<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>10</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Providing Sustainable Supply Chain Agility Model in the Brick Industry of Isfahan province</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائه مدل چابکی زنجیره تأمین پایدار در صنعت آجر استان اصفهان</VernacularTitle>
			<FirstPage>335</FirstPage>
			<LastPage>352</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68900</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2018.261444.1007459</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فرهاد</FirstName>
					<LastName>فرهادی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، گروه مدیریت صنعتی، پردیس البرز، دانشگاه تهران، تهران. ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>تقی زاده یزدی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه مدیریت صنعتی، دانشکده مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>منصور</FirstName>
					<LastName>مومنی</LastName>
<Affiliation>استاد، گروه مدیریت صنعتی، دانشکده مدیریت دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید مجتبی</FirstName>
					<LastName>سجادی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه کسب‎وکار جدید، دانشکده کارآفرینی، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective: &lt;/strong&gt;Today, manufacturing companies must pay attention to environmental and social issues throughout the supply chain in order to survive. Many efforts have been made to examine the sustainable supply chain, but the agility of sustainable supply chain has been only observed in very few studies. Therefore, the aim of this study is to present an agility model of sustainable supply chain in the brick industry of Isfahan Province. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Methods:&lt;/strong&gt; This study was a developmental applied research and was done in a qualitative way. A sample of 10 experts was determined by snowball sampling who were familiar with the research. Then, thematic analysis was used to help the semi-structured interview to extract concepts, categories and elements and the interpretive-structural modeling was used to establish the relationship between elements and formation of the model. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt; Based on the obtained resulted of thematic analysis, 11 factors were determined (namely sociability, responsiveness, compliance with laws, speed, information technology, environmental protection, competence, flexibility, executive management commitment, quality management and economics. And with the help of descriptive-structural modeling method, executive management commitment was identified as the infrastructure of the model and two factors of socialization and environmental protection were as the head of the model. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Conclusion:&lt;/strong&gt; To achieve sustainable supply chain agility in the bricks industry, Brick Industry executives should have the required commitment and readiness for the sustainable supply chain agility.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;هدف:&lt;/strong&gt; امروزه شرکت‎های تولیدی ناگزیرند برای بقا به مسائل زیست‎محیطی و اجتماعی در زنجیره تأمین توجه کنند. برای بررسی زنجیره تأمین پایدار، تلاش‌های زیادی صورت گرفته؛ اما در زمینه چابک بودن زنجیره تأمین پایدار تحقیقات کمی وجود دارد. بنابراین پژوهش حاضر با هدف ارائه مدل چابکی زنجیره تأمین پایدار در صنعت آجر استان اصفهان به اجرا درآمده است.&lt;br /&gt; روش: پژوهش حاضر توسعه‎ای کاربردی بوده و به‎صورت کیفی اجرا شده است. با استفاده از روش نمونه‌گیری گلوله برفی، 10 خبره آشنا به پژوهش تعیین شدند. سپس با استفاده از روش تحلیل مضمونی و به‎کمک مصاحبه نیمه ساخت‌یافته با خبرگان، مضمون‎های توصیفی، تفسیری و فراگیر شکل‎گرفته و بدین ترتیب عناصر مدل استخراج گردید. از روش مدل‌سازی ساختاری تفسیری به‌منظور برقراری ارتباط میان عناصر و ساختن مدل استفاده شد.&lt;br /&gt; یافته‎ها: طبق نتایج به‌دست‌آمده از تحلیل مضمونی، 11 عامل، شامل اجتماعی بودن، پاسخگویی، رعایت قوانین، سرعت، فناوری اطلاعات، حفظ محیط زیست، شایستگی، انعطاف‌پذیری، تعهد مدیریت ارشد، مدیریت کیفیت جامع و اقتصادی بودن، به‎دست آمد و به‎کمک روش مدل‌سازی ساختاری تفسیری، مشخص شد تعهد مدیریت ارشد زیربنای مدل بوده و دو عامل اجتماعی بودن و حفظ محیط زیست سرآمد مدل هستند.&lt;br /&gt; نتیجه‎گیری: برای رسیدن به چابکی زنجیره تأمین پایدار در صنعت آجر، مدیران صنایع آجر باید نسبت به اجرای چابکی زنجیره تأمین پایدار، تعهد و آمادگی لازم را داشته باشند.&lt;br /&gt;  </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چابکی زنجیره تأمین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پایداری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل‌سازی ساختاری تفسیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل مضمونی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_68900_663f4177bc433b6777d958e46cb50c27.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
