<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Performance Comparison of Genetic Algorithm Fitness Function in Customer Credit Scoring</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی مقایسه‎ای عملکرد توابع شایستگی الگوریتم ژنتیک در رتبه‎بندی مشتریان</VernacularTitle>
			<FirstPage>245</FirstPage>
			<LastPage>264</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">64582</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2017.226860.1007191</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>اقبالی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت صنعتی، دانشکدۀ مدیریت و مالی، دانشگاه خاتم، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>رضوی حاجی آقا</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت، دانشکدۀ مدیریت و مالی، دانشگاه خاتم، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حنان</FirstName>
					<LastName>عموزاد</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت صنعتی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>a lot of studies have been done about customer credit scoring, considering importance of the topic on credit institutions decision making. As an evolutionary computation method, Genetic algorithm is one of the methods used in this field. A variety of papers are published on comparing the performance of genetic algorithms with other scoring method but there is little information regard to fitness functions while these fitness functions play a vital role in overall performance of the model. To further investigation of the problem, three different fitness functions are proposed in the current paper and their performance is compared with other scoring methods including logistic regression and data envelopment analysis. The obtained results have shown that genetic algorithms quadratic function totally outperformed other methods based on accuracy, detection and sensitivity criteria.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">با توجه به اهمیت بحث اعتبارسنجی مشتریان در تصمیم‎گیری مؤسسه‎های اعتباری برای اعطای تسهیلات، تحقیقات گسترده‌ای در خصوص روش‌های رتبه‌بندی اعتباری انجام شده است. الگوریتم‌های ژنتیک به‎عنوان یکی از روش‌های محاسبۀ تکاملی، از جمله روش‌هایی است که در این زمینه استفاده می‎شود. مقالات بسیاری در مقایسۀ عملکرد الگوریتم‌های ژنتیک و سایر روش‌های رتبه‌بندی رایج منتشر شده است، اما جزئیات چندانی دربارۀ تابع شایستگی مورد استفاده در الگوریتم ژنتیک ارائه نشده، در حالیکه تابع شایستگی تأثیر شایان توجهی بر عملکرد مدل کلّی دارد. برای بررسی بیشتر موضوع، در مقالۀ حاضر سه تابع شایستگی قابل استفاده در الگوریتم ژنتیک مطرح شده و عملکرد آنها با سایر روش‌های رتبه‌بندی اعتباری شامل رگرسیون لجستیک و تحلیل پوششی داده‌ها مقایسه شده است. نتایج به‎دست آمده حاکی از برتری عملکرد تابع درجه دو الگوریتم ژنتیک از لحاظ مجموع شاخص‌های صحت، تشخیص و حساسیت است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوریتم ژنتیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تابع شایستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل پوششی داده‌ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رتبه‌بندی اعتباری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رگرسیون لجستیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش‌های ارزشیابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت ریسک</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_64582_043c9ea09aa272c255dec186a399f0e6.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
