<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>10</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Determining the Optimal Combination of LARG Supply Chain Strategies Using SWOT Analysis, Multi-criteria Decision-making Techniques and Game Theory</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تعیین ترکیب بهینه استراتژی‌های زنجیره تأمین لارج با بهره‌گیری از تحلیل SWOT، تکنیک‌های تصمیم‌گیری چند معیاره و تئوری بازی</VernacularTitle>
			<FirstPage>221</FirstPage>
			<LastPage>246</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">67789</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2018.257030.1007420</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مقصود</FirstName>
					<LastName>امیری</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت صنعتی، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید جلال الدین</FirstName>
					<LastName>حسینی دهشیری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت تولید و عملیات، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-7031-1259</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>یوسفی هنومرور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری تحقیق در عملیات، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective&lt;/strong&gt;: This research focuses on the integration of lean, agile, resilient and green paradigms in the supply chain and the constraints of SWOT analysis, in order to improve the performance of the supply chain.
&lt;strong&gt;Methods&lt;/strong&gt;: First, multi-criteria decision making techniques were used. Then, SWARA method was used to weigh the criteria of the LARG supply chain and the gray ARAS method was used to prioritize the strategies. At various levels of SWOT analysis, strengths, weaknesses, opportunities and threats were identified and appropriate strategy was opted. Finally, in order to determine the optimal combination of strategies, the fuzzy Shaply value and game theory were used.
&lt;strong&gt;Results&lt;/strong&gt;: In this paper, the results showed the most important criteria are business waste, quality and cost. To determine the optimal combination, eight strategies were selected at different levels of strength, weakness, opportunity, and threat from SWOT analysis.
&lt;strong&gt;Conclusion&lt;/strong&gt;: According to the results of the research, the optimal combination of SO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;ST&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;WO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;WT&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt; strategy was proposed, which included strategies for the existence of an integrated networking for the production, transfer, reduction of technical and non-technical wastes in distribution network and purchasing of electricity by private companies.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف: این پژوهش بر تلفیق پارادایم‎های ناب، چابک، تاب‎آوری و سبز در زنجیره‎ تأمین و محدودیت‎های آنالیز SWOT، برای بهبود عملکرد زنجیره‎ تأمین متمرکز است.
روش: در ابتدا از تکنیک‎های تصمیم‎گیری چند معیاره استفاده شد. از روش سوآرا برای وزن‎دهی به معیارهای زنجیره‎ تأمین لارج و از روش آراس خاکستری به‌منظور اولویت‎بندی استراتژی‎ها بهره گرفته شد. در سطوح مختلف قوت، ضعف، فرصت و تهدید از تحلیل SWOT، استراتژی‎های مناسب شناسایی شدند. به‌منظور تعیین ترکیب بهینه استراتژی‎ها، از ارزش شاپلی فازی و تئوری بازی استفاده شد.
یافته‎ها: نتایج وزن‎دهی نشان داد که معیارهای ضایعات کسب‎وکار، کیفیت و هزینه از بالاترین اهمیت برخوردار هستند. همچنین هشت استراتژی در سطوح مختلف قوت، ضعف، فرصت و تهدید از تحلیل SWOT برای تعیین ترکیب بهینه استرات‍ژی‎ها انتخاب شدند.
نتیجه‎گیری: بر اساس نتایج تحقیق، ترکیب بهینه استراتژی &lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;WT&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;WO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;ST&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;SO پیشنهاد شد که شامل استراتژی‎های وجود شبکه یکپارچه برای تولید، انتقال، کاهش ضایعات فنی و غیرفنی در شبکه توزیع و خرید برق توسط شرکت‎های خصوصی بود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنجیره‎ تأمین لارج</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل SWOT</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سوآرا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آراس خاکستری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تئوری بازی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_67789_ce5009967dd2f80739ed0397868ddffa.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
