<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Hybrid PCA-GP Model for Attack Helicopter Selection</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدل ترکیبی تحلیل مؤلفه‌های اصلی و برنامه‌ریزی آرمانی برای انتخاب بالگردهای نظامی</VernacularTitle>
			<FirstPage>121</FirstPage>
			<LastPage>140</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">50275</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2013.50275</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رحیم</FirstName>
					<LastName>فوکردی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکدۀ مدیریت دانشگاه قم، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>علیخانی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت صنعتی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم و تحقیقات، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>صادق عمل نیک</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکدۀ فنی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study provides an alternative approach to decision&lt;br /&gt;making and its application in selecting the best attack helicopter. In this&lt;br /&gt;way, Principal Component Analysis (PCA) is used to find the weights of&lt;br /&gt;the criteria after identifying the effective criteria for the evaluation and&lt;br /&gt;selection of attack helicopters. These weights, then, applied in the&lt;br /&gt;objective function of Goal Programming (GP) model. Finally, the best&lt;br /&gt;option was selected through implementing GB model per corresponding&lt;br /&gt;parameters for the available options. Several advantages of the model,&lt;br /&gt;such as less reliance on user’s perceptions and subjective opinions,&lt;br /&gt;greater emphasis on real data, removing multicollinearity among the&lt;br /&gt;evaluation criteria, significant reduction of evaluation problem&lt;br /&gt;dimensions without much loss of information, flexibility in the&lt;br /&gt;application of quantitative and qualitative criteria, and ease of application&lt;br /&gt;show the proposed approach is more capable in solving the evaluation&lt;br /&gt;and selection problem.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر به ارائۀ رویکردی جایگزین در تصمیم‌گیری و به‌کارگیری آن در انتخاب بهترین بالگرد نظامی از میان گزینه‌های موجود می‌پردازد. برای این کار، پس از شناسایی معیارهای ارزیابی و انتخاب بالگردهای نظامی، از روش تحلیل مؤلفه‌های اصلی برای تعیین اوزان اهمیت این معیارها استفاده شد. سپس این اوزان در صورت‎بندی مدل برنامه‌ریزی آرمانی به‎کار رفت. درنهایت با اجرای مدل برنامه‌ریزی آرمانی، به‎ازای پارامترهای متناظر با گزینه‌های در دسترس، ضمن رتبه‌بندی گزینه‌ها، امکان انتخاب بهترین گزینه فراهم شد. مزایای متعددی چون، اتکای کمتر به نظرات ذهنی و ادراکات فردی و تأکید بیشتر بر داده‌های واقعی، حذف هم‌خطی‌های چندگانه بین شاخص­های ارزیابی، کاهش چشمگیر ابعاد مسئلۀ ارزیابی بدون ریزش قابل توجه اطلاعات، انعطاف‌پذیری در مواجهه با معیارهای کمی و کیفی و سهولت به‎کارگیری، حکایت از قابلیت بالای این مدل در حل مسئلۀ ارزیابی و انتخاب گزینه‌ها دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انتخاب سامانۀ‌ تسلیحاتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بالگرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامه‌ریزی آرمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل مؤلفه‌های اصلی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_50275_876cac6383b8cb9e19fe38976009143e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
