<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Developing a Conceptual Model of Organizational Excellence Maturity Based on Organizational Capabilities (Case Study: Mobile Telecommunication Company of Iran (Hamrahe Aval))</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائه مدل مفهومی بلوغ تعالی سازمانی مبتنی بر قابلیت‎های سازمان (مورد مطالعه: شرکت ارتباطات سیار ایران (همراه اول))</VernacularTitle>
			<FirstPage>21</FirstPage>
			<LastPage>44</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">71737</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2018.263644.1007477</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>صفری</LastName>
<Affiliation>استاد، گروه مدیریت صنعتی، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-9232-1319</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>صادقی مقدم</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه مدیریت صنعتی، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نیما</FirstName>
					<LastName>گروسی مختارزاده</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت صنعتی،دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>مرادی مقدم</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، گروه مدیریت تولید و علمیات، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective: &lt;/strong&gt;In the last two decades, the use of models of business excellence has become very common and many companies use models to evaluate their performance. Nevertheless, the review of the articles published between 1994 and 2017 shows that the firms have many difficulties wxploiting and evaluating the criteria for these models. They are also unable to ensure long-term success in firms with quickly changed environments. Therefore, in this study, organizational excellence is studied based on dynamic capability perspective and conceptual modeling.
&lt;strong&gt;Methods:&lt;/strong&gt; In the present study, the conceptual model of organizational excellence was presented based on resources and dynamic capabilities through literature review and content analysis and was confirmed by structural equations modeling. At the end, the related maturity levels were planned using fuzzy Delphi method and used in mobile communication company of Iran.
&lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt; In this study, the effect of dynamic capability on business excellence model is shown to stabilize the performance results of the organization.
&lt;strong&gt;Conclusion:&lt;/strong&gt; The conceptual model presented in this study helps to integrate these models with organizational capabilities and culture of excellence and lead the organization to sustainable performance.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف: در دو دهه اخیر استفاده از مدل‎های تعالی کسب‎و‎کار بسیار رایج شده است و شرکت‎های زیادی برای ارزیابی عملکرد خود از این مدل‎ها استفاده می‎کنند. با وجود این، بررسی مقاله‎های بین سال‎های 1994 تا 2017 نشان می‎دهد، شرکت‎ها برای پیاده‎سازی و ارزیابی معیارهای این مدل‎ها با مشکلات زیادی مواجه‎اند. همچنین در محیط‎های با سرعت تغییر زیاد نمی‎توانند موفقیت بلندمدت بنگاه‎ها را تضمین کنند. بنابراین در این پژوهش تلاش می‎شود، تعالی سازمانی بر اساس دیدگاه قابلیت‎های پویا بررسی و مدل‎سازی مفهومی شود.
روش: در پژوهش حاضر مدل مفهومی بلوغ تعالی سازمان بر اساس دیدگاه‎های مبتنی بر منابع و قابلیت‎های پویا و از طریق مرور ادبیات و تحلیل محتوا ارائه شد و با استفاده از مدل‎سازی معادلات ساختاریافته به تأیید رسید. در انتها سطوح بلوغ مرتبط با آن با روش دلفی فازی طرح‎ریزی و در شرکت ارتباطات سیار ایران به‎کار گرفته شد.
یافته‎ها: در این پژوهش تأثیر قابلیت­های پویا بر مدل­های تعالی کسب‎وکار جهت پایداری نتایج عملکرد سازمان، نشان داده شده است.
نتیجه‎گیری: مدل مفهومی ارائه شده در این پژوهش کمک می‎کند که این دست مدل‎ها با قابلیت‎های سازمانی و فرهنگ تعالی یکپارچه شوند و سازمان را به‎سوی عملکرد پایدار سوق دهند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل‎های تعالی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت‎های سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت‎های پویا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دیدگاه مبتنی بر منابع و فرهنگ تعالی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_71737_6bc37e40972e2a579279124607264430.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
