<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Estimating warranty costs for the manufacturer and buyer based on a new Pro-Rata Warranty policy</ArticleTitle>
<VernacularTitle>برآورد هزینه‌های وارانتی تولید‌کننده و خریدار بر‌اساس نوعی سیاست جدید وارانتی PRW</VernacularTitle>
			<FirstPage>97</FirstPage>
			<LastPage>112</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">59601</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2016.59601</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>نصراللهی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت صنعتی، دانشگاه بین‌المللی امام خمینی ‌(ره)، قزوین، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عزت ا...</FirstName>
					<LastName>اصغری زاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه صنعتی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-7048-9065</Identifier>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Currently, a large number of products are being sold with warranty policies. Pro-rata warranties are relatively a complex concept. This paper focuses on developing a new Pro-rata warranty policy. In this model components of the product are grouped into two disjointed sets, failures of components belonging to set one are covered by PRW warranty and those components that belonging to set two are not covered under warranty. In order to design the new policy, two different approaches were designed that in any approach the product failure rates are estimated separately. The proposed model helps manufacturer to have a precise estimate of the expected costs and determine the warranty price based on this estimation. As a result of reduction of expected warranty costs and consequently the price, the customer will also benefit. Finally, the sensitivity of warranty model is analyzed with a numerical example.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه تعداد بسیار زیادی از محصولات با وارانتی‏های گوناگون ‌‌فروخته می‌شوند که در این میان وارانتی‏های تسهیم هزینه و مدل‏سازی شکست‏ها در طول دورۀ وارانتی و هزینه‏های این سیاست، پیچیدگی‏های زیادی دارند. در این مقاله نوعی مدل جدید سیاست وارانتی PRW توسعه داده شده است که در آن، خرابی‏ تعدادی از قطعات محصول مشمول وارانتی می‎شود و تعدادی از قطعات نیز تحت پوشش وارانتی قرار ندارند. به‌منظور ارائۀ این سیاست جدید، دو رویکرد جداگانه طراحی شد که در هر رویکرد چگونگی برآورد نرخ شکست محصول متفاوت است. مدل پیشنهادی به تولید‌کننده کمک می‌کند تا در صورت به‌کارگیری سیاست پوشش‌ندادن برخی قطعات، برآورد دقیقی از هزینه‌های مورد انتظار داشته باشد و قیمت وارانتی را بر این اساس تعیین کند؛ در نتیجه خریدار نیز از کاهش هزینه‌های مورد انتظار وارانتی و به‌تبع آن کاهش قیمت وارانتی سود خواهد برد. در نهایت، مدل‏های برآورد هزینه‏های وارانتی محصول در طول دورۀ طراحی و با استفاده از مثال عددی اعتبار‌سنجی شده است.
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وارانتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیاست های وارانتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وارانتی تسهیم هزینه (PRW)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هزینه وارانتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_59601_37a83eb9f6d428aa4f90249c27a8cdc2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
