<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>10</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Proposing a Model of Efficiency Evaluation Based on the Adjusted Range Measurement Model and Weight Restrictions (Case Study: Branches of Iran Insurance Company)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائه مدلی برای ارزیابی کارایی به‎کمک ترکیب مدل اندازه‎گیری با دامنه تعدیل شده و محدودیت‎های وزنی (مطالعه موردی: شعبه‎های شرکت بیمه ایران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>161</FirstPage>
			<LastPage>182</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">67788</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2018.262152.1007463</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>ابراهیمی کردلر</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه حسابداری، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبدالحسین</FirstName>
					<LastName>جعفرزاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت تحقیق در عملیات، پردیس فارابی، دانشگاه تهران، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد هادی</FirstName>
					<LastName>علی احمدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مهندسی صنایع، دانشگاه علم و صنعت، ، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Objective: &lt;/strong&gt;One serious drawback of the application of data envelopment analysis in insurance firm efficiency evaluation has been the absence of decision-maker and experts’ opinions, allowing total freedom while allocating weights to input and output data of insurance firms under analysis. This allows insurance firms to achieve artificially highly efficient grants by ignoring some important inputs and outputs.
&lt;strong&gt;Methods: &lt;/strong&gt;The most widespread method for considering decision-maker and experts’ opinions in data envelopment analysis models is, perhaps, the weight restrictions inclusion. Weight restrictions allow for the integration of decision maker and experts’ opinions and controlling the range of weight changes in Data Envelopment analysis. Therefore, in this paper, an adjusted range measurement model considering the weight restrictions once and not considering weight restrictions later is used.
&lt;strong&gt;Results: &lt;/strong&gt;The average efficiency of the adjusted range measurement model with and without considering the weight restrictions is 0.927 and 0.959, respectively. The number of efficient branches in the presence of weight restrictions has decreased from 71 units to 24 units representing the impact of these restrictions.
&lt;strong&gt;Conclusion: &lt;/strong&gt;This article intended to propose a new data envelopment model regarding an adjusted range measure and considering the weight restrictions and the model was tested on Iran insurance company.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف: یکی از ضعف‎های جدی کاربرد تحلیل پوششی داده‎ها در ارزیابی شرکت‎های بیمه، بهره‎ نبردن از نظر خبرگان و تصمیم‎گیرندگان و آزادی کامل شرکت‎های بیمه تحت بررسی در تخصیص وزن به ورودی‎ها و خروجی‎هاست. این مسئله به شرکت‎های بیمه اجازه می‎دهد که امتیاز کارایی مجازی زیادی را با حذف برخی ورودی‎ها و خروجی‎های مهم به‎دست آورند.
روش: یکی از متداول‎ترین روش‎ها برای در ‎نظر گرفتن نظر خبرگان و تصمیم‎گیرندگان در تحلیل پوششی داده‎ها، وارد کردن محدودیت‎های وزنی است. محدودیت‎های وزنی اجازه ترکیب نظر خبرگان و تصمیم‎گیرندگان و کنترل دامنه تغییرات وزن‎ها در تحلیل پوششی داده‎ها را فراهم می‎کند. بنابراین در این مقاله یک مدل اندازه‎گیری با دامنه تعدیل‎شده در دو حالت با محدودیت‎های وزنی و بدون محدودیت‎های وزنی به‎کار برده شده است.
یافته‎ها: میانگین کارایی مدل اندازه‎گیری با دامنه تعدیل‎شده با محدودیت‎های وزنی و بدون محدودیت‎های وزنی، به‎ترتیب 927/0 و 959/0 به‎دست آمد. تعداد شعبه‎های کارا در زمان به‎کارگیری محدودیت‎های وزنی از ۷۱ واحد به ۲۴ واحد کاهش داشت که این نتیجه تأثیر این محدودیت‎ها را نشان می‎دهد.
نتیجه‎گیری: در این مقاله تلاش شده است که مدل جدیدی در حوزه تحلیل پوششی داده‎ها با دامنه تعدیل شده و در نظر گرفتن محدودیت‎های وزنی ارائه شده و در شرکت بیمه ایران نیز آزمون شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بیمه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل پوششی ‎داده‎ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل اندازه‎گیری با دامنه تعدیل‎شده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محدودیت‎های وزنی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_67788_1355eb63b8fb47594ed72bb3c6acc4dd.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
