<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Mathematical Model of Supply Chain Order Management Relying on Robust Optimization 
and Activity-Based Costing</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی مدل ریاضی مدیریت سفارشات زنجیرۀ تأمین با تکیه بر رویکرد بهینه سازی استوار و ساختار هزینه یابی بر مبنای فعالیت</VernacularTitle>
			<FirstPage>333</FirstPage>
			<LastPage>358</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">52037</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2016.52037</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>جعفرنژاد</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت صنعتی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عادل</FirstName>
					<LastName>آذر</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت صنعتی، دانشکدۀ مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-2123-7579</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید عباس</FirstName>
					<LastName>ابراهیمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت صنعتی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>One of the most important functions of manufacturers and producers related to supply chain issues and decisions is management of supply chain orders. But in this way, there are several questions such as (a) what is the best order portfolio between received orders? (b) what are various decision scenarios under uncertainty? Indeed, these are the questions we want to answer in this paper. The purpose of this research is designing the mathematical model of supply chain orders management belongs to an Automakers Company. For this reason, we use both robust optimization and activity based costing method to gain more accurate and better solutions. Due to cost structure used in this model and complexity of cost objects as well as uncertainty of some parameters, we change this model to a robust model to obtain more reliable results. Finally, to assess the validity of the model and quality of solutions, we use simulation techniques. Findings show the model is valid and applicable to determine orders portfolio and various decision scenarios.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از کارکردهای مهمی که شرکت­های تولیدی در زنجیرۀ تأمین با آن مواجه‎اند و تصمیماتِ مربوط بدان، تأثیر بسزایی بر رقابت‎پذیری آنها دارد، «مدیریت سفارش‎های زنجیرۀ تأمین» است. در این مسیر، مسائلی پیش روی مدیران قرار دارد که عبارت‎اند از: الف) ترکیب بهینۀ سفارش‎های زنجیرۀ تأمین کدام است؟ ب) سناریوهای گوناگون تصمیم در وضعیت عدم قطعیت هزینه­ها کدام‎اند؟ در واقع موارد بالا، پرسش­هایی است که در تحقیق حاضر به آنها پاسخ داده خواهد شد. هدف از این تحقیق، طراحی مدل ریاضی مدیریت سفارش‎های دو قطعۀ به‎کاررفته در زنجیرۀ تأمین یکی از شرکت‎های خودروسازی است. بدین منظور از دو رویکرد بهینه‌سازی استوار و هزینه­یابی بر مبنای فعالیت استفاده می‌شود. با توجه به ساختار هزینه­ای مدل، پیچیدگی اجزای هزینه­ای و عدم ­اطمینان برخی پارامترها، مدل تحقیق به مدلی استوار تبدیل شد تا پاسخ‌های آن قابل ‌اتکا باشد. در پایان نیز، برای ارزیابی صحت عملکرد مدل و بررسی کیفیت جواب‌ها، از تکنیک شبیه‌سازی استفاده شد. نتایج ضمن تأیید اعتبار مدل، نشان داد تخمین سبد سفارش‎ها و تدوین سناریوهای گوناگون و کاربردی امکان­پذیر است</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبد سفارش‎ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبیه‌سازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدم اطمینان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل ریاضی استوار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هزینه‌یابی بر مبنای فعالیت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_52037_7980a0325c6f072cd4f3d32067aac121.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
