<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A New Mathematical Model for Solving Multi-Product Assembly Line Balancing Problems</ArticleTitle>
<VernacularTitle>یک مدل ریاضی جدید جهت حل مسئله بالانس خطوط مونتاژ چند محصولی</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>16</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">22993</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>Mohammad Taghi</FirstName>
					<LastName>Taghavi Fard</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The basic type of Assembly Line Balancing (ALB) problem is the allocation of work elements to a set of production work stations considering cycle time, precedence constraints, and assembly diagram to achieve predefined performance criteria such as line efficiency and smoothness index. In this paper, a mixed integer programming model for solving multiple product ALB problems with processing times larger than cycle time as well as technological constraints is presented. The performance of presented model in finding optimal solution is compared with models presented in the literature by solving sample problems. The obtained results were quite satisfactory. Also, the relative advantages of the proposed model in comparison with some approaches in the literature are verified and shown using Kruskal-Wallis non-parametric testing approach. This was accomplished by calculating the measures of performance such as line smoothness, line efficiency and deviations of solved sample problems.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ساده‎ترین نوع مسئله بالانس خط مونتاژ، یافتن تخصیص مناسبی از فعالیت‎های مونتاژ به مجموعه‎ای از ایستگاه‎های تولیدی بر اساس زمان سیکل، محدودیت‎های پیش نیازی و دیاگرام مونتاژ است تا معیارهای خاصی همچون روانی خط تولید و یا کارایی در شرایط مطلوبی قرار گیرند. در این مقاله یک مدل برنامه‎ریزی عدد صحیح آمیخته برای بالانس خطوط مونتاژ چند محصولی همراه با زمان‎های عملیاتی بیشتر از زمان سیکل و محدودیت‎های منطقه‎ای ارایه می‎شود. عملکرد مدل پیشنهادی در یافتن راه حل بهینه با عملکرد چند مدل موجود در ادبیات موضوع بر روی تعدادی مسئله نمونه مقایسه شده و نتایج امیدوار کننده حاصل شده‎اند. همچنین برتری نسبی مدل پیشنهادی در مورد معیارهایی همچون روانی خط، کارایی خط، انحرافات و عدم کارایی بر روی مثال‎های نمونه با یکی از رویکردهای موجود در ادبیات موضوع، توسط آزمون ناپارامتریک کروسکال ـ والیس تأیید شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایستگاه‎های موازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بالانس خط مونتاژ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامه‎ریزی عدد صحیح</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل تولید چند محصولی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_22993_b0adf517c000c2c80aa8619f4d36a236.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Meta Heuristic Algorithms Based on Ant Colony System For Solving Multi Depots Location-routing Problem with Multiple Using of Vehicle</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارایه الگوریتم فراابتکاری مبتنی بر سیستم کلونی مورچگان برای مسئله مکان‌یابی مسیریابی با چندین انبار و فرض تخصیص چندین مسیر به هر وسیله نقلیه</VernacularTitle>
			<FirstPage>17</FirstPage>
			<LastPage>38</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">22994</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>رضوی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت صنعتی تحقیق در عملیات، دانشگاه شیراز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدعلی</FirstName>
					<LastName>سوخکیان</LastName>
<Affiliation>استادیار بخش مدیریت و حسابداری، دانشگاه شیراز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کورش</FirstName>
					<LastName>زیارتی</LastName>
<Affiliation>استادیار بخش مهندسی و علوم کامپیوتر، دانشکده مهندسی دانشگاه شیراز، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In a logistic system, decisions on location of depot, vehicle routing and assignment of routes to vehicles should be considered simultaneously. The location-routing problems are defined to find the optimal number and locations of depots, and at the same time with the distribution routes for the vehicles. Because of the complexity and the time consuming computation, this problem belongs to a class of combinatorial optimization and NP-hard problems. Finding an optimal solution for this type of complex, huge problem in reasonable computational time by using traditional and exact approaches and optimization tools is very difficult. So a Meta heuristic algorithm based on ant colony system is proposed to solve this problem. According to the experiments, this proposed algorithm reports near-optimal and promising solutions in reasonable time. Also in this paper the assumption of assigning several routes to a vehicle during its available time is considered. Finally, the computational results obtained by this algorithm are compared with the results reported by Lingo software.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در یک سیستم لجستیک، تصمیماتی نظیر مکان‌یابی انبارها، مسیریابی وسایل نقلیه و تخصیص مسیرها به این وسایل نقلیه باید به‎طور همزمان اخذ شوند. در واقع این‎گونه مسایل، به دنبال یافتن مکان و تعداد مناسب تسهیلات و نیز مسیرهای توزیع توسط وسایل نقلیه هستند. این مسئله به‎دلیل پیچیدگی و حجم بالای محاسبات جزء مسایل بهینه‌یابی ترکیبی و NP-hard قرار می‌گیرد. به‎دست آوردن حل بهینه برای مسئله مورد نظر در ابعاد بالا در زمان محاسباتی معقول به‎وسیله‎ی رویکردهای سنتی و ابزارهای بهینه‌یابی متداول، بسیار مشکل است. بنابراین یک الگوریتم فراابتکاری مبتنی بر الگوریتم مورچگان برای حل این مسئله استفاده شده‌است. با توجه به آزمایش‎های انجام شده، این الگوریتم پیشنهادی می‌تواند جواب نزدیک به بهینه در زمان قابل‎قبولی ارایه دهد. همچنین در این مقاله فرض تخصیص چندین مسیر به یک وسیله نقلیه در کل زمان در دسترس در نظر گرفته شده‌است. در انتها، نتایج به‎دست آمده از این الگوریتم برای مسایل با حجم کم با خروجی نرم‎افزار لینگو مقایسه و بررسی شده‌است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">‌الگوریتم مورچگان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جست‎وجوی حریصانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فراابتکاری‌</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مسئله کوله‎پشتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مسئله مکان‌یابی ـ مسیریابی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_22994_e117d8efc96615f7c7e673c8396723df.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing a Fuzzy Expert System for ERP Selection</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی سیستم خبره فازی برای انتخاب سیستم برنامه‎ریزی منابع سازمان‌</VernacularTitle>
			<FirstPage>39</FirstPage>
			<LastPage>58</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">22995</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بابک</FirstName>
					<LastName>سهرابی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مدیریت دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کاوه</FirstName>
					<LastName>طهماسبی‌پور</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت صنعتی، دانشگاه بین المللی امام خمینی، قزوین، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ایمان</FirstName>
					<LastName>رئیسی وانانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای مدیریت سیستم‎ها، دانشکده مدیریت دانشگاه تهران،  ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The selection of ERP systems has been considered as one of the most influential and risky managerial decisions due to its heavy burden of purchase and implementation costs. The purpose of this paper is designing a fuzzy expert system for selecting the appropriate ERP system based on the internationally selected and validated criteria for minimizing the risks of inappropriate selection. If an option does not have the sufficient correspondence to the organizational criteria; the fuzzy logic provides the opportunity to the other options to taken into account for not only cover the weaknesses of measurement, but also easily lower the opportunity of selecting the appropriate alternatives. This leads to a comprehensive fuzzy evaluation of all of the alternatives. From another point of view, the fuzzy expert system rules evaluate the options according to the demands and requirements of organization and accordingly, the selection process will require no direct bi-comparison of options for the desired organizational status. For the sake of better validation and presentation, this paper has been conducted and provided through a case study of one of the Iranian industrial organizations.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">انتخاب سیستم برنامه‌ریزی منابع سازمان به‎دلیل هزینه‎ی سنگین خرید و پیاده‌سازی آن و همچنین پیچیدگی‎های تطبیق فرآیندهای سازمان با سیستم جدید، از تصمیمات خطیر مدیریتی محسوب می‌شود. 
هدف این مقاله، طراحی یک سیستم خبره فازی برای انتخاب سیستم برنامه‎ریزی منابع سازمان مناسب بر مبنای معیارهای انتخاب معتبر و بین‎المللی است تا ریسک ناشی از انتخاب نادرست تا حدامکان کاهش داده شود. منطق فازی این امکان را می‌دهد که چنانچه یک گزینه در معیاری فاقد انطباق لازم با شرایط سازمان باشد، وضعیت معیار متناظر دیگری بررسی شده تا امکان انتخاب گزینه مناسب به آسانی کاهش نیابد و ارزیابی در سطح کلیه شاخص‎ها و به‎صورت فازی انجام شود. از سوی دیگر قواعد سیستم خبره فازی، شرایط گزینه‌ها را با توجه به مطالبات سازمان بررسی می‌کند و بدین ترتیب، رتبه‌بندی بدون نیاز به مقایسه‎ی مستقیم گزینه‌ها که با مقایسه‎ی هر گزینه با شرایط مطلوب سازمان انجام می‎گیرد. به‎منظور اعتبارسنجی و بیان بهتر مطالب، پژوهش به‎همراه مطالعه‎ی موردی مربوط به یکی از واحد‌های صنعتی داخل کشور تبیین شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انتخاب سیستم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامه‎ریزی منابع سازمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیستم خبره فازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منطق فازی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_22995_c954830810d3bff3b1f4ec930f8c9cf9.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Location Selection for Industrial Facilities of Bahman Group Company through Fuzzy TOPSIS and ZOLP</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مکان‎یابی تسهیلات صنعتی خودروسازی گروه بهمن با استفاده از روش Fuzzy TOPSIS و  ZOLP</VernacularTitle>
			<FirstPage>59</FirstPage>
			<LastPage>80</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">22996</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>صفری</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده مدیریت دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-9232-1319</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جلال</FirstName>
					<LastName>طالبی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی‎ارشد مدیریت دانشکده مدیریت دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this paper has been used a new integrated method of fuzzy TOPSIS and zero-one integer linear programming for location selection of Bahman Group company facilities and manufacturing stations of affairs. Selected criteria and constraints are dividing to the explicit and implicit categories. Candidate alternatives have been selected from current and useable points of company. The first criteria have been exploited from interview with experts and used as triangular fuzzy numbers in the fuzzy TOPSIS. In this research 10 candidate alternatives have been ranked through fuzzy TOPSIS. Then coefficient of closeness and coefficient of variance have been used in the maximization and minimization objective functions in the ZOLP. Also, the second criteria have been used as constraints of ZOLP. Finally ZOLP model has been run and presented the best alternative for industrial facility location.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این مقاله برای حل مسئله جایابی یا انتخاب محل بهینه برای تسهیلات و ایستگاه‎های تولیدی شرکت‎های تابعه مجموعه صنعتی گروه بهمن از تلفیق دو مدل Fuzzy TOPSIS و برنامه‎ریزی خطی عد صحیح صفر‎ و یک استفاده شده است. عوامل، معیارها و محدودیت‎های شناسایی شده در این مدل به دو دسته عوامل ذهنی و محدودیت‎های عینی تفکیک شده است. گزینه‎های مسئله از میان نقاط موجود و قابل استفاده در فضاهای گروه بهمن انتخاب و لیست شده‎اند. عوامل دسته اول (معیارهای ذهنی) از طریق پژوهش میدانی و نظرسنجی از کارشناسان و مسئولان ذی‎ربط به‎وسیله‎ی نظر سنجی استخراج شده و در قالب اعداد فازی مثلثی در مدلTOPSIS استفاده شده‎اند. 10 گزینه مکان انتخاب شده در مطالعه‎ی میدانی از این طریق رتبه‎بندی شده‌اند. سپس مقادیر ضرایب نزدیکی و ضرایب تغییر هر گزینه به راه‌حل ایده‌آل در دو تابع هدف با حالت بیشینه‌سازی و کمینه‌سازی یک مدل برنامه‌ریزی صفر و یک استفاده شده‌اند و محدودیت‌های دسته دوم (عینی) در قالب محدودیت‌های مدل گفته شده گنجانده شده‌اند. در نهایت پاسخ مدل صفر و یک مشخص کننده‎ی نقطه بهینه‎ی نهایی برای استقرار تسهیلات خواهند بود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامه ریزی خطی عدد صحیح صفر ویک.</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت تسهیلات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مکان یابی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_22996_f7ab77256bc3cdf569d3c12fa86a8d80.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Applying Value Engineering Through Fuzzy MADM Approach to Improving Project Performance</ArticleTitle>
<VernacularTitle>به‎کارگیری مهندسی ارزش با رویکرد MADM فازی در بهبود عملکرد پروژه</VernacularTitle>
			<FirstPage>81</FirstPage>
			<LastPage>98</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">22997</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>عالم تبریز</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مدیریت دانشگاه شهید بهشتی، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>منیری</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مدیریت صنعتی دانشگاه شهید بهشتی، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>One of the most effective tools for decline cost and time, quality improvement and consequently project performance enhancement especially in construction projects, is value engineering. There are linguistic judgments in many cases of value engineering studies in construction projects such as interior design, mechanical installations design, and etc. Therefore multiple attribute decision-making techniques with fuzzy approach can be used in decision-making stages in value engineering process. In this paper, value engineering is combined with fuzzy MADM techniques. In this hybrid, fuzzy AHP technique is used in order to determine the weight of evaluation criteria recommended in creativity phase and fuzzy TOPSIS is used for ranking of alternatives. This approach was applied in design phase of mechanical installations of Mouj tower project in Sadaf town, one of the under construction projects in union sector of the state. According to the paper results, estimation of value engineering team, leads to 21.45 % of decreasing in project’s costs and 17.65% of decreasing in project’s duration.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از ابزارهای قدرتمندی که امروزه در راستای کاهش هزینه، زمان، افزایش کیفیت و در نتیجه بهبود عملکرد پروژه‌ها به‎خصوص پروژه‌های عمرانی به‏کار می‌رود، مهندسی ارزش است. برای مطالعه‎های مهندسی ارزش در پروژه‌های ساختمانی در بسیاری از موارد با قضاوت‎های زبانی و غیر دقیق سروکار داریم که می‌توان از روش‎های تصمیم‌گیری چند شاخصه با رویکرد منطق فازی، به‎جای روش‎های معمول استفاده کرد. در مقاله‎ی حاضر برنامه کار مهندسی ارزش با مدل‎های MADM فازی تلفیق شده است. در این تلفیق به‎منظور تعیین وزن معیارهای ارزیابی پیشنهادهای حاصل از مرحله خلاقیت، از روش AHP فازی و به‎منظور تعیین اولویت گزینه‎ها از روش TOPSIS فازی استفاده شده است. روش فوق در طرح تأسیسات مکانیکی پروژه برج موج شهرک مسکونی صدف، یکی از پروژه‎های در دست احداث بخش تعاونی در کشور، به‏کار گرفته شده است. بر اساس برآورد تیم مهندسی ارزش، اجرای طرح پیشنهادی به‎جای طرح اولیه، کاهش45/21 درصدی در هزینه پروژه و 6/17 درصدی در زمان پروژه را در پی خواهد داشت.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تأسیسات مکانیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تصمیم‎گیری چند شاخصه فازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد پروژه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارکرد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_22997_0fc9c7577516f54ed1ed5d9751ba5aac.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Using the Fuzzy Models for Ordering System in Inventory Control</ArticleTitle>
<VernacularTitle>استفاده از مدل‌های فازی در سیستم‌های سفارش‌دهی کنترل موجودی</VernacularTitle>
			<FirstPage>99</FirstPage>
			<LastPage>112</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">22998</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>فارسیجانی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه شهید بهشتی، دانشکده مدیریت و حسابداری، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>عبدوس</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مدیریت صنعتی، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This paper submitting the computation of optimize point of ordering in inventory control systems and particularly for continuous review of ordering system (r,Q) by fuzzy logic method which similarly can be used for other ordering systems. Since in the ordering models we cannot forecast the parameters like cost exactly, we have ambiguity. In this case using precise parameters may cause wrong decision making. In other hand using the statistical methods for parameters like cost is not proper. Therefore in this paper we have provided a method for using fuzzy numbers in the decision making about the ordering systems. For fuzzification we have used trapezoidal fuzzy number and for defuzzification we have used signed distance method. Finally there has been presented a numerical example in order to explain the given model.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این مقاله برای محاسبه‌ی نقاط بهینه سفارش‌دهی در سیستم‌های کنترل موجودی و به‎طور خاص برای سیستم‌های سفارش‌دهی مرور دائم (r,Q) روشی با استفاده از منطق فازی ارایه شده است که به‌طور مشابه برای دیگر روش‌های سفارش‏دهی نیز می‌تواند استفاده شود. از آنجا که در مدل‌های سفارش‏دهی نمی‌توانیم به‌طور دقیق پارامترهایی مثل هزینه را پیش‌بینی نماییم، با ابهام رو به‌رو خواهیم بود. در چنین حالتی استفاده از مقادیر دقیق موجب ایجاد اشتباه در تصمیم‎گیری می‌شود. از طرفی استفاده از روش‌های آماری نیز برای پارامتر های مبهمی چون هزینه معقول به‌نظر نمی‌رسد. به‌همین منظور در این مقاله راهکاری برای استفاده از اعداد فازی در تصمیم‌گیری‌های مربوط به کنترل موجودی سیستم‌های سفارش‏دهی ارایه شده است. برای فازی‎سازی از اعداد فازی ذوزنقه‌ای استفاده شده است. در غیر فازی کردن اعداد فازی نهایی نیز از روش فاصله‌ی علامت‌دار استفاده شده و در نهایت مثالی عددی برای شرح مدل آورده شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعداد فازی ذوزنقه‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش فاصله‌ی علامت‌دار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیستم‌های سفارش‏دهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل فازی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_22998_2d1ead9b8c10a3ece1fb6737e67c39f7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Investigation of Dimensional Efficiency for Branches of Maskan Bank in Resources Collection and Facilities Allocation: Approach of Super Efficiency Model with Weight Restrictions</ArticleTitle>
<VernacularTitle>برآورد کارایی مؤلفه‌ای شعب بانک مسکن در تجهیز منابع و تخصیص تسهیلات: رویکرد مدل ابرکارایی با محدودیت‌های وزنی</VernacularTitle>
			<FirstPage>113</FirstPage>
			<LastPage>128</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">22999</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عبدالرسول</FirstName>
					<LastName>قاسمی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده اقتصاد دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اسفندیار</FirstName>
					<LastName>جهانگرد</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده اقتصاد دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The Investigation of Dimensional Efficiency for Branches of Maskan Bank in Resources Collection and Facilities Allocation: Approach of Super Efficiency Model with Weight Restrictions.
The scarcity of financial resources of banks, especially in developing countries like as Iran, leads to planning for improving efficiency and productivity. Improving efficiency needs to performance measurement and recognize of strength and weakness of bank branches. This paper has been used DEA and AHP models for investigating of dimensional efficiency of bank branches in resources collection and resources allocation. In this paper efficient and non efficient branches are determined and finally some recommendations are presented.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">محدود بودن منابع مالی و امکانات بانک‎ها، به‎خصوص در کشورهای در حال توسعه همانند ایران نیاز به برنامه‎ریزی برای افزایش کارایی و بهره‎وری بانک‎ها را بیش از پیش ضروری ساخته است. لازمه‎ی این افزایش کارایی، سنجش عملکرد و شناخت قوت و ضعف‎ شعب بانکی است. مقاله‎ی حاضر با استفاده از ترکیبی از روش‎های مهم همچون مدل روش ناپارامتریک DEA اصلاح شده و روش AHP به محاسبه‎ی کارایی مؤلفه‌ای شعب بانک مسکن در تجهیز منابع و مصارف می‎پردازد. در این باره نتایج اجرای مدل‌های طرف منابع و مصارف، شعب کارا و ناکارای بانک مسکن را در زمینه تجهیز منابع و تخصیص تسهیلات مشخص نموده و زمینه لازم جهت ارایه رویکرد فعالیتی شعب این بانک را با تأکید بر تجهیز منابع یا تخصیص تسهیلات، فراهم آورده است.</OtherAbstract>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_22999_b3ceaf5baf53de84da1a7edda79dc53b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Optimizing Distribution Centers Location in Marketing Process through Mathematical Approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>جایابی بهینه مراکز توزیع در فرآیند بازاریابی با استفاده از روش‌های ریاضی</VernacularTitle>
			<FirstPage>129</FirstPage>
			<LastPage>148</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">23000</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>منصور</FirstName>
					<LastName>مؤمنی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>جعفرنژاد</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>شکوفه</FirstName>
					<LastName>صادقی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت صنعتی، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This paper has been offered a technique for proper locating of Taliya Company’s sales shops and the supporting service centers. The researcher has discussed to know the related fundamental elements through library researches, interviews with Taliya professionals which are classified in two main categories of attributes and constraints. The attributes are consisting of marketing &amp; customer’s satisfaction and constraints are regarding to the financial, commercial, and topological facilities. 66 cases are chosen to be studied containing three sales shops in each of 22 areas of Tehran. The cases were selected advised by out letting and real estate consultants. For selecting optimized centers, there was used the combined pair wise comparison and TOPSIS to calculate attributes weight. Then zero-one integer programming was used for optimized centers. Finally six shops have been selected as optimize centers.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این مقاله با هدف ارایه الگو و مدلی جهت مکان‎یابی مراکز فروش و خدمات پس از فروش شرکت تالیا انجام شده است. پژوهشگر از طریق مطالعات کتابخانه‌ای و مصاحبه با صاحب‎نظران و کارشناسان تالیا به شناسایی عوامل مؤثر در این رابطه پرداخته که شامل دو دسته شاخص و محدودیت هستند. دسته اول شامل شاخص‎های بازاریابی و مشتری مداری و دسته دوم مربوط به محدودیت‎های مالی و سرمایه‎گذاری و جغرافیایی است. در هر یک از مناطق 22 گانه شهر تهران نیز سه ملک با کاربری تجاری ـ اداری یعنی در مجموع 66 گزینه طی جستجو و جمع‎آوری اطلاعات و مصاحبه با کارشناسان سرمایه‎گذاری و مشاوران املاک انتخاب شد. از آنجا که انتخاب چند مرکز بهینه از میان 66 گزینه، با توجه به وجود دو دسته شاخص و محدودیت امکان‎پذیر نبود، از تلفیق دو مدل مقایسات زوجی- TOPSIS (مقایسات زوجی برای دست آوردن وزن شاخص‌ها) و برنامه‎ریزی صفر و یک به‎ترتیب برای عوامل دسته اول و دوم استفاده شده است. در نهایت 6 مرکز فروش و خدمات پس از فروش از میان این گزینه‎ها انتخاب شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامه‌ریزی عدد صحیح صفر و یک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقایسات زوجی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مکان‌یابی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_23000_56b72388ef1654a1477c637aa501fb92.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Performance Measurement of Supply Chain with Process and Strategic View through Fuzzy Logic</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی عملکرد زنجیره‎ی تأمین با نگرش فرآیندی و استراتژیک با استفاده از منطق فازی</VernacularTitle>
			<FirstPage>149</FirstPage>
			<LastPage>170</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">23001</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>لیلا</FirstName>
					<LastName>نامداریان</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای سیاست‎گذاری علم و فناوری، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>طه</FirstName>
					<LastName>نژاد فلاطوری مقدم</LastName>
<Affiliation>کارشناسی‎ارشد مدیریت فناوری اطلاعات، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This paper has revised the combined model of Chan &amp; QI with supply chain operations reference (SCOR) .This combined model with hierarchical structure, has three levels and seven criteria that some criteria are quantitative (cost, use of source) and others of them are qualitative (quality, flexibility, tangible, validity and innovation). In order to improvement of this model, this paper has combined this model with fuzzy logic. The goal of this paper is propose an innovative measurement method and provide meaningful composite indices for supply chain by use of fuzzy logic. Finally this model was tested in a real case and the results have validated the proposed model.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این مقاله بازنگری مدل تلفیق شده Chan &amp; QI با مدل مرجع فرآیند کسب‎و کار (SCOR) است. این مدل تلفیقی با ساختار سلسله‎مراتبی، دارای سه سطح و هفت معیار برای عملکرد زنجیره‎ی تأمین هستند که دو مورد ازاین معیارها کمی (هزینه و استفاده از منبع) و پنج موردآن‎ها کیفی هستند (کیفیت، انعطاف‎پذیری، مشهود بودن، اعتبار و نو آوری). به‎منظور بهبود کارایی مدل گفته شده در ارزیابی عملکرد زنجیره‎‎ی تأمین، از ترکیب این مدل با منطق فازی استفاده شده است. به‎عبارت دیگر هدف این مقاله پیشنهاد یک روش ارزیابی نوآورانه است تا با به‎کارگیری منطق فازی، داده‎های عملکردی حاصل از معیارهای مختلف را به یک شاخص مرکب معنادار برای یک زنجیره‎ی تأمین، تبدیل کند. در نهایت مدل گفته شده در یک مورد واقعی تست شد و نتایج بیانگر اعتبار مدل پیشنهادی است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">‌ ارزیابی عملکرد (کیفیت)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنجیره‎ی تأمین(SCM)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سلسله‎مراتب معیارها و فرآیندها (PMH)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل مرجع فرآیند کسب‎و کار SCOR)).</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منطق فازی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_23001_e873443fef4e965dac31d78e0746f607.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Design of a Combined Lumpy Demands Forecasting and a model Predictive Scheme for Reduction of Bullwhip Effect</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طرح یک چارچوب ترکیبی پیش بینی تقاضای متلاطم و کنترل پیش‌بین مدل به منظور کمینه سازی اثر شلاقی</VernacularTitle>
			<FirstPage>171</FirstPage>
			<LastPage>190</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">23002</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>یوسفی زنوز</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای مدیریت دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدباقر</FirstName>
					<LastName>منهاج</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکده مهندسی برق دانشگاه صنعتی امیرکبیر، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This paper presents a model predictive control (MPC) approach for production and inventory control systems. Model predictive control previously has been successfully applied to supply chain problems; however most systems that have been proposed so far possess no information on future demand. The incorporation of a forecasting methodology in an MPC framework can promote the efficiency of control actions by providing more insights in the future demands. In this paper, we investigate the applicability of advanced and traditional methods to forecasting lumpy demand at supply chains. Neural networks can be better model for forecast the nonlinear and chaotic behavior of lumpy demands in comparison with traditional and usual methods such as exponential smoothing. This paper efficiently employs neural networks as the main core in the proposed control design. To highlight efficiency of the proposed method, real datasets are used for investigation and comparison studies.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این مقاله یک رویکرد کنترل پیش‌بین مدل برای سیستم‎های برنامه‌ریزی تولید ـ موجودی ارایه می‌کند. کنترل پیش‌بین مدل (MPC) قبلاً در مسایل زنجیره‎ی تأمین به‎کار گرفته شده و نتایج رضایت‎بخشی داشته است. اما سیستم‎های پیشنهادی تا حال اطلاعاتی راجع به تقاضای آتی ندارند. ادغام یک متدولوژی پیش‌بینی در چارچوب MPC می‌تواند عملکرد سیستم‎های کنترلی را بهبود دهد. در این مقاله برای پیش‌بینی عدم قطعیت در رفتار تقاضای متلاطم، از روش‎های کلاسیک و هوشمند پیش‌بینی استفاده می‌شود. با توجه به رفتار غیرخطی و نوسانی و حتی آشوبی تقاضای متلاطم، شبکه‌های عصبی در مقایسه با روش‎های معمول کلاسیک همچون روش هموارسازی نمایی بهتر می‌توانند این رفتار را مدل‎سازی و پیش‌بینی نمایند. داده-های واقعی برای بررسی و مقایسه‎ی کارایی طرح پیشنهادی با توجه به خطای معیار عملکردی به‎کار گرفته می‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اثر شلاقی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکه‌های عصبی مصنوعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کنترل‎کننده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کنترل مدل پیش‌بین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت زنجیره‎‎‎ی تأمین</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_23002_b03ad0f661583775d21f81bb3751b820.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
