<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Relative performance of statistical and fuzzy regression models in estimation of gasoline demand in Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مقایسه عملکرد روش های رگرسیون آماری و فازی در تخمین تابع تقاضای بنزین (مطالعۀ موردی در ایران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>19</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">50684</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2015.50684</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد رضا</FirstName>
					<LastName>تقی زاده یزدی</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت صنعتی دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>میرشجاعیان حسینی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه اقتصاد بین رشته ای دانشکدة اقتصاد، دانشگاه تهران، تهران، یران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عزت ا...</FirstName>
					<LastName>اصغری زاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت صنعتی دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حامد</FirstName>
					<LastName>شکوری گنجوی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مهندسی صنایع دانشکدة فنی، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract> Gasoline is the most important energy product in the passenger transportation sector in Iran. Gasoline demand survey has a high priority in Iran because of its ever-increasing consumption. The most important challenges for this purpose are uncertainties resulting from structural failure of economy, changing of policies and lack of accurate data. This research aims to specify the variables explaining the gasoline demand in Iran and to estimate gasoline demand by using the statistical and fuzzy regression models over the period 1981-2007. Finally, the models were compared using standard criteria. The results indicate that both methods have enough accuracy for estimating and forecasting gasoline demand. In addition, there is a significant relationship between gasoline price, car per capita and trend as explanatory variables of gasoline demand per capita.



 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بنزین از کلیدی‌ترین فرآورده‌های انرژی در حمل‌ونقل مسافر در ایران به‌شمار می‌رود. مصرف روزافزون بنزین و نیاز به سیاستگذاری‌های صحیح در راستای مدیریت تقاضای بنزین، شناخت ساختار تقاضای فرآوردة بنزین را به اولویت بسیاری از برنامه‌های تحقیقاتی در ایران بدل ساخته است. یکی از مهم‌ترین چالش‌های موجود در این میان، درنظرگرفتن نااطمینانی‌های ناشی از شکست‌های ساختاری اقتصادی، تغییر در سیاستگذاری‌ها، نبودن داده‌های دقیق و ابهام در روند آتی است. این تحقیق تلاش می‌کند با بهره‌گیری از الگوهای متنوع شبیه‌سازی، به شناختی بهتر از عوامل مؤثر بر تقاضای بنزین در ایران دست یابد. از این‌رو، با استفاده از رگرسیون‌های آماری و فازی، به تخمین تابع تقاضای بنزین در ایران در بازة زمانی 1360-1386 پرداختیم و متغیر‌های مؤثر بر تقاضای بنزین معرفی شدند. سپس مدل‌های دو روش با استفاده از معیار‌های استاندارد مقایسه شدند. نتایج تحقیق نشان می‌دهد علی‌رغم برتری نسبی روش رگرسیون آماری، دو روش آماری و فازی دارای دقت کافی و عملکرد مناسب در برآورد و پیش‌بینی تقاضای سرانة بنزین در ایران هستند. همچنین، از میان متغیرهای تخمین، تنها سه متغیر قیمت بنزین، متغیر سهم سرانة خوردو و متغیر روند دارای اثر معنادار بر متغیر وابستة مصرف سرانة بنزین است و متغیر درآمد سرانه اثر معناداری بر مصرف سرانة بنزین ندارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تقاضای بنزین ایران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رگرسیون آماری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رگرسیون فازی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_50684_d5de4a54a75f0db2f4d900d4d84c2c6c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A project portfolio selection model with project interaction &amp; resources interdependency consideration using artificial neural networks</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائة مدلی برای انتخاب سبد پروژه با آثار متقابل و اشتراک منابع بین پروژه ای با استفاده از شبکه های عصبی مصنوعی</VernacularTitle>
			<FirstPage>21</FirstPage>
			<LastPage>42</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">52106</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2015.52106</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بهروز</FirstName>
					<LastName>دری</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت صنعتی دانشکدۀ مدیریت و حسابداری، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهرنگ</FirstName>
					<LastName>اسدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مالی دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ساسان</FirstName>
					<LastName>مظاهری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت صنعتی دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract> A vast number of organizational projects as well as complexity of decision making process can cause particular challenges for project management and its leadership. In order to use organization assets and opportunities efficiently, it is necessary that manager implement a comprehensive multidimensional project portfolio management system that considers economic, social and technical details of the projects. Resource constraint compels managers to select operational proposal projects. Thus managers can maximize organizational utility due to project portfolio’s resource constraint. This study considers the interactive effects of project portfolio evaluation and sharing organizational project resources with respect to its evaluation and choice of the projects.. In this two-step model, first a branch and bound algorithm with resource interaction was utilized to screen maximal portfolio and, in the next step, each portfolio was evaluated based on artificial neural networks to rank the end project portfolios. Also, the ANN scores are strongly correlated with the DEA and COLS efficiency scores.



 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">انبوه پروژه­های سازمانی و پیچیدگی­های تصمیم­گیری پیرامون آنها موجب می­شود مدیریت و رهبری پروژه، چالش­های ویژة خود را داشته باشد. از این‌رو و به‌منظور استفادة مطلوب از فرصت­ها و دارایی­های سازمان، لازم است مدیران با استقرار سیستم مدیریت جامع چندوجهی، سبد پروژة­ سازمان را تشکیل دهند و با لحاظ توجیه­های مناسب اقتصادی، فنی و اجتماعی آن را به انجام برسانند. همچنین، کمبود منابع موجب می‌شود مدیران همواره به‌دنبال انتخاب تعدادی از پروژه­های ممکن به­منظور اجرا یا اولویت­بندی باشند. در این تحقیق، با درنظرگرفتن آثار متقابل معیارها و اشتراک منابع پروژه­های سازمان، رویکردی برای ارزیابی و انتخاب پروژه­ها ارائه شد. در این مدل دومرحله­ای، ابتدا با تشکیل یک الگوریتم شاخه و کران و با درنظرگرفتن اشتراک منابع پروژه­ها، سبدهای بیشینه مشخص شد و سپس کارایی هرکدام  از این سبدها با استفاده از مدل شبکة عصبی مصنوعی ارزیابی شد تا سبدهای پروژه بر این اساس رتبه‌بندی شوند. علاوه‌براین، بین درجه‌های کارایی روش مورد استفاده در این مقاله با روش‌های DEA و COLS همبستگی قابل قبولی وجود دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آثار متقابل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اشتراک منابع</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انتخاب سبد پروژه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبد بیشینه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکة عصبی مصنوعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_52106_c4bb6c44f847f2656e40614b0b66abc8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>موازنة زمان- هزینه برای بیشینه‌سازی ارزش خالص فعلی پیمانکار با الگو‌های پرداخت هزینه و محدودیت منابع با استفاده از الگوریتم‌های تکاملی (مطالعة موردی: بخش محدودی از پروژة احداث پالایشگاه میعانات گازی بندرعباس)</VernacularTitle>
			<FirstPage>43</FirstPage>
			<LastPage>64</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">53858</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2015.53858</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مصطفی</FirstName>
					<LastName>زارعی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مهندسی صنایع دانشگاه جامع امام حسین (ع)، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسینعلی</FirstName>
					<LastName>حسن پور</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مهندسی صنایع دانشگاه جامع امام حسین (ع)، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract> Selecting the best alternative to project activity is important in project scheduling so that the cost and the time of project should be consistent with the contractor or the employer. Note that, we have many activities in projects and also there are many alternatives to select. The selected alternative doesn’t lead to unique solution but includes a set of solutions in which there are no priorities. So in this paper, we propose a mathematical model of project scheduling with multiple objectives based on cost payment and resource constraint patterns. Since the proposed model is the combinatorial optimization problem and is a NP-hard problem, so we propose the multi-objective evolutionary algorithms such as NSGA-II and MOPSO to solve this problem. Also, the performance of the proposed algorithm is evaluated through the comparative criteria. Finally, to examine the validity of the proposed scheme, we compare the Meta-heuristic results with the exact solution from GAMS software, and the results show the satisfactory performance of the proposed algorithm.



 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">گزینه­های انتخابی برای زمان‌بندی ترتیب فعالیت­های پروژه برای اتمام پروژه، جواب منحصربه‌فرد ندارد، بلکه مجموعه­ای از جواب­ها را شامل می­شود که هیچ‌کدام بر دیگری ترجیح ندارند؛ بنابراین، انتخاب بهترین گزینه برای انجام‌دادن فعالیت­ها مهم است، به‌طوری‌که هزینه و زمان انجام‌دادن پروژه، متناسب با دیدگاه پیمانکار یا کارفرما باشد. درنتیجه، در این تحقیق فعالیت‌های بخشی از پروژة احداث پالایشگاه میعانات گازی بندرعباس شامل 35 فعالیت و دارای دو منابع تجدیدپذیر شامل نیروی انسانی و ماشین‌آلات به‌عنوان مسئلة نمونه انتخاب شد و برای حل آن یک مدل ریاضی زمان‌بندی پروژه با اهداف چندگانه بر مبنای الگوهای پرداخت هزینه و ملاحظه محدودیت منابع ارائه شد. از آنجاکه این مسئله از جمله مسائل بهینه‌سازی ترکیبی در خانوادة مسائل  NP-hardمحسوب می‌شود، برای حل مدل پیشنهادی از الگوریتم‌های تکاملی چندهدفه NSGA-II و MOPSO برای زمان‌بندی پروژه استفاده ‌شد و عملکرد الگوریتم­ها با استفاده از شاخص­های مقایسه­ای مقایسه شدند. درنهایت، برای اعتبارسنجی، جواب­های الگوریتم پیشنهادی با جواب­های دقیق از نرم‌افزار GAMS مقایسه شد که نتایج نشان می­دهد الگوریتم پیشنهادی کارا و همگرا به جواب بهینه است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوریتم‌های تکاملی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوهای پرداخت هزینه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حداکثرکردن ارزش خالص فعلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زمان‌بندی پروژه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص های مقایسه ای</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_53858_cf9ad240c8b84ae38ff9937faffaa3ea.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Multi-objective optimization of criminal trial process using descrete event computer simulation and design of experiment</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بهینه سازی همزمان چند هدفه فرایند دادرسی کیفری به کمک شبیه سازی کآمپیوتری گسسته- پیشامد و طراحی آزمایش ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>65</FirstPage>
			<LastPage>82</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">52860</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2015.52860</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>لیلا</FirstName>
					<LastName>علی زاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مهندسی صنایع دانشکدة مهندسی صنایع، دانشگاه آزاد واحد جنوب، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رسول</FirstName>
					<LastName>نورالسناء</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکدة مهندسی صنایع، دانشگاه علم و صنعت، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>صدیق</FirstName>
					<LastName>رئیسی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکدة مهندسی صنایع، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد جنوب، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract> Since the analysis of complex services systems by using mathematical modeling techniques, with considering the random patterns prevailing in them, is so difficult or probably impossible, improvement guidelines are often followed based on the experts&#039; experiences using qualitative methods. In the present paper, by employing a discrete event computer simulation methodology, criminal trial system has been quantitatively analyzed in a selected court in Iran and appropriate operational strategies to improve a couple of system performance indicators have been provided using sophisticated statistical tools such as design of experiments, hypothesis testing, regression analysis, sensitivity analysis and multi-objective optimization. Simulation results show possibility of a 27% reduction in average responding time on penal claims and simultaneously 80% reduction on repeated referral rate. Also, in order to examine analytical details, computer simulation model was validated using hypothesis testing method on a few dummy response variables.



 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">تجزیه و تحلیل سیستم‌های پیچیدة خدماتی با درنظرگرفتن الگوهای تصادفی آن‌ها به کمک روش‌های مدل‌سازی ریاضی بسیار پیچیده یا احتمالاً ناممکن است؛ بنابراین مشاهده می‌شود راهکارهای بهبود بیشتر متکی بر استفاده از تجربیات خبرگان فن و تحلیل‌های توصیفی است. در مقالة حاضر، با بهره‌گیری از رویکرد شبیه‌سازی کامپیوتری گسسته- پیشامد، نظام دادرسی کیفری در دادگاهی برگزیده در کشورمان تجزیه و تحلیل کمّی شد و در آن با استفاده از ابزارهای آماری مانند طراحی آزمایش‌ها، آزمون فرض، تحلیل رگرسیون، روش‌های تحلیل حساسیت و بهینه‌سازی چندهدفه، راهکارهای عملیاتی مناسب برای بهبود زوج شاخص عملکردی سیستم ارائه شد. نتایج شبیه‌سازی نشان داد با بهره‌گیری سناریوهای پیشنهادی می‌توان کاهش 27 درصدی در میانگین زمان دادرسی و به‌طور همزمان کاهش 80 درصدی در متوسط مراجعه‌های مکرر به این دادگاه انتظار داشت. همچنین، با اجرای آزمون فرض بر چند متغیرهای پاسخ مصنوعی، اعتبارسنجی مدل شبیه‌سازی برای حصول به جزئیات تحلیلی بیشتر دنبال شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بهینه‌سازی چندهدفه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تابع مطلوبیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تجزیه و تحلیل سیستم‌های خدماتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبیه‌سازی کامپیوتری گسسته- پیشامد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">طراحی آزمایش‌ها</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_52860_54374106f64bb57d2457e5103fa482d3.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Configuring integrated supply chain network stochastic strategic</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پیکره بندی شبکة زنجیرة تأمین یکپارچة راهبردی تصادفی</VernacularTitle>
			<FirstPage>83</FirstPage>
			<LastPage>105</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">50682</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2015.50682</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>فلاح لاجیمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت صنعتی (تحقیق در عملیات) دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-5802-4027</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>جعفرنژاد</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت صنعتی دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>مهرگان</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت صنعتی دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>لعیا</FirstName>
					<LastName>الفت</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت صنعتی دانشکدة مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract> This research provides an optimization tool for use by supply chain managers in the design and operation of manufacturing- distribution networks under uncertain demand conditions. The problem under consideration consists of determining the supply chain infrastructure; raw material purchases, shipments, and inventories; and finished product production quantities, inventories, and shipments needed to achieve maximum profit while fulfilling demand and minimizing profit variability and unsatisfied demand. This research presented a model to supply chain infrastructure design. In this research, a multi-period, multi objective mixed integer robust optimization formulation of the strategic model is presented to account for the probabilistic demand data. For this purpose, numerical examples are presented and solved by LINDO software.



 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"> امروزه یکپارچه‌سازی فرایندهای زنجیرة تأمین به‌عنوان مزیت رقابتی شرکت‌ها مطرح است و معمولاً بدون درنظرگرفتن این دو عامل کلیدی متحمل هزینه‌های زیادی می‌شوند. بررسی پیکربندی‌های زنجیرة تأمین در سطح راهبردی با داده‌های تصادفی می‌تواند مکمل مناسبی برای رویکرد‌های قبلی باشد. این تحقیق ابزاری را برای بهنیه‌سازی زنجیرة تأمین فراهم می‌آورد تا مدیران در طراحی شبکه‌های تولید و توزیع در شرایط بی‌اطمینانی از آن استفاده کنند. مسئلة مورد نظر در این تحقیق ایجاد زیرساخت‌های زنجیرة تأمین، خرید، انتقال و موجودی مواد اولیه، تولید، انتقال موجودی محصول نهایی برای دستیابی به حداکثر سود و حداقل‌کردن تغییرپذیری سود و تقاضای برآورده‌نشده است. در این تحقیق، مدل بهینه‌سازی استوار عدد صحیح مختلط آرمانی چندهدفه با داده‌های تقاضای تصادفی ارائه می‌شود. به‌منظور درک بیشتر، مثال عددی ارائه می‌شود که با استفاده از نرم‌افزار LINDO حل و سپس اعتبارسنجی مدل بررسی شد که بیانگر بهبود اهداف در مدل است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامه ریزی تصادفی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بهینه سازی استوار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنجیرة تأمین راهبردی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_50682_b8cd9e95e38eecbf3415cb651ea52157.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying and ranking the industry and technology considerations affecting transfer of high technologies at various Technology Readiness Levels (TRLs)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی و رتبه بندی ملاحظات صنعت و فناوری در انتقال فناوری های پیشرفته در سطوح گوناگون آمادگی فناوری (TRLs)</VernacularTitle>
			<FirstPage>107</FirstPage>
			<LastPage>124</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">52895</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2015.52895</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اسماعیل</FirstName>
					<LastName>کلانتری</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد کارآفرینی- کسب وکار جدید دانشکدة کارآفرینی، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جهانشاه</FirstName>
					<LastName>چرختاب مقدم</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت راهبردی، دانشگاه عالی دفاع ملی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>31</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract> The current research aims to study the industrial and technological concerns within transfer process of high-tech regarding the technology readiness levels (TRLs). The importance of the subject is emphasized because different TRLs have special considerations and the risks of high-tech transfer can be reduced considering them. The main goal of this study is to identify and rank the industrial and technological concerns in transfer of high-tech at various levels of technology readiness. The study is applied-type and the data were collected using mixed method. Research findings show that 32 elements as seven aspects of industry and technology considerations influence the transfer of high-techs. The influence of these factors varies at various TRLs, such that as we move toward higher readiness levels (1 to 9), the influence of industry considerations is more than that of technology considerations. It is highly recommended for companies active in the field of high-techs transfer to take into account industry and technology considerations and their influences on different TRLs.



 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">موضوع اصلی پژوهش حاضر مطالعة ملاحظات صنعت و فناوری در فرایند انتقال فناوری­های پیشرفته توأم با درنظرگرفتن سطوح آمادگی فناوری است. به اهمیت این موضوع از این منظر تأکید می‌شود که سطوح گوناگون آمادگی فناوری، ملاحظات ویژه‌ای دارد و درنظرگرفتن آن از مخاطرات انتقال فناوری­های پیشرفته می­کاهد. هدف اصلی این پژوهش شناسایی و رتبه­بندی ملاحظات صنعت و فناوری در انتقال فناوری­های پیشرفته در سطوح گوناگون آمادگی فناوری است. این پژوهش از نوع کاربردی است و داده­های آن به شیوة آمیخته گردآوری شد. یافته­های پژوهش نشان می­دهد 32 جزء در قالب هفت بُعد به‌عنوان ملاحظات صنعت و فناوری بر انتقال فناوری­های پیشرفته تأثیرگذار است. تأثیر این عوامل در سطوح گوناگون آمادگی فناوری، متفاوت است. به‌گونه­ای که با پیش‌رفتن به‌سوی سطوح آمادگی بالاتر (از 1 تا 9)، تأثیر ملاحظات صنعت از تأثیر ملاحظات فناوری بیشتر می­شود. براساس نتایج پژوهش، درنظرگرفتن ملاحظات صنعت و فناوری و میزان تأثیر آن در سطوح گوناگون آمادگی فناوری، به شرکت‌هایی توصیه می­شود که در حوزة انتقال فناوری­های پیشرفته فعالیت می­کنند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انتقال فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سطوح گوناگون آمادگی فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شناسایی و رتبه‌بندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فناوریهای پیشرفته</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ملاحظات صنعت و فناوری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_52895_41c3ee372b9aa4f4b0fc344f468b9d04.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Locating shelters and telecom-relief centers considering uncertainty in the disaster time
(Case study: flood disaster in region #3 of Tehran)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مکان‌یابی پناهگاه‌ها و مراکز امدادی- مخابراتی با درنظرگرفتن عدم قطعیت در زمان بحران (مطالعة موردی: بحران سیل در منطقة 3 تهران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>125</FirstPage>
			<LastPage>149</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">52515</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2015.52515</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مهندسی صنایع دانشکدة مهندسی صنایع، دانشگاه علم و صنعت ایران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>یعقوبی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکدة مهندسی صنایع، دانشگاه علم و صنعت ایران، تهران، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-1218-9050</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جمال</FirstName>
					<LastName>نهفتی کهنه</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مهندسی صنایع دانشکدة مهندسی صنایع، دانشگاه علم و صنعت ایران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>میر سامان</FirstName>
					<LastName>پیشوایی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکدة مهندسی صنایع، دانشگاه علم و صنعت ایران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract> The most important issues that should be considered in studying disaster management include temporary settlement of injured population, supplying relief commodities, designing an appropriate communication infrastructure for communication during disaster. For this purpose, in this paper a model has been proposed for locating shelters, warehouses of relief commodities, and also telecom towers, whereas warehouses of relief‌ commodities and telecom towers have been considered as the telecom-relief center for reducing costs and improving services. The problem has been modeled as a nonlinear and bi-objective model, while for solving the problem normalization method and linearization approach have been applied. With respect to significance of unstable conditions and dynamic environment in natural disasters, the model has been considered under uncertainty and possibilistic programming approach is used to cope with this issue. The proposed model is implemented in the flood disaster case study of Tehran and the obtained results show that the optimal location of the facility can help the decision makers of disaster management in this area to increase service provision during disaster.



 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">از مهم‌ترین مسائلی که باید همواره در مدیریت بحران به آن توجه شود، اسکان موقت جمعیت آسیب‌دیده، تأمین کالاهای امدادی، طراحی و ایجاد بستر مخابراتی مناسب برای برقراری ارتباطات در زمان بحران است. به این منظور، در این مقاله با ارائة مدلی به مکان‌یابی پناهگاه‌ها برای اسکان موقت جمعیت آسیب‌دیده، انبارهای کالاهای امدادی و نیز دکل‌های مخابراتی پرداخته می‌شود، به‌طوری‌که انبارهای کالاهای امدادی و دکل‌های مخابراتی در یک تسهیل، با عنوان مرکز امدادی- مخابراتی، برای کاهش هزینه‌ها و ارائة خدمات بهتر در‌نظر گرفته ‌شد. همچنین، برای افزایش قابلیت اطمینان در مدیریت ‌بحران از انبارهای پشتیبان استفاده شد و مدل به‌صورت دوهدفه و غیر خطی ارائه ‌شد که ابتدا نرمال‌سازی و سپس خطی شد. همچنین، با توجه به محیط و شرایط ناپایدار در بحران‌های طبیعی، مدل مذکور با نبودن قطعیت و به‌صورت فازی درنظر گرفته ‌شد. درنهایت، مدل توسعه‌داده‌شده برای مطالعة موردی بحران سیل در منطقة سه تهران پیاده‌سازی شد که نتایج نشان می‌دهد درصورت مکان‌یابی بهینة تسهیلات مذکور می‌توان به تصمیم‌گیرندگان امر مدیریت ‌بحران در این منطقه، برای افزایش خدمت‌رسانی در هنگام بحران کمک شایانی کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پناهگاه‌</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد فازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت بحران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مراکز امدادی- مخابراتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منطقة سه تهران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_52515_dd29e058a25d96c51b2ac6ef910cfea1.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying and prioritizing measures for evaluating the performance of services supply chain</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی و اولویت بندی معیارهایی برای ارزیابی عملکرد زنجیره تامین خدمات</VernacularTitle>
			<FirstPage>151</FirstPage>
			<LastPage>174</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">50683</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2015.50683</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمود رضا</FirstName>
					<LastName>مستقیمی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دانشکدة ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه گیلان، رشت، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد رحیم</FirstName>
					<LastName>رمضانیان</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دانشکدة ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه گیلان، رشت، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>اسماعیل زاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت صنعتی دانشکدة ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه گیلان، رشت، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract> Compared to industrial companies, we have neither enough related literature nor available researches concerning the issue of evaluating the supply chain management as well as supply chain performance. Therefore, the current article aims to identify and prioritize measures of evaluating the performance of services supply chain. Thus, we first review the related text and define the processes of supply chain. Also, we explain the measures of evaluating the mentioned processes; finally, we sort the measures in accordance with Score and Seroquel models and we design the  respected decision tree. The prepared questionnaires were distributed among the managers who are considered as the experts in service industries. Then, after gathering the completed questioners, we used fuzzy AHP for prioritizing and sorting the measures. The results show that the reliability indicator has the highest importance while intangibility has the least importance in supply chain services.



 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"> بحث مدیریت زنجیرة تأمین و ارزیابی عملکرد زنجیرة تأمین در شرکت‌های خدماتی در مقایسه با شرکت‌های تولیدی بسیار کم و محدود است؛ بنابراین ضرورت مطالعات بیشتر در این حوزه وجود دارد. از این‌رو، هدف از این مقاله شناسایی و اولویت‌بندی شاخص‌های ارزیابی عملکرد زنجیرة تأمین خدمات است؛ بنابراین در ابتدا با مرور ادبیات موضوع به تعریف فرایندهای زنجیرة تأمین پرداخته شد. سپس معیارهای اندازه‌گیری این فرایندها تشریح شد. بعد از استخراج معیارهای ارزیابی عملکرد، این معیارها با شاخص‌های مدل اسکور و سروکوال دسته‌بندی شدند و درخت تصمیم‌گیری طراحی شد. در ادامه، پرسشنامه تهیه و در بین مدیران هتل‌های پنج ستارة شهر تهران، به‌عنوان خبرگان صنعت خدمات، توزیع شد. بعد از جمع‌آوری پرسشنامه از روش AHP فازی برای اولویت‌بندی معیارها استفاده شد. درنهایت، تحلیل‌ها انجام گرفت و معیارها دسته‌بندی شد. نتایج نشان می‌دهد شاخص قابلیت اطمینان دارای بالاترین اولویت و شاخص ملموس‌بودن دارای کمترین اهمیت در زنجیرة تأمین خدمات است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی عملکرد زنجیرة تأمین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنجیرة تأمین خدمات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل اسکور</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل سروکوال</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_50683_bb6ed12010a9bf5dbdb5c6a4e260f751.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Evaluating and ranking construction projects contractors using F-PROMETHEE (Case study: Mehr Housing Project of Hashtgerd New Town)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>به‌کارگیری F-PROMETHEE برای ارزیابی و رتبهبندی پیمانکاران پروژههای عمرانی (مطالعة موردی: انبوهسازان مسکن مهر شهر جدید هشتگرد)</VernacularTitle>
			<FirstPage>175</FirstPage>
			<LastPage>188</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">53859</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2015.53859</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>نصراللهی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت صنعتی دانشگاه بین المللی امام خمینی (ره)، قزوین، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract> In this paper, a model for evaluating and ranking constructive projects will be presented. This model is based on six key criteria and a conceptual framework. These main evaluation criteria include: good history, equipment and machinery, management and technical staff, economic - financial skills and experience, and scientific and technical capabilities. These criteria and their weights were derived from previous studies. The vagueness of the linguistic terms in the evaluation process required employment of fuzzy numbers. Then, the fuzzy PROMETHEE method was used for ranking the projects. To test the model and as a case study, contractors of Mehr housing projects in Hashtgerd new Town were ranked. This model can be used for evaluating and ranking contractors for various construction projects.



 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این مقاله، مدلی برای ارزیابی و رتبه‌بندی پروژه‌های عمرانی ارائه می‌شود. این مدل بر پایة شش شاخص کلیدی و در چارچوبی مفهومی ارائه شد. شاخص‌های اصلی ارزیابی عبارت‌اند از: حسن سابقه، توان تجهیزاتی، توانمندی مدیریت و نیروی انسانی متخصص، توانمندی اقتصادی و مالی، تجربه و توانمندی‌های فنی. شاخص‌های مذکور و وزن آنها از مطالعات پیشین استخراج شدند. به‌دلیل اینکه برخی ابعاد مورد ارزیابی دارای ابهام بودند و اندازه‌گیری آنها با شاخص‌‌های کمی امکان‌پذیر نبود، در فرایند ارزیابی از اعداد فازی استفاده شد. سپس روش PROMETHEE فازی برای انجام‌دادن رتبه‌بندی به‌کار رفت. برای آزمون مدل و به‌عنوان مطالعه‌ای موردی، انبوه‌سازان مسکن مهر شهر جدید هشتگرد رتبه‌بندی شدند. این مدل می‌تواند برای ارزیابی و رتبه‌بندی پیمانکاران انواع پروژه‌های عمرانی استفاده شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی پیمانکار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعداد فازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رتبهبندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">PROMETHEE</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_53859_207258f688fc20b86474fefb5d291373.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>English Abstracts</ArticleTitle>
<VernacularTitle>چکیده های انگلیسی</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>9</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">55455</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2015.55455</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"></OtherAbstract>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_55455_975beddf2f739afe11a8586c8356f14c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
