<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت صنعتی</JournalTitle>
				<Issn>2008-5885</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Locating shelters and telecom-relief centers considering uncertainty in the disaster time
(Case study: flood disaster in region #3 of Tehran)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مکان‌یابی پناهگاه‌ها و مراکز امدادی- مخابراتی با درنظرگرفتن عدم قطعیت در زمان بحران (مطالعة موردی: بحران سیل در منطقة 3 تهران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>125</FirstPage>
			<LastPage>149</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">52515</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/imj.2015.52515</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مهندسی صنایع دانشکدة مهندسی صنایع، دانشگاه علم و صنعت ایران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>یعقوبی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکدة مهندسی صنایع، دانشگاه علم و صنعت ایران، تهران، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-1218-9050</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جمال</FirstName>
					<LastName>نهفتی کهنه</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مهندسی صنایع دانشکدة مهندسی صنایع، دانشگاه علم و صنعت ایران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>میر سامان</FirstName>
					<LastName>پیشوایی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکدة مهندسی صنایع، دانشگاه علم و صنعت ایران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract> The most important issues that should be considered in studying disaster management include temporary settlement of injured population, supplying relief commodities, designing an appropriate communication infrastructure for communication during disaster. For this purpose, in this paper a model has been proposed for locating shelters, warehouses of relief commodities, and also telecom towers, whereas warehouses of relief‌ commodities and telecom towers have been considered as the telecom-relief center for reducing costs and improving services. The problem has been modeled as a nonlinear and bi-objective model, while for solving the problem normalization method and linearization approach have been applied. With respect to significance of unstable conditions and dynamic environment in natural disasters, the model has been considered under uncertainty and possibilistic programming approach is used to cope with this issue. The proposed model is implemented in the flood disaster case study of Tehran and the obtained results show that the optimal location of the facility can help the decision makers of disaster management in this area to increase service provision during disaster.



 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">از مهم‌ترین مسائلی که باید همواره در مدیریت بحران به آن توجه شود، اسکان موقت جمعیت آسیب‌دیده، تأمین کالاهای امدادی، طراحی و ایجاد بستر مخابراتی مناسب برای برقراری ارتباطات در زمان بحران است. به این منظور، در این مقاله با ارائة مدلی به مکان‌یابی پناهگاه‌ها برای اسکان موقت جمعیت آسیب‌دیده، انبارهای کالاهای امدادی و نیز دکل‌های مخابراتی پرداخته می‌شود، به‌طوری‌که انبارهای کالاهای امدادی و دکل‌های مخابراتی در یک تسهیل، با عنوان مرکز امدادی- مخابراتی، برای کاهش هزینه‌ها و ارائة خدمات بهتر در‌نظر گرفته ‌شد. همچنین، برای افزایش قابلیت اطمینان در مدیریت ‌بحران از انبارهای پشتیبان استفاده شد و مدل به‌صورت دوهدفه و غیر خطی ارائه ‌شد که ابتدا نرمال‌سازی و سپس خطی شد. همچنین، با توجه به محیط و شرایط ناپایدار در بحران‌های طبیعی، مدل مذکور با نبودن قطعیت و به‌صورت فازی درنظر گرفته ‌شد. درنهایت، مدل توسعه‌داده‌شده برای مطالعة موردی بحران سیل در منطقة سه تهران پیاده‌سازی شد که نتایج نشان می‌دهد درصورت مکان‌یابی بهینة تسهیلات مذکور می‌توان به تصمیم‌گیرندگان امر مدیریت ‌بحران در این منطقه، برای افزایش خدمت‌رسانی در هنگام بحران کمک شایانی کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پناهگاه‌</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد فازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت بحران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مراکز امدادی- مخابراتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منطقة سه تهران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://imj.ut.ac.ir/article_52515_dd29e058a25d96c51b2ac6ef910cfea1.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
