<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>10</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Structure of Stress and Intonation in 
Shams-e Tabrīzī’s Maghālāt</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ساختار تکیه و آهنگ زبان شمس تبریزی در مقالات</VernacularTitle>
			<FirstPage>119</FirstPage>
			<LastPage>130</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1888</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">.</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>مدرسی</LastName>
<Affiliation>استاد زبان و ادبیات فارسی، دانشگاه ارومیه</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرزانه</FirstName>
					<LastName>وزوایی</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی پژوهشکدة زبان‌شناسی، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ثانیه</FirstName>
					<LastName>مخبر</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد زبان و ادبیات فارسی، دانشگاه ارومیه</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Stress is the prominence given to a particular syllable in a word. In Persian language, stress, benefiting from intensity and pitch, once used in the appropriate part of speech, clarifies the purpose and along with intonation, produced by prominence, becomes distinguished. Both, stress and into nation, normally come together as stress creates a high pitch and consequently derives attention. &lt;em&gt;Magh&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;ā&lt;/span&gt;l&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;ā&lt;/span&gt;t-e-Shams-e-Tabr&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;ī&lt;/span&gt;z&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;ī, &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;span&gt;comprising Shams’ acclaimed speeches, is difficult to understand to a certain extent. This article is engaged with discussing how Shams has devised the stress and intonation as a special grammatical character in &lt;/span&gt;&lt;em&gt;Magh&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;ā&lt;/span&gt;l&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;ā&lt;/span&gt;t&lt;/em&gt;, a compilation of his sermons and educational advice, to strongly influence his audience.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">تکیۀ واژه برجستگی‌‌ای است که به یکی از هجاهای واژه داده می‌‌شود. تکیه، در زبان فارسی، با برخورداری از ابزار لازم (شدت، زیر و بمی) و جای‌گاه دستوری خاص، در جهت تبیین و تفهیم مطالب نقش دارد و در کنار آهنگ حاصل از برجستگی نمود خاص می‌‌یابد. آهنگ از تکیه جدا نیست. هر جا که تکیه هست ارتفاع صوت بیش‌تر می‌‌شود و در هیچ موردی یکی را جدای از آن دیگری نمی‌‌توان یافت. &lt;em&gt;مقالات شمس تبریزی&lt;/em&gt; به عنوان مجموعه‌‌ای ارزنده از گفتارها و خطابه‌‌های شمس تبریزی دربردارندۀ مطالب گرانبهایی است که درک و تفهیم آن تا حدی با دشواری همراه است. نگارندگان به بررسی تکیه و آهنگ به عنوان ویژگی دستوری خاص گفتار و خطابه، که در سخنان شمس نمود بارزی دارد، پرداخته و نشان داده‌اند که توجه به این عامل سهولت درک و تفهیم مطالب این مجموعۀ باارزش را در پی دارد و نیز این امر نشان از آن دارد که شمس در &lt;em&gt;مقالات&lt;/em&gt;، که مجموعه‌‌ای از سخنان خطابی و تعلیمی است، از تکیه و آهنگ به عنوان عوامل آوایی سخن، به منظور تأثیر بر مخاطب، به نحو احسن بهره برده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شمس تبریزی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقالات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تکیه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آهنگ</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_1888_e137c8f1c897a79c5c4bb5d20298e68d.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
