<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1398</YEAR>
<VOL>10</VOL>
<NO>2</NO>
<MOSALSAL>2</MOSALSAL>
<PAGE_NO>0</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی زبانشناسانه روایتی از تلمود بابلی (قیدوشین 70 الف)</TitleF>
				<TitleE>Linguistic Analysis of a Talmudic Narrative (Kiddushin 70a)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>نوشتار حاضر در حوزه گرایش نسبتا نوین مطالعات ایرانی- تلمودی قرار می گیرد،و با بررسی یک روایت از تلمود بابلی (رساله قیدوشین 70 الف) که شامل چند واژه غیر آرامی/غیر عبری می باشد، تلاش دارد تا به یاری مطالعات واژه شناسانه، کلمه های مورد اشاره را بررسی و تحلیل نموده و به واسطه تحلیل واژگان تا حد ممکن به شناخت زبان یا زبانها و گویشهای مورد استفاده در منطقه میان رودان دوران ساسانی بپردازد. در میان واژگان مورد اشاره چند واژه پهلوی نیز وجود دارد و در مواردی تلفظ های گوناگونی از یک واژه پهلوی (تلفظ کهن و نو) نیز دیده می شود. بر پایه این پژوهش احتمال این که زبانی همانند زبان فارسی امروز (شامل وام واژگانی از زبانهای سامی، یونانی و ...) زبان میانجی در منطقه میان رودان دوران ساسانی بوده باشد بررسی می گردد</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT> 
The present work that fits in the recently flourished field of Irano-Talmudica, examines a Talmudic narrative (Qiddushin 70a) that includes a number of foreign words (non-Aramaic/non-Hebrew). This work aims to investigate the aforementioned words and analyze them philologically in order to identify the language or languages that were common in Sasanian Mesopotamia. There are a number of Pahlavi (Middle Persian) words in the narrative as well, and it worth mentioning that in some cases various pronunciations of certain Pahlavi words are attested. In conclusion, the presence of a common language like present-day Farsi that contains words borrowed from Semitic languages, Greek, etc. is being suggested.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>15</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>آزاده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احسانی چمبلی</Family>
						<NameE>Azadeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ehsani-Chombeli</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>فارغ التحصیل دکتری رشته فرهنگ و زبانهای باستانی از دانشگاه کنکوردیا (کانادا)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>فارغ التحصیل دکتری رشته فرهنگ و زبانهای باستانی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>azadeh.eh@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تلمود بابلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>واژه شناسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان فارسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کاسه های جادویی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دوران ساسانی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>- Jacob Neusner, “How Much Iranian in Jewish Babylonia,” Journal of the American Oriental Society 95 (1975): 184-190.##- Alexander Kohut, Aruch Completum (reprint), (Jerusalem: Maqor, 1969-70). 9 vols.##- Bernhard Geiger, “Zu den Iranischen Lehnwörtern im Aramäschen,” WZKM 37, (1930): 195-203.##- Jacob Levi, Wörterbuch über die Talmudim und Midraschim (2nd ed.), (Berlin: B. Harz, 1924; Darmstadt: Wissenschaftliche Buchgesellschaft, 1963). 4 vols.##- Michael Sokoloff, A Dictionary of Jewish Babylonian Aramaic of the Talmudic and Geonic Periods (Baltimore, MD: Johns Hopkins University Press, 2002).##- Shaul Shaked, “Aramaic, iii Iranian Loanwords in Middle Aramaic,” in Encyclopedia Iranica (Vol. II), ed. E. Yarshater (London: Routledge, 1982), 259-61.##- Between Iranian and Aramaic: Iranian words concerning food in Jewish Babylonian Aramaic, with some notes on the Aramaic heterograms in Iranian, in  Irano-Judaica: Studies Relating to Jewish Contacts with Persian Culture throughout the Ages V, eds. Shaul Shaked and Amon Netzer (Jerusalem: Ben-Zvi Institute, 2003), 120-137.##- “Iranian words retrieved from Aramaic”, in Languages of Iran: Past and Present, ed. D. Weber (Wiesbaden: Harrassowitz, 2005), 167-176.##- Jacob Neusner, “How Much Iranian in Jewish Babylonia,” Journal of the American Oriental Society 95 (1975): 184-190.##- Isidore Epstein (ed.) The Babylonian Talmud: Translated, into English with Notes, Glossary, and Indices (London: The Soncino Press, 1935-1948). Online version: Reuven Brauner (ed.), Reformatted Soncino Talmud, available at http://halakhah.com/indexrst.html##- Marcus Jastrow, Dictionary of the Targumim, Talmud Bavli, Talmud Yerushalmi and Midrashic Literature (Judaica Treasury, 2004).##- Noam Sachs Zion, Wine, Woman and the War of the sexes, Zion Holidays Publications, Jan. 2018.##- Jacob Neusner, “Arda and Arta and Pyly Bryš,” in The Jewish Quarterly Review Vol. 53, No. 4 (Apr., 1963), pp. 298-305.##- Gideon Bohak, Ancient Jewish Magic (Cambridge: Cambridge University Press, 2008)##- Shaul Shaked, James Nathan Ford, and Siam Bhayro, Aramaic Bowl Spells, Jewish Babylonian Aramaic Bowls, vol. 1 (Brill, 2013)##-Jacob Neusner, Talmudic Judaism in Sasanian Babylonia: Essays and Studies, vol. 14 (Brill; 1976)##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی سیر تحول خط پهلوی اشکانی بر سکه‌های درهم سیمین ضرابخانه‌یاکباتان (51-228م.)</TitleF>
				<TitleE>Study on the development of the Parthian script on Ecbatana SilverDrachmas 
(51-228 AD)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>اشکانیان دودمانی از شاهان ایرانی بودند که 475 سال بر ایران فرمان راندند. به سبب کمبود منابع نوشتاری آن، سکه‌ها منابع بسیار سودمندی در شناخت شرایط اقتصادی، فرهنگی و هنری این دوران به شمار می‌آیند. با مطالعه بر روی سکه‌های این دوران که دارای نوشته هستند می‌توان چگونگی سیر و تحول خط آن را ارزیابی نمود. در این میان عمده سکه های با نوشته ی پهلوی اشکانی، درهم­های سیمین اشکانی ضرب اکباتان، طی سال­های 51 تا 228 میلادی می­باشند، که اهمیت مطالعه­ این درهم­ها را دو چندان می‌نماید.
در این پژوهش سعی بر این است تا ضمن مطالعه‌ خط پهلوی اشکانی ‌شماری از درهم‌های این ضرابخانه‌ را که ضرب سال­های 51 تا 228 میلادی هستند، چگونگی سیر تحول این خط را بررسی کرده و به تحلیل آن پرداخته ‌شود. این امر با استخراج مستقیم نوشته‌ پهلوی اشکانی از روی درهم‌ها و سپس استخراج تک‌تک نویسه‌های خطی مربوط به هر سکه و تدوین جدول تغییرات زمانی نویسه‌ها امکان‌پذیر می‌گردد. با نگاه اجمالی به عمده سکه­ها درهم این ضرابخانه طی این سالیان، به نظر نمی‌رسد دست‌خط قلم‌زن دستخوش تغییر و تحولات شده باشد که این موضوع با بررسی و مقایسه‌ی تعدادی از دیگر نمونه‌های سکه‌های مورد مطالعه در این پژوهش تایید شد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Parthianswere Iranian kingswho ruled over this land for 475 years. Due to lack of sufficient written material from this era, coins are very useful resources for understanding the economic, cultural and artistic conditions of this period. By  studying on coins with Parthian script, we could analyze the development and change in this script. Most of the coins with Parthian Pahlavi scripts and silver Parthian drachmas belong to 51-228 AD that makes the examination of these drachms minted in Ecbatana more significant.
In this research we try to study the silver drachmas from Ecbatana which date from 51-228 AD, and examine the course of their evolution. This is possible by extracting Parthian script from the coins and then extracting all the characters of each coin and finally drawing up the timetable for changing characters. Silver drachmaswere the most prevalent coins and monetary units in the ancient world from the beginning of the 1st century AD, Ecbatana became the most important and sometimes the only city to mint drachmas. It is assumed that in the mint of Ecbatana, the engraver’s handwriting didn’t make a difference in different samples, which was confirmed by comparison of a number of coin samples in this study.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>17</FPAGE>
						<TPAGE>44</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>آمنه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بیشه‌کلایی</Family>
						<NameE>Ameneh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bishekolai</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجو/ گروه فرهنگ و زبان‌های باستانی ایران، دانشکده‌ی ادبیات و زبان‌های خارجی، دانشگاه آزاد اسلامی علوم و تحقیقات، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجو/ گروه فرهنگ و زبان‌های باستانی ایران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>bishekolai@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فرح</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زاهدی</Family>
						<NameE>Farah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Zahedi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار فرهنگ و زبان های باستانی/سازمان اسناد وکتابخانه ملی ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار فرهنگ و زبان های باستانی/سازمان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zahediut@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خط</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پهلوی اشکانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سکه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>درهم</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اکباتان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نویسه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آلرام، میخاییل (1391). چگونگی و وظایف سکه‌شناختی اشکانیان، در: امپراتوری اشکانی و اسناد و منابع آن، برگردان هوشنگ صادقی و دیگران، تهران: فرزان روز.##آموزگار، ژاله و تفضلی، احمد (1382). زبان پهلوی ادبیات ادبیات و دستور آن، چاپ چهارم، تهران: انتشارات معین.##افتخاری، یوسف (1393). سکه­شناسی شاهان هخامنشی، تهران: پازینه.##افتخاری، یوسف (1396). گونه‌شناسی سکه‌های اشکانی، بیرجند: قُهستان.##افتخاری، یوسف، و جمشیدی درمنی، محمود (1396). فرهنگ نمادها بر سکه‌های اشکانی، تهران: دایره‌ی دانش.##استوارت، سی. براون (۱۳۸۷). اکباتان، ترجمه‌ی رضا دستجردی، نشر آموزش تاریخ، شماره‌ی ۳۱.##اعتمادالسلطنه، محمدحسن خان (1309-1311 ق.). دررالتیجان فی تاریخ بنی‌اشکان، طهران: دارالطباعه دولتی.##اولبریخت، مارک (1392).فرهنگ مناطق استپی و روابط میان جمعیت گوچ‌گر و یکجانشین، در: امپراتوری اشکانی و اسناد و منابع آن، برگردان هوشنگ صادقی و دیگران، تهران: فرزان روز.##پیرنیا ( مشیرالدوله )،حسن (۱۳۹۰). پارس تا پارت تصحیح و اضافات ایراندخت مرزبان، تهران: نشر محور.##تفضلی، احمد و آموزگار، ژاله (1375). تاریخ ادبیات ایران پیش از اسلام، چاپ دوم، تهران: نشر سخن.##جعفری دهقی، محمود (1391). نقش سکه شناسی در بازشناسی تاریخ و فرهنگ ایران؛ کتاب ماه تاریخ و جغرافیا.##دیاکونف، م، م ( 1351). اشکانیان، ترجمه کریم کشاورز، تهران : پیام.##دیلمقانی، جلال (1395). تاریخ اشکانیان به روایت سکه‌ها، تهران: پازینه.##سبزعلی، مهدی؛ گودرزی، علیرضا؛ خزائی کوهپر، مصطفی و خادمی ندوشن، فرهنگ (1389). مطالعه‌ی وضعیت اقتصادی اشکانیان در دوران مهرداد اول و مهرداد دوم، بر اساس آزمایش سکه‌های نقره‌ی یک‌درهمی، به وسیله‌ی دستگاه XRF، پیام باستان‌شناس، شماره‌ی 13، علمی‌پژوهشی، 91-100.##سرفراز، علی‌اکبر و آورزمانی، فریدون (1384). سکه‌های ایران از آغاز تا دوران زندیه، تهران: نشر سمت.##سوادیی، بیتا (1389). تحلیل باستان شناختی تحولات تاریخی و اقتصادی پارت­ها براساس مسکوکات در طی 247 تا 250 قبل از میلاد، رساله دکتری رشته باستانشناسی، دانشکده علوم انسانی، دانشگاه تربیت مدرس تهران.##شکوری‌فر، ملیحه و نصرالله‌زاده، سیروس (1395). پیگیری سنت­های ایرانی در سکه­های اشکانی، جستارهای تاریخی، پژوهگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی، سال هفتم، شماره اول. تابستان 1395، 21-46.##شیپمان،  کلاوس (1384). مبانی تاریخ پارتیان، ترجمه هوشنگ صادقی، تهران : نشر فرزان.##صالحی گروس، مهناز؛ هژبری نوبری، علیرضا و حاجی ولیئی، مهدی(1394). تحلیل اوضاع اقتصادی-سیاسی دوره‌ی اشکانی(43 تا 208 میلادی) براساس مطالعه‌ی سکه‌ها نقره‌ی گودرز دوم و خسرو دوم ضرب ضرابخانه##هگمتانه با استفاده از روش PIXE، جامه‌شناسی تاریخی، دوره‌ی هفتم، شماره‌ی 3، علمی‌پژوهشی/ISC، 301-316.##غلامی، کیارش (1392). سکه‌های اشکانی، تهران: پازینه.##کالج، مالکوم(1380). اشکانیان، ترجمه مسعود رجب نیا، تهران : انتشارات هیرمند.##گوبل، رابرت (1391). سکه‌زنی، در: تاریخ اقتصاد دولت ساسانی، برگردان هوشنگ صادقی، تهران: انتشارات علمی و فرهنگی.##ملکزاده بیانی، ملکه (1381). تاریخ سکه از قدیم‌ترین ازمنه تا دوره ساسانیان، جلد یک و دو، چاپ ششم، تهران: دانشگاه تهران.##ولسکی، یوزف (1384). شاهنشاهی اشکانی، ترجمه‌ی مرتضی ثاقب‌فر، تهران : ققنوس.##هرمان، ج، رجینا (1373). تجدید حیات هنر و تمدن در ایران باستان، ترجمه‌ی مهرداد وحدتی، تهران: مرکز نشر دانشگاهی.##یارشاتر، احسان (1383). تاریخ ایران کمبریج، سرزمین ایران، ویراسته ویلیام بین فیشر، ترجمه تیمور قادری، ج 3، ق 1 ، از سلوکیان تا فروپاشی دولت ساسانیان.##Alram, M. (1998). Stand und Aufgaben der ArsakidischenNumismatik: Das Partherreich Und Seine Zeugnisse, ed. Josef Wiesehöfer, Franz Steiner Verlag, Stuttgart, pp. 205-258.##Assar,G. R. F. (2005). The Genealogy of the Parthian King Sinatruces, the journal of the   Classical and Medieval  Numismatic Society.##Bivar, A. D. H. (1983). The Histotry of Iran under the Arsacide, in Yarshater, Ehsan, Cambridge History of Iran. 3. 1. London and New York: Cambridge University Press, pp. 21- 99, ISBN.##De Markoff, A. (1877). Les monnaies des roisParthes, Paris: A la LibrairieNumismatique de C. Van Peteghem.##De Morgan. J (1923). Anuel De numismatique orientale De l&#039;Antiquite Et Du moyen age. Paris.##Foy-Vaillant, Jean (1725). Arsacidarum imperium, siveregumParthorumhistoria, Ad fidemnumismatumaccommodata, Paris: C. Moette.##Gardner, Percy (1877). Parthian coinage, Trubner&amp; Co.##Göbl, R. (1971). Sasanian Numismatik, Braunschweig.##Lindsay, John (1852). History and coinage of the Parthians, John Crowe.##Mitchiner, Michael (1978). Oriental Coins and Their Values: The Ancient and Classical World, 600 B. C. - A. D. 650, London, Hawkins Publications.##Petrowicz, Alexander Ritter von (1904). Arsaciden-Münzen.SammlungPetrowicz - Katalogmit 25 lichtdruktafeln, Vienna, Petrowicz.##Sarkhosh Curtis, Vesta (2007). The idea of Iran, I. B. Tauris.##Sear, David (1979) Greek Coins and Their Values: Asia Minor, Africa, and the Hellenistic empires, London, B. A. Seaby Ltd. vol. 2.##Sellwood, David (1980). An Introduction to the Coinage of Parthia, London, Pardy&amp; son.##Sellwood, David (2006). The Parthian coins, in: The Cambridge history of Iran, vol. 3(1). Cambridge University Press.##Shore, F. B. (1993).Parthian Coins &amp; History -Ten Dragons against Rome, Quarryville, PA, Classical Numismatic Group.##Sinisi, Fabrizio (2011). The coinage of the Parthians, in: The Oxford handbook of Greek and Roman coinage, Oxford University Press.##Tafazzoli, A. (1986). &quot;Āraš Kay&quot;, Encyclopœdia Iranica, Vol. II,Fasc. 3.##Von Gutschmid, Alfred (1888). Geschichte Irans und seiner Nachbarländer, Tübingen.##Wroth, Warwick (1903).Catalogue of the coins in British Museum: Catalogue of the coins of Parthia, London.##www.thenewyorksale. Com, Action xxx VII##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>جلوه‌های نمادگرایی در شعر نیما یوشیج دو تأویل از یک شعر: «هست شب»</TitleF>
				<TitleE>The Manifestations of Symbolism in Nima’s Poetry
Two Hermeneutics Views for the Poem of “It Is Night”</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>استفاده از نمادها در شعر فارسی، قدمتی دیرینه دارد. شعرهای نمادین (سمبولیک) در پس معنای ظاهری‌شان، معنا یا معناهایی پنهان دارند، که برای دستیابی به آن‌ها همواره تلاش‌هایی صورت گرفته است و می‌گیرد. نیما یوشیج یکی از شاعران برجسته معاصر است که تحت تأثیر شاعران سمبولیست فرانسه، نماد و نمادگرایی در شعرهایش از جای‌‌گاهی ویژه برخوردار است. به خاطر فضای اجتماعی-سیاسی بسته‌ی حاکم بر عصر نیما، به ویژه از 1316 به بعد، وی با توسل به نمادها کوشیده است تا معانی و پیام‌هایی را به خواص منتقل کند، که عوام از درک آن عاجزند.
شعر «هست شب» یکی از شعرهای نمادینِ آخرین سال‌های عمر نیماست که به لحاظ ساخت‌مندی و استفاده از نمادهای «شب»، «ابر» «باد» و «هوا»، که از نمادهای طبیعی جا افتاده و شناخته‌شده در شعرهای نیما هستند، فضاهایی نمادین را در خود نهفته دارد. یافته‌های هرمنوتیک جدید می‌تواند تأویل‌گران را در کشف این معانی یاری دهد. نگارنده در این مقاله، بر اساس روش‌های هرمنوتیک جدید، دو تأویل ممکن از شعر «هست شب» نیما یوشیج ارائه داده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Employing symbols in Persian poetry traces back to old times. The symbolic poems besides their apparent meaning, possess hidden meaning too. Therefore, from very beginning to divulge these hidden meanings, certain efforts have been made. Nima Youshij is one of the prominent contemporary poets who under the influence of French Poets has shown a special interest in symbol and symbolism. “It is night” is one of the symbolic poems belonging to the years after 1937, when he has tried to send his messages and express his ideas to special social groups, because of the social and political suffocating conditions of his time. Due to its structure and the symbols like “night”, “cloud”, “wind” and “air” which are established natural symbols in Nima’s poetry, this poem has produced a symbolic condition, so that the interpreters by the help of newly hermeneutics findings could discover its meaning.
In the present article, on the basis of the knowledge of hermeneutics, the writer has offered two possible hermeneutics views for the Nima’s “It Is Night”.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>45</FPAGE>
						<TPAGE>65</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>فاطمه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>راکعی</Family>
						<NameE>Fatemeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rakei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>پژوهشکده زبان‌شناسی/ پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات‌فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>پژوهشکده زبان‌شناسی/ پژوهشگاه علوم انسانی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>fatemehrakei@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نماد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نمادگرایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تأویل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نیما یوشیج</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آذرپی، عباس و دیگران (1373). می‌تراود مهتاب (یادمان نیما یوشیج)، چاپ اول، اراک: ارغنون.##آرین‌پور، یحیی (1372). از صبا تا نیما: تاریخ 150 سال ادب فارسی، چاپ پنجم، تهران: زوار.##آل احمد، جلال (1373). «افسانه‌ی نیما یوشیج»، ادب و هنر امروز ایران، به کوشش مصطفی زمانی‌نیا، تهران 1.##آل احمد، جلال (1376). نیما چشم جلال بود، تهران: انتشارات کتاب سیامک.##امین پور، قیصر (1389). دستور زبان عشق، تهران: مروارید##احمدی، بابک (1370). ساختار و تأویل متن، جلد دوم، شالوده شکنی و هرمنوتیک، تهران: نشر مرکز.##اخوان ثالث، مهدی (1357). بدعت‌ها و بدایع نیما یوشیج، چاپ اول، تهران: انتشارات توکا.##اخوان ثالث، مهدی (1361). عطا و لوای نیما یوشیج، چاپ اول، تهران: انتشارات دماوند.##براهنی، رضا (1366). «ارزیابی دوباره‌ی نیما»، دنیای سخن 15.##براهنی، رضا (1366). «نیما و رومانتیسم»، دنیای سخن 15.##براهنی، رضا (1367). «وطن نیما و هدایت»، دنیای سخن 17، 18.##بیهقی، ابوالفضل (1368). تاریخ بیهقی (شارح: خطیب رهبر، خلیل)، تهران انتشارات سعدی##پرین، لارنس (1383) درباره‌ی شعر، (ترجمه: راکعی، فاطمه) تهران: انتشارات اطلاعات##پورنامداریان، تقی (1377). خانه‌ام ابری است: شعر نیما از سنت تا تجدد، چاپ اول، تهران: انتشارات سروش.##پورنامداریان، تقی (1375). «شعر نیما»،  کیان 32.##پورنامداریان، تقی (1391). رمز و داستان‌های رمزی در ادب فارسی، تحلیلی از داستان‌های علمی- فلسفی ابن‌سینا، چاپ هشتم، تهران: انتشارات علمی و فرهنگی.##ثروتیان، بهروز (1375). اندیشه و هنر در شعر نیما، چاپ اول، تهران: انتشارات نگاه.##حقوقی، محمد (1371) شعر نو از آغاز تا امروز، جلد دوم، تهران: نشر روایت##خامه­ای انور (1368) چهار چهره‌: خاطرات‌ و تفکرات‌ درباره‌ نیما یوشیج‌، صادق‌ هدایت ‌و. . . ، تهران: کتابسرا##دستغیب، عبدالعلی (1356). نیما یوشیج: نقد و بررسی، تهران: پازند.##رضائی، عربعلی (1385). واژگان توصیفی ادبیات، تهران: فرهنگ معاصر##سنگری، محمدرضا (1371). «نیما، شاعر طبیعت و جامعه»، رشد آموزش ادب فارسی، 31.##گلشیری، هوشنگ (1365). «خانه‌ام ابریست»، دنیای سخن، دوره‌ی جدید، 8..##گلشیری، هوشنگ (1366). «ری‌را ... ری‌را ... ری‌را ...»، دنیای سخن ، 9.##لنگرودی، شمس (1369). «انقلاب نیما در وجه درونی شکل»، در نقش قلم ویژه‌ی فرهنگ هنر و اندیشه، نشریه استان گیلان.##مجتهد شبستری، محمد (1375) هرمنوتیک، کتاب و سنت ، تهران: طرح نو.##مجموعه‌المولفین (1973). المنجد فی‌اللغه والاعلام، بیروت: دارالمشرق.##مختاری، محمد (1372). انسان در شعر معاصر: با تحلیل شعر نیما، شاملو، اخوان، فروغ فرخزاد، چاپ اول، تهران: انتشارات توس.##مدنی، سید جلال‌الدین (1361). تاریخ سیاسی معاصر ایران، جلد اول، دفتر انتشارات اسلامی.##نیما یوشیج (1350). یادداشت‌ها و مجموعه اندیشه، به کوشش سیروس طاهباز، تهران: امیرکبیر.##-------  (1351). کشتی و طوفان، به کوشش سیروس طاهباز، تهران: امیرکبیر.##-------  (1355). ارزش احساسات و پنج مقاله در شعر و نمایش، به کوشش سیروس طاهباز، تهران: گوتنبرگ.##-------  (1356).دنیا خانه‌ی من است، به کوشش سیروس طاهباز، تهران: زمان.##-------  (1356).ستاره‌ای در زمین، به کوشش سیروس طاهباز، تهران: توس.##-------  (1357).حرف‌های همسایه، چاپ چهارم، به کوشش سیروس طاهباز، تهران: دنیا.##-------  (1357).نامه‌های نیما به همسرش عالیه، به کوشش سیروس طاهباز، تهران: آگاه.##------- (1362).شعر من، چاپ پنجم ، تهران: انتشارات امیرکبیر.##------- (1363).نامه‌های نیما یوشیج، چاپ اول، به کوشش سیروس طاهباز، تهران: نشر آبی.##------- (1365).نامه‌های نیما یوشیج به ...، چاپ اول، به کوشش سیروس طاهباز، تهران: نشر آبی##------- (1368).برگزیده‌ی آثار (شعر)، چاپ اول، به کوشش سیروس طاهباز، تهران: بزرگمهر.##------- (1368).درباره‌ی شعر و شاعری، چاپ اول، به کوشش سیروس طاهباز، تهران: دفترهای زمانه##------- (1368).نامه‌ها (از مجموعه آثار نیما یوشیج) ، به کوشش سیروس طاهباز، تهران: دفترهای زمانه.##------- (1369).نامه‌ها (از مجموعه آثار نیما یوشیج)، به کوشش سیروس طاهباز، تهران: دفترهای زمانه.##------- (1369).برگزیده‌ی آثار (نثر)، چاپ اول، به کوشش سیروس طاهباز، تهران: بزرگمهر.##------- (1373). مجموعه کامل اشعار نیما یوشیج (فارسی و طبری)، به کوشش سیروس طاهباز، تهران: نگاه##نیکویه، محمود (1366). « عناصر زندگی شمال در شعر نیما یوشیج»، در نقش قلم، ویژه فرهنگ و هنر و ادبیات، نشریه‌ی فرهنگی مرکز استان گیلامن، 2.##یادمان نیما یوشیج (1368). به کوشش سیروس طاهباز، تهران: موسسه فرهنگی گسترش هنر.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی آرایش سازه‌های متن سغدی داستان دو مار</TitleF>
				<TitleE>Study of word orders in sogdian text, the story of two snakes</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>  داستان دو مار متنی به زبان سغدی است که تمثیلی دربارۀ باورهای مانوی را نقل می­کند. این متن به علّت داشتن ساختار زبانی سالم­ در میان متون سغدی مانوی، برای بررسی رده­شناختیِ آرایش سازه مناسب تشخیص داده ­شد. رده­شناسیِ آرایش سازه­ها، زبان­ها را بر مبنای ترتیب و نحوۀ قرارگرفتن سازه­ها کنار هم در جمله بررسی، مطالعه و دسته­بندی می­کند. چارچوب نظری برگزیده برای تحلیل آرایش سازه­ها این متن، نظریۀ «سوی انشعاب» درایر است. درایر، نخست، برای تبین رابطۀ سازه­های هم­الگو با فعل و مفعول، نظریۀ «هسته و وابسته» (HDT) را و سپس با مورد انتقاد قراردادن آن، نظریۀ جایگزین «سوی انشعاب» (BDT) را مطرح کرد. بر مبنای نظریۀ (BDT)، سازۀ هم­الگو با فعل مقولۀ «غیرگروهی (غیرانشعابی)» و سازۀ هم­الگو با مفعول مقولۀ «گروهی (انشعابی)» است، بنابراین دو وضعیت، بنا به سوی انشعاب برای زبان­ها در نظرگرفته­می­شود: راست­انشعابی و چپ­انشعابی. در بررسی این متن 28 مؤلفه بر پایۀ جفت­عنصرهای درایر و مؤلفه­های 24­گانه دبیرمقدم معیار قرار گرفت. بر اساس این 28 مؤلفه 378 جفت­عنصر یافت شد که 199 جفت­عنصر، «چپ­انشعابی» و 179 جفت­عنصر، «راست­انشعابی» بودند. بر این اساس آرایش سازه­ها در این متن گرایش به سوی «چپ­انشعابی» دارند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT> 
The present research is a study of word order in a manichaean sogdian text, the story of two snakes. This story is a parable that shows manichaean beliefs and faiths. Selected structure to Word order analysis of this present research is Dryer`s BDT. Dryer to analysis Relationships between Verb patterners and object patterners, offers Branching Direction Theory (BDT). According to the BDT, the word order correlations reflect a tendency for languages to be consistently right-branching or consistently left-branching. To study of word order in the story of two snakes, 28 features are standardized according to Dryers`s pairs of elements and Dabir-Moghaddam`s 24 features. 378 pairs of elements are found in this text, 199 pairs elements are left-branching and 179 pairs elements are right-branching. So according to BDT the word order correlations of this text reflect tendency to left-branching more than another one.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>67</FPAGE>
						<TPAGE>91</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>زهره</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زرشناس</Family>
						<NameE>zohre</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>zarshenas</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد فرهنگ و زبان‌های باستانی، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی،</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد فرهنگ و زبان‌های باستانی، پژوهشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zzarshenas@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صابونچی</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sabounchi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای فرهنگ و زبان‌های باستانی، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی (نویسندۀ مسئول)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای فرهنگ و زبان‌های باستانی، پژوهشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.alisabounchi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سغدی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آرایش سازه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جفت‌عنصر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انشعاب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چپ-انشعابی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>راست‌انشعابی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-      البرزی، پرویز. (1392). رده­شناسی زبان. تهران: امیرکبیر.##-  دبیرمقدم، محمد. (1392). رده­شناسی زبانهای ایرانی. تهران: سمت.##-  زرشناس، زهره. (1390). دستنامۀ سغدی. تهران: پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##-  _____________ . (1380). شش متن سغدی (بخش نخست). تهران: پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##-  سورن، پیتر آ. ام. (1389). مکاتب زبان­شناسی نوین در غرب. ترجمۀ علی­محد حق­شناس. تهران: سمت.##-  صابونچی، علی. (1398). آرایش سازه­ها در چند متن منثور سغدی مانوی. تهران: رسالۀ دکتری فرهنگ و زبان­های باستانی، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##-      قریب، بدرالزمان. (1374). فرهنگ سغدی. تهران: فرهنگان.##-  قریب، بدرالزمان. (1386). مطالعات سغدی. به کوشش محمد شکری فومنی. تهران: طهوری.##-        Dryer, M. S. (1992). The Greenbergian Word Order Correlations. In Language, Vol.68, No.1. pp.81-138.##-        Gershevitch, I. (1961). A Grammer of Manichean Sogdian. Oxford: Basil Blackwell.##-        Sundermann, W, (1985). Ein manichaisch-Soghdishes Parabelbuch, Berlin.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ریختارشناسی داستان و فراقواعد آن</TitleF>
				<TitleE>A Morphemic Analysis of Story and its Metarules</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>پی­آیند روایت در همه­ی آثار داستانی تا اندازه­ای قابل پیش­بینی است. کمتر پیش می­آید که خواننده از همان آستانه­ی متن با جهان داستان هم­بوم نشود، و از شرح ماوقع به گمانه­زنی درباره­ی پیش­آمدهای قریب­الوقوع داستان نیفتد. حدود این گمانه­زنی را اما انتظارات برحقی تعیین می­کند که از ریختارشناسی متن روایی در نظر خواننده نقش می­بندد. منظور از ریختارشناسی در این­جا استقرای مضامین متن از سازه­های آن است که با نگاهی پیشینی به فرجام داستان صورت می­گیرد. از این نظر، خوانش داستان را می­توان تابعی از «کارکرد اتوپیایی فهم» در حرکتی معطوف به افق پیشاروی خواننده دانست؛ افقی که خود قبلاً بنابر مفروضات خواننده پیش­پیکربندی شده و دائماً به پشتوانه­ی همین مفروضات بازتولید می­شود. حال، مسئله این است که در پیشرفتی چنین پس­نگر چگونه می­توان کارکرد اتوپیایی فهم را تبیین کرد؟ هدف از مقاله­ی حاضر، تبیین این کارکرد و کاربست مبانی آن در خوانش داستان­های نوین فارسی است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The sequence of story events is more or less reasonably foreseeable from its very immergence. Barely does a reader enter a story world, while precluding any short-term outlook. Whatever the readerly oriented horizons of expectations might be, they should nonetheless be textually legitimized through morphemics, which is an autotelic constituent analysis of a narrative text in order to deduce thematic components of the story behind it. Story reading, in this futuristic sense, can be defined as a function of some utopian hermeneutics, both arousing from the reader&#039;s perfigurated vision, and reconfiguring it at the same time. Inquiring into such a regressive progression along with morphemic analysis of a number of Persian modern sample stories, this article aims to explore the dialectics of reading.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>93</FPAGE>
						<TPAGE>109</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صافی پیرلوحه</Family>
						<NameE>hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>safi pirloohe</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت علمی پژوهشکده‌ی زبان-شناسی،پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی نویسنده مسئول،</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت علمی پژوهشکده‌ی زبان-شناسی،پژوهشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>pirloojeh@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>(پیش)پیکربندی داستان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ریختارشناسی داستان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>افق انتظارات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هرمنوتیک اتوپیایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>داستان-هاینوین فارسی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آذرپناه، آرش (1395). جرم زمانه­ساز. تهران: چشمه.##اکو، امبرتو، ریچارد رورتی و جاناتان کالر (1397). تفسیر و بیش­تفسیر. ویراستار استفان کولینی. ترجمه­ی فرزان سجودی. تهران: علمی­فرهنگی.##بابایی، فرهاد (1393). جناب آقای شاهپور گرایِلی همراه خانواده. تهران: چشمه##براهنی، رضا (1368). قصه­نویسی. چاپ چهارم. تهران: البرز.##پراپ، ولادیمیر (1368). ریخت­شناسی قصه­های عامیانه. ترجمه­ی فریدون بدره­ای. تهران: توس.##پرینس، جرالد (1395). روایت­شناسی، شکل و کارکرد روایت. ترجمه­ی محمد شهبا. تهران: مینوی خرد.##تبرایی، بابک (1397). گورخواب. تهران: هیلا.##ریکور، پل (1395). ایدئولوژی اخلاق، سیاست. ترجمه­ی مجید اخگر. تهران: چشمه.##ریکور، پل (1397).  زمان و حکایت. کتاب دوم: پیکربندی زمان در حکایت داستانی. ترجمه­ی مهشید نونهالی. تهران: نی.##شجاعی، سیدمهدی (1388). دموکراسی یا دموقراضه. چاپ دوم. تهران: کتاب نیستان.##قاسمی، رضا (1390الف). وردی که بره­ها می­خوانند. برلین: گردون.##قاسمی، رضا (1390ب). چاه بابِل. برلین: گردون.##قاسمی، رضا (1384). همنوایی شبانه­ی ارکستر چوب­ها. تهران: نیلوفر.##کرنی، ریچارد (1395). «میان ایدئولوژی و اتوپیا». در پل ریکور. ایدئولوژی اخلاق، سیاست. ترجمه­ی مجید اخگر. تهران: چشمه.##مشدی­گلین خانم، (1374). قصه­های مشدی گلین خانم.گردآورده­ی ل. پ. الول ساتن. ویرایش ا. مارتسولف، آ. امیرحسینی نیتهامر، و س. ا. وکیلیان. تهران: مرکز.##منایی، حمیدرضا (1395). برج سکوت. تهران: نیستان.##نگین­تاجی، آریا (1390). روزنامه­نگار. تهران: ثالث.##هرمن، دیوید (1393). عناصر بنیادین در نظریه­های روایت. ترجمه­ی حسین صافی. تهران: نشر نی.##یزدانی خرم، مهدی (1394). سرخِ سفید. تهران: چشمه.##Sternberg, M. (2001). “How Narrativity Makes a Difference.” Narrative 9 (2), 115–22.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>محمول صفتی در زبان فارسی</TitleF>
				<TitleE>Adjective Predicates in Persian language</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در ارتباط با نقش محمولی صفت در جایگاه پیش از فعل‌های «بودن» و معادل‌های آن، دو رویکرد عمده وجوددارد؛ یک دیدگاه صفت را در این جایگاه، جزء غیرفعلیِ فعل مرکب می‌داند و رویکرد دیگر آنرا مسند فرض‌می‌کند. بررسی رفتارصفت‌ها در پیکرۀ وابستگی نحوی زبان فارسی و پیکرۀ گزاره‌های معنایی زبان فارسی نشان‌می‌دهد، صفاتی که در جایگاه پیش از فعل‌های «بودن» و معادل‌های آن قرارمی‌گیرند، به طور کلی به دو دسته تقسیم‌می‌شوند، 1-صفت‌هایی که ساخت ظرفیتی دارند و به اصطلاح می‌توان آنها را محمول صفتی نامید و 2-صفت‌هایی که ساخت ظرفیتی ندارند. فرض این پژوهش بر این است که تنها صفت‌های گروه دوم مسند هستند. در این پژوهش برای اثبات این ادعا از دو آزمون جایگزینی و همپایه‌سازی در تشخیص سازه‌های جملهاستفاده‌شده‌است. نقش معنایی فاعل در جملات حاوی این گروه از صفت‌هاو استناد به فهرست افعال مرکب زبان فارسی، شواهدی دیگری هستند که بر اساس آنها می‌توان بر درستی فرضیۀ این پژوهش صحه گذاشت.بر این اساس از حدود یازده هزار مسند‌ گزارش‌شده در پیکرۀ وابستگی نحوی زبان فارسی، نیمی از آنها باید به عنوان جزء فعلی فعل مرکب درنظر گرفته شوند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>There are two main approaches to the predicative function of the adjectives that precede the verb ‘to be’ and it`s equivalences; one which considers these adjectives as a non-verbal element of the compound verb and the other one assumes them as the subject complement. Studying the behavior of the adjectives in the Persian Proposition Bank and Persian Syntactic Dependency Treebank show that the adjectives that accompany the verbs ‘to be’ and it`s equivalences are generally divided into two categories: 1- Adjectives that take argument structure and can be called adjective predicates; 2. Adjectives that do not take argument structure. This study assumes that only the second group of adjectives is the subject complement. To prove this claim, two substitution and coordination tests were used to identify whether this adjective is an autonomous constituent or a part of a whole. Also, considering the semantic role of the subject in the sentences containing this group of adjectives and based on the list of compound verbs in the Persian language, the hypothesis of this study was tested. Accordingly, about half of the approximately eleven thousand subject complements reported in the Persian Syntactic Dependency Treebank should be viewed as the non-verbal element of the-compound-verb.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>111</FPAGE>
						<TPAGE>125</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ازاده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>میرزایی</Family>
						<NameE>azadeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>mirzaei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه زبان‌شناسی دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه زبان‌شناسی دانشگاه علامه طباطبائی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>azadeh.mirzaei@atu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>صفت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مسند</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>محمول</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فعل مرکب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان فارسی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ارژنگ. غلامرضا.(1387).دستور زبان فارسی امروز. تهران: قطره.##حق‌بین. فریده. (1385).ظرفیت در ساخت‌های اسنادی در زبان فارسی. زبان و زبان‌شناسی. دورۀ 2، ش 4.21-38.##طبیب‌زاده، امید. (1388). ظرفیت صفت در فارسی. دستور. ش5. 3-26.##طبیب‌زاده، امید. ([۱۳۹۱] ۱۳۹۳). دستور زبان فارسی بر اساس نظریۀ گروه‌های خودگردان در دستور وابستگی. تهران: مرکز.##مشکوه‌الدینی. مهدی. (1386). دستور زبان فارسی بر پایۀ نظریه گشتاری. ویرایش دوم. مشهد: دانشگاه فردوسی مشهد.##میرزائی. آزاده. مولودی. امیرسعید. (1393). نخستین پیکرۀ نقش‌های معنایی زبان فارسی. علم زبان، دوره 2، ش3. 429-48.##ناتل خانلری. پرویز. (1351). دستور زبان فارسی. ویرایش 3. تهران: توس.##Eisenberg, Peter. (1976) “Oberflächenstruktur und logischeStruktur: Untersuchungenzur Syntax und Semantik des deutschenPrädikatadjektivs”. LinguistischeArbeiten, 36, Tübingen.##Götze, Lutz. (1979), “ValenzstrukturendeutscherVerben und Adjektive” Heutiges Deutsch:Linguistischeund didaktischeBeitraegefür den deutschenSprachunterricht, Reihe III München.##Mirzaei, Azadeh&amp;AmirsaeidMoloodi (2016). Persian proposition Bank. In Proceedings of the 10th International Language Resources and Evaluation.Portorož (Slovenia). May. pp. 3828-3835.##Rasooli, M.‎ S.‎, Moloodi,  A.‎ S.‎, Kouhestani, M.‎, MinaeiBidgoli,  Behrouz.‎ (2011)‎.‎ A Syntactic Valency Lexicon for Persian Verbs: The First Steps towards Persian Dependency Treebank.‎ In ۵th Language &amp; Technology Conference (LTC): Human Language Technologies as a Challenge for Computer Science and Linguistics, Poznań, Poland, 227–231.##Rasooli, Mohammad Sadegh, ManouchehrKouhestani, and AmirsaeidMoloodi (2013). Development of a Persian syntactic dependency treebank. In Proceedings of the 2013 Conference of the North American Chapter of the Association for Computational Linguistics: Human Language Technologies. Atlanta, USA, pp. pp. 306-314.##Sschreiber, H. (1991), Deutsche Adjektive, Wortfelderfür den Sprachunterricht, Berlin.##Tallerman, Maggie. Understanding syntax. Hodder Education, 2011.##Tesniere, L. (1980). Grundzüge der strukturalen Syntax, Hg. Und üs. Von Ulrig Engel, Stuttgart.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی مقابله‌ای اصطلاحاتِ حاویِباورها و نشانه‌های مذهبی در زبان‌هایاسپانیایی و فارسی، با رویکرد زبان‌شناسیِ‌انسان‌‌شناختی</TitleF>
				<TitleE>An Anthropolinguistic Approach to the Comparative Analysis of Idioms Containing Religious Believes and Signs in Spanish and Persian languages</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>پژوهش حاضر به بررسی مقابله‌ایِ نحوه‌ی اصطلاح‌سازی، در زبان‌های اسپانیایی و فارسی، بر مبنای تأثیرپذیری از باورها و نشانه‌های مذهبی، در چارچوبِرویکردِ بینارشته‌ایِ زبان‌شناسیِ انسان‌شناختی پرداخته است. در این رویکرد، بیش از هر چیز به مباحث فرهنگی و تأثیرپذیری زبان از فرهنگ اهمیت داده می‌شود. از آنجا که «اصطلاح» بخشی جدایی‌ناپذیر از فرهنگ عامّه است، نگارندگان بر آن شدند تا به روشی تحلیلی-تطبیقی، پنجاه اصطلاح زبان اسپانیایی را که حاوی نشانه‌‌ها و باورهای مذهبی هستند رو‌در‌روی معادل‌ فارسی‌شان قراردهند تا از این طریق، تأثیر مباحث فرهنگی را در نحوه‌ی اصطلاح‌سازیِفارسی‌ و اسپانیایی‌زبان‌ها، از یک مفهوم مشترک، مورد بررسی قراردهند. بر اساس نتایج این پژوهش، در دو زبان اسپانیایی و فارسی، اصطلاح‌سازی از یک مفهوم مشترک بر پایه‌ی باورها و نشانه‌های مذهبی، از یک سو، به سمت تشابه و از سوی دیگر به سمت تفاوت متمایل است. به این مفهوم که از آنجا که هر دو زبان در جامعه‌ای مذهبی نضج گرفته‌اند، برای اصطلاح‌سازی از یک مفهومِ واحد، مشترکاً از حوزه‌ی نشانه‌ها و باورهای مذهبی بهره‌گرفته‌اند، ولی از آنجا که در جامعه‌ی اسپانیایی‌زبان، مذهب کاتولیسیسم و در جامعه‌ی فارسی‌زبان، مذهب تشیّع رواج دارد؛ دو زبان، در انتخاب مصادیقِ این حوزه، متفاوت از یکدیگر عمل کرده‌اند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The present research deals with the comparative analysis of idiomatization, based on the influence of religious beliefs and signs in Spanish and Farsi, in the framework of anthropolinguistic approach. The cultural issues and the impact of culture on language are dominated in this approach.Since idioms are inseparable part of folk knowledge, and the religious beliefs are among the most influential cultural elements, the authors aimed at comparing 5o idioms based on religious beliefs and signs, in Spanish and Farsi in order to analyze the impact of the cultural issues on how native speakers of Spanish and Persian idiomatizea common concept. Research results show both difference and similarity in idiomatization based on religious beliefs and signs in Spanish and Farsi.As these two cultures are both conceived in religious contexts, they make use of religious beliefs and signs for idiomatization. However, since Spanish culture employs concepts of Catholicism and Persian culture employs concepts of Shii, the referents of these concepts are different across the two languages.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>30</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>تورج</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسامی</Family>
						<NameE>Touraj</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hesami</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترای زبانشناسی دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران. ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترای زبانشناسی دانشگاه آزاد اسلامی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>t.hesaami@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>آزیتا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>افراشی</Family>
						<NameE>Azita</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Afrashi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار  پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار  پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a.afrashi.ling@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ابوالحسنی چیمه</Family>
						<NameE>zahra</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>abolhasani chimeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار زبان‌شناسی همگانی، پژوهشکده تحقیق و توسعه علوم انسانی (سمت)، تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار زبان‌شناسی همگانی، پژوهشکده تحقیق</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zabolhassani@hotmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بئاتریس کریستینا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سالاس رفیعی</Family>
						<NameE>Beatriz Cristina</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Salas Rafiee</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران شمال دانشکده زبانهای خارجی گروه زبان اسپانیایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران شمال</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>besadera@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اصطلاح</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان‌شناسیِ انسان‌شناختی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>باورها و نشانه‌های مذهبی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بررسی مقابله‌ای</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تاثیرپذیری واژگانی زبان مندایی از زبان‌های رایج در خوزستان</TitleF>
				<TitleE>The effect of the current languages in khuzestan region on Mandaic lexicon</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مقاله حاضر به بررسی تاثیرپذیری واژگانی زبان مندایی نوین­ گونۀ اهوازی از زبان­های رایج در خوزستان پرداخته است. در این بررسی از دو روش میدانی و اسنادی با استفاده از ضبط داده­ها از گویندگان بومی مندایی نوین و کنترل داده­ها در فرهنگ زبان مندایی استفاده شده است. با بررسی داده­ها مشاهده شد که زبان مندایی بیشترین میزان واژه­های قرضی را از زبان فارسی به عنوان زبان معیار کشور ایران و زبان عربی به عنوان زبان رایج بخشی از مردم منطقه داراست و این واژه­ها در روند انتقال از زبان مبداء به زبان مندایی دچار تحولات آوایی نسبتا قابل ملاحظه و تحولات معنایی محدودی شده­اند و بیشترین میزان این واژه­ها را در حوزه معنایی ابزار واشیاء مورد استفاده در زندگی روزمره شاهد هستیم.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT> 
The present study investigates how much Mandaic language, spoken in Ahvaz, is lexically influenced. In order to collect data, field work and library method are used through interviews recorded from native speakers and then datas are checked in Mandaic dictionary, respectively.It is concluded that Persian, the official language of Iran, and Arabic, the most common language spoken in Khouzestan, are the most influencing languages, respectively.The loan words are not so different from the original ones in terms of semantic aspect whereas they are phonetically changed and these loan words are mostly used in the domain of things which are used in routine life</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>15</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>یحیی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مدرسی</Family>
						<NameE>yahya</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>modarresi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ymodarresi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سهیلا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احمدی</Family>
						<NameE>soheila</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ahmadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانش آموخته پژوهشکده زبانشناسی پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانش آموخته پژوهشکده زبانشناسی پژوهشگاه علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>soheilaahmadi61@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان مندایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>برخورد زبانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قرض‌گیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحولات آوایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحولات معنایی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>پیشنهادی درباره ی قرائت علامت اختصاری GWDAN برروی سکه های عرب ساسانی و شناسایی محل ضرب این سکه ها</TitleF>
				<TitleE>A suggestion for re-interpretation of GWDAN Mint Marks on Arab -Sassanian Coins.</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>ویرانه های به جا مانده در سر مشهد نشان دهنده شهری بزرگ مدفون شده ساسانی ـ اسلامی است. در سال ۱۹۷۹ ویتکام ( Whitcomb) موفق به شناسایی ویرانه های شهر باستانی غندیجان در جنوب کازرون و در مسیر تاریخی شیراز به توج نایل گردید. امروز به طور قطع مشخص است که غندیجان همان سر مشهد امروزی است که در ۸۴ کیلومتری جنوب کازرون است. با توجه به آثار باقی مانده از این محوطه باستانی به نظر می رسد که این شهر در دوران ساسانی از رونق زیادی برخوردار بوده است و در اوایل دوره اسلامی یعنی قرن دوم و سوم از رونق آن کاسته و در قرن هفتم و هشتم از سکنه خالی شده است.
هدف از نوشتن این مقاله ارائۀ قرائتی برای علامت اختصاری GWDAN  منقور بر روی تعدادی از سکه های عرب ساسانی متعلق به خلیفه عمربن عبیدالله بن معمر ضرب شده، می باشد. این علامت اختصاری اگر به صورت  GNDAN خوانده شود می تواند با توجه به شواهد زبانشناسی و باستانشناسی با شهر باستانی غندیجان که در ایالت پارس و درنزدیکی شهر توج واقع شده انطباق داده شود.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The buried remains of the ruins of Sar-Mashhad represent a great city that belonged to the Sassanian-Islamic era. In 1979, Whitcomb succeeded in identifying the ruins of the ancient city ofGhandijan in the south of Kazeroon and the historic route of Shiraz to Tawwaj. Today, it is definitely clear that Ghandijan is the same as Sar-Mashhad, which is 84km. south of Kazeroon. Considering the remains of the ancient site, it seems that this city had thrived during the Sassanid era, at the beginning of the Islamic era, and during the second and third centuries, but was emptied during the seventh and eight centuries. The purpose of this article is to provide another interpretation of the mint mark GWDAN on a number of Arab-Sassanian coins dating back to the reign of Calipha Umar ibnUbayd Allah ibnM’mar.. However, if this mint mark instead signifies GNDAN, then it would correspond to the ancient city of Ghandijan according to linguistic and archaeological evidences, which is located in the Pars province near the city of Tawwaj.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>21</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>انصاری</Family>
						<NameE>maryam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ansari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیارفرهنگ و زبانهای باستانی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد بوشهر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیارفرهنگ و زبانهای باستانی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ansari.maryam7@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سکه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ساسانیان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عرب ـ ساسانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پهلوی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>غندجان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عمربن عبیدالله معمر</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ابن بلخی.(1363).فارسنامه ، تصحیح گ. لسترنج و ر. آ. نیکلسون. تهران:دنیای کتاب.##ابن بلخی.(1374).فارسنامه ، توضیح و تحشیه : منصوررستگار فسایی، شیراز: بنیاد فارس شناسی .##ابن حوقل .(1366). ایران در صوره الارض(سفرنامه)، به کوشش جعفر شعار، تهران: امیر کبیر.ابن خردادبه،( 1368). مسالک و ممالک، ترجمه علی بن عبدالسلام کاتب، مشهد. انتشارات آستان قدس رضوی.##اصطخری، ابواسحاق ابراهیم.( 1373). مسالک و ممالک، ترجمه محمد بن عبدالله تستری، تهران. بنیاد موقوفات دکتر محمود افشار.##امیراحمدیان، بهرام.(1383). تقسیمات کشوری تهران: دفتر پژوهش های فرهنگی.##انصاری، مریم؛ زرشناس،زهره.( 1392). ”بازجستن ضراب خانه های ساسانیان در فارس“، مجله زبان شناخت، مقاله۲. دوره ۴، شماره ۸، پاییز و زمستان 1392 صص ۲۵ـ۳۶.##تاریخ نامه طبری.(1378).گردانیده منسوب به ابوعلی بلعمی،تصحیح محمدروشن ،ج.۱،تهران:سروش.##شوارتس، پاول.(1372). جغرافیای تاریخی فارس. ترجمه جهانداری کیکاوس، تهران: سازمان چاپ و انتشارات وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی.##طبری. محمد بن جریر.( 1368). تاریخ الرسل و الملوک(تاریخ طبری). ترجمه ابوالقاسم پاینده، ج ۲. اساطیر.##کریمی، بهمن.(1329). راه های باستانی و پایتخت های قدیمی غرب ایران، انتشارات اداره کل باستانشناسی.##گیرشمن.ر. (1375) .ایران از آغاز تا اسلام،ترجمه محمد معین ،تهران،شرکت انتشارات علمی و فرهنگی.##لسترنج، گ.(1337). سرزمین خلافت شرقی. ترجمه محمود عرفان، تهران: بنگاه ترجمه و نشر کتاب.##مستوفی، حمداله، نزهه القلوب، تصحیح و تحشیه م. دبیر سیلقی، تهران: انشارت طه.##مقدسی، ابو عبدالله محمد بن احمد.( 1362). احسن التفاسیم فی معرفه الاقلیم، ترجمه علینقی منزوی،ج ۲. شرکت مولفان و مترجمان : ایران.##نهچیری، عبدالحسین.(1370). جغرافیای تاریخی شهرها، تهران: انتشارات مدرسه وابسته به دفتر انتشارات کمک آموزشی.##نیکنامی، کمال الدین؛ فاضل، لیلا.(1394).” شناسایی و معرفی مسیر باستانی بیشاپورـ فیروزآباد( اردشیر خره) در دوره ی ساسانی و قرون اولیه اسلامی”. مجله پژوهشهای  باستانشناسی ایران صص. ۱۱۷ـ۱۳۴.##17. Al-Tabari (1985). The  History Of al-Tabari, Vol. XXI,  The Victory of The Marwandis A.D. 685-693 /A.H.  Translated by MichealFishbein( Suny Series in Near Eastern Studies)##18.Album, S.(2002).Sylloge of the Islamic Coins in the Ashmolean,Vol. 1: The Pre-Reform coinage of Early Islamic Period.,Oxford 2002.##19.Istakhri (1967). Masalil al_ Mamalik, ed.  M.J.de Goeje, BiblithecaGeographorumArabicorum 1, Leiden Brill.##20.Howqal, Ibn_e. (1967).Sural al_ arz ed. J. H. Karmers, Bibliotheca GeograhorumArabicorum 2, Leiden:Brill.##21. Schindel, N.(2009). SyllogoNummorumSasanidarum. Austrian Academy of Science Press.##22. Tabari (1990). The History of al – Tabari( Tarikh al- rusulwa’l –muluk), Vol. XXVI. The History of the Marwandis. Translated by MichealFishbein , State University of New York press.##23.Vondenberg, L. (1961).”RecentesDecouvertes de Monuments”, Iranicaantiqua I, Leden,PP.163_198.##24. Whitcomb, D. S. (1979).Trade and Traditional in Medieval Southern Iran, Ph.D. dissertation, University of Chicago, Chicago.##سایت های اینترنتی:## http://www.malekmuseum.org.##http://stevealbum.virtualave.net.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>رستم، سرباز مهر</TitleF>
				<TitleE>Rustam, Mithraʼs Soldier</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مجموعه روایت‌هایی که درحماسه ملّی ایران،شاهنامه، بیان شده‌اند به سه دورة عمدة اساطیری، حماسی و تاریخی تقسیم شده‌اند.رستم بزرگ‌ترین پهلوان دورة حماسی شاهنامهاست. کار برجستة او حمایت و پاسداری از شهریاری ایران است.گرچه دربارة ابعاد مختلف این شخصیت ژرف و پهلوان محبوب ایرانیان پژوهش‌های ارزشمند پرشماری انجام شده است، هنوز ابهامات و پرسش‌هایی در خصوص برخی ویژگی‌هایشخصیتی رستم، معنی نام او، برخی از صفات او، و همچنین بعضی از ابزارهایش وجود دارد. در مقالة حاضر به شخصیت و برخی اعمال رستم از دید زبانی و اسطوره‌ای و حماسی می‌نگریم، و با توجه به این که رستم سکایی است، و در شاهنامه به این نکته تصریح شده است، نام این پهلوان و صفت «تاج‌بخش» و تن‌پوش موسوم به «ببر بیان» او را بر اساس گنجینة واژگانی زبان سکایی بررسی می‌کنیم.همچنین نشان می‌دهیم که رستم نه با ایندره و اپام نپات، بلکه پیوند نزدیکی با ایزد میثره دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The narration collection which has been mentioned in Iranian national book is divided to the three main periods: myth, epic and historical. Rustam is the main hero in epic period of Shahnameh. His principal work is guardedness and maintenance to Iranian kingdom. Numerous valuable researches about various aspects of this deep character are done, but there is ambiguousness and questions about some of Rustamʼs characteristics, meaning of his name, some of his epithets, and some of his weapons, yet. In this paper a few of Rustamʼs characteristics and of his works is studied in epic and myth and linguistic sphere, and with pay attention to Rustam is a Scythian according to Shahnameh, his name and his tāj-baxš epithet and his armor named as babr i bayān is studied on the basis of Scythian language vocabulary. In addition, it is shown that Rustam has no relation and connection with Indra and Apām Napāt, but with Mithra.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>19</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نظری فارسانی</Family>
						<NameE>Mohsen</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nazari Farsani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه فرهنگ و زبانهای باستانی، دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه فرهنگ و زبانهای باستانی، دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>om.db01@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>:رستم</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مهرپرستی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان سکایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تاج‌بخش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ببر بیان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سکیسران</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آیدنلو، سجاد (1378). «رویکردی دیگر به ”ببر بیان“ در شاهنامه»، نامة پارسی، س 4، ش 4، صص 5-17.##آیدنلو، سجاد (1382). «نشانه‌هایسرشتاساطیریافراسیابدرشاهنامه»، پژوهش‌های ادبی، شماره 2، صص 7-36.##اکبری مفاخر، آرش (1395). «رستم»، دانشنامة فرهنگ مردم ایران، زیرنظرکاظمموسویبجنوردی، ج 4، تهران: دائرهًْ‌المعارف بزرگ زبان فارسی.##امیدسالار، محمود (1362). «ببر بیان»، ایران‌نامه، شماره 3، صص 447-458.##بهار، مهرداد (1345). واژه‌نامة بندهش، تهران: انتشارات بنیاد فرهنگ ایران.##بهار، مهرداد (گزارنده). (1380). بندهش، چ 2، تهران: توس.##خالقی‌مطلق، جلال (1366). «ببربیان (رویین‌تنیوگونه‌هایآن) 1»، ایران‌نامه، شماره 22، صص 200-227.##خالقی مطلق، جلال (1367). «ببربیان (رویین‌تنیوگونه‌هایآن) 2»، ایران‌نامه، شماره 23، صص 382-416.##خالقی‌مطلق، جلال (1388). «رستم»، دانشنامة زبان و ادب فارسی، به سرپرستی اسماعیل سعادت، ج 3، تهران: فرهنگستان زبان و ادب فارسی.##دیویس، دیک (1397). «رستم دستان»، پاژ، ترجمة مسعود جعفری جزی، شماره 30، صص 33-52.##راشد محصّل، محمّدتقی (1385). وزیدگیهای زادسپرم، چ 2، تهران: پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##سرکاراتی، بهمن (1355). «رستم یک شخصیت تاریخی یا اسطوره‌ای»، مجلة دانشکدة ادبیات و علوم انسانی دانشگاه فردوسی، س 12، ش 2، صص 161-192.##فردوسی،ابوالقاسم. شاهنامه،به کوشش جلال خالقی‌مطلق، ج 5، کالیفرنیا، انتشارات مزدا، 1375.##قریب، بدرالزمان (1377). «پژوهشی پیرامون روایت سغدی داستان رستم»، مهر و داد و بهار (یادنامه استاد دکتر مهرداد بهار)، به کوشش امیرکاوس بالازاده، تهران: انجمن آثار و مفاخر فرهنگی، صص 233-262.##مختاری، محمد (1369). اسطورة زال (تبلور تضاد و وحدت در حماسة ملّی)، تهران: آگه.##نظری فارسانی، محسن (1397). هفت متن کوتاه پهلوی، تهران: فروهر.##ورمازرون، مارتین (1387). آیین میترا، ترجمة بزرگ نادرزاد، چ 7، تهران: چشمه.##یارشاطر، احسان (1389). «تاریخ روایی ایران»، تاریخ ایران کمبریج، جلد 3، بخش 1، ترجمة حسن انوشه، تهران: امیرکبیر، صص 453-587.##Anklesaria, Behramgore Tehmuras (1964). Vichītakīhā-i Zātsparam, with text and introduction, Bombay.##Bailey, Harold W. (1979). Dictionary of Khotan Saka, London: Cambridge.##Cheung, Johnny, (2007) Etymological Dictionary of the Iranian Verb. Leiden, Boston.##Dhabhar, Bamanji Nusservanji. (1927).Zand-i Khūrtak Avistāk, The Trustees of the Parsee Punchayet Funds and Properties, Bombay.##Gershevitch, Ilya. (1967). The Avestan hymn to Mithra (University of Cambridge Oriental Publications, 4), Cambridge University Press.##Gignoux, Ph. and Tafazzoli, A. (1993). Anthologie de Zādspram, association pour lʼavancement des études iranienne Paris.##Pakzad, Fazlollah. (2005). Bundahišn. Zoroastrische Kosmogonie und Kosmologie, Band I. Kritische Edition (Centre for the Great Islamic Encyclopaedia; Ancient Iranian Studies Series, 2), Tehran.##Sims-Williams, Nicholas and UrsulaSims-Williams. (2015). “Rustam and his zīn-i palang.” In:From Aṣl to Zāʼid: Essays in Honour of Éva M. Jeremiaś, ed. I. Szánto. Piliscsaba: Avicenna Institute of Middle Eastern Studies, pp. 249-58.##Unvala, J. M. 1923. “draxt-i-asurik”, Bulletin of the School of Oriental Studies, University of London, Vol. 2, No. 4, 637-678.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>چگونگی و ساختارهای بر تخت نشستن زنان فرمانروا در ایران باستان (550 پ.م.-651 م.)</TitleF>
				<TitleE>The Procedures and Structures of Coronation for Ruling women in Ancient Iran (550BC-651C</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>زن به‌عنوان جنسیتی منفرد با شایستگی‌ها و ویژگی‌های مختص خود همواره موضوع پژوهش‌های مختلف بوده و در طول تاریخ، نگاه جوامع به او دستخوش دگرگونی شده است. مسأله‌ اصلی این پژوهش، زنان فرمانروا در ایران باستان (551 پ.م.-651 م.) و روند به قدرت رسیدن آنان بوده است. ضرورت انجام چنین پژوهشی در نگاه تاریخی به زن و بررسی چگونگی جانشینی فرمانروایان باستانی است که پایه‌گذار اندیشه‌های فلسفه‌ سیاسی دوران‌ پس از خود شدند. در این راستا، به این پرسش‌ پاسخ داده شد که چگونه یک زن که هیچ حق قانونی‌ای برای احراز این مقام نداشت، به تخت می‌نشست و نیز زمینه‌هایی که این نوع انتقال قدرت را فراهم می‌ساختند، چه بودند؟ بدین روش، مشخص شد که سه نوع استثنای کلی برای به تخت نشستن یک زن در ایران باستان وجود داشته است: 1- سهیم شدن یک شاه‌بانو در پادشاهی همسر خود که یک شاه بود 2- اعمال نفوذ و دسیسه‌ همسر شاه تا دستیابی وی به تخت شاهی3- عدم وجود هر جانشین یا نایب‌السطنه‌ مذکر که ناچار به انتخاب یک زن به‌عنوان فرمانروا می‌انجامید.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Main problem of this research was female rulers and their process of getting to power. The importance of this study was in historical point of view about women and also in the idea and circumstances of selecting heirs that became the basics of the political philosophy of next generations. In this way, the goal of the paper was to find favorable contexts and prerequisites to enthronement of a female ruler in ancient Iran that is based on this assumption that only a man from the royal dynasty could assume this position. According to this, these questions were answered that how a woman that had no legal right to assume this position, crowns as the queen of Iran and what contexts prepared such power transfer? This research was done by desk research and analyzing historical data. This way, it was specified that there was three sorts of exceptions in enthronement of women in ancient Iran: 1- a male ruler shared his kingdom with his wife 2- King’s wife (the queen) takes leverage and conspirates to assume the throne 3- Lack of any rightful and male regent that unevitably led to selecting a female ruler</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>24</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>الهام</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>استادی</Family>
						<NameE>elham</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ostadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترای فرهنگ و زبانهای باستانی دانشگاه علوم و تحقیقات تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترای فرهنگ و زبانهای باستانی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>e.ostadi18@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>کتایون</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مزداپور</Family>
						<NameE>katayoun</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>mazdapour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد فرهنگ و زبان‌های باستانی ایران، پژوهشگاه علوم انسانی تهران، (نویسنده مسئول)،</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد فرهنگ و زبان‌های باستانی ایران، پژوهشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mazdapour@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرمانروا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ایران باستان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اشکانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ساسانی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				