<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Study of Infinitive Forms in Some Dialects of Isfahan Province</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی ساخت‌هایِ مصدری در برخی گویش‌هایِ استان اصفهان</VernacularTitle>
			<FirstPage>17</FirstPage>
			<LastPage>32</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">119</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد‌مهدی</FirstName>
					<LastName>اسماعیلی</LastName>
<Affiliation>استاد‌یار فرهنگ و زبان بارستانی ایران، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>There are a number of infinitive forms in some Iranian dialects and patois of Isfahan Province, belonging to the Central dialects, i.e. Central Plateau Dialect (CPD) group or Median dialects by some western scholars. In this paper, which is mostly based on the author&#039;s fieldwork, an attempt is made to describe the structure of the infinitive in these dialects.There are four major types of infinitives that are formed by adding suffixes to the past stem and in one case, to the present stem. However, in most dialects there are two or three complementary types, one as verbal noun, and another as main verb usually used with modals.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این مقاله، انواع ساختِ مصدری در تعدادی از گویش‌های استان اصفهان، که همگی از مجموعه گویش‌های مرکزی ایران‌اند، توصیف و بررسی شده است. در گویش‌های مورد بررسی، مجموعاًً چهار نوع ساخت مصدری وجود دارد که بجز یک مورد، که با ستاک حال شکل می‌گیرد، بقیه بر اساس ستاک گذشتة فعل ساخته می‌شوند. نکتة دیگر اینکه، در برخی از این گویش‌ها، دو یا حتی سه ساخت مصدری در کنار هم دیده می‌شود که یکی از آنها ساخت اصلی و غالب است و موارد دیگر، که کاربرد محدودتری دارند، ثانوی محسوب می‌شوند. در این تحقیق و بررسی مختصر، سعی بر این بوده تا گونه‌های ساخت مصدری، بافت‌هایی که در آن به کار می‌روند و همچنین منطقة رواج هر یک از ساخت‌های مصدری مشخص شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گویش‌های مرکزی ایران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مصدر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مصدر مرخم یا ناقص</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فعل وجهی (شبه معین)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ستاک گذشتة اصلی و ثانوی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_119_488d21ceec5145a118266fea107a91ff.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
