<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1390</YEAR>
<VOL>2</VOL>
<NO>3</NO>
<MOSALSAL>3</MOSALSAL>
<PAGE_NO>127</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>به سوی چارچوب سیاست زبانی ملی</TitleF>
				<TitleE>Towards the National Language Policy</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>زبان فارسی تنها زبان رسمی کشور ماست و در کنار آن چندین زبان و گویش دیگر نیز وجود دارد که هر یک دارای تعدادی گویشور در نقاط گوناگون کشور است. زبان انگلیسی به‌عنوان زبان جهانی و زبان عربی به‌عنوان زبان مذهبی نیز در برنامه‌های آموزش زبانی ما جایگاهی دارند. برنامه‌ریزی در خصوص کاربرد و آموزش هریک از این زبان‌ها درحوزة برنامه‌های سیاسی دولت قرار دارد و در‌واقع از وظایف هر دولتی است. بدیهی است کاربرد زبان فارسی، به‌عنوان زبان ملی، لزوم توجه به دیگر زبان‌های موجود در کشور را محدود نمی‌نماید و در برنامه‌ریزی سیاست زبانی لازم است شأن و کاربرد دیگر زبان‌ها نیز در کنار زبان فارسی تضمین شود. طی پژوهش‌های مقالة حاضر، بررسی برخی ازمهم‌ترین اسناد دولتی، همچون قانون اساسی، سند چشم‌انداز، اساسنامة سیاست فرهنگی و فرهنگستان زبان، نشان‌داده که در اکثر این اسناد به برنامه‌های زبانی چندان اشاره نشده و سندی مشخص و مخصوص سیاست زبانی، که حاوی قوانین جامع مربوط به کاربرد و آموزش کلیة زبان‌های موجود در ایران باشد، تدوین نشده است. لذا پیشنهاد این مقاله تدوین سیاستی منسجم و سنجیده در خصوص کاربرد و آموزش همة زبان‌ها و گویش‌هایی است که ایرانیان به نوعی با آنها سروکار دارند. در این مقاله، بخش‌های گوناگون چنین سندی پیشنهاد شده است، ضمن اینکه قانون اساسی و سند چشم‌انداز مرجع شاخص‌های لازم برای تدوین این سیاست در نظر گرفته می‌شوند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Persian is the only official language of our country,Iran,along with several other languages and dialects, each with some speakers. Moreover both English as an international language and Arabic as a religious one have some positions in our linguistic programs. Planning for teaching each of them are among government&#039;s political programs and therefore is among the responsibilities of a government. As the language is a cultural element for the people of each community, the policies devised for that are very important as well. In our society, Persian language has been accepted as the national language and it is used in official and social usage and education. It goes without saying that using Persian language as national language does not mean that the other languages and dialects do not deserve to be paid attention. The language policy devised and used by the government about all languages in Iran needs to guarantee the status and usage of all other languages along with Persian. The present article aims to examine the most important official documents for the state of language policy. The results show that in most of the documents some linguistic programs can be referred but in a scattered manner. The present article suggests the compilation of a deliberate and integrated policy making for all the languages and dialects in Iran. Therefore such linguistic framework can precisely reflect the state of national language (Persian), other languages, English and Arabic</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>16</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>طاهره</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احمدی‌پور</Family>
						<NameE>Tahereh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ahmadipour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد‌یار زبان‌شناسی دانشگاه ولی‌عصر (عج) رفسنجان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد‌یار زبان‌شناسی دانشگاه ولی‌عص</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ahmadipour@vru.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیاست زبانی ملی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان ملی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چند زبانگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان‌های قومی و محلی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی ساخت‌هایِ مصدری در برخی گویش‌هایِ استان اصفهان</TitleF>
				<TitleE>Study of Infinitive Forms in Some Dialects of Isfahan Province</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در این مقاله، انواع ساختِ مصدری در تعدادی از گویش‌های استان اصفهان، که همگی از مجموعه گویش‌های مرکزی ایران‌اند، توصیف و بررسی شده است. در گویش‌های مورد بررسی، مجموعاًً چهار نوع ساخت مصدری وجود دارد که بجز یک مورد، که با ستاک حال شکل می‌گیرد، بقیه بر اساس ستاک گذشتة فعل ساخته می‌شوند. نکتة دیگر اینکه، در برخی از این گویش‌ها، دو یا حتی سه ساخت مصدری در کنار هم دیده می‌شود که یکی از آنها ساخت اصلی و غالب است و موارد دیگر، که کاربرد محدودتری دارند، ثانوی محسوب می‌شوند. در این تحقیق و بررسی مختصر، سعی بر این بوده تا گونه‌های ساخت مصدری، بافت‌هایی که در آن به کار می‌روند و همچنین منطقة رواج هر یک از ساخت‌های مصدری مشخص شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>There are a number of infinitive forms in some Iranian dialects and patois of Isfahan Province, belonging to the Central dialects, i.e. Central Plateau Dialect (CPD) group or Median dialects by some western scholars. In this paper, which is mostly based on the author&#039;s fieldwork, an attempt is made to describe the structure of the infinitive in these dialects.There are four major types of infinitives that are formed by adding suffixes to the past stem and in one case, to the present stem. However, in most dialects there are two or three complementary types, one as verbal noun, and another as main verb usually used with modals.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>17</FPAGE>
						<TPAGE>32</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد‌مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسماعیلی</Family>
						<NameE>Mohammad Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Esmaaili</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد‌یار فرهنگ و زبان بارستانی ایران، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد‌یار فرهنگ و زبان بارستانی ایران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>esmaaili@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گویش‌های مرکزی ایران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مصدر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مصدر مرخم یا ناقص</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فعل وجهی (شبه معین)</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ستاک گذشتة اصلی و ثانوی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>نیایشی برای پدر بزرگی</TitleF>
				<TitleE>A Hymn for Father of Greatness</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>زبور مانوی یکی از زیباترین سروده‌های مانی است. بررسی درون‌مایة‌ آن ما را با جهان‌بینی دین مانوی: دو جهان تاریکی و روشنی و پاره‌های نور رهایی‌یافته از دنیای مادی، آشنا می‌کند. تا پیش از بررسی دست‌نوشته‌های منحصر‌به‌فرد این اثر به سه زبان فارسی میانه، پهلوی اشکانی و سغدی به‌دست آمده از ناحیة تورفان، زبور قبطی تنها منبع موجود به‌شمار می‌رفت. از جملة این قطعه‌ها، قطعة M78 است که در بردارندۀ متنی به پهلوی اشکانی و ستایشی است برای پدر‌بزرگی که همان خداوند بزرگ جهان روشنی در اندیشة مانوی است. این متن جزء مجموعه متن‌های تورفانی آکادمی علوم براندنبورگ برلین است که، در این مقاله، ابتدا به معرفی دست‌نوشته و سپس حرف‌نویسی، آوانویسی، ترجمه و توضیحات لازم مفهومی و ریشه‌شناختی آن پرداخته شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Psalm book is one of the most beautiful Manichaean religious hymns. By considering its themes, we learn about this religion: The two worlds of light and darkness and the released light Aeons from material world. The Coptic psalm was the only available reference till the manuscripts were found in Turfan in three different languages: Middle Persian, Parthian and Sogdian. One of these manuscripts is M78 written in Manichean script. The text, which is a pray to Father of Greatness, the greatest god of Manichean Pantheon, is in Parthian. In this paper the text is introduced, transliterated, transcribed and translated into Persian.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>33</FPAGE>
						<TPAGE>42</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>رحمان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بختیاری</Family>
						<NameE>Rahman</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bakhtiary</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد‌یار فرهنگ و زبان‌های باستانی ایران، دانشگاه بوعلی‌سینا همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد‌یار فرهنگ و زبان‌های باستانی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rabakhtiary@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جباری</Family>
						<NameE>Maryam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Jabbari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد فرهنگ و زبان‌های باستانی ایران دانشگاه بوعلی‌سینا همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد فرهنگ و زبان‌های</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>maryam_jabbari6@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پژوهش‌های تورفانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دین مانوی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبور مانوی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ایرانی میانة مانوی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ادبیات مانوی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>افعال قیدگون</TitleF>
				<TitleE>Converbs</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>افعال قیدگون به دسته‌ای از افعال گفته می‌شود که همراه فعلی دیگر به‌کار رفته و مثل قید آن را توصیف می‌کنند. در این مقاله، ابتدا به دسته‌هایی از این‌گونه افعال اشاره کرده، سپس تلاش می‌کنیم تا این افعال را در ساختارهای فارسی بررسی کنیم. در ادامه، نشان خواهیم داد که ساختارهای موجود در زبان فارسی، با وجود نقض قواعد ناخود ایستا‌بودن و تفاوت با آن قواعد (تعریف هسپلمث و لانگاکر)، به‌صورت قیدی به‌کار می‌روند و می‌بایست آنها را نیز در این دسته‌بندی قرار داد، اگرچه به نظر می‌رسد تعریف هسپلمث چندان کامل نیست و از داده‌های محدود نشئت گرفته است. پس از دسته‌بندی این افعال، به بررسی اشتراک موضوعی این ساختارها می‌پردازیم.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Converbs or adverbial verbs are a class of verbs that are used alongside with another verb and describe it like an adverb. In this paper, first we show some examples in Persian then we should show that they can be considered adverbial verbs (Although, the data in Persian are different from the definition by Haspelmath (1995) or Langacre (1985) because of being mono-clausal and finite). Haspelmath seems to have failed in this regard and his definition is based on limited samples. After classifying these Persian converbs, we show their sharing arguments in case of progressive converbs.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>45</FPAGE>
						<TPAGE>59</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>والی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رضایی</Family>
						<NameE>Vali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rezaei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد‌یار زبان‌شناسی دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد‌یار زبان‌شناسی دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>Vali.Rezai@fgn.ui.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید حمزه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>موسوی</Family>
						<NameE>Seyed Hamzeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mousavi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری زبان‌شناسی، دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری زبان‌شناسی، دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>Mousavi.hamzeh@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>افعال قیدگون</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بند زنجیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هم‌پوشانی زمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توالی زمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>افعال قیدگون استمراری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>وام‌واژة خدیو در شاهنامة فردوسی</TitleF>
				<TitleE>The Loan- word Khadiv in Firdowsi’s Shahnameh</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>واژة خدیو، از وام‌واژه‌های ایرانی شرقی، در زبان فارسی، با دو معنای «شاه، سرور» و «خداوند، خدای بزرگ و یکتا» آمده است. واژة خدیو همانند واژه‌های معادل آن در دیگر زبان‌های ایرانی از واژة یونانی /auto-krator/ aύτokράτωρ به معنای «خود توانا، خود نیرومند» گرته‌برداری شده است. این واژة یونانی و شکل‌های گرته‌برداری شدة آن در زبان‌های ایرانی به حوزة مباحث سیاسی مربوط و به معنای «سرور و شاه» بوده است. بعدها، افزون بر معنای اصلی خود، به معنای «پروردگار، خدای بزرگ و یگانه» نیز به‌کار رفته است. در این پژوهش، کاربردهای گوناگون واژة خدیو در شاهنامۀ فردوسی بررسی شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Khadive, one of the east Middle Iranian loan- words in Persian, has two meanings: “king, lord” and “The Lord, The great and the only god”. This word, like its equivalent words in other Iranian Languages, is calqued from the greek aύτokράτωρ /auto-krator/ meaning “self- potent, potent by himself”. This greek word, and its calqued forms in Iranian languages, is related to political domain and means “king, lord”. Later, it is also used as “The Lord, The great and the only god” in Iranian languages. In this paper different usages of “Khadiv” is studied in Firdowsi’s Shahnameh.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>61</FPAGE>
						<TPAGE>67</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>زهره</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زرشناس</Family>
						<NameE>Zohre</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Zarshenas</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد فرهنگ و زبان‌های باستانی ایران، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد فرهنگ و زبان‌های باستانی ایران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zzarshenas@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>وام‌واژه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شاهنامۀ فردوسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شاه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خدا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان‌های ایرانی میانة شرقی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ماهیت واکۀ درج‌شده در وام‌واژه‌های انگلیسی در زبان فارسی بر مبنای نظریۀ بهینگی</TitleF>
				<TitleE>The Nature of Epenthetic Vowel in English Loanwordes In Persian Based on Optimality Theory</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مقالۀ حاضر به بررسی شکسته‌شدن خوشه‌های همخوانیِ آغازین وام‌واژه‌های انگلیسی در زبان فارسی، که منجر به تغییر هجا می‌شود، می‌پردازد. داده‌های پژوهش از سه فرهنگ معتبر، انوری (1383)، مشیری (1371) و زمردیان (1384)، جمع‌آوری شده‌است. چارچوب این پژوهش نظریۀ بهینگی ـ یکی از رویکرد‌های محدودیت بنیاد ـ است که پرینس و اسمولنسکی در سال 1993 آن را در چارچوب مکتب زایشی مطرح کردند. در این پژوهش، در پی پاسخ به این سؤال هستیم که نظریۀ بهینگی چگونه می‌تواند تغییر و تحولات خوشه‌های همخوانی آغازین وام‌واژه‌ها را، که منجر به تغییر ساخت هجا در زبان فارسی می‌گردند، تجزیه و تحلیل کند؟ پاسخ مقالۀ حاضر به سؤال مذکور این است که زبان فارسی برای دستیابی به برون‌داد‌های بهینه به تعارض محدودیت‌های نشانداری و پایایی در نظریۀ بهینگی پرداخته، با فرایند درج واکه (میانجی و آغازی) خوشه‌های همخوانی را می‌شکند و تغییری در ساخت هجا پدید می‌آورد. علت اصلیِ درجِ واکه همگونی در نظر گرفته شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The present paper studies breaking of initial consonant clusters of English loanwordes which results in changing of syllable structure in Persian. The research data were collected from three famous dictionaries -Anvari (1386), Moshiri (1371), Zomorrodian (1384). The theoritical framework of the present research is Optimality Theory, a constraint based approach, which was presented in Generative Grammar in 1993 by Prince and Smolensky . In this research, we are going to answer the question: How can Optimality Theory analyzes the changing of syllable structure of loanwords in Persian? The results show that Persian language follows a series of faithfulness and markedness constraints to obtain optimal outputs and by vowel epenthesis (initial and mediate), breakes the consonant clusters and changes the syllable structure.The main reason of vowel epenthesis in the present paper has been considered assimilation process.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>69</FPAGE>
						<TPAGE>97</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>بتول</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علی‌نژاد</Family>
						<NameE>Batool</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Alinezhad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد‌یار زبان‌شناسی، دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد‌یار زبان‌شناسی، دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>batool_alinezhad@ yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ملیحه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رحیمی</Family>
						<NameE>Malihe</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rahimi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد زبان‌شناسی، دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد زبان‌شناسی، دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>maliherahimi88@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظریۀ بهینگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>وام‌واژه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>درج</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>محدودیت پایایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>محدودیت نشانداری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ضمایر سکایی (ختنی)</TitleF>
				<TitleE>Khotanese Pronouns</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>زبان سکایی (ختنی)، در مقایسه با دیگر زبان‌های ایرانی (اوستایی، فارسی باستان، پهلوی، و ...)، بسیار کمتر مورد بررسی و مطالعه قرار گرفته؛ به‌ویژه آنکه در زمینۀ مطالعات این زبان، مبحث ضمیر همواره در حاشیۀ مباحث اسم و صفت بوده و بدین سان مهجور مانده است. پژوهش حاضر مبتنی است بر مقولۀ ضمیر در زبان ختنی، شامل اقسام ضمیر و جدول‌های مربوط بدان، حالت‌ها و ویژگی‌های صرفی آن، و مقایسۀ آنها با ضمیر‌های زبان‌های ایرانی باستان، اوستایی، سنسکریت، فارسی باستان، سغدی و آسی.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In comparison with other Iranian languages (e.g. Avestan, Old Persian, Pahlavi, etc.), Khotanese language has received little attention and not many studies have been investigating it. Moreover, in the studies due on Khotanese language, the discussion on pronouns has always been in the margin of the discussion on nouns and adjectives, and has not received much attention. The present study focuses on pronouns in Khotanese language which includes different types of pronouns and the related tables, conjugational features and comparison of Khotanese with other languages, i.e. Old Persian, Avestan, Sanskrit, Sogdian and Ossetian</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>99</FPAGE>
						<TPAGE>111</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهشید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>میر‌فخرایی</Family>
						<NameE>Mahshid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mirfakhraie</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد فرهنگ و زبان‌های باستانی ایران، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد فرهنگ و زبان‌های باستانی ایران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mahshidmirfakhraie@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>میرزایی</Family>
						<NameE>Mohsen</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mirzaie</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری رشته فرهنگ و زبان‌های باستانی ایران، پژوهشگاه کعلوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری رشته فرهنگ و زبان‌های</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohsen311@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان‌های ایرانی میانۀ شرقی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ختنی/ سکایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ضمایر ختنی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اقسام ضمیر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ویژگی‌های صرفی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				