<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Pāyandānīh (Warranty) and ham-pāyandānīh (Joint warranty) in Mādayān ī Hazār Dādestān</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پایندانی (= ضمانت) و هم‌پایندانی (= ضمانت مشترک) در مادیان هزار دادستان</VernacularTitle>
			<FirstPage>19</FirstPage>
			<LastPage>42</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2507</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نادیا</FirstName>
					<LastName>حاجی پور</LastName>
<Affiliation>دانش‌آموخته رشته فرهنگ و زبانهای باستانی/ دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهشید</FirstName>
					<LastName>میرفخرایی</LastName>
<Affiliation>فرهنگ و زبانهای باستانی/ پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;Mādayān ī Hazār dādestān &lt;/em&gt;is a juridical book in Pahlavi (= Middle Persian) which has been written in Sasanian era. &lt;em&gt;Mādayān ī Hazār dādestān&lt;/em&gt; is the only book remained from the juridical tradition of Zoroastrianism. This book is dedicated to juridical issues such as slavery, tutelage, bailment/ warranty, partnership, marriage, divorce and etc. This article studies the juridical law related to warranty expressed by the terms &#039;&#039;pāyandānīh&#039;&#039; and &#039;&#039;ham- pāyandānīh&#039;&#039;. This report is divided into two parts; the first part defines &#039;&#039;pāyandānīh&#039;&#039; and &#039;&#039;pāyandān&#039;&#039; and analyzes the related laws. For example who chooses &#039;&#039;pāyandān&#039;&#039; and how is it qualified, when can the claimant refer to it and what can be &#039;&#039;pāyandān&#039;&#039;. The second part &#039;&#039;ham-pāyandānīh&#039;&#039; and its related rules are studied, such as like what are the features of &#039;&#039;ham-pāyandānīh&#039;&#039; and what commitments does it impose and the differences between the two. </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;em&gt;مادیان هزار دادستان&lt;/em&gt; متنی حقوقی به خط و زبان پهلوی است. &lt;em&gt;مادیان&lt;/em&gt; در دورۀ ساسانیان نوشته شده و تنها کتابی از این دوران است که تنها به مسائل حقوقی پرداخته است. برده‌داری، قیمومت، ضمانت، شراکت، ازدواج، طلاق و ... از جمله موضوعات مطرح در این اثر است. آنچه که در این مقاله بررسی شده، قوانین حقوقی مربوط به ضمانت است که با اصطلاح پایندانی و هم‌پایندانی مطرح شده است. این گزارش شامل دو بخش است: در بخش نخست، مفهوم پایندانی (= ضمانت) و پایندان (= ضامن) و قوانین مربوط به آن بررسی می‌شود. اینکه پایندان به وسیلۀ چه کسی انتخاب و چگونه تأیید می‌شد، طلبکار چه وقت و در چه صورتی می‌توانست به پایندان رجوع کند و چه چیزهایی می‌توانست مورد ضمانت باشد. در بخش دوم همپایندانی (= ضمانت مشترک) و قوانین مربوط به آن بررسی می‌شود؛ اینکه، هم‌پایندانی چه ویژگی‌هایی داشت، چه تعهداتی را به وجود می‌آورد و تفاوت آن با پایندانی چه بود. &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مادیان هزار دادستان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فارسی میانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">متون حقوقی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ضمانت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ضمانت مشترک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ضامن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پایندانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هم‌پایندانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Stylistics of Tales of TafsiresureyeYousof(Ahmad-ebne-Mohammad-e-Tousi);A research based on Textual Metafunction</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سبک‌شناسی حکایت‌های تفسیر سورة یوسف اثر احمدبن محمدبن زید طوسی در چارچوب فرانقش متنی</VernacularTitle>
			<FirstPage>43</FirstPage>
			<LastPage>63</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2585</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>صافی پیرلوجه</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>رضائی لاکسار</LastName>
<Affiliation>زبان‌شناسی/ پژوهشگاه علوم انسانی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Using linguistic patterns in studying the style of different texts can help Persian stylistics to get out of repeating traditional methods and getting in a new way. A way which make this field more dynamic and more applied.For this purpose, in the present article we have tried to use Hallidayan functional grammar, specially textual metafunction,in order to study the style of the tales of  &lt;em&gt;TafsireSoureyeYousof&lt;/em&gt;.To do this we analyzed 16 tales of the book and found that although at first glance the prose of the tales is simple (morsal) because of using unmarked and simple themes more than marked and multiple ones, and using reference more than other cohesive devices, but relative use of long sentences, marked and multiple themes, and also low frequency of ellipsis and substitution in order to create Rhyme andbalance, shows that the tales have somewhat rhymed prose. &lt;br /&gt;ی ایجاد سجع و موازنه، حاکی از گرایش مؤلّف به نثری بینابین است. &lt;br /&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">استفاده از الگوهای زبان‌شناختی در بررسی سبک متون مختلف، اعم از ادبی و غیرادبی، می‌تواند سبک‌شناسی فارسی را از ورطة تکرار روش‌های سنّتی بیرون آورد و آن را وارد مسیری نو کند. مسیری که منجر به پویایی بیش‌تر و کاربردی‌تر شدن این دانش می‌شود. به این منظور، در پژوهش حاضر تلاش کرده‌ایم تا با به‌کارگیری چارچوب نظری دستور نقش‌گرای نظام‌مند هلیدی، مشخصاً فرانقش متنی، به سبک‌شناسی حکایت‌های &lt;em&gt;تفسیر سورة یوسف &lt;/em&gt;بپردازیم. برای رسیدن به این هدف پس از تجزیه و تحلیل 16 حکایت از کتاب مزبور، به این نتیجه رسیدیم که اگرچه در نگاه نخست بسامد بالاتر استفاده از آغازگرهای بی‌نشان و ساده، و نیز کاربرد بیش‌تر ارجاع برای ایجاد انسجام نثر این حکایت‌ها را مرسل جلوه می‌دهد، امّا استفادة نسبی از جملات طولانی و آغازگرهای نشان‌دار و مرکّب، و نیز بسامد اندک عامل انسجامی حذف و جایگزینی برای ایجاد سجع و موازنه، حاکی از گرایش مؤلّف به نثری بینابین است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبک‌شناسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دستور نقش‌گرای نظام‌مند</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرانقش متنی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حکایت‌</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تفسیر سورة یوسف</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Anger metaphors in the language of absolute congenital blind in comparison with their sighted counterpart based on Forceville Model</ArticleTitle>
<VernacularTitle>استعاره‌های خشم در زبان نابینایان مطلق مادرزاد در مقایسه با همتایان بینا بر مبنای انگارۀ فورسیول (2005)</VernacularTitle>
			<FirstPage>65</FirstPage>
			<LastPage>78</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2510</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهناز</FirstName>
					<LastName>طالبی دستنایی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه الزهراء</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آزیتا</FirstName>
					<LastName>افراشی</LastName>
<Affiliation>زبانشناسی/  پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فریده</FirstName>
					<LastName>حق‌بین</LastName>
<Affiliation>زبانشناسی / دانشگاه الزهراء</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The conceptual metaphor program firstly launched by Lakoff and Johnson (1980) in Metaphors We Live By book. The theory attempt to describe conceptual metaphors as mental chart that idealize in the language metaphorically. Most of the studies of conceptual metaphors are limited to speech and writing. However studying of conceptual metaphors especially emotional metaphors in pictures can expand the conceptual metaphor model. Forceville (1996, 1999, and 2002) for the first time studied metaphor mapping in images and movies. The current paper analyzes anger metaphors in 10 congenital blinds’ language metaphors in comparison with their sighted peers based of Forceville model. According to the result, there are some differences and similarities in understanding of anger and anger metaphors in the language of two groups. one can see the effect of language on shaping the mental images of the absolute congenital blind that do not have any visual notion of their environment. &lt;br /&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نظریۀ استعارۀ مفهومی اولین بار توسط لیکاف و جانسون,1980) Lakoff &amp;Johnson)، در کتابی با نام &lt;em&gt;استعاره‌هایی که ما با آنها زندگی‌می‌کنیم&lt;/em&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;em&gt;(&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Metaphors We Live B&lt;/em&gt;&lt;em&gt;y&lt;/em&gt;&lt;em&gt;) &lt;/em&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;مطرح شد. بر اساس این نظریه، استعارۀ مفهومی، امری تصوری و ذهنی است که در زبان به صورت استعاری تجلی می‌یابد. بیشتر مطالعه‌ها در مورد  استعاره‌های مفهومی منحصر به گفتار و نوشتار است، در صورتی‌که بررسی استعاره‌های مفهومی مخصوصاً استعاره‌های عواطف در تصاویر می‌تواند به گسترش الگوی استعاره‌های مفهومی کمک کند. فورسیول (Forceville 1996, 1999, 2002,2005 ( برای اولین بار به مطالعۀ وجود نگاشت‌های استعارۀ خشم در تصاویر و فیلم‌ها پرداخت. مقالۀ حاضر  استعاره‌های خشم در گفتار و نوشتار 10 نابینای مطلق مادرزاد و 10 همتای بینا را بر اساس انگارۀ فورسیول (2005) بررسی می‌کند. شباهت‌ها و تفاوت‌هایی در درک دو گروه از خشم و استعاره‌های خشم طبق این الگو مشهود است. می‌توان تأثیر زبان را در شکل‌گیری تصاویر ذهنی یک نابینای مطلق مادرزاد که هیچ تصور دیداری از محیط پیرامون ندارد را مشاهده کرد. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استعارۀ مفهومی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استعارۀ عواطف</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استعارۀ خشم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انگاره فورسیول</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گفتارگرایی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>.</ArticleTitle>
<VernacularTitle>صفات پادشاهان ایران و انیران در آیینۀ علم فراست</VernacularTitle>
			<FirstPage>79</FirstPage>
			<LastPage>93</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2583</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فرزانه</FirstName>
					<LastName>گشتاسب</LastName>
<Affiliation>پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">علم فراست که در متون دورۀ اسلامی با عناوین علم قیافه و قیافه‌شناسی نیز آمده است، یکی از اقسام علوم غریبه است که اکثر دانشمندان اسلامی آن را ذیل فروع حکمت طبیعی قرار داده‌اند. فراست، دانشی است که به کمک آن می‌توان از نشانه‌های ظاهری و علائم صوریِ فرد به باطن و سیرت او راه یافت، دانشی که پیشینۀ آن را به قرن پنجم و چهارم پیش از میلاد و به دورۀ بقراط و ارسطو رسانده‌اند. موضوع این مقاله، فراست‌نامه‌ای فارسی منسوب به آذرکیوان است که در میان فراست‌نامه‌های فارسی و عربی نظیری ندارد. در این فراست‌نامه، آذرکیوان علائم و نشانه‌های ظاهری پادشاهان ایران باستان را توصیف کرده و آنها را با اخلاق و منش ایشان تطبیق داده است. توصیفات ظاهری شاهان و پهلوانان ایرانی اغلب بر محور اعتدال می‌چرخد و در برابر، اجزای چهره و اندام شاهان و پهلوانان انیرانی یا بسیار درشت و بزرگ‌اند یا باریک و نزار. بدترین و ظالم‌ترینِ پادشاهان، ضحاک و تور و گرسیوز و شغاد و ماهوی سوری اند که تقریباً همۀ صفاتِ شخصیت‌های بد و ظالم را دارند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فراست</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قیافه شناسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آذرکیوان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاهان ایران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاهان انیران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Intrinsic Vowel Duration in Standard Persian</ArticleTitle>
<VernacularTitle>دیرش ذاتی واکه‌های گونۀ معیار فارسی معاصر</VernacularTitle>
			<FirstPage>95</FirstPage>
			<LastPage>122</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2519</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>یحیی</FirstName>
					<LastName>مدرسی</LastName>
<Affiliation>زبانشناسی/ پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>هنگامه</FirstName>
					<LastName>صالحی کوپائی</LastName>
<Affiliation>زبانشناسی / پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The present article, in the experimental phonetics framework, investigates whether speakers of standard Persian deliberately control the secondary feature of vowel duration correlating with vowel height or if this feature merely results from primary features and therefore can be explained by biomechanical factors. Vowel durational differences among high, mid and low vowels across changes in different speech rates (slow, normal and fast) and in two place of articulations (front and back) were analyzed in standard Persian. The results show that the duration of vowels differing in height is not actively controlled by speakers. These results also shows that durational differences in vowels differing in height cannot be explained by biomechanical factors.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مقاله حاضر در چارچوب آواشناسی آزمایشگاهی به این پرسش می­پردازد که آیا گویشورانِ فارسی معیار، مشخصۀ ثانویۀ دیرش واکه­ را که با ارتفاع واکه در این زبان همبستگی دارد، به طور عمدی کنترل می­کنند و یا اینکه این مشخصه صرفاً پی­آمد ویژگی­های اولیه است و در نتیجه می­توان آن را با توجه به عوامل زیست-مکانیکی توجیه کرد. به این منظور، تفاوت در دیرش واکه­های افراشته، افتاده و میانه در سرعت­های مختلف گفتار (آهسته، معمولی و سریع) در دو جایگاه پیشین و پسین، و همچنین تفاوت در دیرش واکه­های کوتاه و کشیده در سرعت­های مختلف گفتار مورد بررسی قرار گرفته­اند. نتایج نشان می­دهند که دیرش واکه­هایِ دارای ارتفاع­های مختلف، به­طور عمدی توسط گویشوران کنترل نمی­شوند؛ اما همین نتایج نشان می­دهند، که با توجه به اینکه کاهش ارتفاع واکه­ها با افزایش دیرش واکه ارتباط مستقیم ندارد، دیرشِ واکه­ها در فارسی گفتاری معیار را با استناد به عوامل زیست-مکانیکی نیز نمی­توان تبیین کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دیرش ذاتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارتفاع واکه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کشش واکه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرعت گفتار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گونة فارسی گفتاری معیار</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Gereftâr (perceivable) as an Adjective for Bahman</ArticleTitle>
<VernacularTitle>گرفتار، صفت بهمن</VernacularTitle>
			<FirstPage>99</FirstPage>
			<LastPage>115</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2187</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احسان</FirstName>
					<LastName>چنگیزی</LastName>
<Affiliation>عضو هیأت علمی گروه زبانشناسی دانشگاه علامة طباطبائی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In the 12&lt;sup&gt;th &lt;/sup&gt;paragraph of the 33&lt;sup&gt;rd&lt;/sup&gt; Zand of Yasna, the name of the god “Bahman” has been followed by the adjective &lt;em&gt;griftār&lt;/em&gt; and another word whose spelling and meaning are not so clear. &lt;em&gt;griftār&lt;/em&gt; has been rendered “acceptor” and “recipient”. In this article, with respect to the meanings of &lt;em&gt;griftan&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;griftār&lt;/em&gt;, it is suggested that &lt;em&gt;griftār&lt;/em&gt; is a passive participle and its meaning is “perceivable”. The connection between this adjective and Bahman will be demonstrated by surveying sentences and phrases from Middle Persian texts. At the end, it will be proved that this word and that one which follows it, should be read &lt;em&gt;griftārōmand&lt;/em&gt; and this latter one be rendered as “perceivable”.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در پاره­ای از زند بند دوازدهم یسن سی و سه، نام ایزد «بهمن» با صفت &lt;em&gt;griftār&lt;/em&gt; و گونة خطی دیگری همنشین شده است. &lt;em&gt;griftār&lt;/em&gt; را در این بند «پذیرنده، گیرنده» معنی کرده­اند. در این مقاله با توجه به معانیِ &lt;em&gt;griftan&lt;/em&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;em&gt;و&lt;/em&gt; &lt;em&gt;griftār&lt;/em&gt;،  نشان داده شده است که &lt;em&gt;griftār&lt;/em&gt; در این پاره صفت مفعولی به معنی «قابل درک، محسوس» است و از طریق عبارات و جملات سایر متون فارسی میانه، ارتباط این صفت با بهمن نشان داده شده است. در پایان برای این واژه و گونة خطی پس از آن، خوانش &lt;em&gt;griftārōmand&lt;/em&gt; به معنی «قابل درک، محسوس» پیشنهاد شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">griftan</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">griftAr</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">griftārōmand</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چندمعنایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بهمن</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An Instance of Translation Methods of Avestan Texts to Pahlavi, Sanskrit and Persian Languages (Khorshid Niyāyišn)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نمونه‌ای از شیوه‌های ترجمة متون اوستایی به زبان‌های پهلوی، سنسکریت و فارسی(خورشیدنیایش)</VernacularTitle>
			<FirstPage>123</FirstPage>
			<LastPage>143</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3295</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مه لقا</FirstName>
					<LastName>مرتضایی</LastName>
<Affiliation>دانش‌آموخته فرهنگ و زبان‌های باستانی ایران دانشگاه آزاد واحد علوم و تحقیقات</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید احمد رضا</FirstName>
					<LastName>قائم مقامی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تهران دانشکده ادبیات و علوم انسانی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Khorshid Niyāyišn is the first prayer of Khorde Avestā Book. Between 700-900 CE, its Pahlavi’s interpretation and translation was written and Nēryosang, in 1200 CE, translated it to Sanskrit. The Prayer&#039;s Sanskrit writing which is more recent, called &quot;Sanskrit-Parsi&quot;.This writing without Pahlavi’s version is not intelligible, though apparently, Nēryosang had considered the main Avestan Text. Its Persian translation has been provided between 1600-1800 CE. The Pahlavi’s translator was not completely successful in rendering Avestan Text and Sanskrit’s translation often follows the translation of the Pahlavi’s Text word by word and  the Persian translation is the same. Altogether, different translations from Avestan Text of the Khorshid Niyāyišn which is the subject of this essay, shows that Pahlavi’s translators, more or less, has resorted to literal translation, and Sanskrit and Persian translators had been considered Pahlavi’s interpretations and translations much more than Avestan Text.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;em&gt;خورشیدنیایش&lt;/em&gt; نخستین نیایش کتاب خرده­اوستا است. تفسیر پهلوی آن در حدود سدة 700-900 میلادی نوشته شده و ترجمة سنسکریت آن را نریوسنگ در حدود سال 1200 میلادی به پایان برده است. تحریر سنسکریت به گونه­ای متأخر از زبان سنسکریت، یعنی «سنسکریت پارسی»، نوشته شده است. این تحریر بدون مطالعة تحریر پهلوی قابل درک نیست، هر چند که گویا نریوسنگ متن اصلی اوستایی را نیز مدنظر داشته است. ترجمة فارسی این متن در میان سالهای 1600-1800 میلادی فراهم شده است. موفقیت مترجم پهلوی در برگردان متن اوستایی کامل نیست و ترجمة سنسکریت غالباً ترجمة لفظ­به­لفظ تحریر پهلوی آن است و تحریر فارسی نیز همین­طور. در مجموع، ترجمه­های گوناگون از متن اوستایی &lt;em&gt;خورشیدنیایش&lt;/em&gt;، که ویژگی­های آنهـا موضوع مقالة حاضر اسـت، نشان می­دهند که مترجمان پهلـوی به ترجمه­ای تقریباً تحت­اللفظی روی آورده­اند و مترجمان سنسکریت و فارسی بسیار بیش از متن اوستا به ترجمه و تفسیرهای پهلوی نظر داشته­اند.&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
 
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اوستا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خورشیدنیایش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زندِ پهلوی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ترجمه و تفسیر متون</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شیوه‌های ترجمه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
