<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1398</YEAR>
<VOL>10</VOL>
<NO>1</NO>
<MOSALSAL>19</MOSALSAL>
<PAGE_NO>0</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>تفاوت‏های سبکی غزل‏ حافظ و سلمان ساوجی از نظر کاربست فعل</TitleF>
				<TitleE>Stylistic Differences of Hafez and Salman Savoji’s Ghazals 
(Based on Verb)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>زیبایی‏های ادبی و هنری غزل حافظ بر همگان مبرهن است؛ امّا این زیبایی‏ها زمانی بیشتر آشکار می‏شود که با غزل‏های دیگر شاعران و بویژه غزل‏هایی که مورد توجّه وی بوده و در استقبال از آن اشعار، غزل‏هایی هم‏زمینه سروده؛ بررسی مقایسه‏ای گردد. چنین بررسی‏هایی تا حدّی می‏تواند این امر را محرز کند که چرا غزل‏دوستان از خوانش غزل حافظ در مقایسه با غزل‏هایی با همان زمینه؛ حظّی وافرتر و متفاوت‏تر دریافت می‏کنند. زبان‏شناسی نقش‏گرای هلیدی که در تحلیل متون ادبی کارآمد نشان داده شده؛ در پاسخ به این پرسش می‏تواند کمک نماید. در این رویکرد، فرانقش تجربی که به بازنمایی تجربه‌های انسان از جهان بیرون و درون می‌پردازد؛ بیانگر محتوای گزاره‌ای بند است که به‌وسیلة فعل اصلی بیان می‌شود و به آن فرایند می‌گویند. در جستار پیشِ رو، با بهره‏گیری از روش توصیفی‏تحلیلی و آماری، در پی پاسخ به این پرسش‏ هستیم که غزل حافظ و سلمان از نظر کاربست انواع فرایندها چه تفاوت‏هایی با هم دارند و این تفاوت‏ها چه تأثیراتی بر سبک غزل این دو شاعر و به تبع آن التذاذ ادبی شعر آنان دارد. نتایج این پژوهش حاکی از این است اگرچه هر دوی این آثار در یک ژانر مشترک (غزل) نوشته شده‌اند و دارای زمینة تقریباً مشابهی هستند؛ امّا گزینش‏های فعلی انگیخته از زبان آنان متفاوت است. حافظ به بهره‏گیری از فرایندهای «ذهنیِ آرزویی و عاطفی»، و فرایندهای «مادّیِ تبدیلی» توجّه بیشتری نشان داده و تمایز سبکیِ غزلیّات هم‏زمینة او نسبت به غزل‏های سلمان در رنگ و بوی عاطفی و همچنین پویایی غزل وی نهفته است</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The literary and artistic beauty of Hafez&#039;s sonnets is obvious to everyone but these beauties become more apparent when compared to the other poets&#039; poems and especially the ghazals that he was interested in. Such studies may partially reveal why the lovers&#039; ghazas receive more enjoy by readings of Hafez&#039;s ghazals incomparison with the similar ghazals of others. Systemic functional linguistics, which has been shown to be effective in analyzing literary texts, can help in answering this question. In Haliday&#039;s systematic, experiential metafunction represent human experience from the outside and inside world, and in fact expresses the content of the clause that is expressed by the main verb and referred to as the process. hence, in the present study, using descriptive - analytical and statistical method, we seek to answer the question of what differences exist, and what effect these differences have, or effects on the ghazal style of the two poets, and their literary enjoyment of their poetry. The results of this research suggest that although both of these works have been written in a common genre (ghazal) and have a roughly similar background, the verbal choices differ from their language. Hafiz has paid more attention to the use of &quot;mental and emotional&quot; processes and &quot;material transformation&quot; processes, and the distinction of the style of the ghazals in comparison with Salman’s ghazals is in the emotional color and smell of his sonnets, as well as the dynamics of his ghazals.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>17</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>طاهره</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ایشانی</Family>
						<NameE>tahereh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ishany</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیارزبان و ادبیات فارسی، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیارزبان و ادبیات فارسی، پژوهشگاه علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>tahereh.ishany@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حافظ شیرازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سلمان ساوجی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان‏شناسی نظام‏مند نقش‏گرا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرانقش تجربی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فعل</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>حافظ شیرازی. (1362). دیوان خواجه شمس‏الدّین محمّد حافظ شیرازی. به اهتمام محمّد قزوینی و قاسم غنی. چاپ چهارم. تهران: زوّار.##دبیرمقدم، محمد. (1386). زبان‌شناسی نظری؛ پیدایش و تکوین دستور زایشی. ویراست دوّم. چاپ دوّم با اصلاحات. تهران: سمت.##ساوجی، سلمان بن محمّد. (1389). کلیّات سلمان ساوجی (با تجدیدنظر کلّی و افزودن قصیدة مصنوع با نسخه‏های جدید). مقدمه و تصحیح عباسعلی وفایی. تهران: سخن.##شمیسا، سیروس. (1372). سبک‏شناسی. تهران: انتشارات دانشگاه پیام نور.##صافی، حسین. (1388). داستان از این قرار بود. تهران: رخ‌داد نو.##صفا، ذبیح الله. (1380). تاریخ ادبیات ایران. تهران: فردوسی##کرد چگینی، فاطمه؛ تقی پورنامداریان. (1392). «تأثیر گزینش ادبی در سبک با تأکید بر دیدگاه پاول سیمپسون». کهن‏نامة ادب پارسی. سال چهارم. شمارة اوّل. بهار. صص 93-69.##نبی‏لو، علیرضا. (1392). «بررسی و تحلیل دو غزل از خاقانی و حافظ بر مبنای زبان‏شناسی نقش‏گرای سیستمی. نشریة زبان‏ و ادب فارسی دانشگاه تبریز. دورة 66،شمارة 227. صص 113- 135.##وردانک، پیتر. (1389). مبانی سبک‌شناسی. ترجمۀ محمّد غفاری. تهران: نشر نی.##10. Eggins, S. (2004). An Introduction to Systemic Functionl Linguistics. New York: Continuum.##11. Halliday, M.A.K. and Hasan, R. (1976). Cohesion in English. London: Longman.##12. Halliday, M.A.K. and C.M.I.M. Matthiessen (2004). An Introduction to Functional Grammar. Third ed. London: Arnold Publication.##13. Hasan, R. (1985). Linguistics, Language &amp; Verbal Art. Deaken University press##14. Thompson, G. (2004). Introducing Functional Grammar. London: Arnold Publication.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>استل آرامی قلایچی بوکان؛ کتیبة بومی منطقه یا وارداتی؟</TitleF>
				<TitleE>QalaichiBukan Aramaic Stele: A Local or Transferred Inscription?</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>استل قلایچی بوکان که کتیبة‌آرامی دارد منسوب به ماناهاست. پژوهشگران بسیاری بر متن و تفسیر آن پژوهش کرده­اند. اما، مبنای کار همة آن­ها این است که استل در داخل محوطه معبد قالایچی به دست آمده است. اما، شواهد مبنی بر به دست آمدن دو قسمت کتیبه و متن آن ابهامات بسیار دارد و حکم به مانایی بودن آن را دچار تردید می­کند. نگارنده در این نوشته تلاش داردمشخصات و متن کتیبة استل قلایچی بر اساس نظرات پژوهشگران گوناگون بیاورد. همچنین ارتباط معبد قلایچی بوکان با کتیبه و باورهای متجلی در متن کتیبة استل قلایچی بر اساس آراء مختلف ذکر کند. از مجموع این نظرات و شواهد به دست آمده و متون مشابه دیگر می­توان در مانایی بودن این کتیبه تردید کرد اما آشوری و اورارتویی نیز نیست و شاید کتیبه از جایی احتمالاً در بین النهرین یا شمال سوریه در زمانی نامعلوم به اینجا آورده شده است. همچنین احتمالاً فتح­نامه یا کتیبة یادمانی است نه عهرنامه و پیمان.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>QalaichiBukan Aramaic Stele is considered to be Manneaen. Many scholars have studied its text most of which based on that the stele was discovered inside the walls of the temple. But, according to the evidence, there are doubts about the inscription text and its discovery. Therefore, there are doubts about its origin of its being Manneaen. It is the aim of the author to mention different ideas about the stele. The relation of the text and Qalaichi temple and the beliefs reflected from the text are also mentioned. According to the pieces of evidence the Mannaean origin of the stele is doubtful. It is not Assyrian norUrartian. It is possible that the stele is brought to this site in an unknown era. It is also possible that the stele of QalaichiBukan is not a treaty but a triumph text.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>19</FPAGE>
						<TPAGE>39</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دارا</Family>
						<NameE>maryam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>dara</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار پژوهشکدة زبان‌شناسی، متون و کتیبه‌ها پژوهشگاه میراث فرهنگی و گردشگری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار پژوهشکدة زبان‌شناسی، متون و کتیبه‌ها</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>maryam_dara@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مانا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قلایچی بوکان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آشوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>‌اورارتویی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>‌شمال سوریه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استل</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>بشاش کنزق، رسول (1375). «قرائت کامل کتیبۀ بوکان»، مجموعة مقالات اولین گردهمایی زبان، کتیبه و متون کهن، میراث فرهنگی، صص 23-40.##پیوتروفسکی، بوریس (1383). تمدن اورارتو (بخش اول: پادشاهی وان اورارتو)، ترجمۀ حمید خطیب شهیدی، تهران: سازمان میراث فرهنگی کشور، پژوهشکدۀ باستان­شناسی.##حسن‌زاده، یوسف (1388). «درآمدی بر باستان­شناسی، تاریخ و فرهنگ ماناها بر اساس جدیدترین یافته­ها»، باستان­پژوهی، س 9، ش 15، صص 54-63.##دیاکونوف، ا.م. (1380). تاریخ ماد، ترجمۀ کریم کشاورز، تهران: علمی و فرهنگی.##روزنتال، فرانتز (1383).دستور زبان آرامی کتاب مقدس، ترجمه و پژوهش سعید عریان، تهران: پژوهشگاه سازمان میراث فرهنگی و گردشگری ـ پژوهشکدۀ زبان و گویش با همکاری ادارۀ کل امور فرهنگی.##زارعی،محمدابراهیم(1383).«نقش­برجستهوکتیبۀتنگی­ور،کتیبۀسارگوندومدرتنگی­ور»،نامۀپژوهشگاهمیراثفرهنگی،تابستان،دورۀدوم، صص 11-30.##فریدریش، یوهانس (1368).تاریخ خط‌های جهان و سیر تحولات آنها از آغاز تا امروز، ترجمۀ فیروز رفاهی، تهران: دنیا.##ــــــــــــــ (1368).زبان‌های خاموش، ترجمۀ یدا... ثمره و بدرالزمان قریب، تهران: موسسۀ مطالعات و تحقیقات فرهنگی.##کارگر، بهمن (1383). «قالایچی: زیرتو مرکز مانا (لایۀ IB، 1381-1378)، مجموعه مقالات همایش بین‌المللی باستان‌شناسی ایران: حوزۀ شمال غرب، به کوشش مسعود آذرنوش، تهران: پژوهشکدۀ باستان‌شناسی پژوهشگاه میراث فرهنگی و گردشگری، صص 229-245.##لومر، آندره (1377). «کشف یک کتیبه به زبان آرامی مربوط به قرن 8 ق.م از بوکان»، ترجمۀ رسول بشاش، اثر، ش 29-30، صص 109-120.##ملازاده، ک. (1383). باستان­شناسی و جغرافیای تاریخی پادشاهی مانا (پایان­نامۀ دکترا)، تهران: دانشگاه تربیت مدرس.##ـــــــــــــ (1388). «پادشاهی مانا؛ نگاهی به ساختارهای فرهنگی، اجتماعی، سیاسی مانا بر پایۀ آگاهی‌های باستان‌شناسی و جغرافیای تاریخی»، باستان‌پژوهی، س 4، ش 7، صص 45-53.##یغمایی، اسماعیل (1363). گزارش مقدماتی از گمانه­زنی اضطراری در تپۀ قلایچی بوکان.##ـــــــــــــ (1364). «کشف معبد سه هزار ساله در بوکان»، کیهان، اسفند.##ـــــــــــــ (زمستان 1383-پاییز 1384)، کاوش‌های باستان‌شناختی در کاخ بردک سیاه/دشتستان-روستای دورودگاه (فصل دوم).##فهرست منابع غیر فارسی##Albright, W. F.; Lambdin, T. O. (1970). “The evidence of language”, The Combridge ancient history, vol. 1, part 1, Cambridge: Cambridge University Printing House: 122-155.##Azarnoush, M.; Helwing, Barbara (2005).“Recent archaeological research in Iran–Prehistory to Iron Age”, AMIT 3: 189-246.##Bienkowski, P.; Millard, A. (2000).Dictionary of theof the ancient Near East, Philadelphia: University of Pennsylvania Press.##Black, Jermy; Green, A. (1992).Gods, Demons and Symbols of Ancient Mesopotamia, London: British Museum Press.##Bowman, R. A. (1970).Aramaic ritual texts from Persepolis,Chicago: The University of Chicago Press.##Dupont–Somme, André (1964a). “Trois inscriptions Araméennesindéitessu des bronzes du Luristan (collection de M. Foroughi)”, Iranica Antiqua Ⅳ: 108-118.##ــــــــــــ (1964b). “Uneplaquetted’argenta inscription Araméene (Collection de M. Foroughi), Iranica Antiqua Ⅳ: 119- 132.##Eph’al, E. (1999). “The Bukan Aramaic Inscription: Historical considerations”, Israel Exploration Journal 39: 116-121.##Fales, F. M. (2003). “Evidence for West-East contacts in the 8th BC: The Bukan Stele”, In G. B. Lanfranchi and M.Roaf and R.Rollinger (eds.), Continuity of Empire (?) Assyria, Media, Persia, Padova: S.A.R.G.O.N Editrice e Libreria: 131-148.##Frye, Richard N. (1982). “The Aramic inscription on the tomb of Darius”, Iranica Antiqua XVII: 85-99.##George, A. R. (2007). “Babylonian and Assyrian: a history of Akkadian”, Languges of Iraq (Ancieant and Modern), British School of Archaeology in Iraq: 31-71.##Greenfield, J. C. (1985). “Aramaic in the Achaemenian Empire”,In I. Gershevitch (ed.), The Cambridge History of Iran, vol. 2, Cambridge: Cambridge University Press: 698-713.##Levin, L. D. (1972). “Two Neo-Assyrian stelae from Iran”, Royal Ontario Museum, Art and Archaeology (Occasional paper) 23, Thorn.##Mollazadeh, K. (2008). “The pottery from the Mannean site of Qalaichi, Bukan (NW-IRAN)”, IranicaAntiqua  XLIII: 107-125.##Movsisyan, A. (2006).The writing culture of pre-christian Armenia, Yerevan: Yerevan University Publishers.##Salvini, M. (2004). “Archaeology and Philology: Reconstructing the History of North-West Iran in the Urartian Period (9th-7th Centuries B.C.)”, In M.Azarnoush(ed.),International Symposium of Archaeology of Iran; North-West, ICAR, Tehran: 63-76.##ـــــــــــ (2009). “The eastern provinces of Urartu and the beginning of history in Iranian Azerbeijan”, in A.Ҫilingiroğlu (ed.), Studies in Honour of AltanÇilingiroğlu. A Life Dedicated to Urartu on the Shores of the Upper Sea, Istanbul: ArkeolojiveSanatYayınları: 497-512.##Skoloff, M. (1999). “The old Aramaic inscription from Bukan: A revised interpretation”, Israel Exploration Journal49, Jeuslem: 105-115.##Teixidor, J. (1999). “L’inscriptionAraméenne de Bukan, relecture”, SEMITICA 49: 117-121.##Zadok, R. (2002).The Ethno–Linguistic character of Northwestern Iran and Kurdistan in the Neo-Assyrian period, Jerusalem.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>خویشتن‌داری بنابر آموزه بودا در متنی به زبان ختنی</TitleF>
				<TitleE>Continence according to Buddha teaching in a Khotanese language text</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>کتاب زَمبَستَه منظومه­ای طولانی به زبان ختنی قدیم از شاخه زبان­های ایرانی میانه شرقی است. این کتاب، مجموعه­ای وسیع از مفاهیم رایج آئین بودایی و جنبه­های گوناگون دین بودا است. فصل دوازدهم این کتاب فصلی آموزه­ایو شامل مجموعه­ای از شایست­ها و نشایست­هاست. قطعه­ای که در این گفتار برگردان آن از زبان ختنی به فارسی آمده، شامل 52 بند نخستین همین فصل است که به شرح و توصیف سَموَرَ(saṃvara= خودداری،خویشتن­داری اخلاقی یا  متوقف ساختن تأثیرات کَرمَه­ها یا اعمال پیشین انسان) اختصاص دارد. سَموَرَ یکی از مهم­ترین مراحل رسیدن به فضیلت پرهیزگاری به شمار می­آید و همانند نگهبانی است که پیوسته می­کوشد تا انسان را از هر آنچه که ناشایست و ناپسند است، دور دارد و او را در جهت رسیدن به نیروانه (= نجات و رستگاری) یاری رساند. در زیر ریشه­شناسی واژه سَموَرَ، دیدگاه فلسفی درباره سَموَرَ، مراحل دستیابی، مراسم تعهد و شرایطی که به از دست دادن سَموَرَ می­انجامد، مورد بررسی قرار گرفته است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The book of “Zambasta” is a long poem in ancient a khotanese language, a branch of middle Eastern Iranian language. This book , containing wide set of common concepts and various aspects of Buddhism. Chapter 12 of this book is educational and includes a set of goodness and badness. The stanza which translated from Khotanese language into Persian in this article, includes the first 52 paragraph of this chapter that allocated to the description of Saṃvara(=continence, moral continence or stopping the effects of karmas or human beings previous actions). Saṃvara which considered as one of the most important steps to reach knowledge of continence and is like a guard trying continually to take man away from everything that is wrong and disagreeable, and to help him in order to reach Nirvānā(=salvation). Under the etymology of the word of Saṃvara, philosophical view about Saṃvara, steps of achievement, commitment ceremonies and conditions that lead to the loss of Saṃvara, are investigated.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>41</FPAGE>
						<TPAGE>61</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سارا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>روحانی</Family>
						<NameE>sarah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>rouhani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری، رشته فرهنگ و زبان‌های باستانی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران، ایران،</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری، رشته فرهنگ و زبان‌های باستانی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sarah_rouhani@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهشید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>میر فخرایی</Family>
						<NameE>mahshid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>mirfakhrai</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد، فرهنگ و زبان‌های باستانی، پژوهشکده زبان‌شناسی، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد، فرهنگ و زبان‌های باستانی، پژوهشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mahshidmirfakhraei@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان‌های ایرانی میانه شرقی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ختن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان ختنی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کتاب زَمبَستَه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آئین بودا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سَموَرَ</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>تفضلی، احمد.1378، تاریخ ادبیات ایران پیش از اسلام. به کوشش ژاله آموزگار.چ3، تهران: سخن.##-پاشایی، ع.1357،راه آیین(ذمه پده یا سخنان بودا)، تهران، انجمن فلسفه ایران.##-پاشایی، ع. 1386،بودا، چ7،تهران ،نگاه معاصر.##-چاترجی،ساتیش چاندرا و موهان داتا،دریندرا. 1384،معرفی مکتبهای فلسفی هند، مترجم: فرناز ناظر زاده کرمانی، قم، انتشارات مرکز مطالعات و تحقیقات ادیان و مذاهب.##-دورانت،ویل.1376،مشرق زمین گاهواره تمدن، ترجمه: ع. پاشایی، کتاب دوم ج5، تهران: انتشارات علمی و فرهنگی.##-راسل هینلز،جان.1389،ادیان زنده شرق،ترجمه:جمعی از مترجمان،قم، انتشارات مرکز مطالعات و تحقیقات ادیان و مذاهب.##-شایگان، داریوش.2536، ادیان و مکتبهای فلسفی هند، جلد 1-2 ، چ6، تهران، انتشارات امیرکبیر.##-میرفخرایی، مهشید.1366، «قطعه شعری به زبان ختنی»، فرهنگ، شماره یک، پاییز 1366، صص 219-230. پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی تهران.  ##-میرفخرایی، مهشید.1371، «رنج جهانی در آئین بودا». فرهنگ، شماره سیزده، زمستان1371، صص217-238، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی تهران.##-میرفخرایی، مهشید.1375، «گردونه های آیین بودا سرودی به زبان ختنی»، فرهنگ، شماره اول، سال نهم، بهار 1375، صص91-104، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی تهران.##-میرفخرایی، مهشید.1383،درآمدی بر زبان ختنی، تهران: پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##-میرفخرایی، مهشید.1384، «تمثیل پیل و خانه تاریک و خرد همه آگاه در شعری به زبان ختنی». نامه پارسی، سال دهم، شماره یک، بهار 1384، صص3-12.##-میرفخرایی، مهشید.1387، «گاهشماری دوازده حیوانی در متنی به زبان ختنی»، مجموعه پژوهش­های ایران باستان، به کوشش محمود جعفری دهقی، مرکز دایره المعارف بزرگ اسلامی، تهران، 1387، صص119-128.##-میرفخرایی، مهشید.1388، اصل خلاء یا تهیگی بنابر آموزه بودا، تهران:پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##-میرفخرایی،مهشید.1389، «زندگی و مرگ در آئین بودا بنابر یک قطعه ختنی»، فصلنامه پازند، شماره بیست و بیست و یکم، بهار و تابستان1389، صص103-118.##-میرفخرایی، مهشید.1392،درآمدی بر آثار ادبی زبان ختنی، فصلنامه پازند،شماره سی و دو -سی وسه، سال نهم، بهار و تابستان1392، صص89-110.##-میرفخرایی، مهشید.1393، ادبیات ختنی. در: تاریخ جامع ایران، ج5، تهران، دائره المعارف بزرگ اسلامی.##-Bailey,H.W.1967, Prolexis to the book of  Zambasta ,Cambridge university press.##-Bailey,H.W.1978,Dictionary of khotan saka ,Cambridge (DKS) :Cambridge university press.##-Bailey, H.W.1979, Dictionary of khotan saka ,Cambridge (DKS) : Cambridge university press.##-Bhatlacharya,H.S.1976.Jain Moral  Doctrine. Bumbay: Jain Sāhitya Vikās maṇḍal.##-Doley, Kusum, 2015, Concept of Soul and liberation in Jainism, International Journal of Humanities &amp; Social Science Studies,Volume II, Issue II, September 2015,pp.297-302.##-Dresden, M.J.1977. Khotanese(Saka) Manuscripts: a Provisional Handlist. ACIr 12, Varia 1976, Téhéran-Liége, pp.27-85.##-Ekka, David, 2005, Liberation in Jainism and Vaiṣika,articlesin philosophy, 1-54##-Emmerick, R.E.1968,The book of Zambasta (Z), A khotanese  poem on Buddhism ,London:oxford university press.##-Emmerick,R.E.2008, An introduction to khotanese .Ed.M.Maggi,J.S.sheldon,and N.Sims-williams,Weisbaden.##-Emmerick,R.E.,2009, Khotanese and Tumshuqese. The Iranian Languages,ed.Gernot Windfur.pp.337-415.London and New York.##-Patañjali &amp; Feuerstein, G. (1989). The yoga-sutra of Patanjali: A new translation and commentary. Rochester, NY: Inner Traditions International.##-Hitch, Dogh, 2014, Metre in the Old Khotanese Book of Zambasta, Ars Metrica, 11, pp.1-43.##-Konow, S., 1914, Fragments of Buddhist Work in the Ancient Aryan Language of Chinese Turkestan, Memory of the Asiatic Society, pp.13-46.##-Leumann, M., 1967, Neue Fragmente des altkhotan- sakischen, ZDMG 117, PP.366-375.##-Monier-Williams,M.1899.Sanskrit –English Dictionary, oxford: At the clarendon press.##-Maggi, M. 2008. Khotanese – literature. http://www.iranica.com/articles/khotanese- literature.##-Nyanatiloka,1988(rep).Buddhist Dictionary:Manual of Buddhist term and Doctrines. Ed. Nyanaponika.Srilanka.##-pranidhāna. http://www.encyclopedia.com/doc/10108-praidhna.htm1.##-Sanghvi, Sukhlal, 1974. Commentary on Tattvārthasūtra of Vācaka Umāsvāti.  trans. by K. K. Dixit. Ahmedabad, L. D. Institute of Indology.##-Sharifian, F., 2016, Buddhism in khotan and Soghdiana, Indian Journal of History of Science, pp.653-658.S##-Shimmy, Joseph, 2017, Unit-2 Philosophy of Jainism, IGNOU, Block-1 Jainism And Buddhism.##-Trungpa, Chogyam, 2013, The Path of Individual Liberation, vol.1, shambhala publications, united states.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>رویکرد معناشناسی شناختی به حرف اضافه «به» با تأکید بر شاهنامه فردوسی</TitleF>
				<TitleE>Radial Categories of Persian Preposition /be/ within the Framework of Cognitive Semantics with Emphasis on Shahnameh Ferdowsi</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>«به» یکی از پرکاربردترین حروف اضافه در زبان فارسی است که معانی گوناگونی دارد. پژوهش حاضر با استفاده از کاربرد این حرف در داستانی از شاهنامه فردوسی، به بررسی مقولات شعاعی حرف اضافه «به» از منظری شناختی می‌پردازد. پیکرة موردنیاز این پژوهش، از داستان‌ «بیژن و منیژه» شاهنامه (با 1312 بیت) استخراج شده است. اهداف اصلی این مطالعه، نشان‌دادن ساختار شعاعی شبکه معنایی حرف اضافه «به» و بررسی تغییرات معنایی ایجادشده در شبکه معنایی آن، به روش، توصیفی- تحلیلی است که به منظور نیل به این اهداف و تحلیل، از رویکرد چند‌معنایی سامان‌مند تایلر و ایوانز بهره‌گرفته شده است. نوع روش پیکره بنیاد است.
یافته‌ها حاکی از آن است که در 631 بیت از کل ابیات این داستان، حرف اضافه «به» با بسامد 789 بار به کار رفته است که معانی مختلف آن در این ابیات، از حالتی نظام‌مند برخوردار بوده و در شبکة معنایی منسجمی در قالب ساختار شعاعی قرار گرفته‌اند. در شاهنامه، معنای سرنمونی این حرف اضافه در مفهوم «الصاق و اتصال» بیشترین بسامد وقوع را دارد. همچنین نتایج مؤید آن است که در داستان بیژن و منیژه، معانی گوناگون «به» در قالب ساختاری و شعاعی و در خوشه‌های معنایی «الصاق و اتصال»، «مخاطب قراردادن و ایجاد ارتباط»، «استعانت و واسطه»، «تعلیل» و «مصاحبت و همراهی»، حول محور معنای سرنمونی آن، یعنی «الصاق و اتصال» مورد استفاده قرار گرفته‌اند</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Preposition /be/ is one of the most widely used prepositions in Persian with a variety of meanings. The purpose of the present descriptive-analytical research is to study the radial categories of /be/ within the framework of Cognitive Semantics with emphasis on Shahnameh Ferdowsi. The data have been collected from one of the stories of Shahnameh titled &quot;Bijan and Manijeh&quot;. This research aims to study the radial categories of semantic network of this preposition and also its semantic changes. For this purpose, the Tyler and Evans′s principled polysemy approach (2003) were used. Findings indicate that /be/ has been used with a frequency of 789 in total of 631 verses, so that its different meanings are systematic and has been placed in coherent semantic network in radial form. Ferdowsi has used its &quot;affixation&quot; meaning as a prototype meaning with high frequency. All other meanings such as &quot;to address&quot;,&quot;assistance&quot;,&quot;causation&quot; and &quot;association&quot; have been placed and used around its prototype meaning. Ferdowsi is also used of some distinctive meaning of /be/ out of its semantic clusters.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>63</FPAGE>
						<TPAGE>79</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علی نژاد</Family>
						<NameE>maryam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>alinezhad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار پژوهشکده دانشنامه‌نگاری پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار پژوهشکده دانشنامه‌نگاری پژوهشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>alinezhadmar@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهلا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آرین‌پور</Family>
						<NameE>mahla</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>arianpoor</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>پژوهشگر پژوهشکده دانشنامه‌نگاری پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>پژوهشگر پژوهشکده دانشنامه‌نگاری پژوهشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>arianpoor.m81@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حرف اضافه «به»</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مقوله شعاعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شبکه معنایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>معنی‌شناسی شناختی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شاهنامه ‌فردوسی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ابوالحسنی چیمه، زهرا (1393)، «نقشی یا واژگانی: تحلیلی وزنی- پیوستاری بر مقوله حرف اضافه فارسی»، پژوهش‌های زبانی، سال پنجم، ش 2، صص 1-20.##- ابوالقاسمی، محسن(1383)، دستور تاریخی زبان فارسی، چ چهارم، تهران: انتشارات سمت.##- انوری، حسن (1380)، فرهنگ سخن، ج 2، چ اول ، تهران، انتشارات سخن.##- حسن‌دوست، محمد (1393)، فرهنگ ریشه‌شناختی زبان فارسی،ج پنجم، چ اول، تهران: فرهنگستان زبان و ادب فارسی، نشر آثار.##- حمیدیان، سعید (1379)، شاهنامه فردوسی، مصحح ر.علی یف، ج4و5، چ پنجم، تهران: نشر قطره.##- خطیب رهبر، خلیل، (1379)، حروف اضافه و ربط دستور زبان فارسی، تهران: مهتاب.##- دهخدا، علی‌اکبر (1377)، لغت‌نامه، ج1، چ2، تهران:دانشگاه تهران.##- دهقان، مسعود (1397)، «بررسیِ معنایی حروف اضافة/læ/،/wæ/،/wægærd/ و /wæpi/ در کردی براساس رویکرد شناختی»، جستارهای زبانی، سال نهم، ش 44، صص1 -33.##- راسخ مهند، محمد ، رنجبر ضرابی، نفیسه (1392)، «بررسی شبکه معنایی حروف اضافه «در» و «سر»»، پژوهش‌های زبانشناسی تطبیقی، سال سوم، ش5، صص 111-96.##- راسخ‌مهند، محمد (1389)، «بررسی معانی حروف اضافه مکانی فرهنگ سخن براساس معنی‌شناسی شناختی»، ادب‌پژوهی، سال چهارم، ش14، صص 49-66.##-رضایی، حدائق، مختاری، شهره، کرمانی، معصومه (1392)، «بررسی شناختی مقوله «بر» در گلستان سعدی»، پژوهش‌های زبان‌شناسی تطبیقی، سال سوم، ش6، صص7-19.##- رضویان، حسین، خانزاده، معصومه (1393)، «چند معنایی حرف اضافه «به» در زبان فارسی با رویکرد معنی‌شناسی شاختی»، فصلنامه مطالعات زبان و گویش‌های غرب ایران، سال دوم، ش7، صص 79-57.##- زاهدی، کیوان؛ محمدی زیارتی، عاطفه (1390)، «شبکه معنایی حرف اضافه فارسی &quot;از&quot; در چهارچوب معنی شناسی شناختی»، تازه‌های علوم شناختی، سال سیزدهم، ش 49، صص 67 تا 80.##- عبدالکریمی، سپیده (1393)، فرهنگ توصیفی زبان‌شناسی شناختی، چ اول، تهران: نشر علمی.##- گلفام، ارسلان، یوسفی راد، فاطمه (1385)، «بررسی حرف اضافه مکانی در چارچوب شناختی: مطالعه موردی حرف اضافه «در»»، زبان و زبانشناسی، سال دوم، ش3، 45-34.##- مختاری، شهره، رضایی، حدائق (1392)، «بررسی شناختی شبکه معنایی حرف اضافه «با» در زبان فارسی»، زبانشناسی و گویش‌های خراسان، سال پنجم، ش9، صص94-73.##- مشکور، محمدجواد (1363)، دستورنامه در صرف و نحو زبان فارسی، تهران: شرق.##- معین، محمد (1371)، فرهنگ معین، ج اول، چ هشتم، تهران: انتشارات امیرکبیر.##- ناتل خانلری، پرویز (1374)،  تاریخ زبان فارسی، ج3،چ پنجم، تهران: نشر سیمرغ.##- وحیدی فردوسی، طاهره( 1396)،« درسنامه‌آموزش حروف‌اضافه با رویکرد معنی شناسی‌شناختی برای آموزش به غیر فارسی‌زبانان )مطالعه موردی: « حرف اضافه «از»، مجلة زبانشناسی و گویش‌های خراسان، پاییز و زمستان 1396 ، ش17، صص 202-175.##- Evans Vyvyan. Green, Melanie.) 2018). Cognitive Linguistics: An Introduction: Routledge; 1 edition.##- Geeraerts, D. (1995). Cognitive Linguistics: An Introduction. Amsterdam: J. Benjamin Pub Co.##- Lee, David (2002). Cognitive Linguistics: An Introduction, Oxford University Press, USA.##- Tyler, Andrea &amp; Vyvyan, Evans (2001) “Reconsidering Prepositional Polysemy Network: the case of over”. Language, 77(4):724-765.##Yoshikata Shibuya, Brigitte Nerlich (2007) “Polysemy: Flexible Patterns of Meaning in Mind and Language”, Cognitive Linguistics,18(4):559-579.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>زبان فرمولواره‌ای و نقش آن در آموزش زبان فارسی</TitleF>
				<TitleE>Formulaic Language and its Role in Persian Language Teaching</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>این جستار پژوهشی است توصیف‌بنیاد که به معرفی، توصیف، و تحلیل عبارت‌های فرمولواره‌ای و انواع اصلی آن در فارسی می‌پردازد. فرمولواره‌ها دو گونه‌ی اصلی دارند؛ فرمولواره‌های ثابت (پیش‌ساخته) توالی‌هایی هستند که به‌طور یکجا فراگرفته، به‌طور یکجا ذخیره می‌شوند و به‌طور یکجا بکار می‌روند. دیگری، فرمولواره‌های زایا (نیمه‌پیش‌ساخته) هستند که هم دارای عناصر ثابت و هم برخی جایگاه‌های تُهی هستند که توسط عناصری از مقوله واژگانی مشخص پُر می‌شوند. داده‌های پژوهش از پایگاه داده‌های زبان فارسی، وِب‌گردی، زنجیره‌های تلویزیونی، و مشاهدات شخصی گردآوری‌شده است. این پژوهش به سؤالاتی از این قبیل می‌پردازد که فرمولواره‌ها در چه بافت‌هایی، و با چه معنایی بکار می‌روند و فراگیری آن‌ها چگونه می‌تواند به رفع مشکل روانی گفتار فارسی‌آموزان بیگانه کمک کند. گوناگونی داده‌ها نشان می‌دهد فرمولواره‌ها تقریباً در تمامی بافت‌های اجتماعی-فرهنگی و غالباً در معنای اصطلاحی بکار می‌روند. در ادامه بر مبنای انگاره پردازش دوسطحی به چگونگی پردازش فرمولواره‌ها پرداخته‌ایم. پس از تحلیل ساختار درونی و ارائه نمونه‌های متعدد از فرمولواره‌ها و دسته‌بندی جایگاهشان در گفتمان ، به توصیفی دست‌یافتیم که راه را برای فراگیری آن‌ها در آموزش زبان فارسی هموار می‌کند. ازآنجایی‌که بر مبنای هر فرمولواره زایا می‌توان بی‌نهایت عبارت جدید خلق کرد بنابراین فراگیری آن‌ها می‌تواند کمک شایانی به سلاست گفتاری زبان‌آموزان کند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This descriptive study investigates formulaic language in Persian. There are two types of formulae: prefabricated (situation-bound) formulae (PFF); and semi-prefabricated formulae (SPFF); they have fixed elements as well as open slots to be occupied with words of given lexical categories. The data is taken from linguistic corpora, soap operas, personal observations, and web materials. This study addresses these questions: 
a.            What contexts are formulae used in?
b.            What socio-cultural meanings do formulae convey? 
c.             How can learning formulae help overcome the problem of fluency of Persian language learners?
 Formulaic sequences are used in all socio- cultural contexts and mostly in idiomatic meaning. To analyze the data, the author used his own intuition as well as other native speakers’ along with consulting various dictionaries. In the following ‘dual process model’ is employed to demonstrate the interaction of PFF and SPFF as well as novel language. The implications in teaching involve that introducing the situation and meaning of PFF to learners helps them produce idiomatic native like expressions in a given situation and analyzing the  SPFF and identifying their underlying formula, meaning, and restrictions (deductively) and presenting different examples (inductively)to learners  they can generate infinite number of native like  expressions  in Persian.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>81</FPAGE>
						<TPAGE>106</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مجتبی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کاوه</Family>
						<NameE>Mojtaba</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>kaveh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی زبان‌شناسی، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی (نویسنده مسئول)،</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی زبان‌شناسی، پژوهشگاه علوم انسانی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>wtkaveh@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>آزیتا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>افراشی</Family>
						<NameE>Azita</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Afrashi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار زبان‌شناسی، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار زبان‌شناسی، پژوهشگاه علوم انسانی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a.afrashi.ling@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان فرمولواره‌ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عبارت‌های فرمولواره‌ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرمولواره‌های ثابت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرمولواره‌های زایا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توصیف ساختاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توصیف معنایی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF> انوری، حسن (1382)، فرهنگ فشرده‌ی سخن، تهران: سخن.##پایگاه داده‌های زبان فارسی (1394)، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##کاوه، مجتبی (1390)، بررسی، توصیف و تحلیل زبان فرمولواره‌ای در فارسی (ساخت‌های     نیمه‌کاره)، رساله کارشناسی ارشد پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##میرزاده اهری، مصطفی، (دانش‌آموخته‌ی دکتری زبان‌شناسی، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی)، (1394) مصاحبه‌ی حضوری.##نجفی، ابوالحسن (1378)، فرهنگ فارسی عامیانه، تهران: نیلوفر.##ورتنیکوف، الکساندر (1380)، برخی ساخت‌های نحوی قالبی‌شده در زبان فارسی، ترجمه‌ی محسن شجاعی، مجله‌ی زبان‌شناسی، سال 16 شماره‌ی اول، شماره‌ی پیاپی31.##وفایی، وحید (1391)، توصیف و تحلیل عبارات از پیش‌ساخته شده در فارسی، پایان‌نامه کارشناسی ارشد رشته زبان‌شناسی همگانی، دانشگاه پیام‌نور، تهران.##Bahns, J., Burmeister, H., &amp; Vogel, T. (1986). The pragmatics of formulas in L2 learner speech: Use and development. Journal of Pragmatics  (10, 693-723)##Biber, D., Conrad, S. &amp; Cortes, V. (2004). ‘If you look at lexical bundles in university teaching and textbooks’. Applied Linguistics##Bolander, M. (1989). Prefabs, patterns and rules in interaction? Formulaic speech in adult##learners&#039; L2 Swedish. In K. Hyltenstam, &amp; L.K. Obler (Eds.), Bilingualism across the lifespan:##Aspects ofacquisition, maturity, and loss (pp. 73-86). Cambridge, UK: Cambridge University Press##Ellis, N.C (1996). Sequencing in SLA: Phonological memory, chunking, and points of order.##Studies in Second Language Acquisition, 18,91-126.##Hatami, Sarvenaz, PhD Candidate of Linguistics (2015), Alberta University, personal correspondence.##Hickey, T. (1993). Identifying formulas in first language acquisition. Journal of Child Language,##Kecskes, Istvan, (2003), Situation-Bound Utterances in L1 and L2. Berlin: Mouton de Gruyter.##Kuiper, Koenraad, (2015), University of Canterbury, personal correspondence.## Nick C. Ellis &amp; Rita Simpson-Vlach, An Academic Formulas List (AFL): Corpus Linguistics, Psycholinguistics, and Education. University of Michigan##Pawley, Andrew &amp; Frances Syder (1983), “Two puzzles for linguistic theory: Native like selection and native like fluency”, In Language and communication, J. C. Richards &amp; R.W. Schmidt (Eds), London: Longman, (pp. 191-227)##Peters, AM. (1983). Units of language acquisition. Cambridge, UK: Cambridge University Press.##Quirk, Randolph, Geoffrey Leech &amp; Jan Svartvik (1972), a Grammar of Contemporary English, Cambridge: CUP. (pp. 411-413)##Saberi, Koroush (2014), Routine Politeness Formulae in Persian: A Socio-Lexical Analysis of Greetings, Leave-taking, Apologizing, Thanking and Requesting, (PhD thesis), University of Canterbury, News land.##Schmitt, Norbert and Carter Roland, “Formulaic sequences in action”, Norbert Schmitt (2004), Formulaic Sequences, Amsterdam, the Netherlands, John Benjamins Publishing Co. (1-22)##Van Lancker Sidtis, Diana. “Formulaic and Novel Language in a ‘Dual Process’ Model of Language Competence”, Corrigan, R. et al. (2009), Formulaic Language: volume 2: acquisition, loss, psychological reality, and functional Explanations, Amsterdam, the Netherlands  John Benjamins Publishing Co.(445-470).##Wood, D. 2002. Formulaic language in acquisition and production: Implications for teaching. TESL Canada Journal (20: 1–15)##Wray, Alison, (2002), Formulaic Language and the Lexicon, Cambridge: CUP.##Wray, Alison, (2014) Cardiff University, personal correspondence.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>اهمیت ترجمه در مستنداتِ زبان‌های ایرانی باستان</TitleF>
				<TitleE>Significance of Translation in Documents of Ancient Iranian Languages</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در این مقاله به بررسی اهمیت ترجمه بر اساس مستندات موجود از زبان‌های ایرانی در سه دورۀ تاریخی ایرانِ باستان شامل هخامنشی، اشکانی و ساسانی پرداخته شده است. یافته‌‌ها نشان می‌‌دهد که گستردگی جغرافیایی هر کدام از این سه فرمانروایی ایرانی و تنوع و تکثر جمعیت‌‌های انسانی با زبان‌ها، آداب و رسوم، و روابط سیاسی، اقتصادی، اجتماعی متفاوت؛ ضرورت استفاده از ترجمۀ شفاهی و مکتوب را در میان مردم اجتناب‌‌ناپذیر ساخته بود. مستندات موجود و مباحث تاریخیِ پیرامون آنها، حاکی از آن است که غالبِ این ترجمه‌‌ها از نوعِ فرمان‌‌های شاهان، متون مذهبی، متون علمی، معاملات اقتصادی، و اسنادخانوادگی بود که هر کدام در جای خود هدف یا ضرورتی را در پی داشت، آن چنانکه بخشی ازاقدامات شاهان ساسانی مانند شاپور اول، شاپور دوم و خسرو انوشیروان را دراین خصوص، می‌‌توان به نام نهضت ترجمه تعبیر کرد. بررسیِ این ترجمه‌‌ها نشان می‌‌دهدکه چندین زبان با درجۀ اهمیت متفاوت به صورت همزمان در این امپراتوری‌‌ها رواج داشته است. حاصل این مقاله می‌‌تواند امروز به علومی مانند تاریخ، تاریخِ علم، باستان‌‌شناسی، زبان‌‌شناسیِ تاریخی، ایران‌‌شناسی، و فرهنگ و ادبیاتِ ایرانی کمک کند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>: 
Based on the existing documents remained from Iranian Languages, the present study aims at investigating the significance of translation through the three historical epochs of Achaemenid, Parthian and Sassanid dynasties in Ancient Persia. The results indicated that the geographical extension of each empire along with existence of variations in population, language and traditions as well as the diversity of economic, social and political relations had made the use of both written and oral translations inevitable for their citizens. Such documents and the historical analyses around them reveal that the majority of translations of the era were the Royal Orders, religious and scientific texts and deeds related to commerce and families to fulfill the requirements and goals of the era. Moreover, some measures taken byShapur I, Shapur II and Khosrow Ito develop translation and interpretation were so vast and influential to be named “the movements of translation”. Studying translation products made in the era also revealed that there existed several languages simultaneously but with different ranks. The results of the present study can be of use to researchers in fields such as history, history of science, archeology, historical linguistics, Iranian studies as well as Iranian Culture and Literature.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>107</FPAGE>
						<TPAGE>126</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>موسی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمودزهی</Family>
						<NameE>Mousa</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mahmoudzehi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>رشته فرهنگ و زبان‌های باستانی، گروه زبان و ادبیات انگلیسی، دانشگاه ولایت ایرانشهر، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>رشته فرهنگ و زبان‌های باستانی، گروه زبان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>formationb77@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بهره‌مند</Family>
						<NameE>Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bahremand</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیأت علمی گروه زبان و ادبیات انگلیسی، دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه ولایت، ایرانشهر، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیأت علمی گروه زبان و ادبیات انگلیسی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a.bahremand@velayat.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ایران باستان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان‌های ایرانی باستان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ترجمه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کتیبه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زند اوستا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>متون مانوی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ابوالقاسمی، محسن، (1390). دین‌‌ها و کیش‌‌های ایرانی در دوران باستان، چاپ سوم، تهران: هیرمند.##ابوالقاسمی، محسن، (1393). تاریخ زبان فارسی، چاپ سیزدهم، تهران: سمت.##اشمیت، رودیگر، (1382). فارسی باستان، در راهنمای زبان‌های ایرانی، ویراستۀ رودیگر اشمیت، ترجمۀ فارسی زیر نظر حسن رضایی باغ بیدی، جلد اول، تهران: ققنوس.##امریک، رونالد و ماتسوخ،‌ماریا، (1389). تاریخ ادبیات فارسی، جلد هفدهم (پیوست 1)، زیر نظر احسان یارشاطر، ترجمۀ فارسی زیر نظر ژاله آموزگار، تهران: سخن.##آموزگار، ژاله، و تفضلی، احمد، (1392). زبان پهلوی- ادبیات و دستور آن، چاپ هشتم، تهران: انتشارات معین.##بویس، مری، (1386). بررسی ادبیات مانوی در متن‌‌های پارتی و فارسی میانه، ترجمۀ امید بهبهانی و ابوالحسن تهامی، چاپ دوم، بی‌‌جا: انتشارات بندهش.##بویس، مری، (1393). منابع مکتوب دین زردشتی، ترجمۀ شیما جعفری دهقی، مرکز دایره المعارف بزرگ اسلامی (مرکز پژوهشهای ایرانی و اسلامی)، تهران.##بویل، جان اِی، (1392). ایران-تاریخ و میراث، ترجمۀ جعفر محسنی، تهران: ققنوس.##تفضلی، احمد، (1375). تاریخ ادبیات ایران پیش از اسلام، به کوشش ژاله آموزگار، تهران: سخن.##جعفری دهقی، محمود، (1395). راهنمایِ کتیبه‌‌های فارسی میانه (پهلوی ساسانی)، تهران: سمت.##چرتی، کارلو ج.، (1395).ادبیات پهلوی، ترجمۀ پانته‌‌آ ثریا، تهران: نشر فرزان روز.##حسن‌‌دوست، محمد، (1389).فرهنگ تطبیقی- موضوعی زبان‌ها و گویش‌‌های ایرانی، تهران: نشر آثار.##حق‌بین، فریده، (1392). زبان‌‌شناسی ایرانی- نگاهی تاریخی از دورۀ باستان تا قرن دهم هجری قمری، تهران: نشر مرکز.##راشد محصل، محمدتقی، (1380). کتیبه‌‌های ایران باستان، تهران: دفتر پژوهش‌های فرهنگی.## راشد محصل، محمدتقی، (1366). هوم یشت، تهران: کاریان.##شریعت‌‌زاده، سیدعلی اصغر، (1393). سکّه‌‌های ایران زمین، چاپ دوم، تهران: موسسۀ فرهنگی انتشاراتی پازینه.##شهروینی، مهربان، (1381). دانشگاه گندی شاپور در گهوارۀ تاریخ، تهران: انتشارات پورشاد.##عریان، سعید، (1382). راهنمای کتیبه‌‌های ایرانی میانه، (پهلوی و پارتی)، معاونت پزوهشی، پژوهشکده زبان و گویش، تهران: سازمان میراث فرهنگی کشور.##کِنت، رولاند گ.، (1384). فارسی باستان- دستور زبان، متون، واژه‌نامه، ترجمه و تحقیق سعید عریان، پژوهشکده زبان و گویش، تهران: سازمان میراث فرهنگی و گردشگری کشور.##گویری، سوزان، (1382). یسن‌‌های اوستا و زند آن‌‌ها (فصل‌های 70، 71، 72)، تهران: ققنوس.##محمدی ملایری، محمد، (1384). فرهنگ ایرانی پیش از اسلام و آثار آن در تمدن اسلامی و ادبیات عربی، چاپ پنجم، تهران: انتشارات توس.##معین، محمد، (1371). فرهنگ فارسی، قسمت اعلام، جلد ششم، تهران: انتشارات امیرکبیر.##مولایی، چنگیز، (1398). راهنمای زبان فارسی باستان، تهران، آوای خاور.##میرفخرایی، مهشید، (1383). فرشتۀ روشنی- مانی و آموزه‌های او، تهران: ققنوس.##هال، رابرت اندرسن، (1391). زبان و زبان‌‌شناسی، ترجمۀ محمدرضا باطنی، چاپ چهارم، تهران: انتشارات علمی و فرهنگی.##یادگار زریران، (1392). برگردان ژاله آموزگار، تهران: انتشارات معین.##یوستی، فردیناند، (1388). بندهش هندی، متنی به زبان فارسی میانه، چاپ دوم، تصحیح و ترجمۀ رقیه بهزادی، تهران: پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##Josephson, Judith,(1997). The Pahlavi Translation Technique as Illustrated by Hôm Yašt,Uppsala: Acta Universitatis Upsaliensis.##Lecoq, P. (1997). LesInscriptions de la Perse Achéménide, Gallimard.##Miremadi, S. A. (2005). Theoretical Foundations and Priciples of Translation, The Organization for Researching and Composing University Textbooks in the Humanities (SAMT), Tehran.##Mollanazar, H. (2005). Principles and Methodology of translation, 7th edition, The Center for Studying and Compiling University Books in Humanities (SAMT), Tehran.##Yule, G. (2011). The study of language, fourth edition, Cambridge University press.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی واژه‏های شناور در رساله «ارشاد المریدین» کمال‏الدین حسین خوارزمی</TitleF>
				<TitleE>The Investigation of “Float Words” or Mofradāt in Sheikh Hossein Khwarizmi’s Iršād al- Morīdīn</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>     واژه­های شناور یا مفردات، آن دسته از واژه­هایی هستند که عنوان صرفی ثابتی ندارند. به عبارتی، این واژه­ها ما بین دو حوزة ساختواژه و نحو قرار می­گیرند. از یک سو، واژه اند و از دیگرسو، تعیین معنای دقیق آنها مستلزم دقت در روابط نحوی و جایگاه آنهاست. بنابراین، مقولاتی واژگانی-نحوی به شمار می‏روند. از این رو، باید در ارتباط با دیگر واژه­های جمله­ سنجیده شوند تا بتوان آن‏ها را به یکی از مقولات نحوی زبان فارسی نسبت داد. مقالة حاضر با شیوه توصیفی- تحلیلی سعی دارد که این واژه‏ها را در متن کتاب «ارشاد المریدین» کمال‏الدین حسین خوارزمی بررسی کند. برایند پژوهش حاکی از آن است که واژه‏های بس/ بسی، تا، چند/ چندین، چنین/ چنان، چون/ چو، همچو/ همچون، چه، دگر/ دیگر، که، مگر، هم، همه، هیچ، یک/ از واژه‏های شناوری هستند که در این متن به کار رفته‏اند. بیشتر این واژه‏ها در نقش‏های دستوری قید (پرسش، منظور، زمان، شرط، استثنا، تردید، افزایش، نفی و ترتیب)، صفت (مقدار، پرسشی، مبهم و تعجبی)، حرف اضافه، مسندالیه، همپایگی، ضمیر (مبهم، پرسشی، غیرپرسشی و شمارشی) به کار رفته‏اند. در این میان «که» پرکاربردترین واژه شناور این متن است که جملۀ بعد از آن در نقش ضمیر غیرپرسشی، پیوند، مسندالیه، صفت، مفعول، قید زمان و قید شرط ظاهر شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The float words or Mofradāt is a class of words that they haven’t fix morphological labels. In other words, these words are placed between morphology and syntax. On the other hand, they are words and on the other hand, the determination of their exact meanings is depended on consideration syntactic relations and their places. So, they are morphological-syntactic categories. Therefore, they must be measured in terms of other words of the sentence to attribute to one of the syntactic categories in Persian grammar. This article –by descriptive-analytical method- tries to explore these words in Kamal al-Din Hossein Khwarizmi’s Iršād al- Morīdīn. The results of this research show that the float words of this text are: “bas / basi”, tā, čand/ čandīn, čonīn/ čonān, čo/hamço, čoon/hamčoon, če, degar/digar, ke, magar, ham, hame, and hīč. Many of these words have grammatical functions such as adverb (interrogative, cause, conditional, exceptional, uncertainty, increasing, negative and arrangement), adjective (quantity, interrogative, indefinite and exclamatory), preposition, subject, conjunction, pronoun (indefinite, interrogative, non-interrogative and numeration). Meanwhile, “ke” is the most usable float words in this text. The next clauses of it have the functions of non-interrogative pronoun, conjunction, subject, adjective, object, time and condition adverb.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>19</FPAGE>
						<TPAGE>43</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>آذر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خانی</Family>
						<NameE>Azar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترای زبان و ادبیات فارسی، دانشگاه ارومیه (نویسندۀ مسئول)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترای زبان و ادبیات فارسی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>khaniazar55@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فاطمه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مدرسی</Family>
						<NameE>fatemeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>modarresi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه زبان و ادبیات فارسی، دانشگاه ارومیه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه زبان و ادبیات فارسی، دانشگاه ارومیه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>f.modarresi@urmia.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بهمن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نزهت</Family>
						<NameE>bahman</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>nozhat</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار زبان و ادبیات فارسی، دانشگاه ارومیه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار زبان و ادبیات فارسی، دانشگاه ارومیه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>b.nozhat@urmia.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دستور</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>واژه‌های شناور (مفردات)</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خوارزمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارشاد‏المریدین</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>بهروز، اکبر (1348)، «معانی و انواع مفردات زبان فارسی»، مجله دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه تبریز، سال بیست و یکم، شماره دوم و سوم، شماره پیاپی 90 و 91، صص 113-120.##______(1355الف)، «انواع و معانی مفردات زبان فارسی؛ «الف»، مجله دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه تبریز، شماره 117، صص 130-113.##______ (1355ب)، «انواع و معانی مفردات زبان فارسی»، مجله دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه تبریز، شماره 118، صص 276-263.##خوارزمی، شیخ حسین (زیرچاپ)، ارشاد المریدین، به تصحصیح فاطمه مدرسی و آ. خانی.  ##طباطبایی، علاالدین (1395)، فرهنگ توصیفی دستور زبان فارسی، چاپ اول، تهران: انتشارات فرهنگ معاصر.##مدرسی، فاطمه (1387)، از واج تا جمله؛ فرهنگ زبان شناسی- دستوری، چاپ دوم، تهران: انتشارات چاپار.##نوبهار، مهرانگیز (1373)، «مفردات یا عناصر شناور در زبان فارسی»، در مجموعه مقالات دومین کنفرانس زبان شناسی نظری و کاربردی، به کوشش سید علی میرعمادی، چاپ اول، تهران: انتشارات دانشگاه علامه طباطبایی، صص 529-513.##________(1389)، دستور کاربردی زبان فارسی، چاپ اول، تهران: انتشارات رهنما.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				