<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>.</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ساختار افعال‌ سببی ‌تالشی از چشم انداز زبانشناسی تاریخی</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>14</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4440</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زهره</FirstName>
					<LastName>زرشناس</LastName>
<Affiliation>ستاد فرهنگ و زبان‌های باستانی، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نیما</FirstName>
					<LastName>عاصفی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری فرهنگ و زبان‌های باستانی، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی، (نویسندۀ مسئول)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>12</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">افعال‌ سببی در زبان ‌تالشی در اشکال ‌گوناگون پدیدار می‌شوند‌. برخی‌ از این افعال ‌تنها دارای ‌گردش ‌واکه‌ای هستند اما گروهی ‌دیگر که در این پژوهش ‌مورد بررسی‌ قرارگرفته‌اند، جدای‌ از گردش واکه‌ای،پسوندهایی‌ همچون_nəste, _āvnəste_āvniye, _āvəndeمی‌‌‌گیرند. این دسته از افعال‌زبان تالشی را می‌توان برمبنای قواعد آواییِ افعالِ سببی در زبان‌های ایرانی ‌باستان، در ‌دو گروه بخش نمود. در این[1] مقاله تلاش ما بر این خواهد بود که اجزای سازندۀستاک‌هایحالِ سببیِزبان تالشی را با نگاه به زبان‌های ایرانی باستان و میانه توجیه کنیم. همچنین‌ پیشینه‌ای ‌تاریخی برای پسوندهای‌ مصدر‌ساز این ‌افعال (əste_(_de, _iye,بدست دهیم. در ادامه دگرگونی‌های ‌آوایی ‌از جمله‌ تبدیل همخوانm &gt;v در افعالی‌ که دارای ‌پسوند_ām(ə)nو_āv(ə)nهستند مورد مطالعه‌ قرار می‌گیرد.همگی ‌تحلیل‌ها در این ‌مقاله ‌برمبنای ‌دانش ‌زبانشناسی ‌تاریخی‌خواهد بود.
&lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt;

 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فعل‌ سببی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صفت فاعلی مضارع ناگذر‌ِ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایرانی‌باستان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اوستایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پهلوی‌اشکانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فارسی‌میانه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_4440_1b3e1a401c25f12df5e6f77ca0a0bdc0.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Study of pre-school children’s Explanation of pictorial humor Appreciation on the basis of Incongruity Theory</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی بیان کودکان پیش‌دبستانی از درک طنز تصویری براساس نظریه عدم‌تجانس</VernacularTitle>
			<FirstPage>15</FirstPage>
			<LastPage>38</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3873</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سریرا</FirstName>
					<LastName>کرامتی یزدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری زبان‌شناسیدانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>شهلا</FirstName>
					<LastName>شریفی</LastName>
<Affiliation>دانشیار زبان‌شناسی دانشگاه فردوسی مشهد (نویسنده مسئول</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>علیزاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار زبان‌شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عطیه</FirstName>
					<LastName>کامیابی گل</LastName>
<Affiliation>استادیار زبانشناسی دانشگاه فردوسی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>30</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Abstract &lt;br /&gt;The objective of the present study is to investigate the appreciation of humor in pre-school children on the basis of Incongruity Theory, by presenting them the picture and analyzing their oral Explanations. In the present study which is methodologically descriptive, through semi-structured interviews of the participants, including 50 four to six year-old pre-school children , they were asked to observe two special visual stimuli, and say that weather they were funny or not and if yes, explain the reason of funniness. In this investigation in addition to incongruity theory, representing McGee’s stages of humor development and Brown&#039;s categories of pictorial humor, we were seeking the answer for this fundamental question that: How is the pre-school children’s explanation of humorous picture appreciation on the basis of Incongruity Theory? Findings revealed that 4-6 year-old children in this study were able to recognize humorous contents in the pictures. They appreciate incongruity in the humorous picture, laugh at it, and explain their reason for their laughter. They were also able to distinguish the major and minor incongruities of a picture through the comparison of the picture with their own mental patterns. This shows that children&#039;s cognitive ability to identify conceptual incongruities is corresponded to the third stage of the McGee’s stages of humor development that notice violations of perceptual appearances of things.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;چکیده&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt; هدف این مطالعه بررسی درک طنز در کودکان پیش‌دبستانیاز طریق ارائه تصویر به آن‌ها و تحلیل توضیحات زبانی‌شانبرمبنای نظریه عدم‌تجانس است.دراین پژوهش که از نوع توصیفی است در طی مصاحبه‌های نیمه ساختارمنداز شرکت‌کننده‌های این تحقیق که 50کودک پیش‌دبستانی4 -6 ساله بودند خواسته شد تا دو محرک بصری خاص را مشاهده کنند و بگویند آیا تصویر مشاهده شده از نظر آنها خنده‌دار بوده است یا خیر و اگر خنده‌دار بوده، به چه دلیلی است. این پژوهش علاوه بر نظریه عدم‌تجانس، با معرفی مراحل پیشرفت طنز مک‌گی و طبقه‌بندی‌های براون از طنز تصویری به دنبال پاسخ به این پرسش اساسی است که: بیانکودکان پیش‌دبستانی از درک تصویر طنز بر اساس نظریه عدم تجانس چگونه صورت می‌گیرد؟یافته‌ها نشان می‌دهد که کودکان 4-6 ساله مورد بررسی در این تحقیق قادر به تشخیص مفاهیم طنز در تصاویر هستند. عدم‌تجانس در یک تصویر طنز را درک می‌کنند، به آن می‌خندند و می‌توانند دلیل خنده‌شان را توضیح دهند.آنها می‌توانند از طریق مقایسه تصویر با طرحواره‌هایی که در ذهنشان دارند به درک عدم‌تجانس‌های اصلی و فرعی یک تصویر خنده‌دار دست یابند. این موضوع نشان می‌دهد که توانایی شناختی کودکان در تشخیص عدم‌تجانس‌های مفهومی با مرحله سوم مراحل پیشرفت طنز مک­گی که به تخطی از نمودهای مفهومی می‌پردازد مطابقت دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کلیدواژه‌ها:طنز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">درک طنز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریه عدم‌تجانس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کودکان پیش‌دبستانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">طنز تصویری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_3873_e049bd4c6ae9c131ab3d27fc89d37b14.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A new suggestion for transcribing of the unknown verb “غئضت” in Draxt-iĀsurīg.</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پیشنهادی دربارۀ خوانش فعل ناشناختۀ غئضتدر درخت آسوریگ</VernacularTitle>
			<FirstPage>39</FirstPage>
			<LastPage>47</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4441</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فرزانه</FirstName>
					<LastName>گشتاسب</LastName>
<Affiliation>دانشیار زبان‌های باستانی، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی(نویسنده مسئول)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>میثم</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری/ گروه فرهنگ و زبانهای باستانی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In a Middle Iranian text, &lt;em&gt;Draxt-i&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Ā&lt;/em&gt;&lt;em&gt;sur&lt;/em&gt;&lt;em&gt;ī&lt;/em&gt;&lt;em&gt;g, &lt;/em&gt;we face an ambiguous verb six times, which is written&lt;strong&gt;غئضت&lt;/strong&gt; and no one has proposed any convincing transcription for that. The phrases before and after of this word show that the function and the meaning of this verb must be equivalent to “ast” (=is). The researchers have not accede to a same reading about this verb and have suggested different transcription such as “ast/ hast”, est” “ēst”, āsēd”. In this article, we try to propose a new suggestion for reading &lt;strong&gt;غئضت&lt;/strong&gt;, according to another written form of this verb “&lt;strong&gt;و&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;سذصت&lt;/strong&gt;” in &lt;em&gt;Draxt-i&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Ā&lt;/em&gt;&lt;em&gt;sur&lt;/em&gt;&lt;em&gt;ī&lt;/em&gt;&lt;em&gt;g&lt;/em&gt;, and the words “ایذ/ اید” in Heravi dialect and “هی” in the old dialect of Gorgan.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در متن&lt;em&gt;درخت آسوریگ&lt;/em&gt;‌ شش بار فعلی با صورت نوشتاری &lt;strong&gt;غئضت&lt;/strong&gt;آمده که هنوز خوانش درستی از آن به دست داده نشده است. بافت عباراتی که این فعل در آن‌ها آمده است نشان می‌دهد که این فعل، باید معادل ast باشد. پژوهشگران بر سر خوانش این فعل اختلاف دارند و آن را به صورت‌های ast/ hast، est، ēst و āsēd خوانده‌اند. در این مقاله کوشش می‌شود با توجه به صورت فعلی &lt;strong&gt;و&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;سذصت&lt;/strong&gt;در همین متن و صورت‌های &lt;strong&gt;ایذ/ اید&lt;/strong&gt; در گونۀ فارسی هروی و &lt;strong&gt;هی&lt;/strong&gt; در زبان کهن گرگانی، پیشنهادی تازه دربارۀ خوانش این فعل داده شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دستور تاریخی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پهلوی اشکانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">درخت آسوریگ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گونۀ فارسی هروی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زبان کهن گرگان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فعل ahēd</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_4441_ca62527322b60bd6a4177e5e6118626b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>30</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Review of ac (M2 II)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بازنگری قطعۀ ac (M2 II)</VernacularTitle>
			<FirstPage>49</FirstPage>
			<LastPage>73</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4442</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>میرزایی</LastName>
<Affiliation>گروه فرهنگ و زبانهای باستانی، دانشکدۀ ادبیات فارسی و زبانهای خارجی، دانشگاه تبریز، تبریز، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In M2 II, a fragment of Manichaean Turfan texts, equivalent to the text “ac” according to the subject-matter partition created by Boyce, there are two powers named by Mani as “the Power of Light”, and “the Power of Darkness”. By giving some notes, Andreas and Henning interpreted the Power of Light as an active Power who will gain the eternal salvation, and a passive one that have to stay bogged down in Darkness forever. Though the scholar translations of the text are based on Andreas and Henning’s, they are either quiet about the Powers or some indefinite allusions are just mentioned by them. With making unnecessary changes to the scribe’s paragraphs on the one hand, and paying not much attention to the Parthian syntax rules on the other, the scholars who translated this text did suggest different translations which seem in some cases to be obscure. In this essay these items will be discussed: The idea of the active and passive Powers of Light is in the air; the scholars did not pay attention to the distinct topical divisions appeared in the scribe’s writing system; the scholar’s negative attitude to some syntactical structures is rather responsible for those obscurity.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در دست‌نویس M2 II از مجموعۀ متون تورفانی، برابر با قطعۀ ac در تقسیم‌بندی موضوعی مری بویس، به دو نیرو اشاره شده است: نیروی روشنی و نیروی تاریکی. آندرئاس و هنینگ در ترجمه و تفسیر این قطعه، نیروی روشنی را به دو بخش فعاله، که نجات خواهد یافت، و منفعله که تا ابد در ظلمت گرفتار خواهد ماند، تقسیم کرده‌اند. با آنکه محققان بعدی در ترجمۀ این قطعه متأثر از ایشان بوده‌اند، در خصوص نیروی روشنی فعال و منفعل یا سکوت کرده و یا به گونه‌ای مبهم بدان اشاره کرده‌اند. ترجمه‌های پیشنهادی محققان در موارد متعددی به دلیل عدم رعایت نحو کلام، و نیز اعمال تغییراتی در تقسیم‌بندی موضوعی پاراگراف‌های کاتب، مبهم است. در این مقاله نشان خواهیم داد که: مبحثی تحت عنوان نیروی روشنی فعاله و منفعله در کیش مانی وجود ندارد؛ محققان در تصحیح انتقادی متن توجهی به تقسیم‌بندی موضوعی کاتب نداشته‌‌اند؛ ساختار نحوی کلام ساده و روان است و علت ابهام نحوی و معنایی متن را باید در نوع برداشت محققان جست.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پهلوی اشکانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نیروی روشنی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فعاله</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منفعله</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_4442_cc54c42d10f2959913f4c5edec903ab7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The last display of Sassanid Middle Persian literature</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نمود آخرین صورت ادبیات فارسی میانه‌ی ساسانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>75</FirstPage>
			<LastPage>105</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4443</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سیروس</FirstName>
					<LastName>نصرالله زاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار فرهنگ و زبان‌های باستانی، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فریبا</FirstName>
					<LastName>ناصری کوهبنانی</LastName>
<Affiliation>دکترای فرهنگ و زبان‌های باستانی، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی ،</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Introducing a variety of seventeenth-century Middle Persian forms of letters including papyrus and parchments, found in Egypt during the time of   Khosrow II army’s domination (618-628 CE.), the present article is going to study script, composition style and literature of these documents written in a cursive script which can be regarded as the last practical variation script in Sasanian era. Also, these letters represent the multilateral activities of Iranians in Egypt. These letters were not only shared among Iranians, but also between Iranians and Egyptian officials who, prior to the arrival of Iranians, had a good knowledge of the Roman ministerial system, which indicated the social interaction, and particularly the economic interrelationbetween the two groups and their mutual impact.  These letters will be studied in terms of lexicon, historical and literary aspects.Papyri and Parchment writings, mentioned here, differ from Book Pahlavi in vocabulary, syntax and style.Through studying these differences, it is possible to investigate the evolution procedure during which lapidary script developed to cursive.  Literature applied in these Papyri and parchments, particularly official letters, as Sassanian typical correspondence in the time mentioned, had a tendency to follow fixed patterns, and seem to be concise and effective enough.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مقاله­ی حاضر با معرفی انواع نامه­های فارسی میانه­ی سده­ی هفتم شامل پاپیروس و پوست­نوشته در مصر، در زمان چیرگی ارتش خسرو دوم (618- 628 م.)، به بررسی نوع خط، سبک نگارش و ادبیات این اسناد خواهد پرداخت که به خط تحریریِ شکسته­ای نوشته شده که می­تواند به عنوان آخرین گونه کاربردی خط در دوره ساسانی شناخته شود. در عین حال این نامه­ها نمایانگر فعالیت­های چندجانبه­ی ایرانیان در مصر  هستند. مکاتبات یادشده، تنها میان ایرانیان رد و بدل نمی­شده؛ بلکه مابین ایرانیان و کارمندان و صاحب­منصبان مصری هم، که قبل از ورود ایرانیان، با نظام دیوانی روم آشنایی کافی داشتند، بوده است که نشان تعامل اجتماعی و به ویژه اقتصادی میان دو گروه و تأثیرپذیری آنها از هم نیز هست. این نامه­ها به لحاظ زبان­شناسی، ادبی و تاریخی  قابل بررسی هستند.  پاپیروس و پوست­نوشته­های یاد شده، در بعد واژگان، نحو و سبک نگارش با نوشته­های فارسی میانه­ی کتابی  تفاوت­هایی دارند که  از خلال آنها، تحول خط از صورت کتیبه­ای به شکسته بررسی می­شود. ادبیات این پاپیروس­ و پوست­نوشته­ها، به ویژه در بخش نامه­های رسمی به عنوان نمود کلی مکاتبه دوره­ی ساسانی،  به نحوی است که سعی شده از  طریق ریختارها و الگوهای ثابت، موجز اما گویا و مؤثر باشد</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پاپیروس‌های فارسی میانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط شکسته</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نامه‌های شخصی و رسمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ادبیات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مجموعه‌های پاپیروس</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_4443_2fb6d8d5da51bc034ebc179175467ddf.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>30</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Linguistic Representation of the Attitude of Persian Speakers towards“Foreigners”, and it’s Relation to Gender</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر جنسیت بر بازنمود زبانی نگرش جامعه‌ی فارسی زبان به خارجی‌ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>107</FirstPage>
			<LastPage>129</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4444</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احسان</FirstName>
					<LastName>نظری باوندپور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری پژوهشکده‌ی زبان‌شناسی / پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی / تهران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-1717-988X</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>یحیی</FirstName>
					<LastName>مدرسی</LastName>
<Affiliation>استاد پژوهشکده زبان‌شناسی/پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی/تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آزیتا</FirstName>
					<LastName>افراشی</LastName>
<Affiliation>استادیار پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The study aims to investigate the linguistics representation of Persian speaker society attitude towards&lt;strong&gt;foreigner&lt;/strong&gt;s and impact of gender on this attitude. The study is generally in the framework of recent theories in cognitive sociolinguistics.Methodology of this research is of two kind: survey (questionnaireform) and qualitative (dialogue).Totally 412 questionnaireforms have been collected and extracted data from this data collection has been investigated by statistical tests.These statistical tests are including One Sample t Test and Two Independent Samples t Test. Themain resultsinclude:1) target society has no positive attitude on foreigners. 2) Women have more negative attitude towards foreigners.A linguistic toolcalled&lt;strong&gt;But Test&lt;/strong&gt;has been used in our study.Finally,one of our results is that &lt;strong&gt;But Test&lt;/strong&gt;can investigate our target attitudes.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف اصلی این پژوهش بررسی بازنمود زبانی نگرش جامعه‌ی فارسی زبان به مقوله‌ی &lt;strong&gt;خارجی&lt;/strong&gt;و تأثیر متغییر اجتماعی &lt;strong&gt;جنسیت&lt;/strong&gt; بر این بازنمود است. این پژوهش در چارچوب نظری زبان‌شناسی اجتماعی-شناختی انجام می‌گیرد و مبتنی است بر تحلیل کمی داده‌های به دست آمده از شیوه‌ی پیمایشی به وسیله‌ی پرسش‌نامه از یک سو و مقایسه‌ی این یافته‌ها با داده‌های به دست آمده از تحلیل کیفی که خود بر مبنای گفتگو بنا شده‌اند. در این پژوهش در مجموع 412 نسخه پرسش‌نامه به شیوه‌های مذکور جمع‌آوری شده و با استفاده از آزمون‌های آماری (شامل آزمون تی تک‌متغیره و آزمون تی دو متغیر مستقل) به این نتیجه رسیده‌ایم که به طور کلی بازنمودهای زبانی نشان می‌دهند نگرش چندان مثبتی در جامعه‌ی هدف نسبت به خارجی‌ها وجود ندارد و پیش‌فرض‌های نه چندان مثبت، حتی از سوی زنان بیشتر از مردان هستند.در طراحی پرسش‌نامه‌های این پژوهش از یک آزمون زبان‌شناختی به نام &lt;strong&gt;آزمون اما&lt;/strong&gt; استفاده شده و در نهایت به این نتیجه رسیده‌ایم که آزمون مذکور می‌توانددر بررسی نگرش‌های زبانی مورد نظر مابه کار رود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جامعه‌ی فارسی زبان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازنمود زبانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جنسیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زبان‌شناسی اجتماعی-شناختی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزمون اما</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_4444_acb0510a6605867398396bd55d7b61fc.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
