<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>7</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Few So-Called Educational Handbooks of Turfan
Manichaean Collection in Berlin</ArticleTitle>
<VernacularTitle>چند به اصطلاح دست‌نامة آموزشی از مجموعه دست‌نویس‌های مانویِ تورفان در برلین</VernacularTitle>
			<FirstPage>45</FirstPage>
			<LastPage>57</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">868</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>شکری فومشی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری آزاد برلین، مربی دانشگان ادیان قم</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this article, four unpublished Manichaean manuscripts of the Turfan collection&lt;br /&gt;(M1571a, M409b, M1206 and M7380) preserved in Berlin-Brandenburg Academy of&lt;br /&gt;Sciences and Humanities (BBAW) are read, translated and interpreted. The pieces&lt;br /&gt;containing the Manichaean alphabet in the abecedarian order had been in fact a type of&lt;br /&gt;educational handbook for the Sogdian beginners who intended to compose an&lt;br /&gt;abecedarian versified text. The article deals with the abecedarian system of the&lt;br /&gt;Manichaean texts as well as the reason/s for the presence of some non-abecedarian&lt;br /&gt;characters, particularly the letter (after qršt) in the alphabetic lists. The techniques&lt;br /&gt;which a Manichaean Sogdian scribe could apply as an option to teach the students are&lt;br /&gt;also analyzed. In the appendix, a newly-found Manichaean manuscript from Neyšābūr,&lt;br /&gt;which was likewise used as an educational handbook, is studied.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این مقاله، چهار قطعة تاکنون منتشرنشده از مجموعه دست‌نویس‌های مانویِ بازیافته از تورفان با شناسة M409b، M1206، M7380، و M1571a که در فرهنگستان علوم براندنبورگ (برلین) نگهداری می‌شود قرائت، ترجمه، و تفسیر شده است. این قطعات، که مشتمل بر الفبای مانوی با ترتیب ابجدی‌اند، در واقع برای نوآموزان سغدی، که قصد داشتند شعرِ بیت‌دارِ پارتی تصنیف کنند، نوعی دست‌نامۀ آموزشی بوده‌اند. در این پژوهشِ کاملاً نو، به نظام ابجدی متن‌های مانوی و علت وجود برخی از نویسه‌های غیر ابجدی، به‌ویژه علت وجود حرف (پس از قرشت)، در فهرست‌های الفبایی پرداخته شده و فنون کاتبان برای آموزش شاگردان تجزیه و تحلیل شده است. در پیوست، دست‌نویس مانویِ نویافته‌ای از نیشابور، که همانند قطعات تورفان دست‌نامه‌ای آموزشی بوده، بررسی شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">متون مانوی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دست‌نامة آموزشی/ نظام ابجدی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شعر پارتی/ دست‌نویس‌های تورفان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فهرست الفبا/</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_868_f8f3789129154f646e641d0260468e1a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
