<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>9</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Sociological Study of Address Terms in Spoken Colloquial Persian</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی جامعه‌شناختی عبارات خطاب در فارسی گفتاری محاوره‌ای</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>18</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1433</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">.</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>احمدخانی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه زبان شناسی، دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>To know how people open conversation and how they address each other is an important topic in studying language community to establish social relation among people. This article investigates addressing behavior in spoken variety of colloquial Persian. In this research, the analysis of the data from 43 Persian speakers show that 10 types of address terms are used in everyday conversations, namely, personal names, titles , religious terms, occupational terms, relative terms, honorifics and formal terms, intimate terms, personal pronouns, descriptive terms and zero ones. Also metaphors and taboos are investigated. Statistical analysis of address terms show that male speakers use intimate terms more  than female ones and usage of relative terms decreases with the increase in the age of speakers.  </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شناخت این‌که افراد چگونه باب گفت‌وگو را باز می‌کنند یا چگونه همدیگر را خطاب می‌کنند موضوعی مهم در مطالعات جوامع به‌منظور ایجاد روابط اجتماعی بین افراد است. در این پژوهش رفتار خطاب در گونۀ گفتاری فارسی بررسی می‌شود. در این مطالعه، تحلیل داده‌های جمع‌آوری‌شده از 43 گویشور فارسی نشان داد که ده نوع اصطلاح خطاب در مکالمات روزمره استفاده می‌شود: اسامی شخصی، عناوین (القاب)، اسامی مذهبی، اصطلاحات شغلی، اصطلاحات روابط خویشاوندی، اصطلاحات احترام‌آمیز و رسمی، اصطلاحات صمیمانه و خودمانی، ضمایر شخصی، عبارات توصیفی و اصطلاحات صفر. هم‌چنین استعاره‌ها و تابوها نیز در داده‌ها بررسی و تحلیل می‌شوند. تحلیل آماری اصطلاحات خطاب نشان می‌دهند که اصطلاحات صمیمانه و خودمانی را افراد مذکر بیشتر به کار می‌برند و اصطلاحات روابط خویشاوندی با افزایش سن گویشوران کمتر مورد استفاده قرار می‌گیرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اصطلاح خطاب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صمیمت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خویشاوندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نام</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_1433_b6b332a024083981663b2c88f3b1583b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
