<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Critical Analysis of Monolingual Persian Dictionaries:
A User Satisfaction Perspective</ArticleTitle>
<VernacularTitle>فرهنگ‌‌های عمومی یک‌زبانة فارسی از منظر برآورده کردنِ نیاز کاربران</VernacularTitle>
			<FirstPage>95</FirstPage>
			<LastPage>114</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1176</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">.</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ساغر</FirstName>
					<LastName>شریفی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری/مترجمی زبان انگلیسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مصطفی</FirstName>
					<LastName>عاصی</LastName>
<Affiliation>استاد پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>18</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>  &lt;br /&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing: -0.1pt;&quot;&gt;User satisfaction has unfortunately been neglected in the compilation of Persian dictionaries. This paper was aimed to study five general monolingual Persian dictionaries, namely &lt;em&gt;Dehkhoda&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Mo’in&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Amid&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Farhang-e Farsi-ye Emrooz&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;Sokhan&lt;/em&gt; in terms of user satisfaction. A questionnaire, based on Assi’s (1995) research project, has been designed and users were asked to answer the questions. Some of the participants were also randomly interviewed. The collected data were analyzed statistically, and tests such as the chi-square significance test, were applied. The objectives of this study were to identify the users&#039; needs along with the relationship between their needs and social variables such as their age, level of education and also field of study. Upon analysis, it became clear that the users&#039; field of study was the only determining factor in the amount of dictionary use, the success rate in finding information and in user’soverall satisfaction.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">متأسفانه تاکنون برآورده‌کردن نیاز مخاطب در فرهنگ‌های فارسی چندان مورد توجه قرار نگرفته است. هدف این مقاله بررسی پنج فرهنگ عمومی یک‌زبانة فارسی، یعنی &lt;em&gt;لغت‌نامة دهخدا&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;فرهنگ فارسی معین&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;فرهنگ فارسی عمید&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;فرهنگ فارسی امروز&lt;/em&gt; و &lt;em&gt;فرهنگ سخن&lt;/em&gt;، از منظر برآورده ساختن نیاز کاربران و میزان رضایت آنان از این فرهنگ‌هاست. برای دستیابی به این مقصود، کاربران مورد نظر به سؤالات پرسش‌نامه‌ای پاسخ دادند، با برخی از آنان مصاحبه‌ای انجام شد و نتایج به‌دست‌آمده با استفاده از آزمون‌های آماری محک خورد. اصول کلی این تحقیق شامل شناسایی نیازهای ارجاعی کاربران، میزان رضایت آنان از فرهنگ‌ها و بررسی رابطة این نیازها با متغیرهای اجتماعی، همچون سن کاربران، میزان تحصیلات و نیز رشتة تحصیلی آنان، بوده است. در این تحقیق، مشخص شد که رشتة تحصیلی کاربران، در میزان استفادة آنان از فرهنگ، یافتن اطلاعات در بخش‌های مرتبط در فرهنگ، و همچنین رضایت کاربران از فرهنگ‌های موجود، عامل مؤثر و تعیین‌کننده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ‌نگاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زبان فارسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ عمومی یک‌زبانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کاربر</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_1176_795adbcf60837cd81b7a5ce7e4179e83.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
