<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>11</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Comparison of Some Meta-Linguistic Similarities Between 
Ibn Khaldoun&#039;s and Chomsky’s Views</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی برخی شباهت‌های فرازبانی از دیدگاه ابن خلدون و چامسکی</VernacularTitle>
			<FirstPage>161</FirstPage>
			<LastPage>183</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2037</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">.</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>روح‌الله</FirstName>
					<LastName>صیادی‌نژاد</LastName>
<Affiliation>زبان و ادبیات عربی، دانشگاه کاشان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>زارعی تجره</LastName>
<Affiliation>گروه زبان انگلیسی، دانشگاه کاشان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>طیبه</FirstName>
					<LastName>باغ چائی</LastName>
<Affiliation>زبان و ادبیات عربی، دانشگاه کاشان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Human language is a very complicated system that has been studied by scholars in different centuries; among whom was, &quot;Abdul-Rahman Ibn Khaldoun&quot;, the great Muslim scholar, that discussed language faculty in his study of society and named it &quot;A&lt;em&gt;l-Malakat Al-Lughawiyah&lt;/em&gt;&quot; (The Queen of Words), in his famous book &quot;&lt;em&gt;Al- Muqaddimah&lt;/em&gt;&quot; (The Introduction) where he argued that, a child has an innate ability for language learning to him, this is a gradual quality that does not come about all at once. In the same vein, &quot;Chomsky&quot;, the contemporary American linguist, explored linguistic competence following “Ibn Khaldoun”. He, too, believed that, language faculty is innate, and that the mind sets parameters for universal principles. Results of this comparative study of the two scholars, highlighted differences and similarities between the two, and revealed that Chomsky’s language faculty was first introduced by &quot;Ibn Khaldoun&quot;; whom should, therefore, be accredited as the founder of this view based on the results.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">زبان بشر پدیده‌ای است چندان پیچیده که بررسی ماهیت واقعی آن مورد مطالعۀ متفکران در قرون مختلف بوده است. از جملۀ این متفکران، عبدالرحمن بن خلدون، دانشمند توانمند مسلمان، است که در «مقدمۀ» مشهورش، در قالب تفکرات جامعه شناختی خویش، نظریه‌‌ای باعنوان «ملکۀ زبانی» را مطرح می‌‌نماید. وی بر این باور است که کودک از توانایی فطری برای فراگیری زبان برخوردار است و این توانایی را کیفیت‌هایی تدریجی می‌‌داند که یکباره پدیدنمی‌آید. از سوی دیگر، نوام چامسکی، زبان‌‌شناس معاصر امریکایی، در پی ابن خلدون به نظریه‌‌پردازی پیرامون توانش زبانی پرداخته است. او نیز این قابلیت را بخشی ذاتی از ذهن انسان برشمرده و برای ذهن بشر مجموعه‌ای از اصول و شاخص­های دستور زبانی را قائل می‌شود. نتایج حاصل از این پژوهش تطبیقی، علاوه بر تبیین تفاوت‌ها و شباهت‌ها، بیانگر این مطلب است که اندیشۀ توانش زبانی را نخستین بار قرن‌ها پیش ابن خلدون مطرح کرده و باید او را بنیان‌‌گذار این نظریه دانست.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانش زبانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ابن خلدون</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چامسکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زبان‌شناسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دستور زبان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_2037_1ad2d1b3fa9f57a2e20ff2dac754387e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
