<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>13</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The role of anxiety in using learning strategies of Persian as a second language
In regard to the mediating role of cognitive intelligence</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش اضطراب در بکارگیری راهبردهای یادگیری زبان فارسی به عنوان زبان دوم با توجه به نقش واسطه‌ای هوش شناختی</VernacularTitle>
			<FirstPage>131</FirstPage>
			<LastPage>149</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">2496</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">.</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>منصوره سادات</FirstName>
					<LastName>صادقی</LastName>
<Affiliation>روانشناسی/پژوهشکده خانواده/ دانشگاه شهید بهشتی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهین‌ناز</FirstName>
					<LastName>میردهقان</LastName>
<Affiliation>زبانشناسی دانشکده ادبیات/ دانشگاه شهید بهشتی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امیررضا</FirstName>
					<LastName>وکیلی‌فرد</LastName>
<Affiliation>آموزش زبان فارسی/دانشگاه بین‌المللی امام خمینی (ره) / قزوین</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدیه</FirstName>
					<LastName>قناعت</LastName>
<Affiliation>دانشگاه شهید بهشتی تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The present research is aimed to examine the role of anxiety in using learning strategies of Persian as a second languagein regard to the mediating role of cognitive intelligence.The study corpus includes 80 non-Iranian Persian learners of Imam Khomeini International University who have participated by filled out the 3 research questionnaires including Motivational strategies for learning questioner, anxiety and Cognitive Intelligence tests.The data analysis illustrates the role of anxiety in learning strategies, in both with and without its mediating role of cognitive intelligence operation.This role acts in such a way that by increasing the extent of anxiety, the level of strategy learning will be reduced. Increase in anxiety also results in the reduction of the cognitive intelligence of operation; i.e. anxiety reveals a meaningful inverse relation with the cognitive intelligence. The more increasing anxiety is associated to the more decrease in personal efficiency in the cognitive intelligence. Moreover the conclusions revealed that cognitive intelligence operation have a direct effect on application level of learning strategy in such a manner that by increasing in cognitive intelligence operation, the extent of the learning strategy application will be expanded. The results of this conclusion pointed out that not only learning strategy is under the effect of personal intelligence components but also the other psychological component such as anxiety could act as a destructive role even more than the cognitive intelligence at the level of application of these strategies. </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"> برای بررسی نقش اضطراب در بکارگیری راهبردهای یادگیری زبان فارسی به عنوان زبان دوم با توجه به نقش واسطه‌ای هوش شناختی،80 زبان آموز غیرایرانی مرکز آموزش زبان فارسی دانشگاه بین­المللی امام خمینی با تکمیل 3 پرسشنامه­ی راهبردهای خودانگیخته، اضطراب و همچنین هوش شناختی در این مطالعه شرکت کردند. نتایج تحلیل داده­ها با روش­های آماری نشان داد که اضطراب در میزان بکارگیری راهبردهای یادگیری و عملکرد هوش شناختی نقش دارد. نتایج نشان داد نقش اضطراب بر راهبردهای یادگیری بدون واسطه و باواسطه­ی عملکرد هوش شناختی می­باشد، به گونه­ای که  هرچه میزان اضطراب افزایش یابد، میزان بکارگیری راهبرد یادگیری کمتر می شود. همچنین اضطراب با هوش شناختی رابطه­ی معنادار معکوسی دارد. هرچه میزان اضطراب بالاتر باشد، میزان عملکرد افراد در هوش شناختی کاهش می­یابد. بعلاوه نتایج نشان داد که عملکرد هوش شناختی بر میزان بکارگیری راهبرد یادگیری اثر مستقیم دارد، به شکلی که با افزایش عملکرد هوش شناختی مقدار بکارگیری راهبرد یادگیری افزایش یافت. بر اساس نتایج یافته­ها، بکارگیری راهبرد یادگیری غیر از اینکه تحت تاثیر مولفه های هوشی افراد قرار دارد، مولفه­های دیگر روانشناختی مانند اضطراب نیز می­تواند در میزان بکارگیری این راهبردها نقش مخربی حتی بیش از هوش شناختی نشان دهد. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اضطراب یادگیری زبان دوم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راهبردهای یادگیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هوش شناختی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زبان فارسی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_2496_070922fe8d9e84c3dd260df4a5582587.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
