<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Ayādgār-i Zarīrān
A Sample of Iranian Poetry in the Middle Era</ArticleTitle>
<VernacularTitle>یادگار زریران، نمونه‌ای از هنر شاعری ایرانیان در دورۀ میانه</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>24</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1171</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">.</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>آذرانداز</LastName>
<Affiliation>استادیار/دانشگاه شهید باهنر کرمان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Any scientific study about the process of the development of Persian poetry requires the consideration of ancient literary history of Iran, including the existing works from middle era. Among them, &lt;em&gt;Ayādgār-i Zarīrān&lt;/em&gt;, due to its poetic and epic characteristics, is a unique source of information. &lt;em&gt;Ayādgār-i Zarīrān&lt;/em&gt;is a middle Persian text of ancient Iranian epic poetry and is a valuable remnant of the Parthian heritage that reveals the properties of the Iranian poetics in that era. Comparing it with post-Islamic Persian poetry, especially &lt;em&gt;Shahnameh&lt;/em&gt;, will indicate the similarity of some literary and rhetorical features between two eras. Literary techniques and devices, used in &lt;em&gt;Ayādgār-i Zarīrān&lt;/em&gt;, originally belong to the pre-Islamic oral literature that could also be traced in later periods. The paper was aimed to indicate the similarities between &lt;em&gt;Shahnameh&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;Ayādgār-i Zarīrān&lt;/em&gt;, by the help of narratology, epithet and literary properties such as hyperbole and repetition. In addition, the imagery of the poem including simile, metaphor and circumlocution has also been studied.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هر گونه بررسی علمی دربارۀ روند تحولات شعر ایران نیازمند توجه به پیشینۀ باستانی آن، از جمله آثاری است که از دورۀ میانه بازمانده است. در میان این آثار، &lt;em&gt;یادگار زریران&lt;/em&gt; به دلیل احتوا بر ویژگی‌‌های شاعرانه و حماسی منحصربه‌‌فرد خود شایستۀ توجه ویژه‌‌ای است. &lt;em&gt;یادگار زریران&lt;/em&gt; منظومه‌‌ای شاعرانه به زبان فارسی میانه و بازماندۀ ارزشمندی از میراث پارتی است که گوشه‌ای از هنر شاعری ایرانیان را در دورۀ میانه آشکار می‌‌‌کند. سنجش &lt;em&gt;یادگار زریران&lt;/em&gt; با اشعار فارسی پس از اسلام، از جمله &lt;em&gt;شاهنامه&lt;/em&gt;، از همانندی برخی صنایع ادبی و فنون بلاغت میان دو دوره حکایت می‌‌کند. شگردها و فنون ادبیِ به کار رفته در آثاری چون &lt;em&gt;یادگار&lt;/em&gt; &lt;em&gt;زریران&lt;/em&gt; متعلق به ادبیات شفاهی پیش از اسلام است که در دوره‌‌های بعدی نیز شکوهمند و پرتوان ادامه یافته است؛ چنان‌‌که بسیاری از ویژگی‌‌های شعر حماسی دوره‌‌های بعدی در این رساله دیده می‌‌شود. در این مقاله کوشش می‌‌شود مصادیق این سخن در سنجش با &lt;em&gt;شاهنامه&lt;/em&gt; بازنموده شود؛ مواردی چون روایت داستان، اغراق، تکرار و استفاده از صفت‌‌های شاعرانۀ حماسی. برخی موارد سنت‌‌هایی است که به گذشته‌‌های بسیار دور مردم ایران بازمی‌‌گردد که به آن‌‌ها اشاره خواهد شد. در پایان نیز به صور خیالی که در این اثر به کار رفته است، مانند تشبیه، استعاره و کنایه، پرداخته می‌‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">یادگار زریران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حماسه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاهنامه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اغراق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تکرار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صفت شاعرانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صور خیال</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_1171_8a02296cea83d2ec4a1e4af7f559a369.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Locating the Sassanid Mint Houses in the Province of Fars</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بازجستن ضراب‌خانه‌های ساسانیان در فارس</VernacularTitle>
			<FirstPage>25</FirstPage>
			<LastPage>36</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1172</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">.</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>انصاری</LastName>
<Affiliation>استادیار/دانشگاه آزاد اسلامی واحد بوشهر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهره</FirstName>
					<LastName>زرشناس</LastName>
<Affiliation>استاد پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>  &lt;br /&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing: -0.1pt;&quot;&gt;Being a hub of theological, political, economic, and business opportunities, the province of Pars in Southern Iran was considered as the most important province in Iran during Sassanid period (226–651). Its proximity to the Persian Gulf made Pars an important zone for transportation and trade by both land and sea, and its main products such as cotton and silk fabrics, hand-woven carpets, and pearls used to be exported to China and other distant countries. In addition, the high volume of coins found in this province has demonstrated the importance of mint houses in this region. &lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing: -0.1pt;&quot;&gt;The current paper has studied the mint houses of Pars region in Sassanid period. The findings of the current study confirmed the speculations about WLC designation. According to most coin experts WLC has remained unknown to date; however it has been suggested that it may refer to the city of “Borazjan” in Southern Fars; the idea that has been confirmed by the current paper.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">استان پارس، در جنوب ایران، به لحاظ نقش خاستگاهی، مرکزیت دینی، سیاسی و موقعیت اقتصادی و تجاری، مهم‌ترین ایالت شاهنشاهی ساسانیان (226 - 651 م) محسوب می‌شد. تولیدات انبوه این ایالت، همچون پارچه‌های کتانی و ابریشمی یا فرش و مروارید که تا چین و سایر نواحی دوردست نیز صادر می‌شد و موقعیت جغرافیایی آن، در پس کرانۀ خلیج فارس، آن‌جا را به مکان مهمی برای حمل و نقل و تجارت زمینی و دریایی تبدیل کرده بود. رونق تجارت با سایر سرزمین‌ها موجب افزایش میزان ضرب سکه در آن ایالت شده بود و بسیاری تعداد سکه‌های مکشوفه در این ایالت حکایت از کثرت ضراب‌خانه‌هایی دارد که در این منطقه قرار داشته‌اند. در این پژوهش ضراب‌خانه‌های منطقة پارس در دورة ساسانیان بر اساس سکه‌های نبشته‌دار ساسانی بررسی شده‌اند و بر پایة شواهد موجود پیشنهادشده علامت اختصاری WLC، که به گفتة اکثریت سکه‌شناسان تاکنون ناشناس باقی مانده است، اشاره به شهر برازگان (برازجان) در جنوب ایالت پارس دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ساسانیان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پارس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برازگان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ضراب‌خانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط پهلوی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">علامت اختصاری شهرها</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_1172_3fdc41601d21e560971de2d790d467ad.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Sogdian Ancient Letter No.1</ArticleTitle>
<VernacularTitle>یک ناﻣﺔ سغدی (نامة باستانی سغدی شمارة یک)</VernacularTitle>
			<FirstPage>37</FirstPage>
			<LastPage>49</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1173</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">.</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>شیما</FirstName>
					<LastName>جعفری دهقی</LastName>
<Affiliation>استاد / مرکز دائرة‌المعارف بزرگ اسلامی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>  &lt;br /&gt;Ancient Iranians used letter writing as one of the most important methods of communication. The earliest surviving evidence of official correspondence in Pre&lt;span style=&quot;letter-spacing: -0.1pt;&quot;&gt;-Islamic Iran is a collection of letters from the Achaemenid period. Undoubtedly, the existence of correspondence in Iran could be studied diachronically. &lt;/span&gt; &lt;br /&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing: -0.1pt;&quot;&gt;Among the remaining texts from Middle Iranian languages, the earliest surviving evidence for correspondence in the Sogdian language is a collection of texts written in the form of correspondence. The study of such letters is significant not only because of their linguistic value but also because they are the primary source of information to study the early history of the Sogdian people. The Sogdian language was spoken in Eastern Iran, from Black Sea to Western China, from approximately 100-1200 C.E. &lt;/span&gt; &lt;br /&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing: -0.1pt;&quot;&gt;In 1907, Sir Aurel Stein found these Ancient Letters in a watchtower near the Great Wall of China. These letters, now called “The Ancient Letters”, are the oldest Sogdian document on paper. Letter number one, is from a daughter to her mother in which she has talked about her life.&lt;/span&gt; &lt;br /&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing: -0.1pt;&quot;&gt;The aim of the current paper was to interpret and translate the Ancient Letter number one. The researcher has also carried outan etymological survey on selected words and also has analyzed the style of the letter.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نامه‌نگاری از دیرباز از جمله ابزارهای ارتباط انسان‌ها بوده است و ایرانیان باستان نیز از آن آگاه بودند. از جمله کهن‌ترین شواهد موجود از نامه‌نگاری در ایران متعلق به دورۀ هخامنشیان است. از دورﮤ اشکانیان نیز آثاری در دست است، اما دورﮤ ساسانی را می‌توان اوج شکوفایی نامه‌نگاری در ایران پیش از اسلام دانست. در میان آثار به‌جای مانده از دورة میانه نیز، نوشته‌هایی به زبان سغدی به شیوة نامه نگارش شده که مطالعة آن‌ها نه فقط از لحاظ زبان‌شناسی اهمیت بسیار دارد بلکه بسیاری از زوایای تاریک تاریخ اقوام شرق ایران را نیز در این دوره مشخص می‌کند. اورل استاین، در سال 1907 م، مجموعه‌ای از چند نامة سغدی را در ویرانه‌های یکی از برج‌های دیده‌بانی دیوار چین پیدا کرد. این نامه‌ها، که بعدها «نامه‌های باستانی سغدی» نامیده شدند، امروزه کهن‌ترین متون سغدی نوشته بر کاغذ شمرده می‌شوند. نامة نخست را زنی به مادرش نوشته و در آن شرح حال خود را برای مادر بازگو کرده است. در مقالة حاضر، به خوانش و ترجمة این نامه، ریشه‌شناسی واژگان و تحلیل شیوة نامه‌نویسی در آن پرداخته شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آیین نامه‌نویسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زبان سغدی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نامه‌های باستانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زبان‌های ایرانی میانه شرقی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_1173_0d57f5cc334e0b714e796f0cb545538e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Study of Sign-Semantics of the Verses Qīyāmat and Ma’ādin Surah Qīyāmat; Basedon Greimas Semiotic Studies</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی نشانه ـ معناشناسی آیات مربوط به قیامت و معاد از سورۀ قیامت بر پایۀ مطالعات نشانه‌شناختی گریماس</VernacularTitle>
			<FirstPage>51</FirstPage>
			<LastPage>74</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1174</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">.</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فریده</FirstName>
					<LastName>حق‌بین</LastName>
<Affiliation>دانشیار/ زبان‌شناسی، دانشگاه الزهرا (س)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فهیمه</FirstName>
					<LastName>بیدادیان قمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد / دانشگاه الزهرا (س)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>  &lt;br /&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing: -0.1pt;&quot;&gt;The current paper has tried to analyze the sign-semantics of the verses &lt;em&gt;Qīyāmat&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;Ma’ād&lt;/em&gt; in Surah &lt;em&gt;Qīyāmat&lt;/em&gt;, according to Semiotic Studies of Greimas. The aim was not to interpret the Quranic verses but to introduce different levels of the text including deep structure of discourse, narrative discourse and phenomenological aesthetics. The researchers have studied the semantic system of Quran in the light of semiotics. The research was designed in a descriptive-analytic manner. The textual data, consisted of some of the verses of Surah &lt;em&gt;Qīyāmat&lt;/em&gt;, were analyzed by the theoretical principles. The results showed that the analysis of sign-semantics of the verses &lt;em&gt;Qīyāmat&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;Ma’ād&lt;/em&gt; and Semiotic Studies of Greimas, especially the concept of semiotic square, were in congruence. It has also became apparent that Greimas theory on narrative discourse is applicable on the stages of the spiritual evolution (&lt;em&gt;nafs&lt;/em&gt;) and the aesthetics of the verses &lt;em&gt;Qīyāmat&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;Ma’ād&lt;/em&gt; could be described by phenomenological aesthetics.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این مقاله، به تحلیل و بررسی آیات قیامت و معاد از سورۀ «قیامت» بر اساس مطالعات نشانه‌‌شناختی گریماس پرداخته ‌‌شده ‌‌است. هدف نگارندگان مقاله ‌‌تفسیر آیات &lt;em&gt;قرآن&lt;/em&gt; نیست، بلکه در این جستار سعی بر آن است تا لایه‌های متعدد متن، شامل ساختار زیربنایی گفتمان، ‌‌نظام گفتمان روایی و نیز پدیدارشناسی زیبایی‌شناختی آن، در تحلیل آیاتی از سورۀ قیامت معرفی شود؛ ‌‌تأثیر نشانه‌شناسی در نظام معنایی &lt;em&gt;قرآن&lt;/em&gt; بررسی شود؛ و نیز نظم و ترتیب خاص میان مجموعۀ معانی آیات نشان داده شود. روش پژوهش توصیفی ـ تحلیلی است، بدین صورت که داده‌‌های متنی موجود تحلیل می‌‌‌شوند و مبانی نظری با نتایج محک زده می‌‌شوند، یعنی از مبانی نظری برای تحلیل داده‌‌های موجود استفاده می‌‌شود. گفتنی است که داده‌‌های این پژوهش از میان آیاتی چند از سورۀ قیامت با تفسیر آن‌‌ها انتخاب شده‌‌اند. نتایج پژوهش نشان می‌‌دهد که بررسی نشانه ـ معناشناسی آیات قیامت و معاد با مطالعات نشانه‌‌شناختی گریماس، به‌‌ویژه با مربع نشانه‌‌شناختی او همگرایی دارد و نیز می‌‌توان مراتب نفس را، که در آیات سورۀ قیامت به آن‌‌ها اشاره شده است، با نظام گفتمانی روایی گریماس تطبیق داد و نیز زیبایی‌شناختی آیات قیامت و معاد را با توجه به پدیدارشناسی زیبایی‌شناختی توصیف کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قیامت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">‌‌معاد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">‌‌مربع نشانه‌‌شناختی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">‌‌ساختار زیربنایی گفتمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">‌‌نظام گفتمان روایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">‌‌پدیدارشناسی زیبایی‌‌شناختی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_1174_84cebfbc6e9a3a127dce61c78107f973.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Schematic Basis of the Metaphors
in the Proverbs of Eastern Guilan</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مبنای طرح‌واره‌ای استعاره‌های موجود در ضرب‌المثل‌های شرق گیلان</VernacularTitle>
			<FirstPage>75</FirstPage>
			<LastPage>94</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1175</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">.</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بلقیس</FirstName>
					<LastName>روشن</LastName>
<Affiliation>استادیار/ زبان‌شناسی و زبان‌های خارجی، پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>یوسفی‌راد</LastName>
<Affiliation>استادیار/ زبان‌‌شناسی و زبان‌های خارجی، پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>شعبانیان</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد/  زبان‌شناسی همگانی، پیام نور</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>  &lt;br /&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing: -0.1pt;&quot;&gt;The current research has explored the schematic basis of the metaphors in the proverbs of Eastern Guilan within the framework of cognitive semantics, based on Evans and Green’s schematic model (2006). Cultures along with social identities are well reflected in the proverbs and therefore studying proverbs are of focal importance in linguistics. Studying the discursive use of proverbs in a given culture diachronically will reveal their cognitive -and sociological- function. Moreover, image schemas are dynamic patterns in cognitive semantics which are not studied thoroughly in Iranian dialects; in fact there are only few studies on the subject. The present study was designed in a descriptive- analytic manner to study mentioned concepts&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;rtl&quot;&gt;.&lt;/span&gt;Upon the analysis of data, it became apparent that the general types of image schemas provided by Evans and Green such asspace schema, containment schema, locomotion schema, force schema, unity schema, balance schema, identity schema and existence schema could be traced in the proverbs of Eastern Guilan.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در مقالۀ حاضر، مبنای طرح‌واره‌‌ای استعاره‌‌های موجود در پیکرۀ ضرب‌‌المثل‌‌های شرق گیلان بر مبنای مدل «طرح‌‌واره‌‌های تصوری ایوانز و گرین» در چهارچوب معنی‌‌شناسی شناختی بررسی می‌شود. ضرب‌‌المثل‌‌ها به دلیل اهمیتی که در فرهنگ‌‌ها، انعکاس فرهنگ مردم و هویت فردی ـ اجتماعی آنان دارند مقوله‌‌ای مهم در مطالعات زبانی محسوب می‌‌شوند. تداوم ضرب‌‌المثل‌‌ها طی زمان‌‌ها و فرهنگ‌‌ها حکایت از عملکرد شناختی (و جامعه‌‌شناختی) آن‌ها دارد. از آن‌جا که طرح‌‌واره‌‌های تصوری از مهم‌‌ترین سازوکارهای زبان در معنی‌‌شناسی شناختی محسوب می‌‌شوند و نیز در مورد چگونگی عملکرد آن‌‌ها در گویش‌‌های ایرانی مطالعۀ‌‌ چندانی صورت نگرفته است، ضرورت انجام این پژوهش دوچندان می‌‌نمود. این پژوهش به‌‌ روش توصیفی ـ استقرایی است. شواهد به‌‌دست‌آمده نشان می‌دهند که انواع کلی طرح‌‌واره‌‌های مشخص‌شده توسط ایوانز و گرین از جمله طرح‌‌وارۀ فضا، طرح‌‌وارۀ مهارشدگی، طرح‌‌وارۀ جابه‌جایی (حرکت)، طرح‌‌وارۀ نیرو، طرح‌‌وارۀ پیوستگی، طرح‌‌وارۀ توازن، طرح‌‌وارۀ همسانی، و طرح‌‌وارۀ موجودیت در ضرب‌‌المثل‌‌های شرق گیلان یافت می‌‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنی‌‌شناسی شناختی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">طرح‌‌وار‌ۀ تصوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استعاره</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ضرب‌‌المثل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گویش گیلکی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_1175_d66315fc2158d2e14ecb6c24610fdc39.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Critical Analysis of Monolingual Persian Dictionaries:
A User Satisfaction Perspective</ArticleTitle>
<VernacularTitle>فرهنگ‌‌های عمومی یک‌زبانة فارسی از منظر برآورده کردنِ نیاز کاربران</VernacularTitle>
			<FirstPage>95</FirstPage>
			<LastPage>114</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1176</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">.</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ساغر</FirstName>
					<LastName>شریفی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری/مترجمی زبان انگلیسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مصطفی</FirstName>
					<LastName>عاصی</LastName>
<Affiliation>استاد پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>18</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>  &lt;br /&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing: -0.1pt;&quot;&gt;User satisfaction has unfortunately been neglected in the compilation of Persian dictionaries. This paper was aimed to study five general monolingual Persian dictionaries, namely &lt;em&gt;Dehkhoda&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Mo’in&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Amid&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Farhang-e Farsi-ye Emrooz&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;Sokhan&lt;/em&gt; in terms of user satisfaction. A questionnaire, based on Assi’s (1995) research project, has been designed and users were asked to answer the questions. Some of the participants were also randomly interviewed. The collected data were analyzed statistically, and tests such as the chi-square significance test, were applied. The objectives of this study were to identify the users&#039; needs along with the relationship between their needs and social variables such as their age, level of education and also field of study. Upon analysis, it became clear that the users&#039; field of study was the only determining factor in the amount of dictionary use, the success rate in finding information and in user’soverall satisfaction.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">متأسفانه تاکنون برآورده‌کردن نیاز مخاطب در فرهنگ‌های فارسی چندان مورد توجه قرار نگرفته است. هدف این مقاله بررسی پنج فرهنگ عمومی یک‌زبانة فارسی، یعنی &lt;em&gt;لغت‌نامة دهخدا&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;فرهنگ فارسی معین&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;فرهنگ فارسی عمید&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;فرهنگ فارسی امروز&lt;/em&gt; و &lt;em&gt;فرهنگ سخن&lt;/em&gt;، از منظر برآورده ساختن نیاز کاربران و میزان رضایت آنان از این فرهنگ‌هاست. برای دستیابی به این مقصود، کاربران مورد نظر به سؤالات پرسش‌نامه‌ای پاسخ دادند، با برخی از آنان مصاحبه‌ای انجام شد و نتایج به‌دست‌آمده با استفاده از آزمون‌های آماری محک خورد. اصول کلی این تحقیق شامل شناسایی نیازهای ارجاعی کاربران، میزان رضایت آنان از فرهنگ‌ها و بررسی رابطة این نیازها با متغیرهای اجتماعی، همچون سن کاربران، میزان تحصیلات و نیز رشتة تحصیلی آنان، بوده است. در این تحقیق، مشخص شد که رشتة تحصیلی کاربران، در میزان استفادة آنان از فرهنگ، یافتن اطلاعات در بخش‌های مرتبط در فرهنگ، و همچنین رضایت کاربران از فرهنگ‌های موجود، عامل مؤثر و تعیین‌کننده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ‌نگاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زبان فارسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ عمومی یک‌زبانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کاربر</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_1176_795adbcf60837cd81b7a5ce7e4179e83.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Differences between Spoken and Written Persian
in Teaching Speaking to Non-Persian Speakers</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تفاوت‌های گفتار و نوشتار در آموزش مهارت گفتاری زبان فارسی به غیرفارسی‌زبانان</VernacularTitle>
			<FirstPage>115</FirstPage>
			<LastPage>140</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1177</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">.</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>صفارمقدم</LastName>
<Affiliation>دانشیار پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>  &lt;br /&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing: -0.1pt;&quot;&gt;The present paperhas considered speaking in language teaching and studied both traditional and modern teaching approaches. The researcher has focused on teaching Persian to non-Persian speakers from elementary to advanced levels and has emphasized the significant differences of spoken and written Persianin the course of learning. The paper has presenteda list of the most common phonemic, syntactic and morphological differences between spoken and written Persian, focal in teaching Persian to non-Persian speakers.&lt;/span&gt; &lt;br /&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing: -0.1pt;&quot;&gt;The data have been mainly obtained from the two research projects the &lt;em&gt;Persian Language&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;Spoken Persian &lt;/em&gt;(Saffar Moqaddam, 2008 &amp; 2012),conducted in The Institute for Humanities and Cultural Studies and they were compiled by the help of library resources. Since most of the foreign and Iranian teachers are not fully competent in the theories of linguistics, the researcher has tried to avoid intricacies and technical jargon as far as possible.&lt;/span&gt; &lt;br /&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing: -0.1pt;&quot;&gt;The findings of the current paper were truly illuminating in designing any courseof study in teaching spoken Persian to Non-Persian speakers. Thus, it was aimed to facilitate teaching Persian and to improve the status of Persian Studies in non-Persianuni versities and research centers.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در مقالة حاضر، به جایگاه گونۀ گفتاری در آموزش زبان پرداخته شده و رویکردهای آموزش سنتی و جدید در این حوزه معرفی گردیده است. آنگاه وضعیت آموزش زبان فارسی به غیر فارسی‌زبانان، در سطوح ابتدایی تا پیشرفته، و نقش مهارت گفتاری بررسی و بر اهمیت تفاوت‌های گفتار و نوشتار در روند یادگیری تأکید شده است. بخش پایانی مقاله حاوی دسته‌بندی و توضیح پرکاربردترین تفاوت‌های واجی، صرفی و نحوی فارسی گفتاری با فارسی نوشتاری از نظر تدریس به غیر فارسی‌زبانان است. داده‌های مقاله عمدتاً از دو طرح پژوهشی &lt;em&gt;زبان فارسی&lt;/em&gt; (صفارمقدم، 1386) و &lt;em&gt;فارسی گفتاری&lt;/em&gt; (صفارمقدم، 1391)، که در پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی به انجام رسیده و از مجموعه‌های آموزشی عمده به شمار می‌آیند، گرفته شده و، ضمن استفاده از منابع کتاب‌خانه‌ای، بر اساس تجربۀ نگارنده، تنظیم و تدوین گردیده‌اند. با توجه به محدودیت مدرسان غیر ایرانی و بسیاری از استادان ایرانی به لحاظ تخصص زبان‌شناسی، کوشش شده است که از پیچیدگی بیان و کاربرد اصطلاحات تخصصی در حد امکان احتراز گردد. محتوای مقاله بخشی جدایی‌ناپذیر از هر برنامۀ آموزش زبان فارسی به غیر فارسی‌زبانان، که با هدف یادگیری مهارت گفتاری طراحی گردیده، محسوب می‌شود. از این‌رو، تسهیل در آموزش زبان فارسی و، درنهایت، کمک به ارتقای سطح و جایگاه فرهنگی ایران در دانشگاه‌ها و مراکز علمی خارج از کشور از نتایج آن است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش زبان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گونة گفتاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">غیر فارسی‌زبانان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فارسی گفتاری معیار و محاوره‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تغییرات گفتاری زبان فارسی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_1177_2502e19a0b42717250c662b11f7def73.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A New Manuscript of Andarz-i Ōšnar-i Dānāg
(Manuscript TD26)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>دست‌نوشته‌ای نو از اندرز اوشنر دانا (دست‌نوشتة TD26)</VernacularTitle>
			<FirstPage>141</FirstPage>
			<LastPage>163</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1178</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">.</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فرزانه</FirstName>
					<LastName>گشتاسب</LastName>
<Affiliation>استادیار پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نادیا</FirstName>
					<LastName>حاجی‌پور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری/ دانشگاه آزاد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Five manuscripts of the Wise Ōšnar’s advice book have been found so far (K20,P33,M90,R410,C165). The manuscripts have a similar content and manuscripts R410 andC165 consist of 22 stanzas of the other three. The present study has introduced a new manuscript (TD26),which was attributed to the Wise Ōšnar. TD26 is quite different from the other manuscripts; it does not include as many pieces of advice; and instead it has some new ones, composed in the same manner, and therefore the researchers are certain that the current manuscript is an extract of the original Ōšnar’s advice book.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">از اندرزنامه‌ای که به نام &lt;em&gt;اندرز اوشنر دانا&lt;/em&gt; مشهور است تاکنون پنج نسخة دست‌نویس یافت شده (K20، P33، M90، R410 و C165)،‌ که همگی مضمونی یکسان دارند، به جز آن‌که دست‌نوشته‌های R410 و C165 فقط مشتمل بر 22 بند از سه دست‌نوشتة دیگر است. در این مقاله، دست‌نوشته‌ای نو منسوب به اوشنر دانا معرفی می‌شود (دست‌نوشتة TD26) که با پنج دست‌نوشتة دیگر بسیار متفاوت است. برخی از اندرزهای متن‌ پیشین را ندارد و تعدادی اندرزهای دیگر دارد که به همان سبک نوشته شده است و به همین دلیل می‌توان یقین داشت که TD26 مشتمل بر بخشی از اندرزنامة اصلی اوشنر است که در پنج دست‌نوشتة پیشین باقی نمانده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اندرزنامه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اوشنر دانا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جاویدان‌خرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">متون پهلوی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_1178_530655a5e423f2fcbc0b5bb635f3dd88.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان‌شناخت</JournalTitle>
				<Issn>2099-8002</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Relation between Language and Thought in Auditory Verbal Hallucination and Delusional Speech of Schizophrenic Patients: The Analytic Philosophy Perspective</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رابطة زبان و تفکر در توهم‌ شنیداری کلامی و گفتار هذیانی بیماران مبتلا به اسکیزوفرنی از دیدگاه فلسفة تحلیلی</VernacularTitle>
			<FirstPage>165</FirstPage>
			<LastPage>178</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1179</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">.</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فرشته</FirstName>
					<LastName>مومنی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه آزاد اسلامی، واحد چالوس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>شهلا</FirstName>
					<LastName>رقیب‌دوست</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>  &lt;br /&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing: -0.1pt;&quot;&gt;The relation between language and thought has been studied from different perspectives. Analytic philosophy with language as its core subject, considers the mentioned relation as the main subject of analysis, which is clearly traceable in the speech of the individuals who have deficiency either in their thought or in their language. Hence, the speech of those schizophrenic patients who have no problem in their language, but have thought disorders could be an appropriate choice. This paper was aimed to present an analysis based on analytic philosophy, on the relation of language and thought in such patients, indicative in their Auditory Verbal Hallucinations (AVHs) and delusions. The framework was the philosophy of mind, which considers the nature, state and functions of mind, and also discusses the foundation of the Theory of Mind (ToM). Disorders of ToM will lead to auditory verbal hallucinations and delusional speech, both based on inner speech.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ارتباط زبان و تفکر موضوع مورد مطالعه از دیدگاه علوم گوناگون است. فلسفة تحلیلی، که زبان، اصلی‌ترین موضوع آن است، از جمله به چگونگی چنین رابطه‌ای می‌پردازد. یکی از بهترین نمایه‌های مطالعة این رابطه گفتار افرادی است که یا زبانشان دچار مشکل است یا تفکرشان. بنابراین، گفتار هذیانی آن دسته از بیماران مبتلا به اسکیزوفرنی، که هیچ مشکل زبانی ندارند و فقط دچار اختلال فکر هستند، از بهترین موارد برای این منظور به شمار می‌آید. هدف مقالة پیشِ رو ارائة تحلیلی بر پایة فلسفة تحلیلی از رابطة زبان و تفکر چنین بیمارانی است که در توهم شنیداری کلامی و گفتار هذیانی آنان آشکار می‌شود. در چهارچوب فلسفة تحلیلی، فلسفة ذهن به حالات و کارکردهای ذهن می‌پردازد و، در آن، نظریة ذهن مطرح‌ می‌‌شود که اختلال، در آن، هم به توهم می‌تواند بینجامد، هم به هذیان. توهم شنیداری کلامی و هذیان، که هر دو ساختار گفتاری دارند، ناشی از پدیدة گفتار درونی هستند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اسکیزوفرنی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زبان و تفکر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توهم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هذیان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریة ذهن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تخلیة تبعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://languagestudy.ihcs.ac.ir/article_1179_135387ac77654b2bda98754382bbfd98.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
