<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2017.20296.1629</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13706_db919759bc499f744452d1989613f2ae.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی اقتصادی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>ژئوشیمی و خاستگاه کانسنگ مگنتیت ـ اسپکیولاریت آپاتیت‌دار کانسار آهن ده‌زمان، شمال شرقی زون تکتونیکی کاشمر ـ کرمان</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>حاجی میرزاجان</surname>
			            <given-names>حسین</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم ، دانشگاه فردوسی مشهد،مشهد، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>ملکزاده شفارودی</surname>
			            <given-names>آزاده</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم ، دانشگاه فردوسی مشهد،مشهد، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>همام</surname>
			            <given-names>سید مسعود</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم ، دانشگاه فردوسی مشهد،مشهد، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>حیدریان شهری</surname>
			            <given-names>محمدرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم ، دانشگاه فردوسی مشهد،مشهد، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2017</year>
			      </pub-date>
			      <volume>7</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>1</fpage>
			      <lpage>15</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>07</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>04</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2017, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2017</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13706.html">http://aag.scu.ac.ir/article_13706.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>کانسار آهن ده­زمان در استان خراسان رضوی و در شمال شرقی زون تکتونیکی کاشمر ـ  کرمان قرار رفته است. زمین­شناسی محدوده شامل مجموعه سنگ­های آتشفشانی ـ  رسوبی دگرگون شده اواخر نئوپروتروزوئیک و توده گرانیتی کامبرین زیرین است. واحد متاریولیت ـ  متاریوداسیت میزبان در زون فرورانش تشکیل شده­ است. کانی‌سازی به شکل رگه ـ  رگچه، توده­ای، افشان و برشی دیده می­شود. کانی­های اولیه شامل مگنتیت، اسپکیولاریت، آپاتیت و جزیی کالکوپیریت و کانی­های ثانویه مالاکیت و هماتیت است. کانی­های باطله­های کلریت، کربنات، کوارتز، بیوتیت ± تورمالین می­باشد. تمرکز بالایی از عناصر نادرخاکی همراه با غنی­شدگی متوسط تا شدید LREE نسبت به HREE در مگنتیت­ها دیده می­شود. شواهد کانی­شناسی، بافت، آلتراسیون، نوع سنگ میزبان و شیمی مگنتیت نشان می­دهد که کانی­سازی مگنتیت ـ  اسپکیولاریت آپاتیت­دار شبیه به ذخایر نوع کایرونا است و منشاء هیدروترمالی دارد. این بخش از زون تکتونیکی کاشمر ـ  کرمان پتانسیل بالایی برای ذخایر کایرونا دارد و و باید برنامه اکتشافی تفصیلی برای آن طراحی شود.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>زمین‌شیمی</kwd>
						<kwd>کانی‌سازی</kwd>
						<kwd>کانسار نوع کایرونا</kwd>
						<kwd>ده‌زمان</kwd>
						<kwd>زون تکتونیکی کاشمر ـ کرمان</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>ایمان­پور. ب.، کریم­پور. م.ح.، ملکزاده شفارودی. الف.، 1395، بررسی کانه­زایی و ژئوشیمی کانسار آهن ده­زمان، (جنوب غرب بردسکن) و مقایسه آن با کانسارهای آهن نواری، مجله بلورشناسی و کانی­شناسی ایران، شماره 4 (24)، ص 625 ـ 638.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>حاجی میرزاجان. ح.، ملکزاده شفارودی. الف.، همام. س.م، حیدریان شهری. م.ر؛ 1396، تعیین مدل کانه­زایی مگنتیت ـ  اسپکیولاریت در کانسار آهن ده­زمان، استان خراسان رضوی: کانی­شناسی، ساخت و بافت و آلتراسیون، مجله بلورشناسی و کانی­شناسی ایران، در حال چاپ.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>سهندی. م.، قاسمی. م.ر.، اختیارآبادی. ی.، 1389، نقشه 1:100000 قاسم آباد، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>شعبانی. س.، کریم­پور. م.ح.، ملکزاده شفارودی. الف.، 1395، مطالعات کانی­شناختی و ژئوشیمیایی در کانسار آهن دلکن، استان­خراسان­رضوی، هشتمین همایش انجمن زمین­شناسی اقتصادی ایران، دانشگاه زنجان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>ملکزاده شفارودی. الف.، کریم­پور. م.ح.، 1394، کانی‌سازی و مطالعات سیالات درگیر کانسار اکسید آهن ـ  آپاتیت خانلق، شمال­شرقی ایران، مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 5 (17)، ص 59 ـ 71.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>نوزعیم. ر.، محجل. م.، یساقی. ع.، نصرآبادی. م.،  1393، تحلیل ساختاری و تعیین شرایط دگرشکلی پهنه برشی کوه سرهنگی در گرانیت ده زمان، شمال باختری بلوک لوت، مجله بلورشناسی و کانی­شناسی ایران، شماره1 (22)  15 ـ 26.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Azizi. H., Mehrabi. B., Akbarpour. A., 2009, Genesis of Tertiary magnetite–apatite deposits, southeast of Zanjan, Iran, Resource Geology, Vol: 59, No:4, p: 330–341.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Acosta ـ Gongora. P., Gleeson. S.A., Samson. I.M., Ootes. L., Corriveau. L., 2014, Trace Element Geochemistry of Magnetite and Its Relationship to Cu ـ Bi ـ Co ـ Au ـ Ag ـ U ـ W Mineralization in the Great Bear Magmatic Zone, NWT, Canada, Economic Geology, Vol. 109, p. 1901 ـ 1928.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Barton. M.D., Johnson. D.A., 1996, Evaporitic ـ source model for igneous ـ related Fe oxide ـ (REE–Cu–Au–U) mineralization, Geology, Vol. 24, p. 259–262.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Berzina. A., 2012, Platinum ـ group element geochemistry of magnetite from porphyry ـ Cu ـ Mo deposits and their host rocks (Siberia, Russia), Acta Geologica Sinica (English Edition), Vol. 86, No. 1, p. 106–117.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Boynton. W.V., 1985, Cosmochemistry of the rare earth elements, Meteorite studies, In: Henderson. P., (eds.) Rare Earth Element Geochemistry, (Developments in Geochemistry 2), Elsevier, Amesterdam, p. 115 ـ 1522.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Bonyadi. Z., Davidson. G.J., Mehrabi. B., Meffre. S., Ghazban. F., 2011, Significance of apatite REE depletion and monazite inclusions in the brecciated Se–Chahun iron oxide– apatite deposit, Bafq district, Iran: Insights from paragenesis and geochemistry, Chemical Geology, Vol. 281, p. 253–269.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Bookstrom. A.A., 1995, Magmatic features of iron ores of the Kiruna type in Chile and Sweden: Ore textures and magnetite geochemistry: A discussion, Economic Geology, Vol. 90, p. 469–473.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Carew. M.J., Mark. G., Oliver. N.H.S., Pearson. N., 2006, Trace element geochemistry of magnetite and pyrite in Fe oxide (+/–Cu–Au) mineralized systems: Insights into the geochemistry of ore ـ forming fluid, Geochimica et Cosmochimica Acta, Vol. 70, No. 18, p. A83–A83.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Castor. S.B., Hedrick. J.B., 2006, Rare Earth Elements, In Kogel, J.E., Trivedi. N.C., Barker. J.M., Krukowski. S.T. (eds) Industrial Mineral Rocks, 7th edition, Society for mining, Metallurgy and Exploration, Littleton, Colorado, p. 769–792.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Chen. W.T., Zhou. M.F., Li. X., Gao. J.F., Hou. K., 2015, In ـ situ LA ـ ICP ـ MS trace elemental analyses of magnetite: Cu ـ (Au, Fe) deposits in the Khetri copper belt in Rajasthan Province, NW India, Ore Geology Reviews, Vol. 65, p. 929 ـ 939.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Daliran. F., Stosch. H.G., Williams. P., 2007, Multistage metasomatism and mineralization at hydrothermal Fe oxide ـ REE apatite deposits and “apatites” of the Bafq district, central east Iran, In: Stanely. C.J. et al. (ed.), Digging Deeper, Proceeding of 9th Biennial SGA Meeting Dublin, p. 1501–1504.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Daliran. F., Stosch. H.G., Williams. P., 2010, Lower Cambrian iron oxide–apatite ـ REE (U) deposits of the Bafq district, east ـ  Central Iran. In: Corriveau. L., Mumin. H., (eds.), Exploring for iron ـ oxide copper ـ gold deposits: Canada and global analogues. Québec: Geological Association of Canada and Geological Survey of Canada, p. 143–155.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Dare. S.A., Barnes. S.J., Beaudoin. G., Méric. J., Boutroy. E., Potvin–Doucet. C., 2014, Trace elements in magnetite as petrogenetic indicators, Mineral. Deposita, Vol. 49, p. 785–796.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Deer. W.A., Howie. R.A., Zussman. J., 1992, An introduction to the rock ـ forming minerals (2nd ed). New York: Longman, Harlow, Wiley, 696 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>De Sitter. J., Govaert. A., De Grave. E., Chamaere. D., Robrecht. G., 1977, Mossbauer study of Ca2+ ـ containing magnetites, Physicochemical Status Solidification, Vol. 43(a), p. 619–624.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Dupuis. C., Beaudoin. G., 2011, Discriminate diagrams for iron oxide trace element fingerprinting of mineral deposit types, Mineralium Deposita, Vol. 46, No. 3, p. 1–17.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Frietsch. R., Perdahl. J.A., 1995, Rare earth elements in apatite and magnetite in Kiruna ـ type iron ores and some other iron ore types, Ore Geology Reviews, Vol. 9, p. 489–510.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Gandhi. S.S., Bell. R.T., 1996, Kiruna/Olympic Dam ـ type iron, copper, uranium, gold, silver. In: Eckstrand. O.R., Sinclair. W.D., Thorpe. R.I. (eds.), Geology of Canadian mineral deposit types. Québec: Geological Survey of Canada, p. 513–522.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Gosselin. P., Beaudoin. G., Jébrak. M., 2006, Application of the Geochemical Signature of Iron Oxides to Mineral Exploration, GAC–MAC Annual Meeting Prog.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Groves. D.I., Bierlein. F.P., Meinert. L.D., Hitzman. M.W., 2010, Iron Oxide Copper ـ Gold (IOCG) deposits through Earth history: implications for origin, lithospheric setting, and distinction from other epigenetic iron oxide deposits, Economic Geology, Vol. 105, p. 641–654.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Hildebrand. R.S., 1986, Kiruna ـ type deposits: their origin and relationship to intermediate subvolcanic plutons in the Great Bear Magmatic Zone, northwest Canada, Economic Geology, Vol. 81, p. 640–659.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Klein. C., 2005, Some Precambrian banded iron ـ formations (BIFs) from around the world: their age, geologic setting, mineralogy, metamorphism, geochemistry, and origins, American Mineralogist, Vol. 90, p. 1473–1499.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Kolker. A., 1982, Mineralogy and geochemistry of Fe–Ti oxide and apatite (nelsonite) deposits and evaluation of the liquid immiscibility hypothesis, Economic Geology, Vol. 77, p. 1146–1158.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Liang. H.Y., Sun. W., Su. W.C., Zartman. R.E., 2009, Porphyry copper–goldmineralization at Yulong, China, promoted by decreasing redox potential during magnetite alteration, Economic Geology, Vol. 104, p. 587–596.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Liu. P.P., Zhou. M.F., Chen. W.T., Gao. J.F., Huang. X.W., 2015, In ـ situ LA ـ ICP ـ MS trace elemental analyses of magnetite: Fe ـ Ti ـ (V) oxide ـ bearing mafic ـ ultramafic layered intrusions of the Emeishan Large Igneous Province, SW China, Ore Geology Reviews, Vol. 65, p. 853–871.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Loberg. B.E.H., Horndahl. A.K., 1983, Ferride geochemistry of Swedish Precambrian iron ore, Mineralium Deposita, Vol. 48, p. 487–504.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Makvandi. Sh., Ghasemzadeh ـ Barvarz. M., Beaudoin. G., Grunsky. E.C., McClenaghan. M.B., Duchesne. C., Boutroy. E., 2016, Partial least squares ـ discriminant analysis of trace element compositions of magnetite from various VMS deposit subtypes: Application to mineral exploration, Ore Geology Reviews, Vol. 78, p. 388 ـ 408.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Mark. G., Foster. D.R.W., 2000, Magmatic albite–actinolite–apatite rich rocks from the Cloncurry district, Northwest Queensland, Australian, Lithos, Vol. 51, p. 223–245.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Mokhtari. M.A.A., Hosseinzadeh. G., Emami. M.H., 2013, Genesis of iron ـ apatite ores in Posht ـ e ـ Badam Block (Central Iran) using REE geochemistry, Journal of Earth System Science, Vol. 122, No. 3, p. 795–807.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Mollo. S., Putirka. K., Iezzi. G., Scarlato. P., 2013, The control of cooling rate on titanomagnetite composition: implications for a geospeedometry model applicable to alkaline rocks from Mt. Etna volcano, Contribiution to Mineralogy and Petrology, Vol. 165, p. 457–475.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Nabatian. G., Ghaderi. M., 2013, Oxygen isotope and fluid inclusion study of the Sorkhe ـ Dizaj iron oxide ـ apatite deposit, NW Iran, International Geology Reviews, Vol:  55, No: 4, p: 397–410.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Nabatian. G., Ghaderi. M., Daliran. F., Rashidnejad ـ Omran. N., 2012, Sorkhe ـ Dizaj Iron Oxide–Apatite Ore Deposit in the Cenozoic Alborz ـ Azarbaijan Magmatic Belt, NW Iran, Resource Geology, Vol: 63, No: 1, p: 42–56.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Nabatian. Gh., Rastad. E., Neubauer. M., Honarmand. M., Ghaderi. M., 2015, Iron and Fe ـ Mn mineralization in Iran: implication for Tethyan metallogeny, Australian Jurnal of Earth Sciences, Vol. 62, p. 211 ـ 241.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>Nadoll. P., Mauk. J.L., Hayes. T.S., Koenig. A.E., Box. S.E., 2012, Geochemistry of magnetite from hydrothermal ore deposits and host rocks of the Mesoproterozoic Belt Supergroup, United States, Economic Geology, Vol. 107, p. 1275–1292.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R41">
			<label>41</label>
			<element-citation>Nadoll. P., Angerer. T., Mauk. J.L., French. D., Walshe. J., 2014, The chemistry of hydrothermal magnetite: a review, Ore Geology Reviews, Vol. 16, p. 1–32.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R42">
			<label>42</label>
			<element-citation>Nyström. J.O., Henriquez. F., 1994, Magmatic features of iron ores of the Kiruna type in Chile and Sweden: ore textures and magnetite geochemistry, Economic Geology, Vol. 89, p. 820–839.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R43">
			<label>43</label>
			<element-citation>Parak. T., 1991, Volcanic sedimentary rock ـ related metallogenesis in the Kiruna–Skellefte belt of northern Sweden, Economic Geology Monograph, Vol. 8, p. 20–50.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R44">
			<label>44</label>
			<element-citation>Pearce. J.A., 1983, Role of the sub ـ continental lithosphere in magma genesis at active continental margins, In: Hawkesworth. C.J., Norry. M.J., (eds.) Continental Basalts and Mantle Xenoliths, Shiva, Nantwich, p. 230 ـ 249.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R45">
			<label>45</label>
			<element-citation>Ramezani. J., Tucker. R.D., 2003, The Saghand region, central Iran: U–Pb geochronology, petrogenesis and implications for Gondwana tectonics, American Journal of Sciences, Vol. 303, p. 622–665.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R46">
			<label>46</label>
			<element-citation>Rollinson. H., 1993, Using geochemical data, Evaluation, Presentation, Interpretation, Harlow, UK, Longman, 352 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R47">
			<label>47</label>
			<element-citation>Rossetti. F., Nozaem. R., Lucci. F., Vignaroli. G., Gerdes. A.,  Nasrabadi. M., Theye. T., 2014, Tectonic setting and geochronology of the Cadomian (Ediacaran ـ Cambrian) magmatism in Central Iran, Kuh ـ e ـ Sarhangi region (NW Lut Block), Journal of Asian Earth Sciences, Vol. 102, p. 24 ـ 44.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R48">
			<label>48</label>
			<element-citation>Rusk. B.G., Oliver. N.H.S., Zhang. D., Brown. A., Lilly. R., Jungmann. D., 2009, Compositions of magnetite and sulfides from barren and mineralized IOCG deposits in the eastern succession of the Mt Isa Inlier, Townsville: Australia Society for Geology Applied to Mineral Deposits, 10th Bi ـ ennial SGA Meeting, p. 656–658.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R49">
			<label>49</label>
			<element-citation>Sillitoe. R.H., Burrows. D.R., 2002, New field evidence bearing on the origin of the El Laco magnetite deposit, Northern Chile, Economic Geology, Vol. 97, p. 1101–1109.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R50">
			<label>50</label>
			<element-citation>Singoyi. B., Danyushevsky. L., Davidson. G., Large. R., Zaw. K., 2006, Determination of trace elements inmagnetites from hydrothermal deposits using the LA–ICP ـ MS technique. SEG Keystone Conference, Denver, USA CD ـ ROM.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R51">
			<label>51</label>
			<element-citation>Stocklin. J., 1968, Structural history and tectonics of Iran: A review, American Association of Petrology and Geology Bulletin, Vol. 52, p. 1229–1258.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R52">
			<label>52</label>
			<element-citation>Sun. S.S., McDonough. W.F., 1989, Chemical and isotopy systematics of oceanic basalts: implications for mantle composition and processes, In: Magmatism in the Ocean: Basins, The Geological Society of London, special publication, Vol. 42.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R53">
			<label>53</label>
			<element-citation>Whitney. D.L., Evans. B.W., 2010, Abbreviations for names of rock ـ forming minerals, American Mineralogist, Vol. 95, p. 185–187.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R54">
			<label>54</label>
			<element-citation>Wilson. M., 1989, Igneous Petrogenesis, Uniwin Hyman, London.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R55">
			<label>55</label>
			<element-citation>Wood. D.A., 1980, The application of a Th ـ Hf ـ Ta diagram to problems of tectonomagmatic classification and to establishing the nature of crustal contamination of basaltic lavas of the British Tertiary volcanic province, Earth Planetary Science Letter, Vol. 50, p. 11– 30.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R56">
			<label>56</label>
			<element-citation>Xiaowen. H., Liang. Q., Yumiao. M., 2014, Trace element geochemistry of magnetite from the Fe( ـ Cu) deposits in the Hami region, eastern Tianshan orogenic belt, NW China, Acta Geologica Sinica (English Edition), Vol. 88, No. 1, p. 176–195.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R57">
			<label>57</label>
			<element-citation>Zarei. A.,Malekzadeh Shafaroudi. A., Karimpour. M.H., 2015, Geochemistry and genesis of iron ـ apatite ore in Khanlogh deposit, Eastern Cenozoic Quchan ـ Sabzevar magmatic arc, NE Iran, Acta Geologica Sinica (English Edition), Vol. 88, No. 4, p. 1195 ـ 1213.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R58">
			<label>58</label>
			<element-citation>Zhang. D., Rusk. B., Oliver. N., Dai. T., 2011, Trace element geochemistry of magnetite from the Ernest Henry IOCG deposit, Australia, 11th biennial meeting SGA 2011 ـ Let s talk ore deposits, Antofagasta, Chile.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2017.21608.1685</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13707_4ea980943f5f2d282bbf30c93bcd5f83.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>پترولوژی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>سن سنجی 40Ar/39Ar و شیمی کانی‌ میکای سفید فنژیتی در ارتوگنایس‌های چشمی صادق آباد، شمال شهرکرد (پهنه سنندج ـ سیرجان)</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>داودیان دهکردی</surname>
			            <given-names>علیرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشکده  منابع طبیعی و علوم زمین، دانشگاه شهرکرد، شهرکرد، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>بندخت</surname>
			            <given-names>مریم</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشکده منابع طبیعی و علوم زمین، دانشگاه شهرکرد، شهرکرد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>شبانیان بروجنی</surname>
			            <given-names>ناهید</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشکده منابع طبیعی و علوم زمین، دانشگاه شهرکرد، شهرکرد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2017</year>
			      </pub-date>
			      <volume>7</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>16</fpage>
			      <lpage>25</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>27</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>02</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2017, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2017</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13707.html">http://aag.scu.ac.ir/article_13707.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>ارتوگنایس‌های کمپلکس دگرگونی شمال شهرکرد بخشی از پی‌سنگ پان آفریکن ایران در بخش مرکزی پهنه سنندج  ـ سیرجان بوده که به­صورت بلوک‌ها و  توده‌های کوچک و متوسط همراه با آمفیبولیت‌ها رخنمون دارند. کانی‌های تشکیل دهنده این سنگ‌ها شامل کوارتز و فلدسپات آلکالن (بصورت پرتیت و میکروکلین)، پلاژیوکلاز، بیوتیت، میکای سفید و کلریت می‌باشد که میکاهای سفید به همراه بیوتیت­ها برگواره میلونیتی سنگ را تشکیل می‌دهند. آنالیزهای نقطه‌ای انجام شده بر روی کانی‌ میکای سفید نشان می‌دهد که این کانی دارای ترکیب نوع مسکویت فنژیتی هستند. سن سنجی به روش 40Ar/39Ar  بر روی کانی‌های میکای سفید فنژیتی این ارتوگنایس چشمی، میانگین وزنی سن سرد‌شدگی آنها برابر با 9/0±8/162 میلیون سال قبل را بدست می‌دهد که برابر با انتهای ژوراسیک میانی (اشکوب کالووین) است. با در نظر گرفتن ترکیب شیمیایی مسکویت‌های فنژیتی، روابط ریزساختاری و ترکیب کانی‌شناسی سنگ‌های مورد مطالعه، پیشنهاد می‌گردد که این سن نشان­دهنده زمان میلونیتی شدن و همچنین زمان دگرگونی رخساره آمفیبولیت پس از اوج دگرگونی فشار بالا می‌باشد.این یافته‌ها در ارایه یک مدل برای نرخ سربرآوری و تاریخچه حرارتی ارتوگنایس‌های منطقه مورد مطالعه به عنوان بخشی از کوهزایی زاگرس کاربرد دارد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>سن سنجی</kwd>
						<kwd>40Ar/39Ar</kwd>
						<kwd>مسکویت فنژیتی</kwd>
						<kwd>ارتوگنایس</kwd>
						<kwd>شمال شهرکرد</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>اسدی. س.، شریف پور. ش.، محمودی. ا.، 1395، زمین‌دماسنجی زیرکنیم در رگه‌های کوارتز روتیل‌دار، کمپلکس آتشفشانی ـ رسوبی سوریان، زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 6، ص 29  ـ 34.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>داودی. ا.، شبانیان بروجنی. ن.، داودیان دهکردی. ع.، 1392، ارزیابی ویژگی‌های مورفوتکتونیک رودخانه زاینده‌رود در شمال­شرقی استان چهارمحال و بختیاری، زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 3، ص 10      ـ      19.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>داودیان دهکردی. ع.، 1372، پترولوژی سنگ‌های دگرگونی شمال شهرکرد، پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه اصفهان، ص 193.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>داودیان دهکردی. ع.، 1384، تحول تکتونومتامورفیسم در ناحیه شهرکرد  ـ  داران(زون سنندج سیرجان)، پایان­نامه دکتری، دانشگاه اصفهان، اصفهان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>زاهدی. م.، 1371، نقشه زمین‌شناسی چهارگوش شهرکرد، مقیاس 1:250000، سازمان زمین‌شناسی کشور .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>شبانیان بروجنی. ن.، 1377، تحلیل پترولوژیکی بر سنگ­های دگرگونی شمال دریاچه زاینده رود با نگرشی ویژه به پلی­متامورفیسم، پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه اصفهان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Azizi. H., Chung. S. ـL., Tanaka. T., Asahara. Y., 2011, Isotopic dating of the Khoy metamorphic complex (KMC), northwestern Iran: a significant revision of the formation age and magma source, Precambrian Research, Vol: 185, p: 87  ـ   94.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Badr. M.J., Collins. A.S., Masoudi. F., 2013, The U      ـ      Pb age, geochemistry and tectonic significance of granitoids in the Soursat Complex, Northwest Iran, Turkish Journal of Earth Sciences, Vol: 22, p: 1  ـ 31.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Dachs. E., 2004, ET: petrological elementary tools for Mathematica. Computers and Geosciences, Vol: 30, p: 173  ـ      182.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Davoudian. A.R., Genser. J., Dachs. E., Shabanian. N., 2008, Petrology of eclogites from north of Shahrekord, Sanandaj  ـ Sirjan Zone, Iran, Mineralogy and Petrology, Vol: 92, p: 393  ـ  413.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Davoudian. A.R., Genser. J., Neubauer. F., Shabanian. N., 2016, 40Ar/39Ar mineral ages of eclogites from North Shahrekord in the Sanandaj–Sirjan Zone, Iran: Implications for the tectonic evolution of Zagros orogen, Gondwana Research, Vol: 37, p: 216  ـ 240.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Deer. W.A., Howie. R.A., Zussman. J., 1992, An introduction to the rock ـ forming minerals, Longman London.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>D'Lemos. R.S., Strachan. R.A., Topley. C., 1990, The Cadomian Orogeny, Geological Society of London, Special Publication no, Vol: 51, p: 423 pp.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Droop. G.T.R., 1987, A general equation for estimating Fe+3 concentrations in ferromagnesian silicates and oxides from microprobe analyses, using stoichiometric criteria, Mineralogical Magazine Vol: 51, p: 431 ـ  435.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Faure. G., Mensing. T.M., 2005, Isotopes: principles and applications, Wiley Hoboken, NJ.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Guidotti. C., 1969, A comment on ‘Chemical study of minerals from the Moine Schists of the Ardnamurchan area, Argyllshire, Scotland’, by BCM Butler, and its implications for the phengite problem, Journal of Petrology, Vol: 10, p: 164  ـ  170.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Gürsu. S., Göncüoglu. M., 2005, Early Cambrian back  ـ  arc volcanism in the western Taurides, Turkey: implications for rifting along the northern Gondwanan margin, Geological Magazine, Vol: 142, p: 617 ـ 631.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Harrison. T.M., 1982, Diffusion of 40Ar in hornblende, Contributions to Mineralogy and Petrology, Vol: 78, p: 324  ـ      331.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Harrison. T.M., Célérier. J., Aikman. A.B., Hermann. J., Heizler. M.T., 2009, Diffusion of 40Ar in muscovite, Geochimica et Cosmochimica Acta, Vol: 73, p: 1039 ـ 1051.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Hassanzadeh. J., Stockli. D.F., Horton. B.K., Axen. G.J., Stockli. L.D., Grove. M., Schmitt. A., Walker. J.D., 2008, U      ـPb zircon geochronology of late Neoproterozoic–Early Cambrian granitoids in Iran: implications for paleogeography, magmatism, and exhumation history of Iranian basement, Tectonophysics, Vol: 451, p: 71 ـ96.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Hermann. J., 1997, Experimental constraints on phase relations in subducted continental crust, Contributions to Mineralogy and Petrology, Vol: 143, p: 219 ـ   235.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Klemd. R., Matthes. S., Okrusch. M., 1991, High ـ pressure relics in meta ـ  sediments intercalated with the Weissenstein eclogite, Münchberg gneiss complex, Bavaria, Contributions to Mineralogy and Petrology, Vol: 107, p: 328 ـ  342.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Kurz. W., Handler. R., Bertoldi. C., 2008, Tracing the exhumation of the Eclogite Zone (Tauern Window, Eastern Alps) by 40Ar/39Ar dating of white mica in eclogites, Swiss Journal of Geosciences, Vol: 101, p: 191 ـ  206.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Lister. G.S., Baldwin. S.L., 1996, Modelling the effect of arbitrary P ـ  T   ـ t histories on argon diffusion in minerals using the MacArgon program for the Apple Macintosh, Tectonophysics, Vol: 253, p: 83 ـ   109.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Liu. X., Jahn. B ـ m., Dong. S., Lou. Y., Cui. J., 2008, High  ـ pressure metamorphic rocks from Tongbaishan, central China: U–Pb and 40Ar/39Ar age constraints on the provenance of protoliths and timing of metamorphism, Lithos, Vol: 105, p: 301 ـ 318.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Ludwig. K., 2009, Isoplot 4.1. A geochronological toolkit for Microsoft Excel, Berkeley Geochronology Center Special Publication, 4, 76.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>McDougall. I., Harrison. T.M., 1999, Geochronology and Thermochronology by the 40Ar/39Ar Method, Oxford University Press.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Miller. C.F., Stoddard. E.F., Bradfish. L.J., Dollase. W.A., 1981, Composition of plutonic muscovite: genetic implications, Canadian Mineralogist, Vol: 19, p: 25 ـ  34.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Moghadam. H.S., Khademi. M., Hu. Z., Stern. R.J., Santos. J.F., Wu. Y., 2015, Cadomian (Ediacaran–Cambrian) arc magmatism in the ChahJam–Biarjmand metamorphic complex (Iran): magmatism along the northern active margin of Gondwana, Gondwana Research, Vol: 27, p: 439  ـ  452.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Ramezani. J., Tucker. R.D., 2003, The Saghand region, Central Iran: U ـ  Pb geochronology, petrogenesis and implications for Gondwana tectonics, American Journal of Science, Vol: 303, p: 622 ـ 665.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Scaillet. S., 2000, Numerical error analysis in 40Ar/39Ar dating, Chemical Geology, Vol: 162, p: 269ـ   298.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Shafaii Moghadam. H., Li. X.H., Stern. R.J., Santos. J.F., Ghorbani. G., Pourmohsen. M., 2016, Age and nature of 560–520 Ma calc ـ  alkaline granitoids of Biarjmand, northeast Iran: insights into Cadomian arc magmatism in northern Gondwana, International Geology Review, Vol: 58, p: 1492      ـ      1509.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Shakerardakani. F., Neubauer. F., Masoudi. F., Mehrabi. B., Liu. X., Dong. Y., Mohajjel. M., Monfaredi. B., Friedl. G., 2015, Panafrican basement and Mesozoic gabbro in the Zagros orogenic belt in the Dorud–Azna region (NW Iran): Laser  ـ ablation ICP–MS zircon ages and geochemistry, Tectonophysics, Vol: 647, p: 146 ـ 171.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Steiger. R.H., Jäger. E., 1977, Subcommission on geochronology: convention on the use of decay constants in geo  ـ and cosmochronology, Earth and planetary science letters, Vol: 36, p: 359  ـ 362.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Stuart.F., 2002, The exhumation history of orogenic belts from 40Ar/39Ar ages of detrital micas, Mineralogical Magazine, Vol: 66, p: 121 ـ 135.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Villa.I.M., 1998, Isotopic closure, Terra Nova, Vol: 10, p: 42 – 47.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2017.20831.1650</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13708_ee6d968b0cb166f614e98f246d713dac.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی نفت</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تلفیق راه‌کار‌های زمین‌شیمی و مهندسی مخزن جهت بررسی ارتباط جریانی مخازن آسماری و بنگستان در میدان نفتی گچساران</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>معروفی</surname>
			            <given-names>خالد</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین‌شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>علیزاده</surname>
			            <given-names>بهرام</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین‌شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>رکنی</surname>
			            <given-names>اسماعیل</given-names>
			          </name>
					  <aff>شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>قجرک</surname>
			            <given-names>مهدی</given-names>
			          </name>
					  <aff>شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2017</year>
			      </pub-date>
			      <volume>7</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>27</fpage>
			      <lpage>39</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>13</day>
			          <month>01</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>27</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2017, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2017</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13708.html">http://aag.scu.ac.ir/article_13708.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>علی­رغم وجود لایه­های عموماً ناتراوای سازندهای پابده و گورپی در حد فاصل مخازن آسماری و بنگستان، تکتونیک پیچیده و فعال جنوب­غرب ایران امکان ارتباط جریانی این دو مخزن را محتمل جلوه می­دهد. برهمین اساس، تلفیقی از روش­های زمین­شیمی و مهندسی مخزن جهت بررسی ارتباط مخازن مذکور در میدان گچساران مورد استفاده قرار گرفت. شاخص­های زیستی مشخص کردند که هیدروکربن­های این مخازن منشاء­ یکسان از نوع کربناته­مارنی غنی از موادآلی دریایی همراه با مشارکت بخشی مواد آلی قاره­ای داشته، که در محیطی دریایی از نوع احیا نیمه اکسیدی ته­نشین گشته است. همچنین، همه نمونه­ها از درجه بلوغی یکسان درحد مرحله حداکثر تولید هیدروکربن برخوردار می­باشند. علاوه­بر ارتباط ژنتیکی، راه­کارهای زمین­شیمیایی و مهندسی شامل اثر انگشت نفتی، غلظت عناصر سنگین، نتایج آنالیز PVT و تاثیر تزریق گاز به کلاهک مخزن آسماری بر روند فشار هر دو مخزن، ارتباط جریانی مخازن آسماری و بنگستان را نیز به ­اثبات رساندند. نتایج حاصله، برنامه­های مدیریتی و سیانتی این مخازن را کاراتر نموده و امکان برداشت همزمان از دو مخزن از طریق هر چاه را محتمل دانسته، که کاهش چشمگیر هزینه­ها را به­دنبال خواهد داشت. درنهایت، کارایی و اعتبار روش­های زمین­شیمی مخزن، خصوصاً در مراحل اولیه تولید میادین که داده­های فشار در دسترس نمی­باشند، اثبات گردید.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>میدان نفتی گچساران</kwd>
						<kwd>مخازن آسماری و بنگستان</kwd>
						<kwd>زمین‌شیمیایی مخزن</kwd>
						<kwd>مهندسی مخزن</kwd>
						<kwd>ارتباط جریانی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2018.20811.1654</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13710_ee07ad8cbe73568ea9816fc356489d03.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی اقتصادی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>رخداد کانه‌زایی منگنز نخلک (سلم‌رود) در توالی آتشفشانی ـ رسوبی کرتاسه پسین، جنوب شرق شاهرود، زیر پهنه سبزوار</article-title>
			        <subtitle>رخداد کانه‌زایی منگنز نخلک (سلم‌رود) در توالی آتشفشانی ـ رسوبی کرتاسه پسین، جنوب شرق شاهرود، زیر پهنه سبزوار</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>موسیوند</surname>
			            <given-names>فردین</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه صنعتی شاهرود</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>طاشی</surname>
			            <given-names>مجید</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه صنعتی شاهرود</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>قاسمی</surname>
			            <given-names>حبیب الله</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه صنعتی شاهرود</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2017</year>
			      </pub-date>
			      <volume>7</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>51</fpage>
			      <lpage>65</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>18</day>
			          <month>01</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>05</day>
			          <month>01</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2017, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2017</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13710.html">http://aag.scu.ac.ir/article_13710.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>کانسار منگنز نخلک (سلم‌رود) در منطقه خارتوران شاهرود در توالی آتشفشانی ـ رسوبی کرتاسه پسین در زیر پهنه سبزوار قرارگرفته است. سنگ‌های میزبان کانه‌زایی شامل داسیت و آهک پلاژیک گلوبوترونکانادار می باشد. رخساره‌های کانسنگ از کمرپایین به سمت کمربالای کانسار شامل رخساره‌های برشی، توده‌ای و لایه‌ای می‌باشد. مطالعات زمین شیمی ماده معدنی در کانسار و شواهد زمین‌شناسی نشان می‌دهد که کانه‌ز‌ایی توسط سیالات گرمابی که از طریق گسل‌های همزمان با آتشفشان و رسوبگذاری وارد دریا می شده صورت گرفته است. در ادامه، برخورد این سیالات کانه‌زا با آب‌های سرد اکسیژن‌دار فرورو موجب ته‌نشینی منگنز در یک محیط عمیق دریایی شده است. همچنین مقایسه صورت گرفته بین این نوع کانه‌زایی با دیگر موارد مشابه در جهان بر اساس ویژگی‌هایی همچون محیط زمین‌ساختی تشکیل، محیط زمین‌شناسی ته‌نشست، سنگ‌های میزبان، شکل هندسی پیکره معدنی، ساخت و بافت، کانی‌شناسی و علائم زمین‌شیمیایی نشان می‌دهد که این کانه-زایی بیشترین شباهت را با کانه‌زایی منگنز آتشفشانی ـ بروندمی تیپ کوبا دارا می‌باشد. با توجه به گسترش کانه زایی منگنز در منطقه بر اکتشاف این نوع کانه زایی در این توالی سنگی در زیرپهنه سبزوار تأکید می‌شود.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>نخلک (سلم‌رود)</kwd>
						<kwd>منگنز آتشفشانی‌ ـ رسوبی</kwd>
						<kwd>کرتاسه پسین</kwd>
						<kwd>شاهرود</kwd>
						<kwd>زیر پهنه سبزوار</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>آگنج. ن.، کریمی. م.، خانکهدانی. ک.، 1391، تعیین منشأ کانه زایی منگنز کوه خم با استفاده از مطالعات بافتی و کانی شناسی. چهارمین همایش زمین­شناسی اقتصادی، دانشگاه بیرجند.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>بدخشان ممتاز، ق.، بنی آدم، ف.، 1377، گزارش مطالعات اکتشافی چکشی در ورقه 1:100000 دارین، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>تقی زاده. س.، موسیوند. ف.، قاسمی. ح.، 1391، کانسار منگنز ذاکری، نمونه­ای از کانه زایی منگنز نوع بروندمی در جنوب غرب سبزوار، سی و یکمین گردهمایی علوم زمین، تهران. سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>جباری. ا.، ملک زاده شفارودی. آ.، کریم پور. م. ح.، 1395، کانسار مس چینه کران (نوع مانتو) کال ابری در مجموعه آتشفشانی ـ  رسوبی ائوسن شمال غربی بردسکن، شمال شرقی ایران، مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته اهواز، دوره 7، شماره 23، صفحه 1 ـ 19.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>دولتخواه. ر.، راستاد. ا.، هاشم امامی. م.، 1384، کانه زایی منگنز لایه­ای شکل گراب ( تیپ کوبا ) در واحدهای آتشفشانی  ـ  رسوبی الیکو  ـ  میوسن در شمال خاور طالقان ( البرز مرکزی )، فصلنامه علوم زمین شماره 56، 40 ـ 51.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>رجب زاده. م.، زمان ثانی. ن.، 1392، مطالعه کانه­زایی منگنز همراه با مجموعه آمیزه رنگین افیولیت نیریز در منطقه آباده طشک استان فارس با استفاده از داده های کانی شناسی و ژئوشیمیایی، مجله زمین شناسی اقتصادی، جلد 5، شماره 2، 201 ـ 214.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>طاشی. م.، موسیوند. ف.، قاسمی. ح.، 1392، رخداد کانه زایی سولفید توده‌ای آتشفشان­زاد مس گرماب پایین ـ جنوب شرق شاهرود، سی دومین همایش علوم زمین، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>فردوست، ف، 1370، مطالعه زمین­شناسی و ژنز کانسار منگنز ونارچ قم. پایان نامه کارشناسی ارشد زمین­شناسی اقتصادی، دانشکده علوم، دانشگاه تربیت معلم.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>کهنسال. ر.، 1386، نقشه زمین­شناسی 1:100000 مری ـ اسبکشان، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>مغفوری. س.، راستاد. ا.، موسیوند. ف.، 1393، جایگاه چینه ای، خاستگاه و ویژگیهای افقهای کانه زایی منگنز در توالی آتشفشانی ـ رسوبی کرتاسه پسین، جنوب  ـ  جنوبغرب سبزوار. مجله زمین شناسی اقتصادی. جلد 6، شماره 2، 201 ـ 216.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>وطن پور. ح.، خاکزاد. ا.، قادری. م.، 1388، کاربرد عناصر گروه پلاتین (PGE) در اکتشاف و ارزیابی اقتصادی در کانسار کرومیت کمربند افیولیتی سبزوار، فصلنامه علوم زمین، شماره 71، 9 ـ 12.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Alavi. M., 1991, Sedimentary and structural characteristics of the Paleo ـ Tethys remnants in ـ northeastern Iran. Geological Society of America Bulletin 13, 983 ـ  992.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Bonatti. E., 1975, Metllogenesis at oceanic spreading centers. Annu Rev Earth Planet Sci, 3, 401 ـ 431.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Cady. W.M., 1975, Tectonic setting of the Tertiary volcanic rocks of the Olympic Peninsula, Washington. U.S. Geological Survey Journal of Research 3, no.5, 573 ـ 582.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Choi. J. H., Hariya. Y., 1992, Geochemistry and depositional environment of Mn oxide deposits in the Tokoro belt, northeastern Hokkaido, Japan. Economic Geology 87, 1265 ـ 1274.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Constantinou. G., Govett. G.J.S., 1972, Genesis of sulphide deposits, ochre and umber of Cyprus. London institution of Mining and Metallurgy Transactions 81, sec. B, no. 783, B34 ـ B46.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Crerar. D.A., Namson. J., Chyi. M.S. Williams. L., Feigenson. M.D., 1982, Manganiferous cherts of the Franciscan assemblage: I. General geology, ancient and modern analogues, and implications for the hydrothermal convection at oceanic spreading centers. Economic Geology 77, 519–540.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Glasby. G.P., 1997, Fractionation of manganese from iron in Arcean and Proterozoic sedimentary ores, In: Nicholson, K., Hein, J. R., Buhn, B., Dasgupta, S. eds, Manganese mineralization: geochemistry and mineralogy of terrestrial and marine deposits. Geol. Soc. Special Publication 119, 29 ـ 42.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Guilbert. J.M., Park. C.F., 1986, The geology of ore deposits. W.H. Freeman, New York, 985p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Irvine. T. N., Baragar. W.R.A., 1971, A guide to the chemical classification of the common volcanic rocks. Canadian Journal of Earth Sciences 8, 523 ـ 548.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Koski. R.A., 1986, Descriptive model of volcanogenic Mn, in Cox, D.P., and Singer, D.A., eds., mineral deposit model: U.S. Geological Survey Bulletin 1693, p. 139.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Le Bas. M.J., Le Maitre. R.W., Streckeisen. A., 1986, A chemical classification of volcanic rocks based on the total alkali ـ  silica diagram. Journal of petrology, 27, 745 ـ  750.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Maghfouri. S., Rastad, E., Mousivand, F., Ye Lin, Khin Zaw, 2016, Geology, ore facies and sulfur isotopes geochemistry of the Nudeh Besshi ـ type volcanogenic massive sulfide deposit, southwest Sabzevar basin, Iran. Journal of Asian Earth Sciences. http://dx.doi.org/10.1016/j.jseaes.2016.04.022</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Mosier. D.L.,  Page. N.J., 1988, Descriptive and grade ـ tonnage models of volcanogenic manganese deposits in ocean environments a modification. U.S. Geol. Surv. Bull., no. 1811.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Nicholson. K., 1992, Contrasting mineralogical–geochemical signatures of manganese oxides: guides to metallogenesis. Economic Geology 87, 1253 ـ 1264.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Rossetti, F., Nasrabady, M., Vignaroli G., Theye, T., Gerdes, A., Razavi, M., Moin Vaziri, H., 2010. Early Cretaceous migmatitic mafic granulites from the Sabzevar range (NE Iran): implications for the closure of the Mesozoic peri ـ Tethyan oceans in central Iran. Terra Nova  22, 26 ـ 34.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Sinisi, R., Mameli, P., Mongelli, G., Oggiano, G., 2012, Different Mn ـ ores in a continental arc setting: Geochemical and mineralogical evidences from Tertiary deposits of Sardinia (Italy). Ore Geology Reviews 47, 110–125.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Toth. J.R., 1980, Deposition of submarine crusts rich in manganese and iron, Geol. Soc” Am. Bull., Pt. I, 91, 44 ـ 54.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Usui. A., Someya. M.,  1997, Distribution and composition of marine hydrogenetic and hydrothermal manganese deposits in the northwest Pacific” Geol. Soc. Spec. Pub.  119, 198 ـ 177.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Zarasvandi,A., Lentz, D., Rezaeia, M., Pourkaseb, H., 2013, Genesis of the Nasirabad manganese occurrence, Fars province, Iran:Geochemical evidences. Chemie der Erde 73, 495– 508.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2018.23688.1778</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13712_762dbf02621828f23519e28f4d15bd22.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی اقتصادی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>زمین‌شناسی، کانه‌زایی و مطالعه میانبارهای سیال در کانسار طلای کوهزایی شوی (شمال‌غرب بانه)، شمال‌غرب پهنه سنندج ـ سیرجان</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>عبدالله پور</surname>
			            <given-names>محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>نیرومند</surname>
			            <given-names>شجاع الدین</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>تاج الدین</surname>
			            <given-names>حسینعلی</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی اقتصادی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه تربیت مدرس</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2017</year>
			      </pub-date>
			      <volume>7</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>66</fpage>
			      <lpage>78</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>13</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>27</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2017, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2017</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13712.html">http://aag.scu.ac.ir/article_13712.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>    کانسار طلای شوی در 7 کیلومتری شمال­غرب بانه، در شمال پهنه سنندج ـ سیرجان واقع است. واحدهای سنگی رخنمون یافته در محدوده مورد مطالعه،  مجموعه­ای از سنگ­های آتشفشان ـ رسوبی دگرگون شده کرتاسه، شامل گدازه­های آندزیت و آندزی­بازالت­های دگرگون شده، شیست و فیلیت می­باشند که در دو مرحله چین خورده­اند. کانی­سازی در این کانسار  به­صورت رگه­ای در سنگ میزبان آهکی رخ داده­ است. بیشینه مقدار طلا و نقره در رگه­های کوارتزی به ترتیب 7 و 300  گرم در تن اندازه­گیری شده است. کانی­شناسی کانسنگ ساده بوده و شامل کانی­های فلزی اولیه پیریت، گالن، اسفالریت، کالکوپیریت و طلاوکانی­های ثانویه مالاکیت، آزوریت، سروسیت، اسمیت زونیت و ترکیبات هیدروکسیدی آهن می­باشد. نتایج آنالیز نمونه­های کانسنگی حاکی از آن است که علاوه بر طلا و نقره، عناصر سرب ، روی و مس نیز ازدرصد تمرکزهای نسبتاً بالایی در کانسنگ­ طلادار برخوردار است. مطالعات میان­بارهای سیال بر روی نمونه­های کوارتز و اسفالریت بیانگر دمای همگن­شدگی سیالات کانه­ساز در بازه 165تا340 درجه سانتی‌گراد و شوری 02/0 تا 02/9 درصد وزنی معادل نمک طعام می­باشد. مقایسه ویژگی­­های مطالعه شده در ذخیره شوی با ویژگی­های شاخص کانسارهای طلا، نشان می­دهد که این ذخیره از نظر ویژگی­های زمین­شناختی و کانی­سازی بیش­ترین شباهت را با ذخایر طلای کوهزایی اپی­زونال نشان می­دهد. بدیهی است که مطالعه ویژگی­های زمین­شناسی کانسار و نقش آن در کنترل کانه­زایی طلا، می­تواند در اکتشاف ذخایر مشابه در شمال­غرب پهنه سنندج  ـ  سیرجان مورد استفاده قرار گیرد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>طلای کوهزایی</kwd>
						<kwd>اپی‌زونال</kwd>
						<kwd>میانبارهای سیال</kwd>
						<kwd>شوی</kwd>
						<kwd>پهنه سنندج ـ سیرجان</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>الیاس­زاده، ر.، محجل، م.، بیرالوند، م.، 1389، ساختار پهنه برخوردی کوهزاد زاگرس در شمال باختر ایران فصلنامه زمین­شناسی ایران، سال چهارم، شماره شانزدهم، زمستان 1389، صفحات 25-36.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>تاج­الدین، ح.، 1390، عوامل کنترل‌کننده کانه­زایی طلا در سنگ­های دگرگون‌شده منطقه سقز– سردشت، شمال‌غرب پهنه دگرگونه سنندج- سیرجان، رساله دکتری، دانشگاه تربیت مدرس.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>پورنوروز، ع؛ 1389، مطالعۀ پترولوژی و پتروگرافی توده گرانیتی حسن سالاران با نگرشی بر ژئوشیمی ایزوتوپی در ناحیه سقز، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم تحقیقات تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>قربانی، م.ع.، محجل، م.، علیمحمدی، م..، 1390، تحلیل ساختاری پهنه برشی سیه کمر و ارتباط فابریک­های شکنا با کانه­زایی طلا، مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 2، ص 140-152.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>علی­یاری، ف .، 1385، کانی شناسی، ژئوشیمی و فابریک کانه زائی طلا در پهنه‌های برشی قلقله، جنوب غرب سقز پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشکده علوم پایه، دانشگاه تربیت ­مدرس.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>عمرانی، ج؛ خبازنیا، ع، ر.، 1382، نقشه زمین شناسی 1:100000 ورقه آلوت، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>نجف­زاده، م.، ابراهیمی، م.، مختاری، م.ع.، کوهستانی، ح.، 1395، رخداد معدنی عربشاه: کانه­زایی اپی­ترمال طلا- آرسنیک- آنتیموان تیپ کارلین در پهنه فلززایی تکاب- انگوران- تخت سلیمان، آذربایجان غربی، مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 22، ص 62-77.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Agard, P., Omrani, J., Jolivet, L., Mouthereau, F., 2005, Convergence history across Zagros (Iran): Constraints from collisional and earlier deformation. Int J Earth Sci 94: 401-419.Allen 2009).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Allen, M.B., 2009, Discussion on the Eocene bimodal Piranshahr massif of the Sanandaj–Sirjan Zone, West Iran: a marker of the end of collision in the Zagros orogen. J Geol Soc London 166:981–982.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Azizi, H., Jahangiri, A., 2008, Cretaceous subduction-related volcanism in the northern Sanandaj-Sirjan Zone, Iran. J Geodyn 45:178–190.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation> Azizi, H., Moinevaziri, H., 2009, Review of the tectonic setting of Cretaceous to Quaternary volcanism in northwestern Iran. J Geodyn 47:167–179.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Berberian, F., Muir, I.D., Pankhurst, R.J., Berberian, M., 1982, Late Cretaceous and early Miocene Andean- type plutonic activity in northern Makran and Central Iran. J Geol Soc London 139:605–614.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Bierlein, F.P., Crowe, D.E., 2000, Phanerozoic Orogenic lode gold deposits. Rev. Econ. Geol., 13:103-139.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Diamond, L.W., 2003, Systematics of H2O inclusions. In: Samson I, Anderson A, Marshall D (Eds) Fluid Inclusions: Analysis andmInterpretation. Min Assoc Canada Short Course Ser 32:55-79</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Eftekhar-Nezhad, J., 1973, The Mahabad Quadrangle map (scale 1:250,000). Geological Survey and Mineral Exploration of Iran. Tehran</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Eftekhar-Nezhad, J., 2004, Exploration text of The Mahabad Quadrangle map 1:250,000 (North Kurdestan). Geological Survey and Mineral Exploration of Iran. Tehran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Goldfarb, R.J., Baker, T., Dube, B., Groves, D.I., Hart, C.J.R., Gosselin, P., 2005, Distribution, character and genesis of gold deposits in metamorphic terranes. Econ Geol, 100th Anniv Vol, p 407–450.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Groves, D.I., Goldfarb, R.J., Robert, F., Hart, C.J.r., 2003, Gold deposits in metamorphic belts: overview of current understanding, outstanding problems, future research and exploration significance. Econ. Geol., 98: 1-29.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Groves, D.I., Goldfarb, R.J., Gebre-Mariam, M., Hagemann, S.G., Robert, F., 1998, Orogenic gold deposits: A proposed classification in the context of their crustal distribution and relationship to other gold deposit types. Ore Geology Reviews 13, 7–27.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Hall, D.L., Sterner, S.M., Bodnar, R.J., 1988, Freezing point depression of NaCI-KCI-H2O solutions. Econ. Geol. 83, 197-202.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Huston, D.L., Sie, S., Suter, G.F., Cooke, D.R., Both, R.A., 1995, Trace elements in sulfide minerals from eastern Australian volcanic hosted massive sulfide deposits. Econ. Geol. 90: 1167- 1196</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Kreuzer, O.P., Blenkinsop, T.G., Morrison, R.J., Peters, S.G., 2007, Ore controls in the Charters Towers goldfield, NE Australia: constraints from geological, geophysical and numerical analyses. Ore Geology Reviews 32, 37–80.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Kreuzer, O.P., 2006, Textures, paragenesis and wall-rock alteration of lode-gold deposits in the Charters Towers district, north Queensland: implications for the conditions of ore formation, Min. Dep. 40, 639–663.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Mohajjel, M., Fergusson, C.L., Sahandi, M.R., 2003, Cretaceous-Tertiary convergence and continental collision, Sanandaj-Sirjan zone, western Iran. J. Asian Earth Sci., 21: 397-412.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Niromand, Sh., Goldfarb, R.J, Moore, F., Mohajjel, M., Marsh, E.E., 2010, The Kharapeh orogenic gold deposit: Geological, structural, and geochemical controls on epizonal ore formation in west Azerbaigan provience, northwest Iran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Omrani, J., 2008, The geodynamic evolution of Zagros: tectonic and petrological constraints from internal zones. PhD thesis, Universite Paris, France.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Reich, M., Palenik, C.S., Utsunomiya, S., Becker, U., Stixrude, L., Kesler, S.E., and Ewing, R.C., 2005, Solubility limit of gold in arsenian pyrite from Carlin-type and epithermal deposits: EMPA, SIMS, HRTEM and quantum mechanical constraints. Proc. Geol. Soc. Am. Abstr. Prog. 35: 358.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Roedder, E., 1984, Fluid inclusions. Reviews in Mineralogy, 12, 664 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Rollinson, H.R., 1993, Using Geochemical Data: Evolution, Presentation, Interpretation. Longman Scientific and Technical, England. 352 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Sheikholeslami, M.R., 2002, Evolution structurale et me´tamorphique de la marge sud de la microplaque de l’Iran central: les complexes me´tamorphiques de la re´gion de Neyriz (Zone de Sanandaj-Sirjan), The`se, universite´ de Brest, 194p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Shepherd, T.J., Rankin, A.H., and Alderton, D.H.M., 1985, A practical guide to fluid inclusion studies. Blackie, Glasgow, 223 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Sibson, R.H., 2004, Controls on maximum fluid overpressure defining conditions for mesozonal mineralization. Journal of Structural Geology, Volume 26, Issue 6, p. 1127-1136.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Smith, R.N., and Huston, D.L., 1992, Distribution and association of selected trace elements at the Rosebery deposit, Tasmania:  ECONOMIC GEOLOGY, v. 87,p. 706-719.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Sterner, S.M., Hall, D.L. and Bodnar, R.J., 1988, Synthetic fluid inclusions V: solubility relations in the system NaCl-KCl-H2O under vaporsaturated conditions. Geochemica et Cosmochemica Acta, Vol: 52(5), p: 989-1005.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Touret, J., Dietvorst, P., 1983, Fluid inclusions in high-grade anatectic metamorphites. J Geol Soc London 140:635-649.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Wilkinson, J.J., 2001, Fluid inclusion in hydrothermal ore deposits. Lithos, 55: 229-272.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2018.23768.1779</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13713_adeafa079c761d9b2852808519c3cfde.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی زیست محیطی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>ارزیابی ریسک اکولوژیکی و منشاء فلزات سنگین و آرسنیک در رسوبات سطحی رودخانه خیاو در منطقه زمین گرمایی سبلان، شمال غرب ایران</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>شریفی فرد</surname>
			            <given-names>مهدی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشکده علوم زمین، دانشگاه خوارزمی، تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>شاکری</surname>
			            <given-names>عطا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشکده علوم زمین، دانشگاه خوارزمی، تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>مهرابی</surname>
			            <given-names>بهزاد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشکده علوم زمین، دانشگاه خوارزمی، تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2017</year>
			      </pub-date>
			      <volume>7</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>89</fpage>
			      <lpage>99</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>20</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>15</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2017, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2017</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13713.html">http://aag.scu.ac.ir/article_13713.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>در این تحقیق عناصر بالقوه سمناک آرسنیک، وانادیم، مس، آنتیموان، سرب و روی در رسوبات سطحی رودخانه خیاو به منظور تعیین سطح آلودگی، منشاء و ارزیابی ریسک اکولوژیک مورد مطالعه قرار گرفتند. بدین منظور 19 نمونه رسوب سطحی در طول رودخانه خیاو، حد فاصل نیروگاه زمین گرمایی تا مشکین شهر برداشت شد. نتایج فاکتور غنی­شدگی، شاخص زمین انباشت و فاکتور آلودگی براساس مقادیر زمینه عناصر نشان دهنده آلودگی پایین تا متوسط برای عناصر مس، سرب، روی و وانادیم است. آرسنیک و آنتیموان به ترتیب برای 24 و 19 درصد نمونه­ها آلودگی قابل توجه تا زیاد را نشان دادند. نتایج ارزیابی پتانسیل ریسک اکولوژیکی برای آرسنیک ریسک متوسط را نشان داد. محاسبه شاخص ریسک مجموع عناصر انتخابی، مقدار ریسک پایین را برای رسوبات رودخانه خیاو نشان داد در صورتی که نمونه­های رسوب چاه زمین گرمایی، چشمه گرمآبی قینرجه و نمونه معدن آهن موئیل شاخص ریسک اکولوژیک بالایی را نشان دادند. تحلیل مولفه اصلی در تایید نتایج فاکتور غنی­شدگی، نشان می­دهد که غنی شدگی وانادیم، سرب، منگنز و آهن و مولیبدن تحت تاثیر فعالیت معدنکاری معدن آهن موئیل قرار دارند درحالی که روی و مس تحت تاثیر زمین­شناسی و خاک شناسی منطقه و منشاء زمین­زاد دارند. آلودگی آرسنیک در رسوبات سطحی رودخانه خیاو نشانگر منابع مختلفی مانند فعالیت­های زمین گرمایی، چشمه­های گرمآبی و فعالیت­های معدنی معدن آهن است. با توجه به نتایج به دست آمده از این تحقیق، پایش مستمر و دقیق عناصر بالقوه سمناک بویژه آرسنیک در آب و رسوب رودخانه خیاو برای ارزیابی ریسک اکولوژیکی و ریسک سلامت  انسان ضروری است. همچنین استفاده از داده­های این پژوهش می­تواند در تعیین کاربری آب رودخانه خیاو مانند شرب، کشاورزی، پرورش ماهی و گردشگری مورد استفاده قرار گیرد. </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>فلزات سنگین</kwd>
						<kwd>آرسنیک</kwd>
						<kwd>ریسک اکولوژیکی</kwd>
						<kwd>PCA</kwd>
						<kwd>زمین گرمایی</kwd>
						<kwd>مشکین شهر</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>امینی، ب. 1373، نقشه زمین­شناسی مشکین شهر در مقیاس 1:100000، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>پورتال سازمان هواشناسی کل کشور، آمار بارش و دمای ماهیانه در سال 2014، http://WWW.irimo.ir/far/wd/2703</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>راست منش. ف.، زراسوندی. ع.،  مسلم. ف.، 1394، ارزیابی آلودگی فلزات سنگین در رسوبات سطحی رودخانه کارون در محدوده­ شهر اهواز، مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، پاییز 94، شماره  17، ص 22-11.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>قنواتی. ع.، بابایی اقدم. ف.، همتی. ط.، رحیمی. م.، 1394، پهنه بندی پتانسیل سیل گیری از مدل منطق فازی در محیط GIS، مورد مطالعاتی حوضه رودخانه خیاو چایی مشکین‏شهر،. هیدرولوژی، شماره 3، تابستان 1394، ص 121 تا 135.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>کشاورزی. ب.، ابراهیمی. پ.، مر. ف.، حمزه. م. ع.، 1392، زمین‌شیمی و توزیع فلزات سنگین در رسوبات ساحلی و دریایی خلیج چابهار، مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، بهار 1392، شماره 7، ص 74 - 81.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Abrahim. G.M.S., 2005, Holocene sediments of Tamaki Estuary, Characterization and impact of recent hum an activity on an urban estuary in Auckland, New Zealand. Ph.D, thesis, University of Auckland, Auckland, New Zealand, 361p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Abrahim. G.M.S., Parker. R.J., 2008, Assessment of heavy metal enrichment factors and the degree of contamination in marine sediments from Tamaki Estuary, Auckland, New Zealand. Environ, Monit. Assess, 136, 227–238.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>http://dx.doi.org/10.1007/s10661- 007-9678-2.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Armah. F.A., Quansah, R., Luginaah. I., 2014, Int. Scholarly Res, Notices, 1- 37.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Aschale. M., Yilma. S., Mary. K., Dereje. H., 2015, Potentially toxic trace element contamination of the Little Akaki River of Addis Ababa Ethiopia, J. Nat. Sci. Res.5,1, 13.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Aktar. M., Paramasiva. M., Anguly. M., Purka. S. Sengupta. M., 2010, Assessment and occurrence of various heavy metals in surface water of Ganga River around Kolkata: a study for toxicity and ecological impact, Environ. Monit. Assess, 160, 207–213.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Bagul. V.R., Shinde. D.N., Chavan. R.P., Patil. C.L., Pawar. R.K., 2015, New perspective on heavy metal pollution of water, J. Chem. Pharma. Res, 7(12): 700-705, ISSN : 0975-7384 CODEN(USA) : JCPRC5.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Bastami. K.D., Bagheri. H., Kheirabadi. V., Zaferani. G.G., Teymori. M.B., Hamzehpoor. A., Soltani. F., Haghparast. S., Harami. S.R., Ghorghani. N.F., Ganji. S., 2014a, Distribution and ecological risk assessment of heavy metals in surface sediments along southeast coast of the Caspian Sea, Mar, Pollut, Bull, 81 (1), 262–267.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Bastami. K.D., Taheri. M., Bagheri. H., Foshtomi. M.Y., Ganji. S., Haghparast. S., Soltani. F., Hamzehpoor. A., Karimi. B., 2014b, Response of sediment-dwelling annelida community in relation to geochemical parameters in the Gorgan Bay, Caspian Sea. Int. J. Environ. Sci, Technol. 11, 2025–2026.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Becker. J.S., 2005, Trace and Ultra-trace Analysis in Liquids by Atomic Spectrometry, Trends in Analytical Chemistry 24 (3): 243–54.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Bogie. I., Cartwright. A.J., Khosrawi. K., Talebi, B., Sahabi. F., 2000. The Meshkin Shahr geothermal prospect, Iran, Proceedings of the World Geothermal Congress 2000, Kyushu-Tohoku, Japan, 997-1002.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Chen. H., Chen. R., Teng. Y., Wu. J., 2016, Contamination characteristics, ecological risk and source identification of trace metals in sediments of the Le'an River (China), Ecotoxicology and Environmental Safety 125 (2016) 85–92.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Chen. H.Y., Teng. Y.G., L. S.J., W. Y.Y., W. J.S., 2015, Contamination features and health risk of soil heavy metals in China. Sci, Total Environ. 512–523, 143–1561.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Cheng. V. H., Yap. C. K.,2015, Potential human health risks from toxic metals via mangrove snail consumption and their ecological risk assessments in the habitat sediment from Peninsular Malaysia, Chemosphere 135 (2015) 156–165</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Fahim Guilany. R., Darvishzadeh. A. and Sheikhzakariaee. S.J., 2016, The Nuée Ardentes of Sabalan Volcano in Iran, Open Journal of Geology, 6, 1553-1566, http://dx.doi.org/10.4236/ojg.2016.612110</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Gall. J.E., Boyd. R.S., Rajakaruna. N., 2015, Transfer of heavy metals through terrestrial food webs: a review, Environ. Monit. Assess. 187, 201.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Gibbs. R. J., 1973, Mechanisms of trace metal transport in rivers, Science 180, 71-73.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Hakanson. L., 1980, An ecological risk index aquatic pollution control, A sedimentological approach, Water Res, 14, 975–1001.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Kaiser. HF., 1960, The application of electronic computers to factor analysis, Edu Psychol Meas. 20:141–151.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Ke. X., Gui. S., Huang. H., Zhang. H., Wang. C., Guo. W., 2017, Ecological risk assessment and source identification for heavy metals in surface sediment from the Liaohe River protected area, China, Chemosphere, doi: 10.1016/j.chemosphere.2017.02.029.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Kukrer. S., Seker., S, Tugba. Abacı. Z et al,. (2014) Ecological risk assessment of heavy metals in surface sediments of northern littoral zone of Lake Cildir, Ardahan, Turkey. Environ Monit Assess. 186:3847–3857.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Lee. C.L., Fang. M.D., Hsieh. M.T., 1998, Characterization and distribution of metals in surficial sediments in Southwestern Taiwan, Mar, Pollut, Bull. 36, 464–471.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Mason, B., and Moore, C., 1982, Principles of Geochemistry, Wiley, New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Mousavi. S.Z., 2013, Volcanology and Petrology of Sabalan Volcano, North West of Iran, Ph.D, Dissertation, Department of Geology of Science and Research Branch, Islamic Azad University, Tehran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Muller. G., 1969, Index of geoaccumulation in sediments of the Rhine River, GeoJournal 2, 108–118.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Noorollahi. Y., Yousefi. H., 2005, Monitoring of surface and ground water quality in geothermal exploration drilling of Meshkinshahr geothermal field, NW-Iran, Proceeding of World Geothermal Congress (WGC 2005), Turkey, Antalya, pp. 1-11.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Noorollahi. Y., and Yousefi. H., 2003, Preliminary environmental impact assessment of a geothermal project in Meshkinshahr, NW-Iran, Proceedings of the International Geothermal Conference IGC2003, Reykjavík, S12 1-11.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Reimann. C,, de Caritat. P., 1998 Chemical elements in the environment— factsheets for the geochemist and environmental scientist, Berlin, Germany7 Springer-Verlag; ISBN 3-540-63670-6.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Rudnick. RL., Fountain. DM., 1995, Nature and composition of the continental crust: a lower crustal perspective, Rev Geophys Richmond Va Then Wash. 33:267</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Salomons. W., Forstner. V., 1984, Metals in the Hydro-Cycle. Berlin, Springer.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Shahbazi Shiran. H., Shafaii Moghadam. H., 2014 Geochemistry and Petrogenesis of the Sabalan Plio-Quaternary Volcanic Rocks: Implication for Post-Collisional Magmatism, Irananin Journal of Crystallography and Mineralogy, 22, 57-68.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Shakeri, A., Shakeri, R., Mehrabi, B., 2016, Environ Earth Sci, 75: 679. https://doi.org/10.1007/s12665-016-5461-4.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Sinex. S., Wright. D., 1988, Distribution of trace metals in the sediments and biota of Chesapeake Bay, Mar, Pollut. Bull. 19, 425–431.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Singh, KP., Mohan, D., Singh, VK., Malik, A., 2005, Studies on distribution and fractionation of heavy metals in Gomti river sediments-a tributary of the Ganges, India. Journal of Hydrology (Amst). 312:14-27. doi:10.1016/j.jhydrol.2005.01.021</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>SKM. 1998, Sabalan geothermal project, Stage 1: surface exploration, final exploration report, Sinclair Knight Merz Ltd., report 2505-RPT-GE-003 to the Renewable Energy Organization of Iran, Tehran, 83P.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R41">
			<label>41</label>
			<element-citation>Sutherland. R.A., 2000, Bed sediment-associated trace metals in an urban stream, Oahu, Hawaii, Environ Geol, 39: 611-627.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R42">
			<label>42</label>
			<element-citation>Yu. R., Hu. G., Lin. C., Yang. Q., Zhang. C., Wang. X., Contamination of heavy metals and isotopic tracing of Pb in intertidal surface sediments of Jinjiang River Estuary, SE China, Applied Geochemistry (2017), doi: 10.1016/j.apgeochem.2016.12.025.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R43">
			<label>43</label>
			<element-citation>Vald'es. J., Vargas. G., Sifeddine. A., Ortieb. L., Guinez. M., 2005, Distribution and enrichment evaluation of heavy metals in Mejillones Bay (23 °S), Northern Chile: geochemical and statistical approach, Mar, Pollut, Bull, 50, 1558–1568.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R44">
			<label>44</label>
			<element-citation>Woitke. P., Wellmitz. J., Helm. D., Kube. P., Lepom. P., Litheraty. P., 2003, Analysis and assessment of heavy metal pollution in suspended solids and sediments of the river Danube. Chemosphere 51, 633–642.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R45">
			<label>45</label>
			<element-citation>Zhang. J., Liu. C.L., 2000, Riverine composition and estuarine geochemistry of particulate metals in China-weathering features, anthropogenic impact and chemical fluxes, Estua. Coast. Shelf Sci. 54, 1051–1070.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2018.23823.1781</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13789_0a59e1d335c48557c1bb78d0a26ec7d2.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>پترولوژی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>کاربرد زمین‌شیمیایی عناصر نادر خاکی (REE) جهت مقایسة منشاء میگماتیت‌ها، لوکوسوم‌ها و گرانیت‌های منطقه بروجرد: دیدگاه اکتشافی</article-title>
			        <subtitle>کاربرد زمین‌شیمیایی عناصر نادر خاکی (REE) جهت مقایسة منشاء میگماتیت‌ها، لوکوسوم‌ها و گرانیت‌های منطقه بروجرد:</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>زارع شولی</surname>
			            <given-names>معصومه</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی دانشکده علوم دانشگاه لرستان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>طهماسبی</surname>
			            <given-names>زهرا</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی دانشکده علوم دانشگاه لرستان ، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>ساکی</surname>
			            <given-names>عادل</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی ، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>احمدی خلجی</surname>
			            <given-names>احمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی دانشکده علوم دانشگاه لرستان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c5">
			          <name>
			            <surname>Zhang</surname>
			            <given-names>Hua-Feng</given-names>
			          </name>
					  <aff>Department of Earth Sciences, China university of Geosciences</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2017</year>
			      </pub-date>
			      <volume>7</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>90</fpage>
			      <lpage>99</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>24</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>27</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2017, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2017</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13789.html">http://aag.scu.ac.ir/article_13789.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>مجموعه دگرگونی بروجرد، شامل دگرگونی‌های ناحیه­ای و مجاورتی است. نفوذ کمپلکس گرانیتوئیدی بروجرد با سن ژوراسیک میانی در سنگ­های رسی دگرگون شده سبب ایجاد هورنفلس­های رسی و میگماتیت­های ذوب بخشی شده است. لوکوسوم میگماتیت­ها عمدتاً از کانی‌های پلاژیوکلاز، کوارتز، فلدسپار، بیوتیت و مسکوویت تشکیل شده­اند و دارای بافت میرمکیت، پرتیت و گرافیکی می­باشند. لوکوسوم میگماتیت­ها پرآلومینیوم هستند و مقادیر بالای K2O و مقادیر پایین MgO، Fe2O3 و TiO2 را دارند. بر اساس مطالعات پتروگرافی ترکیب لوکوسوم میگماتیت­های بروجرد، گرانیتی است و با توجه به مطالعات سنگ­شناسی و داده­های آنالیز شیمیایی مشخص گردید که لوکوسوم میگماتیت­های بروجرد از نوع گرانیت­های تیپ S بوده و با توده­های گرانیتی همجوار متفاوت می­باشد. الگوی عناصر نادر خاکی بهنجار شده به کندریت لوکوسوم میگماتیت­ها دارای شیب منفی بوده و آنومالی مثبت Eu را نشان می­دهد. تفاوت الگو نمودار عناصر نادر خاکی گرانیت‌ها با بخش لوکوسم میگماتیت ها نشان میدهد که گرانیت‌ها با لوکوسوم ها هیچ‌گونه ارتباطی نداشته و از ذوب بخشی سنگ‌های رسی دگرگون شده تشکیل نشده‌اند. با توجه به شکل­گیری کانی­های اسپینل و کروندم در میگماتیت­های بروجرد بررسی میگماتیت­های بروجرد از دیدگاه اکتشافی حائز اهمیت می‌باشد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>میگماتیت</kwd>
						<kwd>ذوب بخشی</kwd>
						<kwd>لوکوسوم</kwd>
						<kwd>گرانیت</kwd>
						<kwd>بروجرد</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>حیدریان منش. ع.، طهماسبی.ز.، احمدی خلجی.ا.، 1395، شیمی کانی و دما ـ فشارسنجی سنگ­های میگماتیتی منطقه بروجرد (شمال پهنه سنندج ـ  سیرجان)، مجله پترولوژی اصفهان، شماره 25، ص 117 ـ 138.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>ساکی. ع.، 1391، دلایل پایداری آندالوزیت در زون‌های سیلیمانیت و اسپینل کردیریت موجود در میگماتیت­های هاله مجاورتی الوند، همدان، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، جلد 1، شماره4.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Ahmadi ـ Khalaji. A., Esmaeily. D., Valizadeh. M.V., Rahimpour ـ Bonab. H., 2007, Petrology and Geochemistry of the Granitoid Complex of Boroujerd, Sansandaj ـ Sirjan Zone, Western Iran, Journal of Asian Earth Sciences, No:29, p:859 ـ 877.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Baharifar. A.K., Ghafari. M., 2010, First report of Corundum occurrence and granulite grade metamorphism in migmatitic rocks of SE ـ Broujerd, 4th National Geological Conference of Payam Noor University, Mashhad, Iran (in Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Barbay. P., Brouand. M., Le Fort. P., Pecher. A., 1996, Granit ـ migmatite genetic link: The example of the Manaslu granite and Tibetan Slab migmatites in central Nepal, Lithos, No: 38, p: 63 ـ 77.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Boynton. W.V., 1984, Cosmochemistry of the rare earth elements, meteorite studies. In: Rare earth element geochemistry, Henderson, P. (Editors), Elsevier Sci. Publ. co., Amsterdam, p: 63 ـ 114.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Brown. M., 1994, The generation, segregation, ascent and emplacement of granite magma: the migmatite ـ to ـ crustally ـ derived granite connection in thickened orogens, Earth Science Review, No: 36, p: 83–130.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Cesare, B., Salvioli Mariani, E. &amp; Venturelli, G., 1997- Crustal anatexis and melt extraction in the restitic xenoliths at El Hoyazo -SE Spain. Mineralogical Magazine, 61: 15-27.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Chappell. B.W., White. A.J.R., 1992, I and S ـ type granites in the Lachlan Fold Belt, Trans. R. Soc. Edinb. Earth Sci, No: 83, p: 1–26.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Clark. D. B., 1992, Granitoid Rocks, Chapman and Hall, London, 223 pp.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Corona ـ Chávez. P., Poli. S., Bigioggero. B., 2006, Syn ـ deformational migmatites and magmatic ـ arc metamorphism in the Xolapa Complex, southern Mexico, Journal of metamorphic Geology, No: 24, p: 169 ـ 191.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Droop. G.T.R., Moazzen. M., 2007, Contact metamorphism and partial melting of Dalradian pelites and semipelites in the southern sector of the Etive aureole, Scottish Journal of Geol, Vol: 43, No: 2, p: 155 ـ 179.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Fitzsimons. I.C.W., 1996, Metapelitic migmatites from Brattstr and Bluffs East Antarctica metamorphism, Melting Exhumation of the mid crust, J. Petrol, No: 37, p: 395 ـ 414.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Harris. N.B.W., Pearce. J.A., Tindle. A.G., 1986, Geochemical characteristics of collision ـ zone magmatism. In: Coward. M.P., Ries. A.C., (Eds.) Collision Tectonics, Journal of Geological Society of London, No: 19, p: 67–81.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Kriegsman. L.M., 2001, Partial melting, partial melt extraction and partial back reaction in anatectic migmatites, Lithos, No: 56, p: 75 ـ 96.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Krietz. R., 1983, Symbols for rock ـ forming minerals, American Mineralogist, No: 68, p: 277–279.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Lancaster. J., Fu. B., Page. F.Z., Kita. N.T., Bickford. M. E., Hill. B.M., Mclelland. J.M., Valley. J.W., 2009, Genesis of metapelitic migmatites in the Adirondack Mountains, Journal of Metamorphic Geology, No : 27, p: 41 ـ 54.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Maniar. P.D., Piccoli. P.M., 1989, Tectonic discrimination of granitoids, Geological Society of America. Bulletin, No: 101, p: 635–643.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Masoudi. f., 1997, Contact metamorphism and pegmatite development in the region S.W of Arak, Iran, Ph.D. thesis, University of Leed, England, 321p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Masoudi. F., Yardley. B.W.D., Cliff. R.A., 2002, Rb ـ Sr geochronology of pegmatites, plutonic rocks and a hornfels in the region southwest of Arak, Iran, Islamic Republic of Iran, Journal of Sciences, No:13, p:249 ـ 254.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Mohajjel, M., Fergusson, C.L. and Sahandi M.R. 2003, Cretaceous-Tertiary convergence and continental collision, Sanandaj-Sirjan zone, Western Iran. Journal of Asian Earth Sciences 21: 397-412.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Mohajjel. M., 1997, Structure and tectonic evolution of Paleozoic ـ Mesozoic rocks, Sanandaj ـ Sirjan zone, Western Iran, Ph.D. Thesis, University of Wollongong, Australia.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Neogi. S., Dasgupta. S., Fukuoka. M., 1998, High ـ T polymetamorphism, Dehydration melting and generation of migmatites and granites in the higher Himalayan crystalline complex Sikkim India, J. Petrol, No: 39, p: 61 ـ 99.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Patiño Douce. A.E., 1999, What do experiments tell us about the relative contributions of crust and mantle to the origins of granitic magmas? In: Castro A., Fernandez C., Vigneresse J.L. (Eds.), Understanding granites: integrating new and classical techniques, Geological Society of London, No: 168, p: 55–75.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Pattison. D.R.M., Harte. B., 1988, Evolution of structurally contrasting anatectic migmatites in the 3 ـ kbar Ballachulish aureole, Scotland, Journal of Metamorphic Geology, No:6, p:475 ـ 494.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Pitcher W.S. 1993: The nature and origin of granite. Chapman &amp; Hall. New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Rickwood. P.C., 1989, Boundary lines within petrologic diagrams which use of major and minor elements, Lithos, No: 22, p: 247–263.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Roberts M.P., Clemens J.D. 1993: Origin of high-potassium, calc-alkaline, I-type granitoids. Geol. 21: 825–828.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Sawyer. E. W., 1998, Formation and evolution of granite magmas during crustal Reworking the significance of diatexites, Journal of Petrology, No: 39, p: 1147 ـ 67.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Searele. M.P., Fryer. B.J., 1986, Garnet ـ tourmaline ـ and muscovite ـ bearing leucogranites, gneisses and migmatites of the higher Himalayas from Zanska, Kulu, Lahoul and Kashmir. In: Coward. M.P., Ries. A.C., (Eds.), Collision Tectonics Geological Society of London, No: 19, p: 185–202.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Shand. S.J., 1927, Eruptive Rocks, D. Van Nostrand Company, New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Stoklin. J., 1968, Structural history and tectonics of Iran, A review American Association Petroleum Geologists, No: 52, p: 1229 ـ 1258.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Sun. S. S., McDonough. W.F., 1989, Chemical and isotopic systematics of oceanic basalts:  implications for mantle composition and processes. In: Saunders. A.D., Norry. M.J., (Eds.) Magmatism in Ocean Basins, Geological Society London Special Publications, pp: 313–345.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Thompson. A.B., 1982, Magmatism of the Bristish Tertiary volcanic Province, Scott, Journal of Geology, No: 18, p: 50–107.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Wyllie. P. J., 1993, Experimental and thermal constraints on the deep ـ seated parent age of some granitoid magmas in subduction zones. In: M. P. Atherton and C. D. Grbble (eds). Migmatites melting and metamorphism, Shiva, Natwich.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2017.14034</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_14034_07dc1813e7e72fe919fb479df86f535e.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی اقتصادی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مطالعات کاربردی و تلفیقی لیزر رامان اسپکتروسکوپی و ریزدماسنجی در محاسبه شوری میانبارهای سیال: مطالعه موردی کانسار فلوئوریت سولکان، زنجان (شمال غرب ایران)</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2017</year>
			      </pub-date>
			      <volume>7</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>40</fpage>
			      <lpage>50</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>07</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>13</day>
			          <month>11</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2017, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2017</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_14034.html">http://aag.scu.ac.ir/article_14034.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>کانسار فلوئوریت سولکان در زون سنندج ـ  سیرجان و در مجاورت معدن روی ـ  سرب انگوران (حدود 500 متر) واقع شده است. لیتولوژی غالب در محدوده کانسار سولکان شامل سنگ­های دگرگونی آمفیبول­شیست، میکاشیست، مرمر گرافیت­دار و گنایس با سن پرکامبرین می­باشد. جهت تعیین شرایط تشکیل کانی­سازی فلوئوریت سولکان از دیدگاه ترمودینامیکی و فیزیکوشیمیائی، میانبارهای سیال به دام افتاده در کانی فلوئوریت با کاربرد دو روش ریزدماسنجی و لیزر رامان اسپکتروسکوپی و به صورت تلفیقی مورد مطالعه قرار گرفتند. میانبارهای سیال اولیه و دو فازی غنی از مایع که دارای فراوانی زیادی در کانی فلوئوریت می­باشند، جهت انجام مطالعات انتخاب گردیدند. در میانبارهای سیال مورد مطالعه دمای همگن شدن به فاز مایع در محدوده­ی 120 تا 190 درجه­ی سانتی گراد تعیین گردید. نقطه ذوب نهایی یخ نیز در محدوده­ی 25.5 ـ  تا 14.4 ـ  درجه سانتی­گراد اندازه­گیری شد. بر اساس اندازه گیری های ریز دماسنجی، بیشترین فراوانی شوری (NaCl+CaCl2) برآورد شده در سیستم H2O–NaCl–CaCl2 در محدوده 18 تا 20 درصد قرار می­گیرد. بر روی یک میانبار سیال منفرد  از مجموعه میانبارهای سیال اولیه و دو فازی غنی از مایع در کانی فلوئوریت اندازه­گیری­های لیزر رامان اسپکتروسکوپی انجام گرفت. با استفاده از توزیع کوشی– لورنتز طیف بدست آمده و رابطه Δv1= 3222.8 + 1.69 sal شوری فاز مایع در دو مرحله به ترتیب 18.6 و 18.1 درصد محاسبه شد. مقدار شوری بدست آمده با استفاده از روش لیزر رامان اسپکتروسکوپی و مقایسه آن با مقدار شوری تعیین شده از روش سرمایش، نشان دهنده تطابق معنی­دار نتایج این دو روش می­باشد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>لیزر رامان اسپکتروسکوپی</kwd>
						<kwd>ریزدماسنجی</kwd>
						<kwd>شوری</kwd>
						<kwd>میانبارهای سیال</kwd>
						<kwd>سولکان</kwd>
						<kwd>زنجان</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
</article>