<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>مطالعات کاربردی و تلفیقی لیزر رامان اسپکتروسکوپی و ریزدماسنجی در محاسبه شوری میانبارهای سیال: مطالعه موردی کانسار فلوئوریت سولکان، زنجان (شمال غرب ایران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>40</FirstPage>
			<LastPage>50</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">14034</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2017.14034</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">کانسار فلوئوریت سولکان در زون سنندج ـ  سیرجان و در مجاورت معدن روی ـ  سرب انگوران (حدود 500 متر) واقع شده است. لیتولوژی غالب در محدوده کانسار سولکان شامل سنگ­های دگرگونی آمفیبول­شیست، میکاشیست، مرمر گرافیت­دار و گنایس با سن پرکامبرین می­باشد. جهت تعیین شرایط تشکیل&lt;br /&gt; کانی­سازی فلوئوریت سولکان از دیدگاه ترمودینامیکی و فیزیکوشیمیائی، میانبارهای سیال به دام افتاده در کانی فلوئوریت با کاربرد دو روش ریزدماسنجی و لیزر رامان اسپکتروسکوپی و به صورت تلفیقی مورد مطالعه قرار گرفتند. میانبارهای سیال اولیه و دو فازی غنی از مایع که دارای فراوانی زیادی در کانی فلوئوریت&lt;br /&gt; می­باشند، جهت انجام مطالعات انتخاب گردیدند. در میانبارهای سیال مورد مطالعه دمای همگن شدن به فاز مایع در محدوده­ی 120 تا 190 درجه­ی سانتی گراد تعیین گردید. نقطه ذوب نهایی یخ نیز در محدوده­ی 25.5 ـ  تا 14.4 ـ  درجه سانتی­گراد اندازه­گیری شد. بر اساس اندازه گیری های ریز دماسنجی، بیشترین فراوانی شوری (NaCl+CaCl&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;) برآورد شده در سیستم H&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;O–NaCl–CaCl&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; در محدوده 18 تا 20 درصد قرار می­گیرد. بر روی یک میانبار سیال منفرد &lt;br /&gt; از مجموعه میانبارهای سیال اولیه و دو فازی غنی از مایع در کانی فلوئوریت اندازه­گیری­های لیزر رامان اسپکتروسکوپی انجام گرفت. با استفاده از توزیع کوشی– لورنتز طیف بدست آمده و رابطه Δv1= 3222.8 + 1.69 sal شوری فاز مایع در دو مرحله به ترتیب 18.6 و 18.1 درصد محاسبه شد. مقدار شوری بدست آمده با استفاده از روش لیزر رامان اسپکتروسکوپی و مقایسه آن با مقدار شوری تعیین شده از روش سرمایش، نشان دهنده تطابق معنی­دار نتایج این دو روش می­باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">لیزر رامان اسپکتروسکوپی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ریزدماسنجی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">میانبارهای سیال</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سولکان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنجان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://aag.scu.ac.ir/article_14034_07dc1813e7e72fe919fb479df86f535e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
