<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2015.11522</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11522_144b0afa953f0d6e8aa59738ef55cfcd.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تحلیل شکستگی‌های ساختارهای مخزنی مؤثر بر ناپایداری چاه‌های اکتشافی ـ توسعه‌ای نفت در فروبار دزفول، زاگرس چین‌خورده</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>جلیلی</surname>
			            <given-names>یعقوب</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه بیرجند</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>خطیب</surname>
			            <given-names>محمد مهدی</given-names>
			          </name>
					  <aff>هیات علمی دانشگاه بیرجند</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>یساقی</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>هیات علمی دانشگاه تربیت مدرس</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2015</year>
			      </pub-date>
			      <volume>5</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>1</fpage>
			      <lpage>12</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>01</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>24</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2015, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2015</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11522.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11522.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>در این مطالعه اثر شکستگی‌ها بر تاقدیس‌ها که از مهم‌ترین عوامل ناپایداری چاه‌های مخازن هیدروکربوری در سازند آسماری واقع در فروبار دزفول زاگرس چین‌خورده، بررسی گردیده است. به این منظور شکستگی‌های همراه با تاقدیس‌های کوه آسماری بدون شاهدی از گسل‌خوردگی (نوع اول)، کوه سولک متأثر از راندگی در یال پیشانی (نوع دوم) و کوه کمرآب در مجاورت با گسل عرضی ایذه (نوع سوم) مطالعه شده‌اند. پارامترهای موقعیت، فراوانی، فاصله‌داری، شدت، تراکم و طول شکستگی‌ها، طی مطالعات میدانی و با استفاده از تصاویر ماهواره‌ای بررسی شدند. مقایسه پارامترها در نواحی مختلف تاقدیس‌ها نشان داد که تمرکز شکستگی‌ها در نقاط مختلف آنها متفاوت است. همچنین نتایج مطالعه نشان داد، نواحی لولایی در تاقدیس نوع اول، پهلوی پیشانی بریده شده توسط گسل طولی در تاقدیس نوع دوم و دماغه جنوب شرقی متأثر از گسل عرضی در تاقدیس نوع سوم، دارای بیشترین شدت ـ تراکم شکستگی هستند. بنابراین با توجه به رابطه مستقیم بین تمرکز شکستگی‌ها با میزان هرزروی سیال حفاری و دیگر مشکلات حفاری مانند ریزش دیواره چاه، احتمال ناپایداری چاه‌های حفاری در این مناطق بیشتر می‌باشد.  </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>شکستگی</kwd>
						<kwd>تاقدیس</kwd>
						<kwd>گسل</kwd>
						<kwd>ناپایداری چاه</kwd>
						<kwd>زاگرس</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>داودی، ز.، یساقی، ع.، 1390، تأثیر فعالیت پهنه گسلی عرضی ایذه بر دگرریختی‌های پوشش رسوبی در زاگرس چین‌خورده ـ رانده، فصلنامه علوم زمین، شماره 80، ص 88 ـ 71.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>حبیب‌نیا، ب.، دیناروند، ن.، 1392، بررسی معضل حفاری سازندهای شیلی و مارنی و طراحی سیال مناسب در میدان نفتی مارون، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 10، ص 53 ـ 48.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>مطیعی، ه.، 1372، زمین‌شناسی ایران: چینه‌شناسی زاگرس، سازمان زمین‌شناسی ایران، 536 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Abdollahie Fard. I., Braathen. A., Mokhtari. M., Alavi. S., 2006, Interaction of the Zagros Fold-Thrust Belt and the Arabian-type, deep-seated folds in the Abadan Plain and the 4 Dezful Embayment,SW Iran. Petroleum Geoscience (Geological Society of London) , Vol: 2, No: 4, p: 347–362.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Ahmadhadi. F.L., 2007, Early reactivation of basement faults in Central Zagros (SW Iran): evidence from pre-folding fracture populations in the Asmari Formation and Lower Tertiary paleogeography. in Thrust Belts and Foreland Basins; From Fold Kinematics t o Hydrocarbon Systems , Frontiers in Earth Sciences, edited by O. Lacombe, J. Lave´, J. Verge`s , and F. Roure ,Springer Verlag, Chapter: 11 , p 205-228.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Ahmadhadi. F., Daniel. J., Lacombe. O., 2008, Evidence for pre-folding vein development in the Oligo-Miocene Asmari Formation in the Central Zagros Fold Belt, Iran. Tectonics , Vol: 27, p: 1-22.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Alavi. M., 1994, Tectonics of the Zagros orogenic belt of Iran: new data and interpretations. Tectonophysics ,Vol: 229, p: 211-238.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Barton. C.A., and Zoback. M. D., 1999, Earth stress, rock fracture and wellbore failure-wellore imaging technologies applied to reservoir geomechanics and environmental engineering. Proceeding of the 4th SEGJ International symposium , p: 49-56.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Bellahsen. N., Fiore. P., Pollard. D.D., 2006, The role of fractures in the structural interpretation of Sheep Mountain Anticline, Wyoming. Journal of Structural Geology , Vol: 28, p: 850-867.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Berberian. M., 1995, Master “blind” thrust faults hidden under the Zagros folds: active tectonics and surface morphotectonics. Tectonophysics , Vol: 241, p: 193-224.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Blanc. E., Allen. M., Inger. S., Hassani. H., 2003, Structural styles in the Zagros simple folded zone, Iran. Journal of the Geological Society, London , Vol: 160, p: 401-412.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Brudy. M., and Zoback. M., 1999, Drilling Induce Tensile Wall-Fractures: Implications for determination of in situ-stress orientation and magnitude. international Journal of Rock mechanics and mining Science , Vol: 36, p: 191-215.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Carminati. E., Aldega. L., Bigi. S., Corrado. S., D’Ambrogi. C., Mohammadi. P., Shaban. A., Sherkati. S., 2013, Control of Cambrian evaporites on fracturing in fault-related anticlines in the Zagros fold-and-thrust belt. International Journal of Earth Sciences , p: 1-19.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Carminati. E., Aldega. L., Trippetta. F., Shaban. F., Narimani. H., Sherkati. S., 2014, Control of folding and faulting on fracturing in the Zagros (Iran): The Kuh-e-Sarbalesh anticline. Journ al of Asian Earth Sciences , Vol: 79, p: 400-414.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Casini. G., Gillespie. P., Vergés. J., Romaire. I., Fernández. N., Casciello. E., Saura. E., Mehl. C., Homke. S., Embry. J.-C., Aghajari. L., Hunt. D.W., 2011, Sub-seismic fractures in foreland fold and thrust belts: insight from the Lurestan Province, Zagros Mountains, Iran. Petroleum Geoscience , Vol: 17, No: 3, p: 263-282.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Cosgrove. J., and Ameen. M., 2000, A comparison of the geometry, spatial organization and fracture patterns associated with forced folds and buckle folds. Geological Society, London , Vol: 169, p: 7-21.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Dercourt. J., Zonenshain. L.P., Ricou. L.E., Kazmin. V.G., LE Pichon. X., Knipper. A.L., Grandjacquet. C., Sbortshikov. I. M., Geyssant. J., Lepvrier. C., Pechersky. D.H., Boulin. J., Sibuet. J.-C., Savostin. L.A., Sorokhtin. O., Westphal. M., Bazhenov. M.L., Lauer. J.P., Biju-Dauval. B., 1986, Geological evolution of the Tethys belt from the Atlantic to the Pamirs since the Lias. Tectonophysics, Vol: 123, p: 241-315.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Eengelder. T., and Peacock. D.C., 2001, Joint development normal to regional compression during flexural-flow folding; the Lilstock buttress anticline. Journal of Structural Geology , Vol: 23, p: 259-277.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Florez-Nino. J.M., Aydin. A., Mavko. G., Antonellini. M., Ayaviri. A., 2005, Fault and fracture systems in a fold and thrust belt: An example from Bolivia. AAPG Bulletin , Vol: 89, No.: 4, p: 471-493.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Gholipour. A., 1998, Patterns and Structural Positions of Productive Fractures in the Asmari Reservoirs, Southwest Iran. Journal of Canadian Petroleum Technology , Vol: 37, p: 44-50.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Gutmanis. J., and Ardevol i Oro. L., 2010, Application of Pyrenean Fractured Carbonate Outcrops for Subsurface Reservoir Characterisation. 72nd, EAGE Conference and  Exhibition incorporating SPE EUROPEC, P: 1-5.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Haghi. A., Kharrat. R., Asef. M., Rezazadegan. H., 2013, Present-day stress of the central Persian Gulf: Implications for drilling and well performance. Tectonophysics , Vol: 608, p: 1429–1441.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Hennings. P., Olson. J., Thompson. L., 2000, Combining Outcrop Data and Three-Dimensional Structural Models to Characterize Fractured Reservoirs:An Example from Wyoming. AAPG Bulletin , Vol: 84, No.: 6, p: 830–849.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Hessami. K., Koyi. H., Talbot. C.J., 2001, The signiﬁcance of strike-slip faulting in the basement of. Journal of Petroleum Geology , Vol: 24, p: 5-28.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Humair. F., Pedrazzini. A., Epard. J., Froese. C., Jaboyedoff. M., 2013, Structural characterization of Turtle Mountain anticline (Alberta, Canada) and impact on rock slope failure. Tectonophysics , Vol: 605, p: 133-148.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Iñigo. J., Laubach. S., Hooker. J., 2012, Fracture abundance and patterns in the Suband ean fold and thrust belt, Devonian Huama mpampa Formation petroleum reservoirs and outcrops, Argentina and Bolivia. Marine and Petroleum Geology , Vol: 35, p: 201-218.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Jackson. J., and Mckenzie. D., 1984, Active tectonics of the Alpine-Himalayan Belt between western Turkey and Pakistan. Geophysical Journal of the Royal Astronomical Society , Vol: 77, p: 185-264.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Ju. W., Hou. G., Zhang. B., 2014, Insights into the damage zones in fault-bend folds from geomechanical models and ﬁeld data. Tectonophysics , Vol: 610, p: 182-194.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Lacombe. O., Bellahsen. N., Mouthereau. F., 2011, Fracture patterns in the Zagros Simply Folded Belt (Fars): new constraints on early collisional tectonic history and role of basement faults. In: Lacombe. O., Grasemann. B., Simpson. G. (Eds.), Geodynamic evolution of the Zagros:. Geological Magazine , Vol: 148, No: 5-6, p: 940-963.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Lisle. R., 1994, Detection of zones of abnormal strains in structures using Gaussian curvature analysis. American Association of Petroleum Geologists Bulletin , Vol: 78, p: 1811–1819.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>McQuarrie. N., 2004, Crustal scale geometry of the Zagros fold-thrust belt, Iran. Journal of Structural Geology , Vol: 26, No: 3, p: 519-535.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>McQuillan. H., 1974, Fracture Patterns on Kuh-e-Asmari Anticline, Southwest Iran. AAPG Bulletin , Vol: 58, p: 236–246.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>McQuillan. H., 1973, Small-scale fracture density in Asmari Formation of SW Iran and its relation to bed thickness and structural setting. American Association of Petroleum Geologists Bulletin , Vol: 57, p: 2367–238.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Mobasher. K., and Babaie. H., 2008, Kinematic signiﬁcance of fold- and fault-related fracture systems in the Zagros mountains, southern Iran. Tectonophysics , Vol: 451, p: 156–169.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Nelson. R., 2001, Geological analysis of naturally fractured Reservoirs. Second Edition: Gulf Professional Publishing, 320 pp.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Pierdominici. S., Mariucci. M., Montone. P., 2011, A study to constrain the geometry of an active fault in southern Italy through borehole breakouts and downhole logs. Journal of Geodynamics , Vol: 52, p: 279-289.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Rajabi. M., Sherkati. S., Bohloli. B., Tingay. M., 2010, Subsurface fracture analysis and determination of in-situ stress direction using FMI logs: An example from the Santonian carbonates (Ilam Formation) in the Abadan Plain, Iran. Tectonophysics , Vol: 492, p: 192-200.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Reif. D.D., Grasemann. B., Peresson. H., 2012, Fracture patterns in the Zagros fold-and-thrust belt, Kurdistan Region of Iraq. Tectonophysics , Vol: 576 –577, p: 46-62.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Rohrbaugh. M.B.J., Dunne. W., Mauldon. M., 2002, Estimating fracture trace intensity, density and mean length using circular scanlines and windows. AAPG Bulletin , Vol: 89, p: 2089-2104.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>Sattarzadeh. Y., Cosgrove. J., Vita-Finzi. C., 2000, The interplay of faulting and folding during the evolution of the Zagros deformation belt. Geological Society, London, Special Publications , Vol: 169, p: 187–196.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R41">
			<label>41</label>
			<element-citation>Sepehr. M., 2001, The tectonic signiﬁcance of the Kazerun Fault Zone, Zagros fold – thrust belt, Iran. Ph.D. Thesis, 216 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R42">
			<label>42</label>
			<element-citation>Sherkati. S., Letouzey. J., Lamotte. D.F., 2006, Central Zagros fold-thrust belt (Iran): New insights from seismic data, field observation, and sandbox modeling. Tectonics , Vol: 25, P: 1-27.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R43">
			<label>43</label>
			<element-citation>Stearns. D.W., 1968, Certain aspects of fracture in naturally deformed rocks. in Riecker, R. E., ed., NSF advanced science seminar in rock mechanics, Bedford , p: 97-116.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R44">
			<label>44</label>
			<element-citation>Stephenson. B., Koopman. A., Hillgartner. H., McQuillan. H., Bourne. S., Noad. J., Rawnsley. K., 2007, Structural and stratigraphic controls on fold-related fracturing in the Zagros Mountains, Iran: implications for reservo ir development. In: Lonergan. L., Jolley. R.J.H., Rawnsley. K., Sanderson. D.J. (Eds.), Fractured reservoirs:. Geological Society, London, Special Publications , p: 1-21.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R45">
			<label>45</label>
			<element-citation>Talbot. C., and Alavi. M., 1996, The past of a future syntaxis across the Zagros. In Salt Tectonics(Eds Blundell. D.J., Davison. I., Alsop. G.I.,), Geological Society of London, Special Publication , Vol: 100, P: 89-110.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R46">
			<label>46</label>
			<element-citation>Talebian. M., and Jackson. J., 2002, Offset on Main Rece nt Fault of NW Iran and implication for the later Cenozoic tectonics of the Arabia-Eurasia collision zone. Geophysical Journal International , Vol: 150, p: 422-439.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R47">
			<label>47</label>
			<element-citation>Tavani. S., Storti. F., Soleimany. B., Fallah. M., Muñoz. J.G., 2011, Geometry,kinematics and fracture pattern of the Bangestan Anticline, Zagros, SW Iran. In:Lacombe. O., Grasemann. B., Simpson. G. (Eds.), Geodynamic evolution of the Zagros. Geological Magazine , Vol: 148, No.: 5-6, p: 964-979.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R48">
			<label>48</label>
			<element-citation>Wennberg. O.P., Azizzadeh. M., Aqrawi. A.M., Blanc. E., Brockbank. P., Lyslo. K.B., Pickard. N., Salem. L.D., Savana. T., 2007, The Khaviz Anticline-an outcrop analogue to giant fractured Asmari Formation reservoirs in SW Iran. In: Lonergan. L., Jolly. R.J.H., Sanderson. D.J., Rawnsley. K. (Eds.), Fractured Reservoirs:. Geological Society, London, Special Publications , p: 23-42.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R49">
			<label>49</label>
			<element-citation>Wennberg, O.P., Svånå. T., Azizzadeh. M., Aqrawi. A., Brockbank. P., Lyslo. K., Ogilvie. S., 2006, Fracture intensity vs. mechanical stratigraphy in platform topcarbonates: the Aquitanian of the Asmari Formation, Khaviz Anticline, Zagros, SW Iran. Petroleum Geoscience , Vol: 12, p: 235-245.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R50">
			<label>50</label>
			<element-citation>Yassaghi. A., 2006, Integration of Landsat imagery interpretation and geomagentic data on verification of deep-seated transverse fault lineaments in SE Zagros, Iran. International Journal of Remote Sensing , Vol: 27, No: 20, P: 4529-4544.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R51">
			<label>51</label>
			<element-citation>Zeeb. C., Gomez-Rivas. E., Bons. P. D., Virgo. S., Blum. P., 2013, Fracture network evaluation program (FraNEP): A sof tware for analyzing 2D fracture trace-line maps. Computers and  Geosciences , Vol: 60, p: 11-22.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2015.11523</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11523_49f91eabf4e55e4353f06c4ac3e81014.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تحلیل ساختاری و نقش آن در جایگاه ماده معدنی در معادن فلئوریت مازندران، مطالعه موردی: معادن کمرپشت و شش رودبار</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>تدین</surname>
			            <given-names>میثم</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی زمین شناسی تکتونیک دانشگاه Roma Tre</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>ناکینی</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>فارغ التحصیل ارشد تکتونیک دانشگاه تربیت مدرس تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>محجل کفشدوز</surname>
			            <given-names>محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه تکتونیک دانشگاه تربیت مدرس تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>رشید نژاد عمران</surname>
			            <given-names>نمت لله</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه پترولوژی دانشگاه تربیت مدرس تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2015</year>
			      </pub-date>
			      <volume>5</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>13</fpage>
			      <lpage>23</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>01</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>09</day>
			          <month>05</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2015, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2015</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11523.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11523.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>معادن فلئوریت کمرپشت و شش­رودبار در خاور البرز مرکزی قرار دارند. در محدوده دو معدن واحدهای چینه­ای عضو کربناته ورسک از سازند الیکا با سن تریاس میانی، سازند محلی پا­لند با سن تریاس پسین و سازند شیلی شمشک وجود دارند. معادن کمرپشت و شش رودبار از نظر زمین­شناسی ساختمانی هر دو دارای ساختمان طاقدیسی ملایم هستند که هر کدام به ترتیب بخشی از طاقدیس شش­رودبار و طاقدیس لامرد هستند. ماده معدنی در این معادن به صورت چینه سان و رگه­ای است. جایگاه چینه شناسی فلئوریتی که به صورت چینه­سان در این معادن وجود دارد، در بخش فوقانی سازند الیکا و زیر سازند شمشک قرار گرفته است. ذخیره دیگر فلئوریت در این معادن بصورت رگه­ای است که در گسل­های اصلی متمرکز شده است. ژئومتری ماده معدنی فلئوریت چینه­سان در هر دو معدن همخوان با لایه­بندی است. مدل کاربردی ارائه شده،  قابل تعمیم برای تمام معادن فلئوریت زیرپهنه البرز مرکزی است.  </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>ایران</kwd>
						<kwd>البرز</kwd>
						<kwd>معدن کمرپشت</kwd>
						<kwd>معدن شش رودبار</kwd>
						<kwd>فئلوریت</kwd>
						<kwd>زمین شناسی ساختاری</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>ابراهیمی.م.ح.، آفتابی.ع.، محمدی نیایی.ر.، 1389 ، ویژگی‌های ساختی، بافتی، کانی‌شناسی و ژئوشیمیایی و الگوی تشکیل کانسار انگوران در مثلث کانسارهای نوع متصاعدی-رسوبی (Sedex)، سولفید توده‌ای (VMS) و دره می سی سی پی (MVT)، فصلنامه پترولوژی، سال اول، شماره سوم، دانشگاه اصفهان، ص 11- 20 .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>تدین.م.، محجل.م.، رشیدنژاد عمران.، ناکینی.ع.، رفیعی‌فرد.ر.، 1392 ، بررسی و تحلیل ساختاری و کانی‌سازی فلئوریت در البرز مرکزی، سی و دومین گردهمایی و نخستین کنگره بین المللی علوم زمین.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>جاویدی مقدم.م.، کریمپور.م.ح.ف.، حیدریان شهری.م.ر.، ملک زاده شفارودی.آ.، 1393، تلفیق داده های زمین فیزیکی با حفاری های اکتشافی درمحدوده مرکزی منطقه شکسته سبز، شمال غرب بیرجند، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 12، ص 25-40.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>راستاد.الف.، شریعتمدار،الف، 1380 ، کانسار فلئوریت شش رودبار (سوادکوه مازندران)محیط تشکیل و ساخت و بافت­های رسوبی- دیاژننتیک آن، علوم زمین، سال دهم، ص20-37 .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>رجبی خانقاهی.ع.، مرتضوی.م.، 1389 ، مدلسازی اکتشاف فلورین در سازند الیکا (تریاس میانی) در البرز مرکزی همراه با مطالعه موردی بر روی معدن چناربن، شهرستان سوادکوه. نخستین همایش زمین‌شناسی اقتصادی ایران، دانشگاه فردوسی مشهد. ص 5-12.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>سعیدی.ع.، اکبرپور.م.ر.، 1371 ، نقشه 1:100000 زمین شناسی کیاسر، انتشارات سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>قربانی.م.، 1381 ، دیباچه‌ای بر زمین‌شناسی اقتصادی ایران، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 695 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>کاویانی صدر.خ.، خطیب،م.م.، زرین کوب.م.ح.، 1392، ارتباط وضعیت ساختاری با کانه‌زائی بر اساس داده‌های مغناطیس هوایی، ماهواره‌ای و مطالعات صحرایی محدوده معدنی چشمه خوری (شمال‌‌باختر بیرجند)، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 9، ص 54-62.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>محمدی نیایی.ر.، 1386، خاستگاه نهشته‌هاى ناسولفیده روى در معادن سرب و روى ایران و کاربردهاى اکتشافى آن، بیست و ششمین گردهمایى علوم زمین،ص 7-10.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>مهدوی.الف.، رحیمی.ب.، 1389 ، کانسارهای سرب و روی با میزبان کربناته در محور ملایر- اصفهان و ارتباط آنها با ساختارهای گسلی- کاربرد روش آنالیز فرای، نخستین همایش زمین‌شناسی اقتصادی ایران، دانشگاه فردوسی مشهد. ص 6 .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>ناکینی.ع.، محجل.م.، تدین.م.، 1392 ، ساختار روراندگی در معدن دره زنجیر (جنوب‌باختر یزد)، سی و دومین گردهمایی علوم زمین و نخستین کنگره بین‌المللی تخصصی علوم زمین، تهران. ص7 .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>ناکینی.ع.، محجل.م.، راستاد.الف.، بویری کناری.م.، 1392 ، روند کانه‌زایی سرب و روی در منطقه ایرانکوه و ارتباط آن با روندهای ساختاری- کاربرد روش آنالیز فرای، هفدهمین همایش انجمن زمین‌شناسی ایران و اولین نشست تخصصی بین المللی کوهزاد زاگرس، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ص 9 .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>نبوی.م.ح،، 1996 ، نقشه 1:100000 زمین شناسی سمنان، انتشارات سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation> نبی‌لو.ف، شفیعی بافتی.ب، امینی.الف.،1392 ، معدن کمرپشت (شرق استان مازندران): (نگینی دیگر بر کمربند فلئوریت البرز مرکزی)، سی و دومین گردهمایی و نخستین کنگره بین المللی علوم زمین.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>وحدتی دانشمند.ف.، کریمی.ح.، 1382 ، نقشه 1:100000 زمین شناسی قائم­شهر، انتشارات سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>وحدتی دانشمند.ف.، کریمی.ح، 1382 ، نقشه 1:100000 زمین شناسی پل سفید، انتشارات سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Berberian.M., King.G.C.P., 1981, Towards a Paleogeography and Tectonic Evolution of Iran, Canadian Journal of Earth Science, 18, 210-265. Compression: Geological Society of London Special Publication: 155, P: 233–245.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Ghazban.F., McNuTr.R.H., Schwarcz.H.p., 1994, Genesis of Sediment-Hosted Zn-Pb-Ba Deposits in the Irankuh District, Esfahan Area, West-Central Iran, Economic Geology Vol:89, P: 1262-1278.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Ghorbani.M, 2013, The Economic Geology of Iran, Mineral Deposits and Natural Resources. Series: Springer Geology, XV, 569 p</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Ghorbani.M., Momenzadeh.M., 1994, Mineralization phases of Iran, 13th congregation of earth scientists, Geological Survey of Iran (In Farsi).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Miller.M.M, 2007, 2006 Minerals Yearbook, Fluorspar, U.S. Department of the Interior, U.S. Geological Survey, vol: 1, 12P.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Rajabi.a.b., Rastad.E., Canet.C., 2013,  Metallogeny of Permian–Triassic carbonate-hosted Zn–Pb and F deposits of Iran: A review for future mineral exploration, Australian Journal of Earth Sciences, Vol: 60, Issue: 2, P: 197-216.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Ramsay.J.G., &amp; Huber.M.I, 1987, The Techniques of Modern Structural Geology. Volume 2: Folds and Fractures, Academic Press, London.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Samadian.M.R., Nabavi.M.H., Alavi Naini.M., Shahrabi.M., Hamedi.A.R., Vaezipour.M.J., N.I.O.C., compiled by Aghanabati,A., &amp; Hamedi.A.R, 1994, Geological Map of Semnan, Geological Survey and Mineral Exploration of Iran, Scale 1:250,000.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Stöcklin.J, 1968, Structural history and tectonics of Iran: a review, Am. Assoc. Petrol. Geol. Bull,</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Vol: 52, no: 7, p: 1229–1258.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Weber.L., Zsak.G, 2005, World mining data, vol: 20, Federal Ministry of Economics and Labour of the Republic of Austria, Vienna, 249 p.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2015.11524</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11524_15a64aeca2c6e78e8da857e115e6bf3c.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>ارزیابی کیفی آب زیرزمینی در دشت لنجانات با روش فازی تاکاگی – سوگنو</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>کامرانی</surname>
			            <given-names>صلاح الدین</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری آب زیرزمینی/ دانشگاه خوارزمی تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>رضایی</surname>
			            <given-names>محسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار گروه زمین شناسی/ دانشگاه خوارزمی تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2015</year>
			      </pub-date>
			      <volume>5</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>24</fpage>
			      <lpage>32</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>18</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>28</day>
			          <month>04</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2015, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2015</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11524.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11524.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>        در مطالعه حاضر، از روش فازی تاکاگی-سوگنو جهت ارزیابی کیفیت آب زیرزمینی در دشت لنجانات اصفهان استفاده گردید. در این روش از 16 پارامتر شیمیایی اندازه‌گیری شده در 79 نمونه آب زیرزمینی استفاده شد. این پارامترها، بر اساس اهمیت‌شان در کیفیت آب از نظر شرب، به چهار گروه تقسیم شدند. سپس این گروه‌ها، بر اساس قوانین &quot;اگر – آنگاه&quot; فازی با یکدیگر ترکیب شدند و کیفیت نهایی آب تعیین گردید. نتایج مطالعه نشان داد که از مجموع نمونه­ها، 12نمونه(17/15%) کیفیت عالی،19 نمونه (05/24%)کیفیت خوب،27 نمونه(17/34%) کیفیت متوسط،15نمونه(98/18%) کیفیت ضعیف و 6 نمونه(59/7%) کیفیت خیلی ضعیف داشتند و 6 نمونه­ای که بدترین کیفیت(رتبه5) را دارند در پارامترهای کیفی خود دارای عناصر سنگین سمی با غلظت های بیشتر از حد استاندارد تعیین شده توسط سازمان بهداشت جهانی (WHO) می­باشند. با توجه به نتایج روش تاکاگی-سوگنو نیز مانند روش ممدانی در ارزیابی کیفیت آب خصوصا در سایت­های صنعتی یا مناطقی که امکان حضور عناصر سمی سنگین وجود دارد می­تواند کاربرد داشته باشد.  </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>کیفیت آب زیرزمینی</kwd>
						<kwd>منطق فازی</kwd>
						<kwd>روش تاکاگی-سوگنو</kwd>
						<kwd>قوانین فازی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>صابری. ا، رضایی. م، دشتی،م،1392،  ارزیابی کاربرد سیستم استنتاج فازی ممدانی در تحلیل کیفیت آب زیرزمینی، مطالعه موردی. آبخوان طبس، مهندسی آب و محیط زیست ایران، دوره1، شماره1، 34-25</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>رضایی.م، امیری.و.، 1392، ارزیابی تغییرات کیفی آب زیرزمینی دشت لنجانات با استفاده از تحلیل عاملی ترکیب شده با تئوری انتروپی اطلاعات، محیط ­شناسی، سال سی نهم، 44-33</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>نخعی.م، ودیعتی.م، 1391،  تجزیه و تحلیل فازی آب زیرزمینی استان تهران.فصلنامه زمین­شناسی ایران، سال6 ، شماره 23، 46-37</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Altunkaynak. A., 2005, Water Consumption Prediction of Istanbul City by Using Fuzzy Logic Approach, Water Resources Management, 19: 641–654</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Castellanoa.G., L., González., Santandera. J., Laraa. A., Torrensb. F., 2013, Classification of flavonoid compounds by using entropy of information theory, Photochemistry, 93:182-191</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Chang. N., Chen. H.W., King. S. K., 2001, Identiﬁcation of river water quality using the fuzzy synthetic evaluation approach, Journal of Environmental Management, 63:293-305.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Cude. C. O., 2001, Water quality index: a tool for evaluating water quality management effectiveness, Journal of Water Resource, Assoc, 37:125-137.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Dahiya. S, Datta. D., Kushwaha, H. S., 2005, A fuzzy synthetic evaluation approach for assessment of physico-chemical quality of groundwater for drinking purposes, Environmental Geology, 8 : 158-165.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Despande. A. W., Raj. D. V., Khanna. P., 1996 (a), Fuzzy description of river water quality, Paper for International Conference EUFIT</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Despande. A. W., Raj. D. V., Khanna. P., 1996 (b), Agreement Index for water consumption, Paper for International Conference EUFIT.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Firat. M., Turan. M., Yurdusev. M. A., 2009, Comparative analysis of fuzzy for inference systems  for water consumption  time series prediction, Journal of Hydrology, 5 Vol. 374, pp. 235-241.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Hamed. G. H., Mahvia. A. H., Nabizadeha. R., Arabalibeikd. H., Yunesiana. M., Sowlatf. M. H., 2012, a novel approach in water quality assessment based on fuzzy logic, Journal of Environmental Management, 112(15): 87-95.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Karmakar. S., Mujumdar. P., 2006, Grey fuzzy optimization model for water quality management of a river system, Advances in Water Resources, 29, 1088-1105.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Korda. M., Asghari Moghaddam. A., 2014, spatial analysis of Ardabil plain aquifer potable groundwater using fuzzy logic, Journal of King Saud University Science, 26(2):129-140.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Lermontova. A., Yokoyamab. L., Lermontovc. M., Augusta Soares Machadod. M., 2009. River quality analysis using fuzzy water quality index: Ribeira do Iguape river watershed, Brazil, Ecological Indicators, 9(6):1188-1197.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Liou. S., Lo. S., Wang. S. A., 2004, Generalized water quality index for Taiwan, Environmental Monitoring Assessment, 96:35-52.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Ocampo-Duquea. W., Osorioa. C., Piambaa. C., Schuhmacherb. M., Domingoc. J. L, 2013, Water quality analysis in rivers with non-parametric probability distributions and fuzzy inference systems: Application to the Cauca River, Colombia Environment International, 52:17-28</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Piplani. R., Wetjens. D., 2007, Evaluation of entropy-based dispatching in ﬂexible manufacturing systems, European Journal of Operational Research, 176, 317-331.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Saberi Nasr. A., Rezaei. M., Dashti. M., Groundwater contamination analysis using Fuzzy Water Quality index (FWQI): Yazd province, Iran., Journal of Geopersia 3 (1), 2013, P. 47-55 </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Said. A., Stevens. D., Selke. G., 2004, an innovative index for evaluating water quality in streams, Environmental Management, 34:406-414.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Sargaonkar. A., Deshpande. V., 2003, Development of an Overall Index of Pollution for Surface Water Based on a General Classification Scheme in Indian Context, Environmental Monitoring and Assessment, 89(1):43-67.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Shen. G. Q., Lu. Y. T., Wang. M. N., Sun. Y. Q., 2005, Status and fuzzy comprehensive assessment of combined heavy metal and organo-chlorine pesticide pollution in the Taihu Lake region of China, Journal of Environmental Management, 76(4), 355-362.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Shuiabi. E., Thomson. V., Bhuiyan. N., 2005, Entropy as a measure of operational ﬂexibility, European Journal of Operational Research, 165, 696-707.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Silvert. W., 2000, Fuzzy indices of environmental conditions, Ecological Modeling, 130:111-119.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Takagi. T., Sugeno. M., Fuzzy identification of systems and its applications to modeling and control, IEEE Transitional System., Man, Cyber, vol. 15, pp. 116–132, 1985.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Wang. H. Y., 2002, Assessment and prediction of overall environmental quality of Zhuzhou City, Hunan Province, China, Journal of Environmental Management, 66(3), 329-340.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Zou. Z. H., Yun. Y., Sun. J. N., 2006, Entropy method for determination of weight of evaluating in fuzzy synthetic evaluation for water quality assessment indicators, Journal of Environmental Sciences, 18(5), 1020-1023.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2015.11525</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11525_d9e29e153011a0fd437569efecfc53f8.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مطالعه شیمی کانی و انکلوزیون های مذاب در فنوکریست های کلینوپیروکسن و کاربرد آن در تفسیرهای پترولوژیکی و کانه زائی: مطالعه موردی دایک های لامپروفیری درشمال غرب ایران</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>سلطان محمدی</surname>
			            <given-names>اعظم</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه شهید بهشتی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>رهگشای</surname>
			            <given-names>محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه شهید بهشتی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>عظیم زاده</surname>
			            <given-names>امیر مرتضی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه زنجان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2015</year>
			      </pub-date>
			      <volume>5</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>33</fpage>
			      <lpage>44</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>18</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>28</day>
			          <month>04</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2015, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2015</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11525.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11525.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>لامپروفیرهای کالک آلکالن ارتباط زمانی مشخصی با کانی زایی طلا دارند. در دایک های لامپروفیری کالک آلکالن در رشته کوه صلوات، شمال غرب ایران انکلوزیون های مذاب چند فازی در کانی کلینوپیروکسن تشخیص داده شده است که از فاز شیشه، کانی دختر و حباب گاز تشکیل شده اند. ترکیب شیمیایی شیشه مذاب مشابه با ترکیب کلینوپیروکسن میزبان در لامپروفیرهای کالک آلکالن است. مطالعات رامان اسپکتروسکوپی نیز بیانگر حضور فاز گازی نظیر CO2 در انکلوزیون های مورد مطالعه است. مجموع نتایج بدست آمده از شیمی کانی و مطالعات انکلوزیون های مذاب، نشان دهنده نقش اساسی سیالات و فرایند متاسوماتیسم در منشاء ماگمای سازنده سنگ های لامپروفیری رشته کوه صلوات است. مطالعه حاضر کاربرد مهمی در  تفسیر فرایندهای مرتبط با گوشته فوقانی دارد که در تحولات ماگمای آلکالن، متاسوماتیسم گوشته ای و کانی زایی های مرتبط با آن از اهمیت ویژه ای برخوردار است.  </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>فازگازی  CO2</kwd>
						<kwd>کلینوپیروکسن</kwd>
						<kwd>انکلوزیون مذاب</kwd>
						<kwd>متاسوماتیسم</kwd>
						<kwd>لامپروفیر</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Aghazadeh. M., Castro. A., Badrzadeh. Z.,Vogt. K., 2011, Post-collisional polycyclic plutonism from the Zagros hinterland. The Shaivar-Dagh plutonic complex Alborz belt, Iran, Geological Magazine, Vol: 148, p: 980-1008.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Aghazadeh. M., Castro. A., Omrani. N.R., Emami. M.H., Moinvaziri. H., Badrzadeh, Z., 2010, The gabbro (shoshonitic)–monzonite–granodiorite association of Khankandi pluton, Alborz Mountains, NW Iran, Journal of Asian Earth Sciences, Vol: 38, p: 199-219.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Aoki. K., Shiba. I., 1973, Pyroxenes from lherzolite inclusions of Itinomegata, Japan, Lithos, Vol: 6, p: 41–51.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Alberti. AA., Comin-Chiaramonti. P., Dibattistini. G., Nicoletti. M., Petrucciani. C., Siniqoi. S., 1976, Geochronology of the eastern Azarbaijan volcanic plateau (north- west Iran). Rendiconti della Societa Italiana di Mine et Petr, Vol: 32, p: 579-589.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Andersen. T., Neumann. E.R., 2001, Fluid inclusions in mantle xenoliths, in Fluid Inclusion Studies-Principles and Applications, edited by T. Andersen, M.L. Frezzotti and E. Burke, Lithos, Vol: 55, p: 301-320.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Aydin. F., 2003, Değirmendere Vadisi (Trabzon-Esiroğlu, KD-Türkiye) Volkanitlerinin Mineral Kimyası, Petrolojisi and Petrojenezi [Mineral Chemistry, Petrology and Petrogenesis of the Değirmendere Valley Volcanics (Trabzon-Esiroğlu, NE-Turkey)]. PhD Thesis, Karadeniz Technical University, Trabzon, Turkey.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Aydin. F., Karsli. O., Sadiklar. M.B., 2000, Petrologic significance of the complexly zoned clinopyroxenes in the volcanic rocks from Eastern Pontides (NE-Turkey), Beihefte zum European Journal of Mineralogy, Vol: 12, p: 5.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Azimzadeh. A. M.,Soltanmohammadi. A., Bakker. R. J., Rahgoshay M., 2013, Study of Silicate Melt Inclusions in Lamprophyre Dykes from Salavat Mountain, Azarbaijan Magmatic Plateau, NW IRAN. 22nd meeting of the European Current Research on Fluid Inclusions, Abstract book, p: 181-182.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Babakhani. A.R., Lesquyer. J.L., Rico. R., 1990, Geological map of Ahar quadrangle (scale 1:250,000). Geol Survey of Iran, Tehran, Iran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Bergman. S.C., 1987, Lamproites and other potassium-rich igneous rocks A review of their occurrence,mineralogy and geochemistry,In Alkaline Igneous Rocks,(Eds.) Fitton, J.G and Upton, B.G.J.Geological Society Specia L Publication , No: 30, p: 103-190.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Bernard-Griffiths. J., Fourcade. S., Dupuy. C., 1991,Isotopic study (Sr, Nd, O and C) of lamprophyresandassociated dykes from Tamazert (Morocco): crustal contamination process and source characteristics, Earth Planet. Sci. Lett, Vol: 103, p: 190–199.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Castro. A., Aghazadeh. M., Badrzadeh. Z., Chichorro. M., 2013, Late Eocene–Oligocene post-collisional monzonitic intrusions from the Alborz magmatic belt, NWIran. An example of monzonite magma generation from a metasomatized mantle source, Lithos, Vol: 180-181, p :109-127.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Dawson. J.B., 1987, Metasomatized harzburgites in kimberlite and alkaline magmas: enriched restites and ‘flushed’ lherzolites, In: Menies, M.A., Hawkesworth, C.J. (eds), Mantle Metasomatism, Academic Press, London, p: 125–144.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>De Vivo. B., Bodnar. R.J., 2003, Melt inclusions in volcanic systems : methods, applications and problems, Amsterdam , Elsevier, P: 258.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Dessai. A.G., Rock. N.M.S., Griffin. B.J., Gupta. D., 1990, Mineralogy and petrology of some xenolith bearing alkaline dykes associated with Deccan magmatism, south of Bombay, India. Eur. J. Miner, Vol: 2, p: 667-85.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Dobosi. G., Horvarth. I., 1988, High- and low-pressure cognate clinopyroxenes from alkali lamprophyres of the Velence and Buda mountains, Hungary, Neues Jahrbuch, Fur Mineralogie Abhandlungen, Vol: 158, p: 241–256.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Duggan, M. B. and Jaques, A. L., 1996, Mineralogy and geochemistry of Proterozoic shoshonotic lamprophyres from the Tennant Creek Inlier, Northern Territory. Aust, Journal of  Earth Science, Vol: 43, p: 269–278.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Frezzotti. M.L., Peccerillo. A., 2007, Diamond-bearing COHSfluids in the mantle beneath Hawaii, Earth and Planetary Science Letters, No: 262, p: 273–283</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Grove. T.L., Gerlach. D.C., Sando. T.C., 1982, Origin of calc-alkaline series lavas at Medicine Lake volcano by fractionation, assimilation and mixing, Contributions to Mineralogy and Petrology, No: 80, p: 160– 182.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Guilhaumou. N., Sautter. V., Dumas. P., 2005, Synchrotron FTIR microanalysis of volatiles in melt inclusions and exsolved particles in ultramafic deep-seated garnets, Chemical Geology, Vol: 223, No: 1–3, p: 82–92.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Hidas. K., Guzmics. T., Szabó. C., Kovács. I., Bodnar. R. J., Nédli.Z., Vaccari. L., Perucchi. A., 2010, Coexisting silicate melt inclusions and H2O-bearing, CO2-richfluid inclusions in mantle peridotite xenoliths from the Carpathian–Pannonian region (central Hungary), Chemical Geology, Vol: 274, p: 1–18.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Ishimaru, S., Arai, S., Shukuno, H., 2009, Metal-saturated peridotite in the mantle wedge inferred from metal-bearing peridotite xenoliths from Avacha volcano, Kamchatka, Earth and Planetary Science Letters, Vol: 284, p: 352-360.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Ishimaru, S., Arai, S., 2011, Possible high-PGE-Au silicate melt/aqueous fluid in mantle wedge: Inferred from Ni metasomatism in  Avacha peridotite xenolith, Goldschmidt 2011conference, No: 1087.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Karsli. O., Dokuz. A., Kaliwoda. M., Uysal. I., Aydin. F.,  Kandemir. R., Fehr. K, 2014, Geochemical fingerprints of Late Triassic calc-alkaline lamprophyres from the Eastern Pontides, NE Turkey: A key to understanding lamprophyre formation in a subduction-related environment, Lithos, Vol: 196-197, p: 181-197.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Leterrier. J., Maury. R.C., Thonon. P., Girard. D., Marchal. M., 1982, Clinopyroxene composition as a method of identification of the magmatic affinities of paleo-volcanic series, Earth and Planetary Science Letters, Vol: 59, p: 139–154.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Le Maitre. RW., 2002, Igneous Rock: A Classification and Glossory of Terms, second ed. Cambridge University Press, Cambridge, p: 236.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Lowenstern. J.B., 2003, Melt inclusions come of age: Volatiles, Volcanoes, and Sorby's Legacy, In: B. De Vivo and R.J. Bodnar (eds). Melt Inclusions in Volcanic Systems: Methods, Applications and Problems. Developments in Volcanology 5, Elsevier Press, Amsterdam, p: 1-22.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Metrich. N., Schiano. P., Clocchiatti. R., Maury. R.C., 1999, Transfer of sulfur in subduction settings: an example from Batan Island (Luzon volcanic arc, Philippines), Earth and Planetary Science Letters, Vol: 167, No: 1–2, p: 1–14.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Moayyed. M., Moazzen. M., Calagari. A.A., Jahangiri. A., Modjarrad. M., 2008, Geochemistry and petrogenesis of lamprophyric dykes and the associated rocks from Eslamy peninsula, NW Iran: Implication for deep mantle metasomatism, Chemie der Erde Geochem, Vol: 68, p: 141–154.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Morimoto. N., 1989, Nomenclature of pyroxenes, Canadian Mineralogy, Vol: 27, p: 143-156.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Nimis. P. ,1995, A clinopyroxene geobarometer for basaltic systems based on crystal structure modelling. Contributions to Mineralogy and Petrology, Vol: 121, p: 115–125.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Nimis. P., 1999, Clinopyroxene geobarometry of magmatic rocks: Part 2 structural geobarometers for basic to acid, tholeiitic and mildly alkaline magmatic systems, Contributions to Mineralogy and Petrology, Vol: 135, p: 62–74.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Nimis. P, 2000, CpxBar-Excel version program, Available from http://dmp.unipd.it/Nimis/ researche.html.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Papike. J.J., Cameron. K.L., Baldwin. K., 1974, Amphiboles and pyroxenes: characterization of other than quadrilateral components and estimates of ferric iron from microprobe data. Geology Society of America, Vol: 6, p: 1053–1054.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Putirka. K., Ryerson. F.J., Mikaelian. H., 2003, New igneous thermobarometers for mafic and evolved lava compositions, based on clinopyroxene+liquid equilibria. Am. Mineral, Vol: 88, p: 1542-1554.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Putirka. K.D., 2008, Thermometers  and barometers for volcanic systems.  In: Putirka. K.D.,  Tepley. F., (Eds.), Minerals, Inclusions, and Volcanic Processes: Reviews in Mineralogy and Geochemistry, Vol: 69, p: 61-120.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Rock. N.M.S., 1991, Lamprophyres, Thomson Litho Ltd, East Kilbride, p:285.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Rock, N.M.S., Groves, D., 1988, Do lamprophyres carry gold as well as diamonds?. Nature, Vol: 332, p: 253-255.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Rock. N.M.S., 1987, The nature and origin of lamprophyres: an overview. In: Fitton, J.G., Upton, B.G.J. (Eds.), Alkaline Igneous Rocks, Geological Society Special publications, Vol: 30, p: 191–226.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>Roedder. E., 1965, Liquid CO2inclusions in olivine bearing nodules and phenocrysts from basalts, American Mineralogist, Vol: 50, No: 10, p: 1746–1782.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R41">
			<label>41</label>
			<element-citation>Roedder. E., 1984, Fluid inclusions. Reviews in Mineralogy, Vol: 12, p: 1–646.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R42">
			<label>42</label>
			<element-citation>Szabó. Cs., Bodnar. R.J., 1996, Changing magma ascent rates in the Nögrad-Gömör volcanic field, Northern Hungary/Southern Slovakia: evidence from CO2-rich fluid inclusions in metasomatized upper mantle xenoliths., Petrologiya, Vol: 4, No: 3, p: 240–249.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R43">
			<label>43</label>
			<element-citation>Shafaii Moghadam. H., Ghorbani. G., Zakikhedr. G., Fazlnia. N., Chiaradia. M., Eyuboglu. Y., Santosh. M., Galindo Francisco. C., Lopez Martinez. M., Gourgaud. A., Arai. S., 2013, Late Miocene K-rich volcanism in the Eslamieh Peninsula (Saray), NW Iran: Implications for geodynamic evolution of the Turkish–Iranian High Plateau, Gondwana Research, Vol: 26, p: 1028-1050.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R44">
			<label>44</label>
			<element-citation>Shand, P., Gaskarth, J. W., Thirlwell, M. F. and Rock, N. M. S., 1994, Late Caledonian lamprophyre dyke swarms of Siuth-Eastern Scotland, Mineralogy and Petrology Vol: 51, p: 277–298.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R45">
			<label>45</label>
			<element-citation>Spera. F.J, 1984, Carbon  dioxide in petrogenesis III: role of volatiles in the ascent of alkaline magma with special reference to xenolith-bearing  mafic  lavas, Contributions to Mineralogy and Petrology, Vol: 88, p: 217-232.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R46">
			<label>46</label>
			<element-citation>Soltanmohammadi. A., Rahgoshay. M., Zadsaleh. M., 2013, Detection of silica-undersaturated igneous rocks by using remote sensing techniques: a case study in the Salavat Mountain, NW of Iran, 4th ISGC, abstract book, p: 135.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R47">
			<label>47</label>
			<element-citation>Soltanmohammad. A., Rahgoshay. M., Ceuleneer. G., Gregoire. M., Benoit. M., 2014, Metasomatism in the Subcontinental Lithospheric Mantle beneath Azarbayjan Magmatic Plateau, NW Iran: Evidence from potassic lamprophyres from the Salavat range, Goldschmidt 2014 , abstracts No: 2349.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R48">
			<label>48</label>
			<element-citation>Shaw. C.S.J., Eyzaguirre. J., 2000, Origin of megacrysts in the mafic alkaline lavas of the West Eifel volcanic field, Germany, Lithos, Vol: 50, p: 75–95.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R49">
			<label>49</label>
			<element-citation>Shimizu. N., 1981, Trace element incorporation into growing augite phenocrysts, Nature, Vol: 289, p: 575–577.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R50">
			<label>50</label>
			<element-citation>Simonetti. A., Shore. M., Bell. K., 1996, Diopside phenocrysts from nephelinite lavas, Napak Volcano, Eastern Uganda: Evidence for magma mixing, Canadian Mineralogist, Vol: 34, p: 411–421.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R51">
			<label>51</label>
			<element-citation>Sisson. T.W., Grove. T.L., 1993, Experimental investigations of the role of H2O in calc-alkaline differentiation and subduction zone magmatism, Contributions to Mineralogy and Petrology, Vol: 113, p: 143–166.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R52">
			<label>52</label>
			<element-citation>Torabi. G., 2011, Middle Eocene volcanic shoshonites from western margin of Central-East Iranian Microcontinent (CEIM), a mark of previously subducted CEIM-confining oceanic crust, Journal Petrology, Vol: 19, p: 675-689.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R53">
			<label>53</label>
			<element-citation>Török. K., de Vivo. B., 1995, Fluid inclusions in upper mantle xenoliths from the Balaton Highland, Western Hungary. Acta Vulcanologica, Vol: 7, p: 277–284.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R54">
			<label>54</label>
			<element-citation>Toplis. M.J., Carro. M.R., 1995, An experimental study of the influence of oxygen fugacity on Fe-Ti oxide stability, phase relations, and mineral-melt equilibria in ferro-basaltic systems, Journal of Petrology, Vol: 36, p: 1137–1170.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R55">
			<label>55</label>
			<element-citation>Watson. E.B., Liang. Y., 1995, A simple model for sector zoning in slowly grown crystals: implications for growth rate and lattice diffusion, with emphasis on accessory minerals in crustal rocks, American Mineralogist, Vol: 80, p: 1179–1187.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R56">
			<label>56</label>
			<element-citation>Woolley. AR., Bergman. SC., Edgar. A., Lebas. MJ., Mitciiell. RH., Rock. NMS., Scott Smith. BH., 1996, Classification of lamprophyres, lamproites, kimberlites and the kalsilitic, melilitic, and leucitic rocks, Canadian Mineralogy, Vol: 34, p: 175-186.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R57">
			<label>57</label>
			<element-citation>Wyman. D., Kerrich, R., 1988, Lamprophyres a source of gold, Nature, Vol: 332, p: 209-210.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2015.11526</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11526_f7bd36d883149d5c5524e8342585bccb.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی مسیر عبور و تاثیرات گسل پی سنگی هندیجان - بهرگانسر در فرو افتادگی دزفول</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>فرحزادی</surname>
			            <given-names>اسماعیل</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارمند مطالعات زمین شناسی مخزن شرکت ملی نفت ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>چرچی</surname>
			            <given-names>عباس</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار گروه زمین شناسی دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>جمیل پور</surname>
			            <given-names>محمود</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارمند شرکت ملی نفت ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>ساعدی</surname>
			            <given-names>قاسم</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارمند شرکت ملی نفت ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2015</year>
			      </pub-date>
			      <volume>5</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>45</fpage>
			      <lpage>59</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>29</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>28</day>
			          <month>04</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2015, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2015</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11526.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11526.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>با استفاده از شواهد لرزه ای، ساختاری و چینه شناسی و مطالعات صحرائی تاثیرات گسل هندیجان – بهرگانسر بر تاقدیس های تنگو، رگ سفید، آغاجاری، پازنان، پرنج، پارسی و کوه بنگستان مورد بررسی قرار گرفت. براساس این شواهد،گسل هندیجان – بهرگانسر دارای روند عربی می باشد که روند عربی آن می تواند نشانه ای از پی سنگی بودن این گسل باشد. در این تحقیق بر اساس مدارک موجود و بررسی های به عمل آمده، مسیر عبور بهتری برای گسل هندیجان –بهرگانسر نسبت به نقشه های گذشته بدست آمده است. شواهد چینه شناسی در میادینی که حفاری تا گروه بنگستان انجام گردیده نشان از حذف و یا کم ضخامت شدن سازند های کرتاسه بالائی بر اثر بالا بودن این مناطق و فعالیت این گسل پی سنگی در طی رخداد زمین ساختی ساب هرسنین دارد. در میادین پارسی، پرنج و کوه بنگستان که حفاری در گروه بنگستان انجام نشده است عملکرد گسل بر اساس شواهد ساختاری مورد ارزیابی قرار گرفته است. براین اساس خمیده گی ساختارها، جابجائی سطوح محوری چین ها در کنترل گسل های عرضی و پی سنگی است. این گسل پی سنگی علاوه بر تغییرات چینه شناسی و ساختاری، وضعیت تولید هیدرو‌کربور در میادین مورد مطالعه را با تغییرات رسوبی ایجاد شده در دو سوی گسل و همچنین اثر بر روند و تراکم شکستگی ها در کنترل خود دارد. تغییرات شدید ضخامت و رخساره در سازندهای پابده و گورپی در بعضی میادین مورد مطالعه، نقش این عوامل را در کنترل اثربخشی پوش‌سنگی این دو سازند آشکار می سازد. به طوری که وجود این بلندی قدیمه منجر به کاهش ضخامت شدید سازندهای پوش‌سنگی و تغییر رخساره‌های شکل پذیر(رسی) به رخساره های شکننده (آهکی) شده است. عدم تناسب ضخامت رسوبی در دو سوی این گسل ها باعث پاسخ غیر یکنواخت ساختار به تنش های مولد چین خوردگی پلیو- پلئیستوسن شده است که این خود می تواند از عوامل موثر بر شکل و مورفولوژی چین خوردگی ها، در محل عبور گسل های پی سنگی باشد .ازنظر کاربردی تعیین مسیر این گسل در میادین نفتی نامبرده، به دلیل تشکیل شکستگی های فراوان هم روند با این گسل در نواحی عبورآن ، می تواند در تعیین مسیر حفاری جهت بازدهی و برداشت بهتر نفت بکار آید.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>گسل عرضی و پی سنگی</kwd>
						<kwd>کرتاسه بالا</kwd>
						<kwd>فروافتادگی دزفول</kwd>
						<kwd>رخداد ساب هرسنین</kwd>
						<kwd>تغییرات ساختاری- چینه ای</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>آقا نباتی. ع.،1383، زمین شناسی ایران، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور،چاپ اول ، ص30-60</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>ارزانی. ع .، حسینی. ع.، 1391، گزارش تفسیر لرزه ای میدان تنگو، بخش ژئوفیزیک شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب. شماره پ-7297، ص5-15</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>اسدی.ه.،1391،تحلیل سیستماتیک شکستگی های سازندهای ایلام وسروک درتاقدیس بنگستان، پایان نامه کارشناسی ارشدتکتونیک،دانشگاه دامغان ،ص200-223.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>چلداوی. ع؛ 1386، لیتواستراتیگرافی و بایواستراتیگرافی رسوبات کرتاسة بالائی در میدان رگه‌سفید با تأکید بر عملکرد فاز کوهزائی ساب‌هرسی‌نین، پایان نامة کارشناسی ارشد رشتة چینه شناسی و فسیل‌شناسی، دانشکدة علوم زمین، دانشگاه شهید بهشتی، ص100-170.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>سالاروند.ا.، 1390، مطالعه جامع مخزن آسماری میدان پازنان ،اداره مطالعات زمین شناسی مخزن شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب، ص 50 -60.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>سالاروند.ا.، فردین.ه.، 1393، مدل سازی سه بعدی شکستگی های میدان پازنان با نرم افزار Fraca flow،اداره مطالعات زمین شناسی مخزن شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب، گزارش شماره پ8011،ص 50-120</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>علیمی.م.ا.،خطیب.م.م.، 1393،تحلیل تنش دیرین در پهنه برشی پانه ای شاه آباد(خاور ایران) به منظور مقایسه الگوهای دگرریختی درکواترنری و عهد حاضر، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته،دانشگاه شهید چمران اهواز،شماره 13،ص1-10</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>نظر آقائی. ع.، 1365،تاثیر دگر شیبی سنومانین – تورنین در میدان رگه‌سفید و میادین مجاور در ارتباط با بالا آمدگی هندیجان، شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب. گزارش شماره پ- 4006 ص10-55</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Berberian. M., 1995, Master "blind" thrust faults hidden under the Zagros folds: active basement tectonics and surface morphotectonics.Tectonophysics,Vol:241,p:195-200</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Hart.j., 1970, Tectonic frame work and paleo geography of the agreement Area, Journal of Geological Society, Vol:20 p: 20-28</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>James G. A., and Wynd J. G., 1965, Stratigraphic nomenclature of the Iranian oil consortium agreement area, Bulletin of the American Association of Petroleum Geologist, Vol: 49, P: 2182-2245.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Sherkati.sh.,Jean. L,. 2004, Variation of Structural Style and basin evolution in the central Zagros (Izeh  zone and Dezful Embayment),Iran, Marine and Petroleum Geology,Vol:50, p:10-20</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Stoneley. R., 1981, The geology of Kuh-e- Dalneshin area of southern Iran and its bearing on the evolution of southern Tethys, Journal of Geological Society, London,Vol: 138, p:509-526.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Stoneley. R., 1990, The Arabian continental margin in Iran during the Late Cretaceous. Geological Society, London, Special Publications. Vol:49; p: 787-795</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Murris. R.J., 1980, Middle East, Startigarphy evolution and oil habitat. AAPG, Bulletin, Vol:64, p:597-618.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Koop. D., and Orbell B.C., 1977, NIOC, Geological Report Vol: 1269,p:50-150.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2015.11527</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11527_640e6afd239dece73051a6144c2ad2a4.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی خصوصیات ریخت‌سنجی حوضه رودخانه زاینده‌رود از سد زاینده‌رود تا پل زمانخان</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>داودی</surname>
			            <given-names>الهام</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه شهرکرد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>داودیان دهکردی</surname>
			            <given-names>علیرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه شهرکرد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>شبانیان بروجنی</surname>
			            <given-names>ناهید</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه شهرکرد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2015</year>
			      </pub-date>
			      <volume>5</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>60</fpage>
			      <lpage>71</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>01</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>09</day>
			          <month>05</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2015, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2015</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11527.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11527.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>ناحیه مورد بررسی بخشی از حوزه آبخیز رودخانه زاینده‌رود می‌باشد که  از سد زاینده‌رود بعنوان شروع تا پل زمانخان بعنوان خروجی امتداد می‌یابد. به منظور بررسی ویژگی‌های زمین‌ساختی، در ابتدا این ناحیه را بر اساس خصوصیات توپوگرافی و زهکشی به زیرحوضه‌هایی تقسیم و اقدام به اندازه‌گیری شاخص‌هایی از قبیل ضریب فرم حوضه، ضریب فشردگی، ضریب کشیدگی، ضریب گردی، تراکم آبراهه، رده بندی آبراهه‌ها، نسبت انشعاب، سینوسیتی، برجستگی نسبی، عدد ناهمواری و برخی شاخص‌های دیگر کردیم. نتایج بررسی‌ها نشان داد که زیرحوضه‌هایی که در مجاورت گسل‌ها قرار دارند دارای کمترین میزان ضریب شکل، نسبت کشیدگی و دارای بیشترین مقدار نسبت انشعاب و برجستگی نسبی هستند. همچنین مناطقی که از نظر لیتولوژی دارای سنگ‌های حساس به فرسایش باشند دارای مقادیر تراکم زهکشی و عدد ناهمواری بالایی خواهند بود. در نهایت می‌توان نتیجه گرفت که با توجه به بررسی‌های انجام شده حوضه مورد بررسی از نظر زمین‌ساختی حالت نیمه‌فعال دارد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>ویژگی زمین‌ساختی</kwd>
						<kwd>ریخت‌سنجی</kwd>
						<kwd>رودخانه زاینده‌رود</kwd>
						<kwd>پل زمانخان</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>آبدیده. م.، قرشی. م.، رنگزن. ک.، آرین. م.، 1390، ارزیابی نسبی زمین‌ساخت فعال با استفاده از تحلیل ریخت‌سنجی، بررسی موردی حوضه‌آبریز رودخانه دز، جنوب باختری ایران. علوم زمین، سال 20، شماره 80، صفحات 33 تا 46.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>آقانباتی. ع.، 1383، زمین شناسی ایران، سازمان زمین شناسی کشور، تهران، 707 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>ارفع‌نیا. ر.، 1389، تکتونیک فعال در منطقه‌ی اقلید، کاربرد مدل رقومی سطح زمین(DEM) در مورفوتکتونیک، فصلنامه زمین‌شناسی کاربردی، سال 6، شماره‌ی 4: 245-256.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>بابااحمدی. ع.، 1387، زمین‌شناسی ساختمانی سنگ‌های دگرگونی در ناحیه‌ی جنوب چادگان، زون سنندج- سیرجان، ایران، پایان‌نامه‌ی کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت مدرس تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>حبیب‌اللهیان. م.، رامشت. م. ح.، 1390، کاربرد شاخص‌های ارزیابی تکتونیک جنبا در برآورد وضعیت تکتونیکی بخش علیای زاینده‌رود، جغرافیا و توسعه، شماره 26، بهار91.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>داودی. ا.، شبانیان بروجنی. ن.، داودیان دهکردی. ع.، 1392، ارزیابی ویژگی‌های مورفوتکتونیک رودخانه زاینده‌رود در شمال شرقی استان چهارمحال و بختیاری، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، پائیز 92، شماره 9، ص 10-19.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>داودیان دهکردی. ع.، 1384، تحول تکتونومتامورفیک و ماگماتیک ناحیه‌ی بین شهرکرد و داران (زون سنندج-سیرجان، ایران)، پایان‌نامه دوره‌ دکتری، دانشگاه اصفهان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>رامشت. م.ح.، سیف. ع.، شاه‌زیدی. س.، انتظاری. م.، 1388، تاثیر تکتونیک جنبا بر مورفولوژی مخروط افکنه‌ی درختنگان در منطقه‌ی شهداد کرمان، جغرافیا و توسعه، شماره‌ی 16، زمستان1388، ص 29- 46.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>علیزاده. ا.، 1388، اصول هیدرولوژی کاربردی، چاپ 26، دانشگاه امام رضا، 870ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>مهدوی. م.، 1386، هیدرولوژی کاربردی، جلد دوم، چاپ 5، دانشگاه تهران، 437ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Alavi. M., 1994, Tectonics of the Zagros orogenic belt of Iran: New data and interpretations, Tectonophysics, 229, 211 – 238.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Babaahmadi. A., Mohajjel. M., Eftekhari. A., Davoudian. A., 2011, An investigation into the fault patterns in the Chadegan region, west Iran: Evidence for dextral brittle transpressional tectonics in the Sanandaj–Sirjan Zone, Journal of Asian Earth Sciences.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Bull. W.B., 1991, Geomorghic responses to climatic change, Oxford University Press, New Yourk, 326 pp.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Burbank Douglas. W., Anderson. Robert S., 2001, Tectonic Geomprphology, Department of Geosciences, The pennsyvania State university, 80-198.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Chorley. R.J., Schumm. S.A., Sugden. D.E., 1984, Geomorphology, Methuen, London, xiiiq 607 pp.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Frankel. K. L., Pazzaglia. F. J., 2006, Mountain Fronts, Base-lecel Fall, and Landscape evolution, In Sights From the Southern Rocky Mountains, Geological Society of America, 419-439 pp.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Jordan. G., 2003, Morphometric analysis and tectonic interpretation of digital terrain data: a case study. Earth Surf, Process, Landforms 28, p. 807-822.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Kale. V. S., Shejwalker. N., 2008, Uplift along the Western Margin of the Deccan Basalt Province: Is there any Geomorghometric evidence.J. Earth Syst. Sci. 117. No, 6. 959-971pp.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Keller. E. A., Pinter. N., 2002, Active Tectonics: Earthquakes, Uplift and Landscape, Prentice Hall, New Jersey, 362 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Mohajjel. M., Fergusson. C.L., 2000, Dextral transpression in late Cretaceous continental collision, Sanandaj-Sirjan Zone, Western Iran. J Struct Geol, 22, 1125–1139.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Stocklin. J., 1968, Structural history and tectonics of Iran: a review, Am Assoc Petroleum Geol Bull 52: 1229–1258.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Zamolyi. A., Szekely. B., Draganits. E., Timar. G., 2010, Neotectonic control on river sinuosity at the western margin of the Little Hungarian Plain, Geomorphology, Volume 122, Issues 3–4, P: 231-243.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2015.11528</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11528_6ed738463f9cbd43ce80a952c845bb66.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>شناسایی و تفسیر رخساره‌های الکتریکی و استفاده از آن جهت پیش‌بینی رخساره‌های رسوبی، در مخزن آسماری یکی از میادین نفتی جنوب‌غرب ایران</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>زحمتکش</surname>
			            <given-names>ایمان</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>سلیمانی</surname>
			            <given-names>بهمن</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>غبیشاوی</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>مناطق نفت خیز جنوب</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>شیخ زاده</surname>
			            <given-names>حسین</given-names>
			          </name>
					  <aff>مناطق نفت خیز جنوب</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2015</year>
			      </pub-date>
			      <volume>5</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>72</fpage>
			      <lpage>81</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>21</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>16</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2015, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2015</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11528.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11528.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>یکی از اجزای مهم در سرشت­نمایی مخزن تهیه نقشه­ای از توزیع خصوصیات و ناهمگنی­های مخزنی است.در مخازن کربناته ناهمگن، به دلیل پیچیدگی و ناهمگنی بالا توزیع تخلخل و تراوایی متغیر و نامشخص است. بر همین اساس استفاده از روش­های جدید به منظور درک بهتر این مخازن الزامی است. از میان این روش­ها تعیین و استفاده از رخساره­های الکتریکی(رخساره لاگ) امروزه یکی از مهمترین­ترین روش­ها در مباحث تولید از مخازن هیدروکربنی و توسعه میادین می­باشد. به همین دلیل در این مطالعه، با استفاده از روش شبکه عصبی خودسازمان­ده (SOM) رخساره­های الکتریکی سازند آسماری در یکی از میادین نفتی جنوب­غرب ایران تعیین گردید. این رخساره­های لاگ از نظر کیفیت مخزن به ترتیب از خیلی خوب تا ضعیف به صورت، رخساره­های لاگ 1و 5 با بهترین کیفیت مخزنی، رخساره­های 2و 6 با کیفیت مخزنی خوب، رخساره 3 باکیفیت مخزنی متوسط و رخساره­های 4و7 با کیفیت مخزنی بد یا بدون کیفیت مخزنی مرتبه­بندی گردید.جهت ارزیابی رخساره­های الکتریکی و ارتباط دادن فابریک سنگ­های کربناته و ماسه­سنگی با توزیع اندازه فضاهای خالی و خصوصیات پتروفیزیکی رخساره­های الکتریکی، مطالعات پتروگرافی در چند حلقه چاه  صورت پذیرفت. به طور کلی رخساره­های الکتریکی تعیین شده در این مطالعه با داده­های پتروگرافی ارتباط بسیار خوبی نشان داد، در نتیجه با توجه به انطباق خوب نتایج مدل بهینه شده در این مطالعه با واقعیت، رخساره­های الکتریکی در حکم جانشین برای رخساره رسوبی ساخته و به تمام چاه­های میدان تعمیم داده شد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>رخساره الکتریکی</kwd>
						<kwd>رخساره رسوبی</kwd>
						<kwd>خوشه‌سازی</kwd>
						<kwd>کیفیت مخزن</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>پورامینی بزنجانی،س.،آدابی،م. ح.، 1392، تاثیر دیاژنز بر کیفیت مخزنی سازند کنگان در میدان لاوان، خلیج فارس،مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره10، ص 33-47.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>ذاکری،م.،موسوی حرمی،س. ر.، خانه­باد،م.، صابری، ا.، 1393، رخساره­ها، دیاژنز و کیفیت مخزنی سازند سروک در میدان نفتی کوپال، در جنوب غرب ایران،مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره14، ص 46-59.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>میرزا قلی­پور، ع.، حقی، ع.، 1369، مطالعه زمین­شناسی میدان نفتی مارون، گزارش شماره پ-4210، اداره کل زمین­شناسی گسترشی، شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب، 55ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Ahr, W. M., 2011, Geology of carbonate reservoirs: the identification, description and characterization of hydrocarbon reservoirs in carbonate rocks: John Wiley &amp; Sons.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Astel, A., S. Tsakovski, P. Barbieri, and V. Simeonov, 2007, Comparison of self-organizing maps classification approach with cluster and principal components analysis for large environmental data sets: Water Research, v. 41, no. 19, p. 4566–4578.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Baldwin, J. L., R. M. Bateman, and C. L. Wheatley, 1990, Application of a neural network to the problem of mineral identification from well logs: The Log Analyst, v. 31, no. 05.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Baouche, R., A. Nedjari, and R. Chaouchi, 2009, Analysis and interpretation of environment sequence models in Hassi R’Mel Field in Algeria.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Bourquin, S., C. Boehm, J. Clermonté, M. Durand, and O. Serra, 1993, Analyse faciologique et séquentielle du Trias du centre-ouest du Bassin de Paris à partir des données diagraphiques: Bull. Soc. Géol. Fr, v. 2, p. 177–188.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Busch, J. M., W. G. Fortney, and L. N. Berry, 1987, Determination of lithology from well logs by statistical analysis: SPE Formation Evaluation, v. 2, no. 04, p. 412–418.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Flügel, E., 2004, Microfacies of carbonate rocks: analysis, interpretation and application: Springer.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Francesconi, A., F. Bigoni, P. Balossino, N. Bona, F. Marchini, and M. Cozzi, 2009, Reservoir Rock Types Application-Kashagan, in SPE/EAGE Reservoir Characterization &amp; Simulation Conference.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Ilkhchi, A. K., M. Rezaee, and S. A. Moallemi, 2006, A fuzzy logic approach for estimation of permeability and rock type from conventional well log data: an example from the Kangan reservoir in the Iran Offshore Gas Field: Journal of Geophysics and Engineering, v. 3, no. 4, p. 356.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Kohonen, T., 1972, Correlation matrix memories: Computers, IEEE Transactions on, v. 100, no. 4, p. 353–359.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Lee, S. H., and A. Datta-Gupta, 1999, Electrofacies characterization and permeability predictions in carbonate reservoirs: Role of multivariate analysis and nonparametric regression, in SPE annual technical conference: p. 409–421.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Lennon, R. B., 1976, Geological factors in steam-soak projects on the west side of the San Joaquin basin: Journal of Petroleum Technology, v. 28, no. 07, p. 741–748.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Lim, J.-S., J. M. Kang, and J. Kim, 1997, Multivariate statistical analysis for automatic electrofacies determination from well log measurements, in Asia Pacific oil &amp; gas conference &amp; exhibition: p. 109–113.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Loo, A. H. B., H. T. W. Tan, P. P. Kumar, and L. G. Saw, 2001, Intraspecific variation in Licuala glabra Griff.(Palmae) in Peninsular Malaysia–a morphometric analysis: Biological Journal of the Linnean Society, v. 72, no. 1, p. 115–128.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Lucia, F. J., 1995, Rock-fabric/petrophysical classification of carbonate pore space for reservoir characterization: AAPG bulletin, v. 79, no. 9, p. 1275–1300.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Mathis, B., J. P. Leduc, and T. Vandenabeele, 2003, From the Geologists’ Eyes to Synthetic Core Descriptions: Geological Log Modeling Using Well-Log Data.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Mukherjee, A., 1997, Self-organizing neural network for identification of natural modes: Journal of Computing in Civil Engineering, v. 11, no. 1, p. 74–77.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Mwenifumbo, C. J., and J. P. Blangy, 1991, 30. SHORT-TERM SPECTRAL ANALYSIS OF DOWNHOLE LOGGING MEASUREMENTS FROM SITE 7041.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Pirson, S. J., 1970, Geologic well log analysis: Gulf Pub. Co.(Houston).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Qi, L., and T. R. Carr, 2006, Neural network prediction of carbonate lithofacies from well logs, Big Bow and Sand Arroyo Creek fields, Southwest Kansas: Computers &amp; geosciences, v. 32, no. 7, p. 947–964.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Rahimpour‐Bonab, H., A. Asadi‐Eskandar, and R. Sonei, 2009, Effects of the Permian–Triassic boundary on reservoir characteristics of the South Pars gas field, Persian Gulf: Geological journal, v. 44, no. 3, p. 341–364.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Rogers, S. J., J. H. Fang, C. L. Karr, and D. A. Stanley, 1992, Determination of Lithology from Well Logs Using a Neural Network (1): AAPG bulletin, v. 76, no. 5, p. 731–739.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Serra, O., 1986, Fundamentals of well-log interpretation (v. 2), the interpretation of logging data: Pau, France, Elf-Aquitaine or Amsterdam: Elsevier.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Sharma, P., G. Mamgain, V. K. Bahuguna, and C. Lal, n.d., Improved Permeability Estimates in Carbonate Reservoirs Using Electrofacies Characterization: A Case Study of Mumbai High South.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Stinco, L. P., 2006, Core and log data integration. The key for determining electrofacies, in SPWLA 47th Annual Logging Symposium: Society of Petrophysicists and Well-Log Analysts.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Tavakoli, V., and A. Amini, 2006, Application of Multivariate Cluster Analysis in Logfacies Determination and Reservoir Zonation, Case Study of Marun Field, South of Iran: Journal of Science University of Teheran, v. 32, no. 2, p. 69–75.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Wolf, M., and J. Pelissier-Combescure, 1982, Faciolog-automatic electrofacies determination, in SPWLA 23rd Annual Logging Symposium: Society of Petrophysicists and Well-Log Analysts.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>ZOU, C., S. TAO, H. Zhou, X. ZHANG, D. HE, C. ZHOU, L. WANG, X. WANG, F. LI, and R. ZHU, 2008, Genesis, classification, and evaluation method of diagenetic facies: Petroleum Exploration and Development, v. 35, no. 5, p. 526–540.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2015.11709</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11709_d6d7466f634cae890e6686e6fd052e87.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مطالعات کانی‌سازی، دگرسانی و زمین شیمی در سطح و حفاری‌های اکتشافی و تفسیر داده‌های IP/RS در شمال منطقه مهرخش</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>جاویدی مقدم</surname>
			            <given-names>مریم</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجو</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>کریم پور</surname>
			            <given-names>محمد حسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>هیات علمی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>حیدریان شهری</surname>
			            <given-names>محمدرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>هیات علمی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>ملک زاده شفارودی</surname>
			            <given-names>آزاده</given-names>
			          </name>
					  <aff>هیات علمی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2015</year>
			      </pub-date>
			      <volume>5</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>82</fpage>
			      <lpage>92</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>17</day>
			          <month>05</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>09</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2015, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2015</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11709.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11709.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>      منطقه مهرخش در شرق ایران و در 110 کیلومتری شمال­غرب­ بیرجند واقع شده­ است. این محدوده شامل برونزدهایی از ولکانیک­های پالئوسن- ائوسن با ترکیب آندزیتی بوده که واحد نیمه­عمیق کوارتز دیوریتی در آنها نفوذ نموده­است. دگرسانی­های اصلی شامل پروپلیتیک، آرژیلیک و سیلیسی- کربناته است. کانی­سازی عمده در سطح شامل مالاکیت، آزوریت، اکسیدهای آهن، کوولیت و کالکوزیت می­باشد. تلفیق نتایج حفاری با نتایج داده­هایIP/RS  نشان می­دهد که بیشترین ناهنجاری ژئوشیمیایی در گمانه­هایی است که در محل­های با ناهنجاری­های بالای شارژابیلیته و مقاومت ویژه کم حفر شده و منطبق بر دگرسانی آرژیلیک با کانی­سازی عمدتا رگچه­ای بوده­است. درحالیکه گمانه­های با ناهنجاری­های ژئوشیمیایی کمتر در محل­های با ناهنجاری­های شارژابیلیته و مقاومت ویژه بالا بوده که کانی­سازی عمدتا به صورت پراکنده و کمتر رگچه­ای همراه با دگرسانی سیلیسی-کربناته می­باشد. نتایج این پژوهش، کارایی روش IP/RS را در اکتشاف کانسارهای اپی­ترمال که در آنها کانی­سازی به شکل رگه­، رگچه و پراکنده بوده، تایید می­کند.  </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>بلوک لوت</kwd>
						<kwd>IP/RS</kwd>
						<kwd>ژئوشیمی</kwd>
						<kwd>آرژیلیک</kwd>
						<kwd>مهرخش</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>ارجمندزاده. ر.، 1390، مطالعات کانی­سازی، ژئوشیمی، سن­سنجی و تعیین جایگاه تکتونوماگمایی توده­های نفوذی در اندیس معدنی ده سلم و چاه شلجمی، بلوک لوت، شرق ایران، رساله دکتری (Ph.D) زمین­شناسی اقتصادی دانشگاه فردوسی مشهد، 369 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>اشتوکلین. ج.، نبوی. م.ح.، 1969، نقشه زمین­شناسی بشرویه، مقیاس 250000/1، انتشارات سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>آقانباتی. س.ع.، 1383، زمین­شناسی ایران، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 586 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>اکتشاف نیمه­تفصیلی مواد معدنی در شهرستان سرایان، 1386،شرکت پارس کانی و شرکت تحقیق و گسترش صنایع معدنی، 205 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>جاویدی­مقدم. م.، کریم پور. م.ح.، ملک­زاده شفارودی. آ.، حیدریان شهری. م. ح.،1393 الف،زمین­شناسی، دگرسانی، کانی‌سازی و ژئوشیمی محدوده اکتشافی شکسته سبز شمال غرب بیرجند، مجله بلورشناسی و کانی­شناسی ایران، شماره 3 (22)، ص 507-520.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>جاویدی­مقدم. م.، کریم پور. م.ح.، ملک­زاده شفارودی. آ.، حیدریان شهری. م.ح.، 1393 ب، تلفیق داده­های زمین فیزیکی با حفاری­های اکتشافی در محدوده مرکزی منطقه شکسته­سبز، شمال غرب بیرجند، مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته دانشگاه شهید چمران اهواز، شماره 12، ص 25-40.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>جمیع. ع.ر.، 1387، پروژه اکتشاف تفصیلی مواد معدنی در شهرستان سرایان، سازمان صنایع و معادن استان خراسان جنوبی، 204 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>طالع‌فاضل. ا.، 1388، بررسی ژئوشیمی، سیالات درگیر و ژنز کانسار پلی‌متال شوراب (جنوب فردوس)، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت معلم تهران، 180 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>عبدی. م.، کریم­پور. م. ح.، 1391، زمین­شناسی، دگرسانی، کانه­زایی، پتروژنز، سن­سنجی، ژئوشیمی و ژئوفیزیک هوابرد اکتشافی منطقه کوه شاه، جنوب غربی بیرجند، مجله زمین­شناسی اقتصادی، شماره 1 (4)، ص 77-107.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>لطفی. م.، 1995، نقشهزمین­شناسی سارغنج، مقیاس 100000/1، انتشارات سازمان زمین­شناسی واکتشافات معدنی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>ملکزاده شفارودی. الف.، 1388، زمین­شناسی، کانی­سازی، آلتراسیون، ژئوشیمی، میکروترمومتری، مطالعات ایزوتوپی و تعیین منشاء کانی­سازی مناطق اکتشافی ماهرآباد و خوپیک، استان خراسان جنوبی، رساله دکتری (Ph.D) زمین­شناسی اقتصادی دانشگاه فردوسی مشهد، 600 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation> ملکزاده شفارودی. آ.، کریم پور. م.ح.، 1391، زمین شناسی، کانی‌سازی و مطالعات سیالات درگیر کانسار سرب-روی-مس حوض رئیس، شرق ایران، مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته دانشگاه شهد چمران اهواز، شماره 6، ص 63-73.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Alavi. M., 1991, Tectonic map of the Middle East, scale 1:2,900,000, Geological Survey of Iran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Berberian. M., King. G.C.P., 1981, Towards a paleogeography and tectonic evolution of Iran, Canadian Journal of Earth Sciences, Vol: 18, No: 2, p: 210-265.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Bishop. J.R., Lewis. R.J.G., 1992,Geophysical signatures of Australian volcanic hosted Massive sulfide deposits, Economic Geology, Vol: 87, No: 3, p: 913-930.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Busuttil. S., Law. S., 2001, The geophysics of the Kalkaroo prospect, Olary Domain, South Australia, Geophysical Signatures of South Australian Mineral Deposits, No: 13, p: 121-126.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Dobrin. M.B., 1988, Geophysical prospecting McGraw Hill international, 886 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Esdale. D.J., Pridmore. D.F., Coggen. J.H., Muir. P.M., Williams. P.K., Fritz. F.P., 1987,Olympic Dam deposit- Geophysical case history, 5th ASEG Conference, p: 47-49.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Guo. W., Dentith. M., Zhao. Y., 2000,Geophysical exploration in the Xi-Cheng lead-zinc Orefield Gansu Province, China, Exploration Geophysics, Vol: 31, No: 2, p: 243-247.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Haydon. S.J., 1999, Geophysical and exploration of the volcanic hosted massive sulphide prospect near Wickliffe, western Victoria, Australian Society of Exploration Geophysics special publication, No: 11 p: 67-80.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Rajagopalan. S., 1999,Porphyry-type copper deposits, eastern Victoria, Australian Society of Exploration Geophysics special publication, No: 11, p: 113-136.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Rajagopalan. S., Haydon. S.J., 1999,The Benambra volcanic hosted massive sulphide deposits, Australian Society of Exploration Geophysics special publication, No: 11, p: 23-65.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Ruttner. A., Stöcklin. J., 1967, Geological map of Iran, scale 1:1000, 000, Geological Survey of Iran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Shah. A., Bedrosian. P., Anderson. E., Kelley. K., Lang. J., 2009, Geophysical data used to characterize the regional setting of the Pebble porphyry deposit in southwest Alaska, Geological Society of America Abstracts with Programs, Vol: 41, No: 7, p: 493.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Shah. A., Bedrosian. P., Anderson. E., Kelley. K., Lang. J., 2013, Integrated geophysical imaging of a concealed mineral deposit: A case study of the world-class Pebble porphyry deposit in southwestern Alaska, Geophysics, Vol: 78, No: 5, p: 317-328.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Willocks. A. j., Moore. D. H., 1999,Geology and geophysical exploration of base metals in Victoria, geology survey of Victoria Report 119, Australian Society of Exploration Geophysics special. Publication, No: 11, p: 1-22.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>