<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی معضل حفاری سازندهای شیلی و مارنی و طراحی سیال مناسب در میدان نفتی مارون</VernacularTitle>
			<FirstPage>48</FirstPage>
			<LastPage>53</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">10874</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بهرام</FirstName>
					<LastName>حبیب نیا</LastName>
<Affiliation>دانشکده نفت اهواز دانشگاه صنعت نفت اهواز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نوید</FirstName>
					<LastName>دیناروند</LastName>
<Affiliation>دانشکده نفت اهواز دانشگاه صنعت نفت اهواز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ریزش دیواره­های شیلی و مارنی یکی از مشکلات مهم در حفاری چاه­های نفت و گاز است. این مشکل که باعث تجمع گل و لای و کنده­های حفاری در مسیر مته می­شود، کاهش سرعت حفاری و همچنین گیر کردن لوله­های حفاری را به دنبال دارد. به منظور طراحی سیال حفاری مناسب برای جلوگیری از اتلاف زمان و هزینه به دلیل بروز این مشکل، تعداد 40 نمونه از سازندهای شیلی ـ مارنی مشکل­ساز در 8 حلقه چاه میدان نفتی مارون مورد مطالعه قرار گرفت. ابتدا ویژگی­های زمین شناسی و مهندسی حفاری این سازندها بررسی شده و سپس ساختار کانیهای موجود در آنها با استفاده از آزمایش پراش اشعه ایکس (XRD) تعیین گردید. قرص­های یکنواختی از این سازندها تهیه گردیده و با انواع حلال­ها (شامل اسیدهای HF و HCl والکل متیلیک) مورد آزمایش قرار گرفتند. با در نظر گرفتن میزان تورم، خوردگی، پاشاندن و انحلال کانیها و همچنین پس ازتعیین نوع و درصد انحلال مواد مورد نظر، مناسب­ترین سیال با بهترین خواص رئولوژی شناسایی گردید. نتایج نشان می­دهد که بهترین ترکیب سیال رفع گیر زمانی به دست خواهد آمد که از اسیدHF  به عنوان عامل اصلی پاشاننده شیل، از HCl به عنوان حلال ناخالصی­ها و ایجاد ناحیه تماس برای اسید اصلی و از الکل به عنوان تسریع کننده عملیات استفاده شده باشد.
&lt;em&gt; &lt;/em&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حفاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گل حفاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گل پایه آبی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گیر رشته حفاری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://aag.scu.ac.ir/article_10874_de2eb827ee389adff31e46361f58f6ba.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
