<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1390</YEAR>
<VOL>1</VOL>
<NO>2</NO>
<MOSALSAL>2</MOSALSAL>
<PAGE_NO>165</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>تفکیک نفوذی های گرانیتوئیدی بهره‌ور از غیربهره‌ور درکمربند مس پورفیری کرمان: نتایج مطالعات مقدماتی سنگ نگاری و کانی شناسی</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مطالعه سنگ‌نگاری بر روی نمونه های با حداقل دگرسانی و نادگرسان از نفوذی های پورفیری درکمربند مس کرمان نشان داد که ترکیب غالب توده های بهره­ور گرانودیوریت و توده های نیمه بهره­ور تا غیربهره­ور کوارتزدیوریتی یا دیوریتی بود. به لحاظ بافتی، اندازه درشت بلورها و زمینه در توده های بهره­ور از درشت تا متوسط متغیر بود در حالیکه توده های غیربهره­ور از درشت بلورهای کوچکتر و زمینه دانه ریزتری برخوردار بودند. نسبت درشت بلورها به زمینه برای توده های بهره­ور از 1:1 تا 1:2 متغیر بود در حالیکه این نسبت در توده‌های نیمه بهره­ور تا غیربهره­ور کوچکتر بود. مطالعه حاضر همچنین نشان داد که توده‌های بهره­ور دارای 5 تا 10 درصد وزنی هورنبلند و 3 تا 5 درصد وزنی بیوتیت بودند در حالیکه توده های نیمه بهره­ور تا غیربهره­ور دارای مقادیر بیوتیت بیشتری نسبت به هورنبلند بودند. همچنین پلاژیوکلاز توده‌های نفوذی بهره­ور عمدتاً الیگوکلاز (30-10An=) و توده‌های نیمه‌بهره­ور تا غیربهره­ور آندزین(50-30An=) بودند. ترکیب سنگ شناسی، ویژگی های بافتی و کانی شناسی توده های بهره­ور می تواند انعکاس دهنده شرایط مناسب ماگمای مادر این نفوذی ها برای کانی سازی مس پورفیری باشد. این شرایط سازگار با فوق اشباع شدن ماگمای مولد کانسارها از آب در نتیجه تبلور کمتر کانی های تیره آبدار و اما تبلور طولانی مدت و بیشتر کانی های روشن بواسطه تفریق بیشتر این ماگماها بوده اند.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>7</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>بهنام</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شفیعی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه زمین شناسی دانشکده علوم پایه دانشگاه گلستان گرگان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه زمین شناسی دانشکده علوم پایه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>behnam.shafiei@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: نفوذی بهره­ور</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سنگ نگاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مس پورفیری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع##شفیعی،ب.، 1387، الگوی فلززائی کمربند مس پورفیری کرمان و رهیافت‌های اکتشافی آن. رساله دکتری زمین شناسی اقتصادی، دانشگاه شهید باهنر کرمان، 257 صفحه.##Burnham, C.W., 1997, Magmas and hydrothermal fluids. In: Barnes, H.L. (ed.), Geochemistry of hydrothermal ore deposits, 3nd edition: New York, John Wiley and Sons, 63–123.##Burnham, C.W., 1979, Magmas and hydrothermal fluids. In: Barnes, H.L. (ed.), Geochemistry of hydrothermal ore deposits, 2nd edition: New York, John Wiley and Sons, 71–136.##Candela, P.A., Piccoli, P.M, 1998, Magmatic contributions to hydrothermal ore deposits: An algorithm (MVPART) for calculating the composition of the magmatic volcanic phase. In: Richards, J.P., and Larson, P.B. (eds.), Techniques in hydrothermal ore deposits geology, Reviews in Economic Geology, V:10, p: 97-108.##Candela, P.A., 1997, A review of shallow, ore-related granites: textures, volatiles and ore metals. Journal of Petrology, V:38, p:1619-1633.##Cline, J.S., 1995, Genesis of porphyry copper deposits: The behavior of water, chloride, and copper in crystallizing melts. Arizona Geological Society Digest., V:20, P: 69-82.##Dilles, J.H., 1987, Petrology of the Yerington Batholith, Nevada: Evidence for evolution of porphyry copper ore fluids. Economic Geology, V:82, p:1750-1789.##Dimitrijevic, M.D., 1973, Geology of Kerman region. Geological Survey of Iran. Rep., 52: 334p.##McInnes, B.I.A., Evans, N.J., Belousova, E., Griffin, W.L., 2003, Porphyry copper deposits of the Kerman belt, Iran: timing of mineralization and exhumation processes. CSIRO Scientific Research Report, 41p.##Nedimovic R.,1973, Exploration for ore deposits in Kerman region. Geological Survey of Iran. Rep., 53: 247p.##Shafiei, B., Haschke, M., Shahabpour, J., 2009, Recycling of orogenic arc crust triggers porphyry Cu mineralization in Kerman Cenozoic arc rocks. MineraliumDeposita., V:44, p:265-283.##Shafiei, B., Shahabpour, J., Haschke, M., 2008, Transition from Paleogene normal calc-alkaline to Neogene adakitic-like plutonism and Cu-metallogeny in the Kerman porphyry copper belt: Response to Neogene crustal thickening. Journal of Sciences, I. R. Iran., V:19, p:67-84.##deposits; a global perspective.PGC Publishing, Australia, p: 441-453.##Whitney, J.A., 1989, Origin and evolution of silisic magmas. In: Whitney, J.A., and Naldrett, A.J. (eds.), Ore deposition associated with magmas, Reviews in Economic Geology, V:4, p:183-195.##Zarasvandi A., Liaghat S., Zentilli M., 2005, Porphyry copper deposits of the Urumieh-Dokhtar magmatic arc, Iran. In: Porter T.M., (Ed.), Supper porphyry copper and gold deposits; a global perspective.PGC Publishing, Australia, p: 441-453.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی اختلاف روش‏های مختلف تحلیل آزمون پمپاژ در براورد ضرایب هیدرودینامیک آبخوان آزاد</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>برای تحلیل و ارزیابی آزمون پمپاژ چاه‏ها جهت براورد ضرایب هیدرودینامیک آبخوان، مدل‏های تحلیلی مختلفی وجود دارد. با توجه به تفاوت در فرضیات و خصوصیات هیدرولیکی جریان آب‏های زیرزمینی در آبخوان‏های آزاد و محبوس به‏طور اصولی نمی‏توان آزمون پمپاژ چاه‏های حفر شده در آبخوان آزاد را با فرض آبخوان محبوس مورد بررسی و محاسبه قرار داد. اما محققان مختلفی با ذکر قیدهایی تأکید کرده‏اند که تحت شرایط خاصی می‏توان آزمون پمپاژ در آبخوان آزاد را با مدل‏های تحلیلی مربوط به آزمون پمپاژ در آبخوان محبوس محاسبه نمود. از سوی دیگر مدل‏های تحلیلی مختلفی نیز برای بررسی و محاسبه آزمون پمپاژ در آبخوان آزاد وجود دارد. ارزیابی صحت قیدهای موجود در راستای محاسبه ضرایب هیدرودینامیک آبخوان آزاد بر اساس مدل‏های تحلیلی آبخوان محبوس نشان می‏دهد، که قیدهای Stallman (1965) و همچنین اصلاحات Jacob (1944) جهت استفاده از مدل‏های تحلیلی آبخوان محبوس در آبخوان آزاد می تواند تا 1169 درصد خطا داشته باشد. همچنین براساس نتایج این مقاله می‏توان پیشنهاد داد که تنها در حالتی محاسبه هدایت هیدرولیکی آبخوان آزاد با استفاده از مدل‏های تحلیلی مربوط به آبخوان محبوس خطای کمی دارد که مقدار  (پارامتر ارائه شده توسط Neuman (1972)) کمتر از 0.001 باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>8</FPAGE>
						<TPAGE>21</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ضرغام</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار بخش علوم زمین دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار بخش علوم زمین دانشگاه شیراز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zmohamad@shirazau.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نسیمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین شناسی آبشناسی دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین شناسی آبشناسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ضرایب هیدرودینامیک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آبخوان آزاد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روش Thies (1935)</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روش Neuman (1972)</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روش Moench (1997)</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اکبرپور، ابولفضل، آقاحسینعلی شیرازی، محسن، عزیزی، محسن و اعتباری، بهروز، 1389، مقایسه روش‏های تایس، ژاکوب، برگشت تایس و هانتوش در تعیین ضرایب هیدرودینامیکی آبخوان‏های آزاد (مطالعه موردی دشت مختاران در استان خراسان جنوبی)، نهمین کنفرانس هیدرولیک ایران، دانشگاه تربیت مدرس، تهران##بهرامی، مازیار و حسینی، سید محمود، 1389، بررسی تأثیرپذیری نتایج مدل‏های تحلیل آزمایش‏های پمپاژ از برخی فرضیات اعمالی در آن‏ها، پنجمین کنگره ملی مهندسی عمران، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد##بهرامی، مازیار و حسینی، سید محمود، 1389، ارزیابی عملکرد مدل تحلیلی نیومن و نرم‏افزار PMWIN در پیش‏بینی جریان در آکیفرهای آزاد، نهمین کنفرانس هیدرولیک ایران، دانشگاه تربیت مدرس، تهران##حسین‏زاده، مهدی، آزادی‏جو، امید، آل‏بهبهانی، مجتبی و مشیری، محمد، 1388، محاسبه و برآورد ضریب قابلیت انتقال با استفاده از روش پاپادوپولوس- کوپر و دانه‏سنجی (مطالعه موردی دشت بوشکان)، نخستین کنفرانس سراسری آب‏های زیرزمینی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد بهبهان، بهبهان##رشیدی، محمد حسین و یوسفی، منوچهر، 1383، راهنمای پمپاژ و برداشت مجاز از مخازن آب در سازندهای سخت، نشریه شماره 147- ن، شرکت مدیریت منابع آب ایران، معاونت پژوهش و مطالعات پایه، دفتر استاندارها و معیارهای فنی##Bear, j., 1979, Hydraulics of Groundwater. McGraw-Hill, New York, 569p##Cooper, H.H. and Jacob, C.E., 1946, A generalized graphical method for evaluating formation constants and summarizing well field history, Am. Geophys. Union Trans., vol. 27, pp. 526-534.##Duffield, G.M., 2007, AQTESOLV for Windows Version 4.5 User&#039;s Guide, HydroSOLVE, Inc., Reston, VA.##Fitts, C.R., 2002, Groundwater Science. Academic Press, New York, 450p.##Freeze, R.A., Cherry, J.A., 1979, GROUNDWATER, Prentice-Hall.##Jacob, C.E., 1944, Notes on determining permeability by pumping tests under watertable conditions, USGS Open File Report, In: USGS Water Supply Paper 1536-I, 1963, pp. 245-271.##Kruseman, G.P., and de Ridder, N.A., 2000, Analysis and Evaluation of Pumping Test Data, Second Edition, International Institute for Land Reclamation and Improvement, Wageningen, The Netherlands.##Moench, A.F., 1997, Flow to a well of finite diameter in a homogeneous, anisotropic water-table aquifer, Water Resources Research, vol. 33, no. 6, pp. 1397-1407.##Neuman, S.P., 1972, Theory of flow in unconfined aquifers considering delayed gravity response of the water table, Water Resources Research, vol. 8, no. 4, pp. 1031-1045.##Rumbaugh, D.B and Rumbaugh, J.O., 2003, AquiferWin32 Version 3 Guide to Using, Environmental Simulations, Inc., New York.##Stallman, R. W., 1965, Effects of water table conditions on water level changes near pumping wells, Water Resour. Res., 1(2), 295–312, doi:10.1029/WR001i002p00295##Tartakovsky, G.D. and Neuman, S.P., 2007, Three-dimensional aturatedunsaturated flow with axial symmetry to a partially penetrating well in a compressible unconfined aquifer, Water Resources Research, W01410, doi: 1029/2006WR005153.##Theis, C.V., 1935, The lowering of the piezometric surface and the rate and discharge of a well using ground-water storage. Transactions, American Geophysical Union, 16:519-24.##Todd, D.K and Mays, L.W., 2007, Groundwater Hydrogeology, 3rd ed. John wiley &amp; sons, New York.##Walton, W.C., 1988, Practical Aspects of Ground Water Modeling, Third edition.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تعیین منشأ پریدوتیت‌های میزبان کانسارهای کرومیت بر اساس داده‌های کانی‌شناسی در افیولیت نیریز، منطقه آباده‌طشک، استان فارس</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>    افیولیت نیریز در منطقه آباده­طشک عمدتاً از سنگ­های اولترامافیک (لرزولیت، هارزبورژیت و دونیت) باقیمانده از ذوب­بخشی گوشته فوقانی تشکیل شده است. افزایش درجه ذوب­بخشی به ترتیب از سنگ لرزولیت به سمت هارزبورژیت و سپس دونیت به وسیله ترکیب مودال کانی­شناسی این سنگ­ها نشان داده می­شود. تغییرات در مودال کانی­شناسی سنگ­های میزبان کانسارهای کرومیت با تغییر در ترکیب شیمیایی کانی­های اولیوین و اسپینل در سنگ­های میزبان متناسب می­باشد. میزان Fo اولیوین از لرزولیت (79/90-5/91) به سمت هارزبورژیت (23/91-56/91) و دونیت (75/91-68/94) افزایش می­یابد. این تغییر شیمیایی به موازات افزایش میزان Cr# (از 34/56 در لرزولیت به 36/79 در دونیت) و کاهش Mg# (از 05/41 در لرزولیت به 56/32 در دونیت) در اسپینل­های همان سنگ­ها است. مقادیر Cr#، Mg#، Al2O3 و TiO2 در ترکیب کانی­های اسپینل­کروم­دار سنگ­های پریدوتیتی نشانگر تشکیل مجموعه افیولیتی در یک حوضه پیش­کمانی (Forearc) بر روی منطقه فرورانش (supra-subduction zone) می­باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>22</FPAGE>
						<TPAGE>33</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رجب زاده</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار بخش علوم زمین دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار بخش علوم زمین دانشگاه شیراز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rajabzad@susc.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>تیمور</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نظری دهکردی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین شناسی اقتصادی بخش علوم زمین دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین شناسی اقتصادی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: پریدوتیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کرومیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کانی­شناسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>افیولیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نیریز</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Ahmed. A.H., Arai. S., Abdel-Aziz. Y.M., Rahimi.     A., 2005, Spinel composition as a petrogenetic indicator of the mantle section in the Neoproterozoic Bou Azzer ophiolite, Anti-Atlas, Morocco. Precambrian Research, Vol: 138, p: 225-234.##Arai. S., 1994, Compositional variation of olivine chromian spinel in Mg-rich magmas as a guide to their residual spinel peridotites. J. Volcanol. Geotherm. Res, Vol: 59, p: 279-293.##Arai. S., Yurimoto. H., 1994, Podiform chromitites of the Tari-Misaka ultramafic complex, southwestern Japan, as mantle-melt interaction products. Econ. Geol, Vol: 89, p: 1279-1288.        ##Babazadeh. S.H., De Wever. C., 2004, Radiolarian Cretaceous age of Soulabest radiolarites in ophiolite suite of eastern Iran. Bull. Soc. geol. Fr., Vol: 175, p: 121-129.##Berliy. T.J., Hermann. J., Arculus. A. J., Lapierr.H., 2006, Supra-subduction Zone Pyroxenites from San Jorge and Santa Isabel (Solomon Islands). Journal of Petrology, Vol: 47, p:1531-1555.##Caran. S., Coban. H., Flower. M.F.J., Ottley. C.J., Yilmaz. K., 2010, Podiform chromitites and mantle peridotites of the Antalya ophiolite, Isparta Angle (SW Turkey): Implications for partial melting and melt-rock interaction in oceanic and subduction-related settings. Lithos, Vol: 114, p: 307-326.##Carmichael. I.S.E., 1967, The iron-titanium oxides of salic volcanic rocks and their associated ferromagnesian silicates. Contrib Mineral Petrol, Vol: 14, p: :36-64.##Coleman. R.G., 1977, Ophiolites: Ancient Oceanic Lithosphere. Berlin Springer, 229 p.##Dare. S.A.S., Pearce. J.A., McDonald. I., Styles. M.T., 2009, Tectonic discrimination of peridotites using fO2-Cr-no. and Ga-Ti-FeIII systematics in chrome-spinel. Chemical Geology, Vol: 261, p: 199-216.##Desmons. J., Beccalua. L., 1983, Mid-Ocean ridge and Island-arc affinities in ophiolites from Iran, Paleogeographic and implication. Chem. Geol, Vol: 39, p: 39-63.##Dick. H.J.B., Bullen. T., 1984, Chromian spinel as a petrogenetic indicator in abyssal and alpine-type peridotites and spatially associated lavas. Contrib. Mineral. Petrol, Vol: 86, p: 54-76.##Dick. H.J.B., Fisher. R.L., 1984, Mineralogic studies of the residues of mantle melting: abyssal and alpine-type peridotites. In Kimberlites II. The Mantle and Crust-Mantle Relationships (J. Kornprobst, ed.). Elsevier, Amsterdam, The Netherlands, p: 295-308.##Dick. H.J.B., Natland. J.H., 1996, Late stage melt evolution and transport in the shallow mantle beneath the East Pacific Rise: Deep Sea Drilling Project. Initial Reports, Vol: 147, p: 103-134.##Gonzelez-Jimenez. J.M, Proenza. J.A., Camprubi. A., Centeno-Garcia. E., Gonzalez-Partida. E., Griffin. W.L., O’Reilly. S.Y., Pearson. N.J., 2011, Chromite deposits at Loma Baya: petrogenesis and clues for the origin of the coastal Guerrero Composite Terrane in Mexico. 11th Biennial meeting SGA, Chile.##Hirose. K., Kawamoto. T., 1995, Hydrous partial melting of lherzolite at 1 GPa: the effect of H2O on the genesis of basaltic magmas. Earth and Planetary Science Letters, Vol: 133, p: 463-473.##Kelemen. P.B., Dick. H.J.B., Quick. J.E., 1992, Formation of harzburgite by pervasive melt/rock reaction in the upper mantle. Nature, Vol: 358, p: 635-641.##Kelemen. P.B., Shimizu. N., Salters. V.J.M., 1995, Extraction of mid-ocean ridge basalts from the upwelling mantle by focused flow of melt in dunite channels. Nature, Vol: 375, p: 747-753.##Knipper. A., Ricou. L.E., Dercourt. J., 1986, Ophiolites as indications of the geodynamic evolution of the tethyan ocean. Tectonophysics, Vol: 123, p: 213-240.##Mateus. A., Figueiras. J., 1999, Chemical composition of Cr-spinels in deformed and metamorphosed ultramafic/mafic complexes from Portugal. Actas II Congresso Iberico de Geoquimica/XI Semana de Geoquimica Lisboa, Portugal, p: 255-258.##Morishita. T., Maeda. J., Miyashita. S., Kumagai. H., Matsumoto. T., Dick. H.J.B., 2007, Petrology of local concentration of chromian spinel in dunite from the slow spreading southwest Indian Ridge. European Journal of Mineralogy, Vol: 19, p: 871-882.##Mukherjee. R., Mondal. S.K., Rosing. M.T., Frei. R., 2010. Compositional ariations in the Mesoarchean chromites of the Nuggihalli schist belt, Western Dharwar Craton (India): potential parental melts and implications for tectonic setting. Contrib Mineral Petrol, Vol: 160, p: 865-885.##Nadimi. A., 2003, Mantle flow patterns at the Neyriz Paleo-spreading center, Iran. Earth and Planetary Science Letters, Vol: 203, p: 93-104.##Papike. J.J., Bence. G.E., Bnown. C.T., Pnewrm. C.H.Wu., 1971, Apollo 12 clinopyroxenes. Exsolution and epitaxy. Earth Planet. Sci. Lett., No. 10, p: 307-315.##Pearce. J.A., Barker. P.F., Edwards. S.J., Parkinson. I.J., Leat. P.T., 2000, Geochemistry and tectonic significance of peridotites from the South Sandwich arc-basin systems, south Atlantic. Contrib. Mineral. Petrol, Vol: 139, p: 36-53.##Pouchou. J.L., Pichoir. F., 1984, A new model for quantitative X-ray microanalysis.1. Application to the analysis of homogeneous samples. La Recherche Aerospatiale, p: 167-192.##Pouchou. J.L., Pichoir. F., 1991, Determination of mass absorption coefficients for soft X-rays by use of the electron microprobe. In: Microbeam Analysis-1988, Newbury, D.E. (ed), San Francisco Press. San Francisco, p: 319-324.##Rajabzadeh. M.A., 1998, Mineralisation en chromite et elements du groupe du platine dans les ophiolites d&#039;Assemion et de Neyriz, ceinture du Zagros. Ph.D Thesis, Polytechnic University of Lorraine.##Sarkarinejad. K., 1985, The geology and tectonic setting of ophiolites and associated rocks in the Neyriz area, Southeastern Iran. Ph.D Thesis, University of Wales.##Shelly. D., 1993, Igneous and metamorphic rocks under the microscope. London, Chapman and Hall. 445 pp.##Taylor. R.N., Nesbitt. R.W., Vidal. P., Harmon. R.S., Auvray. B., Croudace. I.W., 1994, Mineralogy, chemistry, and genesis of the boninite series volcanics, Chichijima, Bonin Islands, Japan. Journal of Petrology, Vol: 35, p: 577-617.##Uysal. I., Kaliwoda. M., Karsli. O., Tarkian. M., Sadiklar. M.B., Ottley. C.J., 2007, Compositional variations as a result of partial melting and malt-peridotite interaction in an Upper mantle section from the Ortaca area, Southwestern Turkey. The Canadian Mineralogist, Vol: 45, p: 1471-1493.##Uysal. I., Sadikilar. M.B., Tarkian. M., Karsli. O., Aydin. F., 2005a, Mineralogy and composition of the chromitites and their platinum-group minerals from Ortaca (Mugla.SW Turkey): evidence for ophiolitic chromitite genesis. Mineral. Petrol, Vol: 83, p: 219-242.##Uysal. I., Tarkian. M., Sadikilar. M.B, 2005b, Petrogenesis of the ophiolitic chromitites from Mugla. Isparta, Antalya areas (SW-Turkey): platinum-group minerals and mafic silicate inclusions in chromite. In 10th Int. Platinum.##Uysal. I., Zaccarini. F., Sadilkar. M.B., Tarkian. M., Thalhammer. O.A.R., Garuti. G., 2009, The podiform chromitites in the Dagkuplu and Kavak mines, Eskisehir ophiolite (NW-Turkey): Genetic implications of mineralogical and geochemical data. Geologica Acta, Vol: 7, p: 351-362.##Zhou. M.F., Malpas. J., Robinson. T., Sun. M., Li. J.W., 2001, Crystallization of Podiform Chromitites from Silicate Magmas and the Formation of Nodular Textures. Resource Geology, Vol: 51, p: 1-6.##Zhou. M., Robinson. P.T., Malpas. J., Edwards. S.J., QI. L., 2005, REE and PGE geochemical constraints on the formation of dunites in the Luobusa ophiolite, southern Tibet. J. Petrol, Vol: 46, p: 615-639.##Zhou. M.F., Robinson. P.T., Malpas. J., Li. Z., 1996, Podiform chromitites from the Luobusa ophiolite (southern Tibet): implications for melt/rock interaction and chromite segregation in the upper mantle. Jour. Petrol, Vol: 37, p: 3-21.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل مکانی – زمانی اثر متقابل فعالیت گسل های لرزه زا بر یکدیگر در بخش میانی ناحیه زاگرس</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>ناحیه مورد مطالعه در این تحقیق، بخش میانی پهنه زمین ساختی زاگرس می باشد که یکی از پویاترین پهنه های لرزه زمین ساختی ایران است. گسل های سیستم گسلی کازرون (گسل های کازرون، برازجان و دنا)، واقع در این ناحیه، دارای مکانیسم حرکتی امتدادلغز از نوع راستالغز راستگرد بوده و به صورت راست پله نسبت به هم قرار دارند. برای بیان تأثیر متقابل فعالیت لرزه ای این گروه از گسل ها با استفاده از داده های لرزه ای دقیق به تحلیل زمانی – مکانی لرزه خیزی ناحیه پرداخته شد. تحلیل زمانی – مکانی لرزه خیزی و بررسی روند مهاجرت لرزه ای در محدوده مطالعاتی، نشانگر وجود تأثیر متقابل در فعالیت لرزه ای بین گسل های کازرون و برازجان از سیستم گسلی کازرون و همچنین بین سیستم گسلی کازرون و کره بس می باشد. در این تحقیق کوشش شده است بر اساس هندسه و مکانیزم گسل های مورد مطالعه، اثر متقابل لرزه ای آنها تحلیل و تفسیر گردد.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>34</FPAGE>
						<TPAGE>42</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عذرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسن لو</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد تکتونیک دانشگاه دامغان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد تکتونیک دانشگاه دامغان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید ناصر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>هاشمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشکده علوم زمین دانشگاه دامغان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشکده علوم زمین دانشگاه دامغان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hashemi@du.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی:  تحلیل مکانی-زمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تأثیر متقابل گسل ها</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>لرزه خیزی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>لرزه زمین ساخت ناحیه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زاگرس</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>صفری، حجت ا...، 1379، تحلیل دگر ریختی پهنه گسل سبز پوشان، رساله دکتری دانشگاه تربیت مدرس.## عندلیبی، محمد جمیل. و اویسی، بهنام، 1380 ، سایزموتکتونیک مدرن، انتشارات تخت جمشید، شیراز ، چاپ اول.##غلامی ، ابراهیم، نوگل سادات ،میر علی اکبر ، خطیب ،محمد مهدی و یساقی ، علی، 1388، شواهد ساختاری از تاثیر گسل های شمالی -  جنوبی در توسعه دگرریختی های جنوب خاوریبیرجند، پهنه سیستان، مجله علوم زمین،شماره 71، ص 13-18. ##Alavi, M., 1994, Tectonics of zagros orogenic belt of Iran: new data interpretation, Tectonophysics, vol. 229, p. 211-238.## Aochi, H., and Fukuyama, E., 2002, Three-dimensional nonplanar simulation of the 1992 Landers earthquake&quot;, J. Geophys, Res., Vol. 107, doi10.1029/2000JB000061.##Authemayou, C., 2005, Role of the Kazerun fault system in active deformation of the Zagros fold-and-thrust belt (Iran), Geoscience, Vol. 337, P. 539 -545.##Aydin, A., and Schultz, R. A., 1990, Effect of mechanical interaction on the development of strike-slip faults with echelon pattern, J. Struct. Geol., Vol. 12, p. 123-129.## Bektas, O., EY.Boúlu , Y. and Maden , N, 2007 , Different Modes of Stress Transfer in Strike-slip Fault Zone: an Example From the North Anatolian Fault System in Turkey , Turkish Journal of Earth Sciences , Vol. 16 , pp. 1-12.##Berberian, M., 1976, An explanatory note on the first seismotectonic map of Iran; A seismo – tectonic review of the country”, Geol. Surv. Iran, Vol. 39, p. 7-141.## Berberian, M., 1995, Master blind thrust fault hidden under the Zagros folds: active basement tectonics and surface morphotectonics”, Tectonophysics, Vol. 241, p. 193-224.##Gutenberg, B., and Richter, C.F., 1954, Seismicity of the Earth. 2nd ed., Princeton University Press, Princeton, NJ, 310 p.## Hariss, R.A. and Day, S. M., 1993, Dynamics of fault interaction: parallel strike slip faults, J. Geophys.. Res., Vol. 98, p. 4461-4472.##Harris, R. A., and Day, S. M., (1999), Dynamic 3D simulations of earthquakes on en echelon faults, Geophys. Vol. 26, p. 2089–2092.##Kase, Y. and Day, S. M., (2006),&quot; Spontaneous rupture processes on a bending fault&quot;, Geophys. Res., Vol. 33, doi: 10.1029 /2006GL025870.##Lacombe, O., Bellahsen, N. and Mouthereau, F., 2011, Fracture patterns in the Zagros Simply Folded Belt (Fars, Iran): constraints on early collisional tectonic history and role of basement faults, Geol. Mag. Cambridg University Press, doi10.1017/S001675681100029X.##Landgraf, A., Ballato, P., Strecker, M. R., Friedrich, A., Tabatabaei, S. H. and Shahpasandzadeh, M. ,2009, Fault-kinematic and geomorphic observations along the NorthTehran Thrust and Mosha Fasham Fault, Alborz Mountains Iran: implications for fault-system evolution and interaction in a changing tectonic regime, J. of Geophys,Res., Vol. 177, pp.676 – 690.##Oglesby, D., 2005, The Dynamics of Strike-Slip Step-Overs with Linking Dip-Slip Faults. Bulletin of the Seismological Society of America, Vol. 95, No. 5, pp. 1604–1622.##Pollitz, F., Vergnolle, M. and Calais, E., 2000, Fault interaction and stress triggering of twentieth century earthquakes in Mongolia, J. of Geophys., Vol.108.## Scholz, C.H. and Gupta, A., 2000, Fault interactions and seismic hazard&quot; Journal of Geodynamics, Vol.29, pp. 459-467.##Sibson, R. H., 1985, Stopping of earthquake ruptures at dilational fault Jogs&quot;, Nature, Vol. 316, p. 248-251.##Talebian, M. and Jackson, J., 2002, A reappraisal of earthquake focal mechanisms and active shortening in the Zagros mountain of Iran, J. Geophys.Res., Vol. 156, P. 506-526.## Tatar, M., Hatzfeld, D., and Ghafori-Ashtiany, M., 2004, Tectonics of the central Zagros (Iran) deducedfrom microearthquakes seismicity, Geophys.J. Int., Vol. 156, pp.255 – 266.##Yassaghi, A., 2006, Integration of Landsat imagery interpretation and geomagentic data on verification of deep seated transverse fault lineaments in SE Zagros, Iran, Remote Sensing, Vol. 27, p. 4529-4544.##Zhang, Q., Zhang, P. Wang, C., Yi-peng, W and Ellis, M., 2003, Earthquake triggering and delaying caused by fault interaction on Xianshuihe fault belt southwestern China, ACTA Seismologica SINIKA, Vol16, No.2, pp 156-165.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مطالعه زمین شیمیائی سیال های کانه دار در کانسار مس پورفیری چاه فیروزه شمال شهر بابک (استان کرمان)، و ارزیابی اقتصادی آن</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>کانسار مس پورفیری چاه فیروزه در 35 کیلومتری شمال شهرستان شهربابک (در استان کرمان) واقع شده است. این نهشته در ارتباط با یک توده گرانودیوریتی به سن میوسن است که در مجموعه های آتشفشانی و آذر آواری ائوسن تزریق شده است. کانه زائی مس به همراه دو نوع مشخص دگرسانی پتاسیک و فیلیک صورت گرفته است. بررسی های زمین شناسی و سنگ شناسی نشان می دهد که تزریق توده مولد در چاه فیروزه در چند فاز مختلف انجام شده که هر کدام به نوبه خود باعث ایجاد سیالات مولد کانه زائی جدید بوده که با افزایش فشار هیدرواستاتیک نسبت به لیتواستاتیک (و بروز شکستگی های وسیع و جوشش پیامد آن) درون سیستم گشته اند. مس در اولین فاز کانه زائی گرمابی در سیستم نهشته شده است. اولین مرحله دگرسانی که مولد افق های پتاسیک بوده است در قسمت های عمیق و با همزیستی کانی های ارتوکلاز و بیوتیت مشخص می گردد. سیالات مولد این دگرسانی به دو صورت غنی از مایع، حاوی فاز های جامد، دارای حرارت بالا (320 تا 500 درجه سانتی گراد) و شوری زیاد (بیش از 60 درصد وزنی NaCl)، و غنی از گاز، بدون فاز های جامد، دارای حرارت بالا (310 تا 570 درجه سانتی گراد) و شوری کم می باشند. این سیالات با منشاء ماگمائی، دارای اثر جوشش شدید و مولد دگرسانی پتاسیک، عامل ایجاد رگه های کوارتز گروه های I و II و همزمان با آن،  نهشت کالکوپیریت در سیستم معرفی می شوند. دگرسانی پروپیلیتیک بر اثر فعالیت سیالات غنی از مایع، با حرارت کم (220 تا 360 درجه سانتی گراد)، غنی از کلسیم و با منشاء جوی ایجاد شده است. کاهش حرارت سیستم به مرور زمان راه را برای نفوذ آب های جوی به درون آن باز نموده و با آمیختگی این سیالات جوی با سیالات ماگمائی علاوه بر کاهش شوری سیستم به 1 تا حداکثر 16 در صد وزنی NaCl، و ایجاد اینگونه سیالات درگیر در رگه های گروه II و III ، با ایجاد تنش های شدید ترمودینامیکی باعث شستشوی مس از افق های پتاسیک عمیق و حمل بخشی از آنها به افق­های بالاتر، یعنی افق های فیلیک و در نتیجه غنی تر شدن کانه زائی مس در آن شده است. دگرسانی فیلیک نیز خود نتیجه­ی افت دمای سیستم و هجوم سیالات جوی بسیار اکسیدان و اسیدی به درون سیستم و حرکت همرفتی آن ها به سمت افق های بالاتر توده تزریقی بوده است. آخرین مرحله جوشش که در بخش بالای توده و در افق های فیلیک یا نزدیک آن رخ داده است، موجب کانه زائی وسیعی در این بخش شده است.  با توجه به اینکه کانه زائی و دگرسانی در نقطه مطالعه شده این سیستم دارای مرز مشخصی است، به طور بارزی می توان اذعان نمود که کانه زائی و دگرسانی مسبب آن بشدت در کنترل گسل های منطقه ای که حتی قبل از تزریق توده نفوذی وجود داشته اند، قرار دارد. این گسل ها و فعال شدن مجدد آن ها که بعد از تزریق و ایجاد فشار های فرا تحمل سنگ های در برگیرنده ایجاد شده اند، به عنوان سد هایی فیزیکی عمل کرده اند و باعث جهت یابی هایی مشخص و محدود، که حاصل آن کانه زائی در افق ها و روندهای خاصی است، شده اند. 
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>43</FPAGE>
						<TPAGE>53</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>اردشیر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>هزارخانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشکده مهندسی معدن و متالوژی دانشگاه صنعتی امیر کبیر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشکده مهندسی معدن و متالوژی دانشگاه صنعتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ardehez@aut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فاضل</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حاجی زاده</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشکده مهندسی معدن و متالوژی دانشگاه صنعتی امیر کبیر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشکده مهندسی معدن و متالوژی دانشگاه صنعتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: سیالات درگیر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چاه فیروزه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مس پورفیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کرمان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Ahmad, S. N., and Rose, A. W., 1980, Fluid inclusion in porphyry and skarn ore at Santa Rita, New Mexico: Economic Geology, v. 75, p. 229‑250.##Bodnar, R. J., 1992, Experimental determination of the liquidus and isochores of a 40 wt % NaCl‑H2O solution using synthetic fluid inclusions [abs]: Pan‑American Conf. Research Fluid Inclusions (PACROFI IV), Lake Arrowhead, CA, May 22‑25, 1992 Program abstracts, V. 4, P. 14.##Chou, I. M., 1987, Phase relations in the system NaCl-KCl-H2O. III: solubilities of halite in vapor-saturated liquids above 445 oC and redetermination of phase equilibrium properties in the system NaCl-H2O to 1000 oC and 1500 bars, Geochimica et Cosmochimica Acta. V. 51, P. 1965-1975.##Eastoe, C. G., 1978, A fluid inclusion study of the Panguna porphyry copper deposit, Bougainville, Papua New Guinea: Economic Geology, v. 73, p. 721‑748.##Ford, J. H., 1978, A chemical study of alteration at the Panguna porphyry copper deposit, Bougainville, Papua New Guinea: Economic Geology, v. 73, p. 703‑720.##Haynes, F. M., 1984, Vein densities in drill core, Sierrita porphyry copper deposit, Pima County, Arizona: Economic Geology, v. 79, p. 755‑758.##Hezarkhani, A., 1997, Physicochemical controls on alteration and copper mineralization in the Sungun porphyry copper system, Iran. Unpublished Ph.D thesis, Canada, University of McGill, 281 p.##      ##Hezarkhani, A., and Williams-Jones, A. E., (1998), Controls of alteration and mineralization in the Sungun Porphyry Copper Deposit, Iran: Evidence from fluid inclusions and stable isotopes.  Association of American Economic Geologist. USA.  V. 93, P. 651-670.##Hezarkhani, A., (2006)a, Fluid Inclusion Investigations of the Raigan Porphyry Copper System Kerman-Bam, Iran: Journal of IGR, California, USA. V. 48, P. 255-270.##Hezarkhani, A., (2006)b, Hydrothermal Evolutions at the Sar-Cheshmeh Porphyry Cu-Mo Deposit, Iran: Evidence from Fluid Inclusions. Journal of Asian Earth Sciences,  England. V. 28,. P. 408-422.##Hezarkhani, A., (2006)c, Alteration/Mineralization and Controls of Chalcopyrite Dissolution/Deposition in the Raigan Porphyry System, Bam-Kerman, Iran, Journal of IGR, California. USA . V. 48, P. 561-572.     ##Hezarkhani, A., (2006)d, Petrology of Intrusive rocks within the Sungun Porphyry Copper Deposit, Azarbaijan, Iran. Journal of Asian Earth Sciences. England. V. 73, P. 326-340.##Hezarkhani, A, (2007), Hydrothermal Evolution in Miduk Porphyry Copper System (Kerman, Iran): Based on the Fluid Inclusion Investigation. Journal of IGR, California. USA . (in press).##Quan, R. A., Cloke, P. L., and Kesler, S. E., 1987, Chemical analyses of halite trend inclusions from the Granisle porphyry copper deposit, British Columbia: Economic Geology, v. 82, p. 1912‑1930.##Roedder, E., 1984, Fluid inclusions. In: Ribbe, P. H. (ed.) Reviews in Mineralogy 12, 644p.##Sourirajan, S„ and Kennedy, G.C., 1962, The system HnO-NaCI at elevated temperatures tod pressures: American Journal of Science, v. 260, p. 115-141.##Sterner, S. M., Hall, D. L., and Bodnar, R. J., 1988, Synthetic fluid inclusions. V. Solubility of the system NaCl-KCl-H2O under vapor-saturated conditions. Geochimica et Cosmochimica Acta, V. 52, P. 989-1005.##Titley, S.R„ and Beane, R.E„ 1981, Porphyry copper deposits, Pt, 1. Geologic settings, petrology, and tectonogenesis. Pt. 2. Hydrottiermal alteration and mineralization: Economic Geology 75th Anniversary Volume, p.214-269.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>زمین شناسی، پتروگرافی و ژئوشیمی سنگهای آذرین مرتبط با کانسار اسکارن آهن چالو، جنوب دامغان، استان سمنان</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>کانسار اسکارن آهن چالو در جنوب دامغان واقع شده است. توده های آهکی همراه با سنگهای آتشفشانی با ترکیب آندزیت و آندزیت داسیتی سنگ میزبان کانی زایی در این کانسار می باشند. توده های نفوذی مرتبط با کانی زایی اسکارن آهن چالو از نوع دیوریت می باشند. توده های نفوذی این کانسار به لحاظ ژئوشیمیایی از نوع کالک آلکالن هستند و دارای ماهیت متاآلومین متعلق به گرانیتوئیدهای نوع I قوس های آتشفشانی می باشند. آنومالی منفی عناصر با پتانسیل یونی بالا (HFSE) مانند,P Nb, Ti, Ta و آنومالی­های مثبت K, Pb یک جایگاه کمان قاره ای مرتبط با فرورانش را برای این توده های نفوذی پیشنهاد می کند. مقدار SiO2 توده های نفوذی کانسار چالو با ترکیب میانگین توده های نفوذی مرتبط با کانی زایی اسکارن آهن جهانی مطابقت دارد. مقادیر اکسیدهای اصلی Al2O3, TiO2, MgO, P2O5 این توده ها با ترکیب میانگین توده های نفوذی مرتبط با کانی زایی اسکارن آهن و مس جهانی همخوانی دارند. نسبتهای Rb/Nb ،Rb/Ba و Zr/TiO2 توده نفوذی کانسار چالو مشابه ترکیب میانگین توده های نفوذی مرتبط با کانسارهای اسکارن مس می باشد و همچنین مقادیر Y+Nb این توده ها با کانسارهای اسکارن آهن و مس جهانی همخوانی دارد. نسبت Ga/Al کانسار آهن چالو نیز با مقدار این نسبت در توده های با قابلیت ایجاد کانسارهای اسکارن آهن نیز همخوانی خوبی نشان می دهد. مقایسه ترکیب میانگین توده نفوذی کانسار چالو با ترکیب میانگین توده های نفوذی کانسارهای اسکارن آهن  و مس، پیشنهاد اکتشاف احتمالی مس در کانسار چالو را یادآوری می کند.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>54</FPAGE>
						<TPAGE>66</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>نادر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>تقی پور</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه دامغان دانشکده علوم زمین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه دامغان دانشکده علوم زمین</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>n_taghipour@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>قاسم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قربانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه دامغان دانشکده علوم زمین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه دامغان دانشکده علوم زمین</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ghasemghorbani@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>درانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه دامغان دانشکده علوم زمین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه دامغان دانشکده علوم زمین</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>maryamdorani2011@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: سنگ های نفوذی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کانی زایی آهن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اسکارن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چالو</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دامغان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اشراقی، س.، الف.، جلیلی، الف.، 1385، نقشه زمین شناسی 100000/1 معلمان، انتشارات سازمان زمین شناسی کشور##Chappell, B.W., White, A.J.R. (2001) two contrasting granite types: 25 years later, Australian journal of earth sciences, 48, 489-499.## Condi, K.C. (1989), geochemical changes in basalts and andesites across the Archean-Protrozoic boundary: Identification and significances, Lithos, 23, 1-18.## Irvine, T. N., Baragar, W. R. A. (1971), A guide to the chemical classification of the common volcanic rocks, Canadian Journal of Earth Sciences, 8, 523–548.##Maniar, P.D., and Picooli, P.M. (1989) Tectonic discrimination of granitoids, Geo. Soc. Of Am. Bull., Vol. 101, 635-643.## Meinert, L. (1995), Compositional variation of igneous rocks associated with skarn deposits— chemical evidence for a genetic connection between petrogenesis and mineralization. Mineralogical Association of Canada Short Course Series vol. 23, 401–418.## Muller, D., Groves, D. L., Stumpfl, E. F. (1993), Potassic igneous rocks and shoshonites aspotential exploration targets. In: IAVCEI, General Assembly, Canberra, September 1993,##Ancient Volcanism and Canberra, 76p.## Pearce, J.A., Harris, B.W., and Tindle, A.G. (1984), Trace element discrimination diagrams for the tectonic interpretation of granitic rocks. J. Petrol., 25, 956-983.##Schandl, E.S., and Gorton, M.P. (2002), application of high field strength elements to discriminate tectonic settings in VMS environments, Economic Geology, 97, 629-642.## Shand S.J. (1943), Eruptive Rocks. Their genesis, composition, classification and their relation to deposits. Thomas Murby and Co, London, pp.448.## Sun, S.S., McDonough, W.F. (1989), chemical and isotopic systematics of oceanic basalts: Implications for mantle composition and processes. Geological Society of London Special Publication, v.42, 313-376.## Wilson, M. (1989), Igneous Petrogenesis. Unwin Hyman, London, 461p.##Vry, V. H., Wilkinson, J. J., Seguel, J., and Millan, J. (2010), Multistage Intrusion, Brecciation, and Veining at El Teniente, Chile: Evolution of a Nested Porphyry System, Economic Geology, 105, 119–153.##Muller, D., Groves, D. L., Stumpfl, E. F. (1993), Potassic igneous rocks and shoshonites aspotential exploration targets. In: IAVCEI, General Assembly, Canberra, September 1993, Ancient Volcanism and Modern Analogues, Abstracts. International Association for Volcanology and Chemistry of the Earth&#039;s Interior”, Canberra, 76p.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>پتروگرافی و زمین‌شیمی دولومیت‌های سازند سورمه در منطقه فارس داخلی، جنوب باختری ایران</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>سازند سورمه (توآرسین-تیتونین) کهن­ترین عضو گروه خامی (ژوراسیک زیرین-کرتاسه زیرین) است که در بخش­هایی از مناطق مرکزی و خاور زاگرس رخنمون دارد. در بعضی از نواحی جنوب ایران، ضخامت این سازند تا 1000 متر هم می­رسد و از سه بخش کربناته و دو بخش شیلی تشکیل شده است. بررسی­های پتروگرافی (اندازه و شکل بلورها) و ژئوشیمیایی (C13δ و O18δ و مقدار عناصرMn ,Fe ,Mg ,Sr ,Na  و Ca) از بودن چهار نوع دولومیت مختلف در برونزدهای این سازند در منطقه فارس داخلی حکایت می­کند. مجموعه این شواهد نشان می­دهند که دولومیت­های ریزبلور تحت شرایط سطحی (محیط جزرومدی) و انواع با زمینه میکریتی، زین اسبی و سیمان دولومیتی در دفن کم عمق تا عمیق پدید آمده­اند. منبع اصلی تأمین کننده منیزیم دولومیت­های یاد شده به ترتیب آب دریا، دگرسانی کلسیت با منیزیم زیاد، تراکم نهشته­های شیلی و تبدیل کانی­های تبخیری تشخیص داده شده است. محاسبه دمای تشکیل دولومیت­های این سازند نیز بیانگر تشکیل آن­ها در محدوده دمای بین 33 تا 74 درجه سانتی گراد است.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>67</FPAGE>
						<TPAGE>76</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جلیلیان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه زمین شناسی دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه زمین شناسی دانشگاه پیام نور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>jalilian2@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>یعقوب</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>لاسمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>سازمان زمین شناسی دانشگاه ایلینویز آمریکا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>سازمان زمین شناسی دانشگاه ایلینویز آمریکا</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آقانباتی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران شمال</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه آزاد اسلامی واحد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>aganabati@gsi.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: سازند سورمه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دولومیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فارس داخلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زاگرس</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آدابی، م. ح.، 1383، ژئوشیمی رسوبی، انتشارات آرین زمین، 448 ص.##جلیلیان، ع. ح.، 1389، چینه نگاری سکانسی سازند سورمه در زاگرس مرکزی، جنوب باختر ایران، رساله دکتری، دانشگاه تربیت معلم تهران، 205 ص.##جلیلیان، ع. ح.، 1390، کانی شناسی اولیه کربنات­های سازند سورمه (ژوراسیک زیرین-بالایی) در فارس داخلی و عوامل کنترل کننده آن، مجموعه مقالات پنجمین همایش تخصصی زمین شناسی دانشگاه پیام نور، ص 846-841.##جلیلیان، ع. ح؛ لاسمی، ی. و آقانباتی، ع.، 1387، گذر از ژوراسیک آغازین به میانی در پهنه زاگرس: رخساره­ها و محیط رسوبگذاری بخش آغازین سازند سورمه، مجموعه مقالات دوازدهمین همایش انجمن زمین شناسی ایران، جلد سوم، ص 34-40.##محمودی، ل.، 1385، ژئوشیمی، دیاژنز و محیط رسوبی سازند سورمه فوقانی در میدان نفتی سلمان واقع در بخش مرکزی خلیج فارس، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید بهشتی، 115 ص.##هوشمندزاده، ع.؛ سهیلی، م. و حمدی، ب.، 1369، شرح نقشه زمین شناسی چهارگوش اقلید. مقیاس 1:250000، سازمان زمین شناسی کشور، شماره 10G.## Adams, J. E., Rhodes, M. L., 1960, Dolomitization by seepage Reflexion, AAPG Bulletin, No: 44, p: 1912-1920.## Allan, J.R. and WIGGINS, W.D., 1993, Dolomite Reservoirs: Geochemical Techniques and Evaluating Origin and Distribution. AAPG Continuing Education Course NotesSeries 36, 129 p.##Alsharhan, A.S., Nairn, A. E. M., 2003, Sedimentary basins and petroleum geology of the Middle East, Elsevier, 843 p.## Braithwaite, C. J. R., 1989, Stylolites as open fluid conduits, Marine and Petroleum Geology, No: 6, p: 93-96.##Cantrell, D. L. and Hagerty, R. M., 1999, Microprosity in Arab Formation carbonates, Saudi Arabia, GeoArabia, Bahrain, V: 4, No: 2, p: 129-145.##Demicco, A. V., Hardie, L. A., 1994, Sedimentary Structures and Early Diagenetic Features of Shallow Marine Carbonate Deposits, SEPM Atlas Series Number 1, 265 p.## Dickson, J.A.D., 1966, Carbonate identification and genesis as revealed by staining, Journal of Sedimentary Petrology, No: 36, p: 505.## Eren, M., Kaplan, M. Y., Kadir, S., 2007, Petrography, Geochemistry and origin of Lower Liassic dolomites in the Aydinick Area, Mersin, southern Turkey, Turkish Journal of Earth Sciences, No: 16, p: 339-362.##Folk, R. L., Land, L. S., 1975, Mg/Ca ratio and salinity: two controls over crystallization of dolomite, AAPG Bulletin, No: 59, p: 60-68.##Friedman, I., O&#039;Neil, J. R., 1977, Complication of stable isotope fractionation factors of geochemical interest, In: Fleischer, M. (Ed.), Data of geochemistry (6th edition). US Geological Survey, Professional Paper, No: 44, p: 1-12.##Illing, L.V., Taylor, J.C.M., 1993, Penecontemporaneous dolomitization in sabkha Faishakh, Qatar-evidence from changes in the chemistry of the interstitial brines, Journal of Sedimentary Petrology, No: 63, p: 1042-1048.##James, G.A., Wynd, J.G., 1965, Stratigraphic Nomenclature of Iranian oil consortium agreement area, AAPG, V: 49, No: 12, p: 2182-2245.##Kamen-Kaye, M., 1970, Geology and Productivity of Persian Gulf Synclinorium, AAPG, V: 54, No: 12, p: 2371-2394.##Land, L. S., 1985, The origin of massive dolomite, Journal of Geology Education, No: 33, p: 112-125.##Land, L. S., Hoops, G. K., 1973, Sodium in carbonate sediments and rocks: a possible index to salinity of diagenetic solutions, Journal of Sedimentary Petrology, No: 43, p: 614-617.## Lasemi, Y., Jalilian, A. H., 2010, The Middle Jurassic basinal deposits of the Surmeh Formation in the Central Zagros Mountains, southwest Iran: Facies, Stacking Pattern and Controls. Carbonates and Evaporites, No: 25 (4), p: 283-395.## Lee, L. S., Friedman, G. M., 1987, Deep-burial dolomitization in the Lower Ordovician Ellenburger Group carbonates in west Texas and southeastern New Mexico, Jour. Sed. Petrology, No: 57, p: 544-557.## Magara, K., 1976, Water expulsion from clastic sediments during compaction-directions and volumes, AAPG Bulletin, No: 60, p: 543-553.## Mackenzie, J., 1981, Holocene dolomitization of calcium carbonate sediments from the coastal sabkhas of Abu Dhabi, U.A.E., Journal of Geology, No: 89, p: 185-198.## Mazzullo, S. J., 1992, Geochemical and neomorphic alteration of dolomite: a review, Carbonates and Evaporites, No: 7, p: 21-37.## McHargue, T. R., Price, R. C., 1982, Dolomite from clay in argillaceous or shale associated marine carbonates, Jour. of Sed. Petrology, No: 48, p: 799-814.## Moore, C. H., 1989, Carbonate Diagenesis and Porosity, Developments in Sedimentology, 46, Elsevier, 338 p.## Mukhopadhyay, J., Chanda, S. K., Fukuoka, M., Chaudhuri, A. K., 1996, Deep-water dolomites from the Protrozoic Panganga Group in the Prinhita-Godavari valley, Andhra Pradesh, India, Jour. of Sed. Research, No: 66, p: 223-230.##Pingitore, N. R., 1978, The behavior of Zn and Mn during carbonate diagenesis: Theory and applications, Journal of Sedimentary Petrology, No: 48, p: 799-814.##Radke, B. M., Mathis, R. L., 1980, On the formation and occurrence of saddle dolomite, Jour. of Sed. Petrology, No: 50, p: 1149-1168.##Setudehnia, A., 1978, The Mesozoic sequence in southwest Iran and adjacent area, Journal of Petroleum Geology, V: 1, No: 1, p: 3-42.##Sibley, D. F., Gregg, G. M.,1987, Classification of dolomite rock texture, Jour. of Sed. Petrology No: 57, p: 967-975.##Swart, P. K., Cantrell, D. L., Westphal, H, Handford, C. R., Kendall, R. G., 2005, Origin of dolomite in the Arab-D reservoir from the Ghawar field, Saudi Arabia: Evidence from petrographic and geochemical constraints, Journal of Sedimentary Research, No: 75, p: 476-491.##Warren, J., 2001, Dolomite: occurrence, evolution and economically important associations, Earth-Science Reviews, No: 52, p: 1-18.## Wynd, J.G., 1965, Biofacies of the Iranian oil Consortium agreement area, Iranian oil operating companies, Report No: 1082, 89 p.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>الگوی زمین شناسی، دگرسانی و بی هنجاری مغناطیسی کانسار مس پورفیری مسجدداغی (شرق جلفا)</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>     در ناحیه مسجدداغی (شرق جلفا)، کانی سازی های مس پورفیری- طلای اپی ترمالی در پیوند با یک مجموعه آذرین آتشفشانی- نفوذی حدواسط روی داده است. کانسار پورفیری احتمالا از نوع دیوریتی است وکانی سازی با دگرسانی پتاسیک همراه است. این دگرسانی از کانی های فلدسپار پتاسیم ثانویه، کوارتز، بیوتیت ثانویه و مگنتیت همراه با کانی های سولفیدی پیریت، کالکوپیریت و بورنیت تشکیل شده است. با توجه به حضور مگنتیت در زون پتاسیک، روش مغناطیس سنجی برای بررسی(اکتشافی) کانسار مورد استفاده قرار گرفته است. این بررسی در منطقه ای به وسعت 5 کیلومتر مربع و شبکه برداشت 100×20 انجام گرفت و تعداد 1885 برداشت زمینی مغناطیسی به دست آمد. به منظور تفکیک اثرات ناحیه ای از بی هنجاری های پسماندی، تکنیک های فیلتری مختلفی هم چون برگردان به قطب، مشتق دوم و گسترش رو به بالا با استفاده از نرم افزارهای Magpick  و   Oasis montajبه کار گرفته شد و سپس مدل بی هنجاری مغناطیسی با استفاده از نرم افزار Geometrics بدست آمد. نتایج گویای آن است که بی هنجاری های مغناطیسی با مدل زمین شناسی کانسار و مشاهدات مستقیم حفاری های اکتشافی به ویژه موقعیت زون پتاسیک هم خوانی دارد. نتایج به دست آمده از این پژوهش، کارایی روش مغناطیس سنجی را در اکتشاف کانسارهای مس پورفیری نوع دیوریتی تایید می کند.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>77</FPAGE>
						<TPAGE>89</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امامعلی پور</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه مهندسی معدن دانشکده فنی دانشکده ارومیه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه مهندسی معدن دانشکده فنی دانشکده ارومیه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a.imamalipour@mail.urmia.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>میر ابراهیم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خاتمیان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد اکتشاف معدن دانشگاه ارومیه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد اکتشاف معدن دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رسول</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسکویی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>شرکت مهندسین مشاور صمان کاو</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>شرکت مهندسین مشاور صمان کاو</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>جعفر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عبدالهی شریف</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه مهندسی معدن دانشکده فنی دانشگاه ارومیه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه مهندسی معدن دانشکده فنی دانشگاه ارومیه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: مسجدداغی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جلفا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مس پورفیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آلتراسیون پتاسیک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مغناطیسی سنجی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>قربانی، م.، 1386، زمین شناسی اقتصادی ذخایر معدنی و منابع طبیعی ایران، جلد دوم، انتشارات آرین زمین، تهران.##فرد، م.، علی اکبری، ح.، محمدی، ب. و سمایی، س.، 1385، گزارش نقشه زمین شناسی 1000/1 و حفاری های انجام گرفته در منطقه مسجدداغی (سیه رود جلفا) ، پروژه اکتشاف مس و طلا در زون ارسباران ، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##اکبرپور، ا.، 1384، زمین شناسی اقتصادی ناحیه کیامکی با نگرشی ویژه بر کانی سازی طلا و مس (مسجدداغی جلفا)، رساله دکتری دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات، تهران.## شرکت مهندسین مشاور صمان کاو،1385، گزارش مطالعات ژئوفیزیک کانسار مس مسجدداغی (جلفا) ، پروژه شرکت ملی صنایع مس ایران.##عبدلی اسلاملو، ح.، بررسی ژئوشیمی، دگرسانی و منشاء کانی سازی طلا در منطقه سیه رود استان آذربایجان شرقی، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه پیام نور، مرکز تبریز،1388.##امامعلی پور، ع.، عبدلی اسلاملو، ح.، و حاج علیلو، بهزاد: بررسی ژئوشیمی دگرسانی های گرمابی مرتبط با کانی سازی طلای اپی ترمالی در ناحیه مسجدداغی،شرق جلفا، شمال باختر ایران، مجله زمین شناسی اقتصادی، سال 1389، شماره2، جلد3، صفحه 199-213.##Gustafson, L.B., and Hunt, J.P., 1975, The porphyry copper deposit at El Salvador, Chil: Economic Geology, v. 70, p. 857-912.##Corbett, G., 2009 : Anatomy of porphyry-related Au-Cu-Ag-Mo mineralized systems: Some exploration implications, in: Australian institute of geoscientists north Queensland exploration conference June 2009.##Sillitoe, R. H., 1993, Gold rich porphyry copper deposits: Geological model and exploration implications, in Kirkham, R. V., Sinclair, W. D., Thorpe, R. I. and Duke, J. M., (eds.): Mineral Deposit Modelling, Geological Association of Canada, p. 465-478.##Evans, A. M., 1993, An introduction  to  ore geology and  industrial  minerals ,   Blackwell scien pub. , 390 pp.## Telford, W. M., Geldart, L. P. and Sheriff, R. E., 1990: Applied geophysics, Cambridge university press, 770 p.## Milson, J., 1987, Applied Geophysics, Mir pub.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>چشمه‌های کارستی به عنوان ساده‌ترین ابزار برای تعیین خصوصیات هیدروژئولوژیکی آبخوان‌های کارستی، مطالعه موردی چشمه بی‌بی‌تلخون، استان خوزستان</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>چشمه کارستی بی­بی­تلخون با متوسط تخلیه سالانه بیش از m3/s 5/1 یکی از بزرگترین چشمه­های کارستی استان خوزستان به حساب می­آید. موقعیت ظهور چشمه بی­بی­تلخون در کمر شکسته تاقدیس پابده و در راستای زون خرد شده حاصل از عملکرد گسل خمشی جبهه کوهستان در جناح چپ رودخانه تالوگ قرار دارد. به منظور بررسی خصوصیات هیدروژئولوژیکی آبخوان کارستی تغذیه کننده چشمه فوق از روش ساده هیدروگراف تخلیه استفاده شده است. تجزیه و تحلیل هیدروگراف تخلیه چشمه بی­بی­تلخون در سال آبی 88-87 نشان می­دهد که یک حوضه کارستی برفگیر با رژیم تغذیه برفی- بارانی نقش مهمی در تغذیه چشمه در سرتاسر سال دارد. تغذیه از رزیم برفی- بارانی سایر خصوصیات هیدرودینامیکی مخزن چشمه را تحت تأثیر قرار می­دهد،  و اثر آن در فصل خشک به وضوع قابل مشاهده است.

 
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>90</FPAGE>
						<TPAGE>100</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>نصرالله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کلانتری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشکده علوم زمین دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nkalantari@hotmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حمیدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی بهزاد</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشکده علوم زمین دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hmbehazd@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>چرچی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشکده علوم زمین دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>charchi.38@scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کشاورزی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشکده علوم زمین دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: چشمه کارستی بی­بی­تلخون</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هیدروگراف تخلیه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حوضه کارستی برفگیر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رژیم تغذیه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آقانباتی، علی، 1385، زمین­شناسی ایران. انتشارات سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 586 ص.##چیت­سازان، منوچهر، سیدی پور، مسعود، میرزایی، یحیی، 1387، تعیین خصوصیات آبخوان کارستی چشمه برم جمال با استفاده از پاسخ­های     فیزیکی- شیمیایی. مجله آب و فاضلاب، شمارۀ 68، صفحات 77-72.##ریاحی پور، مهدی، کلانتری، نصراله، 1387، تعیین حوضه­آبگیر چشمه کارستی پیرغار به روش زمین­شناسی و هیدروژئولوژی. دوازدهمین همایش انجمن زمین­شناسی ایران، اهواز- شرکتملیمناطقنفتخیزجنوب.##درویش زاده،علی، 1383، زمین شناسی ایران. انتشارات امیرکبیر، 434 ص.##شبان، مجتبی، 1390، تعیین حوضه آبریز و منابع تأمین آب چشمه سبزآب (شمال شرق مسجد سلیمان). پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز.##صاحبدل، مهدی، 1388، بررسی هیدروشیمیایی کارست منطقه شیرین­بهار. پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشکده علوم­ زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز.##کرمی، غلامحسین، 1372، بررسی رابطه بین عوامل مؤثر بر نفوذ آب و خصوصیات فیزیکی و شیمیایی چشمه­های کارستی  کوه­های گر و برم فیروز. پایان نامه کارشناسی ارشد آبشناسی، بخش زمین­شناسی، دانشگاه شیراز.##کریمی، احمد رضا، 1380، مطالعه هیدروژئولوژیکی آبخوان کارستی تاقدیس پابده لالی. پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشکده علوم­ زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز.##کریمی وردنجانی، حسین، 1384، بررسی هیدروژئولوژیکیچشمه­هایکارستی موگرمون و سرآسیاب. نهمین همایش انجمن زمین­شناسی ایران، دانشگاه تربیت معلم تهران.##Bonacci, O., 2001, Analysis of the maximum discharge of karst springs. Hydrogeol. J., 9 (4), 328-338.##Birk, S., Hergarten. S., 2010, Early recession behaviour of spring hydrographs. J. Hydrol. doi:10.1016/j.jhydrol.2010.03.026.##Desmarias, K., and Rojstaczer, S., 2002, Inferring source waters from measurements of carbonate spring response to storms. J. Hydrol., 260:  118-134.##Dewandel, B., Lachassagne, P., Bakalowicz, M., Wengb, Ph., Al-Malki, A., 2003, Evaluation of aquifer thickness by analysing recession hydrographs. Application to the Oman ophiolite hard-rock aquifer J. Hydrol., 274: 248-269.##Dreiss, Sh. J., 1983, Linear unit-response functions as indicators of recharge areas for large karst springs. J. Hydrol., 61: 31-44.##Fiorillo, F., 2009, Spring hydrographs as indicators of droughts in a karst environment. J. Hydrol., 373: 290-301.##Fleury, P., Plagnes, V., Bakalowicz, M., 2007, Modelling of the functioning of karst aquifers with a reservoir model: Application to Fontaine de Vaucluse (South of France). J. Hydrol.,    345 (1-2): 38-49.##Karimi, H., 2003, Hydrogeological behavior of Alvand karst aquifers, Kermanshah (in English). PhD Thesis, University of Shiraz, Iran.##Karimi, H., Raeisi, E., Zare, M., 2003, Hydrodynamic behavior of the Glian karst spring, West of the Zagros, Iran. Journal of Cave and Karst Studies, 30 (1): 15-22.##Karimi, H., Raeisi, E., Bakalowicz, M., 2005a, Characteristics the main karst aquifers of the Alvand Basin, Northwest of Zagros, Iran, by a hydrogeochemical approach. Hydrogeol. J., 13: 787-799.##Karimi, H., Raeisi, E., Zare, M., 2005b, Physicochemical time series of karst spring as a tool to differentiate the source of spring water. Carbonates Evaporites, 20 (2): 138-147.##Kersic, N., Stevanovic, Z., 2010, Ground water hydrology of springs, 565 p.##Kovacs, A., Perrochet, P., Kiraly, L., Jeannin, P. Y., 2005, A quantitative method for the characterization of karst aquifers based on spring hydrograph analysis. J. Hydrol., 303: 152-164.##Long, A. J., 2009, Hydrograph separation for karst watersheds using a two-domain rainfall–discharge model. J. Hydrol., 364: 249-256.##Panagopoulos, G., Lambrakis, N., 2006, The contribution of time series analysis to the study of the hydrodynamic characteristics of the karst systems: Application on two typical karst aquifers of Greece (Trifilia, Almyros Crete).    J. Hydrol., 329 (3-4): 368-376.##Raeisi, E., Karami, G., 1997, Hydrodynamic of Berghan karst spring as indicators of aquifer characteristics. Journal of Cave and Karst Studies, 59 (3): 112-118.##Rahnemaei, M., 1994, Evaluation of Infiltration and Run-off in Karstified Carbonatic Rocks. Unpublished Masters Thesis, Shiraz University, 222 p.## Tobias, G., Birk, S., Liedl, R., Sauter, M., 2008, Quantification of temporal distribution of recharge in karst systems from spring hydrographs. J. Hydrol., 348: 452- 463.##Samani, N. and Ebrahimi, B., 1996, Analysis of spring hydrographs for Hydrogeological evaluation of a karst aquifer system. Teoretical &amp; Applied Karstology, 9: 97-112.## Tobias, G., Birk, S., Liedl, R., Sauter, M., 2008, Quantification of temporal distribution of recharge in karst systems from spring hydrographs. J. Hydrol., 348: 452-463##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی اثر پدیده گرد و غبار بر میزان جذب فلزات سنگین در سه گونه منتخب گیاهی و خاک آنها در شهر اهواز</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>گرد و غبار یکی از مهم­ترین منابع آلاینده هوا در شهر اهواز می­باشد. نتایج آنالیز ICP – MS بسیاری از نمونه­های گرد و غبار موجود در شهر اهواز نشان می­دهد که میزان فلزات سنگینی مانند آرسنیک، سرب، روی، نیکل در این نمونه­ها بیشتر از میزان طبیعی آن­هاست. به منظور بررسی پتانسیل گونه­های گیاهی شهر اهواز در جذب فلزات سنگین موجود در گرد و غبار، سه گونه با فراوانی بیشتر به نام­های اوکالیپتوس (Eucalyptus camaldulensis dehnh)، انجیرمعابد (Ficus religiosa L.) و کونوکارپوس (Conocarpus erectus L.) در نظر گرفته شدند. این نمونه­ها جهت تعیین غلظت فلزات سنگین توسط فلورسانس اشعه ایکس (XRF) مورد تجزیه قرار گرفتند. به منظور بررسی آلودگی نمونه­های خاک به فلزات سنگین، فاکتور غنی­شدگی و جهت بررسی ارتباط بین جذب فلزات از خاک به وسیله برگ­ها فاکتور غلظت محاسبه شد. با توجه به حضور همه­ی فلزات سنگین مورد مطالعه در گرد و غبارهای وارده به شهر اهواز و وجود رابطه مستقیم بین غلظت فلزات در نمونه­های خاک و برگ درختان با غلظت آن­ها در نمونه های گرد و غبار، می­توان احتمال داد که گرد و غبار یکی از عواملی است که در تغلیظ فلزات سنگین در گونه­های مورد مطالعه نقش داشته است. از سوی دیگر مقایسه غلظت فلزات سنگین در برگ درختان، نشان می­دهد که پتانسیل جذب این فلزات متفاوت است. در نهایت می­توان چنین نتیجه­گیری نمودکه پتانسیل جذب فلزات سنگین در گونه های گیاهی مورد مطالعه به قرار ذیل است: فیکوس&lt;کونوکارپوس&lt;اوکالیپتوس.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>101</FPAGE>
						<TPAGE>112</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زراسوندی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zarasvandi-a@scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فاطمه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>راست منش</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>f.rastmanesh @ scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>هوشنگ</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پورکاسب</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>pourkaseb-h@cua.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آذرمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: گرد و غبار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فلزات سنگین</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اهواز</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گونه های گیاهی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>پورخباز،ح.، پورخباز،ع، 1387، مطالعه آلودگی هوای شهر مشهد با تعیین غلظت فلزات سنگین در برگ درختان، مجله علوم دانشگاه شهید چمران اهواز، شماره 20، قسمت ب.##دلیجانی، ف.، کاظمی، غ.، پروین نیا، م.، خاکشور، م، 1388، غنی شدگی و توزیع فلزات سنگین در خاک های منطقه ویژه اقتصادی پارس جنوبی(عسلویه)، هشتمین کنگره بین المللی مهندسی عمران، دانشگاه شیراز.##زراسوندی، ع، 1388، ارزیابی زیست محیطی پدیده­ی گرد و غبار در استان خوزستان (فاز اول)، سازمان محیط زیست استان خوزستان، 370 صفحه.##زیگل، فردریک‏‏‏،‏‏ 1387، زمین شیمی زیست محیطی فلزات بالقوه سمی، ترجمه­ی فرید مر و فاطمه راست­منش، چاپ اول، انتشارات سازمان حفاظت محیط زیست، 244 صفحه.##کراسکف،پیکنراد،کی برد‏، دنیس، 1377، مبانی زمین شیمی، ترجمه­ی فرید مر و  سروش مدبری، مرکز نشر دانشگاهی تهران، 780 صفحه.##Anderson, A., Hovmand, M.F., Johnsen, I., 1978. Atmospheric heavy metal deposition in the Copenhagen area. Environ. Pollut. 17(2), 113-132.##DUNN, C. E. 2007. Biogeochemistry in Mineral Exploration. Elsevier’s Science and Technology Rights Department in Oxford. 9, 462.##Garcia, R., Maiz, I., Millan, E., 1996. Heavy metal contamination analysis of road side and grass from Gipozkoa (spain). Environ. Technol. 17, 763-770.##Garcia, R., Ma, C.D.T., Padilla, H., Belmont, R., Azpra, E., Arcegacabrera, F., 2006. Measurement of chemical elements in rain from Rancho Viejo, a rural wooded area in the state of mexico. Atmospheric Environment. 40, 6088-6100.##Guo, G.L., Zhou, Q.X., 2006. Evaluation of heavy metal contamination in phaeozem of northeast china. Environmental Geochemistry and Health, 28, 331-340.##Gzike, A., Kuehling, M., Schneider, I., Tschochner, B., 2003. Heavy metal contamination of soils in a mining area in south Africa and its impact on some biotic systems. J Soils &amp;-sediments. 3(1), 29-34.##Hao, Y., Guo, Z., Yang, Z., Fang, M., Feng, J., 2007. Seasonal variations and sources of various elements in the atmospheric aerosols in Qingdao, China. Atmos, Res. 85, 27-37.##Huang, P.M., 1975. Retention of arsenic by hydroxy-aluminum on surface of micaceous mineral colloids. Soil Sci, Soc, Am, Proc. 39, 271.##James, BR., Barlett, RJ., 1983. Behavior of chromium in soils VII. Adsorption and reduction of hexavalent forms. J Environ Qual. 12, 177-181.##Kabata-pendias, A ., Pendias, H., 2001. Trace elements in soils and plants. CRC press, Taylor and francis group.##Kambezidis, H.D., Melas, D., 2003. Regional transport of air pollutants in Greece. Air pollution in Reg Sca. 161-168.##Kartal, S., Aydin, Z., Tokalioglu, S., 2006. Fractionation of metals in street sediment samples by using the BCR sequential extraction procedure and multivariate statistical elucidation of the data. J. Hazard, Mater. 132, 80-89.##Kaschel, A., Romheld, V., Chen, Y., 2002. The influence of soluble organic matter from municipal / solid waste compost on trace metal leaching in calcareous soils. The science of the total environ. 291, 45-57.##Kitagishi, K., Yamane, I., Eds., 1981. Heavy metal pollution in soils of Japan. Japan Science Society Press, Tokyo. 302.##Knezevic, M., Stankovic, D., krstic, B., Nikolic, MS.,  Vilotic, D., 2009. Concentration of heavy metals in soil and leaves of plant species paulownia elongate S.Y.Hu and paulownia fortune Hemsl. Biotechnology.8(20), 5422-5429.##Kumar,G.P., 2008. Growth of Jatropha curcas on heavy metal contaminated soil amended with industrial wastes and Azotobacter a greenhouse study. Bioresource technology.99, 2078-2082.##Ladonin, D.V., 1996. Study of copper and zinc sorption on to soil in model experiment. Agrocimiya. 1, 94-99.##Liu , Q.T., Diamond, M.E., Gingrich, S.E., Ondov, J.M., Maciejczyk, P., Gary, A.S., 2003. Accumulation of metals, trace elements and semivolatile organic compounds on exterior windows surfaces in Baltimore. Environment pollution .122,  51-61.##Lou, L., Shen, Z., Li, X., 2004. The copper tolerance mechanisms of Elsholtzia haichowensis, a plant from copper-enriched soil.Environ. exp. Bot. 51, 111-120.##Malecka, A., Piechalak, A., Morkunas, I., Tomaszewska, B., 2008. Accumulation of lead in root cells of pisum sativum. Acta physiol. Plant. (inpress).##McLaren, R.G., Crawford, D.W., 1973. Studies on soil copper. J soil Sci. 24, 443-452.##Mingorance, M.D., Valdes, B., Rossini Oliva, S., 2007. Strategies of heavy metal uptake by plants growing under industrial emissions. Environment International. 33, 514-520.##Mudd and Koslowski, 1975. Responces of plants to air pollution. Physiol Ecol Ser. Academic Press, N.Y.##Nadal, M., Schuhmacher, M., Doming, J.L., 2004. Metal pollution of soils and vegetation in an area with petrochemical industry. Science of the Total Environment. 321, 59-69.##Olowoyo , J.O., Heerden , E.Van., Fischer , J.L., Baker, C., 2010. Trace metals in soil and leaves of jacaranda mimosifolia in Tshwane area, south Africa. Atmospheric Environment. 44, 1826-1830.##Peryea, F.J., 1998. Phosphate starter fertilizer temporarily enhances soil arsenic uptake by apple trees grown under field conditions, Hort. Sci. 33, 826.##Pope, J.M., Farago, M.E., Thornton, I., Cordos, E., 2005. Metal enrichment in zlatna, a Romanian copper smelting town. Water, Air and soil pollution. 162, 1-18.##Saster, J., Sahuquillo, A., Vidal, M., Rauret,G., 2002.  Anal. Chim Acta. 462, 59-72.##Selim, H.M., Sparks, D.L., 2001. Heavy metals release in soils. CRC press, Boca raton, FL.##Suzuki, K., Yabuki,T., Ono,Y., 2008. Road side Rhododendron pulchrum leaves as bioindicators of heavy metal pollution in traffic areas of okayama, Japan. Environ monit assess. 149 ,133-141.##USEPA office of solid waste and emergency response, hazardous waste land treatment, sw-874, april 1983, page 273.##Wang, D., Schaap, W., 1988. Air pollution impacts on plants : current research challenges. ISI Atlas Sci, Anim plant Sci. 1, 33-39.##Yongming, H., Peixuan, D., Junji, C., Posmentier, E.S., 2006. Multivariate analysis of heavy metal concentration in urban dusts of xi,an, central china. Sci. Total Environ. 355, 176-186.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>زمین شیمی عناصر نادر خاکی در کانی فلوریت کانسار بزیجان (چکاپ)، استان مرکزی</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>کانی سازی فلوریت به صورت رگه ای در اسلیت ها و فیلیت های سازند شمشک به سن ژوراسیک زیرین و به مقدار کمتر در سنگ های آهکی تریاس واقع در غرب شهرستان محلات در استان مرکزی رخ داده است. کانسنگ عمدتاً از فلوریت، کوارتز، کلسیت و اکسیدهای آهن تشکیل شده است. کانی های فرعی شامل گالن، پیریت، اکسیدهای منگنز و مالاکیت است. دگرسانی سنگ دیواره ها محلی بوده و شامل رسی شدن و سیلیسی شدن می باشد. ماهیت کانی سازی و روابط کانسنگ _ سنگ میزبان نشان می دهد که کانی سازی فلوریت اپی ژنتیک است.تجزیه ی شیمیایی نمونه های فلوریت بیانگر مقدار بسیار کم (میانگین ppm 28/8) عناصر نادر خاکی (∑REE) در کانی فلوریت است. نمودار نسبت های Tb/Ca در مقابل نسبت های Tb/La، و هم چنین نسبت های Y/Ho و ناهنجاری های مثبت و قوی Y در الگوهای REE که با شیل هنجار شده اند، همگی یک منشأ هیدروترمالی را برای فلوریت های کانسار بزیجان به تأیید می رسانند. الگوهای REE هنجار شده به کندریت روند مشابهی را برای فلوریت و سنگ های میزبان به نمایش می گذارند که می تواند به عنوان نشانه ای از وجود یک ارتباط زایشی بین فلوریت و سنگ های میزبان و این که احتمالاً فلوئور از سنگ های میزبان منشأ گرفته است، تفسیر شود. نسبت های Ce/Yb و الگوهای هنجار شده با کندریت نشان می دهند که فلوریت ها غنی از عناصر نادر خاکی سبک (LREE) می باشند. این امر بیانگر آن است که همه ی نمونه های فلوریت در مرحله ی اولیه ی کانی سازی متبلور شده اند. نسبت های Ce/Ce* ناهنجاری های Ce منفی را نشان می دهند که حاکی از بالا بودن فوگاسیته ی اکسیژن (ƒO2) در سیال هیدروترمالی است. عنصر Eu هر دو ناهنجاری های مثبت و منفی را نشان می دهد که می تواند ناشی از تشکیل فلوریت در دماهای زیر و بالای °C 200 باشد. در نمودارهای Sr-Eu/Eu*، Ce/Ce*-Eu/Eu*، (La/Yb)n-Eu/Eu* و (Tb/Yb)n-(La/Yb)n نقاط داده ها با محدوده های نشان داده شده بوسیله ی کانسارهای طلا و نقره حاوی فلوریت از مناطق دیگر جهان همپوشانی نشان نمی دهند. این امر بیانگر پتانسیل بسیار پایین برای اکتشاف کانی سازی فلزات قیمتی در کانسار مورد مطالعه است.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>113</FPAGE>
						<TPAGE>125</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>فرهاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احیاء</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد بهبهان گروه زمین شناسی بهبهان ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه آزاد اسلامی واحد بهبهان گروه زمین</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ehya@behbahaniau.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>واژه های کلیدی: زمین شیمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عناصر نادر خاکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فلوریت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بزیجان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازند شمشک</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>احیاء، ف، 1388، مطالعات ژئوشیمیایی و سیالات درگیر در کانسار فلوریت بزیجان، استان مرکزی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد بهبهان، طرح پژوهشی.##شیخ الاسلامی، م ر (تلفیق کننده)، 1384، نقشه ی زمین شناسی 1:100000 محلات، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور.## Bau M (1991) Rare–earth element mobility during hydrothermal and metamorphic fluid–rock interaction and the significance of the oxidation state of europium. Chem Geol 93: 219–230.##Bau M, Dulski P (1995) Comparative study of yttrium and rare–earth element behaviours in fluorine–rich hydrothermal fluids. Contrib Mineral Petrol 119: 213–223.##Boynton WV (1984) Geochemistry of the rare earth elements: meteorite studies. In: Henderson P (ed) REE geochemistry, Elsevier, Amsterdam, pp 63–114.## Constantopoulos J (1988) Fluid inclusions and rare earth element geochemistry of fluorite from south–central Idaho. Econ Geol 83: 626–636.##Ekambaram V, Brookins DG, Rosenburg PE, Emanuel KM (1986) REE geochemistry of fluorite–carbonate deposits in Western Montana, USA. Chem Geol 54: 319–331.##Eppinger RG (1988) Trace and REE variation in fluorites collected from skarn and epithermal mineral deposits in the Sierra Cuchillo area, south–central New Mexico. U. S. Geol. Surv. Open–File Rep. of 88–0566, 108 p.## Eppinger RG, Closs LG (1990) Variation of trace elements and rare earth elements in fluorite: A possible tool for exploration. Econ Geol 85: 1896–1907.##Ghasemi A, Talbot CJ (2006) A new tectonic scenario for the Sanandaj–Sirjan zone (Iran). Journal of Asian Earth Sciences 26: 683–693.##Hill GT, Andrew RC, Philip RK (2000) Geochemistry of southwestern New Mexico fluorite occurrences: implications for precious metals exploration in fluorite–bearing systems. Jour of Geochem Expl 68: 1–20.##Möller P (1998) Europium anomalies in hydrothermal minerals: kinetic versus thermodynamic interpretation. Proceedings of the Ninth Quadrennial IAGOD Symposium. Schweizerbart, Stuttgart, pp. 239–246.## Möller P, Holzbecher E (1998) Eu anomalies in hydrothermal fluids and minerals: A combined thermochemical and dynamic phenomenon. Freib. Forsch. hefte 475, 73–84.##Möller P, Morteani G (1983) On the chemical fractionation of REE during the formation of Ca–minerals and its application to problems of the genesis of ore deposits. In: Augustithis S (ed) The significance of trace elements in solving petro–genetic problems. Athens, pp 747–791.## Möller P, Parekh PP, Schneider, HJ (1976) The application of Tb/Ca–Tb/La abundance ratios to problems of fluorspar genesis. Miner Deposita 11: 111–116.## Palmer DAS, Williams–Jones AE (1996) Genesis of the carbonate-hosted fluorite deposit at Amba Dongar, India: evidence from fluid inclusions, stable isotopes and whole rock–mineral geochemistry. Econ Geol 91: 934–950.##Ronchi LH, Tauray JC, Michard A, Dardenne MA (1993) The Ribeira fluorite district, Southern Brazil: geological and geochemical (REE, Sm–Nd isotopes) characteristics. Miner Deposita 28, 240–252.## Sasmaz A, Önal A, Sagiroglu A, Önal M, Akgul B (2005a) Origin and nature of the mineralizing fluids of thrust zone fluorites in Celikhan (Adiyaman, Eastern Turkey): A geochemical approach. Geochem Journal 39: 131–139.## Sasmaz A, Yavuz F, Sagiroglu A, Akgul B (2005b) Geochemical patterns of the Akdagmadeni (Yozgat, Central Turkey) fluorite deposits and implications. Journal of Asian Earth Sciences 24, 469–479.##Sasmaz A, Yavuz F (2007) REE geochemistry and fluid-inclusion studies of fluorite deposits from the Yaylagozu area (Yildizeli–Sivas) in Central Turkey. N. Jb. Miner. Abh. 183: 215–226.##Schneider HJ, Möller P, Parekh PP (1975) Rare earth element distribution in fluorites and carbonate sediments of the East–Alpine Mid–Triassic sequences in the Nördliche Kalkalpen. Miner Deposita 10: 330–344.##Schwinn G, Markl G (2005) REE systematics in hydrothermal fluorite. Chem Geol 216: 225–248.##Sengör AMC (1990) A new model for the Late Paleozoic–Mesozoic tectonic evolution of Iran and implications for Oman. In: Robertson AHF, Searle MP, Ries AC (Eds) The Geology and Tectonics of the Oman region. Geological Society, London, Special Publication 49, pp 797–831. Sengör AMC (1990) A new model for the Late Paleozoic–Mesozoic tectonic evolution of Iran and implications for Oman. In: Robertson AHF, Searle MP, Ries AC (Eds) The Geology and Tectonics of the Oman region. Geological Society, London, Special Publication 49, pp 797–831.##Taylor SR, McLennan SM (1985) The continental crust: It’s composition and evolution. Oxford, Blackwell Scientific, 32p.##Williams–Jones AE, Samson IM, Olivo GR (2000) The genesis of hydrothermal fluorite–REE deposits in the Gallinas Mountains, New Mexico. Econ Geol 95: 327–342.##Taylor SR, McLennan SM (1985) The continental crust: It’s composition and evolution. Oxford, Blackwell Scientific, 32p.##Williams–Jones AE, Samson IM, Olivo GR (2000) The genesis of hydrothermal fluorite–REE deposits in the Gallinas Mountains, New Mexico. Econ Geol 95: 327–342.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی ساز و کار تشکیل فروچاله های دشت جابر در جنوب شرق استان ایلام</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>فروچاله ها در مناطق مختلف دنیا با دیدگاههای متفاوت بویژه زمین شناسی مهندسی مورد توجه قرار گرفته اند. این مطالعه به بررسی ساز و کار تشکیل فروچاله های متعددی که در دشت جابر بدره واقع در استان ایلام قرار دارند، با ملاحظات مهندسی پرداخته است. فروچاله ها در سازند گچساران و یا آبرفتهایی که بر روی سازند گچساران قرار گرفته اند تشکیل گردیده اند. با بازدیدهای مختلف صحرایی موقعیت و ابعاد فروچاله های منطقه برداشت و مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفته است. بررسی ها نشان داد که فروچاله ها اکثراً از نوع ریزشی هستند. چاه زمزم که بزرگترین فروچاله آبدار منطقه می باشد، از نظر ژئومورفولوژیکی یک پیزومتر طبیعی آب زیرزمینی نامیده شده زیرا با نوسانات آب زیرزمینی سطح آب در داخل آن بالا و پایین می رود. کارست دشت جابر از دیدگاه مهندسی در رده 3 (کارست بالغ) قرار می گیرد.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>125</FPAGE>
						<TPAGE>139</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حاجی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کریمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>هیات علمی دانشگاه ایلام</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>هیات علمی دانشگاه ایلام</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>haji.karimi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: سازند گچی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فروچاله ریزشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نرخ انحلال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارست بالغ</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>شرکت مهندسی مهاب قدس (1381) طرح سد و نیروگاه سیمره (مطالعات مرحله دوم)، گزارش زمین شناسی مهندسی، 194 ص.##قبادی، م ح (1386) زمین شناسی مهندسی کارست، انتشارات دانشگاه بوعلی سینا همدان.##کریمی، ح (1386) بررسی مکانیسم تشکیل چاه زمزم بدره بمنظور بهبود پروژه های عمرانی، طرح پژوهشی دانشگاه ایلام، 132 ص.##Appelo, C. A. J. and Postma, D., 1996. Geochemistry, Groundwater and Pollution, Balkema, Rotterdam, 536 p.##Beck, B.F., (editor) 1984. Sinkholes: Their Geology, Engineering and Environmental Impact, Rotterdam: Balkema.##Birk, S; Liedl, R. and Sauter, M., 2002. Characterisation of gypsum karst aquifers by heat and solute transport simulations, Acta Geologica Polonica, Vol. 52, No. 1, pp. 23-29.##Bogli, A. 1980. Karst hydrology and physical speleology, Berlin, Springer.##Cooper, A.H., 1986. Subsidence and foundering of strata caused by the dissolution of Permian gypsum in the Ripon and Bendale areas, north Yorkshire. Geological special publication, no. 22, p.127-139.##Cooper A. H and Saunders J.M., 2002. Road and bridge construction across gypsum karst in England. Engineering Geology 65, p. 217–223.##Cucchi, F and Zini, L., 2003.Gypsum karst of Zagros Mountains (I.R. Iran), Acta Carsologica, v. 31, no. 1, p. 69-82.##Drever, J.I., 1996.The Geochemistry of Natural Waters, 3rd ed., Prentice Hall, New Jersey, 436 p.Ford, D.C., P.W. Williams (1989) Karst geomorphology and hydrology. London: Chapman and Hall.##Forth, R.A; Butcher, D. &amp; Senior R., 1999. Hazard mapping of karst along the coast of the Algarve, Portugal, Engineering Geology 52 , p. 67–74.##Guerrero J., Gutierrez F. &amp; Lucha P., 2004. Paleosubsidence and active subsidence due to evaporite dissolution in the Zaragoza area (HuervaRiver valley, NE Spain): processes, spatial distribution and protection measures for transport routes. Engineering Geology, v. 72, p. 309–329.##Gunay G., 2002. Gypsum karst, Sivas, Turkey. Environmental Geology, v. 42, p. 387-398.##Johnson, K.S., 1996. Gypsum karst in the United States of America. International Journal of Speleology 25 (3–4), 184– 194.##Klimchouk, A.B., Ford D.C., Palmer A.N and Dreybrodt W., 2000. Speleogenesis, evolution of karst aquifers. USA: National Speleology Society, Inc.##Lamont-Black J., Younger P.L, Forth R.A., Cooper A.H. and Bonniface J.P., 2002. A decision-logic framework for investigating subsidence problems potentially attributable to gypsum karstification. Engineering Geology, v. 65, p. 205–215.##Langmuir, D., 1997.Aqueous Environmental Geochemistry, Prentice Hall, NJ, 600 p.##Martinez, J.D., Johnson, K.S. and Neal, J.T., 1998.Sinkholes in evaporate rocks. American Scientist 86, 39– 52.##Murphy P.J., 2000. The karstification of the Permian strata east of Leeds. Proceedings of the Yorkshire geological society, v. 53, p. 25-30.##Paukstys B., Cooper A.H. and Arustiene J., 1999. Planning for gypsum geohazards in Lithuania and England. Engineering geology, v. 52, p. 93–103.##Plummer, L.N., Jones, B.F. &amp; Truesdell, A.H., 1976. ‘WATEQF-AFortran IV Version ofWATEQ, A Computer Program for Calculating Chemical Equilibria of Natural Water’, U.S. Geological Survey, Water Resources Investigation Report, 76–13, 61 p.##Stocklin, J., 1968. Structural history and tectonics of Iran, A review, Amer. Assoc. Petrol. Geologists Bull., v.52, No.7, p. 1229-1258.##Waltham, A.C., 1989. Ground Subsidence, Glasgow: Blackie and New York: Chapman and HallWaltham T., 2002- Gypsum karst near Sivas, Turkey. Cave and karst science, VOL. 29, NO. 1, P 39–44.##Waltham T. and Copoper A., 1998. Features of gypsum caves and Karst at Pinega (Russia) and rRipon (England). Cave and karst science, VOL. 25 NO 3, P. 131- 140.##Waltham, A.C. and Fookes P.G., 2005. Engineering classification of karst ground conditions, Speleogenesis and Evolution of Karst Aquifers, v. 3 (1), p. 1-19.##White, W.B., 1988. Geomorphology and hydrology of karst terrains. New York: Oxford university press.##Yaoru L. &amp; Cooper A.H., 1997.Gypsum karst geohazards in China. The engineering geology and hydrogeology of karst terranes, Rotterdam, p. 117-126.##Yi‎lmaz I., 2001.Gypsum/anhydrite: some engineering problems. Bulltien of Engineering Geology Environment, v. 59, p. 227–230.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل ساختاری پهنه برشی سیه‌کمر و ارتباط فابریک‌های شکنا با کانه‌زایی طلا(هیرد، جنوب بیرجند)</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>ناحیه معدنی هیرد در شرق خرد قاره ایران مرکزی و حاشیه شرق ـ شمال شرق پهنه لوت و در غرب پهنه زمین‌درز سیستان قرار دارد. سامانه گسلی نهبندان که کنترل کننده اصلی دگرشکلی در پهنه سیستان است، در بخش شمالی با تغییر جهت به طرف غرب به صورت تداخلی وارد پهنه لوت شده است. در این نواحی، ساختارهای با راستای ENE-WSW مانند پهنه بُرشی ـ گسلی سیه‌کمر، دارای مؤلفه‌ شیب‌لغز معکوس غالب هستند. سنگ‌های گسلی در پهنه‌های بُرشی وابسته به گسل‌ها، شامل کاتاکلاسیت‌های برگواره‌دار و بدون برگواره، بِرش و گوژ می‌باشند. فابریک در بِرش و کاتاکلاسیت‌های بدون برگواره به صورت تصادفی است. ساخت S-C در مقاطع  XZاز نمونه‌های دستی صیقل‌یافته و مقاطع نازک حاصل از کاتاکلاسیت‌های برگواره‌دار، نشان‌دهنده سوی بُرش پهنه‌ بُرشی در بردارنده آن‌ها است. بررسی فابریک در مغزه‌های پهنه بُرشی سیه‌کمر در مقیاس‌های میکروسکوپی و مزوسکوپی، نشان می‌دهد که در بخش داخلی پهنه، بیشینه شدت دگرشکلی و با فاصله گرفتن به سمت حاشیه‌های پهنه، شدت دگرشکلی کاهش می‌یابد. عیار طلا نیز ارتباط مستقیمی با شدت دگرشکلی شکنا نشان می‌دهد.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>140</FPAGE>
						<TPAGE>152</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قربانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه شهید بهشتی دانشکده علوم زمین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه شهید بهشتی دانشکده علوم زمین</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ghorbanitc@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محجل</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس دانشکده علوم بخش زمین شناسی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس دانشکده علوم بخش زمین</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohajjel@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>معصومه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علیمحمدی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه شهید بهشتی دانشکده علوم زمین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه شهید بهشتی دانشکده علوم زمین</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: پهنه برشی شکنا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فابریک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کاتاکلاسیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیه‌کمر</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>خطیب، م.م.، 1377، هندسه پایانه گسل‌های امتدادلغز با نگاهی ویژه به گسل‌های خاور ایران، رساله دکتری دانشگاه شهید بهشتی، 224 ص.##عسکری، ع. و صفری، م.، 1382، گزارش نقشه زمین شناسی معدنی با مقیاس 1:20000 ناحیه امید بخش معدنی طلای هیرد (شمال غرب نهبندان)، طرح اکتشافات مواد معدنی در جنوب خراسان، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور. 250 ص.##علیمحمدی، م.، 1386، کانی‌شناسی، ژئوشیمی، دورسنجی و ژنز کانسار طلای هیرد (جنوب بیرجند)، پایان‌نامه کارشناسی ارشد زمین‌شناسی، گرایش اقتصادی، دانشگاه شهید بهشتی،220 ص.##قربانی، م.ع.، 1387، تحلیل ساختاری ناحیه معدنی هیرد (جنوب بیرجند) و پتروفابریک پهنه‌های بُرشی طلادار، پایان‌نامه کارشناسی ارشد زمین‌شناسی، گرایش تکتونیک، دانشگاه شهید بهشتی، 106 ص.##Chester, F.M., Friedman, M. and Logan, J.M., 1985, Foliated cataclasites. Tectonophysics, Vol: 111, p: 139–146.##Coelho, C.E.S. and Sillva, F.H.F., 1998, The structural control of the gold deposits of the Fazenda Maria Preta gold district at Rio Itapicuru greenstone belt, northeastern Brazil, Revista Brasileria de Geociencias, Vol: 28, p: 367-376.##Kerrich, R., Allison, I., Barnett, R.L., Moss, S. and Starkey, J., 1980, Microstructural and chemical transformation accompanying deformation of granite in shear zones at Mieville, Switzerland, with implication for stress cracking and super plastic flow, Contrib. Mineral. Petrol., Vol: 73, p: 221-242.##Lin, A., 2001, S-C fabrics developed in cataclastic rocks from the Nojima fault zone, Japan and their implications for tectonic history, Journal of Structural Geology, Vol: 23, p: 1167–1178.##Passchier, C.W. and Trouw, R.A.J., 2005, Microtectonics, 2nd Ed, Springer Verlag, Berlin, Heidelburg, 350 pp.##Sibson, R.H., 1977, Fault rocks and fault mechanisms, Journal of Geological Society of London, Vol: 133, p: 191-213.##Tirrul, R., Bell, I.R., Griffis, R.J. and Camp, V.E., 1983, The Sistan suture zone of eastern Iran, Geological Society America Bulletin, Vol: 94, p: 134-150.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				