<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>شبیه سازی عناصر نادر خاکی سریوم و لانتانیوم موجود در رسوبات آبراهه ای منطقه اشتهارد با استفاده از روش شبکه عصبی</VernacularTitle>
			<FirstPage>63</FirstPage>
			<LastPage>72</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">10868</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>رضوی راد</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری دانشکده مهندسی معدن و متالوژی دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امیر حسین</FirstName>
					<LastName>کوهساری</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مهندسی معدن و متالوژی دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">روش شبکه­ی عصبی مصنوعی که یک روش پیشرفته است که در برآورد سیستم­های دینامیک و غیرخطی موثر است. اخیرا استفاده از شبکه­های عصبی مصنوعی و روش­های آماری چند متغیره در موضوعات مهم زیست­محیطی مانند آلودگی خاک­ها و آب­های سطحی به انواع مختلف عنصر سمی رواج یافته است که در این مورد می­توان به ارائه­ی مدلی بر اساس شبکه­ی عصبی برای شبیه­سازی عناصر نادر خاکی پرداخت. با توجه به اهمیت عناصر نادر خاکی مخصوصا سریوم و لانتانیوم، این مطالعه با استفاده از روش شبکه عصبی به پیش­­بینی میزان این عناصر در منطقه­ی اشتهارد می­پردازد. روش انتخاب پیشرو Forward Selection)) به منظور انتخاب متغیرهای ورودی موثر بر روی پیش بینی مقادیر عناصر لانتانیوم و سریوم و کاهش تعداد کل متغیرها استفاده شد. از تعداد 45 متغیر ورودی اولیه برای هر کدام از عناصر لانتانیوم و سریوم، 23 متغیر موثر بر روی پیش­­بینی مقادیر این عناصر توسط روش انتخاب پیشرو انتخاب شدند. با توجه به مقادیر ضریب همبستگی (R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;)، هر دو مدل (شبکه عصبی و انتخاب پیشرو) برای پیش­بینی مقادیر لانتانیوم و سریوم در منطقه مناسب هستند. اما روش انتخاب پیشرو مناسب­تر است، زیرا مقادیر ضریب همبستگی روش انتخاب پیشرو برای پیش­بینی لانتانیوم و سریوم بالاتر از روش شبکه عصبی است. هم­چنین در این مطالعه نشان داده شده است که مدل انتخاب پیشرو در پیش­بینی مقادیر لانتانیوم و سریوم به دلیل کاهش زمان محاسبات در نتیجه­ی تعداد متغیرهای ورودی کمتر مناسب­تر است.
&lt;em&gt; &lt;/em&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکه عصبی مصنوعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش انتخاب پیشرو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عناصر نادر خاکی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://aag.scu.ac.ir/article_10868_9a8645bbcd82cbedd2cfe31ab01563c2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
