<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Estimation of shortening and vergence in northern part of Sistan Suture Zone for determination of kinematic convergent vectors</ArticleTitle>
<VernacularTitle>محاسبه مقدار کوتاه شدگی و رانش در بخش شمالی پهنه زمیندرز سیستان جهت تعیین بردارهای جنبشی همگرایی</VernacularTitle>
			<FirstPage>232</FirstPage>
			<LastPage>255</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15063</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2019.29295.1973</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>احمدی کمیجانی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه بیرجند، بیرجند، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد مهدی</FirstName>
					<LastName>خطیب</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه بیرجند، بیرجند، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابراهیم</FirstName>
					<LastName>غلامی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه بیرجند، بیرجند، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>میراب شبستری</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه بیرجند، بیرجند، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدحسین</FirstName>
					<LastName>زرین کوب</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه بیرجند، بیرجند، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>30</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Estimation of shortening and vergence in northern part of Sistan Suture Zone for determination of kinematic convergent vectors&lt;br /&gt; During the evolution of orogenic belts, the rock units are deformed. Aim to the understanding of the amount and condition of deformation, the strain states should be estimated which took place during different deformation phases. By means of superficial sturctures, strain states can be estimated in verious scales from microscopic to regional scale. In this study, estimation of shortening has been measured by using unfolding folds and measurement of strain states during making of faults. Amount of vergence states also evaluated which occurred, for purpose of determining the kinematic convergent vectors. For this reason, in the northern part of strurctural Sistan province in the east of Iran, the study has been done on the section which begins from Nazdasht village in west to eastern part of Khoshab village in east, with trending of N60°.&lt;br /&gt; Based on the estimations, the folds and faults experienced 27.3 and 13.6 percent shortening respectively. The vergence vectors situations for folds show 7.4 and 11.6 percent for NE and SW direction, respectively. The vergence vectors situations also which has been made by faulting are 19.35 and 22.82 percent for NE and SW direction, respectively. From beginning of converging between Afghan and Lut plates, the vergence vectors situations of Afghan plate is 7.7 percent more than Lut plate. Finally, direction of subduction and tectonic transfer direction have NE and SW trends, respectively.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در طی فرگشت کمربندهای کوهزادی، شاهد دگرریختی در واحدهای سنگی میباشیم. برای پی بردن بمیزان و نحوه دگرریختی، میبایست توزیع کرنش، در فازهای مختلف محاسبه گردد. با استفاده از ساختارهای سطحی، کرنش صورت گرفته را میتوان در مقیاسهای مختلف، از ریزساختاری تا ناحیه ای محاسبه نمود. در این پژوهش، بکمک باز نمودن چینها و کرنش ایجاده شده در زمان تشکیل گسلها، میزان کوتاه شدگی محاسبه گردید. همچنین برآوردی از میزان رانش صورت گرفته بمنظور تعیین بردارهای جنبشی همگرا انجام گردید. این امر در پهنه شمالی زمیندرز سیستان در خاور ایران، برروی مقطع عرضی با روند 60 N از روستای نازدشت در باختر تا خاور روستای خوشاب، انجام شده است. &lt;br /&gt; براساس محاسبات میزان کوتاه شدگی برروی چینها، 3/27 درصد و میزان کوتاه شدگی برروی گسلها، 6/13درصد میباشد. میزان بردارهای رانشی در چینها، بسوی شمال خاور و جنوب باختر بترتیب 4/7 و 6/11درصد میباشد. همچنین میزان بردارهای رانشی که بواسطه عملکرد گسلها صورت گرفته، بسوی شمال خاور و جنوب باختر بترتیب 35/19و 82/22 درصد است. بنابراین از زمان شروع همگرایی دو صفحه افغان و لوت، میزان بردارهای جنبشی صفحه افغان نسبت به صفحه لوت، 7/7 درصد بیشتر میباشد و جهت انتقال زمین‌ساختی و فرورانش بترتیب بسوی جنوب باختر و شمال خاور میباشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کوتاه شدگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چین خوردگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گسلش امتدادلغز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راندگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پهنه زمین‌درز سیستان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Prediction of Maximum Settlement in EPB Mechanized Twin Tunneling by Using Supervised Combined Artificial Intelligence Model</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پیش‌بینی نشست حداکثر در حفاری مکانیزه تونلهای دوقلو به روش سپر تعادلی فشار زمین (EPB) با استفاده از مدل ترکیبی نظارت شده هوش مصنوعی</VernacularTitle>
			<FirstPage>256</FirstPage>
			<LastPage>271</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15060</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2019.28287.1929</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>قدرت</FirstName>
					<LastName>برزگری</LastName>
<Affiliation>گروه علوم زمین، دانشکده علوم طبیعی، دانشگاه تبریز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عطا الله</FirstName>
					<LastName>ندیری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تبریز، دانشکده علوم طبیعی، گروه علوم زمین، گرایش آبشناسی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسام</FirstName>
					<LastName>جاوید</LastName>
<Affiliation>گروه علوم زمین، دانشکده علوم طبیعی، دانشگاه تبریز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>18</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this paper, the effective parameters on settlement due to EPB twin tunnelling excavation including face sup-port pressure, back-fill grouting pressure, penetration rate, pitching angle, groundwater level, tunnel depth and soil characteristics (standard penetration test number, soil elastic modulus, dry density, internal friction and cohesion) belonging to a part of the Tabriz metro line 1 twin tunnels in a distance between Qunqa and Gazran stations was se-lected as the intelligent network input data&#039;s and designed to optimize artificial intelligence models using artificial neural network, fuzzy logic methods for predicting of maximum surface settlement. Comparing of obtained results with actual measured data&#039;s showed that despite of the ability of both artificial intelligence models on estimating the maximum settlements in mechanized excavation, it is still possible to precise the results by applying a combined arti-ficial intelligence model. Therefore, the output of two single models was used as the input of the Nero-fuzzy model and the obtained results (R2 = 0.77 and RMSE = 0.78) indicate a decrease of at least 27% RMSE compared to the in-dividual models.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این مقاله از پارامترهای دخیل در نشست حداکثر سطح زمین در اثر حفاری تونل به روش سپر تعادلی فشار زمین شامل فشار تعادلی جبهه‌ی کار ، فشار تزریق دوغاب پشت لاینینگ، نرخ نفوذ ماشین، زاویه انحراف قائم ماشین، سطح آب زیرزمینی، عمق تونل و مشخصات خاک (عدد نفوذ استاندارد ، مدول الاستیسیته خاک، چگالی خشک خاک، چسبندگی خاک و اصطکاک داخلی خاک) مربوط به بخشی از مسیر تونلهای دوقلوی خط یک قطار شهری تبریز در حدفاصل بین ایستگاههای قونقا تا گازران به عنوان ورودی مدلهای شبکه عصبی مصنوعی و منطق فازی برای پیش‌بینی نشست حداکثر استفاده شده است. مقایسه نتایج به دست آمده از مدل-سازی با نشست‌های اندازه‌گیری شده در خط یک متروی تبریز نشان داد که با وجود توانایی هر دو مدل هوش مصنوعی در تخمین نشست در حفاری مکانیزه، ولی هنوز امکان تدقیق نتایج با استفاده از مدل هوش مصنوعی مرکب وجود دارد. لذا خروجی دو مدل منفرد به عنوان ورودی مدل نروفازی استفاده شد و نتایج بدست آمده (97/0 R2=و 78/0(RMSE= نشان از کاهش حداقل 27 درصد RMSE نسبت به مدلهای منفرد دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نشست</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حفاری به روش سپر تعادلی فشار زمین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هوش مصنوعی مرکب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکه عصبی مصنوعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منطق فازی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Seismotectonic and  seismic hazard analysis in Dezful and Susa cities</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل لرزه زمین ساخت و خطر زلزله در محدوده شهرهای دزفول و شوش</VernacularTitle>
			<FirstPage>272</FirstPage>
			<LastPage>283</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15062</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2019.28986.1963</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>چرچی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین‌شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز ، اهواز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید ساجدالدین</FirstName>
					<LastName>موسوی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین‌شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز ، اهواز، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-2794-985X</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهزاد</FirstName>
					<LastName>شاه آبادی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین‌شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز ، اهواز، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This research focuses on seismotectonic setting and seismic risk analysis of Dezful and Susa cities for 50 km radius. It helps to the safety of critical structures, and optimum siting of new projects in these cities. Results of the study lead to protect lives and decrease economic risks when a probable earthquake will occur in the area. For these purposes, geological investigations, and recognition of faults, as well as their geometry in this region carried out. Moreover, the seismic background of these cities evaluated. The ground motion parameters estimate by probabilistic seismic hazard analysis in defferent probability. For return periods of 25, 50, 100, and 200 years, results show that the maximum magnitude of design base earthquake (DBE) is 5.4, 5.6, 5.9, 6.1 Richter, respectively. For Dezful city, the maximum acceleration of design base earthquake and maximum credible earthquake calculate 0.22 and 0.33g, respectively, using Donovan equation. In addition, these parameters, for Susa city, estimate equal to 0.24 and 0.36g. The seismic zonation maps revealed that the highest risk of the area located in middle and northern parts. Therefore, it is necessary to retrofit the historical and worn-out urban structures.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این تحقیق وضعیت لرزه‌زمین‌ساخت و تحلیل خطر زمین‌لرزه شهرستان‌های دزفول و شوش تا شعاع 50 کیلومتری مورد توجه قرار گرفت. این موضوع می-تواند به ایمن‌سازی سازه‎های مهم و مکان‌یابی مناسب تاسیسات و سازه‌های جدید در سطح این شهرستان‌ها کمک کند. به همین دلیل در این تحقیق با بررسی شرایط زمین شناسی منطقه اقدام به شناسایی گسل‌های محدوده مطالعاتی و تعیین ابعاد و هندسه آنها شده است. هم‌چنین، پیشینه لرزه‌خیزی این منطقه مورد ارزیابی قرار گرفت. در این مقاله برآورد پارامترهای جنبش زمین به روش آماری-احتمالاتی و در سطوح احتمال وقوع مختلف انجام شده است. نتایج نشان می-دهند که بیشینه بزرگی زلزله مبنای طرح (احتمال 64 درصد) برای دوره های بازگشت 25، 50، 100 و 200 ساله در این منطقه بترتیب 4/5، 6/5، 9/5 و 1/6 ریشتر برآورد شد. نتایج حاصل از رابطه میرایی دانووان موید آن است که بیشینه شتاب قابل انتظار و مبنای طرح برای شهر دزفول بترتیب 22/0 و g 33/0 است. این مقدار برای شهر شوش بترتیب 24/0 و g 36/0 است. نقشه‌های پهنه‌بندی تهیه شده مبین آن است که، بخش‌های شمالی و میانی گستره مورد مطالعه از بیشترین خطر برخوردار می باشند. بنابراین، باید نسبت به مقاوم‌سازی و تقویت بافت‌های فرسوده و تاریخی اقدام نمود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">لرزه زمین ساخت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل احتمالاتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خطر زلزله</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دزفول</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شوش</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Optimum route selection for Pole Zal - Khorram Abad highway using GIS and environmental consideration</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مسیریابی بهینه آزادراه پل زال-خرم آباد با استفاده ازسنجش از دور و GIS و ملاحظات زیست محیطی</VernacularTitle>
			<FirstPage>284</FirstPage>
			<LastPage>299</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15058</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2019.28145.1920</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>کاظم</FirstName>
					<LastName>رنگزن</LastName>
<Affiliation>گروه سنجش از دور و GIS، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز، اهواز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید ساجدین</FirstName>
					<LastName>موسوی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین‌شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز ، اهواز، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-2794-985X</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عظیم</FirstName>
					<LastName>صابری</LastName>
<Affiliation>گروه سنجش از دور و GIS، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز، اهواز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سهیلناز</FirstName>
					<LastName>درویشی</LastName>
<Affiliation>گروه سنجش از دور و GIS، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Highways are one of the most important of lifelines in society. On the other hand, road constructions have unfavorable effects on the environment in each region. In spite of abundant benefits, Pole Zal-Khorram Abad highway from southwestern Iran had various geohazards and environmental impacts on this area such as landslides, land use change, and decreasing the population of fauna and flora species. The optimum route selection is a complex multi criteria problem with conflicting objectives that need balancing. For the reason, the aim of this study was to find the optimum route based on environmental considerations. For this purpose, eight effective factors were selected, including slope angle, stratigraphy, proximity to streams, proximity to faults, land use, vegetative cover, elevation, as well as protected areas. Then, the analytic hierarchy process (AHP) and fuzzy systems were applied to standardize each effective factor using Expert Choice 11 software as engineering geological, environmental and economic viewpoint. The results showed that protected area, stratigraphy, vegetative cover, and land use were the most effective factors in recently highway route selection with a weight equal to 0.166, 0.165, 0.147, and 0.123, respectively. Afterward, the suggested route was selected by the combination of the factors based on relative weight in GIS. The selected road is 15 km shorter than existent highway. Also, the recent route has less geological hazards and negative environmental impacts. Therefore, it is recommended that this method, for decreasing environmental impacts, apply to constructed and constructing highways.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">آزادراه‌ها یکی از مهمترین شریانهای حیاتی جامعه بوده که نقش مهمی را در تخریب محیط‌زیست داشته و از معضلات اساسی در حفظ و تنوع زیستی هستند. آزادراه پل زال-خرم آباد در جنوب غربی کشور علیرغم داشتن مزایای اقتصادی فراوان، مخطرات زمین‌شناسی و مشکلات عدیده‌ای را برای محیط‌زیست بصورت زمین‌لغزشها، تغییر کاربری اراضی و کاهش جمعیت گونه‌های جانوری و گیاهی داشته است. به همین دلیل در این پژوهش، تعیین مسیر بهینه بر مبنای ملاحظات زیست‌محیطی مدنظر قرار گرفته است. هشت عامل شیب، چینه‌شناسی، گسل، فاصله از آبراهه، پوشش گیاهی، ارتفاع، کاربری اراضی و مناطق حفاظت شده از منظر زمین‌شناسی مهندسی، زیست‌محیطی و اقتصادی به روش فازی و AHP استانداردسازی شده‌اند. این تحقیق نشان می‌هد که عوامل مناطق حفاظت شده، چینه‌شناسی، پوشش گیاهی و کاربری اراضی با وزن 166/0، 165/0، 147/0و 123/0 بیشترین تاثیر در انتخاب مسیر جدید دارند. در نهایت، این عوامل براساس وزن نسبی در محیط GIS با یکدیگر ترکیب شده و مسیر پیشنهادی انتخاب گردید. این مسیر نسبت به مسیر فعلی 15 کیلومتر کوتاهتر و مخاطرات زمین‌شناسی و اثرات زیست‌محیطی کمتری دارد. بنابراین، توصیه می‌شود که این فرآیند برای سایر آزادراه‌های احداث شده و یا در حال احداث به منظور کاهش پیامدهای زیست محیطی پروژه بکار گرفته شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ملاحظات زیست محیطی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنجش از دور</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مسیر بهینه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزادراه پل زال-خرم آباد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فازی و AHP</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Paleostress Analysis in the shirshotor area (one of Northern Branches of Nehbandan fault)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل تنش دیرینه در منطقه شیرشتر (یکی از شاخه‌های شمالی گسل نهبندان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>300</FirstPage>
			<LastPage>315</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15059</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2019.28201.1924</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ایوب</FirstName>
					<LastName>سهیمی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین‌شناسی، دانشگاه بیرجند، بیرجند، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید مرتضی</FirstName>
					<LastName>موسوی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین‌شناسی، دانشگاه بیرجند، بیرجند، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد مهدی</FirstName>
					<LastName>خطیب</LastName>
<Affiliation>گروه زمین‌شناسی، دانشگاه بیرجند، بیرجند، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>12</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The study area is located in the Sistan suture zone. The purpose of this study is to investigate of the variation maximum stress (σ1) along the history of the tectonic regime with the use of structural markers, including faults, foliated structure and veins in the study area. In order to investigate paleostress variations, have been used stress analysis methods on the fault data extracted from faults with using the relevant software. The results indicate has two stress trends during tectonic history based on the age of rock units. The initial direction of the stress is NW - SE that is acted since Cretaceous to the before Eocene, after that the direction of stress has been change toward NE- SW since Eocene to the present time, which is corresponding to current regime. Furthermore by combining the results obtained from stress analysis with the results obtained from the kinematic of veins and foliation show the variations of directional stress field is clock rotation.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">از دیدگاه زمین ساخت منطقه مورد مطالعه در زون زمیندرز سیستان واقع شده است. هدف این پژوهش بررسی تغییرات راستای تنش بیشینه (σ1) در طول تاریخچه‌ی زمین ساخت منطقه با کمک نشانگرهای ساختاری موجود در منطقه شیرشتر (جنوب شرق سربیشه) می‌باشد که از جمله این نشانگرها می‌توان به گسل‌ها، برگوارگی‌ها و رگه‌ها اشاره کرد. برای بررسی تغییرات تنش دیرین منطقه از روش‌های مختلف تحلیل تنش دیرینه بر روی مشخصات هندسی حرکتی گسل‌های منطقه به کمک نرم افزارهای مربوطه استفاده شده است که نتایج به دست آمده نشان می‌دهد که منطقه مورد پژوهش دو راستای رژیم تنشی را در طول تاریخچه زمین ساختی بر اساس سن واحدهای سنگی تجربه کرده است. راستای اولیه تنش بیشینه به صورت شمال باختری – جنوب خاوری از زمان کرتاسه تا قبل از ائوسن بر منطقه حاکم بوده و راستای تنش شمال خاوری – جنوب باختری از زمان ائوسن تا زمان کنونی حاکم بوده است که با راستای رژیم کنونی منطقه همخوانی دارد. همچنین با تلفیق نتایج بدست آمده از تحلیل تنش با نتایج بدست آمده از جنبش‌شناسی برگوارگی‌ها و رگه‌های منطقه مورد مطالعه، تغییرات راستای تنش بیشینه (σ1) چرخش ساعتگرد را نشان می‌دهد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زون زمیندرز سیستان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منطقه شیرشتر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل تنش دیرین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جنبش شناسی برگوارگی‌ها و رگه‌ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چرخش ساعتگر</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigation of cu vein of the Shurk and associated gossan zone (North West of Birjand) based on alteration, mineralization, geochemistry and fluid inclusion</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی مس رگه ای شورک و زون گوسان همراه (شمال غرب بیرجند) بر اساس دگرسانی، کانی سازی، زمین شیمی و سیالات درگیر</VernacularTitle>
			<FirstPage>316</FirstPage>
			<LastPage>340</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15056</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2019.26285.1864</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>جاویدی مقدم</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد حسن</FirstName>
					<LastName>کریم پور</LastName>
<Affiliation>گروه زمین‌شناسی، دانشکده علوم، گروه پژوهشی اکتشاف ذخایر معدنی شرق ایران، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آزاده</FirstName>
					<LastName>ملکزاده شفارودی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین‌شناسی، دانشکده علوم، گروه پژوهشی اکتشاف ذخایر معدنی شرق ایران، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>18</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The Shurk area located in the west of Birjand city is a part of the Lut Block volcanic-plutonic belt. Preliminary prospecting in the area using ASTER satellite data processing in method of spectral angle mapper enhanced propylitic, argillic alteration and iron oxides. The area comprises outcrops of Eocene volcanics, which was intruded by subvolcanic intrusions with gabbro to diorite composition. The vein mineralization was formed in two stages, including: 1) quartz-pyrite-chalcocite-chalcopyrite-bornite-fahlore-sphalerite that are associated with argillic-silicified alteration and 2) quartz-chalcocite-sphalerite accompained with silicified-carbonate alteration. Primary fluid inclusions of quartz in paragnesis with minealization in the first and second stages of vein mineralization, have an average of homogenization temperatures 267°C and 215 °C respectively. Based on freezing studies, the average of final ice melting temperature (Tfmice) equals to 19.4 and 11.1 wt.% NaCl respectively. Mixing, dilution with meteoric water and boiling have been effective during the evolution of hydrothermal fluids and the formation of ore-bearing veins. Based on evidences such as structural control of mineralization, the type of alteration, simple mineralogy of ore and thermometric data, the Shurk deposit is similar to those of epithermal deposits. The presence of numerous Cu veins on a large scale indicates significant economic potential of area.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">محدوده شورک بخشی از پهنه آتشفشانی-نفوذی در بلوک لوت، شمال‌غرب‌ شهر بیرجند است. طی پی‌جویی اولیه در این منطقه توسط پردازش داده‌های ماهواره‌ای آستر به روش نقشه برداری زوایای طیفی، دگرسانی‌های پروپلیتیک، آرژیلیک و اکسیدهای آهن بارزسازی شدند. این گستره‌ شامل برونزدهایی از سنگ‌های آتشفشانی (با ترکیب آندزیتی تا ریولیتی) بوده که واحد‌های نیمه‌عمیق و عمیق با ترکیب گابرویی تا دیوریتی در آنها نفوذ نموده‌اند. کانی‌سازی رگه‌ای در دو مرحله شکل گرفته که شامل، 1. کوارتز-پیریت-کالکوسیت-کالکوپیریت-بورنیت±فاهلور±اسفالریت همراه با دگرسانی آرژیلیکی- سیلیسی و 2. کوارتز-کالکوسیت-گالن±اسفالریت همراه با دگرسانی سیلیسی-کربناتی می‌باشد. مطالعه سیالات درگیر اولیه در بلورهای کوارتز همزمان با مرحله اول و دوم کانی‌سازی رگه‌ای، متوسط دمای همگن شدن به ترتیب 267 و 215 درجه سانتی‌گراد را نشان می‌دهند. بر پایه مطالعات سرمایش، میانگین دمای ذوب آخرین قطعه یخ (Tfmice) در این دو مرحله به ترتیب برابر با 4/19 و 1/11 درصد وزنی نمک طعام است. اختلاط، رقیق شدگی توسط آب‌های جوی و جوشش طی تحول سیالات گرمابی و شکل-گیری رگه‌ها موثر بوده است. بر پایه شواهدی چون کنترل ساختاری کانی‌سازی، نوع دگرسانی، کانی‌شناسی ساده ذخیره و داده‌های دماسنجی، کانسار شورک مشابه کانسارهای اپی‌ترمال می‌باشد. حضور متعدد رگه‌های اپی‌ترمال مس در مقیاس وسیع نشان دهنده پتانسیل اقتصادی بالای این محدوده می‌باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کانی‌سازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیالات درگیر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اختلاط</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اپی‌ترمال</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شورک</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Discrimination of Pb and Zn metals geochemical anomalies using classical statistical (Mean+nSTEV), Singularity Index, remote sensing and structural factors method in Khondob 1:100000 sheet, northern part of Malayer-Aligoudarz-Esfahan zone</ArticleTitle>
<VernacularTitle>جداسازی آنومالی‌های زمین‌شیمیایی فلزات سرب و روی با استفاده از روش‌ آماری کلاسیک (Mean+nSTEV)، شاخص سینگولاریتی، سنجش از دور و عوامل ساختاری در ورقه 1:100000 خُنداب؛ بخش شمالی زون ملایر-الیگودرز-اصفهان</VernacularTitle>
			<FirstPage>341</FirstPage>
			<LastPage>356</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15061</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2019.28425.1937</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدامین</FirstName>
					<LastName>جعفری</LastName>
<Affiliation>دانشجو کارشناسی ارشد، دانشکده زمین‌شناسی، پردیس علوم، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>کنعانیان</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احد</FirstName>
					<LastName>نظرپور</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی اهواز- گروه زمین شناسی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The Khondab 1:100000 geological map as one of the high-potential areas for Pb and Zn ore deposits is located in the northern part of the Malayer-Aligudarz-Isfahan metallogenic belt in iran. In this study, classic statistical, Singularity Index analysis, remote sensing, weight of evidence (WofE) and structural analysis methods, have been applied for the separation of geochemical anomalies from background of the Pb and Zn metals in the studied area. In general, 2006 stream sediment geochemical samples analyzed using the ICP-MS method have been used. the classic statistical method (Mean+nSTEV) indicates that the threshold values for the Pb and Zn metals 30.75 ppm and 153.18 ppm, respectively. In the maps derived from the Singularity Index (SI) hidden and weak anomalies are better represented, and a better overlap with limestone as the major host rock of Pb and Zn deposits (MVT type), fault density and alterations in the study area are shown. Moreover, the anomalies obtained from this method high overlap with the Pb and Zn mines and deposits in the region. In general, in this study, it has been founded that lead in the south and northeast, and zinc in the northeast and center of the region exhibit the highest anomaly, in which the probability of the presence of MVT deposits is very high. On the other hand, the obtained anomalies show a high correlation with the Cretaceous limestone units and fault zone of the region, which are directly related to the Pb and Zn mineralization.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این مطالعه از روش آمار کلاسیک، شاخص سینگولاریتی، سنجش از دور، نمودار شواهد وزنی (WofE) و تجزیه و تحلیل ساختاری برای جداسازی آنومالی-های ژئوشیمیایی از زمینه برای فلزات سرب و روی در منطقه مورد مطالعه بکار گرفته شد. روش آمار کلاسیک (Mean+nSTEV) نشان داد که مقدار آستانه برای فلزات سرب و روی به ترتیب 75/30 ppm و 18/153 ppm است. در نقشه‌های بدست آمده از روش شاخص سینگولاریتی آنومالی‌های ضعیف و پنهان بهتر نمایش داده شده و همپوشانی بهتری با سنگ آهک که به عنوان سنگ میزبان در ذخایر سرب و روی (نوع MVT)، تراکم گسل‌ها و دگرسانی‌های موجود در منطقه مورد مطالعه، نشان می‌دهد. علاوه بر این، آنومالی‌های بدست آمده از این روش همپوشانی بالایی با معادن سرب و روی موجود در منطقه نشان می-دهند. بطور کلی در این مطالعه مشخص گردید که عیار فلز سرب در جنوب و شمال‌شرق و عیار فلز روی در شمال‌شرق و مرکز محدوده بیشترین میزان آنومالی را از خود نشان می‌دهند که در این مناطق احتمال وجود مناطق کانساری از نوع MVT بسیار بالا است. از طرفی آنومالی‌های بدست آمده با واحدهای آهک کرتاسه و گسلش منطقه که در کانه‌زایی سرب و روی ارتباط مستقیمی دارد، انطباق بالایی را نشان می‌دهند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زمین‌شیمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آمار کلاسیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص سینگولاریتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرب و روی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خنداب</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Hydrogeochemical study and determination of Pollution Source of Dehloran Sargrou Spring</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی هیدروژئوشیمیایی و تعیین منشاء آلودگی چشمه سرگرو دهلران</VernacularTitle>
			<FirstPage>357</FirstPage>
			<LastPage>373</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15057</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2019.28116.1917</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید یحیی</FirstName>
					<LastName>میرزائی ارجنکی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز، اهواز، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-7470-6784</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>منوچهر</FirstName>
					<LastName>چیت سازان</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز، اهواز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>پیری</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز، اهواز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حاجی</FirstName>
					<LastName>کریمی</LastName>
<Affiliation>دانشکده کشاورزی، دانشگاه ایلام، ایلام، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Groundwater salinity and contamination, especially in carbonate formations, are one of the most important challenges of water resources management in Iran. The study of contamination sources shows that sometimes, tectonic conditions caused interference and adjacent salinity sources with karst waters resources. Therefore, recognizing the contamination and understanding the mechanism of this process can help to determine the location of the contamination mixing point and provide a solution for the discharge of water before contamination. Sergrou is one of the famous springs of Dehloran which due to the high salinity and the presence of some pollutants is not exploited. In the spring water flow path, Sergrou spring Water contributes to pollution of surface water and groundwater of the region. In order to hydrochemical investigation of the spring, in a 10-year period, the hydrochemical data were collected as well as four data sampling steps were performed to complete the available data. Graphical methods, composite diagrams, ion ratios, ion exchange diagrams and also salinity ratios were used to analyze the data. The results of the study showed that spring water is unusable for drinking and agricultural usage. Analysis of ion ratios and ion exchanges showed that chlorine molar concentration is higher than sodium at all times, as well as other ion ratios, reversed ion exchange represents the interactions or interactions between deep Oilfield brines. The determination of the amount of bromine and iodine and their relative weight with chlorine also confirms the mixing of Oilfield brines with spring water.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">آلودگی و شوری آب‌های زیرزمینی خصوصاً در سازند های کربناته از جمله چالش‌های مهم مدیریت آب می‌باشد. بررسی منابع آلاینده نشان می‌دهد شرایط تکتونیکی می تواند باعث تداخل منابع الاینده با آب‌های کارستی گردد. لذا شناخت آلودگی‌ها همچنین درک مکانیسم حاکم بر این فرایند کمک زیادی به تعیین محل تداخل و ارائه راهکار جهت خروج آب قبل از آلودگی می‌نماید. چشمه سرگرو یکی از چشمه‌های مهم دهلران می‌باشد که به دلیل کیفیت پایین مورد بهره‌برداری قرار نمی‌گیرد به منظور بررسی‌های هیدروشیمیایی، در یک بازه 10 ساله، داده‌های کیفی چشمه جمع‌آوری شد همچنین جهت تکمیل داده‌ها چهار مرحله نمونه برداری در منطقه صورت پذیرفت. جهت تحلیل داده‌ها از روش های گرافیکی، نمودارای ترکیبی، نسبت‌های یونی، نمودارهای تبادل یونی همچنین روابط تعیین کننده شوری استفاده گردید. نتایج بررسی‌ها نشان داد آب چشمه از لحاظ شرب و کشاورزی غیر قابل مصرف می‌باشد. بررسی نسبت های یونی و تبادلات یونی نشان داد مقادیر غلظت مولی کلر در تمامی دوره با سدیم تطابق نداشته همچنین سایر نسبت های یونی در منطقه موید تبادل یونی معکوس و یا تداخل شورابه عمیق نفتی می‌باشد. بررسی میزان برم و ید اندازه‌گیری شده و نسب وزنی آنها با کلر نیز تایید کننده اختلاط شورابه نفتی با آب چشمه می‌باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چشمه سرگرو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شورابه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نسبت یونی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تبادل یونی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارستی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
