<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Structural and geodynamical analysis of Taft fault system, based on its fractal and geometry density, west and southwest Yazd</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل ساختاری و ژئودینامیکی سیستم گسلی تفت، بر اساس هندسه و چگالی فرکتالی سیستم گسلی آن، غرب و جنوب غرب یزد</VernacularTitle>
			<FirstPage>95</FirstPage>
			<LastPage>105</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">14210</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2019.24070.1791</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>حاجی علی بیگی</LastName>
<Affiliation>گروه حوضه های رسوبی و نفت، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید بهشتی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهناز</FirstName>
					<LastName>ندایی</LastName>
<Affiliation>گروه اموزشی زمین شناسی دانشگاه پیام نور بیرجند</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بابک</FirstName>
					<LastName>سامانی</LastName>
<Affiliation>دانشکده علوم زمین دانشگاه اهواز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>وحید</FirstName>
					<LastName>ارامشیان</LastName>
<Affiliation>گروه حوضه های رسوبی ونفت دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید بهشتی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>12</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">منطقه مطالعاتی این پژوهش در نزدیکی شهر تفت، واقع در 35 کیلومتری غرب و جنوب‌غرب شهر یزد، و در استان یزد واقع شده است. سیستم گسلی تفت مشتمل بر سه پهنه گسلی اصلی، تفت-هامانه، زردشتی و میل‌سفید می‌باشد. در این پژوهش با استفاده از روش مربع‌شمار الگوی گسلش این منطقه به لحاظ هندسه فرکتالی و چگالی فرکتالی مورد بررسی قرار گرفت. پهنه گسلی میل‌سفید و تفت–هامانه شباهت ساختاری زیادی دارند. پهنه گسلی زردشتی با بعد فرکتالی زیاد دارای گستره سطحی زیاد و بلوغ کمتر، و پهنه گسلی میل‌سفید دارای انشعابات کمتر و بالغ است. پهنه گسلی تفت-هامانه بالغ و رشد نسبی گسل بطور هم اندازه می‌باشد. پهنه گسلی زردشتی در حال رشد بوده و در مراحل نابالغ بسر می‌برد. قرارگیری پهنه گسلی زردشتی در مجاورت ایران مرکزی و مقادیر بعد و چگالی فرکتالی محاسبه شده آن، موید رشد و وجود انشعابات متعدد برای این پهنه گسلی است، به نظر می‌رسد که تغییرشکل در حال مهاجرت به سمت لبه جنوب‌شرق منطقه مطالعاتی در مجاورت ایران مرکزی می‌تواند ناشی از عملکرد آن باشد. این شرایط ژئودینامیکی به لحاظ کاربردی بسیار اهمیت داشته و ضروری است که در تحلیل‌های سایزموتکتونیکی، ساختاری و تقسیم‌بندی استرین منطقه تفت مورد توجه قرار گیرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هندسه فرکتالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چگالی فرکتالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیتم گسلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تفت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استان یزد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://aag.scu.ac.ir/article_14210_c0e773040b18afe3417c3cdfd6050cf5.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
