<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1394</YEAR>
<VOL>5</VOL>
<NO>4</NO>
<MOSALSAL>18</MOSALSAL>
<PAGE_NO>100</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>تاثیر زمین شیمیائی مخازن نفتی آسماری بر منابع آب کارستی مسجد سلیمان</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>      همجواری منابع آب موجود در سازند‌های کارستی با میادین نفتی می‌تواند باعث آلودگی این منابع گردد. به دلیل اهمیت منابع آب موجود در سازند‌های سخت، بررسی اثرات این تداخل از اهمیت ویژه‌ای برخوردار است. بر این اساس در این تحقیق به بررسی ژئوشیمیایی تاثیر مخازن نفتی برمنابع آب کارستی و تفکیک آن با استفاده از مطالعات ژئوشیمایی و هیدروژئوشیمیایی در منطقه مسجد سلیمان واقع در استان خوزستان پرداخته شد. نتایج بررسی نشان داد، تیپ منابع آب تاقدیس آسماری از نوع کلروره سدیک و سولفاته سدیک و در گروه نامناسب برای شرب می‌باشد. بررسی نسبت آلکان‌های نرمال همچنین نتایج آنالیز رسوبات مرتبط با چشمه های منطقه نشان می‌دهد که این مواد دارای غلظت‌های تقریباً بیشتر از میزان زمینه و بترتیب به صورتNi&gt;Zn&gt;Cr&gt;V&gt;Cu&gt;Pb&gt;As&gt;Co  می‌باشد که نشان می‌دهد منشاء آلودگی نفتی نمونه‌های مورد مطالعه، نفت مخزن آسماری در میدان نفتی مسجدسلیمان بوده که بشدت مورد تجزیه زیستی قرار گرفته‌اند. مجموع نتایج این مطالعه نشان داد آب ذخیره شده در سازند کارستی آسماری در محل خروجی تاقدیس(چشمه گرو) با آب‌های حاصل از انحلال بین لایه‌های سازند گچساران (انحلال هالیت و ژیپس) و شورابه‌ها و هیدروکربن های نفتی مخزن آسماری اختلاط و آلوده گردیده است لذا بررسی محل دقیق ورود آلایندهای نفتی به منابع آب تاقدیس آسماری همچنین خروج آب با کیفیت قبل از تداخل با آلاینده نفتی می تواند باعث کاهش دبی چشمه گرو و کاهش ورود آب آلود به رودخانه شور تمبی و در نهایت رودخانه کارون گردد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>14</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سید یحیی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>میرزائی ارجنکی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار عضو هیات علمی گروه زمین شناسی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار عضو هیات علمی گروه زمین شناسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>yahya2010@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زراسوندی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد عضو هیات علمی گروه زمین شناسی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد عضو هیات علمی گروه زمین شناسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zarasvandi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اورنگ</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد دانشگاه شهید چمران اهواز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>en.orang@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازند های کارستی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آلودگی نفتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شورابه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فلزات سنگین</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مسجد سلیمان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>رستمی زرین آبادی. ا.، فرقانی. گ.، کرمی. غ .، 1393، ارزیابی خصوصیات هیدروژئوشیمیایی آبهای زیرزمینی دشت رومشگان، لرستان، ایران مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 13، ص 34-41.##رضائی. ز.،1384، تعیین منشاء H2S در نفت مخزن آسماری میدان نفتی مسجد سلیمان، پایان نامه کارشناسی ارشد دانشگاه شهید چمران اهواز، ص 200.##ناصری. ح و علیجانی. ف.، 1385، مطالعات کارست تاقدیس آسماری، سازمان آب و برق خوزستان.##Al-Sulaimi. J., Viswanathan. M.N., Szekely. F., 1993, Effect of oil pollution on fresh groundwater in Kuwait, Environmental Geology, Vol: 22, p: 246-258.##Bakalowicz. M., 2005, Karst groundwater: a challenge for new resources, Hydrogeology J, Vol: 13, p: 148–160.##Clemens. T., Hückinghaus. D., Sauter. M., Liedl. R., Teutsch G., 1999, Simulation of the development of karst aquifers: role of the epikarst, Int Journal Earth Sciences, Vol: 88, p: 157–162.##Desitter. L. U., 1947, Digenesis of oil-field brines: American Association of Petroleum ecologists Bulletin, Vol: 31, p: 2030-2040.##Fetter. C. W., 1994, Applied hydrogeology, Third Edition, New York, Macmillan, p: 691.##Karimi. H., Moore. F., 2008, The source and heating mechanism for the Ahram, Mirahmad and Garu thermal springs, Zagros Mountain, Iran, Geothermics, Vol: 37, p:84-100.##Kriegar. R. A., Hendrikson. G. E., 1960, Effete of Greensburg oil-field brines on the streams, wells, And springs oil the Upper Green River: Kentucky Geological Survey, Series X, Report of Investigations, No: 2, p: 36.##Land. L. S., Prezbindowski. D. R., 1981, the origin and evolution of saline formation water, Lower Cretaceous Carbonates, South-Central Texas: Journal of Hydrology, Vol: 54, p: 51-74.##Leonard. R. B., 1964. A method for evaluation; oil field brain pollution of the Walnut River in Kansas: U.S. Geological Survey Professional Paper No: 501-B, p: 173-176.##Leonard. A. R., Ward. P. E., 1962, Use of Na/CI ratios to distinguish oil-field from salt-spring brines in Western Oklahoma: U.S. Geol##ogical Survey Professional Paper No: 45Q-B, p: 126-127.##Mast. V. A., 1982, the use of ionic mixing curves in differentiating oil-field brine in a fresh-water aquifer: Presented at the American Water Resources Association, The University of Texas at Austin, p: 16.##Mazor. E., 1991, Applied Chemical and Isotopic Groundwater Hydrology, Halsted Press New York.##Rittenhouse, Gordon, Fulton, R. 8., Ill, Grabowski, R. J., and Bernard, J. L, 1969, Minor elements in oil-field waters: Chemical Geology, Vol:, 4, p: 189-209.##White. W.B., 2002, Karst hydrology: recent developments and open questions Geomorphology and Hydrology of Karst Terrains. Journal of Engineering Geology, Vol: 65, p: 85–105.##Wnittemore. D. O., 1984, geochemical identification of salinity sources, in French, R. H., salinity in watercourses and reservoirs: Proceedings of the 1983 International Symposium on State-of-the-Art Control of Salinity, Salt Laka City, Utah, p: 505-514.##Whittamora. D. O., 1988, Bromide as a tracer in ground-water studies: Geochemistry and analytical determination: National Water Well Association, Proceedings, Groundwater Geochemistry Conference, Denver, Colorado, p: 339-359.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مطالعه حفره های زیر سطحی با استفاده از روش تصویر سازی سه بعدی مقاومت الکتریکی</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>    کاربرد سه نوع آرایه الکترودی جهت شناسایی یک حفره زیرزمینی بررسی گردید. تصویر سازی سه بعدی مقاومت الکتریکی در امتداد هشت پروفیل موازی با استفاده از آرایه های الکترودی قطبی- قطبی، قطبی-دوقطبی و دوقطبی- دوقطبی با فاصله بین الکترودی یک متر  و شبکه مستطیلی صورت گرفت. برگردان سازی داده ها توسط یک الگوریتم وارون سازی  سه بعدی مبتنی بر روش برگردان سازی هوشمند انجام گردید.  جهت بدست آوردن نتایج بهتر، برگردان سازی الحاقی  جفت داده های  قطبی- قطبی+ قطبی- دوقطبی، قطبی- قطبی+ دوقطبی-دوقطبی و قطبی- دوقطبی+ دوقطبی- دوقطبی انجام شد. ابعاد افقی و قائم حفره در نتایج وارون سازی الحاقی داده های مقاومت الکتریکی بخوبی مشخص گردید. مدلهای ایجاد شده با نتایج برگردان سازی هر کدام از آرایه های الکترودی بصورت مجزا مقایسه گردید. نتایج حاصل نشان دادند که وارون سازی الحاقی داده ها ضمن بهبود تفسیر ابعاد قائم حفره وضوح افقی قابل قبولی را در اختیار می گذارد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>15</FPAGE>
						<TPAGE>24</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>احمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نیامد پور</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار عضو هیات علمی دانشگاه آزاد مسجدسلیمان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار عضو هیات علمی دانشگاه آزاد مسجدسلیمان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a.npou@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: تصویر سازی سه بعدی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مقاومت الکتریکی ظاهری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حفره زیر زمینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>وارون سازی الحاقی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آرایه الکترودی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Dahlin, T., and Loke, M.H. 1997. Quasi-3D resistivity imaging-mapping of three dimensional      ##     structures using two dimensional DC resistivity techniques. 3rd Meeting of the Environmental and  ##     Engineering Geophysical Society, Aarhus, Geophysical Society.##Dey, A., and Morrison, H. F. 1979. Resistivity modeling for arbitrarily shaped three-dimensional ##     structures. Geophysics 44(4): 753-780.##El-Qady, G., Ushijima, K., and  El-Sayed A.  2001. Inversion of DC resistivity data using neural##     networks. Geophysical Prospecting 49: 417-430.##Gharibi, M., and Bentley, L.R. 2005. &quot;Resolution of 3-D Electrical Resistivity Images from Inversions##     of 2-D Orthogonal Lines. Journal of Environmental and Engineering Geophysics 10(4): 339–349.##Griffiths, D. H., and Barker, R.D. 1993. Two-dimensional resistivity imaging and modelling in areas##     of complex geology. Journal of Applied Geophysics 29: 211-226.##Hesse, A., Jolivet, A., and Tabbagh, A. 1986.New prospects in shallow depth electrical surveying for##     archeological and pedological applications. Geophysics 51: 585–594.##Jakosky, J. J.  1950. Exploration geophysics Los Angeles, Trija Pub. Co, 1195 pp.##Loke, M. H., and Barker, R. D. 1996.Practical techniques for 3D resistivity surveys and data##     inversion. Geophysical Prospecting 44: 499–523.##Loke, M. H. 2009. Tutorial: 2-D and 3-D electrical imaging surveys.  www.geoelectrical.com##Reynolds, J. M.  1997. An Introduction to Applied and Environmental Geophysics, John Wiley &amp;##     Sons.##Singh, U. K., Tiwari, R. K., and Singh, S. B.  2005.One-dimensional inversion of geoelectrical##     resistivity sounding data using artificial neural networks-a case study. Computers &amp; Geosciences##     31: 99–108.##Spitzer, K. 1998.The three-dimensional dc sensitivity for surface and subsurface sources. Geophysical##     Journal international 134: 736–746.##Thomas, G.  2004. Inversion Methods and Resolution Analysis for the 2D/3D Reconstruction of##     Resistivity Structures from DC Measurements, university of Freiberg, pp.160 Ph.D thesis.##Van, N. R., and Cook, K.L.1966. Interpretation of resistivity data. Washington: 310.##Zhang, J., Mackie, R. L., and Madden, T. R. 1995. 3D  resistivity forward modeling and inversion##     using conjugate gradients. Geophysics 60(5): 1313-1325.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارتباط کانه‌زایی سرب و روی با ساختار گسلش در معدن دره زنجیر، جنوب‌باختر یزد</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>     معدن سرب و روی دره‌ زنجیر در جنوب ‌باختر یزد و در فاصله 2 کیلومتری جنوب‌خاوری شهرستان تفت قرار دارد. سنگ‌های مختلف از سن پالئوزوئیک و مزوزوئیک به صورت دوبخشی و برون‌نهشته راندگی در این منطقه مشاهده می شوند. جهت جابجایی آنها به سمت جنوب باختر است. واحدهای ماسه‌سنگی به سن دونین، سنگ‌های دولومیتی به سن پرمین و نهشته‌های کربناتی کرتاسه در ساختار راندگی‌ها قرار دارند. بیشترین واحدهای رخنمون یافته شامل سنگ آهک‌های خاکستری تیره، توده‌ای تا ضخیم لایه اربیتولین‌دار دولومیتی شده متعلق به سازند تفت است که بر روی نهشته‌های جوانتر شامل شیل نازک لایه با درون‌لایه آهکی سازند دره‌زنجیر رانده شده است. گسلش نرمال با روند عمومی E70N با جهات شیب به سمت جنوب‌خاور و شمال‌باختر و گسلش کم شیب با جهت شیب به سمت جنوب-جنوب‌خاور روندهای اصلی کانه‌زایی معدن دره زنجیر در ورق تراستی دولومیتی شده از سازند تفت را کنترل می‌کنند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>25</FPAGE>
						<TPAGE>33</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ناکینی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجو دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجو دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>alinakini@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محجل</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار هیات علمی دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار هیات علمی دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohajjel@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>میثم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>تدین</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجو دکترا تکتونیک ایتالیا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجو دکترا تکتونیک ایتالیا</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ma_tady@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: برون نهشته راندگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دوبخشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گسلش نرمال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>معدن دره‌ زنجیر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تفت</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ابراهیمی. م. ح.، آفتابی. ع.، محمدی نیایی. ر.، 1389، ویژگی‌های ساختی، بافتی، کانی‌شناسی و ژئوشیمیایی و الگوی تشکیل کانسار انگوران در مثلث کانسارهای نوع متصاعدی-رسوبی (Sedex)، سولفید توده‌ای (VMS) و دره می سی سی پی (MVT). فصلنامه پترولوژی، سال اول، شماره سوم، دانشگاه اصفهان. 11ص.##حاج ملا علی. ع.، مجیدی‌فر. م.، 1379، نقشه 1:100000 زمین‌شناسی یزد، انتشارات سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی.##سید امامی. ک.، 1350، کرتاسه پایینی در ایران، نشریه دانشکده فنی، دور دوم، شماره 22، صفحات 60-81.##سید امامی. ک.، 1375، چینه‌شناسی، دیرینه زیست جغرافیا و دیرینه جغرافیای ردیف سنگی کرتاسه میانی (بارمین-آلبین) در ایران مرکزی.##قادری. س.، حاج‌علیلو. ب.، موذن. م.، 1392، تاثیر دگرشکلی بر کانسار آهن قادرآباد، جنوب شرق مهاباد. مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 8، 77-71.##قاسمی. م.، مومن‌زاده، م.، یعقوب پور. ع.، میرشکرایی. الف.، 1386، بررسی کانی‌شناسی کانسار روی- سرب مهدی‌آباد یزد- ایران مرکزی، فصل‌نامه علوم زمین، پاییز88، سال نوزدهم، شماره73، صفحات89-98.##قربانی. م.، 1381، دیباچه‌ای بر زمین‌شناسی اقتصادی ایران، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 695ص.##محمدی نیایی. ر.، 1386، خاستگاه نهشته‌هاى ناسولفیده روى در معادن سرب و روى ایران و کاربردهاى اکتشافى آن. بیست و ششمین گردهمایى علوم زمین. 7ص.##مهدوی. الف.، رحیمی. ب.، 1389، کانسارهای سرب و روی با میزبان کربناته در محور ملایر- اصفهان و ارتباط آنها با ساختارهای گسلی- کاربرد روش آنالیز فرای، نخستین همایش زمین‌شناسی اقتصادی ایران، دانشگاه فردوسی مشهد. 6 ص.##ناکینی. ع.، محجل. م.، تدین. .م.، 1392، ساختار روراندگی در معدن دره زنجیر (جنوب‌باختر یزد)، سی و دومین گردهمایی علوم زمین و نخستین کنگره بین‌المللی تخصصی علوم زمین، تهران. 7ص.##ناکینی. ع.، محجل. م.، راستاد. الف.، بویری کناری. م.، 1392- روند کانه‌زایی سرب و روی در منطقه ایرانکوه و ارتباط آن با روندهای ساختاری- کاربرد روش آنالیز فرای. هفدهمین همایش انجمن زمین‌شناسی ایران و اولین نشست تخصصی بین المللی کوهزاد زاگرس، دانشگاه شهید بهشتی، تهران. 9ص.##Boyer. S. E., Elliott. D., 1982, Thrust systems. American Association of Petroleum Geologists Bulletin 66 : 1196–1 230.##Ghasemi. M., 2006, Formation mechanism of the Mehdi Abad Zn–Pb deposit and its comparison with other near lead and zinc deposits [ Unpublished M .Sc. thesis]: Research Institute of Earth Sciences, Geological Survey of Iran, 238 p.##Ghazban. F., McNuTr. R. H., Schwarcz, H. p., 1994, Genesis of Sediment-Hosted Zn-Pb-Ba Deposits in the Irankuh District, Esfahan Area, West-Central Iran. Economic Geology Vol. 89, pp. 1262-1278.##Leach, D. L., D. F. Sangster., 1993, Mississippi Valley-type lead-zinc deposits. Geological Association of Canada special paper 40.##Leach. D.L., Sangster. D.F., Kelley. K.D., Large. R.R., Garven. G., Allen. C.R., Gutzmer. J., and Walters. S., 2005, Sediment-hosted lead-zinc deposits—A global perspective: Society of Economic Geologists&quot;, Economic Geology One Hundredth Anniversary Volume, 1905–2005, p. 561–607.##McClay. K., Price. N. J., 1981, Thrust and Nappe, Tectonics. Special Publication 9 , London: Geological Society .##Nabavi. M, H., Valeh. N., Haghipour. A., Bolurchi. M., 1972, Yazd scale 1:250000.Geol. Quadrangle map No. H9.##Pluijm. B., Marshak. S., 2004, Earth Structure an introduction to Structural Geology and Tectonics,University of lionis and Michigan,673p.##Rajabi. A., Rastad. E., Canet. C., 2012. Metallogeny of Cretaceous carbonate-hosted Zn-Pb deposits of Iran: geotectonic setting and data integration for future mineral exploration. International Geology Review.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>منشأ سنگ‌های آتشفشانی کندوان (شمال غرب ایران): با استفاده از اطلاعات جدید زمین‌شناسی، پتروگرافی و زمین شیمی</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>منطقه مورد مطالعه در استان آذربایجان شرقی واقع شده است. این منطقه متشکل از ترادف­های آتشفشانی از نوع گدازه و آذرآواری است که در شش واحد در شرق روستای کندوان برونزد دارند. این سنگ­ها در بررسی­های پتروگرافی حاوی بلورهای هورنبلند و پلاژیوکلاز هستند که در خمیره­ای ریزبلور و شیشه­ای قرار گرفته­اند و در سنگ­های آذرآواری قطعات سنگی و پومیس نیز دیده می­شود. بافت غربالی، منطقه­بندی عادی و نوسانی در پلاژیوکلاز از ویژگی­های بارز این سنگ­هاست. نسبت بالای LREE/HREE، غنی­شدگی از LILE و تهی­شدگی شدید از Y و HREE از مشخصات ژئوشیمیایی سنگ­های آتشفشانی کندوان است که نشان­دهنده­ی ماهیت آداکیتی آن­هاست. سنگ­های مورد مطالعه با مقدار MgO&lt;0/8 و SiO2&gt;66/16 از نوع آداکیت سیلیس بالا هستند. همچنین به دلیل وجود Nb/Ta </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>34</FPAGE>
						<TPAGE>43</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>راضیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>چهارلنگ</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد پترولوژی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد پترولوژی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rz.chaharlang@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>جلیل</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قلمقاش</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار پترولوژی پژوهشکده علوم زمین-سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار پترولوژی پژوهشکده علوم زمین-سازمان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ghalamghash@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدهاشم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امامی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار پترولوژی-پژوهشکده علوم زمین-سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار پترولوژی-پژوهشکده علوم زمین-سازمان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hashememami@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>جعفر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عمرانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>j.omrani@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کندوان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گدازه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آذرآواری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آداکیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آمفیبولیت گارنت­دار</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آقانباتی، ع.، 1383، زمین­شناسی ایران. سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 640 صفحه.##پیرمحمدی، ف.، عامری، ع.، جهانگیری، الف.، مجتهدی، م.، هاواچن، چ.، کسکین، م.، a1390، کانی­شناسی، سنگ­شناسی و سنگ زایی مجموعه آتشفشانی سهند، شمال­غرب ایران، مجله بلورشناسی و کانی­شناسی ایران، شماره1، ص83-102.##پیرمحمدی، ف.، عامری، ع.، جهانگیری، الف.، هاواچن، چ.، کسکین، م.، b1390، بررسی منشأ و محیط زمین­ساختی سنگ­های آتشفشانی خاور سهند (جنوب­خاور تبریز) با استفاده از شواهد ژئوشیمیایی، مجله علوم زمین، شماره 81، ص 179- 190.##جهانگیری، الف.، اشرفی، ن.، 1385، تحول فرآیندهای آتشفشانی سهند از فراتوماگمایی به نوع استرومبولی براساس مطالعه پیروکلاستیک­ها، بیست و پنجمین گردهمایی علوم زمین، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور، بخش سنگ­شناسی و کانی­شناسی.##غیوری خسرقی، ن.، 1381، مطالعه چینه شناسی، پتروگرافی و ژئوشیمیایی افق­های ایگنمبریتی سهند، پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت معلم تهران، 147 صفحه.##معین­وزیری، ح.، امین­سبحانی، الف.، 1356، سهند از نظر ولکانولوژی و ولکانوسدیمنتری، انتشارات دانشگاه تربیت معلم، 59 صفحه.##Castillo, P.R., 2006, An overview of adakite petrogenesis, Chinese Science Bulletin, Vol. 51, p: 257-268.##Chiu, H.Y., Chung, S.L., Zarinkoub, M.H.m Mohammadi, S.S., Khatib, M.M., Iizuka, Y., 2013,  Zircon U-Pb age constraints from Iran on the magmatic evolution related to Neotethyan sunbuction and Zagros orogeny. Lithos, Vol. 162, p: 70- 87.##Defant, M.J., Durmmond, M.S., 1990, Derivation of some modern arc magmas by melting of young subduction lithosphere, Nature, Vol. 347, p: 662- 665.##Defant M.J., Drummond, M.S., 1993, Mount St. Helens: potential example of the partial melting of the subducted lithosphere in a volcanic arc,Geology, Vol. 21, p: 547–550.##Dilek, Y., Imamverdiyev, N.A. and Altunkaynak, S., 2009, Geochemistry and tectonics of Cenozoic volcanism in the Lesser Caucasus (Azerbaijan) and the peri-Arabian region: collision-induced mantle dynamics and its magmatic fingerprint, International Geology Review, Vol. 52, p: 536-578.##Eyuboglu, Y., Santosh, M., Chung, S.L., 2011. Crystal fractionation of adakitic magmas in the crust–mantle transition zone: petrology, geochemistry and U–Pb zircon chronology of the Seme adakites, eastern, Pontides, NE Turkey. Lithos, Vol. 121, p: 151–166.##Gao, Y., Hou, Z., Kamber, B.S., Wei, R., Meng, X., Zhao, R., 2007. Adakite-like porphyric from the southern Tibetan continental collision zones: evidence for slab melt metasomatism. Contrib Mineral Petrol, Vol. 153, p: 105-120.##Gill, R., 2010, Igneous rocks and processes, A John Wiley and  Sons, Ltd., Publication, 428 pages.##Guo, Z., Wilson, M., Liu., J., 2007. Post-collision adakites in south Tibet: Products of partial melting of subductin0modified lower crust. Lithos, Vol. 96, p: 205-224,##Imamverdiyev, N.A. and Mamedov, M.N., 1996, Neogene-Quaternary volcanism in the Lesser Caucasus, Azerbaijan, Acta Volcanologica, Vol. 8, p: 111-113.##John, T., Klemd, R., Klemme, S., Pfander, J.A., Hoffmann, J.E., Gao, J., 2011, Nb–Ta fractionation by partial melting at the titanite–rutile Transition, Contrib Mineral Petrol, Vol. 161, p: 35-45. ##Karsli, O., Dokuz, A., Uysal, I., Aydin, F., Kandemir, R., Wijbrans, J., 2010, Generation of the Early Cenozoic adakitic volcanism by partial melting of mafic lower crust, Eastern Turkey: implications for crustal thickening to delamination, Lithos, Vol. 114, p: 109-120.##Le Bas, M.J., Le Maitre, R.W., Streckeisen, A. and Zanettin, 1986, A chemical classification of volcanic rocks based on total Alkali-Silica contant, Journal of Petrology, Vol. 27, p: 745-750.##Le Maitre, R.W., 2002, Igneous rocks: a classification and glossary of terms, Cambridge University Press. 236 pages.##Martin, H., 1999, Adakitic magmas: modern analogues of Archean granitoids, Lithos, Vol. 46, p: 411-429.##Martin, H., Smithies, R.H., Rapp, R., Moyen, J.F., Champion, D., 2005, An overview of adakite, tonalite-trondhjemite-granodiorite (TTG), and sanukitoid: relationships and some implications for crustal evolution, Lithos, Vol. 79, p: 1-24.##Moyen, J.F., 2009, High Sr/Y and La/Yb ratios: The meaning of the adakitic signature, Lithos, Vol. 112, p: 556-574.##Rodriguez, C., Selles, D., Dungan, M., Langmuir, C., Leeman, W., 2007. Adakitic dacites formed by intracrustal crystal fractionation of water-rich parent magmas at Nevado de Longav volcano (36.2 degrees S; Andean Southern Volcanic Zone, central Chile). Journal of Petrology, Vol. 48, p: 2033–2061.##Rollinson, H.R., 1993, Using Geochemical Data: Evaluation, Presentation, Interpretation, Longmans, Harlow, 325 pages.##Rudnick, R.L., 1990, Nd and Sr isotopic compositions of lower crustal xenoliths from north Queensland, Australia: Implications for Nd model ages and crustal growth processes, Chemical Geology, Vol. 83, p: 195-208.##Sun, S.S., Mcdonough, W.E., 1989, Chemical and isotopic systematic of oceanic basalts: implications for mantle composition and processes, Magmatism in the ocean Basins. Ed. Sunders A.D., Norry M.J. Geologycal Society of London Special Publication, Vol. 42, p: 313-345.##Veliev, A.A., GasanKuliyeva, M.Y., Imamverdiyev, N.A., Babayeva, G.J., 2010, Petrogenetic evolution late Cenozoic volcanism of the Lesser Caucasus, The 1st International Applied Geological Congress, Department of Geology, Islamic Azad University-Mashhad Branch, Iran, 2159-2167.##Winter, J.D., 2001, An Introduction to Igneous and Metamorphic Petrology, Prentice- hall inc. upper Saddle River, New Jersey, 697 pages.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>خصوصیات مینرالوگرافی، گوهرشناسی و ارتباط آن با کیفیت صیقل خوری در آگات های جنوب ترود</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>     محدوده ای که آگات های مورد مطالعه در آن واقع شده اند در زون ایران مرکزی و در حاشیه شرقی آن قرار دارد. بنا به دلایلی همچون نادر بودن ولکانیسم اسیدی در منطقه، وجود قطعاتی از سنگ میزبان بدون حاشیه واکنشی در آگات ها و آنومالی مثبت Ce و  Ybدر الگوی نرمالیز شده بر پایه کندریت می توان گفت که سیلیس تأمین کننده این آگات ها از متن ولکانیک ها تأمین شده است. این آگات ها 1 تا 8 مرحله رشد را نشان می دهند که هر مرحله رشد با یک بافت خاص مشخص می شود. از بافت هایی که در این آگات ها مشاهده می شود می توان به اسفرولیتی، نواری تا شبه اسفرولیتی، واریولیتی، میکروگرانولار، آکسیولیتی تا واریولیتی و کریپتوکریستالین اشاره کرد. در این آگات ها رنگ، ضریب شکست، وزن مخصوص و کیفیت صیقل خوری با یکدیگر رابطه مستقیم دارند به طوری که این خصوصیات در آگات های دارای بافت کریپتوکریستالین و دانه ریزتر، بیشتر از سایر آگات ها است و در آگات های دارای بافت اسفرولیتی به حداقل می رسد. همچنین آگات هایی که در جهت عرضیشان بافت نواری تا شبه اسفرولیتی دارند، نسبت به جهت طولیشان که دارای بافت آکسیولیتی و واریولیتی هستند، پر رنگ ترند اما شفافیت کمتری دارند. از این ویژگی ها می توان به صورت کاربردی در تراش و فرآوری آگات ها استفاده کرد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>44</FPAGE>
						<TPAGE>53</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>رسول</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شیخی قشلاقی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد پترولوژی دانشگاه شهیدبهشتی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد پترولوژی دانشگاه شهیدبهشتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rasoul.sheikhi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>منصور</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قربانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار عضو هیأت علمی دانشگاه شهیدبهشتی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار عضو هیأت علمی دانشگاه شهیدبهشتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m-ghorbani@hotmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ایران مرکزی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آگات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اسفرولیتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>واریولیتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آکسیولیتی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF> ادیب، د.، 1369، جهان جواهرات، کلیات جواهر شناسی، چاپخانه آرمان، 362 صفحه.## حاج علیلو، ب.، وثوق، ب.، مؤذن، م.، 1390، ویژگی های کانی شناسی، ژئوشیمی و علل تنوع رنگ در آگات های میانه، شمال غرب ایران، مجله بلورشناسی و کانی شناسی ایران.##حاج علیلو، ب.، 1388، گوهرشناسی، انتشارات پیام نور، 340 صفحه.##راستاد، ا.، تاج الدین، ح.،  رشید نژاد عمران، ن.، باباخانی، ع.، 1379،  خاستگاه و پتانسیل طلا (مس) در محدوده معدنی دارستان- باغو (جنوب دامغان) ، مجله علوم زمین.  ##شیخی قشلاقی، ر.، 1392، ولکانیسم جنوب و جنوب غرب ترود و ارتباط آن با تشکیل سنگ های نیمه قیمتی، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شهید بهشتی، 210 صفحه.##قربانی، م، 1382، سنگ ها وکانی های گرانبها و جایگاه آنها در ایران، انتشارات آرین زمین، 396 صفحه.##لیاقت، س.، شیخی، و.، نجاران، م.، 1387، مطالعه پترولوژی، ژئوشیمیایی و ژنز فیروزه باغو-دامغان، مجله علوم دانشگاه تهران.##Danai, M, 2009, Dictionary of Gems and Gemology, springer, 1334P.##Dichel, E. 1944, Beitrag Zur Kenntnis der Erzfundstellen Irans: Schweiz minerpetrogr. Mitt. V. 24, Zurich.##Oberhansli R., Bousquet R., Moinzade H., Moazzen M., Arvin M., 2007, The field of stability of blue jadeite, a new occurrence of jadeitite at Sorkhan, Iran, as a case study, The Canadian Mineralogists, 45, p.1501-1509.##Thompson, R.N, 1982, British Tertiairy volcanicprovince. Scott. F. Geol., 18, 49-107.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل الگوی مکانی گسلش و رومرکز رخدادهای لرزه ای با استفاده از روش فرای (مطالعه موردی در استان یزد)</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>با استفاده از پردازش چشمی و فیلترسازی تصاویر ماهواره ای مهمترین خط واره های استان یزد استخراج گردیده است. نقشه تراکم شکستگی نشان دهنده بالاترین تراکم شکستگی و گسلش در بخشهای مرکزی و شمال شرقی استان یزد می باشد. تصویر اندازی رومرکز رخدادهای لرزه ای تاریخی و سده اخیر نشان دهنده بیشترین تمرکز زمین لرزه ها در بخشهای شمال شرقی استان می باشد. تحلیل الگوی مکانی ساختارهای شکننده نشان دهنده روند غالب شمال غرب-جنوب شرق در توسعه گسل ها و شکستگیها می باشد. به کارگیری تحلیل الگوی مکانی Fry  و استفاده از داده های نقطه ای رومرکز رخداد های لرزه ای نشان دهنده وجود یک روند غالب شمال غرب-جنوب شرق جهت انتشار رخدادهای لرزه ای در پهنه استان یزد می باشد. نتایج نشان می دهد پراکنش رومرکز زلزله ها یک الگوی پهنه ای، پراکنده و نامشخص نبوده بلکه دارای یک روند بارز شمال غرب-جنوب شرق می باشد بنابراین گسل ها با روند غالب شمال غرب-جنوب شرق بعنوان مهمترین چشمه های لرزه زا در این استان محسوب می شوند. مهمترین جنبه کاربردی این مقاله تعیین راستاهای غالب وقوع زمین لرزه درپهنه های لرزه ای مختلف می باشد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>54</FPAGE>
						<TPAGE>59</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>چرچی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه زمین شناسی دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه زمین شناسی دانشگاه شهید چمران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a.charchi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بابک</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سامانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشگاه شهید چمران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشگاه شهید چمران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>b.samani@scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل الگوی مکانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تراکم شکستگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آنالیز فری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چشمه لرزه زا</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اسلامی. س.، درخشانی. د.، 1393، کاربرد روش های عددی در شناسایی چشمه های لرزه ای: مطالعه موردی استان سیستان و بلوچستان، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته دانشگاه شهید چمران اهواز ، شماره 14، ص 60-64 .##علیمی. م.ا، خطیب. م.م، خالدحسامی. آ، هیهات. م.ر، 1393، ارزیابی لرزه زمین ساختی راندگی ها و پهنه های گسلی پنهان در گستره مختاران-خاور ایران، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته دانشگاه شهید چمران اهواز، شماره 12، ص 41-52 .##Austermann, J. and Iaffaldano, G., 2013. The role of the Zagros orogeny in slowing down Arabia-Eurasia convergence since ~5 Ma. Tectonics, vol. 32, pp.351-363.##Berberian, M., 1976- Contribution of the seismotectonics of Iran (Part II). Geol. Surv. Iran, Rep. No. 39.##Bhattacharya, A.R., Webber, K., 2004. Fabric development during shear deformation in the Main Central Thrust Zone, NW-Himalaya, India. Tectonophysics 387, 23–46.##Donovan, N.C., 1973. A statistical evaluation of strong motion data including the February 9. 1971. San Fernando Earthquake. Proc. 5th World Conf. Earthquake Eng.. Rome. Paper 155.##Fry, N., 1979. Random point distribution and strain measurements in rocks. Tectonophysics 60, 89e105.##Jackson, J., 1995. The accommodation of Arabia-Eurasia plate convergence in Iran. Journal of Geophysical Research, 100, 15205-15219.##Kargaranbafghi, F., Neubauer, F., Genser, J., 2011. Cenozoic kinematic evolution of southwestern Central Iran: Strain partitioning and accommodation of Arabia–Eurasia convergence. Tectonothysics, 502, 221-243.##Lacombe, O., Mouthereau, F, 2006. Late Cenozoic and modern stress fields in the western Fars (Iran): Implications for the tectonic and kinematic evolution of central Zagros. Tectonics, vol, 25, pp, 1-27##Mohajer-Ashjai. A. and Nowroozi, A.A., 1978. Observed and probability intensity zoning of Iran. Tectonophysics, 49: 21-30. Mohajer-Ashjai, A. and Nowroozi.##Nowroozi, A., 1976- Seismotectonic Provinces of Iran, Bull. Seism. Soc. Am.66, pp1249-1276.##Talebian, M. &amp; Jackson, J., 2004. A reappraisal of earthquake focal mechanisms and active shortening in the Zagros mountains of Iran, Geophys. J. Int., 156, 506–526.##Verncombe, J, 1999. The Spatial Distribution of Mineralization: Applications of Fry Analysis. Economic Geology, vol.94, pp.475-486##Xypolias, P., 2009. Some new aspects of kinematic vorticity analysis in naturally deformed quartzites. Journal of Structural Geology 31, 3-10.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل ساختارها و ریزساختارهای برشی در طول راندگی خوی ابوالفضل، شمال شرق</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>     در منطقه مورد مطالعه زون­های برشی هر یک از راندگی­ها، چین­ها متفاوتی از قبیل چین­ها کششی Z وS  شکل، چین­های هم­شیب و چین­های گسل خورده تشخیص داده می­شود. در این منطقه مرز بین واحدهای سنگ دگرگونی با گسل­های راندگی چین­خورده (گسل راندگی ابوالفضل) نشان داده شده است. در طول زون­های گسلی منطقه تعدادی از پهنه­های میلونیتی با واتنش بالا در زون برشی شکل­پذیر رخ داده­اند. به علاوه میلونیت­های برگ­وارگی شده سنگ­های گسلی از مناطق دگرگونی به وسیله برش­های گسلی و مناطق آرد گسلی نشان می­دهد که فابریک تصادفی غیر چسبنده دارند. سایر سنگ­های گسلی با برگ­وارگی­های واتنش بالا مشخص می­کند که چین­ها مرتبط با این ساختارهای تکتونیکی دیده شده­اند. نشان­گرهای جنبشی منطقه مورد مطالعه عبارتند از: پورفیروکلاست نامتقارن، فابریک C-S و ریزساختارهای Pull-apart که در سرتاسر منطقه دگرشکل راست­گرد را نشان می­دهند که سوی برش هر یک از زون­های برشی عمدتاً با استفاده از ریز ساختارها تعیین شده است. وضعیت مخروط­افکنه­ها جوان، انحراف و تغییر مسیر آبراهه­ها و پرتگاه گسلی در قطعات مختلف نشان دهنده­ی گسل راندگی ابوالفضل به عنوان گسل فعال است.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>60</FPAGE>
						<TPAGE>76</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حاجی حسینلو</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد هیات علمی و مدیرگروه ارشد زمین شناسی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد هیات علمی و مدیرگروه ارشد زمین شناسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hajihosseinlou@iaukhoy.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رضوان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پدیدار</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد فارغ التحصیل دانشگاه آزاد اسلامی واحد خوی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد فارغ التحصیل دانشگاه آزاد اسلامی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>r_padidar@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل ساختاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خوی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زون برشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دگرشکل راست­گرد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>راندگی ابوالفضل</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اسکویی و همکاران، 1374، نقشه زمین­شناسی ورقه  قره­ضیاءالدین، مقیاس 100000/1، سازمان زمین شناسی کشور.## پرتوآذر، ح.، 1374، سیستم پرمین در ایران. سازمان زمین­شناسی کشور، طرح تدوین کتاب، شماره 22، 340 ص.##پدیدار، ر.، 1393، بررسی ساختاری شمال شرق خوی، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه آزاد خوی، 138 ص.##حاجی­حسینلو، ح.، 1391، تحلیل ساختاری زون برشی شمال­ خوی، پایان­نامه دکتری، دانشگاه ­آزاد ­واحد علوم تحقیقات تهران، 139 ص.##حاجی­حسینلو، ح.، 1392، پتروفابریک، جزوه درسی کارشناسی ارشد دانشگاه آزاد اسلامی واحد خوی.##رادفر، ج.، امینی، ب.، 1378، نقشه زمین­شناسی ورقه خوی، مقیاس 100000/1، سازمان زمین شناسی کشور.##ﺳﺎﻣﺎﻧﯽ. ب.، ﻓﻘﯿﻪ. ع.، و ﭼﺮﭼﯽ. ع.، 1391، ﺑﺮرﺳﯽ اﻟﮕﻮی دﮔﺮﺷﮑﻠﯽ ﺑﺎ اﺳﺘﻔﺎده از ﺗﺤﻠﯿﻞ اﺳﺘﺮﯾﻦ ﻧﻬﺎﯾﯽ و ﻋﺪد ﺗﺎواﯾﯽ ﺟﻨﺒﺶ  ﺷﻨﺎﺧﺘﯽ در ﭘﻬﻨﻪ دﮔﺮﺷﮑﻞ ﺷﺪه ﭼشمه ﺳﻔﯿﺪ، ﮐﻤﺮﺑﻨﺪ دﮔﺮﮔﻮﻧﯽ ﺳﻨﻨﺪج- ﺳﯿﺮﺟﺎن، ﻣﺠﻠﻪ زﻣﯿﻦ ﺷﻨﺎﺳﯽ ﮐﺎرﺑﺮدی ﭘﯿﺸﺮﻓﺘﻪ داﻧﺸﮕﺎه ﺷﻬﯿﺪ ﭼﻤﺮان اﻫﻮاز، ﺷﻤﺎره 5،  ص  26-20.##ﻋﻠﯿﻤﯽ م. ا.، خطیب، م. م.، 1393، ﺗﺤﻠﯿﻞ ﺗﻨﺶ دﯾﺮﯾﻦ در ﭘﻬﻨﻪ ﺑﺮﺷﯽ ﭘﺎﻧﻪای ﺷﮑﻞ ﺷﺎه آﺑﺎد (ﺧﺎور اﯾﺮان)، ﺑﻪﻣﻨﻈﻮر ﻣﻘﺎﯾﺴﻪ اﻟﮕﻮﻫﺎی دﮔﺮرﯾﺨﺘﯽ، ﻣﺠﻠﻪ زﻣﯿﻦ ﺷﻨﺎﺳﯽ ﮐﺎرﺑﺮدی ﭘﯿﺸﺮﻓﺘﻪ داﻧﺸﮕﺎه ﺷﻬﯿﺪ ﭼﻤﺮان اﻫﻮاز، ﺷﻤﺎره 13، ص 10-1.##نبوی، م. ح.، 1355، دیباچه­ای بر زمین­شناسی ایران، سازمان زمین­شناسی کشور.##Ghosh, S.K.,1993, Structural geology, Fundamental and modern development,New York, Press.##Goscombe,B., Passchier ,C.W., Hand, M., 2004. Boudinage classification: end-member boudin types and modified boudin structures. Journal of Structural Geology 26, 739-763.##Khalatbari-Jafari, M., Juteau, T., Bellon, H., Whitechurch, H., Cotten, J., Emami, H., 2004, New geological, geochronological and geochemical investigations on the Khoy ophiolites and related formations, NW Iran. J. Asian Earth Sci 23, 507–535.##McClay, K., 1987, The mapping of geological structures. New York: John Wiley and Sones.##Passchier, C.W., Trouw, R. A.J., 2005, Microtectonis. Springer, Berlin Heidelberg, pp. 366.##Samanta, S.K., Mandal, N., Chakraborty, C., 2002, Development of different types of pull-apart microstructures in mylonites: an experimental investigation. Journal of Structural Geology 24, 13451-1355.##Twiss, R.J., Moores, E.M., 2007. Structural geology. New York: Freeman, W. H. Freeman, 736 pp.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی بنای تاریخی زیگورات از دیدگاه زمین‌شناسی مهندسی</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>    معبد زیگورات چغازنبیل در جنوب­غرب ایران، استان خوزستان، 45 کیلومتری جنوب­شرقی شهرباستانی شوش در طول جغرافیایی ‘15وo 48  شرقی و عرض جغرافیایی ‘12 وo32  شمالی می­­باشد.  معبد چغازنبیل که در حال حاضر تاریخ 3300 ساله ایران را از معماری تمدن ایلامی رقم می­زند در قرن 13 بر تاقدس سردارآباد در منطقه زاگرس چین­خورده ساخته شده است. این بنا پس از سالیان متمادی دست­خوش تغییرات بسیاری شده است و آنچه از بازمانده­های این بنا در اختیار است  دو طبقه و نیم از پنج طبقه­ی آغازین آن است. نتایج آزمایشات شیمیایی و مکانیک خاک نشان دهنده آن است که ترکیبات بافت بنای زیگورات  به میزان اندک نسبت به سال­های گذشته بر اثر فرسایش تغییر کرده است و میزان کلر، رس و سیلت نمونه ها بر اثر تماس با آب و شسته شدن کاهش و میزان سولفات خاک و ماسه افزایش یافته است و همین امر موجب فرسوده­تر شدن بنا نسبت به سال­های گذشته می­باشد. با توجه به نتایج ارزیابی­ها به طور کلی مهم­­­ترین عامل تخریبی معبد در حال حاضر به دلیل خشت و گلی بودن  معبد فرسایش ناشی از باران­های منطقه می­باشد. بررسی­های صورت گرفته نشان می­دهد که خصوصیات زمین­شناسی مهندسی بنا تا چه میزان در روند تخریب و فرسایش بنا موثر هستند.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>77</FPAGE>
						<TPAGE>80</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قاسمی گماری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجو کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی دانشگاه آزاد تهران شمال</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجو کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.qasemi68@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چغازنبیل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تاقدیس سردارآباد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بارندگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرسایش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زمین­شناسی مهندسی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>گیرشمن، ر (1373). (چغازنبیل دورانتاش) ، جلد اول (زیگورات)، وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی، صفحه 338## ملک عباسی، م؛ شهرابی، م.، (1379)، پروژه چغازنبیل ، گزارش زمین شناسی 1:2000 (منطقه چغازنبیل و هفت تپه).##خدایی، ک؛ محمدزاده، ح؛ ناصری، ح؛ شهسواری،ع.، (1391)، بررسی آلودگی نیترات آب زیرزمینی دشت دزفول – اندیمشک و تعیین منشاآلودگی به کمک ایزوتوپ های 15N و 18O ، فصلنامه زمین شناسی ایران، سال ششم، شماره22##ابراهیمی پورسنگی، م؛ نادعلیان، آ.، (1391)، بازتاب باورهای مرتبط با آب در آثار هنری ایلامیان، فصلنامه علمی پژوهشی نگره، شماره21، صفحه85.##بهاروند، ن؛  آرین، م؛  سالار ترخانی، م؛ قرشی، م؛  و همکاران،  (1388) ، بررسی زمین ساخت فعال در تاقدیس سردارآباد و اثر آن بر معبد چغازنبیل ، فصل نامه زمین دانشکده علوم پایه تهران شمال، سال پنجم ، شماره 2.## مجله باستان شناسی و تاریخ، (1367)، سال سوم، شماره اول، صفحه 25.##گروه شناخت مواد و مصالح و مطالعات آزمایشگاهی پروژه حفاظت و مرمت چغازنبیل (1380)، گزارش مطالعات انجام شده روی خاک­های رسی منطقه، بخش هفت تپه،  پژوهشکده حفاظت و مرمت اشیاء تاریخی و فرهنگی، کتابخانه سایت میراث فرهنگی.##گروه شناخت مواد و مصالح و مطالعات آزمایشگاهی پروژه حفاظت و مرمت چغازنبیل(1381) ، گزارش مطالعات انجام شده روی مواد و مصالح خشت­های منطقه چغازنبیل ، بخش هفت­تپه، پژوهشکده حفاظت و مرمت اشیاء تاریخی و فرهنگی، کتابخانه سایت میراث فرهنگی.##گروه شناخت مواد و مصالح و مطالعات آزمایشگاهی پروژه حفاظت و مرمت چغازنبیل (1379)، گزارش مطالعات آسیب شناسی آجرهای منطقه چغازنبیل، بخش هفت­تپه، پژوهشکده حفاظت و مرمت اشیاء تاریخی و فرهنگی ، کتابخانه سایت میراث فرهنگی.##Seed ,H.B. , Woodward, R.J. and Lund gren, R. &quot; Pressure of swelling soil against retaining Wall &quot; , Soil Mech. And Found ENg . , vol, 25, No.3, 1988 .##Watanabe ,  Kunio 1998 Physical ,  Mineralogical and Chemical Properties of Mud Bricks and Mortars Used for the Canstruction of Chogha Zanbil Ziggurat – Report to UNESCO.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				