<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2019.25774.1850</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_15065_470fd3047e1aa97444cf922a940d4592.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>استخراج اتوماتیک خطواره ها از تصاویر ASTER با استفاده از تبدیل هاف، برگه 1:100000 جبال بارز</article-title>
			        <subtitle>استخراج اتوماتیک خطواره ها از تصاویر ASTER با استفاده از تبدیل هاف، برگه 1:100000 جبال بارز</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>محمدپور</surname>
			            <given-names>محی الدین</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجو/دانشگاه تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>اله ویسی</surname>
			            <given-names>خالد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشکده مهندسی معدن، دانشگاه صنعتی اصفهان ، اصفهان ، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>بحرودی</surname>
			            <given-names>عباس</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشکده مهندسی معدن، پردیس دانشکده های فنی، دانشگاه تهران، تهران ، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>01</month>
			        <year>2020</year>
			      </pub-date>
			      <volume>9</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>374</fpage>
			      <lpage>391</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>08</day>
			          <month>05</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>05</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2020, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2020</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_15065.html">http://aag.scu.ac.ir/article_15065.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>منطقه جبال بارز در کمربند ماگمایی ارومیه – دختر قرار دارد و کانه زایی های مس پورفیری موجود در منطقه ارتباط زیادی با گسل‌ها و توده‌های نفوذی گرانیتوئیدی دارند. تعداد و محل شکستگی‌ها و خطواره‌ها، راهنمای مناسبی برای اکتشاف کانه‌زایی مس پورفیری می‌باشند. در این تحقیق از یک الگوریتم تمام اتوماتیک جهت استخراج خطواره‌ها از تصاویر ماهواره‌ای ASTER استفاده شد، بطوریکه مهمترین هدف این الگوریتم، شناسایی دقیق لبه‌ها و نرخ خطای کم است. برای بهبود تشخیص لبه، حالت بهینه الگوریتم کنی و برای آشکارسازی خطواره‌ها، تبدیل هاف اعمال شد، در نهایت پس از بررسی بر روی خطواره‌های تعیین شده، گسل‌های نهایی و مرتبط با کانه‌زایی شناسایی و نقشه آن تهیه شد. با توجه به نمودار رزدیاگرام دو سیستم گسله بارزسازی شد که سیستم گسله اصلی دارای امتداد شمال غربی - جنوب شرقی می‌باشد و سیستم گسله با امتداد شمالی=جنوبی سهم ناچیزی از کل شکستگی‌های منطقه را تشکیل می‌دهد. نقشه چگالی گسل‌ها، منطقه را از نظر کانه‌زایی مس پورفیری پر پتانسیل ارزیابی کرد. برای بررسی موفقیت‌سنجی تصاویر ASTER در استخراج عوارض خطی و گسل‌های منطقه، این گسل‌ها با گسل‌های نقشه زمین‌شناسی مقایسه شد که 05/63 درصد از آنها با گسل‌های زمین شناسی همپوشانی داشتند.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>مس پورفیری</kwd>
						<kwd>استخراج اتوماتیک خطواره</kwd>
						<kwd>تشخیص لبه</kwd>
						<kwd>الگوریتم کنی</kwd>
						<kwd>تبدیل هاف</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation> Argialas, D., Mavrantza, O.D., Polytechneiou H., 2004. Comparison of Edge Detection and Hough Transform Techniques for the Extraction of Geologic Features. In The International Archives of the Photogrammetry, Remote Sensing and Spatial Information Sciences: The International Archives of the Photogrammetry. Remote Sensing and Spatial Information Sciences, p. 790–795.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Biswas, R., Sil, J., 2012. An Improved Canny Edge Detection Algorithm Based on Type-2 Fuzzy Sets. Procedia Technology, 4, 820–824. DOI:10.1016/j.protcy.2012.05.134.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Charnpratheep, K., Zhou, Q, Garner, B., 1997. Preliminary landfill site selecting using fuzzy geographical information systems. Waste Management &amp; Research 15, 197–215.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Chowdary, V.M., Ramakrishnan, D., Srivastava, Y.K., Chandran. V., Jeyaram, A., 2009. Integrated water resource development plan for sustainable management of mayurakshi watershed, India using remote sensing and GIS. Water Resources Management 23, 1581–1602. DOI:10.1007/s11269-008-9342-9.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Cooper, S. M., 2010. Potential field Investigation of the Liberia Basin , West Africa. Journal of American Science 6, 199–207.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Duda, R. O., Hart. P.E., 1972. Use of the {H}ough transform to detect lines and cures in pictures. Communications of the Association Computing Machinery 15, 11–15. DOI:10.1145/361237.361242.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Fitton, N. C., Cox, S. J. D., 1998. Optimising the application of the Hough transform for automatic feature extraction from geoscientific images. Computers &amp; Geosciences 24, 933–951. DOI:10.1016/S0098-3004(98)00070-3.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Karantzalos, K., Argialas, D., 2006. Improving edge detection and watershed segmentation with anisotropic diffusion and morphological levellings. International Journal of Remote Sensing 27, 5427–5434. DOI:10.1080/01431160600944010.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Karimpour, M. H., Malekzadeh Shafaroudi, A., 2016. Satellite data processing in order to identify sodium and calcium bentonite deposits in eastern Iran. Journal of Advanced Applied Geology 6, 84–96. DOI:10.22055/AAG.2016.12636.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Krishnamurthy, J., Venkatesa Kumar, N., Jayaraman, V., Manivel, M., 1996. An approach to demarcate ground water potential zones through remote sensing and a geographical information system. International Journal of Remote Sensing 17, 1867–1884. DOI:10.1080/01431169608948744.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Lee, M., Morris, W., Harris, J., Leblanc, G., 2012. An automatic network-extraction algorithm applied to magnetic. The Leading Edge. No. January. p. 26–31.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Masoud, A. A., Koike, K., 2011. Auto-detection and integration of tectonically significant lineaments from SRTM DEM and remotely-sensed geophysical data. ISPRS Journal of Photogrammetry and Remote Sensing 66, 818–832. DOI:10.1016/j.isprsjprs.2011.08.003.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Mukherjee, S., 1999. Microzonation of seismic and landslide prone areas for alternate highway alignment in a part of western coast of India using remote sensing techniques. Journal of the Indian Society of Remote Sensing 27, 81–90. DOI:10.1007/BF02990804.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Rahnama, M., Gloaguen, R., 2014. TecLines: A MATLAB-Based Toolbox for Tectonic Lineament Analysis from Satellite Images and DEMs, Part 1: Line Segment Detection and Extraction. Remote Sensing 6, 5938–5958. DOI:10.3390/rs6075938.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Sanjay, P.R., Naoghare, M.M., 2015. Review on Determination of Edges by Automatic Threshold Value Generation. International Journal of Computer Science and Mobile Computing 4, 58–66.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Şener, Ş., Sener, E., Karagüzel, R., 2011. Solid waste disposal site selection with GIS and AHP methodology: A case study in Senirkent-Uluborlu (Isparta) Basin, Turkey. Environmental Monitoring and Assessment 173, 533–554. DOI:10.1007/s10661-010-1403-x.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Wladis, D., 1999. Automatic Lineament Detection Using Digital Elevation Models with Second Derivative Filters. Photogrammetric Engineering &amp; Remote Sensing 65, 453–458.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation> Zhang, L., Wu, J., Hao, T., Wang, J., 2006. Automatic lineament extraction from potential-field images using the Radon transform and gradient calculation. Geophysics 71, 31-40.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2019.28736.1947</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_15073_a5e23ab121e16fe5e80b69e475257500.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>زیست‌دسترس‌پذیری و زیست‌انباشت فلزات سنگین در سیستم رسوب-گیاه تالاب شادگان، استان خوزستان</article-title>
			        <subtitle>زیست‌دسترس‌پذیری و زیست‌انباشت فلزات سنگین در سیستم رسوب-گیاه تالاب شادگان، استان خوزستان</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>یاورعشایری</surname>
			            <given-names>نسرین</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه شیراز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>کشاورزی</surname>
			            <given-names>بهنام</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زمین شناسی زیست محیطی دانشگاه شیراز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>مر</surname>
			            <given-names>فرید</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد دانشگاه شیراز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>01</month>
			        <year>2020</year>
			      </pub-date>
			      <volume>9</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>392</fpage>
			      <lpage>406</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>27</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>13</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2020, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2020</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_15073.html">http://aag.scu.ac.ir/article_15073.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>تالاب شادگان یکی از مهمترین و ارزشمندترین زیستگاه‌های آبی کشور است که از نظر زیست‌شناختی و بوم‌شناختی اهمیت زیادی در حیات‌وحش منطقه دارد. به منظور ارزیابی گونه‌های گیاهی به عنوان اندامگان نشانگر آلودگی فلزات سنگین در مطالعات زیست‌پایشی بوم‌سامانه آبی، در این پژوهش انباشت فلزات سنگین(مولیبدن، مس، سرب، روی، آرسنیک، سلنیم، جیوه، نیکل، کبالت، کادمیم، کروم، وانادیم، منگنز، آلومینیم و آهن) در ریشه و اندام هوایی ماکروفیت‌های نی(Phragmites australis)، لوئی(Typha latifolia)، چمن‌شور(Aeluropus lagopoides)، باتلاقی‌شور(Halocnemum strobilaceum) و جگن(Scripus maritimus) تعیین شد. غلظت‌ فلزات سنگین در ریشه‌ی هر پنج گونه از اندام‌هوایی بیشتر بود که بیانگر مناسب بودن این گونه‌ها به عنوان نشانگرهای حضور و میزان آلودگی فلزات سنگین در تالاب‌ها هستند. بیشترین مقدار ضریب زیست‌انباشت مربوط به عنصر سلنیم می‌باشد. همچنین غلظت سلنیم در گیاهان از رسوب بیشتر است. ضریب انتقال کمتر از یک برای تمام عناصر در گیاه نی نشان‌دهنده توانایی کم گونه گیاهی نی برای انتقال ‎عناصر از ریشه به اندام‌های هوایی است. طبق نتایج استخراج گزینشی سه عنصر سرب، نیکل و روی بیشترین زیست‌دسترس‌پذیری را دارند.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>زیست‌دسترس‌پذیری</kwd>
						<kwd>زیست‌انباشت</kwd>
						<kwd>ماکروفیت‌های آبزی</kwd>
						<kwd>فلزات سنگین</kwd>
						<kwd>تالاب شادگان</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Bonanno, G., Borg, J.A., Di Martino, V., 2017. Levels of heavy metals in wetland and marine vascular plants and their biomonitoring potential: A comparative assessment. Science of the Total Environment 576, 796–806. Doi:10.1016/j.scitotenv.2016.10.171</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Buscaroli, A., 2017. An overview of indexes to evaluate terrestrial plants for phytoremediation purposes (Review). Ecological Indicators 82, 367–380. Doi:10.1016/J.ECOLIND.2017.07.003</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Chandra, R., Yadav, Sheelu, Yadav, Sangeeta, 2017. Phytoextraction potential of heavy metals by native wetland plants growing on chlorolignin containing sludge of pulp and paper industry. Ecological Engineering 98, 134–145. Doi:10.1016/J.ECOLENG.2016.10.017</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Davodi, M., Esmaili-Sari, A., Bahramifarr, N., 2011. Concentration of polychlorinated biphenyls and organochlorine pesticides in some edible fish species from the Shadegan Marshes (Iran). Ecotoxicology and Environmental Safety 74, 294–300. Doi:10.1016/j.ecoenv.2010.07.045</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>El Azhari, A., Rhoujjati, A., El Hachimi, M.L., Ambrosi, J., 2017. Pollution and ecological risk assessment of heavy metals in the soil-plant system and the sediment-water column around a former Pb/Zn-mining area in NE Morocco. Ecotoxicology and Environmental Safety 144, 464–474. Doi:10.1016/J.ECOENV.2017.06.051</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Esmaeilzadeh, M., Karbassi, A., Bastami, K.D., 2017. Antioxidant response to metal pollution in Phragmites australis from Anzali wetland. Marine Pollution Bulletin 119, 376–380. Doi:10.1016/j.marpolbul.2017.03.030</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Kaffashi, S., Shamsudin, M.N., Radam, A., Rahim, K.A., Yacob, M.R., Muda, A., Yazid, M., 2011. Economic valuation of Shadegan International Wetland, Iran: notes for conservation. Regional Environmental Change 11, 925–934. Doi:10.1007/s10113-011-0225-x</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Li, H., Qian, X., Hu, W., Wang, Y., Gao, H., 2013. Chemical speciation and human health risk of trace metals in urban street dusts from a metropolitan city, Nanjing, SE China. Science of the Total Environment.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Ma, L.Q., Komar, K.M., Tu, C., Zhang, W., Cai, Y., Kennelley, E.D., 2001. A fern that hyperaccumulates arsenic. Nature 409, 579. Doi:10.1038/35054664</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Mitsch, W.J., Gosselink, J.G., 2007. Wetlands. John Wiley &amp; Sons.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Phillips, D.P., Human, L.R.D., Adams, J.B., 2015. Wetland plants as indicators of heavy metal contamination. Marine Pollution Bulletin 92, 227–232. Doi:10.1016/j.marpolbul.2014.12.038</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Ramachandra, T.V., Sudarshan, P.B., Mahesh, M.K., Vinay, S., 2018. Spatial patterns of heavy metal accumulation in sediments and macrophytes of Bellandur wetland, Bangalore. Journal of Environmental Management 206, 1204–1210. Doi:10.1016/J.JENVMAN.2017.10.014</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Rosselli, W., Keller, C., Boschi, K., 2003. Phytoextraction capacity of trees growing on a metal contaminated soil. Plant and Soil 256, 265–272. Doi:10.1023/A:1026100707797</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Weis, J.S., Weis, P., 2004. Metal uptake, transport and release by wetland plants: Implications for phytoremediation and restoration. Environment International. Doi:10.1016/j.envint.2003.11.002</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Zhou, Q., Zhang, J., Fu, J., Shi, J., Jiang, G., 2008. Biomonitoring: An appealing tool for assessment of metal pollution in the aquatic ecosystem. Analytica Chimica Acta. Doi:10.1016/j.aca.2007.11.018</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2019.28863.1954</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_15074_311beb37d60868534ea46f8815598c8f.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تاثیر لیتواستراتیگرافی سازند گچساران بر عملکرد جدایشی آن در تاقدیس‌های فرادیواره ای گسل پیشانی زاگرس درفروافتادگی دزفول جنوبی</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>توکلیان</surname>
			            <given-names>اسلام</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری بخش زمین شناسی دانشگاه تربیت مدرس</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>یساقی</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زمین شناسی دانشگاه تربیت مدرس</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>نجفی</surname>
			            <given-names>مهدی</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی دانشگاه تحصیلات تکمیلی زنجان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>گلال زاده</surname>
			            <given-names>علیرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>اداره زمین شناسی (بخش ژئوفیزیک) شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>01</month>
			        <year>2020</year>
			      </pub-date>
			      <volume>9</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>407</fpage>
			      <lpage>422</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>10</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>18</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2020, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2020</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_15074.html">http://aag.scu.ac.ir/article_15074.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>ویژگی های مکانیکی پوشش رسوبی عامل اصلی کنترل کننده سبک دگرریختی در کمربندهای چین‌-رانده است. حضور لایه‌های شکل‌پذیر به عنوان افق جدایشی در میانه توالی رسوبی زاگرس باعث دگرریختی ناهماهنگ و تفاوت بین هندسه چین‌ها در سطح نسبت به عمق می‌شوند. سازند گچساران یکی از مهمترین افق های جدایشی در کمربند چین‌-رانده زاگرس است. در این مطالعه با تلفیق داده‌های میدانی و زیرسطحی (برش‌های لرزه‌ای دو بعدی، نقشه‌های هم‌تراز زیرسطحی و داده‌های چاه‌های حفاری)، اثر عملکرد جدایشی سازند گچساران بر سبک چین‌خوردگی و گسلش در تاقدیس‌های آغاجاری، پازنان، رگ‌سفید، بی‌بی‌حکیمه، سولابدر و نرگسی در فروافتادگی دزفول جنوبی و در مجاورت پهنه گسل پیشانی زاگرس مورد بررسی قرار گرفته است. نتایج این مطالعه نشان دادند که تغییرات لیتولوژیکی سازند گچساران عامل اصلی کنترل کننده رفتار جدایشی آن در حین چین‌خوردگی است. با افزایش ضخامت نمکدر سازند گچساران عملکرداین سازند به صورت افق جدایشی موثرتر می گردد و با جابجایی بیشتر محور چین‌ها و ناهماهنگی در سطح نسبت به عمق و تغییر سبک چین‌خوردگی همراه می شود.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>سبک چین‌خوردگی</kwd>
						<kwd>سازند گچساران</kwd>
						<kwd>فروافتادگی دزفول جنوبی</kwd>
						<kwd>افق جدایشی</kwd>
						<kwd>مقدار نمک</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Bahroudi, A., Koyi, H.A., 2003. Effect of spatial distribution of Hormuz salt in deformation style in the Zagros fold-and-thrust belt: An analog modeling approach. Journal of the Geological Society 160, 719–733. DOI:10.1144/0016-764902-135.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Casciello, E., Vergés, J., Saura, E., Casini, G., Fernandez, N., Blanc, E. J.P., Homke, S., Hunt, D., 2009. Fold patterns and multilayer rheology of the Lurestan Province, Zagros Simply Folded Belt (Iran). Journal of the Geological Society 166, 947–59. DOI:10.1144/0016-76492008-138.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Cotton, J.T., Koyi, H.A., 2000. Modeling of thrust fronts above ductile and frictional detachments: Application to structures in the Salt Range and Potwar Plateau, Pakistan. Geological Society of America Bulletin 112, 351 – 363. DOI: 10.1130/0016-7606.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Farzipour-Saein, A., Yassaghi, A., Sherkati, S., Koyi, H., 2009. Mechanical stratigraphy and folding style of the Lurestan region in the Zagros Fold–Thrust Belt, Iran. Journal of the Geological Society 166, 1101–1115. DOI: 10.1144/0016-76492008-162.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Motamedi, H., Sherkati, S., Sepehr, M., 2012. Structural style variation and its impact on hydrocarbon traps in central Fars, Southern Zagros folded belt, Iran. Journal of Structural Geology 37, 124-133. DOI: 10.1016/j.jsg.2012.01.021.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Pattinson R., Jazayeri B., 1972. Structural analysis of the Zagros anticlines. Iranian Oil Operating Companies, Report No. 1188.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Sherkati, S., Letouzey, J., 2004. Variation of structural style and basin evolution in the central Zagros (Izeh zone and Dezful Embayment), Iran. Marine and Petroleum Geology 21, 535–554. DOI:10.1016/j.marpetgeo.2004.01.007.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Sherkati, S., Letouzey, J., Frizon de Lamotte, D., 2006. The Central Zagros fold-thrust belt (Iran): New insights from seismic data, field observation and sandbox modeling. Tectonics 25, TC4007. DOI: 10.1029/2004TC001766.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Spratt, D.A., Dixon, J.M., Beattie, E.T., 2004. Changes in structural style controlled by lithofacies contrast across transverse carbonate bank margins Canadian Rocky Mountains and scaled physical models. In: McClay, K.R. (eds) Thrust tectonic and hydrocarbon systems. AAPG Memoir 82, 259–275.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Stewart, S., 1996. Influence of detachment layer thickness on style of thin-skinned shortening. Journal of Structural Geology 18/10, 1271-1274.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2019.28036.1914</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_15066_e1e6c78aae3fc285866bc7c66534004c.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>زیست‌چینه‌نگاری و بوم‌شناسی دیرینه نهشته‌های پالئوسن-ائوسن در برش کوه کتابی (غرب رفسنجان)</article-title>
			        <subtitle>زیست‌چینه‌نگاری و بوم‌شناسی دیرینه نهشته‌های پالئوسن-ائوسن در برش کوه کتابی (غرب رفسنجان)</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>احمدی ابراهیم آبادی</surname>
			            <given-names>طیبه</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه زمین شناسی، دانشگاه پیام نور</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>01</month>
			        <year>2020</year>
			      </pub-date>
			      <volume>9</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>423</fpage>
			      <lpage>439</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>31</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>17</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2020, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2020</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_15066.html">http://aag.scu.ac.ir/article_15066.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>نهشته‌های پالئوسن -ائوسن پیشین در غرب شهرستان رفسنجان (استان کرمان) برای اولین بار از دیدگاه زیست‌چینه‌ای و بوم شناسی دیرینه مورد بررسی قرار گرفته‌اند. رخنمون کوه کتابی با ستبرای 161 متر به طور عمده از سنگ آهک، دولومیت، شیل، مارن و ماسه سنگ‌های آهکی تشکیل شده و بر اساس ویژگی‌های سنگ شناسی به پنج واحد رسوبی قابل تقسیم است. چهل جنس و گونه از روزنبران کف‌زی و شناور از توالی این برش بدست آمد که بر پایه توزیع عمودی آنها یک زون زیستی بر اساس روزنبران شناور (Morozovella angulata Lowest occurrence zone) و سه زون زیستی از زون-های کف‌زی کم ژرفا حوضه تتیس (SBZ4-SBZ6 Biozones) براساس روزنبران کف‌زی شناسایی گردید. توالی بررسی شده در برش کتابی از نظر تغییرات فراوانی، تنوع و نحوه پراکندگی روزنبران در فاصله زمانی پالئوسن پسین- ائوسن پیشین با نهشته‌های معادل در حوضه تتیس قابل مقایسه است. همچنین تغییرات ژرفای محیط نهشتگی در ارتباط با تغییرات نوع فونا نیز مورد بحث قرار گرفته است.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>پالئوسن</kwd>
						<kwd>ائوسن</kwd>
						<kwd>روزنبران</kwd>
						<kwd>تتیس</kwd>
						<kwd>رفسنجان</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Afzal, J., Khan, F.R., Khan, S.N., Alam, S., Jalal, M., 2005. Foraminiferal biostratigraphy and paleoenvironments of the Paleocene Lockhart Limestone from Kotal Pass, Kohat, northern Pakistan. Pakistan Journal of Hydrocarbon Research 15, 9-23.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Afzal, J., Williams, M., Leng, M.J., Aldridge, R.J., Stephenson, M.H., 2011. Evolution of Paleocene to Early Eocene larger benthic foraminifer assemblages of the Indus Basin, Pakistan. Lethaia 44, 299–320.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Dimitrijevic, M.D., 1973. Geology of Kerman Region. Geology Survey of Iran, Report No. 52, p. 334.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Dimitrijevic, M.D., Dimitrijevic, M.N., Djordjevic, M., 1971. Geological Quadrangle map of Rafsanjan 1/100000, Geological Survey of Iran, Tehran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Flugel, E., 2004. Microfacies of Carbonate Rocks, Analysis, Interpretation and Application. Springer, Berlin, p. 976.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Mateu-Vicens, M., Hallock, P., Brandano, M., 2008. A depositional model and paleoecological reconstruction of the lower Tortonian distally steepened ramp of Menorca (Balearic Islands, Spain). Palaios 23, 465– 481.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Pomar, L., Brandano, M., Westphal, H., 2004. Environmental factors influencing skeletal grain sediment associations: A critical review of Miocene examples from the western Mediterranean. Sedimentology 51 (3), 627- 651.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Rahmanian, Z., Ahmadipour, H., 2010. Survey of sedimentation environment of Eocene Volcaniclastic deposits in Raviz-Zandiyeh (north west ofRafsanjan). Proceedings of the 5th National Geological Conference of Payame Noor University, 1-6.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Rahmanian, Z., Ahmadipour, H., 2013. Petrography, geochemistry and tectonic setting of Eocene lavas in Raviz-Zandiyeh (north west ofRafsanjan). Iranian Journal of Crystallography and Mineralogy 21, 215-228.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Serra-Kiel, J., Hottinger, L., Caus, E., Drobne, K., Ferrandez, C., Jauhri, A.K., Less, G., Pavlovec, R., Pignatti, J., Samso, J.M., Schaub, H., Sirel, E., Strougo, A., Tambareau, Y., Tosequella, J., Zakrevskaya, E., 2008. Larger foraminiferal biostratigraphy of the Tethyan Paleocene and Eocene. Bulletin de la Société géologique de France 169, 281-299.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Wade, B. S., Pearson, P. N., Berggren, W., A., Palike, H., 2011. Review and revision of Cenozoic tropical planktonic foraminiferal biostratigraphy and calibration to the geomagnetic polarity and astronomical time scale. Earth-Science Reviews 104, 111-142.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Wynd, J.G., 1965. Biofacies of the Iranian Oil Consortium Agreement Area. Iranian Offshore Oil Company Report No 1082, p. 80.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2019.28506.1938</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_15071_8f710f0927f815f9e0372fc9f0add521.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مطالعه شرایط تشکیل و پتانسیل گوهرشناسی کردیریت، کیانیت و آندالوزیت‌های موجود در هاله دگرگونی کمپلکس الوند، همدان، ایران</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>ساکی</surname>
			            <given-names>عادل</given-names>
			          </name>
					  <aff>مدیر گروه زمین شناسی دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>زراسوندی</surname>
			            <given-names>علیرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>هیات علمی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>مزرعه</surname>
			            <given-names>فاطمه</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>01</month>
			        <year>2020</year>
			      </pub-date>
			      <volume>9</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>440</fpage>
			      <lpage>453</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>06</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>18</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2020, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2020</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_15071.html">http://aag.scu.ac.ir/article_15071.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>منطقه مورد مطالعه در هاله دگرگونی باتولیت الوند، استان همدان، واقع شده است. کردیریت‌های موجود درمزوسوم میگماتیت‌های منطقه بسیار درشت بلور  می‌باشند و همراه با اسپینل (لعل) هستندکه بالا رفتن دمای دگرگونی و پدیدة ذوب بخشی سبب رشد آنها شده است. مقدار کسر مولی (xmg) کردیریت با افزایش درجه دگرگونی از زون فلدسپار پتاسیم – کردیریت تا اسپینل – کردیریت افزایش می‌یابد ( 45/0 تا 62/0). دما و فشار تشکیل کردیریت‌ها 750 درجه سانتیگراد و فشار آن معادل 4 کیلوبار می‌باشد. کیانیت به طور مشخص خاص رگه‌های کوارتزی در منطقه است، اکیاستولیت‌هایی با طول 20سانتی متر و عرض 4 سانتی متر در منطقه بوجود آمده اند که گسترس اصلی شیست‌های کیاستولیت دار در حوالی زمان آباد است، دما و فشار تشکیل این سنگ‌ها به ترتیب 628 درجه سانتیگراد و فشار حدود 4 کیلوبار می‌باشد. بر اساس مطالعات گوهر شناسی انجام شده، کردیریت‌ها برای تراش‌های دامله و فانتزی مناسب هستند،</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>سنندج-سیرجان</kwd>
						<kwd>همدان</kwd>
						<kwd>کردیریت</kwd>
						<kwd>کیانیت</kwd>
						<kwd>گوهرسنگ</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Alavi, M., 1994. Tectonics of the Zagros Orogenic belt of Iran: new data and interpretations. Tectonophysics 229, 211–238.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Baharifar, A., Moinevaziri, H., Bellon, H. Pique, A., 2004. The crystalline complexes of Hamadan (Sanandaj-Sirjan zone, western Iran): Metasedimentary Mesozoic sequences affected by Late Cretaceous tectono-metamorphic and plutonic events, II. 40K - 40Ar dating. Comptes Rendus Geoscience 336, 1443-1452.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Berberian, M., King, G. C., 1981. Towards a paleogeography and tectonic evolution of Iran. Canadian Journal of Earth Sciences 18, 210–265.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Mohajjel, M., Fergusson, C.L., 2000. Dextral transpression in Late Cretaceous continental collision, Sandandaj-Sirjan Zone, western Iran. Journal of Structural Geology 22, 1125–1139.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2019.28137.1918</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_15067_d1dee24a35c22a65bae0ab83648fe233.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>خاستگاه کانسار آهن چغارت، ایران مرکزی: کاربردی از زمین‌شیمی میانبارهای سیال</article-title>
			        <subtitle>خاستگاه کانسار آهن چغارت، ایران مرکزی: کاربردی از زمین‌شیمی میانبارهای سیال</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>منوچهری نیا</surname>
			            <given-names>محیا</given-names>
			          </name>
					  <aff>زمین شناسی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>اسدی</surname>
			            <given-names>سینا</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیئت علمی دانشگاه شیراز بخش علوم زمین</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>حسن نژاد</surname>
			            <given-names>علی اکبر</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیات علمی دانشگاه دامغان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>01</month>
			        <year>2020</year>
			      </pub-date>
			      <volume>9</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>454</fpage>
			      <lpage>465</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>05</day>
			          <month>01</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>12</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2020, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2020</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_15067.html">http://aag.scu.ac.ir/article_15067.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>کانسار آهن چغارت در زون ایران مرکزی و 12 کیلومتری شمال شرق بافق، 130 کیلومتری جنوب شرق شهرستان یزد واقع شده است. سنگ میزبان غالب در این منطقه شامل مجموعه‌ای از نفوذی‌های آذرین حد واسط تا اسیدی و دایک‌های مافیک است که در برخی از بخش‌ها به شدت دگرسان شده‌اند و به متاسوماتیت معروف‌اند. این سنگ‌های آذرین در برخی نقاط تا حد رخساره شیست سبز دگرگون شده‌اند. مگنتیت فراوانترین کانسنگ اکسیدی منطقه است که به شکل‌های لایه‌ای، توده‌ای و افشان در سنگ میزبان کانسار چغارت حضور دارد. کانه‌زایی اصلی کانسار در سازندهای پرکامبرین پسین و به شکل پر عیار (مگنتیت + آپاتیت+ آمفیبول) رُخ داده است. داده های حاصل از مطالعه میانبارهای سیال در آپاتیت همزاد با مگنتیت نشان می دهد که کان توده آهن چغارت در محدوده‌ی دمایی 370 تا 385 درجه‌ی سانتی گراد تشکیل شده است. بیشترین نرخ شوری بین 20 تا 39 درصد وزنی معادل نمک طعام تشخیص داده شد. شواهد صحرایی و ریزدماسنجی میانبارهای سیال در کانی آپاتیت‌‌ کانسار چغارت نشان می‌دهد که سیال کانسنگ ساز بسیار شبیه به ذخایر ماگمایی- گرمابی طلا- مس- اکسید آهن (IOCG) است.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>آهن آپاتیت‌دار</kwd>
						<kwd>ریزدماسنجی</kwd>
						<kwd>میانبار سیال</kwd>
						<kwd>چغارت</kwd>
						<kwd>بافق</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Asadi, S., Rajabzadeh, M.A. 2014. Geochemistry, paragenesis, and wall-rock alteration of the Qatruyeh iron deposits, southwest of Iran: Implications for a hydrothermal-metasomatic genetic model. Journal of Geological Research 2014, 1-24.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Barnes, H. L., 1997. Geochemistry of Hydrothermal Ore Deposits, John. Wiley &amp; Sons, New York, NY, USA.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Forster, H., Jafarzadeh, A., 1994. The Bafq mining district in central Iran; a highly mineralized Infracambrian volcanic field. Economic Geology 89, 1697–1721.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Hitzman, M.W., 2000. Iron oxide–Cu–Au deposits: what, where, when and why. In: Porter, T.M. (Ed.), Hydrothermal Iron Oxide Copper–Gold and Related Deposits: A Global Perspective 2, Adelaide, Australian Mineral Foundation 9–25.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Samani, B.A., 1988. Metallogeny of the Precambrian in Iran. Precambrian Research 39, 85-106.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2019.29642.1990</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_15080_df8a711b407d430da2e03a47b231d1a6.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مدل‌سازی رفتار طیفی بافت خاک در کانون‌های ریزگرد استان خوزستان با استفاده از تصاویر ابر طیفی و مدل جنگل تصادفی</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>چترنور</surname>
			            <given-names>منصور</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه علوم و مهندسی خاک، دانشکده کشاورزی، دانشگاه شهید چمران اهواز، اهواز، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>لندی</surname>
			            <given-names>احمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>خاکشناسی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه شهید چمران اهواز، اهواز، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>فرخیان فیروزی</surname>
			            <given-names>احمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه علوم و مهندسی خاک، دانشکده کشاورزی، دانشگاه شهید چمران اهواز، اهواز، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>نوروزی</surname>
			            <given-names>علی اکبر</given-names>
			          </name>
					  <aff>هیئت علمی پژوهشی، پژوهشکده حفاظت خاک و آبخیزداری، تهران، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c5">
			          <name>
			            <surname>بهرامی</surname>
			            <given-names>حسینعلی</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه خاکشناسی،  دانشکده کشاورزی، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>01</month>
			        <year>2020</year>
			      </pub-date>
			      <volume>9</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>466</fpage>
			      <lpage>479</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>21</day>
			          <month>05</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>12</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2020, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2020</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_15080.html">http://aag.scu.ac.ir/article_15080.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>بافت خاک نقش مهمی در مقاومت خاک به فرسایش بادی دارد. تصاویر ابر طیفی با مزیت هزینه پایین و سرعت عمل بالا، ابزار مناسبی برای بررسی ویژگی‌های خاک از جمله بافت محسوب می‌شوند. هدف این مطالعه ارزیابی رفتار طیفی درصد رس، شن و سیلت در خاک‌های مستعد تولید ریز گرد استان خوزستان با استفاده از مدل PLS-RF است. در ابتدا فاکتورهای اصلی با مدل رگرسیون حداقل مربعات جزئی تعیین و سپس مدل جنگل تصادفی روی فاکتورهای تعیین‌شده اجرا گردید. در مرحله بعد عملکرد طیف اصلی و پیش‌پردازش‌های: فیلتر ساویتزکی و گلای، فیلتر ساویتزکی و گلای به همراه مشتق اول، فیلتر ساویتزکی و گلای به همراه مشتق دوم، روش نرمال‌سازی استاندارد و روش حذف پیوستار در حذف نویز و افزایش دقت مدل PLS-RF مقایسه شد. نتایج نشان داد که روش حذف پیوستار در دو ویژگی درصد رس (98/1= PRDCAL) و درصد سیلت) 65/1= PRDCAL) و روش مشتق دوم برای درصد شن (97/1= PRDCAL)، بهترین عملکرد را داشته‌اند. همچنین طول موج کلیدی برای درصد رس در طول موج‌های1200-1210، 1800 و 2200 نانومتر، برای درصد شن در محدوده طول موج‌های 1400 -1450، 1910-1930، 2200 و 2220 نانومتر و برای درصد سیلت خاک در محدوده طول ‌موج‌های 1320، 1615، و 2200 نانومتر مشاهده گردید.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>فیلتر ساویتزکی و گلای</kwd>
						<kwd>فیلتر مشتق دوم</kwd>
						<kwd>فیلترحذف پیوستار</kwd>
						<kwd>طول موج کلیدی</kwd>
						<kwd>فاکتور اصلی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>  Hillel, D., 1980. Applications of soil physics. Academic Press, San Diego.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>  Ben-Dor, E., Chabrillat, S., Demattê, J., Taylor, G., Hill, J., Whiting, M., Sommer, S., 2009. Using imaging spectroscopy to study soil properties. Remote Sensing of Environment 113, 38-55.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>  Curcio, D., Ciraolo, G., D’Asaro, F., Minacapilli, M., 2013. Prediction of soil texture distributions using VNIR-SWIR reflectance spectroscopy. Procedia Environmental Sciences 19, 494-503.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>  Mohamed, E., Saleh, A., Belal, A., Gad, A.A., 2017. Application of near-infrared reflectance for quantitative assessment of soil properties. The Egyptian Journal of Remote Sensing and Space Science 21, 1-14.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>  Xuemei, L., Jianshe, L., 2013. Measurement of soil properties using visible and short wave-near infrared spectroscopy and multivariate calibration. Measurement 46(10), 3808-3814.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>  Silva, E.B., Ten Caten, A., Dalmolin, R.S.D., Dotto, A.C., Silva, W.C., Giasson, E., 2016. Estimating Soil Texture from a Limited Region of the Visible/Near-Infrared Spectrum. Digital Soil Morphometrics, Springer, pp. 73-87.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>  Wang, J., Ding, J., Abulimiti, A., Cai, L., 2018. Quantitative estimation of soil salinity by means of different modeling methods and visible-near infrared (VIS–NIR) spectroscopy, Ebinur Lake Wetland, Northwest China. Peerj 6, 4703.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2020.29873.1999</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_15292_fc596942c17a37f043190a6100ded6da.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>کانسار مس حمزه‌لو: کانه زایی مس با میزبان رسوبی تیپ Redbed در سازند قرمز بالایی، شمال باختر زنجان</article-title>
			        <subtitle>کانسار مس حمزه‌لو: کانه زایی مس با میزبان رسوبی تیپ Redbed در سازند قرمز بالایی، شمال باختر زنجان</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>قاسملو</surname>
			            <given-names>آیسان</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه زنجان، زنجان، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>کوهستانی</surname>
			            <given-names>حسین</given-names>
			          </name>
					  <aff>هیات علمی دانشگاه زنجان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>مختاری</surname>
			            <given-names>میر علی اصغر</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیأت علمی گروه زمین شناسی دانشگاه زنجان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>زهدی</surname>
			            <given-names>افشین</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه زنجان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>01</month>
			        <year>2020</year>
			      </pub-date>
			      <volume>9</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>480</fpage>
			      <lpage>497</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>09</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2019</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>15</day>
			          <month>01</month>
			          <year>2020</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2020, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2020</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_15292.html">http://aag.scu.ac.ir/article_15292.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>کانه‎زایی در کانسار حمزه‎لو درون واحدهای میکروکنگلومرایی و ماسه‎سنگی خاکستری رنگ متعلق به سازند قرمز بالایی رخ داده است. بافت کانسنگ شامل دانه‌پراکنده، سیمان بین ‌دانه‌ای، عدسی‌شکل، شبه‌لامینه‌ای، جانشینی و پیریت فرامبوئیدال می‌باشد. در افق‌های کانه‌دار، سه پهنه قرمز اکسیدان، شسته‌شده و احیایی کانه‌دار تشکیل شده است. کالکوسیت و پیریت، کانی‌های معدنی اصلی در کانسار ‎ حمزه‎لو هستند. مالاکیت، آزوریت، کوولیت، آتاکامیت، گوتیت و هماتیت در اثر فرآیندهای برون‌زاد تشکیل شده‌اند. مقایسه الگوی عناصر کمیاب و کمیاب خاکی در نمونه‎های کانه‎دار و ماسه‎سنگ‎های قرمز و خاکستری بدون کانه‎زایی، بیانگر تهی‌شدگی در میزان این عناصر در نمونه‌های کانه‌دار است. این امر می‌تواند با خروج این عناصر طی فرآیندهای شسته‌شدن و کانه‌زایی تفسیر شود. با توجه به ویژگی‌هایی مانند محیط تکتونیکی، سنگ‌شناسی، چینه‌شناسی، کانی‌شناسی، ساخت و بافت و عوامل کنترل‌کننده کانه‌زایی (وجود آثار و بقایای گیاهی، وجود گنبدهای نمکی، تخلخل و نفوذپذیری مناسب سنگ ‌میزبان، گسل‌ها و شکستگی‌ها)، کانسار حمزه‏لو در دسته‌ کانسارهای مس رسوبی تیپ Redbed قرار گرفته و از این نظر قابل مقایسه با دیگر کانسارهای مس رسوبی تیپ Redbed در منطقه ماه‌نشان می‌باشد. این کانسارها، ارتباط فضایی نزدیکی با واحدهای تبخیری و گنبدهای نمکی موجود در سازند قرمز بالایی دارند که می‌بایست در مطالعات اکتشافی مورد توجه قرار گیرد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>کانسار مس با میزبان رسوبی</kwd>
						<kwd>تیپ Redbed</kwd>
						<kwd>سازند قرمز بالایی</kwd>
						<kwd>حمزه‎لو</kwd>
						<kwd>زنجان</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Cox, D.P., Lindsey, D.A, Singer, D.A., Diggles, M.F., 2007. Sediment-hosted copper deposits of the world-deposit models and database. U.S. Geological Survey, Canada, open-file report 03-107, p. 50.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Hayes, T.S., Cox, D.P., Piatak, N.M., Seal, R.R., 2015. Sediment-hosted stratabound copper deposit model. U.S. Geological Survey Scientific Investigations Report 2010–5070–M, Reston, Virginia, p. 147.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Hitzman, M., Kirkham, R., Broughton, D., Thorson, J., Selley, D., 2005. The sediment-hosted stratiform copper ore system. In: Hedenquist, J.W., Thompson, J.F.M. Goldfarb, R.J., Richards, J.P. (Ed.), Economic Geology One Hundered Anniversary volume, Littleton, Colorado, pp. 609–612.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>