<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume></Volume>
				<Issue>مقالات آماده انتشار</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The investigation of mineral Chemistry Garnet and tourmaline in Maziyan Leucoganite (North Azna, Sanandaj_Sirjan Zone</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شیمی کانی‌های گارنت و تورمالین در لوکوگرانیت مرزیان (شمال ازنا، پهنه سنندج-سیرجان)</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15497</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2020.26726.1882</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اسماعیل</FirstName>
					<LastName>درویشی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی دانشگاه آزاد اسلامی واحد الیگودرز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The investigation of mineral Chemistry Garnet and tourmaline in Maziyan Leucoganite (North Azna, Sanandaj_Sirjan Zone)&lt;br /&gt; Garnet and tourmaline have been recognized as minor minerals in Marziyan leucogranites of the North of the Azna region as a part of the Sanandaj-Sirjan structural zone. These felsic rocks outcrop in metamorphic rocks such as micaschist and andalusite schist. Garnets are mostly anhedral to euhedral, without reaction rim as well as inclusion and they have uniform composition and rich in spessartine. Based on the petrographic and chemical studies, garnets have a magmatic origin and they are derived from a felsic melt because their CaO amount is &lt;4wt%. Tourmalines are anhedral to subhedral, coarse to medium grains and they are classified in shorlite-dravite type as well as alkali group in composition. Tourmalines are categorized into two groups of magmatic with a ratio higher than Al, Fe/Fe+Mg and hydrothermal with a low Fe#. Mineral chemistry of garnet and tourmaline minerals signifies the S-type Marziyan granite magma.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">گارنت و تورمالین، از جمله کانی‌های فرعی موجود در لوکوگرانیتهای مرزیان واقع در شمال ازنا، بخشی از پهنه‌ زمین‌ساختی سنندج-سیرجان می‌باشند. این لوکوگرانیت ها در سنگ‌های دگرگونی، شامل میکاشیست و آندالوزیت شیست رخنمون دارند. گارنت‌ها اکثرا بی‌شکل تا نیمه شکل‌دار، بدون حاشیه واکنشی و ادخال، دارای ‌ترکیب یکنواخت و غنی از اسپسارتین می‌باشند. طبق ‌شواهد پتروگرافی و شیمی کانی گارنت‌ها دارای منشأ ماگمایی و مشتق‌ شده از مذاب‌های فلسیک بوده و با توجه به مقدار CaO&lt;4wt% پایین و مقادیر متغیری از MnO می‌باشند، بر این اساس گارنت‌های مورد بحث در یک ماگمای نوع S و شدیداً پرآلومینه و تحت فشار کم در پوسته بالایی متبلور شده و نظر به محتوایCaO کمتر از 4 درصد و MnO بالا درصد، دارای خاستگاه متاپلیتی است. تورمالین‌ها اغلب بی‌شکل تا نیمه شکل‌دار در ابعاد متوسط تا درشت و دارای ترکیب شورلیت-دراویت بوده و در گروه قلیایی قرار‌می‌گیرند. تورمالین‌ها (شورلیت و دراویت) به دو گروه ماگمایی با نسبت بالای Fe/Fe+Mg و Al و هیدروترمالی با Fe# پایین رده‌بندی می‌شود. بررسی شیمی کانی‌های گارنت و تورمالین دلالت بر S تایپ بودن ماگمای گرانیت مرزیان دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گارنت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تورمالین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">لوکوگرانیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شیمی کانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ازنا</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
