<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1393</YEAR>
<VOL>4</VOL>
<NO>4</NO>
<MOSALSAL>4</MOSALSAL>
<PAGE_NO>82</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی کیفیت آب حوضه آبریز سد شهریار جهت مصارف خانگی و آبیاری با استفاده از شاخص‌های شیمیایی و نقشه برداری GIS در ناحیه میانه، جنوب شرقی استان آذربایجان‌شرقی</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>      در این پژوهش، تعداد 13 نمونه از آب رودخانه‌های موجود در حوضه آبریز سد شهریار میانه جهت ارزیابی قابلیت آن برای هداف شرب و آبیاری مورد بررسی قرار گرفت. برای این منظور، برای اولین بار جهت تعیین توزیع مکانی پارامترهای کیفی آب و شناسایی مکانهای با بهترین کیفیت برای شرب و استفاده کشاورزی در ناحیه مطالعاتی، بر اساس: (1) تجزیه و تحلیل یکپارچه از پارامترهای فیزیکوشیمیایی، (2) استفاده از سیستم اطلاعات جغرافیایی و (3) محاسبه شاخص کیفیت آب اقدام شده است. نتایج فیزیکوشیمیایی با مقادیر استانداردهای توصیه شده توسط سازمان بهداشت جهانی (WHO)، موسسات استاندارد ایران (ISI)، ترکیه (TSE) و هند (ISI) به منظور بررسی کیفیت فعلی آب منطقه برای شرب و بهداشت عمومی مقایسه شدند. سپس با استفاده از روش‌های منحنی ترازGIS، نقشه‌های توزیع مکانی کیفیت آب برای اهداف شرب و آبیاری به‌ترتیب مطابق نظر شولر و ویلکاکس ایجاد شده است. جهت بدست آوردن پراکندگی مکانی پارامترهای کیفی آب، تکنیک درونیابی وزن‌دهی فاصله معکوس (IDW)، مورد استفاده قرار گرفت. تجزیه و تحلیل مکانی الگوهای کیفیت آب منطقه مورد مطالعه نشان می‌دهد که آب قسمت جنوبی ناحیه مطالعاتی به‌دلیل عبور از سازندهای تبخیری، جهت استفاده‌های گوناگون( شرب، صنعت و آبیاری) دارای محدویت زیاد است. اما بخش‌های مرکزی و بخصوص ناحیه شمالی حاوی آب با کیفیت قابل قبول و مناسب می‌باشند که می‌تواند با اندک رسیدگی مورد استفاده قرار گیرد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>12</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسینخانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشگاه شهید بهشتی، تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشگاه شهید بهشتی، تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>h_hoseinkhany@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مرتضی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نجیب</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد زمین شناسی، آبشناسی، سازمان آب منطقه ای تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد زمین شناسی، آبشناسی، سازمان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>allafnajin2001@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>GIS</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آنالیز مکانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شاخص کیفیت آب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حوضه آبریز سد شهریار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>میانه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>امیری، و.، نخعی، م .، سهرابی، ن .، 1392. ارزیابی کیفیت آب زیرزمینی بر اساس آنتروپی وزن دار شاخص کیفیت آب، فصلنامه زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 7، صفحه 31- 39.##حسینخانی، ح.، 1390. رسوبشناسی حوضه آبریزسدشهریار ( استور) میانه و نقش لیتولوژی در میزان بار فرسایشی آن، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شهید بهشتی، 220 ص.##موسسه استاندارد و تحقیقات صنعتی ایران، 1376. &quot; ویژگی‌های آب آشامیدنی &quot; استاندارد شماره 1053، چاپ‌های چهارم و پنجم، کمیسیون استاندارد آب‌های آشامیدنی.##نخعی، م.، ودیعتی، م.، 1391. کاربرد مدل استنتاج فازی در ارزیابی کیفیت آب قنات جهت مصارف شرب و کشاورزی ( مطالعه موردی : استان تهران)، فصلنامه زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 6، صفحه 44- 52.##Aghazadeh, N.andMogaddam, A. A., 2010. Assessment of groundwater Quality and its Suitability for Drinking and Agricultural Uses in the Oshnavieh Area, Northwest of Iran.Journal of Environmental Protection, Vol. (1) : 30-40.##Ahn H, Chon H., 1999. Assessment of groundwater contamination using geographic information systems. Environmental Geochemistry Health, Vol.(21) : 273-289.##Avvannavar, S.M. and  Shrihari, S., 2008. Evaluation of water quality index for drinking purposes for river Netravathi, Mangalore, South India.Environmental Monitoring and Assessment,Vol.(143) : 279-290.##Bahar, M.M. and Reza, M.S., 2010. Hydrochemical characteristics and quality assessment of shallow groundwater in a coastal area of Southwest Bangladesh.Environmental Earth Science, Vol.(61) : 1065-1073.##Balakrishnan, P. Abdul Saleem and Mallikarjun, N. D., 2011. Groundwater quality mapping using geographic information system (GIS): A case study of Gulbarga City, Karnataka, India. African Journal of Environmental Science and Technology, Vol.(5) : 1069-1084.##Bernstein, I., 1975. Effects of salinity and sodicity on plant growth. Ann. Rev. Phytopathol., Vol.(13) :295-312.##Borgarello, F., Serpont, N., Torcini, S., Minero, C. and Pelizzetti, E., 1986.  Separation of inorganic anions by unsuppressed ion chromatograph, AnalyticaChimicaActc, Vol.(188) : 317-319.##Burrough, P.A. McDonnell, R.A., 1998. Principles of Geographical Information Systems Oxford: Oxford University Press, p. 333.##California Fertilizer Committee, 1975.Western Fertilizer Hand-Book. The Interstate Printers and Publishers Inc. Danville, IIinois.##Ducci, D., 1999. GIS techniques for mapping groundwater contamination risk.Natural Hazards, Vol.(20) : 279–294.##Durfer CN, Baker F., 1964. Public water supplies of the 10 larger city in the U.S. Geological Survey. Water Supply, p. 364.##Eaton, F.M., 1950. Significance of carbonate in Irrigation waters. Soil Science., Vol.(67) : 128-133.##Ferry, L.T. Akihiko, K. and Mohammed Aslam, M.A., 2003.A Conceptual Database Design for Hydrology Using GIS.In the Proceedings of Asia Pacific Association of Hydrology and Water Resources, Japan, Kyoto.##Fetter, C. W., 1999.Contaminant hydrogeology. USA: Prentice Hall. p. 500.##Fytianos, K., &amp;Christophoridis, C., 2004. Nitrate, arsenic and chloride pollution of drinking water in Northern Greece: Elaboration by applying GIS. Environmental Monitoring and Assessment, Vol.(93) : 55–67.##Gueddari, M. and Rachida, B., 2011. Use of Geographical Information System and Water Quality Index to Assess Groundwater Quality in El Khairat Deep Aquifer (Enfidha, Tunisian Sahel), Iranica Journal of Energy &amp; Environment,  Vol.(2) : 133-144.##Han G., and Liu C., 2003. Water geochemistry controlled by carbonate dissolution: a study of the river water draining Karst-dominated terrain, Guizhou China. Che geology, 204: 1-21. 5-Han G., Tang Y., and Xu Z. 2010. Fluvial geochemistry of rivers draining Karst terrain in southwest China.Journal of Asian earth sciences, Vol.(38) : 65-75.##Han, D. Liang, X. Jin, M. Currell, MJ. Han, Y. and  Song X., 2009. Hydrogeochemical indicators of groundwater flow systems in the Yangwu River Alluvial Fan, Xinzhou Basin, Shanxi, China. Environment  Management, Vol.(44) : 243–255##Health Canada, 1979.Guidelines for Canadian Drinking Water Quality - Hardness. Ottawa, Canada: Health Canada.##Health Canada, 1991.Guidelines for Canadian Drinking Water Quality - Total Dissolved Solids. Ottawa, Canada: Health Canada.##Indian Standards Institution, 1991.Indian standard Specification for drinking water, IS 10500.##Ishaku, J.M., 2011. Assessment of groundwater quality index for Jimeta-Yola area, Northeastern Nigeria.Journal of Geology and Mining Research, Vol.(3) : 219-231.##Jain CK, Kumar CP, Sharma MK., 2003. Ground water qualities of Ghataprabha command Area, Karnataka. Indian J. Environ. Ecoplan, Vol.(7) : 251-262. ##Khan, F., Husain, T.and  Lumb, A., 2003. Water quality evaluation and trend analysis in selected watersheds of the Atlantic Region of Canada.Environmental Monitoring and Assessment, Vol.(88) : 221-242.##Lang C., Liu C., and Zhao Z., 2006. Geochemistry of Surface and ground water in Guiyang, China: Water/Rock interaction and Pollution in Karst hydrological system. Applied Geochemistry, Vol.(21) :88-115.##Li S., and Zhang Q., 2008. Geochemistry of the Han river basin China,1: Spatial distribution of major ion compositions and their controlling factors. Applied geochemistry, Vol.(23) : 3535-3544.##Mandel, S. and Shiftan, Z.I., 1981. Groundwater Resources Investigation and development.Academic press. New york, p.257##Nas, B. Berktay, A. 2010. Groundwater quality mapping in urban groundwater using GIS.Environmental Monitoring and Assessment, Vol.(160) : 215–227.##Obiefuna, G .I.and Sheriff, A., 2011. Assessment of Shallow Ground Water Quality of Pindiga Area, Yola Area, NE, Nigeria for Irrigation and Domestic Purposes.Research Journal of Environmental and Earth Sciences, Vol.(3) : 131-141.##Ramesh, K. and Elango, L., 2006. Groundwater Quality Assessment in Tondiar Basin. Intl. J. Environ. Pollution, Vol.(26) : 497-504.##Ravikumar, P. Somashekar, R.K.  and  Angami, M., 2011. Hydrochemistry and evaluation of groundwater suitability for irrigation and drinking purposes in the Markandeya River basin, Belgaum District, Karnataka State, India. Environmental Monitoring Assessment, Vol.(173) : 459–487.##Richards, L.A., 1954. Diagnosis and Improvement of Saline and Alkali Soils Agric Handbook 60, USDA and IBH Pub.Coy Ltd., New Delhi, India, p.98-99.##Sahu, P. and Sikdar, P.K., 2008. Hydrochemical framework of the aquifer in and around East Kolkata wetlands, West Bengal.Indian  Journal  of  Environmental Geology,Vol.(55) :823-835.##Sargaonkar, A. and Deshpande, V., 2003. Development of an overall index of pollution for surfacewater based on a general classification scheme in Indian context. Environmental Monitoring and Assessment, Vol.(89) : 43-67.##Sawyer, C. N., &amp;Mccarty, P. L., 1978. Chemistry for environmental engineering .NewYork: Mc-Graw Hill, p. 532.##Schoeller, H.,  1965. Qualitative Evaluation of Groundwater Resources. In: Methods and Techniques of Groundwater Investigation and Development. Water Resources Series No. 33 , UNESCO, p.44-52.##SubbaRao, N., 1997. Studies on water quality index in hard rock terrain of Guntur district, Andhra Pradesh, India National Seminar on Hydrology of Precambrian Terrains and hard rock areas, p.129-134.##Subramani, T. Krishnan, S.  andKumaresan, P. K., 2012.  Study of Groundwater Quality with GIS Application for CoonoorTaluk in Nilgiri District. International Journal of Modern Engineering Research (IJMER), Vol.(2) : 586-592.##Subramani, T., Elango, L.andDamodarasamy, S.R., 2005. Groundwater quality and its suitability for drinking and agricultural use Chithar River Basin, Tamil Nadu, India. Environ. Geol., Vol.(47) : 1099-1110.##Sunitha, V. Muralidhara Reddy,  B. Jagadish Kumar,  M. Ramakrishna Reddy,  M., 2012. GIS based groundwater quality mapping in southeastern part of  Anantapur District, Andhra Pradesh, India. International  Journal of  Geomatics and Geosciences, Vol.(2) : 805-814.##Suresh, T.S. Naganna, C. and Srinivas, G. 1991. Study of water quality for agricultural use in Hemavathyriver (Karnataka). Hydrol. J. Indian Assoc.Hydrol., Vol.(14) : 247-254.##Tank, D.K and Chandel, C.P.S., 2010. Analysis Of The Major Ion Constituents In Groundwater of Jaipur City. Nature and Science, Vol.(8) : 1-7.##Tiri, A.andBoudoukha, H., 2010. Hydrochemical Analysis and Assessment of Surface Water Quality in KoudiatMedouar Reservoir, Algeria. European Journal of Scientific Research, Vol.(41) : 273-285.##TSE, 1997.Drinking water Turkish standards, Turkish standards (TSE-266). Ankara.##Tziritis, E. Kelepertzis, A. and  Stamatakis, M., 2008. Hydro geochemical conditions and groundwater quality in the SE part of Samos Island, Greece. Mineral and Wealth, Vol.(149) : 1-11.##UNESCO, 2006. UNESCO water portal newsletter no. 161: Water-related diseases. Available at: http//www.unesco.org/water/news/newsletter/161.shtml.##Vasanthavigar, M., Srinivasamoorthy, K. Vijayaragavan, K. Rajiv Ganthi, K.Chidambaram, S.Anandhan, P.  Manivannan, R.  andVasudevan, S.,  2010.  Application of water quality index for groundwater quality assessment: Thirumanimuttar sub-basin, Tamilnadu, India. Environmental Monitoring Assessment, Vol.(171) : 595–609.##WHO, 2004. Guidelines for drinking water quality: training pack. WHO, Geneva, Switzerland.##Wilcox, L.V., 1955. Classification and use of Irrigation Waters. U.S. Dept. of Agric., Circular No. 696, Washington D.C., p. 19.##World Health Organization, 2008.guidelines for drinking-water quality [electronic resource]: incorporating 1st and 2nd addenda, v. 1, Recommendations, 3rdedn.WHO, Geneva, p. 515.##Zhang, W. Kinniburgh, D. and  Gabos, S., 2013. Assessment of Groundwater Quality in Alberta, Canada Using GIS Mapping, 3rd International Conference on Medical, Biological and Pharmaceutical Sciences (ICMBPS&#039;2013), Bali (Indonesia), p.199-204.##Assessment  of  Shahriar dam catchment water quality for irrigation and domestic purposes using chemical indices and  GIS##mapping in Mianeh area,  South- East Azarbaijan Province.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی پتانسیل آب زیرزمینی آهک امام حسن با استفاده از توموگرافی ژئوالکتریک و آنالیز حساسیت قاطع ژئوالکتریک (مطالعه موردی: آهک امام حسن، چوار- ایلام)</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در این پژوهش با استفاده از توموگرافی مقاومت ویژه پتانسیل آب زیرزمینی آهک­ امام حسن در منطقه چوار استان ایلام مورد بررسی قرار گرفته است. به این منظور پنج نیمرخ ژئوالکتریک با طول 500 متر و فاصله الکترودی 20 متر با استفاده از آرایش دوقطبی‌- دوقطبی متوالی برداشت شد. پس از ارزیابی صحت داده­های ژئوالکتریک با استفاده از مقاطع حساسیت بلوک­های مدل و تهیه مدل­های هموار نیمرخ­ها، شبه مقاطع مقاومت ویژه به پیروی از تکنیک بهینه­سازی غیرخطی و وارونسازی به روش حداقل مربعات ترسیم شد. در نهایت با استفاده از شبه مقاطع مقاومت ویژه، مقاطع زمین‌شناسی آنها ترسیم شد. بررسی این مقاطع نشان می‌دهد که به دلیل انحلال‌پذیری و ستبرای کم، متراکم و فاقد شکستگی بودن آهک‌های گورپی، قابلیت ذخیره آب زیرزمینی پایین می‌باشد. در مقابل تفسیر نیمرخ شاهد در نزدیکی سازند ایلام، احتمال وجود پتانسیل‌های مناسب آب زیرزمینی در این منطقه را پیشنهاد می‌کند.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>13</FPAGE>
						<TPAGE>21</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>تاج آبادی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری آبشناسی، بخش علوم زمین، دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری آبشناسی، بخش علوم زمین، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mhd.tajabadi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حمیدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ناصری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید بهشتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>h-nassery@sbu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فرشاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علیجانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>falijani2000@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>روح اله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آدینه وند</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری آبشناسی ، بخش علوم زمین، دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری آبشناسی ، بخش علوم زمین، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>radinehvand66@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آهک امام حسن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توموگرافی مقاومت ویژه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آرایشدوقطبی- دوقطبی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آنالیز حساسیت ومدل وارون</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>منطقه چوار</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آقانباتی، س. ع.، 1383، &quot;زمین شناسی ایران&quot;، انتشارات سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 568 ص.##اداره کل هواشناسی استان ایلام، 1387 ،&quot; رسم نقشه­های خطوط هم­بارش و تفسیر آنها&quot;، سایت رسمی اداره کل هواشناسی استان ایلام.##ناصری، ح. ر.، علیجانی، 1391، &quot;تحلیل سیستم های کارست سازندهای آسماری و ایلام – سروک در جنوب غرب ایذه&quot;، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، جلد1، شماره3.##ناصری، ح. ر.، علیجانی، نخعی، م و محرابی نژاد، ع، 1390، &quot;هیدروژئولوژی نا متعارف سازند آسماری در تاقدیس کمردراز ایذه&quot;، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، جلد1، شماره1.##ناصری، ح. ر.، علیجانی، ف؛ و میرزایی، س .ح.، 1387 ، &quot;توموگرافی ژئوالکتریک کارست تاقدیس آسماری(جنوب شرق مسجد سلیمان)&quot;، مجله علوم دانشگاه شهید چمران.##سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور &quot;نقشه زمین شناسی با مقیاس 1:100000 ایلام&quot;.##شرکت سهامی آب منطقه­ای استان ایلام، 1382 ،&quot;مشخصات چاه آهکی پتروشیمی ایلام واقع در منطقه تنگ حمام چوار&quot;.##Cardarelli, E., and Fischanger F., 2005, &quot;2D data modelling by electrical resistivity tomography for complex subsurface geology&quot;, Geophys Prosp, Vol.54, pp.121-133.##Dahlin, T., and Bing, Z, 2001, &quot;A numerical comparision of 2D resistivity imaging with eight electrode arrays&quot;, Department of Geotechnology, Lund University, Box.118, S-221 00, lund, Sweden.##De Groot-Hedlin,C., and Constable, S., 1990, &quot;Occams inversion to generate smooth, two-dimensional models from magnetotelluric data, Geophysics,Vol.55, pp.1613-1624.##Griffith, D.H., and Barker, R.D., 1993, &quot;Two-dimensional resistivity imaging and modeling in areas of complex geology&quot;, Journal of Applied Geophysics, Vol.29, pp.211-226.##Kearey, P., Brooks, M., and Hill, I., 2003,&quot;An introduction to geophysical exploration&quot;, 3nd ed, Blackwell Publishing, 262p.##Knodel, K., Lang, G., and Voigt, H.J., 2007, &quot;Environmental Geology; handbook of field method and case studies&quot;, Springer, 1357p.##Loke, M.H., 1999, &quot;Electrical imaging surveys for environmental and engineering studies: A practical guide to 2D and 3D surveys; The theory and practice of electrical imaging”, EEGS European section 5th meeting, badapast hungary, 61p.##Loke, M.H., and Barker, R. D., 1995, &quot;Least-squares deconvolution of apparent resistivity pseudosections, Geophysics, Vol. 60, No. 6, pp. 1682-1690.##Loke, M.H., and Barker, R. D., 1996, &quot;Rapid least- squares inversion of apparent resistivity pseudosections using a quasi-newton method&quot;, Geophysical Prospecting, Vol. 44, pp. 131-152.##Marzan, I., 2005, &quot;Geophysical survey for water perspectives in an arid pastoralagro pastoral context: Zone1 Afar Region in Ethiopia&quot; Action Contre La Faim, 28p.##Olayinka, A., and Yaramanci, U., 2000, &quot;Assessment of the reliability of apparent resistivity data&quot;, Geophysical Prospecting, Vol. 48, pp. 293-316.##Owen, R.J., Gwavava, O., and Gwaze,P., 2004, &quot;Multi-electrode resistivity survey for groundwater exploration in the Harare greenstone belt, Zimbabwe&quot;, Hydrogeology Journal, Vol.14, pp.244-252.##Samanovac, F., and Alvanja, S.D., 2007, &quot;Determination of resolution limits of electrical tomography on the block model in a homogenous environment by means of electrical modeling&quot;, Rud-Geo-naft.zb, Vol. 10, pp. 47-56.##Sasaki, Y., 1992, &quot;Resolution of resistivity tomography inferred from numerical simulation&quot;, Geophysical Prospecting, Vol. 40, pp. 453-464.##Smith, N.C., and Vozoff, R., 1984, &quot;Two dimensional DC resistivity inversion for dipole-dipole resistivity data&quot;, Geophysics, Vol. 54, pp. 254-262.##Stocklin, J., 1972, “Lexique Stratigraphique International”, Vol. III, Fascicule 9 b, Iran.##Tripp, A.C., Hahmann,  G.W.,  and Swift Jr, C.M., 1984, &quot;Two dimensional resistivity invesion, Geophysicd, Vol.49, pp.1708-1717.##Vincenz, A., 1968, &quot;Resistivity investigation of limestone aquifers in Jamaica&quot;, Geophysics, Vol. 33, pp. 980-994.##Zhou, W., Beck, B.F., and Adams, L., 2002, &quot; Effective slsctrode array in mapping karst hazards in electrical resistivity tomography&quot;, Environmental Geology, Vol. 42, pp. 922-928.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی روش‌های برآورد جریان پایه در چشمه‌های کارستی، مطالعه‌ی موردی چشمه‌های پیرغار و دیمه</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>بررسی هیدروگراف جریان چشمه از کاربردی‌ترین موضوعات در هیدروژئولوژی است و پژوهش در مورد آن، می تواند کاربردهای مفیدی در تعیین رفتار دینامیکی آب زیرزمینی و پشتوانه ای علمی در اتخاذ راه‌کارهای مناسب در مدیریت کمی و کیفی آب آبخوان‌ها و حوضه‌‌های آبگیر داشته باشد. در این پژوهش علاوه بر روشهای مرسوم، جدایش جریان پایه چشمه‌های کارستی دیمه و پیرغار واقع در استان چهارمحال و بختیاری به روش‌های فیلتر دیجیتال بازگشتی با استفاده از نرم افزارHydroOffice 2010  انجام گرفته است. تغییرات دبی جریان پایه که بر اساس شیمی‌نگار چشمه برآورد شده است، به عنوان معیار ارزیابی و مبنای مقایسه جهت انتخاب مناسب‌ترین روش فیلتر دیجیتال بازگشتی در محاسبه‌ی جریان پایه (BFI) در نظر گرفته شده است. در هر دو چشمه، روش‌ Eckhardt Filter با مقایسه‌ی عددی و معیارهای آماری مناسب ترین روش تفکیک جریان در بین روش‌های دیجیتال الگوریتم عددی می‌باشد. با استفاده از روش مذکور، میانگین شاخص جریان پایه در چشمه‌های دیمه و پیرغار به ترتیب 9/0 و 61/0 محاسبه شده است. با بررسی تغییرات زمانی بارش، دبی و غلظت یون کلسیم در چشمه‌ی دیمه و پیرغار، اثر تدریجی آب نفوذی حاصل از بارش، به ترتیب در طول 12 و 5 ماه ظاهر می شود و درصد مشارکت آب جدید در دبی کل چشمه ها، در طول مدت مطالعه به ترتیب حدود % 12 و % 33 است. با توجه به پایین‌تر بودن شاخص جریان پایه‌ و درصد بیشتر مشارکت آب جدید در چشمه‌ی پیرغار نسبت به چشمه‌ی دیمه، می‌‌توان گفت احتمالا سیستم آبخوان چشمه ی پیرغار نسبت به دیمه دارای سهم جریان مجرایی بیشتری بوده و از درجه‌ی کارستی شدن بیشتری برخوردار است.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>22</FPAGE>
						<TPAGE>37</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سپیده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مالی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد آبشناسی، بخش علوم زمین، دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد آبشناسی، بخش علوم زمین، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sapidemali@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ضرغام</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار بخش علوم زمین، دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار بخش علوم زمین، دانشگاه شیراز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zmohammadi@shirazu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چشمه کارستی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جریان پایه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تفکیک هیدروگراف</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روش‌ دیجیتال الگوریتم عددی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>شجاع. ع، 1390، بررسی تاثیرتغییرات الگوی بارش برمشخصات هیدروگراف چشمه های کارستی، پایان نامه ی کارشناسی ارشد، بخش زمین شناسی دانشگاه شیراز، شیراز، ایران.##قنبرپور. م. ر، تیموری. م، غلامی. ش. ع، 1387، مقایسه‌ی روش‌های برآورد دبی پایه بر اساس تفکیک هیدروگراف جریان (مطالعه موردی حوضه‌ آبخیز کارون)، مجله علوم و فنون کشاورزی و منابع طبیعی – سال دوازدهم – شماره چهل و چهارم.##کاوسی. حیدری. ع، 1387، تعیین مرز بین جریان افشان (Diffuse flow) و مجرائی (Conduit flow) در سازندهای کارستی. پایان نامه کارشناسی ارشد، بخش علوم زمین، دانشگاه شیراز، شیراز - ایران.##کلانتری. ن، محمدی بهزاد. ح، چرچی. ع، کشاورزی. م، 1390، چشمه های کارستی به عنوان ساده‌ترین ابزار برای تعیین خصوصیات هیدروژئولوژیکی آبخوان‌های کارستی، مطالعه موردی چشمه‌ بی بی‌تلخون، استان خوزستان، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 2، جلد 1.##Ashton. K., 1966, The analysis of flow data from karst drainage system. Trans. Cave Res. Group Great Britain, Vol:7, No: 2, p: 163-203##Atkinson. T. C., 1977, Diffuse flow and conduit flow in limestone terrain in the Mendip Hills, Somerset (Great Britain), Journal of Hydrology, Vol: 35, p:93-110##Boughton. W. C., 1993, A hydrograph-based model for estimating water National Conference, Pub, 93/14,p: 317-324##Chapman. T. G., 1991, Comment on evaluation of automated techniques for base flow and recession analyses, by RJ Nathan and TA McMahon, Water Resources Research, Vol: 27, No: 7, p: 1783 -1784##Chapman. T. G., Maxwell. A. I., 1996, Baseflow separation comparison of numerical methods with tracer experiments. Institute Engineers Australia National Conference. Pub, 96/05, p: 539-545##Chapman. T., 1999, A comparison of algorithms for streamflow recession and baseflow separation, Hydrological Processes, No: 3, p: 701–714##Dickinson. W. T., Holland. M. E., Smith. G. L., 1967, An experimental rainfall-runoff facility Hydrology paper, Colorado State University, No: 25, pp: 78.##Dreiss. S. J., 1989, Regional scale transport in a karst aquifer, Part 1, Component separation of spring flow hydrographs, Water Resoures, Vol: 25, No: 1, p:117–125##Eckhardt. K., 2008, A comparison of baseflow indices, which were calculated with seven different baseflowseparation methods, Journal of Hydrology, Vol: 352, p: 168– 173##Furey. P. R., Gupta. V. K., 2001, A physically based filter for separating base flow from streamflow time series, Water Resources Research, Vol: 37, No:11, p: 2709-2722##Gonzales. A., Nonner. L., Heijkers. J., Uhlenbrook. S., 2009, Comparison of different baseflow separation methods in a lowland catchment, Hydrology and Earth System Sciences, No: 6, p: 3483-3515.##Gregor.M., 2010, User Manual &quot; BFI+ 3.0&quot;##Hall. A. J., 1971, Baseflow recessions and the baseflow hydrograph separation problem Hydrology papers, The Institution of Engineers, Australia, pp: 159-170.##Jacobson. R. L., Longmuir. D., 1974, Controls on the quality variation of some carbonate spring waters, J Hydrol, No: 23, pp: 247 – 265##Kresic. N., Stevanovic. Z., 2010, Groundwater hydrology of spring, Elsevier##Lvovich. M. I., 1979, World water resources and their future. American Geophysical Union, Washington DC.##Lyne. V. D., Hollick. M., 1979, Stochastic time-variable rainfall-runoff modelling, Institution of Engineers, Australia, Canberra, pp: 89 - 93##Tallaksen. L. M., Van lanen. H. A., vaneds.J., 2004, Hydrological Drought – Processes and Estimation Methods for Streamflow and Groundwater, Developments in Water Science, 48. Amsterdam, Elsevier Science B.V, ISBN 0-444-51688-3, pp. 579##Veni. G., 1994, Geomorphology, hydrodeology, geochemistry and evolution of the karstic lower Glen Rose aquifer, south-central Texas, Dissertation, Pennsylvania State University, pp.720 ##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مدلسازی آلودگی هوا با استفاده از تصاویر سنجنده مودیس: مطالعه موردی توده های گرد و غبار استان خوزستان</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>با افزایش وقوع طوفانهای گردوغبار در چند سال اخیر در جنوب غرب ایران و بویژه در استان خوزستان و به تبع آن کاهش کیفیت هوا در این مناطق، مطالعه این پدیده از اهمیت بالایی برخوردار است. بدین منظور و با جمع آوری داده­هایAOD سنجنده مودیس و PM10 پنج ایستگاه اداره کل حفاظت محیط زیست استان خوزستان در 4 ماه اول سال 1388 رابطه همبستگی بینAOD و میانگین روزانه و ساعتی  PM10مطالعه گردید. نتایج نشان داد که تغییرات زمانیAOD با تغییرات PM10رابطه مستقیم دارد. اما میانگین ساعتی نسبت به میانگین روزانه همبستگی مثبت بالاتری نشان می دهد. بعد از تصحیح AOD نسبت به رطوبت نسبی معلوم شد که در این منطقه و با استفاده از داده های مودیس با قدرت تفکیک 10 کیلومتر در 4 ماه اول سال رطوبت عامل مهم تاثیرگذار بر این رابطه نیست. بطور کلی در این تحقیق مشخص شد کهAOD سنجنده مودیس می تواند ابزار مناسبی جهت پهنه بندی PM10  توده های گردوغبار جنوب غرب ایران در مقیاس ناحیه ای باشد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>38</FPAGE>
						<TPAGE>45</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>کاظم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رنگزن</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه سنجش از دور و GIS، دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه سنجش از دور و GIS، دانشگاه شهید</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>kazemrangzan @scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زراسوندی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه زمین‌شناسی، دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه زمین‌شناسی، دانشگاه شهید چمران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zarasvandi_a@ scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عبدالخانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد سنجش از دور و GIS، شرکت برق منطقه ای استان خوزستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد سنجش از دور و GIS، شرکت برق</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>aliabdolkhani@hotmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>برات</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مجردی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیارگروه نقشه برداری، دانشگاه شهیدرجایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیارگروه نقشه برداری، دانشگاه شهیدرجایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مودیس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>PM10</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گردوغبار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کیفیت هوا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>همبستگی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Baddock.M.C., Bullard.J.E., Bryant.R.G., 2009, Dust source identiﬁcation using MODIS: A comparison of techniques applied to the Lake Eyre Basin, Australia. Remote Sensing of Environment, vol:113, p:1511–1528##Chu.D.A., Kaufman.Y.J., Zibordi.G., Chern.J.D., Mao.J.T., Li.C.C., Holben.B.N., 2003, Global monitoring of air pollution over land from the Earth Observating System-Terra Moderate Resolution Imaging Spectroradiometer (MODIS), Journal of Geophysical Research, vol:108.##Guo.J.P., Zhang.X.Y., Che.H.Z., Gong.S.L., An.X., Cao.C.X., Guang.J., Zhang.H., Wang.Y.Q., Zhang.X.C., Xue.M., Li.X.W., 2009, Correlation between PM concentrations and aerosol optical depth in eastern China,  Atmospheric Environment, doi:10.1016/j.atmosenv.2009.08.026, (in press).##Gupta.P., Christopher.S.A., Wang.J., Gehrig.R., Lee.Y., Kumar.N., 2006, Satellite remote sensing of particulate matter and air quality assessment over global cities, Atmospheric Environment, vol:40, p:5880–5892##Hanel, G., 1976. The properties of atmospheric aerosol particles as functions of the relative humidity at thermodynamic equilibrium with the surrounding moist air. Advances in Geophysics 19, 73–188.##Horvath.H., 1996, Spectral extinction coefficients of rural aerosol in southern Italy– a case study of cause and effect of variability of atmospheric aerosol, Journal of Aerosol Science, vol:27, No:3, p:437–453.##Kaufman.Y.J., Tanre.D., Boucher.O., 2002, A satellite view of aerosols in the climate system, Nature, vol:419, p:215–223.##King.M.D., Kaufman.Y.J., Tanre.D., Nakajima.T., 1999, Remote sensing of tropo-spheric aerosols from space: past, present and future, Bulletin of the American Meteorological Society, vol:80, No:11, p:2229–2259.##Li.H., Farugue.F., Williams.W., Al-Hamdan.M., Luvall.J., Crosson.W., Rickman.D., Limaye.A., 2009, Optimal temporal scale for the correlation of AOD and ground measurements of PM2.5 in a real-time air quality estimation system, Atmospheric Environment, vol:43, p:4303–4310##McTainsh.G.H., &amp; Strong.C.S., 2007, The role of Aeolian dust in ecosystems. Geomorphology, Vol:89, No:1–2, p:39-54.##Mishchenko.M.I., Geogdzhayev.I.V., Cairns.B., Carlson.B.E., Chowdhary.J., Lacis.A.A., Liu.L., Rossow.W.B., Travis.L.D., 2007, Past, present, and future of global aerosol climatologies derived from satellite observations: a perspective, Journal of Quantitative Spectroscopy and Radiative Transfer, Vol:106, p:325–347.##Randriamiarisoa, H., Chazette, P., Couvert, P., Sanak, J. and Megie, G. 2006, Relative humidity impact on aerosol parameters in a Paris suburban area, Atmospheric Chemistry and Physics, Vol 6, PP: 1389–1407,##Remer.L.A., Tanré.D., Kaufman.Y.J., 2006, Algorithm for remote sensing of  tropospheric aerosol from MODIS: Collection 005, http://modis.gsfc.nasa.gov##Wang.Z., Chen.L., Tao.J., Zhang.Y., Su.L., 2009, Satellite-based estimation of regional particulate matter (PM) in Beijing using vertical-and-RH correcting method, Remote Sensing of Environment, (in press)##WHO (World Health Organization(, 2000, Air quality guidelines for Europe (2nd Ed.), Chapter 7 WHO regional publications, European series, vol:91##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>رخساره ها، دیاژنز و کیفیت مخزنی سازند سروک در میدان نفتی کوپال، در جنوب غرب ایران</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>چکیده       مطالعه سازند سروک در میدان نفتی کوپال منجر به شناسایی 8 رخساره رسوبی شده که در محیط­های لاگونی، سدی و دریای باز در یک رمپ کربناته با شیب ملایم نهشته شده­­ است. کیفیت مخزنی سازند سروک ارتباط نزدیکی با فرآیندهای دیاژنزی دارد. فشردگی، سیمانی شدن، انحلال، شکستگی و دولومیتی شدن مهمترین فرآیندهای دیاژنزی کنترل‌کننده خواص مخزنی هستند. دو عامل نخست باعث کاهش کیفیت مخزنی و سه عامل بعدی افزایش‌دهنده آن بوده است. اغلب رخساره­های دانه­پشتیبان به دلیل تاثیر سیمانی شدن و فشردگی از تخلخل و تراوایی پایینی برخوردارند. رخساره‌های گل­پشتیبان بخش لاگون به دلیل تاثیر انحلال و شکستگی در آنها، دارای کیفیت مخزنی بهتری هستند. بررسی عملکرد فرآیندهای دیاژنزی بر روی سنگ­های مخزنی می­تواند کمک شایانی به تفکیک زون­های دارای کیفیت مخزنی از زون­های فاقد کیفیت مخزنی در سازند سروک میدان کوپال نماید. این امر منجر به بهره­برداری هر چه بهتر از سازند سروک در میدان کوپال می­شود.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>46</FPAGE>
						<TPAGE>59</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مجتبی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ذاکری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد، گروه زمین شناسی، دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد، گروه زمین شناسی، دانشگاه فردوسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zakeri.mojtaba@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>موسوی حرمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه زمین شناسی، دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه زمین شناسی، دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>moussavi@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خانه باد</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه زمین شناسی، دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه زمین شناسی، دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mkhanehbad@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اسد اله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محبوبی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه زمین شناسی ، دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه زمین شناسی ، دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>amahboobi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امیر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صابری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد، مناطق نفت خیز جنوب</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد، مناطق نفت خیز جنوب</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رخساره</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دیاژنز</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کیفیت مخزنی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سروک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کوپال</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>رحیم پوربناب. ح.، 1389، سنگ شناسی کربناته با نگرشی بر کیفیت مخزنی، چاپ دوم، انتشارت دانشگاه تهران، 550 ص.##سپیانی. ح.، محبوبی. ا.، موسوی حرمی. ر.، محمودی قرایی. م.ح.، غفرانی. ا.، 1389، فرایندهای دیاژنز و تأثیر آن بر کیفیت مخزنی سازند ایلام، میدان نفتی ماله کوه، شمال باختری اندیمشک، مجله پژوهش نفت، شماره 20، ص 65-83.##سراج. م.، 1384، تحلیل ساختاری مقدماتی میادین نفتی مناطق نفتخیز جنوب )محدودة دزفول شمالی(، گزارش شمارة پ-5613،  2609ص.##قلاوند. ه.، 1381، مطالعه تکمیلی زمین شناسی مخزن بنگستان میدان کوپال، گزارش شماره  5254، 210 ص.##صفدری ادیمی. ح.، وزیری مقدم. ح.، صیرفیان. ع.، غبیشاوی. ع.، طاهری. ع.، 1389، چینه نگاری سکانسی و میکروفاسیس سازند سروک در جنوب غرب فیروزآباد، رخساره­های رسوبی، شماره 3(1)، ص 48-60 .##عباساقی. ف.، 1391، چینه­نگاری سکانسی و دیاژنز سازند سروک در میدان نفتی کوپال در چاه­های شماره4، 20، 48، پایان­نامه کارشناسی ارشد گرایش رسوبشناسی و سنگشناسی رسوبی، دانشگاه فردوسی مشهد، 83 ص.##علی آبادی. م.، میراب شبستری. غ.، غبیشاوی. ع.، خزاعی. ا.، 1391، تاریخچه دیاژنتیکی و ارزیابی کیفیت مخزنی بر اساس ویژگی­های پتروگرافی و ژئوشیمیایی بخش بالایی سازند سروک در تاقدیس بنگستان، جنوب غرب ایران، رخساره­های رسوبی، شماره 5(1)، ص 85-100.##محمودی رنانی. ا.، طاهری. ع.، 1390،  ریزرخساره ها و چینه نگاری سکانسی سازند سروک در شمال شرق گچساران (تنگ گرگدار)، رخساره­های رسوبی، شماره 4(2)، ص 188-198.##هنرمند. ج.، مداحی. ا.، 1390،  ارتباط رخساره های رسوبی با گسترش فرآیندهای دیاژنزی و کیفیت مخزنی بخش بالایی سازند سروک در یکی از میادین بزرگ نفتی، جنوب غربی ایران، پژوهش­های چینه نگاری و رسوب شناسی، شماره 42 (1)، ص 97-114.##Aghaei. A., Mahbobi. A., Moussavi Harami. R., Najafi. M., Chakrapani G.J., 2014, Carbonate Diagenesis of the Upper Jurassic Successions in the West of Binalud - Eastern Alborz (NE Iran),  journal geological society of India, Vol:83, p: 311-328.##Al-Ghreri. M.F., Al-Jibouri. A.M., Al-Ahmed. A.A., 2013, Facies architecture and sequence development of the Euphrates formation in western Iraq, Arab Journal Geosciences, in press.##Aqrawi. A. A. M., Thehni, G. A., Sherwani, G. H., Kareem, B. M. A., 2007, Mid-Cretaceous rudist bearing carbonates of the Mishrif Formation: an important reservoir sequence in the Mesopotamian basin, Iraq,Journal of Petroleum Geology,  Vol: 21,  p: 57-82.##Asadi Mehmandosti. E., Adabi. M.H., Wood. D., 2013, Microfacies and geochemistry of the middle Cretaceous Sarvak formation in Zagros Basin, Izeh Zone, sw Iran, Sedimentary Geology,  Vol: 293, p:9-20.##Asghari. M., Adabi. M.H., 2014, Diagenesis and Geochemistry of the Sarvak Formation in Ahvaz oil field-Iran, Geochemistry Journal, in press.##Bordenave. M. L., Hegre. J. A., 2005, The Influence of Tectonics on The Intrapment of oil in The Dezful Embayment, Zagros Foldbelt, Iran, Journal of Petroleum Geology, Vol: 28(4), p: 339-368.##Choquette. P.W., Pray.  L.C., 1970, Geologic nomenclature and classification of porosity in sedimentary carbonates, American Association of Petroleum Geologists Bulletin, Vol: 54, p: 207-250.##Carannanate. G., Ruberti. D., Sirna. M., 2000, Upper Cretaceous low-energy ramp limestones from the Sorrento Peninsula (southern Apennines, Italy): micro and macrofossil associations and their significance in the depositional sequences. SedimentaryGeology, Vol: 132, p: 89-124.##Dickson, J. A. D., 1966, Carbonate identification and genesis as revealed by staining: Journal of##Sedimentary Research, Vol: 36(2), p:  491-505.##Dunham. R.J., 1962, Classification of carbonate rocks according to depositional texture, in W.E. Ham, ed., Classification of carbonate rocks, American Association of Petroleum Geologist Memoir, Vol: 1, p: 108-121.##Ehrenberg. S.N., Nadeau.  P.H., Steen. Ø., 2009, Petroleum reservoir porosity versus depth: Influence of geological age, American Association of Petroleum Geologist, Vol: 93, p: 1281-1296.##Embery.  A. F., Klovan.  J. E, 1971, A Late Devonian reef tract on northeastern Banks Island, Northwest territories: Bulletin of Canadian Petroleum Geology, Vol: 19, P: 730-781.##Flügel. E., 2010, Microfacies of Carbonate Rocks, Analysis, Interpretation and Application, Second Edition, Springer-Verlag, Berlin, 1006 p.##Ghabeishavi. A., Vaziri-Moghadam. H., Taheri, A., Taati. F., 2010, Microfacies and depositional environment of the Cenomanian of the Bangestan anticline, SW Iran, Journal of Asian Earth Sciences, Vol: 37, p: 275-285.##Ghabeishavi. A., Vaziri-Moghaddam, H., Taheri, A., and Taati, F., 2009, Facies distribution and sequence stratigraphy of the Coniacian–Santonian succession of the Bangestan Palaeo-high in the Bangestan Anticline, SW Iran,  Facies, Vol: 55, p: 243-257.##Hajikazemi. E., Al-Aasm. I.S., Coniglio, M., 2010, Subaerial expsoure and meteoric diagenesis of the Cenomanian-Turonian Upper Sarvak Formation, southwestern Iran, Geological Society, London, Special Publications, Vol: 330, p: 253-272.##Hajikazemi. E., Al-Aasm. I.S., Coniglio, M., 2012, Chemostratigraphy of cenomanian-turnian carbonate of the sarvak formation, southern Iran, Journal of Petroleum Geology, Vol: 35(2), p: 187-206. ##Hart. M. B., 1991, the late Cenomanian Calcisphere global bioevent, Read at the Annual Conference of the Ussher Society, p: 413-417.##Heckel. P.H., 1972, Recognition of ancient shallow marine environment, in: Rigby, J. K. and Hemblin, K., (Eds.) Recognition Ancient Sedimentary Environments, SEPM, Special publication, Vol: 16, p: 226-286.##James. G.A., Wynd. J.G, 1965, Stratigraphic nomenclature of Iranian oil consortium, agreement area, American Association of Petroleum Geologists Bulletin, Vol: 49, p: 2182-2245.##Lasemi. Y., 1995,  Platform carbonates of the Upper Jurassic Muzduran Formation in the Kopet Dagh Basin, NE Iran-facies, palaeoenvironments and sequences, Sedimentary Geology, Vol:  99, p: 152-164.##Lonoy. A., 2006, making sense of carbonate pore systems, American Assocation of Petrolum Geologists Bulletin, Vol: 90, No: 9, p: 1381-1405.##Lucia. F.J., 2007, Carbonate Reservoir Characterization. Springer-Verlag, Berlin Heidelberg, 331p.##Perez-Valera. F., Perez-Lopez. A., 2008, Stratigraphy and sedimentology of Muschelkalk carbonates of the Southern Iberian Continental Palaeomargin (Siles and Cehegin Formations, Southern Spain), Facies, Vol: 54, p: 61-87.##Rahimpour-Bonab. H., Mehrabi. H., Navidtaleb. A., Izadi-Mazidi. E., 2012, Flow unit distribution and reservoir modelling in Cretaceous Carbonates of the Sarvak Formation, Abteimour oilfield, Dezful Embayment, SW IRAN, Journal of Petroleum Geology, Vol: 35(3), p: 1-24.##Razin. P., Taati, F., Van Buchem. F.S.P., 2010,  Sequence stratigraphy of Cenomanian-Turonian carbonate platform margins (Sarvak Formation) in the High Zagros, SW Iran,  an outcrop reference model for the Arabian Plate, Geological Society of London, Special Publications, Vol: 329, p: 187-218.##Saber. S.G., 2012, Depositional framework and sequence stratigraphy of the Cenomanian – turonian rocks on the western side of the Gulf of Suez, Egypt , Cretaceous Research, Vol: 37, p: 300-318.##Sahraeyan. M., Bahrami. M., Arzaghi. S., 2013, Facies analysis and depositional environments of the Oligocene-Miocene Asmari Formation, Zagros Basin, Iran, Geoscience Frontiers, in press.##Tavakoli. V., Rahimpour-Bonab. H., Esrafili-Dizaji. B., 2011, Diagenetic controlled reservoir quality of South Pars gas field, an integrated approach, C. R. Geoscience, Vol: 343, p: 55-71.##Wilson. J. L., 1975, Carbonate Facies in Geologic History, Springer-Verlag, Berli, 741 p.##Zhicheng, Z., Willems, H. and Binggao, Z., 1997. Marine Cretaceous-Paleogene biofacies and ichnofacies in southern Tibet, China and their sedimentary significance. MarineMicropaleontology, Vol: 32, P: 3-29.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>کاربرد روش های عددی در شناسایی چشمه های لرزه ای: مطالعه موردی استان سیستان و بلوچستان</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>      شناسایی چشمه های لرزه ای به عنوان بخش اساسی مطالعات مربوط به تحلیل خطر لرزه ای می بایست حتی الامکان واقعی و دقیق انجام گیرد. در این تحقیق تلاش شده است بر اساس روش های عددی، رهیافتی جدید جهت شناسایی چشمه های لرزه ای پهنه ای معرفی شود به این ترتیب که ابتدا منطقه مورد مطالعه به بخشهای کوچکتر با ابعاد یکسان تقسیم می گردد و آنگاه متغیرهای معرف خطر زمینلرزه برای هر بخش بروش عددی جمع آوری می شود. سپس با اعمال تکنیکهای عددی، رده بندی بخشها بر اساس خطر زمینلرزه صورت می پذیرد چنانکه می توان به هر بخش مقداری عددی معرف خطر زمینلرزه بنام ضریب خطر لرزه ای نسبت  داد. در مرحله نهایی می توان با انجام دو نوع تفسیر از نتایج حاصله، چشمه های لرزه ای پهنه ای را در منطقه مورد مطالعه معرفی نمود. بدیهی است بدلیل استفاده از تکنیکهای عددی در رهیافت پیشنهادی، نتایج حاصله از دقت و واقعیت گرایی بالایی برخوردار بوده و لذا از جهت کاربرد در تحلیل خطرپذیری زمینلرزه حائز اهمیت می باشند.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>60</FPAGE>
						<TPAGE>64</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سید سعیدالرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسلامی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار، دانشکده علوم زمین، دانشگاه دامغان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار، دانشکده علوم زمین، دانشگاه دامغان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>eslami@du.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>درخشانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار، بخش زمین شناسی، دانشگاه شهید باهنر کرمان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار، بخش زمین شناسی، دانشگاه شهید باهنر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>reza_1217@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زمینلرزه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خطرپذیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چشمه لرزه ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روش عددی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مخاطرات طبیعی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آزادیخواه، ا.، پورکرمانی، م. و رادفر،‌ش. 1388، لرزه زمین ساخت منطقه ی معدنی سنگ آهن گل گهر سیرجان. فصلنامه زمین شناسی کاربردی، سال 5، شماره 3، صفحه: 195 – 205.##ادیب، ا.، مالکی، م. و بابایی، ح.ع. 1385، ارزیابی خطر زمین لرزه در شهر چابهار در ارتباط با کاهش مخاطرات محیطی. دومین کنفرانس بین المللی مدیریت جامع بحران در حوادث غیرمترقبه طبیعی.##اسلامی، س. 1380، روش عددی پهنه بندی لرزه زمین ساختی، مجموعه خلاصه مقالات بیستمین گردهمایی علوم زمین، سازمان زمین شناسی کشور، تهران، ایران، صفحه 202.##اسلامی س. 1382، نقشه پهنه بندی دگرشکلی زمینلرزه: تبیین رویکردی جدید به پهنه بندیهای لرزه زمین ساختی، مجموعه مقالات هفتمین همایش انجمن زمین شناسی ایران، اصفهان، ایران، صفحه 210-202.##اسلامی، ع. ا. 1385، سیاره زمین و زمین لرزه، جلد دوم، پژوهشگاه بین المللی زلزله شناسی و مهندسی زمینلرزه، 447 صفحه، تهران.##اسلامی، س. و توده کشت، س. 1390، مروری انتقادی بر پهنه بندی های لرزه زمین ساختی و ارائه یک راهبرد جدید. ششمین  کنفرانس بین المللی زلزله شناسی و مهندسی زلزله.##بوستان، ا. میرزایی ن. اسکندری قادی م. و شفیعی ع. 1391، پهنه بندی زمینلرزه ای گستره تهران و نواحی مجاور با استفاده از مجموعه های فازی. مجله فیزیک زمین و فضا، دوره 38، شماره 2، صفحه 44-29.##توکلی، ب. 1372، مبانی خطر زمینلرزه ای، مؤسسه بین المللی زلزله شناسی و مهندسی زلزله، تهران، ایران، 44 صفحه.##جانسون ر. آ. و ویچرن د. و. 1378، تحلیل چندمتغیری کاربردی، ترجمه: نیرومند ح.، انتشارات دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران، 740 صفحه.##حسامی خ.، جمالی ف.، و طبسی ه. 1382، نقشه گسلهای فعال ایران، مقیاس: 2500000/1، پژوهشگاه بین المللی زلزله شناسی و مهندسی زلزله، تهران.##رمضی، ح. 1374، نقشه مرکز زمینلرزه ها و خط واره های زمین ساختی ایران، مقیاس : 2500000/1، انتشارات مرکز تحقیقات ساختمان و مسکن.##رهنماراد، ج.، اکبری جمالزاده، ر.، خسروی، ف. و درخشانی، ر. 1388، بررسی فعالیت گسل گوک بر اساس شاخص نسبت پهنای کف دره به ارتفاع دره. فصلنامه زمین شناسی کاربردی، سال 5، شماره 4، صفحه: 292 – 299.##زارع م. 1388، مبانی تحلیل خطر زمینلرزه، پژوهشگاه بین المللی زلزله شناسی و مهندسی زمینلرزه، تهران، ایران، 144 صفحه.##سلیمانی، ش. 1378، رهنمودهایی در شناسایی حرکات تکتونیکی فعال و جوان با نگرشی بر مقدمات دیرینه لرزه شناسی، مؤسسه بین المللی زلزله شناسی و مهندسی زلزله، تهران، ایران، 125 صفحه.##شوقی، ج.، مریدی، ع.ا. و احمدی، ع. 1387، بررسی پدیده های ژئومورفیک منطقه ی نصرت آباد با استفاده از سنجش از دور و داده های صحرایی. فصلنامه زمین شناسی کاربردی، سال 4، شماره 3، صفحه: 179 – 187.##شفیعی بافتی، ا.، جعفری، ح. و شاهپسندزاده، م. 1388، زمین ساخت جنبا و برآورد خطر زمین لرزه در منطقه ی سبزواران. فصلنامه زمین شناسی کاربردی، سال 5، شماره 3، صفحه: 229 – 238.##فرهودی، ق. و شرفی، ه. 1388، بررسی مورفوتکتونیک باباکوهی واقع در شمال شیراز. فصلنامه زمین شناسی کاربردی، سال 5، شماره 2، صفحه: 126 – 134.##علینقی خانی،م.، ادیب،ا. و پورکرمانی،م. 1385، بررسی چشمه های لرزه ای و فعالیت لرزه زمین ساختی منطقه کوهرنگ. فصلنامه زمین شناسی کاربردی، سال 2، شماره 3.##غفوری،م.، ‌لشکری پور،غ.، صادقی،ح. حافظی مقدس،ن. و حسینی،س.ع. 1386،‌نقش عوامل زمین شناسی بر میزان تخریب زمین لرزه ی اخیر شهر بم. فصلنامه زمین شناسی کاربردی، سال 3، شماره 4، صفحه: 274 – 283.##لشکری پور،غ. و سالاری، ه. 1386،‌بررسی کمی اثرات زمین لرزه سال 1382 بم بر روی آبخوان دشت بم. فصلنامه زمین شناسی کاربردی، سال 3، شماره 1، صفحه: 52 – 59.##مختاری م.، شاه پسندزاده م.، یمینی فرد ف.، مهشادنیا ل.، شیرزایی م.، مبین پ.، اکبری م. 1387، مقدمه ای بر مطالعات پیش بینی زمینلرزه، شرکت ناقوس اندیشه، تهران، ایران، 152 صفحه.##مک گایر ر.ک. 1389، تحلیل خطر و ریسک زمینلرزه، ترجمه: زارع م. و مبیدیان م.، پژوهشگاه بین المللی زلزله شناسی و مهندسی زمینلرزه، تهران، ایران، 237 صفحه.##Derakhshani, R., Eslami, S.S., 2011, A new viewpoint for seismotectonic zoning, Am. J. Environ. Sci., 7: 212-218.##Everit. B.S., 1993, Cluster Analysis, 3rd Edition, Newyork: John Wiley.##IIEES, 2011, International Institute of Earthquake Engineering and Seismology, Tehran,Iran.##Mirzaei, N., Gao, M., and Chen, Y.T., 1998, Seismic source regionalization for seismic zoning of Iran: Major seismotectonic provinces, J. Eq. Pred. Res. 7, 465-495.##Swan A.R.H., Sandilands M., 1996, Introduction to geological data analysis, Great Britain: Blackwell Science. ##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی کانی سازی طلا در سامانه رگه‌ای دره زار در منطقه پاریز (استان کرمان) باتاکید بر مطالعات میانبارهای سیال و ایزوتوپ‌های گوگرد</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>      سامانه رگه‌ای طلای دره‌زار در منطقه پاریز واقع در شمال خاوری سیرجان (استان کرمان) و بر روی کمربند ماگمایی ارومیه - دختر واقع شده است. قدیمی‌ترین سنگ‌های منطقه را واحدهای آتشفشانی – رسوبی تشکیل داده که میزبانی کانی‌سازی طلا هستند. مطالعات صحرایی و ژئوشیمیایی نشان می‌دهند که این کانه‌زائی با دگرسانی رسی همراه بوده و عمدتا به رگه‌های کوارتزی محدود می‌شود. مطالعه میانبارهای سیال بر روی کوارتز‌های کانه‌زایی شده شوری 2 تا 16 درصد و دمای همگن شدگی С˚170تا С˚ 257 را نشان می­دهند که به اختلاط آب‌های ماگمایی و جوی به عنوان حجم اصلی سیال‌های کانه ساز اشاره دارد. با توجه به مقادیر 34Sδ کانی‌های پیریت و کالکوپیریت در رگه‌های طلادار (1/2– تا 5/8–‰) منشاء گوگرد و احتمالا طلا، سری‌های آتشفشانی-رسوبی موجود در منطقه در نظر گرفته می‌شود. شواهد ارائه شده در این تحقیق به تشابه نزدیکی بین کانی‌سازی طلای پاریز با کانسارهای اپی‌ترمال با درجه سولفیداسیون پائین دلالت می‌کند.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>65</FPAGE>
						<TPAGE>75</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>فاطمه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>لطیفی ساعی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد زمین شناسی، پردیس علوم، دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد زمین شناسی، پردیس علوم، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>fateme.latifi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>میر نژاد</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت علمی دانشکده زمین شناسی، پردیس علوم، دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت علمی دانشکده زمین شناسی، پردیس علوم،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مسعود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علیپور اصل</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت علمی دانشکده علوم زمین، دانشگاه شاهرود</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت علمی دانشکده علوم زمین، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>شجاع الدین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نیرومند</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت علمی دانشکده زمین شناسی، پردیس علوم، دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت علمی دانشکده زمین شناسی، پردیس علوم،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>niroomand@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>میانبار سیال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ایزوتوپ گوگرد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اپی ترمال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دره زار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پاریز</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>تقی پور، ن.، درانی، م.، 1392، زمین شیمی ایزوتوپهای پایدار گوگرد و اکسیژن کانی های سولفیدی و سولفاتی کانسار مس پورفیری پرکام، شهر بابک، استان کرمان. مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، جلد 2، شماره 8، ص 61-70.##سازمان زمین شناسی، 1378 مطالعات اکتشاف ژئو‌شیمیایی سیستماتیک در مقیاس 1:100000 ورقه دره زار.##سهیلی. م.، 1375، نقشه زمین‌شناسی سیرجان، مقیاس 1:250000. سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی. ##محمدی لقب، ح.، تقی پور، ن.، 1390، تکامل فیزیکو-شیمیایی سیال گرمابی در کانسار مس پورفیری سارا (پرکام)، استان کرمان، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، جلد 1، شماره 1، ص 11-24.##مهندسین مشاور ایتوک ایران، 1387، پی‌جویی به روش اکتشافات ژئوشیمیایی 1:25000 در محدوده پاریز (استان کرمان).##Agard, P., Omrani, J., Jolivet, L., Whitechurch, H., Vrielynck, B., 2011, Zagros orogeny: a subduction-dominated process, Geological Magazine, Vol: 148, p: 692-725.##Aghanabati. A., 2004, Geology of Iran, Geological Survey of Iran, p: 586.##Berberian, F., Muir. I. D., Pankhurst. R.J., Berberian. M., 1982, Late Cretaceous and early Miocene Andean type plutonic activity in the northern Makran and centeral Iran, Journal of Geological Society of London, Vol: 139, p: 605-614.##Bodnar. R.J., 1983, A method of calculating fluid inclusion volumes based on vapor bubble diameters and P–V–T–X properties on inclusion fluids, Economic Geology, Vol: 78, p: 535–542.##Bodnar. R. J., 1995, Fluid Inclusion Evidence for a Magmatic Source for Metals in Porphyry Copper Deposits, In: Mineralogical Association of Canada Short Course Volume 23, Magmas, Fluids &amp; Ore Deposits, J. F. H. Thompson, ed., p: 139-152.##Buchanan. L.J., 1981, Precious metal deposits associated with volcanic environments in the southwest Arizona, Geological Society Digest, Vol: 14, p: 237-262.##Corbett. G.J., 2004, Epithermal and porphyry gold –geological models in Pacrim Congress 2004, Adelide, Australia, Institute of Mining and Metallurgy, p: 15-23.##Dimitrijevic. M. D., Dimitrijevic. M. N.., Djordjevic M., Voluvic D. 1971, Geological map of Pariz, No. 7149, Series 1:100,000. Geological Survey of Iran (GSI), Tehran.##Evans. A. M., 1993, Ore geology and industrial minerals. 3rd ed., Blackwell Scientific, Oxford.##Fan. H. R., Groves. D. I., Mikucki. E. J., Mc Naughton. N.J., 2000, Contrasting fluid types at the Nevoria gold deposit in the Southern Cross greenstone belt, Western Australia, Implications of auriferous fluids depositing ores within and Archean banded iron formation, Economic Geology, Vol: 95, p: 1527-1536.##Guilbert. J.M., and Park. C.F., 1986, The geology of ore deposits, Freeman. New York, p: 985.##Hall. D. L., Sterner. S. M., Bodnar. R. J., 1988, Freezing point depression of NaCl–KCl-H2O solutions, Economic Geology, Vol: 93, p: 97-202.##Hayba. D. O., 1997, Environment of ore deposition in the Creede mining district, San Juan Mountains, Colorado: part V. epithermal mineralization from fluid mixing in the OH vein, Economic Geology, Vol: 92, p: 29–44.##Heald. P., Foley. N.K., and Hayba. D.O., 1987, Comparative anatomy of volcanic-hosted epithermal deposits: Acid-sulfate and adularia-sericite types, Economic Geology, Vol: 82, p: 1-26.##Hedenquist. J.W., 1987, Mineralization associated with volcanic-related hydrothermal systems in the Circum-Pacific basin. In Horn, M.K., E.d., Transactions of the Fourth Circum-Pacific Energy and Mineral Resources Conference. Amer. Assoc. Petrol. Geologists, Tulsa, OK, p: 513–524.##Hedenquist. J.W., Arribas. A.J., and Gonzales-Urien. E., 2000, Exploration for epithermal gold deposits, Reviews in Economic Geology, 13: 245-277.##Hoefs. J., 2009, Stable isotope geochemistry. 5 E.D., Berlin: Springer–Verlag.##Kolb. J., and Hagemann. S., 2009, Structural control of low-sulfidation epithermal gold mineralization in the Rosario–Bunawan district, east Mindanao ridge, Philippines. Mineralium Deposits, 44:795–815.##Li. Y., and Liu. J., 2006, Calculation of sulfur isotope fractionation in sulfides, Geochim. Cosmochim. Acta., Vol: 79, p: 1789-1795.##Ohmoto. H., and Rye. R.O., 1979, In: Geochemistry of hydrothermal ore deposits.  Barnes H.L. (Ed.), J. Wiley and Sons, New York, p: 509–567.##Richards. J.P., 2009, Postsubduction porphyry Cu-Au and epithermal Au deposits: Products of remelting of subduction-modified lithosphere, Geology, Vol: 37, p: 247–250.##Richards. J.P., Spell. T., Rameh. E., Razique. A., Fletcher. T., 2012, High Sr/Y magmas reflect arc maturity, high magmatic water content, and porphyry Cu ± Mo ± Au potential: examples from the Tethyan arcs of central and eastern Iran and western Pakistan, Economic Geology, Vol: 107, p: 295–332.##Samson. I., Anderson. A. &amp; Marshal. D., 2003, Fluid Inclusions, Analysis &amp; Interpretation, Short Course Series Vol:  32, Mineralogical Association of Canada.##Sillitoe. R.H., 1977, Metallic mineralization affiliated to sub-aerial volcanism: A review, Geological Society of London, Special Publication Vol: 7, p: 99-116.##Sillitoe. R.H., 1993, Epithermal model: Genetic types, geometrical controls and shallow features, Geological Association of Canada, Special Paper, Vol: 40, p: 403-417.##Sillitoe. R.H., 2010- Porphyry copper systems, Economic Geology, Vol: 105, p: 3-41.##Simon. G., Kesler, S.E., Essene, E.J., and Chryssoulis, S.L., 2000, Gold in porphyry copper deposits: Experimental determination of the distribution of gold in the Cu-Fe-S system at 400º to 700 ºC, Economic Geology, Vol: 95, p: 259-270.##White. N.C., and Hedenquist, J.W., 1995, Epithermal gold deposits: Styles, characteristics and exploration, Society of Economic Geologists, News Letter, Vol: 1, p: 9-13.##Wilkinson. J.J., 2001- Fluid inclusions in hydrothermal ore deposits, Lithos, Vol: 55, p: 229–272.##Yilmaz. H., Oyman, T., Arehart, G., Colakoglu, R., and Billor, Z., 2007, Low-sulphidation type Au–Ag mineralization at Bergama, Izmir, Turkey, Ore Geology Reviews, Vol: 32, p: 81–124.##Zhang. Y.G., Frantz. J.D., 1987, Determination of the homogenization temperatures and densities of supercritical fluids in the system NaCl–KCl–CaCl2–H2O using synthetic fluid inclusions, Chemical Geology, Vol: 64, p: 335–350.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				