<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1393</YEAR>
<VOL>4</VOL>
<NO>2</NO>
<MOSALSAL>12</MOSALSAL>
<PAGE_NO>86</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>پیش‌بینی تغییرات رخساره‌ای سنگ مادر با استفاده از میزان سولفور و نیتروژن موجود در نفت های خلیج فارس</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>     استفاده از فراوانی سولفور و نیتروژن از پارامترهای مفید در گروه­بندی نمونه­های نفتی در یک حوضه رسوبی و نشانی از نوع رخساره سنگ منشا مولد هیدروکربورها می­باشد. وجود کانی­های رسی در سنگ مولد هیدروکربور سبب کاهش میزان سولفور و افزایش میزان نیتروژن در نمونه­ی نفت می­شود. مطالعه بر روی نمونه­های نفت خلیج فارس نشان می­دهد که بخش عمده­ی نفت این مخازن در محدوده­ی نفت­های با سولفور بالا قرار دارد. میادین خارگ، دورود و هندیجان دارای بیشترین درصد سولفور و میادین رسالت، رشادت، سلمان و بلال دارای کمترین میزان سولفور می باشد. اکثر نمونه­های نفت مخازن بخش ایرانی خلیج فارس دارای نسبت سولفور به نیتروژن بالای 5 است. این نسبت نشان می­دهد که سنگ منشا هیدروکربورهای مخازن خلیج فارس دارای رخساره­ی عمدتا مارنی بوده که در محیط پلاژیک نهشته شده است. در بخش غربی و شمال غربی میزان رخساره کربناته-تبخیری در سنگ منشا و در بخش شرقی و جنوبی رخساره­ شیلی افزایش می­یابد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>6</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>احمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ربانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشگاه صنعتی امیرکبیر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشگاه صنعتی امیرکبیر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rabbani@aut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صابری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترا			تهران	دانشگاه صنعتی امیر کبیر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترا			تهران	دانشگاه صنعتی امیر کبیر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mh.saberi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: خلیج فارس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رخساره</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سنگ منشا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سولفور</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نیتروژن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نفت</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Baskin.D.K., Peters.K.E., 1992, Early Generation Characteristics of Sulfur – Rich Monterey Kerogen, The American Association of Petroleum Geologists, V. 76, No:1, p: 1-13.##Bennett.B., Olsen.S., 2007, The Influence of Source Depositional Conditions on the Hydrocarbon and Nitrogen Compounds in Petroleum from Central Montana, USA, Organic Geochemistry, P. 935–956.##Bennett.B., Love.D.G., 2000, Release of Organic Nitrogen Compounds from Kerogen Via Catalytic Hydropyrolysis, Fossil Fuels and Environmental Geochemistry.##Engel.M.E., Zumberge.J.E., 2007, Secular Change in the Stable Sulfur Isotope Composition of Crude Oils Relative to Marine Sulfates and Sulfides, Geochimica Et Cosmochimica Acta, P. 3146–3161. Orr.L., 1974, Changes in Sulfur Content and Isotopic Ratios of Sulfur during Petroleum Maturation— Study of Big Horn Basin Paleozoic Oils&#039; Wilson, 1974, AAPG Bulletin, Vol.58, p.2295-2318. Rabbani.A.R., 2013, Petroleum Geology and Geochemistry of the Persian Gulf, Tafresh University Academic Press. pp.575 Rabbani.A.R., Kotarba.M., Baniasad.A.R., Hosseiny. E., Wieclaw. D., 2014, Geochemical Characteristics and Genetic Types of the Crude Oils from the Iranian Sector of the Persian Gulf, Organic Geochemistry, V.70,p:29-43 Thompson.K. F. M., 1994, a Classification of Petroleum on the Basis of the Ratio of Sulfur to Nitrogen, Organic Chemistry, V. 21, No: 1, p: 877-890.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>اصلاح خاکهای فروریزشی با استفاده از روش تزریق (مطالعه موردی:ایستگاه راه آهن سمنان)</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>      ایران در زمره کشورهایی قرار گرفته که دارای خاکهای رمبنده میباشد و در صورت عدم شناسایی اینگونه خاکها، اگر سازه، راه و یا خطوط ریلی روی آنها احداث شود، میتواند در اثر اشباع شدن خاک، مشکلات قابل توجهی را ایجاد نماید. در مسیر راه آهن سمنان- دامغان، بخاطر وجود شکست های خاک ناشی از رمبنده بودن خاک، به علت بهره برداری از خط و عدم امکان مسدودی خط، یکی از راه حل هایی که میتواند به طور موثر در جهت اصلاح مشکلات ناشی از وجود خاکهای رمبنده مورد استفاده قرار گیرد، تزریق برجای خاک است. در این پژوهش جهت اصلاح خاک منطقه مورد مطالعه با استفاده از تزریق، رفتار ماده تزریقی آهک، بخاطر وجود رس در خاک مورد مطالعه قرار گرفته اند. نتایج آزمایشهای میدانی و آزمایشگاهی بیانگر آن است که با توجه به سیمانتاسیون رسی موجود بین ذرات خاک محل، تزریق آهک منجر به کاهش قابل ملاحظه پتانسیل رمبندگی خاک در شرایط اشباع و افزایش ظرفیت باربری خاک در مقایسه با سایر مواد تزریقی گردیده است و لذا به عنوان یک راهکار مناسب پیشنهاد میگردد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>7</FPAGE>
						<TPAGE>13</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سحر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رحمانیان دوین</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد زمین شناسی مهندسی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد زمین شناسی مهندسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>s.rahmanian8@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فریدون</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رضائی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>hستادیار عضو هیئت علمی پژوهشکده علوم زمین-سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>hستادیار عضو هیئت علمی پژوهشکده علوم زمین-سازمان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rezaie8@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی:اصلاح</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خاکهای رمبنده</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تزریق</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آهک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ظرفیت باربری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>خسروی.ف.، 1381، خاکها با پتانسیل رمبندگی با نگرشی بر روی مناطقی از ایران، سومین همایش بین المللی مهندسی ژئوتکنیک و مکانیک خاک ایران.##بربریان.م.، و همکاران، 1375، پژوهش و بررسی نو زمین ساخت  و خطر زمین لرزه و گسلش در گستره سمنان، سازمان زمین شناسی کشور، چاپ اول.##خواری.م .، و بازیار.م.، 1387،پهنه بندی ژئوتکنیک لرزه ای شهر سمنان،مقالات چهاردهمین کنگره بین المللی عمران، دانشگاه سمنان، سمنان، ایران.##آزمایشگاه مکانیک خاک و مهندسی مشاور سازند پی هامون،1388، مطالعات ژئوتکنیک گستره شهر سمنان.##Kutzner.C.,1996, Grouting of Rock and Soil, A.A.Balkema, Rotterdam.##Hormdee.D.,2008, Investigation on collapse potential of loess soil, Proceeding of the Eighteenth Interational offshore and Polar Engineering Conference Vancouver, BC, Canada.##Jennings.J.E.,and Knight. k.,1975, A guide to construction or with materials exhibiting additional settelement due to collapse of grain structure, 6th Regional conferens for Africa on Soil Mechanics and Foundation Engineering, Durban, South Africa, September, pp. 99-105.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی تغییرات مقاومت فشاری تک محوری نمونه‌هایی از تراورتن‌ها در مقابل تبلور نمک با استفاده از مدل تابع زوال</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>      مقاومت فشاری تک محوری یکی از فاکتورهای مهم در انتخاب سنگ ساختمانی می­باشد، به ویژه زمانی که به عنوان سنگ فرش به کار می­رود. تبلور نمک ­یکی از مهمترین عوامل تاثیرگذار روی دوام و مقاومت سنگ­های ساختمانی می­باشد. سولفات منیزیم یکی از نمکهای مخرب سنگ ساختمانی به شمار می­رود. بدین منظور 15 نمونه تراورتن از معادن شهرستان آذرشهر، فیروزکوه و محلات انتخاب شد و ویژگی­های سنگ­شناسی و برخی از ویژگی­های فیزیکی و مکانیکی بدست آمد. سپس به منظور بررسی تغییرات مقاومت فشاری تک محوری تحت آزمونهای تبلور نمک در محلول سولفات منیزیم 14 درصد وزنی قرار گرفتند. مدل تابع زوال (نیمه عمر و ثابت زوال) برای ارزیابی تغییرات مقاومت فشاری تک محوری بکار برده شد. ارتباط افت مقاومت فشاری با تخلخل موثر، مقاومت کششی برزیلین نمونه­ها و ارتباط ثابت زوال با تخلخل موثر و مقاومت کششی برزیلین با انجام آنالیزهای رگرسیون برقرار شد. نتایج نشان داد که با افزایش تخلخل موثر و کاهش مقاومت کششی برزیلین افت مقاومت فشاری تک محوری افزایش می­یابد بعلاوه افت مقاومت در نمونه­هایی با ساخت لایه­ای بیشتر بود. ثابت زوال در نمونه­ها از حدود 004/0 تا 019/0 تغییر می­کند که وابسته به تخلخل موثر و مقاومت کششی و ساخت نمونه­ها می­باشد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>14</FPAGE>
						<TPAGE>24</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>احمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ذلولی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری زمین شناسی مهندسی/دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری زمین شناسی مهندسی/دانشگاه تربیت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a.zalooli@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ماشاء الله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خامه چیان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>khamechm@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نیکودل</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه زمین شناسی مهندسی/دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه زمین شناسی مهندسی/دانشگاه تربیت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>udelm@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: تراورتن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مقاومت فشاری تک محوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تبلور نمک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل تابع زوال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سولفات منیزیم</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>جمشیدی.ا.، نیکودل.م.ر.، حافظی­مقدس.ن.، 1387، مقایسه اثر تخریبی محلول­های سولفات سدیم و سولفات منیزیم روی نمونه­هایی از سنگ­های ساختمانی، مجموعه مقالات دوازدهمین همایش انجمن زمین­شناسی ایران، شرکت ملی مناطق نفت­خیز جنوب، اهواز.##جمشیدی.ا.، نیکودل.م.ر.، خامه­چیان.م.، ذلولی.ا.، 1391، ارزیابی دوام تراورتن قرمز آذرشهر در مقابل یخبندان و تبلور نمک با انجام آزمون­های آزمایشگاهی، مجموعه مقالات سی و یکمین گردهمایی علوم زمین،­ سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##ذلولی.ا.، خامه­چیان.م.، نیکودل.م.ر.، جمشیدی.ا.، 1391، بررسی ترکیب شیمیایی سیال روی شاخص دوام شکفتگی سنگ تراورتن، دومین همایش انجمن علمی زمین شناسی، دانشگاه شهید بهشتی.##Akin.M., Özsan. A., 2011, Evaluation of the long-term durability of yellow travertine using accelerated  weathering tests, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, vol:70, p:101-114.##Arnold.A., 1984, Determination of salts from monuments, Studies in conservation, vol:29, p:129-138##Benavente.D., Garcia del Cura.M.A., Bernabeu.A., Ordonez.S., 2001, Quantification of salt weathering in porous stones using experimental continuous partial immersion method, Engineering Geology, vol:59, p:313–25##AS/NZS4456., 1997,  Methods  of test for  masonry units and segmental  pavers method 10, Determining resistance to solt  attack method A for dimension stone.##ASTM C 88-90., 1997, Standard test method for soundness of aggregate by use of sodium sulfate or magnesium sulfate, Annu Book ASTM Stand4.2 37± 42.##Benavente.D., García del Cura.M.A., Fort.R., Ordóñez.S., 2004, Durability estimation of porous building stones from pore structure and strength, Engineering Geology, vol:74, p:113-127.##Benavente.D., Martinez.J., Cueto.N., Cura.M.A., 2007, Salt weathering in dual-porosity building dolostones, Engineering Geology, vol:94, p:215-226.##Chafetz.H.S., Folk.R.L., 1984, Travertines depositional morphology and the bacterially constructed constituents, Journal of    Sedimentary Petrology, vol:54, No: 1, p:289–316.##Chin.I.R., 2007, Travertine  successful and unsuccessful performance preconceived notions and mischaracterizations. Journal of ASTM International, vol:4, No:7, p:93–101.##Cultrone.G., Luque.A., Sebastián.E., 2012, Petrophysical and durability tests on sedimentary stones to evaluate their quality as building materials, Quarterly Journal of Engineering Geology and Hydrogeology, vol:45, p:415-422.##Doehhne.E., 1994, In situ dynamics of sodium sulfate hydration and dehydration in stone pores: Observations at high magnification using the environmental scanning electron microscope, The conservation of monuments in the Mediterrane Basin, Venice, p:143-150.##Doehne.E., Pinchin.S., 2008, Time-lapse macro-imaging in the field: monitoring rapid flaking of magnesian limestone. In: Lukaszewicz J, Niemcewicz P (eds) Proceedings of the 11th international congress on deterioration and conservation of stone. Torun Nicolaus Copernicus University Press, vol:1, pp:365–372.##EN 12370, 1999, Natural stone test methods, Determination of resistance to salt crystallization.##Fookes.P.G., Gourley.C.S., Ohikere.C., 1988, Rock weathering in engineering time, Quarterly Journal of Engineering Geology, vol:21, p:33–57.##Dreesen.R., Dusar.M., 2004, Historical building stones in the province of Limburg (NE Belgium): role of petrography in provenance and durability assessment, Materials Characterization, vol:53, p:273– 287.##Jefferson.D., 1993, Building stone: the geological dimension, Quarterly Journal of Engineering Geology and Hydrogeology, vol:26, p:305-319.##ISRM., 2007, The complete ISRM suggested methods for rock characterization, testing and monitoring, In: Ulusay R, Hudson JA (eds), Suggested methods prepared by the commission on testing methods.##ISRM., 1981, Rock characterization testing and monitoring, ISRM suggested methods. In: Brown ET (ed), Pergamon Press, Oxford.##Lopez-Arce.P., Garcia-Guinea.J., Benavente.D., Tormo.L., Doehne.E., 2008, Deterioration of dolostone by magnesium sulfate salt: an example of incompatible building materials at Bonaval Monastery, Spain, Constr Build Mater, vol:23, p:846–855.##Ludovico-Marques.M., Carlos.C., Graça V., 2012, Modelling the compressive mechanical behaviour of granite and sandstone historical building stones, Construction and Building Materials, vol:28, No:1, p:372-381.##Mutluturk.M., Altidag.R., Turk.G., 2004, A decay function model for the integrity loss of rock when subjected to recurrent cycles of freezing-thawing and heating-cooling, Int J Rock Mech &amp; Min Sci, vol:41, p:237-244.##RILEM., 1980, Recommended tests to measure the deterioration of stone and to assess the effectiveness of treatment methods, Materials and Structures, vol:13, p:175–253.##Ruedrich.J., Siegesmund.S., 2007, Salt and ice crystallisation in porous sandstones, Environmental Geology, vol:52, p:225-249.##Scherer.G., 1999, Crystallization in pores, Cement and Concrete Research, vol:29, p:1347-1358.##Ruiz-Agudo.E., Mees.F., Jacob.P., Rodriguez-Navarro.C., 2007, The role of saline solution properties on porous limestone salt weathering by magnesium and sodium sulfates. Environmental Geology, vol:52, p:269-281.##Scherer.G,. 1999, Crystallization in pores, Cement and Concrete Research, vol:29, p:1347-1358.##  Schneider.C., Gommeaux.M., Fronteau.G., Oguchi.C.T., Eyssautier.S., Kartheuser.B., 2011, A comparison of the properties and salt weathering susceptibility of natural and reconstituted stones of the Orval Abbey (Belgium), Environmental Earth Scinces, vol:63, p:1447–1461.##Ulusoy.M., 2007,  Different igneous masonry blocks and salt crystal weathering rates in the architecture of historical city of Konya, Building and Environment, vol:42, p:3014-3024.##Urosevic.M., Pardo.E., Cardell.C., 2010, Rough and polished travertine building stone decay evaluated by a marine aerosol ageing test, Construction and Building Materials, vol:24, p: 1438-1448.##Yavuz.A.B., 2006, Deterioration of the volcanic kerb and pavement stones in a humid environment in the city centre of Izmir, Turkey, Environmental Geology, vol:51, p:211-227.##  Yavuz.A.B., Topal.T., 2007, Thermal and salt crystallization effects on marble deterioration: Examples from Western Anatolia, Turkey, Engineering Geology, vol:90, p:30-40.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تلفیق داده های زمین فیزیکی با حفاری های اکتشافی درمحدوده مرکزی منطقه شکسته سبز، شمال غرب بیرجند</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>منطقه شکسته­سبز در شرق ایران و در 96 کیلومتری شمال­غرب­ بیرجند واقع شده­ است. این محدوده شامل برونزدهایی از آتشفشانی­های پالئوسن- ائوسن با ترکیب آندزیتی بوده که واحدهای نیمه­عمیق در آنها نفوذ کرده است. کانی­سازی به اشکال رگه­ای و رگچه­ای دیده می­شود. به دلیل وجود آثار شدادی و کانی­سازی رگه­ای، نمونه­برداریهای زمین­شیمیایی و برداشت­های مغناطیسی در مرکز منطقه صورت گرفته است. محدوده تغییرات عناصر در نمونه­های زمین­شیمیایی سطحی بر مبنای سنگ برای مس 24000-28 گرم در تن، روی 665 -14 گرم در تن و سرب 394-2 گرم در تن می­باشد. پروفیل­های شدت کل میدان مغناطیسی و نقشه­های Sunshade  RTP Grey Scaleدو نوع ساختار خطی (گسل) را در محدوده برداشت­های مغناطیس­سنجی بارز­سازی کردند. برای شناسایی رگه­ها در عمق، در محلی با کمترین شدت میدان مغناطیسی پروفیل IP/RS برداشت گردیده است. تلفیق نتایج حفاری با نتایج داده­های زمین­فیزیکی نشان داد گمانه­هایی با بیشترین ناهنجاری زمین­شیمیایی و کانی­سازی در محل­هایی با شدت میدان مغناطیسی بالا، منطبق بر واحد لیتیک توف حفر شده­اند. بنابراین آنومالی مغناطیسی ردیاب سنگ میزبان کانی­سازی (لیتیک توف) می­باشد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>25</FPAGE>
						<TPAGE>40</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جاویدی مقدم</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترا	نیشابور	دانشجو</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترا	نیشابور	دانشجو</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>javidi_geo@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کریم پور</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای تخصصی	استاد	ایران	هیات علمی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای تخصصی	استاد	ایران	هیات علمی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mhkarimpour@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حیدریان شهری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای تخصصی استاد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای تخصصی استاد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hshahri@ferdowsi.um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>آزاده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ملک زاده شفارودی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای تخصصی	هیات علمی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای تخصصی	هیات علمی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>aza_malek@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: بلوک لوت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مگنتومتری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>IP/RS</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زمین شیمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شکسته­سبز</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اشتوکلین، ج.، نبوی، م.ح.، 1969، نقشه زمین­شناسی بشرویه، مقیاس 250000/1 ، انتشارات سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی.##آقانباتی، س.ع.، 1383، زمین­شناسی ایران، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 586 ص.##جاویدی­مقدم، م.، کریم پور، م.ح.، ملکزاده شفارودی، آ.، حیدریان شهری، م. ح.،زمین شناسی، دگرسانی، کانی‌سازی و زمین شیمی محدوده اکتشافی شکسته سبز شمال غرب بیرجند،  مجله -بلور شناسی و کانی شناسی ایران ,  در حال چاپ.##جمیع، ع.، 1386، اکتشاف نیمه­تفصیلی مواد معدنی در شهرستان سرایان، ، شرکت پارس کانی و شرکت تحقیق و گسترش صنایع معدنی، 205 ص.##جمیع، ع.، 1387، پروژه اکتشاف تفصیلی مواد معدنی در شهرستان سرایان، سازمان صنایع و معادن استان خراسان جنوبی ، 204 ص.##لطفی، م.، 1995، نقشه زمین­شناسی سارغنج، مقیاس 100000/1 ، انتشارات سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##Barr.D.j., Chenoweth.L.M., Shugg.K.G., Thampson.M.J., 1979, Benambra M.E.L.S-Progress report 1977-79. K/2473, Western Mining Corporation Ltd (unpubl), 45p.##Bishop.J.R., Lewis.R.J.G., 1992, Geophysical signatures of Australian volcanic hosted Massive sulfide deposits, Economic Geology, Vol: 87, p: 913-930.##Busuttil.S., Law.S., 2001, The geophysics of the Kalkaroo prospect, Olary Domain, South Australia, Geophysical Signatures of South Australian Mineral Deposits, p: 121-126.##Clark.D.A., 1997, Magnetic pethrophisics and magnetic petrology:aids to geological interpretation of magnetic surveys, AGSO Journal of Australian Geology &amp; Geophysics, Vol: 17, No: 2, p: 83-103.##Cooper.G.R.J., Cowan.D.R., 2004, Filtering using variable order vertical derivatives, Computers &amp; Geosciences, Vol: 30, p: 455-459.##Dentith.M., Stuart.R., 2002, Sediment-hosted stratiform copper deposits in the Adelaide Geosyncline, South Australia, Geophysical responses of mineralisation and themineralised environment, Geophysical Signatures of South Australian Mineral Deposits, p: 169-195.##Dobrin.M.B., 1988, Geophysical prospecting McGraw Hill international, 886 p.##Esdale.D.J., Pridmore.D.F., Coggen.J.H., Muir.P.M., Williams.P.K., Fritz.F.P., 1987, Olympic Dam deposite- Geophysical case history, 5 th ASEG Conference, p: 47-49.##Ford.K., Keating.P., Thomas.M.D., 2004, overview of Geophysical signature Associated with canadaian or Deposits, Geological Survey of Canada, 601 Booth Street, Ottawa, Ontario, K1A0E8.##Gunn.P.J., 1996, Workshop Interpretation of aeromagnetic data, AGSO Journal of Australian Geology &amp; Geophysics, Vol: 17, No: 2, p: 105-113.##Gunn.P.J., Madment.D., Milligan.P.R., 1997, Interpreting aeromagnetic data in areas of limited outcrop, AGSO Journal of Australia Geology &amp; Geophysics, Vol: 17, No: 2, p: 175-185.##Guo.W., Dentith.M., Zhao.Y., 2000, Geophysical exploration in the Xi-Cheng lead-zinc orefield Gansu Province, China, Exploration Geophysics, Vol: 31, p: 243-247.##Haydon.S.J., 1999, Geophysical and exploration of the volcanic hosted massive sulphide prospect near Wickliffe, western Victoria, Australian Society of Exploration Geophysics special publication, No: 11 p: 67-80.##http://wdc.kugi.kyoto-u.ac.jp/igrf/point/##Karen.P., Barry.B., 2005, The geophysical response of the tusker gold deposite, Lake Victoria gold fields, Tanzania.##Nabighian.M.N., Grauch.V.J.S., Hansen.R.O., LaFehr.T.R., Li.Y., Peirce.J.W., Phillips.J.D., and Ruder.M.E., 2005, The historical development of the magnetic method in exploration: Geophysics, Vol: 70, No. 6, 33ND– 61ND, doi: 10.##Nakatsuka.T., Okuma.S., 2006, Reduction of magnetic anomaly observations from helicopter surveys at varying elevations, Exploration Geophysics, Vol: 37, p: 121-128.##Rajagopalan.S., 1999, Porphyry-type copper deposits, eastern Victoria, Australian Society of Exploration Geophysics special publication, No: 11, p: 113-136.##Rajagopalan.S., Haydon.S.J., 1999, The Benambra volcanic hosted massive sulphide deposits, Australian Society of Exploration Geophysics special publication. No: 11, p: 23-65.##Shah.A., Bedrosian.P., Anderson.E., Kelley.K., and Lang.J., 2009, Geophysical data used to characterize the regional setting of the Pebble porphyry deposit in southwest Alaska: Geological Society of America Abstracts with Programs, Vol: 41, No: 7, P: 493.##Shah.A., Bedrosian.P., Anderson.E., Kelley.K., and Lang.J., 2013, Integrated geophysical imaging of a concealed mineral deposit: A case study of the world-class Pebble porphyry deposit in southwestern Alaska, GEOPHYSICS, Vol: 78, No: 5, p: 317-328.##Sultan.A.S., 2009, Geophysical exploration for gold and assosiateed mainerals, case study:Wadi El Bedia area, south eastern desert, Egypt: Journal of Geophysics and Engineering.##Tarkian M., Lotfi M., Baumann A., 1983, Tectonic, magmatism and the formation of mineral deposits in the central Lut, east Iran, Ministry of mines and metals, GSI, geodynamic project (geotraverse) in Iran, No: 51, p:357-383.##Tarlowski.C., Gunn.P.J, Mackey.T., 1997, Enhancements of the magnetic map of Australia, AGSO Journal of Australia Geology &amp; Geophysics, Vol: 17, No: 2, p: 77-82.##  Urquhart.W.E.S., 2007, Airborne magnetic data compilation and interpretation, Geophysical Airborne Survey Compilation and Interpretation, p: 1-13.##  White.R.M.S., Collins.S., Denne.R., Hee.R., Brown.P., 2001, A new survey design for 3D IP modelling at Copper hill, Exploration Geophysics, Vol: 32, p: 152-155.##Willocks.A.J., 1999, Geophysical responces over the Mount Ararat Prospect,Australian Society of Exploration Geophysics special publication, No: 11, p: 81-112.##Willocks.A.j., Moore.D.H., 1999, Geology and geophysical exploration of base metals in Victoria,geology survey of Victoria Report 119, Australian Society of Exploration Geophysics special. Publication, No: 11, p: 1-22.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی لرزه زمین ساختی راندگی ها و پهنه های گسلی پنهان در گستره مختاران- خاور ایران</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>دگرریختی فعال گستره مختاران( خاور ایران) با راندگی های کور پایانه ای گسل راستالغز اسماعیل آباد و سامانه گسلی راستالغز گیو- مختاران شناخته می شود که در جنوب کوهستان باقران با روند شمال باختر پراکنده شده اند. توزیع مکانی رو مرکز زمین لرزه ها در نمودار گل سرخی منتج شده از تحلیل فرای فعالیت سامانه چین گیو و نیز وجود روندهای خاوری- باختری را تایید می کند. مقایسه نقشه های بعد برخالی گسلهای فعال و رو مرکز زمین لرزه ها نشان از فعالیت سرچشمه لرزه زای خطی در راستای شمال باختر- جنوب خاور دارد. مطالعه نقشه مقدار b، شکل گیری تنشگاه در انتهای اریب های پایانه ای و قطعاتی از سامانه چین گیو را محتمل می سازد. در ارزیابی دگرریختی فعال و خطر لرزه ای منطقه بایستی عملکرد گسل های پی سنگی خاوری- باختری ( برش چپ بر و چرخش) در نظر گرفته شود.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>41</FPAGE>
						<TPAGE>52</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد امیر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علیمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترا بیرجند کارشناس/موسسه ژئوفیزیک دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترا بیرجند کارشناس/موسسه ژئوفیزیک</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>amiralimi52@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خطیب</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای تخصصی معاون آموزشی و تحصیلات تکمیلی دانشگاه بیرجند</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای تخصصی معاون آموزشی و تحصیلات تکمیلی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mkhatib@birjand.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>خالد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسامی آذر</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>ایران	تهران	دانشیار پژوهشکده بین المللی زلزله شناسی و مهندسی زلزله</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>ایران	تهران	دانشیار پژوهشکده بین المللی زلزله</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hessami@iiees.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمود رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>هیهات</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای تخصصی	استادیار ایران	بیرجند هیات علمی گروه زمین شناسی دانشگاه بیرجند</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای تخصصی	استادیار ایران	بیرجند هیات علمی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mhayhat@birjand.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی:پهنه گسلی فعال پنهان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>راندگی کور</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اریب پایانه ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گسل پی سنگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بعد برخالی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ترابی زاده. ح.، 1381، بررسی لرزه زمین ساخت منطقه بیرجند با تاکید بر عملکرد گسل پویای گیو، پایان نامه کارشناسی ارشد.##خطیب.م.م.، شهریاری.س.، 1377، هندسه پایانه گسل های امتداد لغز، پایان نامه دکتری،ص 45-18.##زمانی بابگهری.م.، خطیب.م.م.، میراب شبستری.غ.ر.، 1388، ارزیابی دوره های فعالیت پاره های گسل گیو با استفاده از تراورتن های همزاد با زمین لرزه، پایان نامه کارشناسی ارشد.##Aki.K., 1984, Asperities, barriers, characteristic earthquakes and strong motion prediction, J. Geophys. Res., Vol:89, p: 5867-5872.##Alvarez-Ramirez.J., Echeverria.J.C., Ortiz-Cruz.A., Hernandez.E., 2012, Temporal and spatial variations of seismicity scaling behavior in Southern México, Journal of Geodynamics, Vol:54, p:1– 12.##Ambraseys.N.N. and Melville.C.P., 1982, A History of Persian Earthquakes, Cambridge Univ. Press, New York.##Barton.D.J., Foulger.G.R., Henderson.J.R. and Julian.B.R., 1999, Frequency–magnitude statistics and spatial correlation dimensions of earthquakes at Long Valley caldera, California, Geophys.J. Int., Vol:138, p:563-570.##Bayasgalan.A., Jackson.J., Ritz. J.F., Carretier.S., 1999, Field examples of strike-slip fault terminations in Mongolia and their tectonic significance,Tectonics, Vol:18, p:394 – 411.##Berberian,M., Yeats.R.S., 1999, Patterns of historical earthquake rupture in the Iranian plateau, Bulletin of the Seismological Society of America, Vol:89, p:120–139.##Berberian.M, 1995, Master blind thrust faults hidden under the Zagros folds: active basement tectonics and surface morphotectonics, Tectonophysics, Vol:241, p:193-224.##Berberian.M., Jackson.J.A., Qorashi.M., Talebian.M., Khatib.M., Priestley.K., 2000, The 1994 Seﬁdabeh earthquakes in eastern Iran: blind thrusting and bedding plane slip on a growing anticline, and active tectonics of the Sistan suture zone, Geophys.J.Int., Vol: 142, p:283–299.##Bhattacharya.p.M., Majumdar.R.K., Kayal.J.R., 2002, Fractal dimension and b-value mapping in northeast India, Curr Sci, Vol:82, 1486-1491.##Bilim.F., Ates.A., 2003, Analytic signal inferred reduced to the pole data, Blaken geophysical Society, Vol:6, p:66-74.##Bonilla.M.G., Mark.R.K., Lienkaemper.J.J., 1984, Statistical relation among earthquake magnitude, surface rupture length and surface displacement, Bull. Seism. Am., Vol:74, p:2379-2411.##Boyce.J.I. and Morris.W.A., 2002, Basement-controlled faulting of Paleozoic strata in southern Ontario, Canada: new evidence from geophysical lineament mapping, Tectonophysics, Vol:353, p:151– 171.##Cooper.G.R.J., Cowan.D.R.,2004, Filtering using variable order vertical derivatives, Computer and Geosciences, Vol:30, p:455-459.##Dimri.V.P., 2000, Fractal behavior of the earth system, Springer, Berlin.##Engdahl.E.R., Vander Hilst.R., Buland.R., 1998, Global teleseismic earthquake relocation with improved travel times and procedures for depth determination, Bulletin of the Seismological Society of America, Vol:88, p:722–743.##Forrest.S.R. and Witten.T.A., 1979, Long range correlation in smoke particle aggregates, Journal of physics, Vol:12, No:5, pp: 109-117.##Fry.N., 1979, Random point distributions and strain measurement in rocks, Tectonophysics , Vol:60, p:89–105.##Grassberger.P. and Procaccia.L., 1983, Measuring the strangeness of strange attractors, Physica, Vol:9, p:189-208.##Grauch.V.J. and Cordell.L., 1987, Limitations of determining density or magnetic boundaries from horizontal gradient of gravity or pseudogravity data, Geophysics, Vol:52, p:118-124.##Henderson.J.R. and Main.I.G., 1992, A simple fracture-mechanical model for the evolution ofseismicity, Geophys. Res. Lett., Vol:19, p:365-368.##Henderson.J.R., Main.I.G., Pearce.R.G. and Takeya.M., 1994, Seismicity in north-eastern Brazil: fractal clustering and the evolution of the B-value, Geophys.J. Int., Vol:116, p:217–226.##Hirata.T. ,Satoh.T. and Ito.K., 1987,  Fractal structure of spatial distribution of microfracturing in rock, Geophys.J. R. Astron. Soc, Vol:90, p: 369-374.##Hirata.T., 1989, A Correlation between the b- value and the fractal dimension of earthquake, Journal of Geophysical Research, Vol:94, p:7507–7514.##Hsu.S.K., Coppense.D., Shyu.C.T., 1998, High resolution detection of geologic boundaries from potential field anomalies, Anenhanced analytic signal technique, Geophysics, Vol:61, p:1947-1957.##Jackson.J., Bouchon.M., Fielding.E., Funning.G., Ghorashi.M., Hatzfeld.D., Nazari.H., Parsons.B., Priestley.K., Talebian.M., Tatar.M., Walker.R., Wright.T., 2006, Seismotectonic, rupture-process, and earthquake-hazard aspects of the 26 December 2003 Bam, Iran, earthquake. Geophysical Journal International, Vol:163, p:90-105.Kagan.Y.Y. and Knopoff.L., 1980, Spatial distribution of earthquakes: The two-point correlation function, Geophys J##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>الگوی توزیع ژئوشیمیایی عمقی عیار طلا با استفاده از روش های فرکتالی به منظور پهنه بندی اهداف اکتشافی ناحیه ای در کانسار طلای زرشوران، تکاب، شمال غرب ایران</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>      الگوی توزیع عمقی عناصر ژئوشیمیایی در برنامه­های اقتصادی معادن بسیار مهم و ضروری می­باشد. در این پژوهش 44 گمانه اکتشافی کانه­زا و غیر کانه زا  درکانسار زرشوران، واقع در شمال غرب ایران، برای تشخیص و توصیف الگوی توزیع عمقی عیار طلا مورد استفاده قرار گرفتند. در این رابطه از مدل­های فرکتال شمارش مربعات، فراوانی توان- قانون و ضریب هورست استفاده شده است. نتایج بدست آمده از مدل شماره مربعات نشان دهنده خود- تشابهی در گمانه­های کانه­زا و غیر کانه­زا  با بُعد فرکتال (Bd) 01/1 تا 7/1 می­باشد، و این مقدار در گمانه­های همراه با کانه­زایی بیشتر از گمانه­های غیر کانه زا می­باشد. نتایج مدل فراوانی توان- قانون نشان دادند که توزیع عمقی عیار طلا در گمانه­های همراه با کانه­زایی دارای خاصیت فرکتال دوگانه می­باشد، در حالی که در گمانه­های بدون کانه­زا خاصیت مونوفرکتال دارند. توزیع عمقی همراه با فرکتال دوگانه نشان دهنده چندین مرحله کانه­زایی در کانسار زرشوران می­باشد. ضریب هورست عیار طلا با استفاده از مدل برنامه نویسی شده  در محیط ویژال بیسیک (VBA) بازده به مقیاس برای تمامی گمانه­ها محاسبه گردید. دامنه تغییرات مقادیر ضریب هورست از 63/0 تا 92/0 می­باشد، که در همه گمانه­ها، بالاتر از 5/0 بوده و نشان دهنده یکنواختی و پیوستگی کانه­زایی در کانسار زرشوران می­باشد. همچنین مقدار ضریب هورست برای گمانه­های فاقد کانه­زایی مانند A4 نیز بزرگتر از 5/0 است، که گواه بر توزیع یکنواخت طلا در سنگ­های دیواره می­باشد. نتایج بدست آمده در هر کدام از روش­های فوق نشان دادند که مدل­های فرکتالی مذکور مستقل از همدیگر بوده و بنابراین می­توان از آنها در اهداف اکتشافی سطحی استفاده نمود. کاربرد مدل­های فرکتالی ارئه شده در این مطالعه ساده و  سریع بوده و پهنه بندی اهداف اکتشافی سطحی بدون پردازش داده­های مختلف زمین­شناسی، ژئوشیمی و ژئوفیزیک صورت می­­پذیرد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>53</FPAGE>
						<TPAGE>62</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>نعمت الله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رشید نژاد عمران</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استایار گروه زمین شناسی دانشگاه تربیت مدرس تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استایار گروه زمین شناسی دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rashid@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>قدرت اله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رستمی پایدار</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه زمین شناسی دانشگاه آزاد اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه زمین شناسی دانشگاه آزاد اهواز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rostmigsi2006@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>احد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نظرپور</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>اهواز	دانشگاه آزاد اسلامی اهواز- گروه زمین شناسی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>اهواز	دانشگاه آزاد اسلامی اهواز- گروه زمین</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ahad.nazarpour@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مهرابی نژاد</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>مدیر دفتر آبهای زیر زمینی سازمان آب و برق خوزستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>مدیر دفتر آبهای زیر زمینی سازمان آب و برق</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ali.e.mehrabi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی:زرشوران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرکتال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شمارش مربعات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فراوانی توان- قانون</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ضریب هورست</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اباصلت، ف.، هزارخانی.، الف.، 1392، جدایش آنومالی زمین شیمیایی از زمینه به روش فرکتال عیار-مساحت (منطقه انگوران، شمال غربی ایران، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 9، ص 43-53.##اجاقی، ب.، 1375، زمین شناسی اقتصادی و بررسی شکل توده کانسار طلای زرشوران (شمال تکاب)، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شهید بهشتی تهران.##باباخانی، ع. ر.، قلمقاش، ج.، 1380، گزارش زمین شناسی 1:100000ورقه 1:100000 چهارگوش تخت سلیمان، انتشارات سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور، تهران.##دارابی، ف.، هزارخانی، الف.، زارع، م.ر.، 1392، شناسایی نحدوده آنومالی U-235 با روش هندسه فرکتال بر روی شبکه تخمین یافته از روش کریجینگ در محدوده تالاب انزلی، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 10، ص 64-72.##کریمی، م.، 1372، مطالعات سنگ شناسی، کانی شناسی و نحوه تشکیل کانسار طلا و آرسنیک زرشوران(تکاب)، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت معلم تهران.##قربانی، م.، 1379، ماگماتیسم و متالوژنی منطقه تکاب، پایان نامه دکتری، دانشگاه شهید بهشتی تهران.##صمیمی، م.، 1370، گزارش نقشه زمین شناسی 1:5000 ناحیه معدنی زرشوران،  مهندسین مشاور  معدنکاو، گزارش داخلی##علوی نائینی، م.، عمیدی، م، 1361، گزارش زمین شناسی  ورقه 1:250000 چهارگوش تکاب- صائین قلعه، انتشارات سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور، تهران.##Asadi, Harooni, H., 2000. The Zarshuran gold deposit model applied in a mineral exploration GIS in Iran. PH.D. Thesis, Delft university, The Netherlands##Ahrens, L.H., 1954. The lognormal distribution of the elements (a fundamental law of geochemistry and its subsidiary). Geochim. Cosmochim. Acta 5, 49–73.##Hurst, H. E. 1951, Long-term storage capacity of reservoirs. Transactions of the American Society of Civil Engineering,, 116, 770–808.##Kenneth, F., 1997. Techniques in Fractal Geometry. John Willey and Sons. Li, C., Xu, Y., Xu, Y., Jiang, X., 1994. The fractal model of mineral deposits. Geol. Zhejiang 10 (25), 25–32 (In Chinese with English Abstract).##Mehrabi, B., 1997. Genesis of Zarshuran gold deposit, NW Iran. Unpublished PhD thesis, University of Leeds, Leeds, UK##Richardson, W.A., 1923. The frequency distribution of igneous rocks. Part II: the laws of distribution in relation to petrogenetic theories. Mineral. Mag. 20, l–4.##Sanderson, D.J., Roberts, S., Gumiel, P., 1994. A Fractal relationship between vein thickness and gold grade in drill core from La Codosera, Spain. Economic Geology 89:168–173.##Wang, Z., Cheng, Q., Xu, D., Dong, Y., 2008. Fractal Modeling of Sphalerite Banding in Jinding Pb–Zn Deposit, Yunnan, Southwestern China. J. China Univ. Geoscince Journal. 19, 77–84.##Zuo, R., Cheng, Q., Xia, Q., 2009. Application of fractal models to characterization of vertical distribution of geochemical element concentration. Journal of Geochemical  Exploration 102, 37–43.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>سنگ نگاری، ویژگی های ژئوشیمی،ایزوتوپ های استرانسیم و نئودیمیم و منشاء توده های گرانیتوئیدی منطقه اکتشافی خونیک، جنوب‌ بیرجند</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>      منطقه اکتشافی طلای اپی­ترمال خونیک در جنوب بیرجند واقع شده­است. توده­های نیمه­عمیق در این منطقه دارای ترکیب دیوریتی، مونزونیتی، کوارتز مونزونیتی، مونزودیوریتی و کوارتزمونزودیوریتی می­باشند. از نظر ویژگی‌های ژئوشیمیایی، توده‌های نیمه­عمیق خونیک در قلمرو کالک­آلکالن پتاسیم بالا تا شوشونیتی قرار می‌گیرند. این توده­ها عمدتاً ماهیت متاآلومین داشته و به گرانیتوئیدهای سری مگنتیت  تعلق دارند. غنی‌شدگی LREE نسبت به HREE و همچنین بی­هنجاری شاخصNb  و Ti حاکی از تشکیل این توده­ها در زون فرورانش و حاشیه فعال قاره­ای می­باشد. این سنگ­ها دارای نسبت 87Sr/86Sr اولیه بین704628/0 تا 704774/0 و مقادیر  εNd(i)بین7/1+ تا 9/2+ می­باشند. این داده­ها وجود ماگمایی با منشاء گوشته تهی­شده و مرتبط با فرورانش را تأیید می­کنند. کانی­سازی موجود در منطقه خونیک در ارتباط مستقیم با توده­های نیمه­عمیق می­باشد، بنابراین شناخت هرچه بیشتر این توده­های و بررسی ارتباط آن­ها با کانی­سازی، گامی مثبت در جهت اکتشاف این نوع کانی­سازی­ها در شرق ایران و بویژه بلوک لوت می­باشد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>63</FPAGE>
						<TPAGE>79</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سمیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سمیعی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>samiee85@yahoo.co.in</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کریم پور</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای تخصصی	استاد	 ا یران	lمشهد	دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای تخصصی	استاد	 ا یران	lمشهد	دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mhkarimpour@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حیدریان شهری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای تخصصی	دانشیار ایران گروه زمین شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای تخصصی	دانشیار ایران گروه زمین شناسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hshahri@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ژوزه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فرانسیسکو سانتوز</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین‌شناسی دانشگاه آویرو، پرتغال</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین‌شناسی دانشگاه آویرو، پرتغال</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مجید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قادری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین‌شناسی اقتصادی، دانشگاه تربیت مدرس محمد مهدی خطیب</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین‌شناسی اقتصادی، دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>majid_ghaderi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی:خونیک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توده­های گرانیتوئیدی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ژئوشیمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ایزوتوپ استرانسیم و نئودیمیم</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرورانش</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>افتخارنژاد، ج.، 1369، نقشه زمین‌شناسی 1:250000 بیرجند. سازمان زمین‌شناسی کشور.##آقانباتی، س.، 1383، زمین­شناسی ایران. سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور، تهران، 586 ص.##امامی، م.ح.، 1379. ماگماتیسم در ایران، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور، شماره 71، 622 ص.##رضوی، س.آ.، 1389، گزارش اکتشافات ژئوفیزیک با استفاده از روش پلاریزاسیون القایی و مقاومت ویژه درمحدوده خونیک (استان خراسان جنوبی)، 65ص.##ارجمندزاده، ر.، کریم­پور، م.ح.، مظاهری، س.ا.، سانتوز، ژ.، مدینا، ج.، 1389، فرورانش دوسویه نامتقارن؛ نظریه جدید در مورد محیط تکتونوماگمایی و متالوژنی بلوک لوت، شرق ایران، نخستین همایش انجمن زمین­شناسی اقتصادی ایران، دانشگاه فردوسی، ص. 382-377.##روشن‌روان، ج.، صفری، م.، عزمی، ح.، 1382، گزارش نقشه زمین‌شناسی- معدنی 1:20000 خونیک، طرح اکتشاف مواد معدنی در جنوب خراسان، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 56ص.##سامانی، ب.، اشتری، ش.، 1371، تکوین زمین­شناسی ناحیه سیستان و بلوچستان، فصلنامه علوم زمین، شماره 4، سازمان زمین­شناسی کشور.##شهاب­پور، جمشید، 1380. زمین­شناسی اقتصادی، انتشارات دانشگاه شهید باهنر کرمان، 543 ص.##شهبازی، م.، 1381، مطالعات دورسنجی بر روی برگه 1:100000 مختاران، طرح اکتشاف مواد معدنی در جنوب خراسان، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##طرح اکتشاف مواد معدنی در جنوب خراسان، 1379، گزارش اکتشافات ژئوشیمیایی سیستماتیک در محدوده برگه 1:100000 مختاران، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##عسکری، ع.، 1385، طرح اکتشاف مقدماتی طلای خونیک، طرح اکتشاف مواد معدنی در جنوب خراسان، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 200ص.##عملیات اکتشافی ژئوشیمی انجام‌شده در مقیاس 1:20000 در محدوده معدنی خونیک، 1384، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 50ص.##کریم­پور، م.ح.، مرادی نقندر،م.، سلاطی، ا.، 1390، زمین­شناسی و زمین­شیمی توده­های نفوذی شرق نجم آباد (گناباد)، زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 1، ص 10-1.##کریم­پور، م.ح.، ملک­زاده شفارودی، آ.و فارمر، ل.، استرن، چ.، 1391، پتروژنز گرانیتوئیدها، سن­سنجی زیرکن به روش U-Pb، ژئوشیمی ایزوتوپ­های Sm- Nd و رخداد مهم کانی­سازی ترشیاری در بلوک لوت، شرق ایران. مجله زمین­شناسی اقتصادی، شماره 1، جلد 4: ص1 تا 27.##کوهستانی، ح.، قادری، م.، امامی، م.ه.، مِفرِه، س.، کامنتسکی، د.، مک­فی، ج.، زاو، خ.، 1392، ژئوشیمی سنگ کل و ایزوتوپی استرانسیم- نئودیمیم سنگ‌های آتشفشانی میزبان کانسار نقره- طلای چاه‌زرد، کمربند ارومیه- دختر،فصلنامه علوم زمین، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور، سال بیست و سوم، شماره 90، ص 9 تا 24.##مرادی، م.، کریم­پور، م.ح.، فارمر، ج.ل.، استرن، چ.ک.، 1390، ژئوشیمی ایزوتوپ­های Rb-Sr &amp; Sm- Nd، سن سنجی زیرکن U- Pb و پتروژنز باتولیت گرانودیوریتی نجم آباد، گناباد، مجله زمین­شناسی اقتصادی، شماره2، جلد3، ص 127 تا 143.##ملک زاده شفارودی، آ.، 1388، زمین­شناسی، کانی­سازی، آلتراسیون، ژئوشیمی، میکروترمومتری، رادیوایزوتوپ و پتروژنز توده­های نفوذی ماهرآباد و خوپیک مس- طلای پورفیری، پایان نامه دکتری، گروه زمین­شناسی دانشگاه فردوسی مشهد، 535 ص.##ملک­زاده شفارودی، آ. کریم­پور، م.ح.، 1391، زمین­شناسی، کانی­سازی و مطالعات سیالات درگیر کانسار سرب- روی- مس حوض رئیس، شرق ایران، مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 6، ص 73- 63.##منظمی باقرزاده، ر.، 1379، زمین‌شناسی اقتصادی (اکتشاف چکشی) برگه 1:100000 مختاران، طرح اکتشاف مواد معدنی در جنوب خراسان، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 100ص.##موحد اول و امامی، 1357، نقشه زمین­شناسی 1:100000 مختاران، سازمان زمین­شناسی کشور.##مهندسین مشاور کندوکاو کویر، 1384، گزارش زمین‌شناسی معدنی کانسار طلای خونیک، استان خراسان جنوبی، پروژه طلای خونیک (در دو جلد)، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 250ص.## Arjmandzadeh, R., Santos, J.F., 2014,Sr–Nd isotope geochemistry and tectonomagmatic setting of the Dehsalm Cu–Mo porphyry mineralizing intrusives from Lut Block, eastern Iran, Springer, International Journal of Earth Science(Geol Rundsch), Vol:103, p: 123-140.##Asran, M., Ezzat, M., 2012, The pan- African calck- alkaline granitoids and the associated mafic microgranular enclaves (MME) around Wadi Abu Zawal area, North Eastern desert, Egypt: Geology, Geochemistry and petrogenesis, Journal of Biology and Earth Sciences, Vol: 2, No:1, p: 1-16.##Bart, M.G., Foley, S.F., Horn, I., 2002, Partial melting in Archean subduction zones: constrains from experimentally determined trace elements partition coefficients between eclogitic material and tonalitic melts under upper mantle conditions, Precambrian Research, Vol: 113, p: 323-340.##Biabangard,  B.,  Moradian,  A.,  2008.  Geology  and  geochemical  evaluation  of  Taftan  Volcano,  Sistan  and  Baluchestan Province, southeast of Iran. Chinese Journal of Geochemistry No:27, p: 356-369.##Boynton, W.V., 1984, Cosmochemistry of the rare earth elements: Meteorite studies, In Rare Earth Element Geochemistry, P. Henderson (ed.), Developments in Geochemistry 2, Elsevier, Amsterdam, Vol:16, p:63-114.##Brown, G.C., Thorpe, R.S., Webb, P.C., 1984, The geochemical characteristics of granitoids in contrasting arcs and comments on magma sources, Journal of Geological Society of London 141.##Camp, V., and Griffis, R., 1982, Character, genesis and tectonic setting of igneous rocks in the##Sistan suture zone, eastern Iran. Lithous, Vol: 15, No 3, p: 221-239.##Chappell, B.W., White, A.J.R., 1992, I- and S- type granites in the Lachlan Fold Belt, Transactions of the Royal Society of Edinburg: Earth Science, No: 83, p: 1-26.##Chappell, B.W., White, A.J.R., 2001, Two contrasting granite type: 25 years later, Australian Journal of Earth Science, No: 48, p: 489-499.##Chappell, B.J. and White, A.J.R., 1974, Two Contrasting Granite Types, Pac. Geology., Vol:8, p:173-174.##DefantM. J., Drummond M.S.,1990, Derivation of some modern arc magmas by melting of young subducted lithosphere, Nature, No:347, p: 662–665.##Defant MJ, Jackson TE, Drummond MS, De Boer JZ, Bellon H, Feigenson MD, Maury RC, Stewart RH ,1992, The geochemistry of young volcanism throughout western Panama and southeastern Costa Rica: an overview. J Geol Soc London, Vol:149, p: 569–579##De la Roche, H., Leterrier, J., Grandclaude, P.,  Marchal, M., 1980, A classification  of volcanic and plutonic  rocks  using  R1-R2  diagrams  and  major  element  analysis-its  relationships  with  current nomenclature. Chemical Geology, Vol: 29, p: 183-210.##Gill, J.B. (1981) Orogenic Andesites and Plate Tectonics, Mineral and rocks Berlin, Heidelberg, New York, Springer,Vol: 16, p:390.##Gust, D.A., Arculus, R.A., Kersting, A.B., 1977, Aspects of magma sources and processes in the Honshu arc, The Canadian Mineralogist, Vol: 35,p: 374-365.##Irvine, T.N., Baragar, W.R.A., 1971, A guide to the chemical classification of the common volcanic rocks, Canadian Journal of Earth Sciences, Vol: 8, p: 523-548.##Ishihara, S., 1977,The magnetite-series and ilmenite-series granitic rocks. Mining Geology, Vol:27, p: 293-305.##Ishihara, S., 1981,The granitoid series and mineralization. Economic Geology, Vol:75, p: 458-484.##Jung, D., Keller, J., Khorasani, R., Marcks, Chr., Baumann, A., and Horn, P., 1983, Petrology of the Tertiary magmatic activity the northern Lut area, East of Iran, Ministry of mines and metals,Geological survey of Iran,  geodynamic project (geotraverse) in Iran, Vol: 51, p: 285-336.##Karimpour  MH,  Stern  CR,  Malekzadeh  Shafaroudi  A,  Heidarian  M.R.,  Mazaheri,  A.,  2009  Petrochemistry  of  the  reduced, ilmenite-series  granitoid  intrusion  related  to  the  Hired  Au-Sn  prospect,  Eastern  Iran:   Journal  of  Applied  Sciences, Vol: 9 , No:2, p: 226-236.##Karimpour, M.H., Stern, C.R., Farmer, L., Saadat, S., Malekzadeh, A., 2011, Review of age, Rb-Sr geochemistry and petrogenesis of Jurassic to Quaternary igneous rocks in Lut Block, eastern Iran, Geopersia, University of Tehran, Iran, No: 1, p: 19-36.##Kretz, R., 1983, Symbols for rock-forming minerals, American Mineralogy, Vol: 68, p: 277 – 279.##Li, J., Zhao, X., Zhou, M., Ma, C., Souza, Z., Vasconcelos, P., 2009,Late Mesozoic magmatism from the Daye region, eastern China: U–Pb ages, petrogenesis, and geodynamic implications, Contributions To Mineralogy And Petrology, Vol: 157, p: 383-409. ##Liu, S.,Hu, R., Gao, S., Feng, Coulson, I., Feng, G., Qi, Y., Yang, Y., Yang, C., Tang, L., 2012, U-Pb zircon age, geochemical and Sr-Nd isotopic data as constrains on the petrogenesis and emplacement time of the Precambrian mafic dyke swarms in the north china craton (NCC), Lithos, Vol: 140-141, p:35- 52.##Ma, L., Jiang, S., Hou, M., Dai, B., Jiang, Y., Yang, T., Zhao, K., Wie, P., Zhu, Z., Xu, B., 2014, Geochemistry of early cretaceous calc-alkalin lamprophyres in the Jiaodong Peninsula: Implication for lithospheric evolution of the eastern North China craton, Gondwana research, Vol: 25, p: 859-872.##Martin, H., 1999, Adakitic magmas: modern analogous of Archean granitoids, Lithos, Vol: 46, No: 3, p: 411- 429.##Pearce, J.A., 1983, Role of the sub-continental lithosphere in magma genesis at active continentalmargins. In: Hawkesworth, C.J., Norry, M.J. (eds.): Continental basalts and mantle xenoliths, Nantwich, United kingdom, Shiva publisher,p: 230-249##Pearce, J.A., Harris, N.B.W., Tindle, A.G., 1984, Trace element discrimination diagrams for the tectonic interpretation of granitic rocks, Journal of Petrology, Vol: 25, No:4, p: 956-983.##Peccerillo, A., Taylor, S.R., 1976, Geochemistry of Eocene calc-alkaline volcanic rocks from the Kastamonu area (northern Turkey), Contributions to Mineralogy and Petrology, Vol: 58, p: 63-81.##Richards, J.R., Kerrich, R., 2007, Adakite-like rocks: Their diverse origins and questionable role in metallogenesis, Economic Geology,Vol:102, No: 4,  p: 537-576.##Rollinson, H.R., 1993, Using Geochemical Data: Evaluation, Presentation, Interpretation, Longman Science and Technical, 352p.##Shand, S.J., 1969, Eruptive Rocks: Their Genesis, Composition, Classification and Their Relation to Ore Deposits, Hafner, New York, 488p.##Sillitoe, R.H., 2005, Comments on the Chahshalghami, Hired, Maherabad, Khonik, Shurab gold prospects, Lut block, eastern Iran, Geological Survey of Iran, internal report, 11 p.##Stocklin, J., Nabavi, M.H., 1973, Tectonic map of Iran.Geological Survey of Iran.##Sun, S.S., McDonough, W.F., 1989, Chemical and isotopic systematics of oceanic basalts: implications for mantle composition andprocesses. Geol Soc SP, Vol: 42, p: 313–34.##Tarkian, M., Lotfi, M., and Baumann, A., 1983, Tectonic, magmatism and the formation of mineral deposits in the central Lut, east Iran, Ministry of mines and metals, Geological Survey of Iran, geodynamic project (geotraverse) in Iran, Vol: 51, p: 357-383.##Taylor, S.R., McLennan, S.M., 1985, The Continental Crust: Its Composition and Evolution, Blackwell Scientific publication, 312 p.##Tirrul, R., Bell, I. R., Griffis, R. J., and Camp, V. E., 1983, The Sistan suture zone of eastern Iran,##Geolc. Soc. Am. Bull, Vol:94, p: 134-156.##Whalen, J.B., Currie, K.L., Chappell, B.W., 1987, S-type granites: geochemical characteristics, discrimination and petrogenesis, Contributions to Mineralogy and Petrology, Vol: 95, p: 407-419.##Wilson, M., 1989, Igneous Petrogenesis: A Global Tectonic Approach, Harper Collins Academic, 466p.##Winter, J.D., 2001,An Introduction to Igneous and Metamorphic Petrology, Prentice Hall, 697p.##Woodhead, J., Eggins, S., Gamble, J., 1993, High field strength and transition element systematic in island arc and back-arc basin basalts: evidence for multi-phase melt extraction and a depleted mantle wedge, Earth and Planetary Science Letters, Vol:114, No: 4, p: 491-503.##Xu, Y., Jiang, S., Zhu, Z., Yang, S., Zhou, W., 2014, Petrogenesis of Late Mesozoic granitoids and coeval mafic rocks from the Jiurui district in the Middle–Lower Yangtze metallogenic belt of Eastern China: Geochemical and Sr–Nd–Pb–Hf isotopic evidence, Lithos, Vol: 190-191, p: 467-484.##Zhang, H., Zhang, L., Harris, N., Jin, L., Honglin, Y., 2006, U–Pb zircon ages, geochemical and isotopic compositions of granitoids in Songpan-Garze fold belt, eastern Tibetan Plateau: constraints on petrogenesis and tectonic evolution of the basement, Contributions to mineralogy and petrology, Vol: 152, p:75-88.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				