<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>تفکیک نفوذی های گرانیتوئیدی بهره‌ور از غیربهره‌ور درکمربند مس پورفیری کرمان: نتایج مطالعات مقدماتی سنگ نگاری و کانی شناسی</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>7</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">11549</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بهنام</FirstName>
					<LastName>شفیعی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه زمین شناسی دانشکده علوم پایه دانشگاه گلستان گرگان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مطالعه سنگ‌نگاری بر روی نمونه های با حداقل دگرسانی و نادگرسان از نفوذی های پورفیری درکمربند مس کرمان نشان داد که ترکیب غالب توده های بهره­ور گرانودیوریت و توده های نیمه بهره­ور تا غیربهره­ور کوارتزدیوریتی یا دیوریتی بود. به لحاظ بافتی، اندازه درشت بلورها و زمینه در توده های بهره­ور از درشت تا متوسط متغیر بود در حالیکه توده های غیربهره­ور از درشت بلورهای کوچکتر و زمینه دانه ریزتری برخوردار بودند. نسبت درشت بلورها به زمینه برای توده های بهره­ور از 1:1 تا 1:2 متغیر بود در حالیکه این نسبت در توده‌های نیمه بهره­ور تا غیربهره­ور کوچکتر بود. مطالعه حاضر همچنین نشان داد که توده‌های بهره­ور دارای 5 تا 10 درصد وزنی هورنبلند و 3 تا 5 درصد وزنی بیوتیت بودند در حالیکه توده های نیمه بهره­ور تا غیربهره­ور دارای مقادیر بیوتیت بیشتری نسبت به هورنبلند بودند. همچنین پلاژیوکلاز توده‌های نفوذی بهره­ور عمدتاً الیگوکلاز (30-10An=) و توده‌های نیمه‌بهره­ور تا غیربهره­ور آندزین(50-30An=) بودند. ترکیب سنگ شناسی، ویژگی های بافتی و کانی شناسی توده های بهره­ور می تواند انعکاس دهنده شرایط مناسب ماگمای مادر این نفوذی ها برای کانی سازی مس پورفیری باشد. این شرایط سازگار با فوق اشباع شدن ماگمای مولد کانسارها از آب در نتیجه تبلور کمتر کانی های تیره آبدار و اما تبلور طولانی مدت و بیشتر کانی های روشن بواسطه تفریق بیشتر این ماگماها بوده اند.
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کلمات کلیدی: نفوذی بهره­ور</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنگ نگاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مس پورفیری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://aag.scu.ac.ir/article_11549_9224115967cce5cdb617423a97fe82fd.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
