<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1395</YEAR>
<VOL>6</VOL>
<NO>3</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>110</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>راهکار اجرایی تزریق در سد با استفاده از لوژان و شاخص نفوذپذیری ثانویه.</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>تزریق در توده‌های سنگی جهت کاهش نفوذپذیری و تحکیم ساختگاه سد از امور مهم در صنعت سدسازی می‌باشد. جهت انجام عملیات تزریق به برنامه‌ای جامع و مبتنی بر مشخصات زمین شناسی مهندسی توده سنگ مورد نیاز است که در این راستا برنامه‌ای براساس اطلاعات موجود در مورد طراحی تزریق ارائه می‌گردد. برنامه ارائه شده به صورت فلوچارت برای وضعیت‌های مختلف ساختگاه طراحی شده است. در این فلوچارت‌ها پس از تعیین وضعیت تزریق‌پذیری توده‌های سنگی، راهکار بهسازی آن‌ها به طور کلی ارائه شده است. نهایتا پارامترهای اساسی تزریق هم چون غلظت دوغاب تزریق (طرح اختلاط)، روش محاسبه حجم و فشار ماکزیمم تزریق با استفاده از نتایج لوژان، SPI و RQD پیشنهاد گردیده است. در خصوص برنامه ریزی عملیات تزریق دیدگاه نسبتا معقولی در زمینه حجم تزریق، فشار تزریق و راهکاری در رابطه با غلظت ماده تزریقی ارائه می دهد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>9</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سید سجاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کراری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی دانشکده علوم زمین دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی دانشکده علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sajjadkarrari@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رسول</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اجل لوئیان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت علمی گروه زمین شناسی دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت علمی گروه زمین شناسی دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ajalloeian@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تزریق</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>لوژان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شاخص نفوذپذیری ثانویه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حجم دوغاب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فشار تزریق</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اجل لوئیان.ر.، پسندی.م.، فروغی.ر.ا.، 1392، تخمین خورند سیمان پرده آب بند با استفاده از شبکه عصبی مصنوعی، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 7، ص 32-43.##طاهری.د.،1381، بررسی ویژگی­های زمین شناسی مهندسی ساختگاه سد بختیاری و ارزیابی تزریق­پذیری پی سنگ و تکیه گاه­های آن به منظور طراحی پرده آب بند، پایان نامه کارشناسی ارشد دانشگاه تربیت مدرس، ص1-184.##فهیمی­فر.ا.، 1384، اصول طراحی پی در سدسازی، انتشارات دانشگاه صنعتی امیر کبیر،ص 1-467.##قبادی.م.ح.، حیدری.م.، رفیعی.ب.، موسوی.س.، آریافر.ن.، 1392، مطالعه خصوصیات ژئوتکنیکی ماسه سنگ های سازند آغاجاری در شرق و جنوب شرق اهواز، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 8، ص 21-33.##Barton.N., 2001, An improved model for hydromechanical coupling during shearing of rock joints, International  Journal of  Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, Vol:38, No:3, p:317-329.##Barton.N., 2007, Rock quality, Seismic velocity, Attenution and anisotropy, Talor &amp; Francis, p:1-729.##Chan man.Piu., 2005, Analysis and modeling of grouting and its application in civil engineering, Bachelor of Engineering, p:28-30.##Dalmalm.T., 2004, Choice of grouting method for jointed hard rock based on sealing time predictions, Division of Soil and Rock Mechanics, p:82-87.##Ewert.F.K., 1985, Rock grouting with emphesises on dam sites, Springer Verlag, Berlin- New York-Tokyo, p:1-428.##Ewert.F.K., 1997, Permeability, Groutability and grouting of  rocks related to dam site, Part:1, Dam Engineering, Vol:8 ,No:1 ,p:31-77.##Ewert.F.K., 2005, Hydrofracturing of  latent discontinuties in rock and implication for successful and economical execution of grouting, Dam Engineering, Wilmington Publishing Ltd, Vol:16,  No:1, p:5-56.##Foyo.A.C., Sanchez.M.A., Tomillo.C., 2004 , A Proposal for a Secondary Permeability Index obtained  from water pressure tests in dam foundations, Engineering Geology, Vol: 77, p:69-82.##Houlsby.A.C., 1990, Construction and design of cement grouting, New York, John Willy &amp; Sons, p:1- 442.##Houlsby.A.C., 1999, www.Mining life. com/Miner/Rock mech/Grouting/Rock grout.##Kutzner.C., 1996, Grouting of rock and soil, A. Balkema, Rotterdom, Book Field, p: 1-271.##Kutzner.C., 1985, Consideration on rock permeability and grouting criteria, Fifteenth International##Congress on large Dams, International Commission on large Dams, Paris, Vol: 3, p:315-328 and Vol:5, p:415-417.##Lombardi.G., 1985, The role of cohesion in cement grouting of rock,15th, ICOLD, Lausanne, Vol: 3,p:235-262.##Lombardi.G., 1999, Grouting of rock with cement mixes, ICOLD-SYMPOSIUM, Dam Foundations  Problems and Solutions, Antalya Turkey, p:1-18.##Palmstrom.A., 2005, Measurements of and relations between block size and rock quality designation (RQD), Tunneling and Underground Space Technology, Vol: 20, p:362-377.##Weaver.K.D., 1993, Selection of grout mixes grouting in rock:Grouting in rock and concrete,##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تخمین مدول الاستیسیته سنگ بکر با استفاده از شبکه عصبی مصنوعی و رگرسیون غیر خطی</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مدول الاستیسیته سنگ بکر یکی از ملزومات اساسی بسیاری از مطالعات ژئومکانیکی و به ویژه پروژه های حفاری سنگ می باشد. برای تعیین مستقیم مدول الاستیسیته نمونه مغزه‌های باکیفیت بالا و هندسه مناسب مورد نیاز بوده و تهیه نمونه‌های مناسب از سنگ‌های شکسته و هوازده برای این منظور به آسانی امکان­پذیر نیست. بنابراین مدل‌های پیش­بینی مدول الاستیسیته براساس خصوصیات شاخص سنگ بکر ارائه گردیده­اند. در این مطالعه با استفاده از شبکه عصبی چند لایه پرسپترون با الگوریتم پس انتشار و داده‌های حاصل از آزمایشات سنگ، مطلوبترین تخمین از مدول الاستیسیته برآورد گردیده و با نتایج حاصل از روش رگرسیون غیر خطی مقایسه شده است. بدین منظور، تعداد 121 داده حاصل از آزمایشات سنگ سه پروژه بهشت آباد، رودبار لرستان و سبزکوه استفاده گردیده است. پارامترهای متعددی از جمله تخلخل، مقاومت فشاری تک محوره، سرعت موج فشاری، مقاومت کششی و چگالی در تخمین پارامتر مدول الاستیسیته مورد استفاده قرار گرفته­اند. در بهینه­یابی اجزای شبکه عصبی، مدل شبکه عصبی با دو لایه و چهار نورون در لایه مخفی، یک نورون در لایه خروجی و یک سری داده در لایه ورودی و تابع عملکرد tansig به عنوان ساختار بهینه شبکه عصبی برآورد شده است. نتایج حاصل از روش­های تخمین مورد استفاده توسط معیارهای ضریب تعیین و جذر مجموع مربعات خطا مورد مقایسه واقع شده­اند. این مقایسه نشانگر عملکرد مطلوب­تر شبکه عصبی نسبت به رگرسیون غیر خطی می­باشد. مقاومت فشاری تک محوری، سرعت موج فشاری و مقاومت کششی غیر­مستقیم به ترتیب مهم­ترین پارامترهای تاثیرگذار بر عملکرد مدل شبکه عصبی می­باشند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>10</FPAGE>
						<TPAGE>28</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>معصومه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسماعیلی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه اصفهان- گروه عمران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه اصفهان- گروه عمران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mphydrogeo@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهرداد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پسندی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار هیدروژئولوژی گروه زمین شناسی دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار هیدروژئولوژی گروه زمین شناسی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.pasandi@sci.ui.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>هاشمی اصفهانیان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه اصفهان- گروه عمران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه اصفهان- گروه عمران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mehrdad.pasandi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدول الاستیسیته</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سنگ بکر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شبکه عصبی مصنوعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رگرسیون غیر خطی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>شرکت مهاب قدس، 1383، گزارش مطالعات مرحله دوم طرح سد انحرافی و سیستم انتقال آب سبزکوه.##شرکت توسعه منابع آب و نیروی ایران، 1385، گزارش آزمایش های آزمایشگاهی مکانیک سنگ طرح سد و نیروگاه رودبار لرستان، مطالعات مرحله دوم، وزارت نیرو.##شرکت آب منطقه­ای اصفهان، 1383، گزارشات مطالعات پروژه بهشت آباد، شرکت مدیریت منابع آب ایران، وزارت نیرو.##پسندی.م.، اجل لوییان.ر.، فروغی ابری.ر.، 1392، تخمین خورند سیمان پرده آب­بند با استفاده از شبکه­ی عصبی مصنوعی، زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 7، ص 32-43.##ذلولی.ا.، خامه­چیان.م.، نیکودل.م.ر.، 1393، ارزیابی تغییرات مقاومت فشاری تک محوری نمونه­هایی از تراورتن­ها در مقابل تبلور نمک با استفاده از مدل تابع زوال، زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 12، ص 14-24.##سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 1387، نقشه پراکندگی سنگ­های کربناته، مقیاس 1:5000000##Anagnos, J.N., Kennedy.T.W., 1972, Practical method of conducting the indirect tensile test, Center for Highway Research University of Texas at Austin.##Basheer.I.A., Hajmeer.M., 2000, Artificial neural networks: fundamentals, computing, design, and application, Journal of microbiological methods, Vol:43, No:1, p: 3-31.##Braspenning.P.J., Thuijsman.F., Weijters.A.J.M.M., 1995, Artificial neural networks: an introduction to ANN theory and practice, Lecture Notes in Computer Science, Springer.##Broch.E., Franklin.J., 1972, The point-load strength test, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences and Geomechanics Abstracts, Vol:9, No:6, p: 669-676.##Chatterjee.S., Hadi.A.S., 2013, Regression analysis by example, John Wiley and Sons, New Jersey.##Christaras.B., Auger.F., Mosse.E., 1994, Determination of the moduli of elasticity of rocks. Comparison of the ultrasonic velocity and mechanical resonance frequency methods with direct static methods, Materials and Structures, Vol:27, No:4, p: 222-228.##Das.S.K., Basudhar.P.K., 2008, Prediction of residual friction angle of clays using artificial neural network, Engineering Geology, Vol:100, No:3, p: 142-145.##Deere.D.U., Miller.R.P., 1966, Engineering Classification and Index Properties of Intact Rock. Technical Report No. AFWL-TR-65-116, Air Force Weapons Laboratory, Kirkland Air Force Base, New Mexico.##Dehghan.S., Sattari.G.H., Chehreh Chelgani.S., Aliabadi.M.A., 2010, Prediction of uniaxial compressive strength and modulus of elasticity for Travertine samples using regression and artificial neural networks, Mining Science and Technology (China), Vol:20, No:1, p: 41-46.##Demuth.H., Beale.M., 1993, Neural network toolbox for use with MATLAB.##Diamantis.K., Gartzos.E., Migiros.G., 2009, Study on uniaxial compressive strength, point load strength index, dynamic and physical properties of serpentinites from Central Greece: test results and empirical relations, Engineering Geology, Vol:108, No:3-4, p: 199-207.##Fahlman.S.E., 1988, An empirical study of learning speed in back-propagation networks, Carnegie Mellon Report, No CMU-Cs, pp. 88–162.##Fu.L.M., 1994, Neural networks in computer intelligence, McGraw-Hill, New York.##Galushkin.A.I., 2007, Neuralnetworks theory, Springer, New York.##Goodman.R.E., 1980, Introduction to rock mechanics, John Wiley and Sons, New York.##Haghnejad.A., Ahangari.K., Noorzad.A., Minaeian.B., 2013, Prediction relations between physical and mechanical properties of rocks-A case study: Asmari Formation in Iran, International Journal of Geosciences Research (IJGR), Vol:1, No:1, p: 1-8.##Hamid.R., Yusuf.K., Rashid.A.K.A., 2010, Optimization of Feed-Forward Neural Networks Configuration used for Bridge Condition Rating Approximation. Latest Trends on Engineering Mechanics, Structures, EMESEG&#039;10 Proceedings of the 3rd WSEAS international conference on Engineering mechanics, structures, engineering geology, p: 408-412.##Hecht-Nielsen.R., 1987, Kolmogorov’s mapping neural network existence theorem, Proceedings of the international conference on Neural Networks, IEEE Press, New York, Vol:3, No:3, p: 11-14.##Heidari.M., Khanlari.G.R., Momeni.A.A., 2010, Prediction of elastic modulus of intact rocks using artificial neural networks and non-linear regression methods, Australian Journal of Basic and Applied Sciences, Vol:4, No:12, p: 5869-5879.##Hertz.J., Krogh.A., Palmer.R.G., 1991, Introduction to the Theory of Neural Computation, Addison-Wesley Publishing Co., Redwood City, CA.##Hoek.E., Diederich.M.S., 2006, Empirical estimation of rock mass modulus, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, Vol:43, No:2, p: 203-215.##Hubick.K.T., 1992, Artificial neural networks in Australia. Department of. Industry, Technology and Commerce, Commonwealth of Australia, Canberra.##Hush, D., 1989, Classification with neural networks: a performance analysis, IEEE International Conference on Systems Engineering, p: 277-280.##Jensen.L.R.D., Friis.H., Fundal.E., Møller.P., Jespersen.M., 2010, Analysis of limestone micromechanical properties by optical microscopy, Engineering Geology, Vol:110, No:3-4, p: 43-50.##Kaastra.I., Boyd.M., 1996, Designing a neural network for forecasting financial and economic time series, Neurocomputing, Vol:10, No:3, p: 215-236.##Kanellopoulos.I., Wilkinson.G.G., 1997, Strategies and best practice for neural network image classification, International Journal of Remote Sensing, Vol:18, No:4, p: 711-725.##Khandelwal.M., Singh.T.N., 2009, Correlating static properties of coal measures rocks with P-wave velocity, International Journal of Coal Geology, Vol:79, No:1-2, p:55-60.##Kuhn.H., 2000, Uniaxial Compression Testing, Materials Park, OH: ASM International, p: 143-151.##Lashkaripour.G.R., Nakhaei.M., 2001, A statistical investigation on mudrocks characteristics. In: Proceedings of the ISRM regional symposium of rock mechanics. Espoo, Finland, p: 131–136##Looney.C.G., 1996, Advances in feedforward neural networks: demystifying knowledge acquiring black boxes, Knowledge and Data Engineering, IEEE Transactions on, Vol:8, No:2, p: 211-226.##Negnevitsky.M., 2005, Artificial Intelligence: A Guide to Intelligent Systems. Addison Wesley, Harlow, England, 2nd edition.##Ocak.I., 2008, Estimating the modulus of elasticity of the rock material from compressive strength and unit weight, Journal- South African Institute of Mining and Metallurgy, Vol:108, No:10, p: 621–626.##Ocak.I., 2009, Empirical estimation of intact rock elastic modulus. In: The 21st international mining congress of Turkey. Antalya, Turkey, p: 165–172.##Ocak.I., Evren Seker.S., 2012, Estimation of Elastic Modulus of Intact Rocks by Artificial Neural Network, Rock Mechanics and Rock Engineering, Vol:45, No:6, p: 1047-1054##Okay Aksoy.C., Genis.M., Uyar Aldas.G., Ozacar.V., Ozer.S.C., Yilmaz.O., 2012, A comparative study of the determination of rock mass deformation modulus by using different empirical approaches, Engineering Geology, Vol:131-132, p: 19-28.##Palchik.V., 1999, Influence of porosity and elastic modulus on uniaxial compressive strength in soft brittle porous sandstones, Rock Mechanics and Rock Engineering, Vol:32, No:4, p: 303-309.##Palmstrom.A., Singh.R., 2001, The deformation modulus of rock masses-comparisons between in situ tests and indirect estimates, Tunnelling and Underground Space Technology, Vol:16, No:2, p: 115-131.##Paola.J.D., 1994, Neural network classification of multispectral imagery, The University of Arizona, USA.##Ripley.B.D., 1993, Statistical aspects of neural networks. In Barndorff-Nielsen.O.E., Jensen.J.L.,Kendall.W.S. (eds) Networks and Chaos–Statistical and Probabilistic Aspects. Chapman and Hall, London, p:. 40–123##Rohde.J., Feng.H., 1990, Analysis of the variability of unconfined compression tests of rock, Rock Mechanics and Rock Engineering, Vol:23, No:3, p: 231-236.##Sachpazis.C.I., 1990,Correlating Schmidt hardness with compressive strength and Young’s modulus of carbonate rocks, Bulletin of the International Association of Engineering Geology, Vol:42, No:1, p: 75-83.##Shen.J., Karakus.M., Xu.C., 2012, A comparative study for empirical equations in estimating deformation modulus of rock masses, Tunnelling and Underground Space Technology, Vol:32, p: 245-250.##Sonmez.H., Gokceoglu.C., Nefeslioglu.H.A., Kayabasi.A., 2006, Estimation of rock modulus: For intact rocks with an artificial neural network and for rock masses with a new empirical equation, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, Vol:43, No:2, p: 224–235.##Tiryaki.B., 2008, Predicting intact rock strength for mechanical excavation using multivariate statistics, artificial neural networks, and regression trees, Engineering Geology, Vol:99, No:1, p: 51-60.##Tucker.M.E., 2009, Sedimentary petrology: an introduction to the origin of sedimentary rocks: John Wiley and Sons.##Tuğrul.A., Zarif.I.H., 1999, Correlation of mineralogical and textural characteristics with engineering properties o selected granitic rock from Turkey, Engineering Geology, Vol:51, No:4, p: 303-317.##Wang.C., 1994, A theory of generalization in learning machines with neural application, Doctoral Dissertation, The University of Pennsylvania, USA.##Wythoff.B.J., 1993, Backpropagation neural networks: a tutorial, Chemometrics and Inteligent Laboratory Systems, Vol:18, No:2, p: 115-155.##Xie.T., Yu.H., Wilamowski.B., 2011, Comparison between Traditional Neural Networks and Radial Basis Function Networks, IEEE International Symposum on Industerial Electronics, p: 1194-1199.##Yagiz, S., 2009, Predicting uniaxial compressive strength, modulus of elasticity and index properties of rocks using the Schmidt hammer, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, Vol:68, No:1, p: 55-63.##Zhang.L., Einstein.H.H., 2004, Using RQD to estimate the deformation modulus of rock masses, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, Vol:41, No:2, p: 337-341.##Zhang.L., 2005, Engineering properties of rocks, In: Elseviergeoengineering book series, Vol:4, Elsevier, Berlin, p: 180.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>زمین‌دماسنجی زیرکنیم در رگه‌های کوارتز روتیل‌دار، کمپلکس آتشفشانی-رسوبی سوریان</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>عناصر شیمیایی حساس به دما (مانند عناصر با قدرت میدان بالا؛ ‏HFSEs‏) مبنایی ارزشمند برای محاسبه دما ‏در سامانه­های زمین‌شناختی خاص هستند. آزمایش­ها نشان می‌دهد، دمای دگرگونی همبستگی معناداری با غلظت ‏عنصر زیرکنیم (‏Zr‏) در کانی روتیل دارد. این پژوهشبا روش تجزیه ریزکاوند الکترونی (EPMA)، به بررسی زمین­ دماسنجی کانی روتیل در رگه­های کوارتز مناطق مزایجان و دیده­بانکی طی فرآیند دگرگونی (در حدود 187 میلیون سال پیش) در ‏کمپلکس آتشفشانی-رسوبی سوریان می­پردازد. زمین‌دماسنجی Zr در روتیل با سه رابطه متفاوت محاسبه ‏گردید.محاسبات نشان می­دهد که بیشینه دمای دگرگونی در کمپلکس سوریان با احتساب فشار ۵/۹ کیلو بار، در بازه دمایی ۶۴۰ تا ۶۹۰ درجه ‏سانتی‌گراد رُخ داده است. این گستره دمایی مطابق با رویداد دگرگونی پیشرونده، طی فاز کوهزایی سیمرین اولیه بوده و ‏با بیشینه دگرگونی (رخساره آمفیبولیت) در حاشیه جنوبی کمربند دگرگونی سنندج-سیرجان ارتباط دارد. نتایج نشان ‏می­دهد که شیب دمایی به تدریج از جنوب ­شرق (مزایجان) به شمال­ غرب (دیده­بانکی) در کمپلکس سوریان کاهش می‏یابد.‏
‏</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>29</FPAGE>
						<TPAGE>34</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سینا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسدی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت علمی دانشگاه شیراز بخش علوم زمین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت علمی دانشگاه شیراز بخش علوم زمین</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sinaasadi@shirazu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>شهلا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شریف پور</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد ژئوشیمی، دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد ژئوشیمی، دانشگاه شیراز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shahla.sharifpour@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>احسان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمودی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترای زمین‌شناسی اقتصادی، دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترای زمین‌شناسی اقتصادی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ehsaan68@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روتیل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زیرکنیم</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زمین‌دماسنجی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کمپلکس آتشفشانی-رسوبی سوریان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>سامانی، ب.، فقیه، ع.، چرچی، ع.، 1391، بررسی الگوی دگرشکلی با استفاده از تحلیل استرین نهایی و عدد تاوایی جنبش­شناختی در پهنه دگرشکل­شده چشمه­سفید، کمربند دگرگونی سنندج-سیرجان،‎ ‎مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره5، ص 20-‏‏26. ‏##مُر، ف.، اسدی، س.، فتاحی، ن.، 1390، زمین­شیمی و زمین­دماسنجی کانسار مس جیان (بوانات)، زون سنندج- سیرجان، شمال شرق استان ‏فارس،‎ ‎مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره1، ص 80-‏‏92. ‏##Asadi, S., Moore. F., Fattahi, N., 2013, Fluid inclusion and stable isotope constraints on the ‎genesis of the Jian Cu deposit, Sanandaj-Sirjan metamorphic zone, Iran: Geofluids, v. 13, ‎p. 66 – 81.‎##Baldwin, J.A., Brown, M., 2008, Age and duration of ultrahigh-temperature metamorphism in ‎the Anapolis–Itaucu Complex, Southern Brasilia Belt, central Brazil —constraints from ‎U–Pb geochronology, mineral rare earth element chemistry and trace-element ‎thermometry: Journal of Metamorphic Geology, v. 26, p. 213–233.‎##Bromiley, G.D., Hilairet, N., McCammon, C., 2004, Solubility of hydrogen and ferric iron in ‎rutile and TiO2 (II): implications for phase assemblages during ultrahigh pressure ‎metamorphism and for the stability of silica polymorphs in the lower mantle: ‎Geophysical Research Letters v. 31, p. 10–46. ‎##Chen, Z.Y., Li, Q.L., 2008, Zr-in-rutile thermometry in eclogite at Jinheqiao in the Dabie ‎orogen and its geochemical implications. Chinese: Science Bulletin, v. 53, p. 768–776.‎##El Goresy, A., 1971, Meteoritic rutile: a niobium bearing mineral: Earth and Planetary Science ‎Letters, v. 11, p. 359–361.‎##El Goresy, A., Chen, M., Gillet, P., Dubrovinsky, L., Graup, G., 2001, An natural ‎shockinduced dense polymorph of rutile with PbO2 structure in the suevite from the Ries ‎Crater in Germany: Earth and Planetary Science Letters, v. 192, p. 485–495.‎##Fazlnia, A. N., Schenk, V., Van der Straaten, F., Mirmohammadi, M. S., 2009, Petrology, ‎geochemistry and geochronology of trondhjemites from the Qori Complex, Neyriz, Iran: ‎Lithos, v. 112, p. 413-433.‎##Fazlnia, A., Moradian, A., Rezaei, K., Moazzen, M., and Alipour, S., 2007, Synchronous ‎Activity of Anorthositic and S-type Granitic Magmas in Chah-Dozdan Batholith, Neyriz, ‎Iran: Evidence of Zircon SHRIMP and Monazite CHIME Dating: Journal of Sciences, ‎Islamic Republic of Iran, v. 18, p. 221-237.‎##Foley, S.F., Barth, M.G., Jenner, G.A., 2000, Rutile/melt partition coefficients for trace ‎elements and an assessment of the influence of rutile on the trace element characteristics ‎of subduction zone magmas: Geochimica et Cosmochimica Acta, v. 64‎‏,‏‎ p. 933–938‎##Harley, S.L., 2008, Refining the P–T records of UHT crustal metamorphism: Journal of ‎Metamorphic Geology, v. 26, p. 125–154.‎##Luvizotto, G.L., Zack, T., Triebold, S., von Eynatten, H., 2009, Rutile occurrence and trace ‎element behavior in medium-grade metasedimentary rocks: example from the Erzgebirge, ‎Germany: Mineralogy and Petrology, v. 97, p. 233–249.‎##Meinhold, G., 2010, Rutile and its applications in earth sciences: Earth-Science Reviews, v. ‎‎102, p. 1–28‎##Miller, C., Zanetti, A., Thöni, M., Konzett, J., 2007, Eclogitisation of gabbroic rocks: ‎redistribution of trace elements and Zr in rutile thermometry in an Eo–Alpine subduction ‎zone (Eastern Alps):  Chemical Geology, v. 239, p. 96–123.‎##Mousivand, F., Rastad, E., Hoshino, K., Watanabe, M., 2007, The Bavanat Cu-Zn-Ag ‎orebody: First recognition of a Besshi-type VMS deposit in Iran: Neues Jahrbuch für ‎Mineralogie- Abhandlungen, v. 183, p. 297–315.‎##Mousivand, F., Rastad, E., Meffre, S., Jan, P., Solomon. M., Zaw, Kh, 2010, U-Pb ‎geochronology and Pb isotope characteristics of the Chahgaz volcanogenic massive ‎sulphide deposit, southern Iran.  International: Geology Review, v. 1, p. 1-24.‎##Rudnick, R.L., Barth, M., Horn, I., McDonough, W.F., 2000, Rutile-bearing refractory ‎eclogites: missing link between continents and depleted mantle: Science, v. 287, p. 278–‎‎281.‎##Shannon, R.D., 1976, Revised effective ionic radii and systematic studies of interatomic ‎distances in halides and chalcogenides: Acta Crystallographica, v. A32, p. 751–767.‎##Sheikholeslami, M.R., Pique, A., Mobayen, P., Sabzehei, M., Bellon, H., Emami, M. H., 2008, ‎Tectono metamorphic evolution of the Neyriz metamorphic complex, Quri-Kor-e-Sefid ‎area, Sanandaj-Sirjan Zone, SW Iran: Journal of Asian Earth Sciences, v. 31, p. 504–521. ‎##Tomkins, H.S., Powell, R., Ellis, D.J., 2007, the pressure dependence of the zirconium-in rutile ‎thermometer: Journal of Metamorphic Geology, v. 25, p. 703–713.‎##Triebold, S., von Eynatten, H., Luvizotto, G.L., Zack, T., 2007, Deducing source rock ‎lithology from detrital rutile geochemistry: an example from the Erzgebirge, Germany: ‎Chemical Geology, v. 244, p. 421–436.‎##Villaseca, C., Orejana, D., Paterson, B.A., 2007, Zr–LREE rich minerals in residual ‎peraluminous granulites, another factor in the origin of low Zr–LREE granitic melts: ‎Lithos, v. 96, p. 375–386.‎##Watson, E.B., Wark, D.A., Thomas, J.B., 2006, Crystallization thermometers for zircon and ‎rutile: Contributions to Mineralogy and Petrology, v. 151, p. 413–433.‎##Zack, T., Kronz, A., Foley, S.F., Rivers, T., 2002, Trace element abundances in rutiles from ‎eclogites and associated garnet mica schists: Chemical Geology, v. 184, p. 97–122.‎##Zack, T., Luvizotto, G.L., 2006. Application of rutile thermometry to eclogites: Mineralogy ‎and Petrology, v. 88, p. 69–85.‎##Zack, T., Moraes, R., Kronz, A., 2004. Temperature dependence of Zr in rutile: empirical ‎calibration of a rutile thermometer: Contributions to Mineralogy and Petrology, v. 148, p. ‎‎471–488.‎##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>کاربرد انعکاس گراپتولیت و کیتینوزوا در تعیین پختگی سازند های پالئوزوئیک زیرین ناحیه بندرعباس</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>    تعیین بلوغ حرارتی سنگ­های منشا از اساسی­ترین بخش­های ارزیابی سیستم­های هیدروکربنی می­باشد. به دلیل فقدان ویترینیت،  انعکاس قطعات جانوری معتبرترین روش ارزیابی بلوغ لایه­های پالئوزوئیک زیرین می­باشد. سازند­های سیاهو و سرچاهان با خصوصیات زمین­شیمیایی مناسب می­توانند به عنوان سنگ منشا احتمالی در ناحیه خلیج فارس محسوب شوند. در این مطالعه جهت تعیین پختگی مواد آلی، از انعکاس قطعات جانوری استفاده گردید که سازند سیاهو در برش فراقون با Ro%  بالاتر از 2/1 در گاززایی و سازند سرچاهان در برش­های فراقون و کهگم با Ro% برابر 1 تا 2/1 در اواخر نفت زایی و ابتدای گاززایی قرار می­گیرند. همچنین مقایسه انعکاس گراپتولیت با انعکاس کیتینوزوا نشان دهنده مطابق بودن میزان انعکاس در این دو گروه قطعات جانوری می­باشند. میزان میانگین ضریب همبستگی برابر با 945/0 نشان دهنده روند یکسان تغییرات بلوغ در قطعات گراپتولیتی و کیتینوزواها است. همچنین انطباق انعکاس قطعات شبه ویترینیتی  با گراپتولیت­ها حاکی از منشا یکسان آن­ها می­باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>35</FPAGE>
						<TPAGE>45</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>میرشاهانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>پژوهشگاه صنعت نفت، پردیس بالادستی، پژوهشکده علوم زمین، گروه پژوهش زمین‌شیمی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>پژوهشگاه صنعت نفت، پردیس بالادستی، پژوهشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mirshahanim@ripi.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>احمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خواجه زاده</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>پژوهشگاه صنعت نفت، پردیس بالادستی، پژوهشکده علوم زمین، گروه پژوهش زمین‌شیمی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>پژوهشگاه صنعت نفت، پردیس بالادستی، پژوهشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>marvastya@ripi.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بهزاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>پژوهشگاه صنعت نفت، پردیس بالادستی، پژوهشکده علوم زمین، گروه پژوهش زمین‌شیمی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>پژوهشگاه صنعت نفت، پردیس بالادستی، پژوهشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>khanib@ripi.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پالئوزوئیک زیرین</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انعکاس قطعات جانوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیاهو</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرچاهان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انطباق انعکاس</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>علیزاده. ب.، جنت مکان. ن.، قلاوند. ه.، غبیشاوی. ع.، 1392، زمین­شیمی و چینه نگاری سکانسی سازند پابده در میدان نفتی منصوری، جنوب غرب ایران. مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته, شماره 5، ص 27-40.##دبستانی. ن.، حسن نژاد. ن.، معماریانی. م.، مصدق. ح.، 1394، مقایسه داده‌های زمین­شیمیائی آلی سازند مبارک (البرز شرقی) در برش‌های تویه رودبار، لب نسار و میغان. مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته, شماره 17, ص 37-47.‎##فخاری، م.، شهریاری، س.، 1374، نقشه زمین شناسی 250000/1 بندرعباس، سازمان زمین شناسی##Alpern. B., 1980, Petrographie du Kerogene. In: Kerogene, Insoluble Organic Matter from Sedimentary Rocks. B. Durand (Ed.). Technip Editions, Paris, France, p: 339-384.##Bertrand. R., 1990, Correlations among the reflectances of vitrinite, Chitinozoans, graptolites and Scolecodonts. Organic Geochemistry, Vol: 15, No: 6, p: 565-574.##Bertrand. R., and Heroux. Y., 1987, Chitinozoan, graptolite, and scolecodont reflectance as an alternative to vitrinite and pyrobitumen reflectance in Ordovician and Silurian strata, Anticosti Island, Quebec, Canada. American Association of Petroleum Geology Bulletin, Vol: 71, No: 8, p: 951-957.##Brooks. J., Fleet. A.J., 1986, Marine petroleum source rocks, Geological Society Special Publication, Blackwell, Oxford, 444 p.##Cole. G.A., 1994, Graptolite-chitinozoan reflectance and its relationship to other geochemical maturity indicators in the Silurian Qusaiba Shale, Saudi Arabia. Energy &amp; fuels, Vol: 8 No: 6, p: 1443-1459.##Epstein. A.G., Epstein, J.B., Harris. L.D., 1977, Conodont color alteration; an index to organic metamorphism. United State Government Survey Print Offset, No: 995, p:1-27##Goodarzi, F., Norford, B.S., 1985, Graptolites as indicators of the temperature histories of rocks. Journal of the Geological Society, Vol: 142, No: 6, p: 1089-1099.##Goodarzi. F., 1985, Reflected light microscopy of Chitinozoan fragments. Marine and petroleum geology, Vol: 2 No: 1, p: 72-78.##Goodarzi. F., Fowler. M.G., Bustin. M., McKirdy, D.M., 1992, Thermal maturity of Early Paleozoic sediments as determined by the optical properties of marine-derived organic matter—A Review. In: Early Organic Evolution Springer Berlin Heidelberg, p: 279-295.##Goodarzi. F., Gentzis. T., Harrison. C., Thorsteinsson. R., 1992, the significance of graptolite reflectance in regional thermal maturity studies, Queen Elizabeth Islands, Arctic Canada. Organic geochemistry, Vol: 18, No: 3, p: 347-357.##Goodarzi. F., Norford, B.S., 1989, Variation of graptolite reflectance with depth of burial. International journal of coal geology, Vol: 11 No: 2, p: 127-141.##Grahn, Y., Nolvak, J., 2007, Ordovician Chitinozoa and biostratigraphy from Skåne and Bornholm, southernmost Scandinavia–an overview and update. Bulletin of Geosciences, Vol: 82 No: 1, p: 11-26.##Gutjahr, C.C.M., 1966, Carbonization measurements of pollen-grains and spores and their application. Leidse Geologische Mededelingen, Vol: 38, No: 1, p: 1-29.##Hallam, A., 1981. Facies interpretation and the stratigraphic record, Freeman, Oxford, 367 p.##Houseknecht, D.W., Hathon, L.A. McGilvery, T.A., 1992, Thermal maturity of Paleozoic strata in the Arkoma Basin. Source Rocks in the Southern Midcontinent, Oklahoma Geological Survey, Circular, 93, p: 122-132.##Huc, A.-Y., 1995, Paleogeography, Paleoclimate, and Source Rocks. American Association of Petroleum Geologists, Series no: 40, pp: 347##Jarvie. D.M., 2012. Shale resource systems for oil and gas: Part 2, Shale-oil resource systems, p: 89-119##Legall. F.D., Barnes. C.R. Macqueen. R.W., 1981, Thermal maturation, burial history and hotspot development, Paleozoic strata of southern Ontario-Quebec, from Conodont and Acritarch colour alteration studies. Bulletin of Canadian Petroleum Geology, Vol: 29 No: 4, p: 492-539.##Littke. R., 2006, Deposition, diagenesis and weathering of organic matter-rich sediments, Lecture Notes in Earth Sciences, Vol: 47. Springer-Verlag, Berlin##Luning. S., Loydell. D.K., Sutcliffe. O., Salem. A.A., Zanella. E., Craig. J. Harper. D.A.T., 2000, Silurian--Lower Devonian Black Shales in Morocco: Which are the Organically Richest Horizons, Journal of Petroleum Geology, Vol: 23, No: 3, p: 293-311.##Malinconico. M.A.L., 1992, Graptolite reflectance in the prehnite-pumpellyite zone of Northern Maine, USA. Organic geochemistry, Vol: 18 No: 3, p: 263-271.##Malinconico. M.A.L., 1993, Reflectance cross-plot analysis of graptolites from the anchi-metamorphic region of northern Maine, USA. Organic geochemistry, Vol: 20 No: 2, p: 197-207.##Murchison. D.G., Cook. A.C., Raymond. A.C., Durand. B., McKenzie. D.P. Sellwood. B., 1985, Optical Properties of Organic Matter in Relation to Thermal Gradients and Structural Deformation, Philosophical Transactions of the Royal Society of London A: Mathematical, Physical and Engineering Sciences, p:157-186.##Petersen, H.I., Schovsbo, N.H., Nielsen. A.T., 2013, Reflectance measurements of zooclasts and solid bitumen in Lower Paleozoic shales, southern Scandinavia: correlation to vitrinite reflectance. International Journal of Coal Geology, No: 114, p:1-18.##Pool. W., Geluk. M., Abels. J., Tiley. G., Idiz. E., Leenaarts. E., 2012, Assessment of an unusual European shale gas play: the Cambro-Ordovician alum shale, southern Sweden. In SPE/EAGE European Unconventional Resources Conference &amp; Exhibition-From Potential to Production.##Rantitsch. G., 1995, Coalification and graphitization of graptolites in the anchizone and lower epizone. International journal of coal geology, Vol: 27 No: 1, p: 1-22.##Staplin. F. L., 1982, Introduction to How to assess maturation and paleotemperatures. In: How to Assess Maturation and Paleotemperatures Sot. Econ. Paleo. And Miner, Short course 7, p: l-6.##Suárez-Ruiz. I., Flores. D., Mendonça Filho. J.G., Hackley. P.C., 2012, Review and update of the applications of organic petrology: Part 1, geological applications. International Journal of Coal Geology, No: 99, p:54-112.##Suchý. V., Sýkorová. I., Stejskal. M., Šafanda. J., Machovič. V., Novotná. M., 2002, Dispersed organic matter from Silurian shales of the Barrandian Basin, Czech Republic: optical properties, chemical composition and thermal maturity. International journal of coal geology, Vol: 53 No: 1, p: 1-25.##Taylor. G.H., Teichmuller. M., Davis.  A., Diessel. C.F.K., Littke. R. Robert. P., 1998, Organic petrology: A new handbook incorporating some revised parts of Stach&#039;s Textbook of Coal Petrology: Berlin. Germany, Gebruder Borntraeger.##Varol. Ö.N., Demirel. I.H., Rickards. R.B.,Günay. Y., 2006, Source rock characteristics and biostratigraphy of the Lower Silurian (Telychian) organic-rich shales at Akyaka, central Taurus region, Turkey. Marine and petroleum geology, Vol: 23, No: 9, p: 901-911.##Wang. H.D., Philp. R.P., 1997, Geochemical study of potential source rocks and crude oils in the Anadarko Basin, Oklahoma. American Association of Petroleum Geology Bulletin, Vol: 81 No: 2, p: 249-275##Wignall. P.B., 1994, Black shales, Vol: 30, p: 144. Oxford: Clarendon Press.##Xiao. X.M., Wilkins, R.W.T., Dehan, L., Zufa, L. and Jiamu, F., 2000. Investigation of thermal maturity of lower Palaeozoic hydrocarbon source rocks by means of vitrinite-like maceral reflectance—a Tarim Basin case study. Organic Geochemistry, Vol: 31, No: 10, p: 1041-1052.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>آلودگی منابع آب زیرزمینی در محدوده زمینهای کشاورزی دشت مجن، استان سمنان</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>زمین­های کشاورزی مهمترین منبع آلودگی غیر نقطه­ای آب زیرزمینی می­باشند. در این تحقیق به منظور بررسی اثر کشاورزی بر کیفیت آبخوان مجن در استان سمنان، از 17 حلقه چاه نمونه برداری شده است. رابطه هدایت الکتریکی، pH، نیترات و فسفات با عمق چاه­ها به وضوح تفاوت خصوصیات کیفی آبخوان در بخش­های فوقانی و زیرین را نشان می­دهد. رابطه مستقیم هدایت الکتریکی با نیترات و فسفات در چاه­های کم­عمق نشان دهنده تاثیر آب برگشتی کشاورزی در بخش فوقانی آبخوان بوده، در حالیکه در چاه­های عمیق­تر رابطه معناداری بین آنها وجود ندارد. نتایج این تحقیق نشان­دهنده افزایش غلظت نیترات و فسفات در بخش فوقانی آبخوان در مقایسه با بخش زیرین آن بوده که ضمن تایید منشاء سطحی این آلاینده­ها، بیانگر تاثیر فعالیت­های کشاورزی در آلودگی آبخوان مجن می­باشد. بر اساس نتایج کاربردی تحقیق، مدیریت فعالیت­های کشاورزی در این دشت در راستای جلوگیری از آلودگی آبخوان و حفاظت از منابع ارزشمند آب زیرزمینی ضروری می باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>46</FPAGE>
						<TPAGE>55</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>غلامحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کرمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیات علمی دانشگاه صنعتی شاهرود</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیات علمی دانشگاه صنعتی شاهرود</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>karami2523@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>هادی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جعفری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیأت علمی دانشگاه صنعتی شاهرود</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیأت علمی دانشگاه صنعتی شاهرود</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>h_jafari@shahroodut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حامد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قناعتیان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانش آموخته کارشناسی ارشد دانشگاه صنعتی شاهرود</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانش آموخته کارشناسی ارشد دانشگاه صنعتی شاهرود</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>geo_hami@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کشاورزی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نیترات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فسفات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آبخوان مجن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سمنان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>رستمی زرین­آبادی. ا.، فرقانی تهرانی. گ.، کرمی. غ.، 1393، ارزیابی خصوصیات هیدروژئوشیمیایی آب‌های زیرزمینی دشت رومشگان، لرستان، ایران، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، دوره 4، شماره 13، ص 33-41.##روحی. ح.، کلانتری. ن.، محمدی بهزاد. ح.، دانشیان. ح.، 1392، بررسی عوامل مؤثر بر خصوصیات شیمیایی آب زیرزمینی (مطالعه موردی دشت الباجی)، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، دوره 3، شماره 9، ص 1-9.##قناعتیان. ح.، 1391، ارزیابی کیفی آبخوان مجن با تکیه‌بر آلودگی‌های ناشی از کشاورزی، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه صنعتی شاهرود، دانشکده علوم زمین.##لاله زاری. ر.، طباطبایی. س.ح.، یارعلی. ن.، 1388، بررسی تغییرات ماهانه نیترات در آب زیرزمینی دشت شهرکرد و پهنه‌بندی با استفاده از سیستم اطلاعات جغرافیایی، مجله پژوهش آب ایران، سال سوم، شماره 4، ص. 9-17.##نظامی. م.ط.، قدرتی. ع.، وفایی. غ.، ۱۳۹۰، تاثیر یون نیترات استفاده شده تحت تاثیر کود های کشاورزی در آلودگی آب‌های زیرزمینی در منطقه شهریار، همایش ملی دستاوردهای نوین در زراعت، شهر قدس، دانشگاه آزاد اسلامی واحد شهر قدس.##Bohlke. J.K., 2002, Groundwater recharge and agricultural contamination. Hydrogeology Journal, vol. 10, pp. 153-179.##Chae. G.T., Kim. K., Yun. S.T., Kim. K.H., Kim. S.O., Choi. B.Y., ... and Rhee. C.W., 2004, Hydrogeochemistry of alluvial groundwaters in an agricultural area: an implication for groundwater contamination susceptibility. Chemosphere, vol. 55(3), pp. 369-378.##Jafari. H., Raeisi. E., Zare. M., Kamgar Haghighi. A.A., 2010, Time Series Analysis of Irrigation Return Flow in a Semi-arid Agricultural Region, Iran. Archives of Agronomy and Soil Science. Vol. 58(6), pp. 673-689.##Jafari. H., Raeisi. E., Hoehn. E., Zare. M., 2012, Hydrochemical Characteristcs of Irrigation Return Flow in Semi-arid Regions of Iran. Hydrological Sciences Journal. Vol. 57(1), pp. 173-185.##Jalali. M., 2011, Nitrate pollution of groundwater in Toyserkan, western Iran. Journal of Environ Earth Science, vol. 62, pp. 907-913.##Jalali. M., 2009, Geochemistry characterization of groundwater in an agricultural area of Razan, Hamadan, Iran. Environ Geology, vol. 56, pp. 1479-1488.##Oren. O., Yechieli. Y., Böhlke. J.K., Dody. A., 2004, Contamination of groundwater under cultivated fields in an arid environment, central Arava Valley, Israel. Journal of Hydrology, vol. 290, pp. 312-328.##Sun. B., Zhang. L., Yang.  L., Zhang. F., Norse. D., Zhu. Z., 2012, Agricultural non – point source pollution in China: Causes and Mitigation Measures, AMBIO, Vol. 41, pp. 370 – 379.##Todd. D.K., Mays. L.W., 2005, Groundwater Hydrology, 3rd edn. John Wiley and Sons, Inc. USA.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>دگرشکلی جوان ستبرپوسته و نازک پوسته زاگرس شرقی (کمان فارس)</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>وجود چین­های مرتبط با گسل­های پی­سنگی در مرز زیر زون­های ساختاری زاگرس شرقی شرایط مناسبی را برای بررسی تقدم و تاخر دگرشکلی ستبر و نازک پوسته فراهم آورده­است. پارامترهای هندسی چین (نسبت ظاهری، نمایه تقارن، تغییرات ضخامت پهلو‌های پیشانی چین­های مرتبط با گسلش)، تغییر ضخامت و رخساره سازندهای گروه فارس، هندسه و ویژگی­های جنبشی گسل­ها و مطالعات زمان دما سنجی با روش­های  رد شکافت هسته­ای آپاتیت – هلیم و زیرکن هلیم نشان می­دهند که درگیر شدن کامل ورقه­های ایران و عربی قبل از5/16 میلیون سال پیش آغاز شده و در اثر آن گسل­های نرمال پی‌سنگی کنترل کننده ته­نشست در حوضه رسوبی زاگرس، بصورت معکوس فعال گردیده­اند. در نزدیکی مرز زاگرس و مکران و مرز فارس ساحلی و داخلی؛ در اثر این دگرشکلی، چین­های تک شیب با مکانیسم برش مثلثی (trishear model) بوجود آمده­است. دگرشکلی نازک پوسته کمان فارس در ائوسن­-  میوسن میانی آغاز شده­است. در ادامه جبهه دگرشکلی به سمت جنوب غرب حرکت نموده و در 7 میلیون سال پیش به  مرز فارس ساحلی و داخلی رسیده­است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>56</FPAGE>
						<TPAGE>73</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سید عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عطاپورفرد</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری تکتونیک دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری تکتونیک دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ata_pourfard@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>یساقی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه تکتونیک دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه تکتونیک دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>yassaghi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهناز</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رضائیان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشکده علوم زمین دانشگاه تحصیلات تکمیلی زنجان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشکده علوم زمین دانشگاه تحصیلات</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mahnaz.rezaeian@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>Massimiliano</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>Zattin</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشکده علوم زمین دانشگاه پادوا در ایتالیا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشکده علوم زمین دانشگاه پادوا در</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>massimiliano.zattin@unipd.it</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دگرشکلی ستبر پوسته</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دگرشکلی نازک پوسته</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زاگرس شرقی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رد شکافت هسته‌ای آپاتیت – زیرکن - هلیم</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>حسن شاهی، ح.ر، 1382،زمی‍ن‌ ش‍ن‍اسی‌ و م‍حی‍ط رس‍وببی‌ س‍ازن‍د رازک‌ در اطراف‌ شی‍راز، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه آزاد اسلامی تهران شمال، 152ص.##ظفرزاده.ن، موسوی حرمی.س.ر، جهانی.د، غفرانی.ا، ۱۳۹۰، بررسی رخساره­ها و محیط رسوبی بخش گوری از سازند میشان، سی امین گردهمایی علوم زمین، تهران، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور##هلاکویی. ز.، صیرفیان.ع، وزیری مقدم .ح، 1389، زیست چینه نگاری و سکانس های رسوبی سازند گچساران (بخش های چمپه و مول) در جنوب شرق فیروزآباد، فارس، پژوهش­های دانش زمین، دوره 1، شماره 4، ص50-33##لاسمی.ی.، لاری.ر، 1385، محیط رسوبی و چینه نگاری سکانسی سازند میشان (نهشته­های حوشه­ی رسوبی جوی کمربند چین­خورده) در منطقه باختر فارس و خاور بوشهر، فصلنامه علوم زمین سال 16، شماره 61- صفحه 68-77##نجفی.م.، یساقی. ع.، ورجس.ج، بحرودی. ع، شرکتی. ش، 1392، تحلیل ساختاری سه بعدی از تاقدیس سفیدزاخور در پهنه فارس، به منظور تعیین هندسه افق مخزن گازی پرموتریاس، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 10- صفحه10-18##Agard, P., Omrani, J., Jolives, L., Whitechurch, H., Vrielynck, B., Spakman, W,. Monie, P., Meyer, B., Wortel, R., 2011. Onset of subduction as the cause of rapid Pliocene –Quaternary subsidence in the SouthCaspianBasin. Geology, 148 (5–6), 692–725.##Ahmadhadi.F., Lacombe.O., Daniel.J.M., 2007, Early reactivation of basement faults in Central Zagros (SW Iran): evidence from pre-folding fracture populations in Asmari Formation and lower Tertiary paleogeography. In: Thrust Belts and Foreland Basins. Springer, pp 205-228##Alavi, M., 1994. Tectonics of the Zagros orogenic belt of Iran: new data and interpretations. Tectonophysics,vol. 229, p. 211-238.##Alavi, M., 2007. Structures of the Zagros fold-thrust belt in Iran. American Journal of Science 307, pp1064–1095, doi: 10.2475/09.2007.02.##Authemayou.C., D.Chardon, O.Bellier, Z. Malekzadeh, E.Shabanian, Abbassi.M.R., 2006, Late Cenozoic partition-ing of oblique plate convergence in the Zagros fold‐and‐thrust belt (Iran), Tectonics, vol: 25, TC3002, doi:10.1029/2005TC001860##Bahroudi.A., H.A.Koyi, 2003, Effect of spatial distribution of Hormuz salt on deformation style in the Zagros fold and thrust belt: An analogue modeling approach, J. Geol. Soc., N0: 160, P:1 – 15.##Berberian.F., King.G.C.P., 1981. Towards a paleogeography and tectonic evolution of Iran. Canadian Journal of Earth Science No:5, P:101–117.##Berberian.M., 1995, Master blind thrust faults hidden under the Zagros folds : active basement tectonics and surface morphotectonic, Tectonophysics, No:241, p:193-224.##Blanc.E.J.-P., Allen.M.B.,Inger.S., Hassani.H., 2003, Structural styles in the Zagros Simple Folded Zone, Iran, Journal of geological society, No:160, 401-412.##Burberry.C., Cosgrove.J.W., Guo Liu.J., 2010, A study of fold characteristics and deformation style using the evolution of the land surface: Zagros Simply Folded Belt Iran, Earth and Atmospheric Sciences, paper 295.##Cosgrove.J.W., Ameen.M.S., 2000, A comparison of the geometry, spatial organisation and fracture patterns associated with forced folds and buckle folds. In: Cosgrove, J.W. and Ameen, M.S. (eds) Forced Folds and Fractures, Geological Society, London, Special Publications, No:169,p: 7–21.##Carminati.E., Aldega.L., Bigi. S., Minelli. G., Shaban.A, 2016, the role of pre-collisional extensional faulting, salt tectonics and multi-stage thrusting in the sarvestan transfer zone (Fars, Iran), Tectonophysics, Accepted Manuscript.##Davis.D.M., Engelder.T, 1985, The role of salt in fold-and-thrust belts,Tectonophysics, No:119, P:67–88.##Donelick.R.A.,O’Sullivan.P.B., Ketcham. R.A., 2005, Apatite Fission-Track Analysis, in Reiners, P.W., Ehlers, T.A. (Eds.). Low Temperature Thermochronology: Techniques, Interpretations, and Applications. Rev. Min. Geochem. No:58, P:49-94.##Dunkl.I., 2002, TRACKKEY: a Windows program for calculation and graphical presentation of fission track data. Comput. Geosc. No: 28/2, P:3—12.##-Fakhari.M.D., Gary.J.A., Horton.B.K., Hassanzadeh.J., Amini.A., 2008. Revised age of proximal deposits in the Zagros foreland basin and implications for Cenozoic evolution of the High Zagros. Tectonophysics, No: 451,P:170-185##Farley.K.A., 2002, (U-Th)/He dating: techniques, calibrations, and applications. In Noble Gases in Geochemistry and Cosmochemistry. Rev. Min. Geochem. No:47,P: 819–44.##Gavillot.Y. G., Axen.G. J., Stockli.D. F., Horton.B. K., Fakhari, M.,2010, Timing of thrust activity in the High Zagros fold-thrust belt, Iran, from (UTh)/ He  thermochronometry. Tectonics, No:29, TC4025, doi: 10.1029/2009TC002484##Galbraith.R.F.,Laslett.G.M, 1993, Statistical models for mixed fission track ages. Nucl. Tracks. No: 5, P:3–14.##Gautheron.C., Espurt.N., Barbarand.J., Roddaz.M., Baby.P., Brusset.S., Douville. E., 2013, Direct dating of thick- and thin-skin thrusts in the Peruvian Subandean zone through apatite (U-Th)/He and fission track thermochronometry:Basin Research,vol:25, No:4, p:419–435.##Hardy.S., Finch.E., 2006, Mechanical stratigraphy and the transition from trishear to kink-band fault-propagation fold forms above blind basement thrust faults: A discrete-element study, Marine and Petroleum Geology, No:24, P:75 -90.##Hessami, KH, Koyi.H.A., Talbot.C.J., Tabasi.H., Shabanian.E, 2001, Progressive unconformities within an evolving foreland fold-thrust belt, Zagros Mountains, Journal of the Geological Society, Vol: 158, No:6, p: 969-981.##Homke.S., 2007, Timing Of Shortening And Uplift Of The Pusht-e-Kuh Arc In The Zagros Fold-and-Thrust Belt (IRAN), A Combined Magnetostratigraphy And Apatite Thermochronology Analysis, [PhD. Thesis]: Universitat of  Barcelona, 195p.##Hourigan.J.K., Reiners.P.W., Brandon. M.T., 2005, U-Th zonation-dependent alpha-ejection in (U-Th)/He chronometry. Geoch. Cosm. Acta, No:69, P:3349–3365.##Jamison.W.R., 1987, Geometric analysis of fold development in overthrust terranes, J. Struct. Geol., No:9: P:207-219.##Johnson.K.M., Johnson.A.M., 2002. Mechanical models of trishear-like folds. Journal of Structural Geology, No:24, P:277–287.##Khadivi.S., Moutherau.F., Barbarand.J., Addate, Lacombe.T., 2011, Constraints on palaeodrainage evolution induced by uplift and exhumation on the southern flank of the Zagros–Iranian Plateau, ournal of the Geological Society, London, Vol:XX, P:1  –15.##Ketcham.R.A, Donelick.R.A, Carlson. W.D.,1999, Variability of apatite fission-track annealing kinetics: III, Extrapolation to geological time scales, Am Mineral, No:84: P:1235-1255##Lacombe.O., Bellahsen.N., Mouthereau.F, 2011, Fracture patterns in the Zagros Simply Folded Belt (Fars, Iran): constraints on early collisional tectonic history and role of basement faults, Geological Magazine, No:148, P:940-963.##Lacombe.O., Moutherau.F., 2002, Basement-involved shortening and deep detachment tectonics in forelands of orogens: insights from recent collision belts (Taiwan, western Alps, Pyrenees), Tectonics,Vol:21, No:4, P:12-1–12-22.## Mazzoli. S., Corrado.S., Donatis. M. De., Scrocca.D., Butler.R.W.H., Bucci.D.Di, Naso.G., Nicolai.C., Zucconi, V., 2000, Time and space variability of ‘‘thin skinned’’ and ‘‘thick skinned’’ thrust tectonics in the Apennines (Italy), Rend, Accad. Naz. Lincei, Vol:11, No: 1, p: 5–39.##McQuarrie.N., Stock.J.M., Verdel.C., Wernicke.B.P. , 2003, Cenozoic evolution of Neotethys and implications for the causes of plate motions, Geophysical Research Letters, No: 30, P:1-6.##Molinaro.M., Leturmy.P., Guezou.J. C., Frizon de Lamotte.D., Eshraghi.S.A., 2005, The structure and kinematics of the south-eastern Zagros fold thrust belt; Iran: from thin-skinned to thick-skinned tectonics,Tectonics, p:ains, J. Geol, vol:24,. Soc., No;158, P: 969 – 981.##Mouthereau.F., Tensi. J., Bellahsen.N., Lacombe.O., Deboisgrollier.T., Kargar.S., 2007, Tertiary sequence of deformation in a thin-skinned/thick-skinned collision belt: the Zagros Folded Belt (Fars, Iran),Tectonics, J. Struct, Geol, Vol:26., No:28, p:419-466.##Nahle.N., 2007, Cycles of Global Climate Change. Biology Cabinet Journal Online. Article, No: 295.##-Okay.A.I., Zattin.M., Cavazza.W., 2010, Apatite fission-track data for the Miocene Arabai-Eurasia collision.,Geology, vol: 38, p:35-38.##Reiners.P.W., Brandon.M.T., 2006, Using Thermochronology to Understand Orogenic Erosion, Annu. Rev. Earth##Sattarzadeh.Y., Cosgrove.J.W., Vita-Finzi, C., 2000. The interplay of faulting and folding during the evolution of the Zagros. Geological Society, London, Special Publications, No: 169, P:187–196.##Sherkati.S., Molinaro.M., Frizon de amotte.D., Letouzey.J., 2005, Detachment folding in the central and eastern Zagros fold-belt (Iran), Jour. Struct, Geol., No: 27, P:1680 – 1696.##Talebian.M., Jackson.J., 2002, A reappraisal of earthquake focal mechanisms and active shortening in the Zagros mountains of Iran, Geophys. J. Int, No:156, P:506–526.##Tavakoli Sherazi.S., 2012. The Geology of the High Zagros (Iran) Tectonic and Thermal Evolution during the Paleozoic, [PhD. Thesis]: University of Cergy-Pontoise, 234p.##Wolf.R.A., Farley.K.A., Kass.D.M., 1998, Modeling of the temperature sensitivity of the apatite (U-Th)/ He thermochronometer, Chem, Geol, No:148, P: 105–114.##Wrobel Daveau.J.C., 2011, From the Rifting to the Current Collision, Vertical Movements and Propagation of the Deformation in the Zagros Belt, Iran, Unpublished PhD thesis.##Yassaghi.A., 2006, Integration of Land sat imagery interpretation and geomagnetic dada on verification of deep-seated transverse fault lineament in SE Zagros, Iran, International Journal of Remote Sensing, No:27, P:4529-4544.##Ziegler.M.A, 2001, Late Permian to Holocene Paleofacies Evolution of the Arabian Plate and its Hydrocarbon Occurrences. GeoArabia, Vol:6, No:3, P:445-504.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی منشاء شوری آب رودخانه زهره در پایین دست سد چم‌شیر و قابلیت آن برای مصارف کشاورزی</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>محدوده مورد مطالعه، بخشی از مخزن سد چم­شیر و قسمت­های پایین دست آن در حوضه آبریز رودخانه زهره می­باشد که در20 کیلومتری جنوب­شرقی شهر گچساران (جنوب­ غرب ایران) واقع گردیده است. به منظور تأمین آب اراضی کشاورزی پایین دست سد، کیفیت آب رودخانه زهره با تشکیل 8 ایستگاه نمونه‌برداری طی دو دوره زمانی قبل و بعد از بارندگی در محدوده مورد مطالعه مورد ارزیابی قرار گرفت. بررسی­های اولیه نشان داد که دو زون آلوده کننده جزئی و اصلی در موقعیت ایستگاه­های نمونه­برداری R4 و R5 وجود دارد که به ترتیب با تغییرات ناگهانی یون­های کلسیم- سولفات و سدیم- کلر همراه می‌باشند. بر اساس نتایج به دست آمده، موقعیت­ زون­های آلودگی یاد شده با موقعیت گسل­های اصلی منطقه انطباق دارد و این گسل­ها با انتقال آب­های شور سولفاته و کلروره از بخش­های مختلف در زیرزمین و اضافه نمودن آنها به سطح اساس رودخانه، نقش مهمی را در آلودگی­های بوجود آمده ایفا می­کنند. شدت آلودگی­ها به اندازه­ای است که استفاده از آب رودخانه را برای مصارف کشاورزی با مشکل مواجه ساخته است. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>74</FPAGE>
						<TPAGE>83</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حمید رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی بهزاد</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه شهید چمران اهواز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hrmbehzad11@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نصراله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کلانتری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد دانشگاه شهید چمران اهواز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nkalantari@hotmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بابک</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بیگلری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>سرپرست واحد آب زیرزمینی شرکت مهندسی مشاور بهکار آب اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>سرپرست واحد آب زیرزمینی شرکت مهندسی مشاور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>biglari401@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ترابی کاوه</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه بوعلی سینا همدان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mehditorabikaveh@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رودخانه زهره</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سد چم‌شیر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زون‌های آلودگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گسل‌های اصلی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>بوسلیک، ز.، 1390، بررسی منشأ و خصوصیات چشمه­های گوگردی دالکی شهرستان دشتستان، استان بوشهر. پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران، اهواز.##ترابی­کاوه، م.، 1389، مطالعه انحلال­پذیری سنگ­های تبخیری سازند گچساران در محل سد چم­شیر. پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشکده علوم پایه، دانشگاه بوعلی­سینا، همدان.##روحی، ح.، کلانتری، ن.، محمدی­بهزاد، ح.ر.، و دانشیان، ح.، 1392، بررسی عوامل مؤثر بر خصوصیات شیمیایی آب­زیرزمینی (مطالعه موردی دشت الباجی)، فصلنامه زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، 9-1: (9)‌.##شرکت مادر تخصصی آزمایشگاه فنی و مکانیک خاک یاسوج، 1387، گزارش مطالعات و تحقیقات مکانیک خاک و ژئوتکنیک سد و نیروگاه چم­شیر گچساران. مهندسین مشاور مهاب قدس، تهران.##کردوانی، پ.، 1371، منابع و مسائل آب در ایران، جلد دوم، آب­های شور، مسائل و راه­های استفاده از آنها. نشر قومس، تهران.##کلانتری، ن.، و علیجانی، ف.، 1387، بررسی کیفیت منابع آب­زیرزمینی دشت عباس استان خوزستان. مجله علوم دانشگاه شهید چمران اهواز، 99-84: (2) 19.##کلانتری، ن.، محمدی­بهزاد، ح.ر.، چرچی، ع. و کشاورزی، م.ر.، 1390، هیدروگراف چشمه های کارستی به عنوان ساده­ترین ابزار برای تعیین خصوصیات هیدروژئولوژیکی آبخوان­های کارستی، مطالعه موردی چشمه بی­بی­تلخون، شمال شرقی استان خوزستان، فصلنامه زمین شناسی کاربردی پیشرفته، 100-90: (2).##محمدی بهزاد، ح.ر.، رحمانی، غ.ر.، کلانتری، ن.، چیت­سازان، م. و روحی، ح.، 1389، بررسی فرآیندهای اثر گذار بر کیفیت آب­زیرزمینی دشت گتوند عقیلی. نخستین کنفرانس ملی پژوهش‌های کاربردی منابع آب ایران، کرمانشاه.##مطیعی، ه.، 1374، زمین­شناسی نفت زاگرس 1و 2. انتشارات سازمان زمین­شناسی کشور، 1009 صفحه.##Chiesi, M., Waele, J.D. and Forti, P., 2010, Origin and evolution of a salty gypsum/anhydrite karst spring: the case of Poiano (Northern Apennines, Italy). Hydrogeology Journal, doi:10.1007/s1004001005762.##Cloutier, V., 2004, Origin and geochemical evolution of grondwater in Paleozoic Basses –Laurentides sedimentary rock aquifer system St. Lawrence Lowlands, Quebec, Canada. PhD Thesis, INRS –Eau, Terre &amp; Environment, Quebec, Canada (in French and English).##De-Montety, V., Radakovitch, O., Vallet-Coulomb, C., Blavoux, B., Hermitte, D. and Valles, V., 2008, Origin of groundwater salinity and hydrogeochemical processes in a confined coastal aquifer. Applied Geochemistry, 23:2337-2349.##Djabri, L., Rouabhia, A., Hani, A., Lamouroux, C.H. and Pulido-Bosch, A., 2008, Origin of water salinity in a lake and coastal aquifer system. Environmental Geology, 54:565-573.##Glynn, P.D. and Plummer, L.N., 2005, Geochemistry and the understanding of groundwater system. Hydrogeoly Journal, 13:263-287.##Güler, C. and Thyne, G.D., 2004, Hydrologic and geologic factors controlling surface and groundwater chemistry in Indian Wells-Owens Valley area, southeastern California, USA. Journal of Hydrology, 285:177-198.##Hofmann, H. and Cartwright, I., 2013, Using hydrogeochemistry to understand inter-aquifer mixing in the on-shore part of the Gippsland Basin, southeast Australia. Applied Geochemistry, 33:84-103.##Hounslow, A.W., 1995, Water quality data: analysis and interpretation. CRC, Boca Raton, FL, USA. 75 pp.##Howard, F., Ken, W. and Mullings, E., 1996, Hydrochemical analysis of groundwater flow and saline intrusion in the Clarendon basin, Jamaica. Groundwater, 34(6):801-810.##Khodapanah, L., Sulaiman, W.N.A. and Khodapanah, N., 2009, Groundwater Quality Assessment for Different Purposes in Eshtehard District, Tehran, Iran. European Journal of Scientific Research: 36(4):543-553.##Lugli, S., 2009, The geological history of the Triassic gypsum in the Secchia Valley. Memorie dell&#039;Istituto Italiano di Speleologia, 22, Istituto Italiano di Speleologia, Bologna.##Marie, A. and Vengosh, A., 2001, Sources of salinity in groundwater from Jericho area, Jordan Vally. Groundwater, 39(2):240-248.##Obiefuna., G.I. and Orazulike., D.M., 2011, The hydrochemical characteristics and evolution groundwater in Semiarid Yola area. Research Journal of Environmental and Earth Sciences, 3(4):400-416.##Pecka, A.J. and Hatton, T., 2003, Salinity and the discharge of salts from catchments in Australia. Journal of Hydrology, 272:191-202.##Richter, B.C. and Kreitler, C.W., 1986, Geochemistry of salt water beneath the Rolling Plains, North-Central Texas. Groundwater, 24:735-742.##Setudehnia, A., 1972, Stratigraphic Lexicon of Iran. Union International des Sciences Geologiques, 315 p.##Srinivasamoorthy, K., Gopinath, M., Chidambaram, S., Vasanthavigar, M., Sarmad, V.S., 2014, Hydrochemical characterization and quality appraisal of groundwater from Pungar sub basin, Tamilnadu, India. Journal of King Saud University-Science, 26 (1):37–52.##Vengosh, A. and Rosenthal, E., 1994, Saline groundwater in Israel: it’s bearing on the water crisis in the country. Journal of Hydrology, 155:103-124.##Xie, X., Fan, Z., Liu, X. and Lu, Y., 2006, Geochemistry of formation water and its implication on over pressured fluid flow in the Dongying Depression of the Bohaiwan Basin. China J. Geochem Explor., 89:432–435.##Yong-Hong, S., Qi, F., Gao-Fang, Z., Jian-Hua, S. and Yan-Wu, Z., 2007, Identification and evolution of groundwater chemistry in the Ejin sub-basin of the Hiehe River. Soil Science Society of China, 17(3):331-342##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>پردازش داده‌های ماهواره‌ای به منظور شناسایی ذخایر بنتونیت نوع سدیک و کلسیک در شرق ایران</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مجموعه فعالیتهای آتشفشانی ترشیاری شرق ایران میزبان ذخایر متعدد بنتونیت است. کاربردهای صنعتی مختلف بنتونیت به مقدار CaO و Na2O مونت‌موریونیت تشکیل دهنده آن بستگی دارد. در این پژوهش از پردازش تصاویر آستر به روش نقشه برداری زاویه طیفی (SAM) برای تشخیص بنتونیت سدیک از کلسیک در مناطق شناخته شده استفاده شد. معادن بنتونیت ده محمد، چاه کم و چاه کشمیر در استان خراسان جنوبی از نوع غنی از سدیم و بنتونیت خوشاب در استان خراسان رضوی از نوع غنی از کلسیم هستند. پردازش تصویر ماهواره نشان داد که طیف-های مونت‌موریونیت (5) و (8) موجود در کتابخانه طیفی سازمان زمین‌شناسی امریکا (USGS) در نرم افزار ENVI به ترتیب برای تشخیص بنتونیت نوع سدیک و نوع کلسیک مفید است. لذا با استفاده از آن می‌توان بنتونیت سدیک و کلسیک را در بخشهای مختلف شرق ایران شناسایی نمود و اقدامات اکتشافی تفصیلی زمینی را برای آنها برنامه ریزی کرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>84</FPAGE>
						<TPAGE>96</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کریم پور</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه پژوهشی اکتشاف ذخایر معدنی شرق ایران، دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه پژوهشی اکتشاف ذخایر معدنی شرق ایران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>karimpur@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>آزاده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ملکزاده شفارودی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه پژوهشی اکتشاف ذخایر معدنی شرق ایران، دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه پژوهشی اکتشاف ذخایر معدنی شرق ایران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shafaroudi@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آستر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نقشه‌برداری زاویه طیفی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بنتونیت نوع سدیک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بنتونیت نوع کلسیک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شرق ایران</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>حجازی. م.، قربانی. م.، 1373، زمین­شناسی ایران (کانسارهای بنتونیت و زئولیت)، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 108 صفحه.##روشن روان. ج.، 1385، نقشه زمین­شناسی 1:100000 موسویه، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##سازمان صنعت، معدن و تجارت استان خراسان رضوی، 1381، آمار معادن استان خراسان.##طاهری. ج.، شمعانیان. ق.، 1380، نقشه زمین­شناسی 1:100000 کاشمر، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##کریمی باوندی. ع.، حاجی حسینی. الف.، 1381، نقشه زمین­شناسی 1:100000 طبس، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##کریم­پور. م.ح.، 1378، کانی­شناسی  72 نمونه بنتونیت از معادن ده محمد، شیرگشت، چاه کم (1) و چاه کم(2)،  گزارش طرح تحقیقاتی و مطالعاتی اداره کل معادن و فلزات استان خراسان، 102 صفحه.##کریم­پور. م.ح.، 1381، کانی‌ها و سنگ‌های صنعتی، انتشارات دانشگاه فردوسی مشهد، 396 صفحه.##کریم­پور. م.ح.، راشد. ع.الف.، ارتضا. ح.، 1382، ترکیب شیمیایی، کانی­شناسی و کاربرد بنتونیت­های ده محمد، چاه کم-1، چاه کم-2 و شیرگشت (خراسان و یزد)، مجله بلورشناسی و کانی­شناسی ایران، شماره 1 (11)، ص 15-27.##کریم­پور. م.ح.، ملکزاده شفارودی. الف.، فارمر. ل.، استرن. چ.، 1391، پتروژنز گرانیتوئیدها، سن سنجی زیرکن به روشU-Pb ، ژئوشیمی ایزوتوپ­های  Sr- Nd و رخداد مهم کانی­سازی ترشیاری در بلوک لوت، شرق ایران، مجله زمین­شناسی اقتصادی، شماره 1 (4)، ص 1-27.##نجفیان. ط.، فتحیان پور. ن.، رنجبر. ح.ا.، بخش­پور. ر.، 1391، شناسایی پدیده­های طیفی ناشناخته از داده­های تلفیقی تصاویر ماهواره­ای ALI+ASTER و ابرطیفی Hyperion برمبنای روش ضریب همبستگی: مطالعه موردی محدوده معدنی مس سرچشمه، مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 5، ص 59-68.##نخعی. م.، 1381، ژئوشیمی و کانی­شناسی بنتونیت­های خراسان و مطالعه مصرف آنها در صنعت ریخته گری (در مناطق فردوس، بیرجند، قائنات و طبس)، پایان نامه کارشناسی ارشد زمین­شناسی اقتصادی دانشگاه فردوسی مشهد، 145 صفحه.##نماینده. ع.ر.، مدبری. س.، رنجبران. م.، 1391، بررسی کانی­شناسی و زمین­شیمی معدن بنتونیت چاه گلستان سرایان، خراسان جنوبی، مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 5، ص 69-79.##Abdi. M., Karimpour. M.H., 2013, Application of Spectral Angle Mapper classification to discriminate hydrothermal alteration in SW Birjand, Iran, using ASTER image processing, Acta Geologica Sinica, Vol. 86, No. 5, p. 1289-1296.##Abichou. T., Benson. C., Edile. t., 2000, Foundry green sands as hydraulic barriers, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, Vol. 126, p. 1174-1183.##Brown. et al., 2013, World Mineral Production 2007-11, British Geological Survey, Nottingham, England.## http://www.bgs.ac.uk/mineralsuk/statistics/worldArchive.html##Clark. R.N., Swayze. G.A., Gallagher. A., King. T.V.V., Calvin. W.N., 1993, The U.S. Geological Survey, Digital Spectral Library, Version 1:0.2 to 3 μm, United States Geological Survey, Open File Report 93-592. 1326 pp.##Fujisada. H., Iwasaki. A., Hara. S., 2001, ASTER stereo system performance. Proceedings of SPIE, the International Society for Optical Engineering, 4540, Toulouse, p. 39-49.##Gupta. R.P., 1991, Remote sensing geology, Springer- Verlag, Heidelberg.##Guyonnet. D., Gaucher. E., Gaboriau. H., Pons. C., Clinard. C., Norotte. V., Didier. G., 2005, Geosynthetic Clay Liner Interaction with Leachate, Correlation between Permeability, Microstructure, and Surface Chemistry, Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering, Vol. 131, No. 6, p. 740-751.##Karnland. O., Olsson. S. Nilsson. U., 2006, Mineralogy and sealing properties of various bentonites and smectite-rich clay materials, SKB Technical Report TR-06-30, Stockholm, Sweden.##Komadel. J., Buidak. J., Madejova. V., Elsass. F., 1996, Effects of non-swelling layers on the dissolution of reduced-charged montmrillonite in hydrochloric acid, Clay Minerals, Vol. 31, p. 333-345.##Kruse. F.A., Lefkoff. A.B., Boardman. J.B., Heidebreicht. H.K.B., Shapiro. A.T., Barloon. P.J., Goetz. A.F.H., 1993, The Spectral Image Processing System (SIPS)-interactive visualization and analysis of imaging spectrometer data, Remote Sensing of Environment, Vol. 44, p. 145-163.##Malekzadeh Shafaroudi. A., Karimpour. M.H., 2013, Hydrothermal alteration mapping in northern Khur, Iran, using ASTER image processing: a new insight to the type of copper mineralization in the area, Acta Geologica Sinica, Vol. 87, No. 3, p. 830–842.##Murry. M., Haydn. H., 2000, Tradition and new applications for kaolin, smectite, and palygorskite, Applied Clay Science, Vol. 17, p. 207-221.##Noble. A.D., Ruaysoongnern. S., Penning de Vries. F.W.T., Hartmann. C., Webb. M.J., 2004, Enhancing the agronomic productivity of degraded soils in North-east Thailand through clay-based interventions. In Seng. V., Craswell. E., Fukai. S., Fischer. K., eds., Water and Agriculture, Proceedings No. 116, ACIAR, Canberra, pp. 147–160.##Noble. A.D., Gillman. G.P., Nath. S., Srivastava. R.J., 2001, Changes in the surface charge characteristics of degraded soils in the wet tropics through the addition of beneficiated bentonite, Australian Journal of Soil Research. Vol. 39, No. 5, p. 991-998.##Ninomiya. Y., 2004, Lithologic mapping with multispectral ASTER TIR and SWIR data, Proceedings of SPIE, the International Society for Optical Engineering, 5234, p. 180-190.##Pusch. R., Madsen. F., 1995, Aspects on the illitization of the kinnekulle bentonite, Clay and  Clay Minerals, Vol. 43, p. 261-270.##Rhodes. C.N., Brown. D.R., 1993, Surface properties and porosities of silica and acid-treated montmorillonite catalyst support: influence on activities of supported ZnCl2 catalysts, Journal of Chemical Society, Faraday Transaction, Vol. 89, p. 1387-1391.##Rowan. L.C., Mars. J.C., Simpson. C.J., 2005, Lithologic mapping of the Mordor, NT, Australia ultramafic complex by using the Advanced Spaceborne Thermal Emission and Reflection Radiometer (ASTER), Remote Sensing of Environment, Vol. 99, p. 105-126.##Rowan. L.C., Schmidt. R.G., Mars. J.C., 2006, Distribution of hydrothermally altered rocks in the Reko Diq, Pakistan mineralized area based on spectral analysis of ASTER data, Remote Sensing of Environment, Vol. 104, p. 74-87.##Ruttner. A., Nabavi. M.H., Hajian. J., Alavi Naini. M., 1994, Eshghabad Geological Quadrangle Map 1:100000, No. 7458, Geological Survey of Iran, Tehran.##Sabins. F.F., 1999, Remote sensing for mineral exploration, Ore Geology Reviews, Vol. 14, p. 157-183.##Suzuki. S., Noble. A., Ruaysoongnern. S., Chinabut. N., 2007, Improvement in Water-Holding Capacity and Structural Stability of a Sandy Soil in Northeast Thailand, Arid Land Research and Management, Vol. 21, p. 37-50.##Takagi. T., Koh. S.M., Song. M.S., Itoh. M., Mog. K., 2005, Geology and properties of the Kawasaki and Dobuyama bentonite deposits of Zao region in northeastern Japan, Clay Minerals, Vol. 40, p. 333-350.##Tommaso. I.D., Rubinstein. N., 2007, Hydrothermal alteration mapping using ASTER data in the Infiernillo porphyry deposit, Argentina, Ore Geology Reviews, Vol. 32, p.  275- 290.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				