<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1393</YEAR>
<VOL>4</VOL>
<NO>1</NO>
<MOSALSAL>11</MOSALSAL>
<PAGE_NO>81</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>استفاده از نمودارهای تصویرگر OBMI و UBI در تحلیل ساختار و شکستگی های مخزن آسماری و مقایسه آن با نمودار انحراف سرعت در یکی از میادین جنوب غرب ایران</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در مطالعه ساختمان­هاى نفتى، مطالعه شکستگی­های سنگ مخزن در مراحل تولید و توسعه میدان بسیار مهم و ضروری است. به کارگیری نرم­افزارهاى مخزنى در تحقق این مسئله به زمین شناسان نفتی کمک شایانی می­نماید. هدف از این تحقیق، بررسی سیستماتیک شکستگی­های مخزن آسماری در یکی از میادین نفتی ایران و نحوه گسترش این شکستگی­ها در مخزن مذکور با استفاده از تحلیل نمودارهای تصویریOBMI  و UBI و تأثیر این شکستگی­ها بر تخلخل و تراوایی مخزن از طریق محاسبه و رسم نمودار انحراف سرعت می­باشد. نتایج حاصل از این تحقیق نشان می­دهد که استفاده از تفسیر نمودارOBMI  و UBI با وجود این­که دقت کمتری ازFMI  دارند، ابزار توانمندی برای شناسایی شکستگی­ها و شیب ساختاری در مخازنی است که از گل پایه روغنی استفاده می­شود. در این مطالعه نتایج حاصل از تفسیر FMI در یکی از چاه­های میدان مورد نظر برای مطابقت آورده شده است. به طور کلی تولید در مخزن آسماری این میدان، تلفیقی از شکستگی­ها و ماتریکس سنگ است. در این مخزن شکستگی­ها و زون­های متخلخل تأثیر فراوان بر خصوصیات سنگ مخزن داشته­اند به نحوی که دو الگوی کلى شکستگی تکتونیکی مرتبط با چین خوردگى از نوع طولی و مورب و همچنین انواع شکستگی مرتبط با گسل­خوردگی در این مخزن دیده می­شود. در میان آن­ها الگوی طولی، غالبترین نوع محسوب شده و اغلب شکستگی­های باز را تشکیل می­دهند. امتداد آن­ها  N45-90W بوده و بیشتر در زون­های بالایی آسماری مشاهده می­شوند که در رابطه با چین­خوردگی حاصل از گسلش در زون برشی بالارود و در اثر عملکرد گسل معکوس بالارود می­باشند.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>9</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>قاسم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عقلی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجو کارشناسی ارشد زمین شناسی نفت دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجو کارشناسی ارشد زمین شناسی نفت دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>petroleum_api@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>چرچی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه زمین شناسی دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه زمین شناسی دانشگاه شهید چمران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a.charchi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بهمن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سلیمانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد	 ایران	دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد	 ایران	دانشگاه شهید چمران اهواز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>soleimani_b@scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>هاشم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فردین</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>شرکت ملی مناطق نفت خیز جنوب اداره مطالعات</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>شرکت ملی مناطق نفت خیز جنوب اداره مطالعات</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زون برشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شکستگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گسل بالارود</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نمودارهای تصویرگر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نمودار انحراف سرعت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>OBMI و UBI</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>رضائی، م. ر.، و چهرازی، ع.، 1385، اصول برداشت و تفسیر نگاره­های چاه­پیمایی، انتشارات دانشگاه تهران، 699 صفحه.##سحابی، ف.، 1390. مطالعه سازوکار گسل بالارود در شمال فروبار دزفول و نقش آن در ویژگی­های ساختار منطقه، حوضه رسوبی زاگرس، جنوب غرب ایران. ششمین کنفرانس بین المللی زلزله شناسی و مهندسی زلزله.##ساعدی، ق.، 1388. تحلیل شکستگی­های مخزن آسماری میدان نفتی لالی با استفاده از نمودار تصویرگر FMI، پایان­نامه کارشناسی ارشد زمین­شناسی گرایش نفت، دانشگاه چمران اهواز، 152صفحه.##عقلی، ق.، 1392، تحلیل شکستگی­های مخزن آسماری میدان نفتی بالارود با استفاده از نمودار­های تصویرگر، پایان­نامه کارشناسی ارشد، رشته زمین­شناسی گرایش نفت، دانشگاه شهید چمران اهواز، دانشکده علوم زمین،162 صفحه.##Ahmadhadi, F., Lacombe, O., &amp; Daniel, J. (2007). Early Reactivation of Basement Faults in Central Zagros (SW Iran): Evidence from Pre-folding Fracture Populations in Asmari Formation and Lower Tertiary Paleogeography. In O. Lacombe, F. Roure, J. Lavé, &amp; J. Vergés (Eds.), Thrust Belts and Foreland Basins SE - 11 (pp. 205–228). Springer Berlin Heidelberg. doi:10.1007/978-3-540-69426-7_11##Alavi, M. (2007). Structures of the Zagros fold-thrust belt in Iran. American Journal of Science , 307 (9 ), 1064–1095. doi:10.2475/09.2007.02##Anselmetti,F.S. and Eberli G.P.,1999,:The Velocity Deviation Log; A Tool to Predict Pore Type Permeability Trends in Cabonate Drill Holes From Sonics And Porosity or Density Logs,AAPG Bulletin,Volume 83 ,No.3,pp.450-466##Darling, T. (2005). Well Logging and Formation Evaluation (p. 336). Elsevier Science. Retrieved from http://books.google.com/books?id=vKdIGNAE8JYC##Fossen, H. (2010). Structural Geology (p. 463). Cambridge University Press.##Gholipour, A. M. (1998). Patterns and structural positions of productive fractures in the Asmari Reservoirs, Southwest Iran. Journal of Canadian Petroleum Technology, 37(1), 44–50. doi:10.2118/98-01-07##Kamel, M.H., and Mohamed, M.M., 2006, Effective porosity determination in clean/shaly formations from acoustic logs with applications, J. Petrol. Sci. Engin., v 267–274.##Khoshbakht, F., Memarian, H., &amp; Mohammadnia, M. (2009). Comparison of Asmari, Pabdeh and Gurpi formation’s fractures, derived from image log. Journal of Petroleum Science and Engineering, 67(1-2), 65–74. doi:10.1016/j.petrol.2009.02.011##Martinez L.P, Hughs, G.R and Wiggins M.L., 2002: Identification and Characterization of Naturally Fractured Reservoirs Using Conventional Well Logs. The University of Oklahoma, 23p.##McQuillan, H. (1973). Small-scale fracture density in Asmari formation of southwest Iran and its relation to bed thickness and structural setting. AAPG Bulletin, 57, 2367–2385.##McQuillan, H. (1974). Fracture patterns on Kuh-e Asmari Anticline, Southwest Iran. AAPG Bulletin, 58(2), 236–246. Retrieved from http://aapgbull.geoscienceworld.org/content/58/2/236.abstract##Mohebbi, A., Haghighi, M., &amp; Sahimi, M. (2007). Conventional logs for fracture detection and characterization in one of the Iranian field. In International Petroleum Technology Conference, 4-6 December, Dubai, U.A.E. Dubai: International Petroleum Technology Conference. doi:10.2523/11186-MS##Nelson R.A. 2001, Geologic Analysis of Nayurally Fracture Reservior: Integeration is the Key of Optimazation, Distinguished author Series, 52-54, SPE 56010.##Nie, X., Zou, C., Pan, L., Huang, Z., &amp; Liu, D. (2013). Fracture analysis and determination of in-situ stress direction from resistivity and acoustic image logs and core data in the Wenchuan Earthquake Fault Scientific Drilling Borehole-2 (50–1370m). Tectonophysics, 593, 161–171. doi:10.1016/j.tecto.2013.03.005##Rajabi, M., Sherkati, S., Bohloli, B., &amp; Tingay, M. (2010). Subsurface fracture analysis and determination of in-situ stress direction using FMI logs: An example from the Santonian carbonates (Ilam Formation) in the Abadan Plain, Iran. Tectonophysics, 492(1-4), 192–200. doi:10.1016/j.tecto.2010.06.014##Rezaie, A. H., &amp; Nogole-Sadat, M. A. (2004). Fracture Modeling in Asmari Reservoir of Rag-e Sefid Oil-Field by using Multiwell Image Log (FMS/FMI). Iranian International Journal of Science, 5(1), 107–121.##Roehl, P. O., &amp; Choquette, P. W. (1985). Carbonate Petroleum Reservoirs (p. 622). Springer-Verlag. Retrieved from http://books.google.com/books?id=SnohAAAAMAAJ##Schlumberger. (1994). FMI Fullbore Formation MicroImager. Houston: Schlumberger Educational Services.##Schlumberger. (2003). Using borehole imagery to reveal key reservoir features. In Reservoir Optimization Conference. Tehran, Iran.##Schlumberger. (2005). GeoFrame 4.2, BorView User’s Guide. Schlumberger Ltd.##Serra, O. (1989). Formation MicroScanner image interpretation (p. 117). Schlumberger Educational Services. Retrieved from http://books.google.com/books?id=G_U9twAACAAJ##Serra, O., &amp; Serra, L. (2004). Well Logging: Data Acquisition and Applications (p. 674). Editions Technip. Retrieved from http://books.google.com/books?id=iAacQAAACAAJ##Stearns, D. W. (1968). Fracture as a Mechanism of Flow in Naturally Deformed Layered Rock. In A. J. Baer &amp; D. K. Norris (Eds.), Kink Bands and Brittle Deformation. Geological Survey of Canada.##Thompson, L. B. (2000). Fractured Reservoirs: Integration Is the Key to Optimization. Journal of Petroleum Technology, 52(2), 52–54. doi:10.2118/56010-JPT##Tingay, M., Reinecker, J., &amp; Müller, B. (2008). Borehole breakout and drilling-induced fracture analysis from image logs. World Stress Map Project. Retrieved from www.world-stress-map.org##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>برآورد شاخص فشردگی، تورم و پیش بارگذاری خاک های رسی- گچی در حضور ترمیم کننده ویژه</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در خاک­های ریزدانه­ به علت نفوذپذیری پایین و جاذب آب بودن کانیهای رس، خروج آب از خاک پس از گذشت مدت زمانی طولانی انجام می­پذیرد، در این خصوص برآورد نشست حاصل از تحکیم ضروری می‌باشد. بدیهی است، در صورت عدم پیش‌بینی، نشست موجب خسارات جبران‌ناپذیری می‌گردد. قبل از اجرای هر پروژه باید پتانسیل خاک از نظر مقدار و نوع نشست مشخص گردد. یکی از روشهای محاسبة نشست حاصل از تحکیم، استفاده از ضرایبی است که از طریق آزمایش تحکیم بدست می‌آیند. این ضرایب عبارتند از: شاخص فشردگی ، CC، شاخص تورم ، CS و شاخص پیش ­بارگذاری Cr.  لذا در این تحقیق  از ترمیم­کننده بتن ویژه که ماده­ای بر پایه سیمان است، برای تثبیت خاک گچی استفاده شده است و این ضرایب محاسبه گردید. برای تثبیت خاک، ترمیم­کننده بتن ویژه با درصدهای 1، 2، 3، 5 و7 به خاک اضافه گردید. آزمایشات دانه­بندی، تعیین چگالی نسبی، تراکم، تعیین حدود اتربرگ و تحکیم طبق استانداردهای موجود بر روی خاک شاهد و بهسازی شده،  انجام گردید. همچنین آزمایش آنالیز شیمیایی برای تعیین مقدار عناصر موجود در خاک صورت پذیرفت. پس از  انجام آزمایش‌های ژئوتکنیکی و تعیین خصوصیات فیزیکی و آنالیز شیمیایی نمونه­های خاک شاهد و بهسازی شده، مشخص گردید که ضریب در تراکم 85% برای تمام درصدهای اضافه شده از ترمیم­کننده بتن ویژه، کاهش یافته است. در تراکم 95% بجز در درصدهای 1 و 5 از ماده افزودنی ترمیم­کننده بتن ویژه، مقدار ضریب کاهش یافته است. همچنین در تراکم 100% بجز در درصدهای 2 و 5 از ماده ترمیم­کننده بتن ویژه، مقدار ضریب کاهش یافته است. در تراکم 85% ضریب  Csدر بهترین حالت 76% کاهش یافته است. این ضریب  در تراکم 95% و در بهترین حالت 63% کاهش داشته است. زمانی که تراکم 100% اجرا گردید، مقدار ضریب Csکاهش نیافت.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>10</FPAGE>
						<TPAGE>17</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>جواد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احدیان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد یار گروه سازه های آبی دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد یار گروه سازه های آبی دانشگاه شهید</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فاطمه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بهروزی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد سازه های آبی دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد سازه های آبی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>fa.behroozi66@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحکیم</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خاک های گچی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ظریب فشردگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ترمیم کننده ویژه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>احدیان، ج. (1383) برآورد شاخص شاخص فشردگی، Cc  با استفاده از خصوصیات فیزیکی در منطقه در منطقه اهواز . پایان نامه کارشناسی ارشد. دانشکده مهندسی علوم آب دانشگاه شهید چمران اهواز..##تاتلاری. س.، (1375)، &quot;بررسی رفتار خاک­های گچی در مجاورت سازه­های آبی&quot;، پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشکده کشاورزی، دانشگاه تهران.##دریایی، م.،کاشفی پور، م.، احدیان، ج.، قبادیان، ر.( 1388). مدلسازی شاخص فشردگی خاکهای ریزدانه به کمک شبکه ی عصبی مصنوعی و مقایسه با سایر روابط تجربی. مجله ی آب و خاک جلد 24 شماره 4، صص 667-659.##سهرابی. س.، (1390)، &quot; بررسی تأثیر مواد پلیمری بر خصوصیات مکانیکی خاک­های رمبنده به­کار رفته در دایک­ها و سواحل رودخانه&quot;، پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشکده مهندسی علوم آب دانشگاه شهید چمران اهواز.##علیزاده، م.ر.ب.، (1388). &quot;پایدارسازی خاک رمبنده با استفاده از تکنولوژی تزریق-مطالعه موردی راه آهن سمنان-دامغان.&quot; پایان نامه کارشناسی ارشد عمران، دانشگاه بین المللی امام خمینی قزوین.##قبادی، م.ح.، حیدری، م.، رفیعی، ب.، موسوی، س.، آریافر، ن.، (1392). &quot;مطالعه خصوصیات ژئوتکنیکی ماسه سنگ­های سازند آغاجری در شرق و جنوب شرق اهواز&quot;. مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 8 (1392).##کرباسی راوری، م.، (1380)، &quot;بررسی روش­های تثبیت خاک با استفاده از آهک و سیمان&quot;، همایش ملی مدیریت اراضی – فرسایش خاک و توسعه پایدار. اراک.##مجرد، ر. (1375). &quot; تسلیح خاک رس بوسیله الیاف مصنوعی&quot;، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه آزاد اراک.##منصوری­کیا. م.، محمدعلی­زاده. ر.، (1386)، &quot; ترمیم ژئوتکنیکی یک کانال ساخته شده در خاک مسئله­دار&quot;، دومین کنفرانس ملی تجربه­های ساخت تاسیسات آبی و شبکه­های آبیاری و زهکشی. دانشگاه تهران.##ASTM (1958). Book of ASTM standards. Standard No. D 423-59T, “Tentative Method of test for liquid limit of soils,”  part 4, p. 1132.##16       ##ASTM (1958). Book of ASTM standards. Standard No. D 424-59, “Standard Method of test for Plastic limit and Plasticity Index of soils,”  part 4, p. 1137.##ASTM (2004). Annual Book of ASTM Standards, Vol. 04.08, Soil and Rock (I). Standard No. D 427-98, “Standard Test Method for Shrinkage Factors of Soils by the Mercury Method,” West Conshohocken, PA, pp. 22–25.##ASTM (2004). Annual Book of ASTM Standards, Vol. 04.08, Soil and Rock (I). Standard No. D 854-02, “Standard Test Methods for Specific Gravity of Soil Solids by Water Pycnometer,” West Conshohocken, PA, pp. 96–102.##ASTM (2004). Annual Book of ASTM Standards, Vol. 04.08, Soil and Rock (I). Standard No. D 698-00, “Standard Test Methods for Laboratory Compaction Characteristics of Soil Using Standard Effort,” West Conshohocken, PA, pp. 81–91.##ASTM (2004). Annual Book of ASTM Standards, Vol. 04.08, Concrete and Concrete Aggregates. Standard No. C928-05, &quot;Standard Specification for Packaged, Dry, Rapid-Hardening Cementitious Materials for Concrete Repairs,&quot;  West Conshohocken, PA 19428-2959, United States.##ASTM (2004). Annual Book of ASTM Standards, Vol. 04.08, Concrete and Concrete Aggregates. Standard No.C1583-04, &quot;Standard Test Method for Tensile Strength of Concrete Surfaces and the Bond Strength or Tensile Strength of Concrete Repair and Overlay Materials by Direct Tension (Pull-off Method),&quot; West Conshohocken, PA 19428-2959, United States.  ##Cavalieri,K.,M.,V.,Arvidsson,J.,Piers da Silva,A.,Keller.T.2008. Determination of pre-compression stress from un-axial compression tests. Soil &amp; Tillage Research Vol. 98, pp.17–26.## Chai, J., Sheng, D., Carter, J. P. and Zhu, H., (2012). &quot;Coefficient of consolidation from non-standard piezocone dissipation curves.Journal of Computers and Geotechnics, Vol.41, pp:13-22.               ## Horpibulsuk. S., Chinkulkijniwat. A., Cholphatsorn. A., Suebsuk. J., Liu. M. D., (2012) , &quot;Consolidation behavior of soil–cement column improved ground&quot;, Computers and Geotechnics,  43.##Nagaraj, T., and Murty B.R.S.1985.Predication of the predication of the pre-consolidation pressure and recompression index of soil. Geotechnical Testing Journal. Vol.8.no.4. 199-202.##Nishida, Y. 1956. Abrief note on compression index of soil. Journal of the Soil Mechanic and Foundation Engineering Division. ASCE. Vol. 82 (SM3): pp. 1027-1-1027-14.##Oswald, R.H. 1980.Universal compression index equation. Journal of Geotechnical Engineering Division.ASCE.106:1179-1199.##Park. H. and Lee. S. R., (2011), &quot;Evaluation of the compression index of soils using an artificial neural network&quot;, Computers and Geotechnics, Vol.38, pp. 472–481.##Park,J.H.,and Koumoto, t. 2004. New compression index equation. Journal of Geotechnical and Geoenvironmental Engineering. ASCE. 130(2) pp.223-226.##Ple, O., Le, (2012). &quot;Effect of polypropylene fiber-reinforcement on the mechanical behavior of silty clay”. Geotextiles and Geo-membranes, 32.##Rendon-Herrero, O. 1980. Universal compression index equation. Journal of Geotechnical Engineering Division.ASCE.Vol. 106(11) pp.1179-1200.##Saffih-hdadi,K., Defossez,P., Richard,G., Cui,Y.J., Tang,A.M., Chaplain.V. (2009). A method for predicting soil susceptibility to the compaction of surface layers as a function of water content and bulk density. Soil &amp; Tillage Research.Vol.105,pp.96-103.  Shipton, B., Coop, M.R., (2012). &quot;On the compression behaviour of reconstituted soils&quot;, Soils and Foundations, Vol. 52, pp. 668-681.##Sketmpton, A. W. 1944.Notes on the compressibility of clays. Quarterly Journal of the Geotechnical Society of London. Vol.100.pp.110-135.## Terzaghi, K. (1925). &quot;Erdbaumechanik ouf boden physikalischer Grundlage”. Deuticke, Vienna, Austria. Tsutsumi, A., Tanaka, H., (2012). &quot; Combined effects of strain rate and temperature on consolidation behavior of clayey soils&quot;, Soils and Foundations, Vol. 52, pp. 207-215.## Wang. S.Y., Chan, D.H. and Lam, K.C, (2011). &quot;Laboratory study of static and dynamic compaction grouting in triaxial condition&quot;, journal of Geomechanics and Geoengineering, Vol. 6, No. 1, pp. 9-19.## Yilmaz. I., Civelekoglu. B., (2009). &quot;Gypsum: An additive for stabilization of swelling clay soils&quot;, Applied Clay Science, 44, pp. 166–172.## Zhang. L., Solis. R., (2008). &quot;Fly-Ash-stabilized gypsiferous soil as an embankment material&quot;, Liu, Deng and Chu (eds) © 2008 Science Press Beijing and Springer-Verlag GmbH Berlin Heidelberg, Geotechnical Engineering for Disaster Mitigation and Rehabilitation.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>نقشه‌برداری پیشرفته انواع مختلف کانی‌سازی‌های آهن، اندواسکارن و اگزواسکارن در کانسار ‌آهن سنگان خواف، استان خراسان رضوی با استفاده از داده‌های سنجنده ‌استر</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>معدن سنگان یک ذخیره باارزش و بزرگ اسکارن آهن است که در شرق کمربند ولکانیکی- پلوتونیکی خواف- کاشمر- بردسکن قرار دارد. این کمربند با گسترش شرقی- غربی در شمال گسل درونه (گسل بزرگ کویر) واقع و به عنوان یک خاستگاه کانی­سازی تیپ اکسید آهن در ایران معرفی شده ‌است. در این تحقیق، از توانایی داده‌های سنجنده ‌استر و رفتار طیفی آهن فریک، آهن فرو و کربنات‌ها در محدوده مرئی و فروسرخ نزدیک (VNIR) و فروسرخ میانی (SWIR) و فروسرخ گرمایی (TIR) طیف الکترومغناطیس، برای نقشه‌برداری و بارزسازی کانی­سازی‌های آهن و همچنین رخنمون‌های کربناته در آنومالی‌های مرکزی و شرقی معدن سنگان بهره گرفته شد. نسبت­گیری از باندهای فروسرخ گرمایی و ایجاد تصاویر‌ ترکیب رنگی، با توجه به ویژگی‌های طیفی کانی‌های موجود در زون‌های اسکارنی، جداسازی و تفکیک واحدهای کربناته، اندواسکارن و اگزواسکارن را از دیگر رخنمون‌های سنگی و نقشه‌برداری آنها را میسر ساخت. همچنین اجرای فن نقشه‌برداری زوایای طیفی (SAM) و ناآمیختگی طیفی خطی (LSU) نقشه‌برداری انواع مختلف کانی‌سازی‌های آهن (مگنتیتی، هماتیتی، گوتیتی و لیمونیتی) و بارزسازی واحدهای کربناته مرتبط با کانی‌سازی‌ها را در آنومالی‌های مرکزی و شرقی منطقه سنگان به دنبال داشت.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>18</FPAGE>
						<TPAGE>29</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>نازی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مظهری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری زمین‌شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری زمین‌شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nazimzi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>آزاده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ملک زاده شفارودی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار ایران مشهد هیات علمی دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار ایران مشهد هیات علمی دانشگاه فردوسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shafaroudi@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مجید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قادری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه زمین‌شناسی اقتصادی دانشگاه ‌تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه زمین‌شناسی اقتصادی دانشگاه ‌تربیت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mghaderi@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سنگان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اسکارن آهن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اندواسکارن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اگزواسکارن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آنومالی‌های شرقی و مرکزی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کمربندخواف- کاشمر– بردسکن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نقشه برداری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>بمانی ، م.، انصاری، ع. ح.،  1389. تلفیق نتایج بررسی های دورسنجی و مطالعات ژئوفیزیک هوایی در بررسی پتانسیل معدنی محدوده 1:250000 انارک، چهاردهمین کنفرانس ژئوفیزیک ایران، مقالات پوستری، دورسنجی، ص 302.##حاج‌علی، م.، 1386. کانی­شناسی، ژئوشیمی و ژنز کانسار آهن سنگان (آنومالی شرقی) خواف، خراسان رضوی، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شهید بهشتی، 150 ص.##رنجبر، ح.ا.، 1377. آنالیز داده های دورسنجی و ژئوفیزیک هوایی در سامانه اطلاعات جغرافیایی. دومین همایش انجمن زمین شناسی ایران. ##کریم‌پور، م.ح.، 1382. کانی­شناسی، آلتراسیون سنگ و مثال‌هایی از IOCG منشأ و محیط تکتونیکی کانسارهای ایران، مجموعه مقالات یازدهمین کنفرانس بلورشناسی و کانی‌شناسی ایران، دانشگاه یزد، ص 189-184 .##کریم‌پور، م.ح.، سعادت، س.، و ملک‌زاده شفارودی، آ.، 1381. شناسایی و معرفی کانی­سازی نوع Fe-Oxides Cu-Au و مگنتیت مرتبط با کمربند ولکانیکی- پلوتونیکی خواف- کاشمر- برد سکن، بیست و یکمین گردهمایی علوم زمین.##کریم‌پور، م.ح.، ملکزاده شفارودی، آ.، 1386. ژئوشیمی – کانی­شناسی زون‌های اسکارنی و پترولوژی سنگ منشاء کانسار سنگ آهن سنگان خراسان رضوی، فصلنامه علوم زمین، سال 17، ش. 65، ص 114-108.##مظاهری، س.ا.، 1377. مطالعه شیمی کانی­ها در اسکارنهای آهن‌دار سنگان خراسان، خلاصه مقالات هفدهمین گردهمایی علوم زمین، ص 196-189.##مظاهری، س.ا.، 1379. معرفی آمفیبول­های ناحیه سنگان خواف، هشتمین همایش بلورشناسی و کانی‌شناسی ایران، دانشگاه فردوسی مشهد، ص 168-164.##معدنکاو، 1385. گزارش نقشه 1:2000 و 1:5000، کانسارهای آهن محدوده شرق سنگان.##معدنکاو، 1386. نقشه زمین‌شناسی 1:20000 آنومالی‌های شرقی سنگان.##معصومی، ف. ا.، رنجبر ، ح. ا.، 1385. استفاده از منطق فازی دانش پایه جهت نقشه برداری از پتانسیل های معدنی- مطالعه موردی شمال شهرستان بافت، بیست و پنجمین گردهمایی علوم زمین.##ملک زاده شفارودی، آ.، کریم پور، م. ح.، 1390. پردازش داده های سنجنده آستر به روش نقشه برداری زاویه طیفی و تلفیق آن با اطلاعات زمین شناسی و ژئوشیمی رسوبات رودخانه ای برای پتانسیل یابی مناطق مستعد کانی سازی، شمال شرقی بیرجند ، دومین همایش ملی انجمن زمین شناسی اقتصادی ایران.##هاشمی تنگستانی، م.، مظهری، ن.، 1384.  پردازش طیفی پیشرفته داده های سنجنده استر در نقشه برداری زون های دگرسانی ذخایر مس پرفیری،مجموعه مقالات نهمین همایش انجمن زمین شناسی ایران، ص 186-195.##هنرمند ، م.، رنجبر، ح. ا.، 1384. کاربرد روشهای مختلف پردازش تصویر داده های ETM+  به منظور اکتشاف کانسارهای مس نوع پورفیری و رگه ای در منطقه کوه ممزار-کوه چنج در استان کرمان . فصلنامه علمی و پژوهشی علوم زمین ، ص 10-127 .##یزدی، م.، بهزادی، م.، حاجی‌علی، م.، 1388. کانی­سازی آهن در آنومالی شرقی سنگان، شمال‌شرق ایران، فصلنامه علمی- پژوهشی زمین‌شناسی و محیط زیست، سال 3، ش. 1.##Aster User Guide, 2001,V. 3,1.         ##Boardman, J.W., Kruse, F.A., 1994. Automated spectral analysis: a geological example using AVIRIS data, orthern Grapevine Mountains, Nevada. Proceedings Tenth Thematic Conf., Geologic Remote Sensing: San Antonio, Texas, 9–12 May 1994, I-407–I-418. ERIM.##Boardman, J.W., Kruse, F.A., Green, R.O., 1995. Mapping Target Signatures via Partial Unmixing of AVIRIS Data, Summaries of the Fifth Annual JPL Airborne Earth Science Workshop, 1. JPL Publication, Washington, D. C,p: 23–26.##27       ##Clark, R.N., Swayze, G.A., Gallagher, A.J. King, T.V.V., Calvin, W.M., 1993. The U. S. Geological Survey, Digital Spectral Library, 1, 0.2 to 3.0 microns, U.S. Geological Survey Open File Report, Vol:1340, p:93–592.##Collwell, R.N. (ed.), 1983. Manual of Remote Sensing, 2nd edition. American Society of Photogrammetry and Remote Sensing (ASPRS), 344-363, and 1196.##Crosta, A.P., Sabine, C. and Taranik, J.V., 1998. Hydrothermal alteration mapping at Bodie, California, using AVIRIS hyperspectral data. Remote Sensing of Environment, Vol:65, p: 309–319.##Crowley, J.K., Brickey, D.W., Rowan, L.C., 1989. Airborne imaging spectrometer data of the Ruby Mountains, Montana: mineral discrimination using relative absorption band-depth images. Remote Sensing of Environment, Vol:29, p:121–134.##CSES (Center for the Study of Earth from Space), 1992. SIPS User’s Guide - The Spectral Image Processing System, 1.1, University of Colorado, Boulder, 74p.##Green, R.O., Chrien, T.G., Pavri, B., 2003. On-orbit determination of the radiometric and spectral calibration of Hyperion using ground, atmospheric and AVIRIS underflight measurements. TGARS Special Issue on EO-1.##Green, R.O., Pavri, B., Faust, J., Williams, O., 1999. AVIRIS radiometric laboratory calibration, inflight validation, and a focused sensitivity analysis in 1998. 8th JPL Airborne Earth Science Workshop, Jet Propulsion Laboratory Publication, p:99-17, 161–175.##Gupta, R., 1991. Remote Sensing Geology. Springer-Verlag, Berlin, Heidelberg.##Kruse, F. A., and Lefkoff, A. B., 1993. Knowledge-based geologic mapping with imaging spectrometers:  Remote Sensing Reviews, Special Issue on NASA Innovative Research Program (IRP) results, Vol: 8, p: 3 - 28.##Kruse, F.A., Raines, G.I., Watson, K. 1985. Analytical techniques for extracting geologic information from multichannel airborne spectroradiometer and airborne imaging spectrometer data. Proceedings of the 4th thematic conference on remote sensing for exploration geology. Ann Arbor, MI.##Kruse, F.A., 1988, Use of Airborne Imaging Spectrometer data to map minerals associated with hydrothermally altered rocks in the northern Grapevine Mountains, Nevada and California. Remote Sensing of Environment, Vol: 24, p: 31–51.##Kruse, F.A., Lefkoff, A.B., Boardman, J.B., Heidebrecht, K.B., Shapiro, A.T., Barloon, P.J., Goetz, A.F.H., 1993a. The Spectral Image Processing System (SIPS) – interactive visualization and analysis of imaging spectrometer data. Remote Sensing of Environment,Vol: 44, p: 144–163.##Kruse, F.A., Lefkoff, A.B., Dietz, J.B., 1993b. Expert system-based mineral mapping in northern Death Valley, California/ Nevada using the Airborne Visible/Infrared Imaging Spectrometer (AVIRIS). Remote Sensing of Environment, Vol: 44,p: 309–336.##Kruse, F.A., Boardman, J.W., Huntington, J.F., 1999. Fifteen Years of Hyperspectral Data, northern Grapevine Mountains, Nevada. 8th JPL Airborne Earth Science Workshop, Jet Propulsion Laboratory Publication, JPL Publication, p: 99-17, 247–258.##Kruse, F.A., Boardman, J.W., Huntington, J.F., 2001. Progress Report: Geologic Validation of EO-1 Hyperion. 10th JPL Airborne Earth Science Workshop, Jet Propulsion Laboratory Publication, Vol: 02-1, p: 253–265.##Kruse, F.A., Boardman, J.W., Huntington, J.F., 2002. Comparison of EO-1 Hyperion and Airborne Hyperspectral Remote Sensing Data for Geologic Applications. SPIE Aerospace Conference, 9-16 March 2002, Big Sky, Montana, published on CD-ROM, IEEE Catalog Number 02TH8593C, Paper #6.0102, 12 p.##Kruse, F.A., Boardman, J.W., Huntington, J.F., Mason, P., Quigley, M.A., 2003. Evaluation and Validation of EO-1 Hyperion for Geologic Mapping. Special Issue, TGARSS, IEEE.##Loughlin, W., 1991. Principal component analysis for alteration mapping. Photogrammetric Engineering and Remote Sensing, Vol:57, p: 1163–1169.##Malekzadeh Shafaroudi, A., Karimpour, M.H., Golmohammadi, A. 2013. Zircon U–Pb geochronology and petrology of intrusive rocks in the C-North and Baghak districts, Sangan iron mine, NE Iran. Journal of Asian Earth Sciences, Vol: 64 , p:256–271.##Mars, J.C., Rowan, L.C., 2006. Regional mapping of phyllic- and argillic-altered rocks in the Zagros magmatic arc, Iran, using advanced Spaceborne thermal emission and reflection radiometer (ASTER) data and logical operator algorithms. Geosphere, Vol: 2 (3), p: 161–186.##Mazaheri, S.A. 1995. Petrological Studies of Skarns from Marulan South, New South Wales, Australia and Sangan, Khorasan, Iran. Ph.D. thesis, University of Wollongong, New South Wales, Australia.##Moore, F., Rastmanesh, F., Asady, H., Modabberi, S., 2008. Mapping mineralogical alteration using principal component analysis and matched filter processing in Takab area, north–west Iran, from ASTER data. Int. J. Remote Sens. 29 (10), p:2851–2867.##Ninomiya, Y., 2003. Rock type mapping with indices defined for multispectral thermal infrared ASTER data: case studies. PSPIE, Vol:4886, p:  123-132.##  Ranjbar, H., Honarmand, M., and Moezifar, Z., 2004. Application of the Crosta technique for porphyry copper alteration mapping, using ETM+ data in the southern part of the Iranian Volcanic Sedimentary Belt. Asian Journal of Earth sciences, Vol:24 , p: 237-243.##Rowan, L.C., Goetz, A.F.H., Ashiely, R.P., 1977. Discrimination of hydrothermally altered and unaltered rocks in the visible and near infrared multispectral images. Geophysics, Vol:42, p: 522–535.##Rowan, L.C., Mars, J.C., 2003.Lithologic mapping in the Mountain Pass, California area using Advanced Spaceborne Thermal Emission and Reflection Radiometer (ASTER) data. Remote Sens. Environ. Vol:84, p:350–366.##28       ##Rowan, L.C., Mars, J.C., Simpson, C.J., 2005. Lithologic mapping of the Mordor, NT, Australia ultramafic complex by using the Advanced Spaceborne Thermal Emission and Reflection Radiometer (ASTER). Remote Sensing of Environment, Vol: 99, p: 105–116.##Rowan, L.C., Robert, G.S., John, C., 2006.Distribution of hydrothermally altered rocks in the Reko Diq, Pakistan mineralized area based on spectral analysis of ASTER data. Remote Sens. Environ. Vol:104, p: 74–87.##Tangestani, M.H. and Moore, F., 2000. Iron oxide and hydroxyl enhancement using the Crosta method: a case study from the Zagros Belt, Fars Province, Iran. International Journal of Applied Earth Observation and Geoinformation, Vol: 2, p: 140–146.##Tangestani, M.H. and Moore, F., 2001. Comparison of three principal component analysis techniques to porphyry copper alteration mapping: a case study, Meiduk area, Kerman, Iran. Canadian Journal of Remote Sensing, Vol: 27, p: 176–182.##Tangestani, M.H. and Moore, F., 2002. Porphyry copper alteration mapping at the Meiduk area, Iran. International Journal of Remote Sensing, Vol: 23, p: 4815–4825.##Tangestani, M.H., Mazhari, N., Ager, B., Moore, F., 2008. Evaluating advance spaceborne thermal emission and reflection radiometer (ASTER) data for alteration zone enhancement in a semi-arid area, northern shahr-e- Babak, SE Iran. Int. J. Remote Sens. Vol: 29 (10), p:2833–2850,.##Vincent, R.K., 1997. Fundamentals of Geological and Environmental Remote Sensing. Prentice-Hall, Upper Saddle River, New Jersey, 366 p.##Yamaguchi, S., Kamiya, Y., and Sun, T.-p., 2001. Distinct cellspecific expression patterns of early and late gibberellin biosynthetic genes during Arabidopsis seed germination. Plant J. Vol: 28, p: 443–453.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>حذف اثر فشار همه‌جانبه بر سرعت امواج الاستیک سنگ مطالعه موردی: سازند سروک</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>پارامترهای استاتیک مکانیک سنگ نظیر مقاومت فشاری تک محوره (UCS) و مدول یانگ (ES) کاربرد فراوانی در مطالعات ژئومکانیک مخازن نفتی دارند. این پارامترها، توسط روابط تجربی، از داده‌های دینامیکی نظیر سرعت امواج تراکمی و برشی (VP و VS) برای طول چاه قابل تخمین هستند. حذف اثر فشار همه‌جانبه مخزن بر VP و VS به منظور مطالعات ژئومکانیک مخازن ضروری می‌باشد. بنابراین، با انجام آزمایش بر روی تعدادی نمونه از سازند آهکی سروک، سرعت امواج در فشارهای اتمسفر و همه‌جانبه مختلف اندازه‌گیری شد. سپس، سرعت امواج در فشار اتمسفر پیش‌بینی، و با مقادیر اندازه‌گیری شده مقایسه گردید که همبستگی بالایی بین آن‌ها مشاهده شد. به منظور افزایش اطمینان از مدل ارائه شده، نتایج آزمون‌های مشابه انجام گرفته بر روی تعدادی نمونه بازالت اقیانوسی نیز مورد استفاده قرار گرفت که صحت مدل پیشنهادی شده را تایید می‌کند. این مدل کاربرد فراوانی در مطالعات ژئومکانیک مخازن نفت ایفا می‌کند.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>30</FPAGE>
						<TPAGE>36</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نجیبی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری زمین شناسی مهندسی / دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری زمین شناسی مهندسی / دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>najibi.alireza@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>غفوری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد	 ایران	مشهد پروفسور / دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد	 ایران	مشهد پروفسور / دانشگاه فردوسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>foori@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>غلامرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>لشکری پور</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای تخصصی	استاد	 مشهد پروفسور / دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای تخصصی	استاد	 مشهد پروفسور / دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>lashkaripour@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرعت امواج تراکمی و برشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فشار همه‌جانبه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آنالیز رگرسیون کمترین مربعات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سنگ آهک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازند سروک</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهیمی‌فر. ا.، سروش. ح.، 1389، آزمایش‌های مکانیک سنگ مبانی نظری و استانداردها (آزمون‌های آزمایشگاهی)، انتشارات دانشگاه صنعتی امیرکبیر.##نجیبی. ع.، آصف. م.، اجل‌لوئیان. ر.، صفیان. غ.، 1390، تخمین ویژگی های مکانیکی سنگ‌آهک با استفاده از داده‌های پتروفیزیکی، نشریه زمین‌شناسی مهندسی، شماره 1، ص 1159 – 1178.##Ameen, M. S., Smart, B. G. D., Somerville, J. M. C., Hammilton, S., Naji, N. A., 2009, Prediction rock mechanical properties of carbonated from wireline logs (A case study: Arab-D reservoir, Ghavar field, Saudi Arabia): International Jourmal Rock Mechanics and Mining Sciences. 26, p: 430-444.##Anselmetti, F. S., Eberli, G. P., 1993, Controls on sonic velocity in Carbonates: PAGEOPH, 141, 2/3/4, p: 287-323.##Asef, M. R., Najibi, A. R., 2013, The effect of confining pressure on elastic wave velocities and dynamic to static Young’s modulus ratio: Geophysics, 78, (3), p: D135-D142.##Birch, F., 1960, The velocity of compressional waves in rocks to 10 kilobar: Part 1: Journal of Geophysical Research, 65, p: 1083-1102.##Brereton, N. R., Chroston, P. N., Evans, C. J., Hudson, J. A., Whitmarsh, R. B., 1992, Anelastic strain recovery and elastic properties of oceanic Basaltic rocks: in Proceedings of the Ocean Drilling Program, Scientific Results (123).##Christensen, N. I., 1974, Compressional wave velocities in possible mantle rocks to pressures of 30 kilobars: Journal of Geophysical Research, 79, p: 407-412.##Fjaer, E., Holt, R. M., Horsrud, P., Raaen, A. M., Risnes, R., 2008, Petroleum related rock mechanics, Amsterdam, Elsevier##Ji, S., Wang, Q., Marcotte, D., Salisbury, M. H., Xu, Z., 2007, P wave velocities, anisotropy and hysteresis in ultrahigh-pressure metamorphic rocks as a function of confining pressure: Journal of Geophysical Research, 112, B09204.##Lacy, L. L., 1997, Dynamic rock mechanics testing for optimized fracture designs: SPE paper 38716.##Lama, R. D., Vutukuri, V. S., 1978, Handbook on mechanical properties of rocks: Clausthal Germany, Trans Tech Publications.##Mavko, G., Mukerji, T., Dvorkin, J., 2009, The rock physics handbook: Toolsfor seismic analysis in porous media: Cambridge University Press.##Ohen, H. A., 2003, Calibrated wireline mechanical rock properties method for predicting and preventing wellbore collapse and sanding: SPE paper 82236.##Pervukhina, M., Gurevich, B., Dewhurst, D. N., Siggins, A. F., 2010, Applicability of velocity–stress relationships based on the dua lporosity concept to isotropic porous rocks: Geophysical Journal International, 181, p: 1473-1479.##Wang, Q., Ji, S., Salisbury, M. H., Xia, B., Pan, M., Xu, Z., 2005a, Pressure dependence and anisotropy of P-wave velocities in ultrahigh-pressure metamorphic rocks from the Dabie–Sulu orogenic belt (China): Implications for seismic properties of subducted slabs and origin of mantle reflections: Tectonophysics, p: 398, p: 76-99.##Wang, Q., Ji, S., Salisbury, M. H., Xia, B., Pan, M., Xu, Z., 2005b, Shear wave properties and Poisson’s ratios of ultrahigh-pressure metamorphic rocks from the Dabie-Sulu orogenic belt, China: Implications for crustal composition: Journalof Geophysical Research, 110, B08208.##Wepfer, W. W., Christensen, N. I., 1991, A seismic velocity - confining pressure relation, with application: International Jourmal Rock Mechanics and Mining Sciences &amp; Geomechanics Abstracts, 28, p: 451-456.##Zimmerman, R. W., 1991, Compressibility of Sandstones: Amsterdam, Elsevier.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>هیدروژئوشیمی آب های زیرزمینی در معدن ذغال سنگ زیرآب</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>اثرات فرآیندهای هیدروژئوشیمی، سازندهای زمین‌شناسی، و معدن ذغال سنگ متروکه بر روی منابع آب زیرزمینی در محدوده پارک علمی تحقیقاتی دانشگاه شهید بهشتی واقع در زیرآب مورد مطالعه قرار گرفته است. شش منبع آب زیرزمینی شامل پنج دهنه چشمه و یک مخزن آب به صورت ماهانه و چهار حلقه چاه آب مربوط به شرکت آب و فاضلاب در محدوده شهر زیرآب در دو دوره خشک و مرطوب در سال های 1385 و 1386 نمونه برداری شده و جهت تعیین یون های اصلی مورد سنجش شیمیایی قرار گرفته است. انحلال کربنات ها تاثیر مستقیم بر تکامل ژئوشیمیایی آب های زیرزمینی منطقه زیرآب دارد. افزایش غلظت کلراید در دوره مرطوب برای چشمه‌های تونل ده دستگاه، کنیچ کلا، و تونل پیش می تواند نمایانگر تغذیه آب چشمه های مذکور از طریق گالری های معدن و لایه های ذغال سنگی باشد. افزایش ناهنجار غلظت کلراید و سدیم در مقابل کل جامدات محلول برای نمونه های چشمه گوگردی معدن و چشمه تونل ده دستگاه موید تغذیه از لایه های ذغال سنگی سازند شمشک می باشد. اختلاط آب نفوذی از لایه های ذغال سنگی با آب زیرزمینی قابلیت انحلال متناقض را در سیستم آب – سنگ افزایش داده است. تحلیل خوشه ای داده های هیدروشیمی موید آنست که چاه های آب شرب زیرآب متاثر از لایه های ذغال سنگی نمی باشند. احیا سولفات در شرایط احیایی شدید در لایه های ذغال سنگی باعث گوگردی شدن آب چشمه معدن شده است.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>37</FPAGE>
						<TPAGE>48</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حمیدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ناصری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای تخصصی	دانشیار ایران تهران	عضو هیئت علمی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای تخصصی	دانشیار ایران تهران	عضو هیئت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hamidrezanassery@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فرشاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علیجانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای تخصصی	استادیار یران تهران عضو هیئت علمی- دانشکده علوم زمین - دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای تخصصی	استادیار یران تهران عضو هیئت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>falijani2000@yahoo.co.uk</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مهرابی نژاد</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد	سایر	ایران	اهواز	مدیر دفتر آبهای زیر زمینی سازمان آب و برق خوزستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد	سایر	ایران	اهواز	مدیر دفتر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ali.e.mehrabi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هیدروژئوشیمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>معدن ذغال سنگ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انحلال متناقض</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زیرآب</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>شرکت ذغال سنگ البرز مرکزی، 1365، مطالعات زمین شناسی و آبشناسی مناطق ذغال سنگی آلاشت، مجتمع ذغال سنگ البرز مرکزی.##Alley, W. M., 1993, Regional Ground-Water Quality, Van Nostrand Reinhold, New York.##Ayenew, T., Fikre. S.,  Wisotzky. F., Demlie. M., Wohnlich. S. 2009, Hierarchical cluster analysis of hydrochemical data as a tool for assessing the evolution and dynamics of groundwater across the Ethiopian rift, International Journal of Physical Sciences, Vol:4, No:2, p:76-90.##Bates. B. L., McIntosh. J.C., Lohse. K.A., Brooks. P.D. 2011, Influence of groundwater flowpaths, residence times and nutrients on the extent of microbial methanogenesis in coal beds: Powder River Basin, USA, Chemical Geology, Vol:284, No:1-2, p:45-61.##Belkhiri. L., Boudoukha. A., Mouni. L., 2011, A multivariate statistical analysis of groundwater chemistry data, Int. J. Environ. Res., Vol:5, No:2, p:537-544.##Currell. M.J., Cartwright. I., 2011, Major-ion chemistry, δ13C and 87Sr/86Sr as indicators of hydrochemical evolution and sources of salinity in groundwater in the Yuncheng Basin, China, Hydrogeology Journal, Vol:19, p:835-850.##Kim. J.H., Kim. R.H., Lee. J.H., Cheong. T.J., Yum. B.W., Chang. H.W., 2005, Multivariate statistical analysis to identify the major factors governing groundwater quality in the coastal area of Kimje, South Korea, Hydrological Processes, Vol:19, No:6, p:1261-1276.##Kinnon. E.C.P., Golding. S.D., Boreham. C.J., Baublys. K.A., Esterle. J.S., 2010, Stable isotope and water quality analysis of coal bed methane production waters and gases from the Bowen Basin, Australia, International Journal of Coal Geology, Vol:82, No:3-4, p:219-231.##Langmuir. D., 1997, Aqueous Environmental Geochemistry, Prentice Hall, New Jersey.##Liu. S.Q., Li.  J.G., Mei. M., Dong. D.L., 2007, Groundwater pollution from underground coal gasification, Journal of China University of Mining and Technology, Vol:17, No:4, p:467-472.##Meng. S.X., Maynard. J.B., 2001, Use of statistical analysis to formulate conceptual models of geochemical behavior: water chemical data from Butucatu aquifer in Sao Paulo State, Brazil, Journal of Hydrology, Vol:250, p:78-97.##Nwankwoala. H.O., Udom. G.J., 2011, Hydrochemical facies and ionic ratios of groundwater in Port  arcourt, southern Nigeria, Research Journal of Chemical Sciences, Vol:1, No:3, p:87-101.##47       ##Parkhurst. D.L., Appelo. C.A.J., 1999, User’s guide to PHREEQC (Version2) - A computer program forspeciation, batch-reaction, one-dimensional transport, and inversegeochemical calculations, U.S.Geological Survey Water-ResourcesInvestigations Report 99-4259, 310.##Qiao. X., Li. G., Li. M., Zhou. J., Du. J., Du. C., Sun. Z., 2010, Influence of coal mining on regional karst groundwater system: a case study in West Mountain area of Taiyuan City, northern China, Environ Earth Sci., DOI 10.1007/s12665-010-0586-3.##Peiyue. L., Hui. Q., Jianhua. W.U., 2011, Hydrochemical characteristics and evolution laws of drinking groundwater in Pengyang County, Ningxia, northwest China, E-Journal of Chemistry, Vol:8, No:2, p:565-575.##Reghunath. R., Murthy. T.R.S., Raghavan. B.R., 2002, The utility of multivariate statistical techniques in hydrogeochemical studies: an example from Karnataka, India, Water Research, VCol:36, No:10, p:2437-2442.##Suk. H.J., Lee. K.K., 1999, Characterization of a ground water hydrochemical system through multivariate analysis: clustering into ground water zones, Ground Water, Vol:37, No:3, p:358-366.##Van Voast. W.A., 2003, Geochemical signature of formation waters associated with coalbed methane, AAPG Bulletin, Vol:87, No:4, p:667-676.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مطالعه دگرسانی، ترکیب کانی شناسی و خصوصیات فیزیکوشیمیایی خاک صنعتی یانیق (جنوب غرب هشترود) با هدف بررسی کاربردهای صنعتی آن</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>منطقه مورد مطالعه در 27 کیلومتری جنوب غرب شهرستان هشترود و در اطراف روستای یانیق قرار گرفته است. این ناحیه بخشی از زون ساختاری البرزغربی- آذربایجان را تشکیل می­دهد. در محدوده­ی مورد مطالعه، دگرسانی آرژیلیک نسبتاً شدید در سنگ­های آتشفشانی با ترکیب آندزیت- آندزیت بازالتی به سن پلیوسن منجر به تشکیل کانی­های رسی شده است. براساس مطالعات انجام شده محلول گرمابی دگرسان کننده در محدوده مورد مطالعه، دما پایین و دارای منشاٴ سوپرژن می­باشد. کانی­های اصلینهشته معدنی شامل کوارتز، کلریت، آلبیت، ایلیت، مونت­موریونیت، کائولینیت و تالک است. بررسی­های شیمیایی نشان می­دهد که نمونه­های برداشت شده از منطقه دارای میانگین 81/17 درصد اکسید آلومینیوم، 2/52 درصد سیلیس، 8/4درصد اکسید سدیم و 46/0 درصد اکسید پتاسیم می­باشد. با توجه به ویژگی­های فنی خاک صنعتی یانیق، برای صنایع کاشی­سازی کاربرد دارد.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>49</FPAGE>
						<TPAGE>57</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سایه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رضازاده</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد	سایر	ایران	دانشکاه تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد	سایر	ایران	دانشکاه تبریز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>saye_rezazade@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسین زاده</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای تخصصی دانشیار ایران	 دانشگاه تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای تخصصی دانشیار ایران	 دانشگاه تبریز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hosseinzadehgh@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>موید</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای تخصصی	استاد	 ایران	دانشگاه تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای تخصصی	استاد	 ایران	دانشگاه تبریز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>moayyed@tabrizu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دگرسانی آرژیلیک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>محلول گرمابی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کانی­شناسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خاک صنعتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>یانیق</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اعتمادی.ب.، ظریف­نیا.م.، 1390، بررسی خواص فیزیکوشیمیایی و کانی­شناسی کائولن معدن قازانداغی تاکستان در تولید کاشی و انواع دیگر سرامیک­های صنعتی، مجله بلورشناسی و کانی­شناسی ایران، شماره3، ص363-370.##پیروان.ح.ر.، امینی.ص.، 1384، رده­بندی کانی­شناسی و ژئوشیمیایی سنگ­های دگرسانی منطقه طارم، نهمین همایش زمین شناسی ایران، دانشگاه تربیت معلم تهران.##ذبیحی.ر.، ابراهیمی.خ.، زرین­کوب.م.ح.، 1390، بررسی­های کانی­شناسی و ژئوشیمیایی نهشته­ی کانی رس کائولینیتی شده­ی شیخ آباد (جنوب غرب بیرجند) با نگرشی بر کاربرد­های صنعتی آن، مجله بلورشناسی و کانی­شناسی ایران، شماره 1، ص103-112.##رحیمی.ا.، متین.م.، 1385، تکنولوژی سرامیک­های ظریف، چاپ دوم، تهران شرکت سهامی انتشار،572 ص.##رضایی.ح.، فنودی.م.، 1388، نقشه زمین شناسی 1:100000 قره آغاج، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##صانع.خ.، 1384، فن­آوری تولید کاشی­های سرامیکی، شیراز، انتشارات نوید شیراز، 504 ص.##گرجستانی.س.، 1384، صنعت و سرامیک، انتشارات جاودان خرد، ص 211-213.##گنجی.ع.، تاکی.س.، 1387، مطالعه ترکیب شیمیایی، کانی­شناسی و خصوصیات فیزیکی خاک صنعتی بوئین زهرا (واقع در استان قزوین) با هدف بررسی کاربرد آن در صنایع کاشی و سرامیک، فصلنامه تخصصی زمین و منابع، شماره1، ص91-101.##Benea.M., Gorea.M., 2004, Mineralogy and technological properties of some kaolin types used in ceramic industry, Studia universitatis Babes-Bolyai,Geologia,Vol: XLIX, P:33-39.##56       ##Cuney.M., Lerory.J., Valdiviezo.P.A., Daziano.C., Gamba.M., Zarco.A.J., Morello.O., Ninci. C., Molina.P., 1989, Geochemistry of the uranium mineralized Achala granitic complex, Argentina: Comparison with hercynian of peraluminous leucogranites of Western Europe, In Metallogensis of Uranium deposits [M], IAEA-Tc-542/16, Vienna, p:211-232.##Deer.W.A., Howie.R.A., Zussman.J., 1983, An introduction to the rock-forming minerals, Longmans,Vol:1A, p:528.##Dill.H.G., Bosse.H.R., Kassbohm.J., 2000, Mineralogical and chemical studies of volcanic- related Argillaceous Industrial Minerals of Central American Cordillera (Western Elsalvador), Economic Geology, Vol: 95, p:517-538.##Karakaya.N., 2009, REE and HFSE element behavior in the alteration facies of Erenler Dagi Volcanics (Konya, Turkey) and kaolin occurrence, Journal Geochemical Exploration, Vol:101, p:185-208.##Maiza.P.J., Pieroni.D., Marfile.S.A., 2003, Geochemistry of hydrothermal kaolin in the SE area of Los Menvcos, Province of Rlonegro, Argentina, In:Dominguez.E.A., Mas.G.R., Cravero.F. (Eds.) 2001, A Clay Odyssey Elsevier, Amsterdam, p:123-130.##Maclean.W.H., 1990, Mass change calculation in altered rock Series, Mineralium Deposita, Vol: 25, p:44-49.##Mutakyahwa.M.K.D., Ikingura.J.R., Mruima.A.H., 2000, Geology and geochemistry of bauxite deposits in Lushoto district, Usambara Vill Marie, Quebe, Canada, Geochimica et Cosmochimica Acta, Vol:64, p: 2199-2220.##Salvi.S., Williams Jones.A.E., 1996, The role of hydrothermal processes in concentrating high fied strength elements in the Strange Lake peralkaline complex, north eastern Canada, Geochim. Cosmochim. Acta, Vol: 60, p: 1917-1932.##Singer.F., 1967, Industrial ceramics, Chapman and Hlltod London, p:14-31.##Titley.S.R., Bean.R.E., 1981, Porphyry copper deposits, part1.Geologic settings, petrology and tectonogenesis Economic Geology, I5th Anniversary Volume, p:214- 235.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی ژئوشیمی سنگ کل به منظور مطالعه و تفکیک دگرسانی‌های گرمابی منطقه پی‌جویی آهن-مس (±طلا) کوه‌دم، ایران مرکزی</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>سنگ‌های نفوذی میزبان کانه‌زایی آهن-مس (±طلا) در منطقه پی‌جویی کوه‌دم تحت تأثیر تبادلات جرمی رخداده در دگرسانی‌های سدیک (-کلسیک)، پتاسیک و کوارتز-کلسیت (±کلریت-سولفید) موجب تشکیل کانی‌سازی‌ رگه‌ای-برشی از جنس کوارتز-هماتیت-طلا شده است. دگرسانی سدیک (-کلسیک) در مجاورت رگه‌ها، دگرسانی پتاسیک با فاصله از آن و دگرسانی کوارتز-کلسیت (±کلریت-سولفید) بصورت پراکنده در رگه‌ها و سنگ میزبان کانی‌سازی تشکیل شده است. در این تحقیق از داده‌های ژئوشیمی سنگ کل نمونه سنگ‌های دگرسان و غیردگرسان معادل به منظور ارزیابی تبادلات جرمی، گرادیان ترکیبی و نسبت‌های عنصری مولار در تفکیک دگرسانی‌های گرمابی منطقه استفاده شده است. بر اساس این شواهد، دگرسانی سدیک (-کلسیک) در منطقه طی مرحله نخست با حضور آلبیت همراه با غنی‌شدگی نسبی عناصر Na2O، CaO، Fe2O3، Cu و Co و در مقابل تهی‌شدگی عناصر K2O، MgO و Rb در مجاورت رگه‌ها و افق‌های معدنی کانه‌دار رخداده است. دگرسانی پتاسیک در مرحله دوم با کانی‌های شاخص ارتوز، کوارتز و کلسیت و غنی‌شدگی نسبی عناصر K2O، Ba، Y و Sr و تهی‌شدگی عناصر Na2O، CaO، MgO و Fe2O3 با فاصله از رگه‌ها قابل تشخص است. رخداد دگرسانی کوارتز-کلسیت (±کلریت-سولفید) نیز اغلب بصورت پراکنده در رگه‌ها با غنی‌شدگی نسبی عناصر Fe2O3، MgO، CaO و LREE (از قبیل Ce، La و Nd) و تهی‌شدگی عناصر Na2O، K2O، Ba و Sr مشخص می‌شود.بر اساس مطالعه نسبت‌های عنصری مولار در دگرسانی‌ها، بیشترین نسبت (2Ca+Na+K)/Al متعلق به دایک‌های مافیک با میزان 4/1 و فلسیک با مقدار 2/1 است. همبستگی منفی میان غلظت عناصر کانه‌ساز آهن و مس در مقابل نسبت عنصری مولار K/(2Ca+Na+K) گویای غنی‌شدگی این عناصر در رگه‌ها و افق‌های کانه‌ساز و ارتباط ژئوشیمیایی آنها با دگرسانی سدیک (-کلسیک) در منطقه است. برمبنای شواهد پتروگرافی، ژئوشیمی سنگ‌کل و نسبت‌های عنصری مولار در سنگ‌های دگرسان منطقه پی‌جویی کوه‌دم می‌توان گفت بیشترین سهم دگرسانی سدیک (-کلسیک) در دایک‌های مافیک و فلسیک منطقه رخداده که این عامل موجب تحرک سیال گرمابی غنی از فلز و شکل‌گیری بخش مهمی از کانه‌زایی‌های رگه‌ای-برشی آهن-مس (±طلا) مرتبط با این دایک‌ها شده است. بررسی این الگوی غنی‌شدگی فلزی مرتبط با ژئوشیمی دگرسانی در دایک‌های جنوب منطقه می‌تواند راهبردی برای ادامه عملیات پی‌جویی و ورود به مراحل اکتشافی بعدی در سایر کانی‌سازی‌های منطقه باشد.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>58</FPAGE>
						<TPAGE>74</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>بهزاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مهرابی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای تخصصی	دانشیار ایران تهران	دانشگاه خوارزمی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای تخصصی	دانشیار ایران تهران	دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mehrabi44@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ابراهیم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>طالع فاضل</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترا  همدان	دانشگاه خوارزمی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترا  همدان	دانشگاه خوارزمی تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>tale.fazel@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امیرعلی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>طباخ شعبانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای تخصصی	استادیار ایران تهران عضو هیئت علمی دانشگاه خوارزمی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای تخصصی	استادیار ایران تهران عضو هیئت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>aatshabani@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دگرسانی گرمابی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ژئوشیمی سنگ کل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تبادلات جرمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آهن-مس (±طلا)</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>منطقه پی‌جویی کوه‌دم</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>افشونی. ز.، اسماعیلی. د.، اسدی هارونی. ه.، 1392، مطالعه ایزوتوپ‌های پایدار (O، H و S) در زون‌های دگرسانی فیلیک و پتاسیک-فیلیک کانسار مس-مولیبدن پورفیری کهنگ (شمال شرق اصفهان)، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 7، ص 64-73.##خلعتبری. ر.، 1371، پلوتونیسم ترشیری منطقه اردستان و ایران مرکزی، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، سازمان زمین شناسی کشور.##ربیعی. م.، 1385، اکتشافات ژئوشیمیایی ناحیه کوه‌دم و بررسی ژنز اندیس طلای آن، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه خوارزمی تهران، 130صفحه.##سامانی. ب.، 1373، فلززایی و ایالت‌های متالوژنی ایران، سیزدهمین گردهمایی علوم‌زمین سازمان زمین‌شناسی کشور.##سرجوقیان. ف.، 1391، ماهیت پلوتونیسم (شمال‌شرق اردستان): پدیده‌های زمین‌شناسی و تحولات ماگمایی آن، رساله دکتری دانشگاه تهران.##شرکت تهیه و تولید مواد معدنی ایران.، 1388، مطالعات اکتشافات تفصیلی آنومالی‌های طلا و مس منطقه کوه‌دم.##نبوی. م.ح.، هوشمندزاده. ع.و.، حمدی. ب.، 1363، نکته‌ها و پیچیدگی‌هایی از زمین‌شناسی دگرگونه سنگ‌های منطقه انارک-خور جندق (ایران مرکزی) در پیوند با کارهای زمین‌شناسی، شرکت تکنواکسپورت (ژئومتال).##نجفیان. ط.، فتحیان‌پور. ن.، رنجبر. ح.، بخش‌پور. ر.، 1391، شناسایی پدیده‌های طیفی ناشناخته از داده‌های تلفیقی تصاویر ماهواره‌ای ALI+ASTER و ابر طیفی Hyperion برمینای روش ضریب همبستگی، مطالعه موردی (محدوده معدنی مس‌سرچشمه)، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 5، ص 59-67.##73       ##Appleyard. E.C., 1991, SOMA-A package of Fortran programs for calculating mass exchange in metasomatic and altered rocks, Waterloo, ON, University of Waterloo, 65 p.##Babcock. R.S., 1973, Computational models of metasomatic processes, Lithos, Vol: 6, p: 279–290##Bagheri. S., Stampfli. G.M., 2008, The Anarak, Jandaq and Posht-e-Badam metamorphic complexes in central Iran: New geological data, relationships and tectonic implications, Tectonophysics, No. 451, p: 123–155##Barton. M.D., Johnson. D.A., 2000, Alternative brine sources for Fe–oxide (–Cu–Au) systems: implications for hydrothermal alteration and metals. In: Porter TM (ed) Hydrothermal iron oxide copper gold &amp; related deposits: a global perspective, Australian Mineral Foundation, Adelaide, p: 43–60##Giggenbach. W.F., 1981, Geothermal mineral equilibria, Geochimica et Cosmochimica Acta, Vol. 45, p: 393–410##Giggenbach. W.F., 1984, Mass transfer in hydrothermal alteration systems—a conceptual approach, Geochimica et Cosmochimica Acta, Vol. 48, p: 2693–2711##Giggenbach. W.F., 1997, The origin and evolution of fluids in magmatic-hydrothermal systems, in Barnes, H.L., ed., Geochemistry of hydrothermal ore deposits, 3rd ed.: New York, John Wiley and Sons, p: 737–796##Grant. J.A., 1986, The isocon diagram—a simple solution to Gresens’ equation for metasomatic alteration, Economic Geology, Vol. 81, p: 1976–1982##Gresens. R.L., 1967, Composition-volume relationships of metasomatism, Chemical Geology, Vol. 2, p: 47–65##GSI (Geological Survey of Iran). 1981, Geological map of Iran 1:100,000 series, Sheet 6557, Kuh-e Dom##GSI (Geological Survey of Iran). 1979, Geological map of Iran 1:250,000 series, No.G7, Anarak##Hitzman. M.W., Oreskes. N., Einaudi. M.T., 1992, Geological characteristics and tectonic setting of Proterozoic iron oxide (Cu–U–Au–REE) deposits, Precambrian Res, Vol: 58, p: 241–287##Leitch. C.H.B., Lentz. D.R., 1994, The Gresens approach to mass balance constraints of alteration systems, Geological Association of Canada Short Course Notes, Vol: 11, p: 161–192##MacLean. W.H., 1990, Mass change calculations in altered rock series, Mineralium Deposita, Vol: 25, p: 44–49##MacLean. W.H., Barrett. T.J., 1993, Lithogeochemical techniques using immobile elements, Journal of Geochemical Exploration, Vol: 48, p: 109–133##MacLean. W.H., Kranidiotis. P., 1987, Immobile elements as monitors of mass transfer in hydrothermal alteration: Phelps Dodge massive sulfide deposit, Matagami, Quebec, Economic Geology, Vol: 82, p: 951–962##McDonough. W.F., Sun. S.S., 1995, The composition of the earth, Chemical Geology, Vol: 120, p: 223–253##Oliver. N.H.S., Cleverley. J.S., Mark. G., Pollard. P.J., Fu. B., Marshall. L.J., Rubenach. M.J., Williams. P.J., Baker. T., 2004, Modeling the role of sodic alteration in the genesis of iron–oxide–copper–gold deposits, eastern Mount Isa block, Australia, Economic Geology, Vol: 99, p: 1145–1176##Pollard. P.J., 2001, Sodic (–calcic) alteration in Fe–oxide–Cu–Au districts: an origin via unmixing of magmatic H2O–CO2–NaCl±CaCl2–KCl fluids, Miner Deposita, Vol: 36, p: 93–100##Stanley. C.R., Madeisky. H.E., 1994, Lithogeochemical exploration for hydrothermal ore deposits using Pearce element ratio analysis, Geological Association of Canada Short Course Notes, Vol: 11, p: 193–212##Technoexport., 1981, Detail geology prospecting in the Anarak Area Central Iran, Geological Survey of Iran, Report No. 9##Warren. I., Simmons. S.F., Mauk. J., 2007, Whole-Rock Geochemical Techniques for Evaluating Hydrothermal Alteration, Mass Changes, and Compositional Gradients Associated with Epithermal Au-Ag Mineralization, Economic Geology, Vol: 102, p: 923–948##Zanchi. A., Zanchetta. S., Garzanti. E., Balini. M., Berra. F., Mattei. M., Muttoni. G., 2009, The Cimmerian evolution of the Nakhlak–Anarak area, Central Iran, and its bearing for the reconstruction of the history of the Eurasian margin in Brunet, M.F., Wilmsen, M. and Granath, J. W. (eds) South Caspian to Central Iran Basins, The Geological Society, London, Special Publications, Vol: 312, p: 261–286##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				