<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1395</YEAR>
<VOL>6</VOL>
<NO>1</NO>
<MOSALSAL>19</MOSALSAL>
<PAGE_NO>100</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>تابع مدل‌های ریاضی برای ارزیابی دوام طولانی مدت و مقایسه تاثیر چرخه‌های یخبندان و تبلور نمک روی خصوصیات مکانیکی تراورتن طوسی آذرشهر، آذربایجان شرقی</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در تحقیق حاضر، دو تابع مدل ریاضی نمایی و خطی بر اساس تغییرات خصوصیات مکانیکی تراورتن طوسی آذرشهر در چرخه­های یخبندان و تبلور نمک ارائه شده است. از این توابع، پارامترهای ثابت زوال پذیری و نیمه عمر خصوصیات مکانیکی تعیین شده است که در ارزیابی دوام طولانی مدت و مقایسه تاثیر چرخه های یخبندان و تبلور نمک مفید و کارآمد می باشند. برای رسیدن به این اهداف، تراورتن طوسی از معادن آذرشهر تهیه و  آزمایش های یخبندان و تبلور نمک تا 60 چرخه انجام شد. بعد از هر 10 چرخه یخبندان و 5 چرخه تبلور نمک خصوصیات مکانیکی شامل مقاومت فشاری تک محوری، کششی برزیلین، بار نقطه ای و سرعت موج P اندازه گیری شد. تجزیه و تحلیل نتایج نشان می­دهد پارامترهای ثابت زوال پذیری و نیمه عمر که از تابع مدل های نمایی و خطی تعیین می شوند دارای دقت مناسب برای ارزیابی دوام و مقایسه تاثیر چرخه­های یخبندان و تبلور نمک هستند. در نهایت با استفاده از این پارامترها می­توان از انجام آزمایش­های زمانبر، طاقت فرسا و هزینه­بر چرخه­های یخبندان و تبلور نمک که نیاز به تهیه تعداد زیادی نمونه دارد صرفنظر کرد.   </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>9</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>امین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جمشیدی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار زمین شناسی مهندسی، بخش زمین شناسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه لرستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار زمین شناسی مهندسی، بخش زمین شناسی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>jamshidi.geo85@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نیکودل</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nikudell@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ماشالله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خامه چیان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>khamehc@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>یخبندان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تبلور نمک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل نمایی و خطی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ثابت زوال پذیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نیمه عمر</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ذلولی.ا.، خامه چیان. م.، نیکودل. م.ر.، 1393 ، دماسنجی و شرایط فیزیکی و شیمیائی محلول کانه‌دار بر مبنای کلریت وسیالات دیگر، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 12، ص 14-24.## Akin.A., Ozsan.A., 2011, Evaluation of the long-term durability of yellow travertine using accelerated weathering tests, Bull Engineering Geology Environmental, Vol:70, p:101–114.## Altindaga.R., Alyildizb.I.S., Onarganc.T., 2004, Mechanical property degradation of ignimbrite subjected to recurrent freeze–thaw cycles, International Journal of Rock Mechanics &amp; Mining Sciences, Vol:41, p:1023–1028.## Angeli.M., Bigas. J.P., Benavente.D., Menendez.B., Hebert.R., David.C., 2007, Salt crystallization in pores: quantification and estimation of damage, Environmental Geology, Vol:52, p:205–213. ## Anon., 1979, Classification of rocks and soils for engineering geological mapping, part 1: Rock and soil materials. Bulletin Association Engineering Geology, Vol:19, p:355–371.## Bayram.F., 2012, Predicting mechanical strength loss of natural stones after freeze-thaw in cold regions, Cold Regions Science and Technology, Vol:83-84, p:98-102.## Bell. F.G., 2000, Engineering Properties of Soils and Rocks, 2st Edition, Blackwell Science, London.## Benavente.D., Garcia del Cura.M.A., Bernabeu.A., Ordonez.S., 2001, Quantification of salt weathering in porous stones using experimental continuous partial immersion method, Engineering Geology, Vol:59, p: 313–25.## Benavente.D., García del Cura. M.A., Fort, R., Ordóñez, S., 2004, Durability estimation of porous building stones from pore structure and strength, Engineering Geology, Vol:74, p:113-127.## Benavente.D., Martinez.J., Cueto.N., Cura.M.A, 2007a, Salt weathering in dual-porosity building dolostones, Engineering Geology, Vol:94, p:215-226.## Benavente.D., Martinez-Martinez.J., Garcia del Cura.M.A., Can averas.M.A., 2007b, The influence of petrophysical properties on the salt weathering of porous building rocks, Environmental Geology, Vol: 52, p:215-224.## Cardell.C., Delalieuxa.F., Roumpopoulosb.K., Moropouloub.A., Augerc.F., Grieken.R.V., 2003, Salt-induced decay in calcareous stone monuments and buildings in a marine environment in SW France, Construction and Building Materials, Vol:17, p:165-179.## Chen.T.C., Yeung.M.R., Mori.N., 2004, Effect of water saturation on deterioration of welded tuff due to freeze-thaw action, Cold Regions Science and Technology, vol:38, p:127-136.## Cultrone.G., Luque.A., Sebastián.E., 2012, Petrophysical and durability tests on sedimentary stones to evaluate their quality as building materials, Quarterly Journal of Engineering Geology and Hydrogeology, Vol:45,p: 415-422.## EN 12370., 1999, Natural stone test methods - Determination of resistance to salt crystallization, (FOREIGN STANDARD).## ISRM., 1981, Rock characterization, Testing and Monitoring. In: Brown ET. editor. ISRM suggested methods. Oxford, Pergamon Press., 211p.## Jamshidi.A., Nikudel.M.R., Khamehchiyan.M,. 2013a, Predicting the long-term durability of building stones against freeze-thaw using a decay function model, Cold Regions Science and Technology, Vol:92, p:29–36.## Jamshidi.A., Nikudel.M.R., Khamehchiyan.M,. 2013b, Estimating the durability of building stones against Salt crystallization: considering the physical properties and strength characteristics, Journal of Geopersia, Vol: 3, p:35-48.## Karaca.Z., Deliormanli.A.H., Elci.H., Pamukcu.C., 2010, Effect of freeze–thaw process on the abrasion loss value of stones, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, v Vol:47, p:1207-1211.## Martínez.M.J., Benavente.D., Gomez-Heras.M., Marco-Castaño.L.,  García-del-Cura.M.A., 2013, Non-linear decay of building stones during freeze–thaw weathering processes, Construction and Building Materials, vol:38, p:443–454.## Molina.E., Cultrone.G., Sebastián.E., Alonso.F.J., Carrizo.L., Gisbert.J., Buj.O., 2011, The pore system of sedimentary rocks as a key factor in the durability of building materials, Engineering Geology, Vol:118, p: 110–121.## Nicholson.D., 2001, Pore properties as indicators of breakdown mechanisms in experimentally weathered limestone, Earth Surface Processes and Landforms, Vol:26, p:819–838.## Rodriguez-Navarroa.C., Doehnea.E., Sebastianb.E., 2000, How does sodium sulfate crystallize? Implications for the decay and testing of building materials, Cement and Concrete Research, Vol:30, p:1527- 1534.## Ruedrich.J., Siegesmund.S., 2007, Salt and ice crystallisation in porous sandstones, Environmental Geology, Vol:52, p:225-249.## Takarli.M., Prince.W., Siddique.R., 2008, Damage in granite under heating/cooling cycles and water freeze–thaw condition, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, Vol:45, p:1164-1175.## Topal.T., Doyuran.V., 1998, Analyses of deterioration of the Cappadocian tuff, Turkey, Environmental Geology, Vol:34, Research article.## Topal.T., Sözmen.B., 2000, Freeze-thaw resistance of the Yazılıkaya tuffs, Proc. 9th Int. Cong. on the Deterioration and Conservation of Stone, Venice, Italy, Elsevier, Vol:1, p:275-281.## Tsui.N., Flatt.R., Scherer.G., 2003, Crystallization damage by sodium sulfate, Journal of Cultural Heritage, Vol:4, p:109–115.## Yavuz.A.B., 2006, Deterioration of the volcanic kerb and pavement stones in a humid environment in the city centre of Izmir, Turkey, Environmental Geology, Vol:51, p:211-227.## Yavuz.A.B., 2012, Durability assessment of the Alacati tuff (Izmir) in western Turkey, Environmental Earth Scinces, Vol:67, p:1909-1925.## Yavuz.A.B., Topal.T., 2007, Thermal and salt crystallization effects on marble deterioration: Examples from Western Anatolia, Turkey, Engineering Geology, Vol:90, p:30-40.## Ulusoy.M., 2007, Different igneous masonry blocks and salt crystal weathering rates in the architecture of historical city of Konya, Building and Environment, Vol:42, p:3014-3024.## Zedef.V., Kocak.K., Doyen.A., Ozsen.H., Kekec.B., 2007, Effect of salt crystallization on stones of historical buildings and monuments, Konya, Central Turkey, Building and Environment, Vol:42, p:1453-1457. ##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی خواص پتروفیزیکی سازند آسماری میدان نفتی بزرگ مارون واقع درجنوب غرب کشور با استفاده از نگارهای چاه پیمایی</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>    هدف از پژوهش حاضر بررسی کیفیت میدان نفتی مارون واقع در جنوب غرب کشور با استفاده از مطالعات پتروفیزیکی است. برای این منظور با استفاده از نگاره های چاه پیمایی و اطلاعات مغزه 1211 داده نقطه ای و به کمک نرم افزار Geolog، پارامترهای پتروفیزیکی سازند آسماری در سه حلقه چاه A، B و C این میدان نفتی مورد ارزیابی قرار گرفت. با استفاده از نمودارهای متقاطع نوترون- چگالی و M-N، سنگ شناسی غالب سازند از نوع کربناته و به مقدار کمتر ماسه سنگ و شیل تشخیص داده شد. میزان تخلخل موثر متوسط سازند نیز در چاه های A، B و C به ترتیب برابر با 17/10، 45/9 و 15/8 درصد و اشباع شدگی آب (Sw) سازند کمتری در فواصل سازندهای ماسه سنگی نسبت به کربناته بدست آمد. براساس نتایج تحقیق کیفیت این مخزن درمجموع، متوسط و در فواصل عمقی ماسه سنگی از کیفیت بهتر و درنتیجه امکان عملیات تولید نفت بهتری برخوردار است.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>10</FPAGE>
						<TPAGE>22</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احمدی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت علمی دانشگاه صنعتی اراک</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت علمی دانشگاه صنعتی اراک</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rezahmadi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد صادق</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امیری بختیار</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی مهندسی اکتشاف دانشگاه صنعتی اراک</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی مهندسی اکتشاف دانشگاه صنعتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sadeghamiribakhtiar@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازند آسماری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>میدان نفتی مارون</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نگاره های چاه پیمایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سنگ شناسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تخلخل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اشباع شدگی آب(Sw)</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اداره مطالعات زمین‎شناسی شرکت ملی مناطق نفت­خیز جنوب، 1387، گزارش زمین‎شناسی گسترشی (از مجموعه گزارش­های داخلی مناطق نفت­خیز جنوب).##ذاکری، م.،  موسوی حرمی، س.ر.،  خانه باد، م.،  محبوبی، ا.،  صابری، ا.،  1393، رخساره ها، دیاژنز و کیفیت مخزنی سازند سروک در میدان نفتی کوپال، در جنوب غرب ایران، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 14، ص 59-46.##رضایی، م.،  چهرازی، ع.،  1385، اصول برداشت و تفسیر نگارهای چاه پیمایی، انتشارات دانشگاه تهران، 699 ص .##عرب سالاری، س.، محمدی، م.ح.، موحد، ب.، 1392، ارزیابی خواص مخزنی سازند فهلیان در میادین واقع در دشت آبادان  (دارخوین و جفیر)، ماهنامه علمى  ترویجى اکتشاف و تولید نفت و گاز، شماره 103، ص 84-78.##محمدی، ا.، 1383، تعیین گروه های سنگی مخزنی سازند آسماری بر مبنای لاگ های پتروفیزیکی با استفاده از روش منطق فازی، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشکده زمین شناسی، دانشگاه تهران.##مراد زاده، ع.،  سلیمی دلشاد، ی.،  کاظم زاده، ع.ا.،  1392، بهبود محاسبه اشباع آب در مخازن هیدروکربوری کربناته به کمک داده های چاه نگاری و آزمایشگاهی، مجلة فیزیک زمین و فضا، دوره 39، شماره 1، ص 121-107.##مطیعی، ه.، 1382، زمین شناسی ایران، چینه شناسی زاگرس، سازمان زمین شناسی ایران.##Archie. G.E., 1942, The electrical resistivity log as an aid in determining some reservoir characteristics, Petroleum Transactions of AIME, Vol: 146, p: 54–62.##Burke. J.A., Campbell. Jr., R.L., Schmidt. A.W., 1969, The litho porosity cross plot: A new concept for determining porosity and lithology from logging methods, Society of Petrophysicists and Well-Log Analysts, SPWLA 10th Annual Logging Symposium, 25-28 May, Houston, Texas.##Clavier. C., Rust. D.H., 1976, Mid-plot, a new lithology technique, The Log Analyst, Vol: 17, No: 6, p: 16-31.##Darling. T., 2005, Well Logging and formation evaluation, Gulf Professional Publishing, Elsevier, 326 pages.##Pickett. G.R., 1960, The use of acoustic logs in the evaluation of sandstone reservoirs, Geophysics, Vol: 25, p:250–274.##Pickett. G.R., 1963, Acoustic character logs and their applications in formation evaluation, JPT Vol: 15, p:650–667.##Pickett. G.R., 1974, Formation evaluation, unpublished lecture notes, Colorado School of Mines, Golden, Co.##Poupon. A., leveaux. J., 1971, Evaluation of water saturation in shaly formations, trans. SPWLA 12th annual logging symposium, O1-2.##Rider. M.H., 1986, The geological interpretation of well logs, Blackie, Technology &amp; Engineering, 175 pages.##Schlumberger. 2000, Schlumberger log interpretation charts.##Schlumberger. 2002, Schlumberger log interpretation principles/applications, Schlumberger Wireline and Testing, Houston, Texas, 250 pages.##Serra. O., 2009, Fundamentals of well-log interpretation, University of Paris, 487 pages.##Shazly. T.F., Ramadan. M.A.M., 2011, Well logs application in determining the impact of mineral types and proportions on the reservoir performance of Bahariya formation of Bassel-1x well, western desert, Egypt, Journal of American Science, Vol:7, No:1, p: 498-505.##Thomas. W.E., 2012, Lecture notes for PET 370, Chapter 2, Electrical properties of rocks.##Tiab. D., Donaldson. C.E., 2004, Petrophysics, theory and practice of measuring reservoir rock and fluid transport properties, Gulf professional publishing, Elsevier, Second edition, 926 pages.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی رفتار تخریب‌پذیری ماسه سنگ‌های سازند آغاجاری در شرایط دوام دینامیکی و استاتیکی</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>     در این پژوهش، ترکیب کانی­شناسی، ویژگی­های فیزیکی و شاخص دوام دینامیکی و استاتیکی 22 نمونه ماسه­سنگ سازند آغاجاری در استان خوزستان به­منظور ارزیابی تخریب­پذیری آنها بررسی شده است. آزمایش دوام دینامیکی در 15 سیکل و چهار مرحله زمانی مختلف برروی این نمونه­ها انجام شد. هم­چنین، آزمایش دوام استاتیکی در یک دوره 42 روزه در آب مقطر و محلول سولفات سدیم اشباع صورت گرفت. نتایج این تحقیق نشان می­دهد که تخریب­پذیری ماسه­سنگ­های مورد مطالعه با نوع و مقدار سیمان و نیز درصد تخلخل آنها در ارتباط است. به ­طوری­که با افزایش درصد سیمان و کاهش درصد تخلخل تخریب­پذیری این ماسه­سنگ­ها کاهش می­یابد. در آزمایش­های دوام استاتیکی بیشترین تخریب در محلول­های سولفات سدیم حاصل شد. نتایج این تحقیق نشان داد که عمده ماسه­سنگ­های رخنمون یافته در بخش­های جنوبی در مقایسه با ماسه­سنگ­های شمال استان از سیمان­شدگی کمتر و قابلیت تخریب­پذیری بالاتری برخوردارند. بنابراین، توصیه می­شود استفاده از آنها به­عنوان مصالح ساختمانی محدود گردد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>23</FPAGE>
						<TPAGE>33</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمدحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قبادی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد هیات علمی دانشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد هیات علمی دانشگاه بوعلی سینا همدان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>amirghobadi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ساجدالدین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>موسوی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشگاه شهید چمران اهواز دانشکده علوم زمین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشگاه شهید چمران اهواز دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sajed_ms@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مجتبی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حیدری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار هیات علمی دانشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار هیات علمی دانشگاه بوعلی سینا همدان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>heidari_enggeol@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بهروز</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رفیعی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار هیات علمی دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار هیات علمی دانشگاه بوعلی سینا</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>behrouzrafiei@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تخریب­پذیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ماسه سنگ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازند آغاجاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دوام دینامیکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دوام استاتیکی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>قبادی، م.ح.،1380، ارتباط دوام دینامیکی و استاتیکی سنگ با ترکیب کانی شناسی، اولین کنفرانس مکانیک سنگ ایران، تهران، دانشگاه تربیت مدرس، ص 117-109.##قبادی، م.ح.، حیدری، م.، رفیعی، ب.، موسوی، س.، آریافر، ن.، 1392، مطالعه خصوصیات ژئوتکنیکی ماسه­سنگ­های سازند آغاجاری در شرق و جنوب شرق اهواز، مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 8، ص 33-21.##ذلولی، ا.، خامه­چیان، م.، نیکودل، م.ر.، 1393، ارزیابی مقاومت فشاری تک­محوری نمونه­هایی از تراورتن­ها در مقابل تبلور نمک با استفاده از مدل تابع زوال، مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 12، ص 24-14.##Bell.F.G., 2000, Engineering properties of soils and rocks, Acadmic Division of Unwin Hyman Ltd.##Benavente.D., Garcia Aadel Cura.M.A., Bernabeu.A., Ordonez.S.,2001, Quantification of salt weathering in porous stones using an experimental continuous partial immersion method. Engineering Geology, Vol: 59, p: 313-325.##Brown.E.T., 1981, Rock characterization testing &amp; monitoring ISRM suggested methods, Pergaman press.##Bryson.L.S., Gomez-Gutierrez.I.C., Hopkins.T.C., 2012, Development of a new durability index for compacted shale, Engineering Geology, Vol: 139-140, p: 66-75.##Dhakal.G., Yoneda.T., Kato.M., Kaneko.K., 2002, Slake durability and mineralogical properties of some pyroclastic and sedimentary rocks, Engineering Geology, Vol: 65, p:31-45.##Erguler.Z.A., Ulusay.R., 2009, Assessment of physical disintegration characteristics of clay-bearing rocks: disintegration index test and a new durability classification chart, Engineering Geology, Vol: 105, p:11-19.##Folk.R.L., 1974, Petrology of sedimentary rocks, Hemphill, Austin, Texas.##Franklin.J.A., Chandra.R., 1972, The slake-durability test, International journal of rock mechanics and mining sciences, Vol: 9, p:325-341.##Gamble.J.C.,1971, Durability-plasticity classification of shales and other argillaceous rocks, Ph.D. thesis, geology, university of Illinois, Urbana.##Ghobadi.M.H., Mousavi.S., 2012, The effect of pH and salty solutions on durability of sandstones of the Aghajari Formation in Khouzestan province, southwest of Iran, Arabian journal of geosciences, Vol: 7, p: 641-653.##Gokceoglu.C., Ulusay.R., Sonmez.H., 2000, Factor affecting the durability of selected weak and clay bearing rocks from Turkey, with particular emphasis on the inﬂuence of the number of drying and wetting cycles, Engineering Geology, Vol: 57, p:215-237.##Hopkins.T.C., Deen.R.C., 1984, Identiﬁcation of Shales, ASTM Geotechnical Testing Journal, Vol: 7, No: 1, p:10–18.##Moon. V.G., 1995, Textural and microstractural influences on the durability of Waikato Coal measures mudrocks, Quarterly journal of Engineering Geology and Hydrogeology, Vol: 28,p:303-312.##Ruedrich.J., Siegesmund.S., 2007, Salt and ice crystallization in porous sandstones, Environmental Earth Sciences, Vol: 52, p:225-249.##Ruedrich.J., Bartelsen.T., Dohrmann.R., Siegesmund.S., 2011, Moisture expansion as a deterioration factor for sandstone used in buildings, Environmental Earth Sciences, Vol: 63, p:1545–1564.##Sadisun.I.A., Shimida.H., Ichinose.M., Matsui.K., 2005, Study on the physical disintegration characteristics of Subang claystone subjected to a modiﬁed slaking index test, Geotechnical and Geological Engineering, Vol: 23, p:199–218.##Stuck.S., Koch.R., Siegesmund.S., 2013, Petrographical and petrophysical properties of sandstones: statistical analysis as an approach to predict material behaviour and construction suitability, Environmental Earth Sciences, Vol:69, p: 1299–1332.##Wood.L.E., Deo.P., 1975, A suggested system for classifying shale materials for embankments, Bulletin of International Association Engineering Geology, Vol:12, p: 39–55.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی‌های سنگ زمین‌شیمیایی، کانی‌شناسی، دگرسانی و مطالعه میانبارهای سیال در سامانه رگه‌ای طلا مس‌دار کودکان محدوده اکتشافی کودکان، خراسان جنوبی</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>سامانه رگه­ای طلا-مس دار کودکان در استان خراسان جنوبی منطقه اکتشافی کودکان (برگه 1:50000) غرب معدن قلعه­زری و محدوده روستای کودکان، و در پهنه ساختاری لوت شمالی قرار دارند. در این محدوده، کانه­زایی عمدتا به صورت رگه­ای است که توسط ساختارهای گسلی با روند شمال باختر-جنوب خاور، کنترل می­شود. مجموعه فوق توسط سنگ­های آتشفشانی با ماهیت اسیدی تا حدواسط با جنس سنگ­شناسی آندزیت، تراکی آندزیت و ریولیت، به سن ائوسن-نئوژن میزبانی می­شوند. زون­های دگرسانی شامل: آرژیلیک متوسط تا پیشرفته، سیلیسی، سریسیتی-پیریت، کوارتز- اکسید اهن- کربنات و پروپلیتیک است. کانی­شناسی رگه ها شامل کوارتز-سریسیت- پیریت-کانی­های رسی می­باشد. با توجه به بررسی­های میانبارهای سیال موجود در کوارتز، در انومالی غرب معدن قلعه­زری، کانه­زایی در دامنه 109-429 (عمدتا 300-100) درجه سانتیگراد و شوری 17/9 - 2/.0 درصد وزنی معادل NaCl تشکیل شده است.  مجموع بررسی­های صورت گرفته در منطقه  بیانگر حضور کانی­سازی اپی­ترمال سولفیدی شدن متوسط تا پایین در انومالی غرب معدن قلعه­زری باشد. همچنین شواهد کانی­شناسی- دگرسانی می­تواند اشاره به کانی­سازی همراه با توده­های نفوذی در منطقه آنومالی شماره دو داشته باشد. چنین ارتباطاتی می تواند به کشف کانی سازی های مشابه در این پهنه ساختاری کمک شایانی نماید.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>34</FPAGE>
						<TPAGE>47</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سکینه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امرایی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>s.amraei.ac.ir@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>شجاع الدین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نیرومند</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار زمین شناسی اقتصادی گروه زمین شناسی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار زمین شناسی اقتصادی گروه زمین شناسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>niroomand@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کودکان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>میانبارهای سیال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کانه­سازی اپی­ترمال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>طلا</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اشراقی. ح.، راستاد، ا.، امامی، م. ه. و عسکری، ع.، 1387، کانه زایی طلای هیرد: نمونه­ای از ذخایر طلای مرتبط با نفوذی­های گرانیتوییدی کاهیده در ایران )جنوب بیرجند(، فصلنامه علوم زمین، شماره69 ، ص 19-2.##آقانباتی. ع.، 1383، زمین­شناسی ایران، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 586 ص.##امرایی. س.،1391، زمین­شیمی، سنگ­شناسی، کانی ­شناسی، مطالعه میانبارهای سیال و آلتراسیون­ها در محدوده اکتشافی برگه 1:50000 کودکان )خراسان جنوبی) جهت اکتشاف طلا و مس، پژوهشکده علوم زمین، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##بلوریان. غ.، 1389، شرح نقشه زمین­شناسی 1:100000  کودکان ، سازمان­زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##حسنی­پاک. ع.ا.، 1387، اصول اکتشافات  زمین­شیمیایی، انتشارات دانشگاه تهران.##دیمه­ور. م., 1374. بررسی زمین­شناسی، کانی شناسی، ژئوشیمی و ژنز کانسار مس قلعه­زری بیرجند، دانشگاه تربیت مدرس##کریم­پور،م.، 1385 مطالعات زمین­شناسی، ژئوشیمی، پترولوژی و ژئوفیزیک در منطقه کانی­سازی طلا- قلع هیرد خراسان جنوبی.##توکل. ر.، مهرنیا.ر.، نظافتی.ن.، شیخ ذکریایی.ج.، 1392، توزیع ژئوفرکتالی سیلیس و ارتباط آن باکانه­زایی طلا در محدوده نیکویه (منطقه طارم، استان قزوین)، مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، دوره ، شماره8.##لطیفی ساعی. ف.، میرنژاد.ح.، علی­پور اصل.م.، نیرومند.ش.، 1393، بررسی کانی سازی طلا در سامانه رگه ای دره زار در منطقه پاریز )استان کرمان( باتاکید بر مطالعات میانبارهای سیال و ایزوتوپ های گوگرد، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، دوره 1، شماره 14، صفحه 1-82.##عزمی. ح.، 1379، گزارش برگه 1:100000 کودکان، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##Albinson. T., Norman. D. I., and Chomiak. B., 2001, Controls on formation of low-sulfidation epithermal deposits in Mexico: Constrain from fluid inclusion and stable isotope data: Society of Economic geologist, Special Publication 8, p: 1-32.##Benning. L.G., Seward. T.M., 1996,  Hydrosulfide complexing of Au (I) in hydrothermal solutions from 150 to 400oC and 500 to 1500 bars: Geochimica et Cosmochimica Acta, vol: 60, p: 1849–1871.##Dong, G., Morrison, G.W. and Jaireth, S., 1995- Quartz textures in epithermal veins, Queensland-Classification, origin, and implication: Economic Geology, vol: 90, p: 1841–1856.##De Ronde. C.E.J., Blattner, P., 1988,  Hydrothermal alteration, stable isotopes, and fluid inclusions of the Golden Cross epithermal goldsilver deposit, Waihi, New Zealand: Economic Geology, vol: 83, p: 895-917.##Guilbert, J.M. and Park, Jr.C.F., 1986, The geology of Ore deposits, w.h. Freeman, pp 799-830, ISBN 0-7167-1456-6.##Irvin. T.N. Baragar , W.R.A., 1971. A guide to the chemical classification of the common volcanic rocks, Can .J.Earth Sci: p.523-548.## Henley. R.W., 1985, The geothermal framework of epithermal deposits:Reviews in Economic Geology, vol: 2, p: 1-24.##Henley. R.W. , Ellis. A.J., 1983,  Geothermal systems ancient and modern: A geochemical review: Earth Science Reviews, vol: 19, p:1-50##Hedenquist. J.W., 1987, Mineralization associated with volcanic-related hydrothermal systems in the circum-Pacific Basin: Circum-Pacific Energy and Mineral Resources Conference, Singapore, Transactions, p: 513-524.##Hedenquist. J.W., Arribas. A., Gonzalez-Urien. E., 2000, Exploration for epithermal gold deposits: Reviews in Economic Geology, vol: 13, p: 245-277.##Hedenquist. J.W., Arribas. A., 1998, Evolution of an intrusion-centered hydrothermal system: far southeast Lepanto porphyry and epithermal Cu–Au deposits, Philippines. Econ. Geology, vol: 93, p:  373–404.##Lattanzi. P., 1991,  Applications of fluid inclusions in the study and exploration of mineral deposits. Eur. J. Mineral. 3, p: 689–697.##Naden. J., Killias. S.P., Darbyshire.D.P.F., 2005, Active geothermal system with entrained seawater as modern analogs for transitional volcanic-hosted massive sulfide and continental magmato-hydrothermal mineralization: the example of Milos Island, Greece. Geology , vol:33, p: 541–544.##Pearce, J.A., Lippart, S., Roberts, S., 1984. Characteristic and tectonic setting of Supra-subduction zone ophiolites. Geol. Soc. Spec. Publ. London., 16: 77-96.##Pearce, J.A., Harrison, N.B.W. and Tindle, A.G., 1984, Trace element discrimination diagram for the tectonic interpretation of granitic rocks. Journal of petrology25, 956-983.## Peccerillo, A., A and Taylor, S.R., 1976. Geochemistry of Eocene calc-alkaline volcanic rocks from the Kastamonu area, Northern Turkey. Contributions to Mineralogy and petrology 58, 63-81.##Simmons. S. F., Simpson. M. P., Mauk, J., 2000, The mineral products of boiling in the Golden Cross epithermal deposit: New Zealand Minerals and Mining Conference Proceedings, p: 209-216.##Simpson. M. P., Mauk. J., Simmons. S. F., 2001, Hydrothermal alteration and paleohydrology of the Golden Cross epithermal deposit, Waihi, New Zealand: Economic Geology, vol: 96, p: 773-796.##Simmons. S.F., Gemmell. B., Sawkins, F.J., 1988, The Santo Nino silverlead zinc vein, Fresnillo district, Zacatecas, Mexico: Part II. Physical and chemical nature of ore-forming solutions: Economic Geology, vol: 83, p: 1619–1641.##Simmons. S.F., Christensen. B. W., 1994- Origins of calcite in a boiling geothermal system: American Journal of Science, vol:294, p:361-400.##-Shepherd. T.J., Ranbin. A.H., Alderton. D.H.M., 1985, A Practical Guide to Fluid Inclusion Studies. Blackie, Glasgow, p: 223.##Seward. T.M. and Barnes. H.L., 1997, Metal transport by hydrothermal ore fluids, in Barnes. H.L., ed., Geochemistry of hydrothermal ore deposits, 3rd ed.: New York, John Wiley and Sons, p: 435–486.##Shand, S.J., 1951.The study of rocks. Londan,Thomas,Murby and CO., 236P.##Taylor. B.E., 2007, Epithermal gold deposits, In Mineral deposits of Canada: a synthesis of major deposit-types, district metallogeny, the evolution of geological provinces, and exploration methods. Edited by W.D. Goodfellow. Geological Association of Canada, Mineral Deposits Division, Special Publication 5, p: 113–139.##Thompson.M.,  Howarth.R.J., 1978, A new approach to the estimation of analytical precision: Journal of Geochemical exploration, vol:9, p: 23-30.##Wilkinson. J.J., 2001, Fluid inclusions in hydrothermal ore deposits: Litos, vol:55, p:229-272.##Walter. L.M., Stueber. A.M., Huston. T.J., 1990, Br-Cl-Na, systematics in Illinois Basin fluids: Constraints on fluid origin and Geology , vol: 18 , p:315–318.evolution.##Williams-Jones. A.E.,  Heinrich CA (2005) Vapor transport of metals and the formation of magmatic-hydrothermal ore deposits: 100th Anniversary Special Paper, Economic Geology, vol: 100, p: 1287–1312.##Wood, D.A., Joron, J.L., Treuil, M., 1979. A re-appraisal of the use of trace elements to classify and discriminate between magma series erupted in different tectonic settings. Earth Planet. Sci. Lett., 45: 326-336.##Wood, D.A.,Joron,J.L., Treuil, M.,Norry,M., 1979. Tarney,J.,Element and Sr isotope variation in basic lavas from Iceland and the surrounding ocean floor.Contrib.Mineral.petrol.70,319-339.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>خطر گسیختگی سطحی در محدوده شهر پردیس، استان تهران: لزوم رعایت حریم گسل در توسعه شهری</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از مهمترین خطرات زمین لرزه خطر گسیختگی سطحی گسل­ها در هنگام زمین لرزه است که تنها راهکار مقابله با آن رعایت حریم گسل است. رعایت حریم گسل همچنان در شهرهای جدید و همچنین بخش‌های در حال توسعه در مجاورت کلان شهرها مورد توجه قرار نمی‌گیرد. بررسی‌های صحرایی و دورسنجی در محدوده شهر جدید پردیس، نشان دهنده وجود چندین گسل مهم و فعال در سطح شهر است که ساخت و ساز بر روی آنها صورت گرفته است. در این بین گسل پردیس به طول 30 کیلومتر و جنبش راندگی با مولفه راستالغز چپگرد در نیمه جنوبی شهر از اهمیت ویژه‌ای برخوردار است. با توجه به نبود اطلاعات دقیق از میزان جابجایی گسل­ها در حین زمین لرزه و براساس مقادیر تخمین زده شده، حداقل حریم به ویژه در بخش فرودیواره ای برای گسل های پردیس، فردوس و هسا به ترتیب 40، 21 و 28 متر محاسبه شده است. شناسایی کامل گسل­ها در محدوده شهر پردیس نیازمند مطالعات بیشتر و برداشتهای زیرسطحی است. از آنجا که گسل­های پارچین-ایوانکی، پیشوا- گرمسار و رباط کریم در حدود 5/1 میلی­متر از کوتاه شدگی محاسبه شده براساس داده های موقعیت‌یاب جهانی برای جنوب البرز مرکزی (3 میلی­متر ) را هزینه می‌کنند، اختلاف موجود (حدود 5/1 میلی­متر) می بایست در راستای گسل های دیگری مانند گسل­های رودهن و پردیس مصرف گردد.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>48</FPAGE>
						<TPAGE>62</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احتشامی معین آبادی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد یار دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید بهشتی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد یار دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m_ehteshami@sbu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گسیختگی سطحی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حریم گسل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گسل پردیس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شهر پردیس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>البرز مرکزی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>احتشامی معین آبادی، م.، 1394، تاثیر گسل­های عرضی در هندسه، پایانه‌ها و فعالیت گسل طالقان براساس شواهد ریخت‌زمینساختی و مغناطیس هوایی، یافته‌های نوین زمین‌شناسی کاربردی، جلد 17، ص 1-15.##امیرعلیمی، م.، خطیب، م.، حسامی آذر، خ.، هیهات، م.ر.، 1393، ارزیابی لرزه زمین ساختی راندگی ها و پهنه های گسلی پنهان در گستره مختاران- خاور ایران، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، جلد 1، شماره 12، ص41-52.##بربریان م.، قریشی م.، شجاع طاهری ج.، طالبیان م.، ١٣٧٨، بررسی نوزمینساخت، لرزه زمین ساخت و خطر زمین لرزه-گسلش در گستره مشهد-نیشابور، سازمان زمین شناسی کشور، گزارش شماره ٧٢.##بربریان، م.، قریشی، م.، ارژنگ روش، ب.، مهاجر اشجعی، ا.، 1364، پژوهش وبررسی ژرف نوع زمین ساخت ، لرزه زمین ساخت و خطرزمین لرزه ـ گسلش در گستره تهران و پیرامون (پژوهش و بررسی لرزه زمین ساخت ایران زمین : بخش پنجم )، سازمان زمین شناسی کشور، گزارش شمارة ‌56، 316 ص.##خرمی، ف.، حسامی، خ.، نانکلی، ح.ر.، توکلی، ف.، 1390، بررسی زمین ساخت جنبا در منطقه البرز با استفاده از مشاهدات شبکه دائمی GPS، فصلنامه علوم زمین، جلد 21 شماره 82، ص 223-230.##سلیمانی، س.، فقهی، خ.، شبانیان، ا.، 1381، بررسی‌های دیرینه لرزه شناسی مقدماتی بر روی گسل مشا در دره مشا. پژوهشگاه بین المللی زلزله شناسی و مهندسی زلزله، گزارش شماره 3-2003-81، 96 ص.##شرکت عمران شهر جدید پردیس 1393، شهر جدید پردیس. (http://pardis-ntoir.gov.ir/?id=6119).##علیمردان، س.، سلیمانی، ش.، قرشی، م.، قاسمی، م.ر.، اویسی، ب.، احمدزاده، ا.، 1393، زمینساخت جنبا و گسلش جوان در محدوده شهر جدید هشتگرد، شمال باختر تهران، فصلنامه علوم زمین، جلد 24 شماره 94، ص 227-234.##وحدتی دانشمند، ف.، 1376، نقشه زمین شناسی 1:100000 شرق تهران. سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##هروی، س.آ.، نظری، ح.، شهیدی، ع.، طالبیان، م.، 1392، هندسه و سازوکار گسل گرمسار از دوره نئوژن تا به امروز، فصلنامه علوم زمین، جلد22، شماره 88، ص 175-186.##Abbassi. M.R., Farbod.Y., 2009, Faulting and folding in quaternary deposits of Tehran’s piedmont (Iran), Journal of Asian Earth Sciences, Vol: 34, p: 522–531.##Alavi. M., 1996, Tectonostratigraphic synthesis and structural style of the Alborz mountain system in northern Iran, Journal of Geodynamics, Vol: 21, p: 1–33.##Allen. M., Ghassemi. M.R., Shahrabi. M., Qorashi. M., 2003, Accommodation of late Cenozoic oblique shortening in the Alborz range, northern Iran, Journal of Structural Geology, Vol: 25, p: 659–672.##Ashtari. M., Hatzfeld. D., Kamalian. N., 2005, Microseismicity in the region of Tehran, Tectonophysics,Vol: 395, p: 193–208.##Axen. G.J., Lam. P.S., Grove. M., Stockli. D.F., Hassanzadeh. J., 2001, Exhumation of the West-Central Alborz Mountains, Iran, Caspian subsidence and collision-related tectonics, Geology, Vol: 29, No: 6, p: 559–562. doi:10.1130/0091-7613.##Batatian. D., 2002, Minimum Standards for Surface Fault Rupture Hazard Studies. Salt Lake County Geologic Hazards Ordinance, Appendix A, 11p.##Ben-Zvi-Assaraf. O., Orion. N., 2005, The development of system thinking skills in the context of earth system education, Journal of Research in Science Teaching, Vol: 42, No: 5, p: 518-560.##Berberian. M., 2005, The 2003 Bam Urban Earthquake: A Predictable Seismotectonic Pattern Along the Western Margin of the Rigid Lut Block, Southeast Iran, Earthquake Spectra, Vol: 21, No: S1, p: S35–S99.##Berberian. M., Yeats. R.S., 1999, Patterns of historical earthquake rupture in the Iranian plateau, Bulletin of the Seismological Society of America, Vol: 89, p: 120–139.##Berberian. M., Arshadi. S., 1976, On the Evidence of the Youngest Activity of the North Tabriz Fault and the Seismicity of Tabriz City), In: Contribution to the Seismotectonics of Iran, Part II (ed. M. Berberian). GSI, Vol: 39, p: 397-418.##Bray. J.D., 2001, Developing Mitigation Measures for the Hazards Associated with Earthquake Surface Fault Rupture, in &quot;A Workshop on Seismic Fault-Induced Failures – Possible Remedies for Damage to Urban Facilities&quot;, Research Project 2000 Grant-in-Aid for Scientific Research (No. 12355020), Japan Society for the Promotion of Science, University of Tokyo, Japan, p: 55-79.##Christenson. G.E., Batatian. L.D., Nelson. C.V., 2003, Guidelines for Evaluating Surface-Fault-Rupture Hazards in Utah, Miscellaneous Publication 03-6, Utah Geological Survey, 14p.##‌Culshaw. M.G., Price. S.J., 2010, The Contribution of Urban Geology to the Development, Regeneration and Conservation of Cities, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, Vol: 70, No: 3, p: 333-376.##Dellenbach. J., 1964, Contribution a` l’e´tude ge´ologique de la re´gion situe´ea` l’est de Te´he´ran (Iran). Faculty of Science, University of Strasbourg (France), 117 p.##Ehteshami-Moinabadi. M., 2015, Modern faulting and surface rupture hazard in the qods and pardisan towns (Qom), 7th International Conference on Seismology and Earthquake Engineering. IIEES.##Ehteshami-Moinabadi. M., Yassaghi, A., Amini, A., 2012, Mesozoic basin inversion in Central Alborz, evidence from the Taleqan-Gajereh-Lar Paleograben, Journal of Geopersia, Vol: 2, No: 2, p: 43–63.##Ghassemi. M.R., Fattahi. M., Landgraf. A., Ahmadi. M., Ballato. P., Tabatabaei. S.H., 2014, Kinematic links between the Eastern Mosha Fault and the North Tehran Fault, Alborz range, northern Iran, Tectonophysics, Vol: 622, p: 81–95.##Hessami. K., Pantosti. D., Tabassi. H., Shabanian. E., Abbassi. M. R., Feghhi. K., Solaymani. S., 2003, Paleoearthquakes and slip rates of the North Tabriz Fault, NW Iran: preliminary results, Annals of Geophysics, Vol: 46, No: 5, p: 903-915.##Jackson. J.A., Priestley. K., Allen. M.B., Berberian. M., 2002, Active tectonics of the South Caspian Basin, Geophysical Journal Internatonal, Vol: 148, p: 214–245.##Kelson. K., Kang. K.H., Page. W.D., Lee, C.T., Cluff. L.S., 2001, Representative styles of deformation along the Chelungpu fault from the 1999 Chi-Chi (Taiwan) earthquake: Geomorphic characteristics and responses of man-made structures, Bulletin of the Seismological Society of America, Vol: 91, p: 930-952.##Lettis. W., Bachhuber. J., Witter. R., Brankman. C., Randolph. C., Barka. A., Page. W., Kaya. A., 2002, Influence of releasing topovers on surface fault rupture and fault segmentation: examples from the 17 August 1999 İzmit Earthquake on the North Anatolian fault, Turkey, Bulletin of the Seismological Society of America, Vol: 92, p:19–42.##Majidi-Niri. T., Nazari. H., Qarashi. M., Talebian. M., 2010, Paleoseimology study on Pishva fault (South Tehran), Iran, Geophysical Research Abstracts, Vol: 12, p: EGU2010-1511.##Nestle. C., Lem. G., 2010, Manual for preparation of geotechnical report, Department of Public Works, Los Angeles County, 70 p.##Nott. J.F., 2003, The urban geology of Darwin, Australia, Quaternary International, Vol: 103, p: 83-90.##Pi. R., Vilà. M., 2013, The 1:5000 Urban Geological Map of Catalonia, Zeitschrift der Deutschen Gesellschaft für Geowissenschaften, Vol: 164, No: 4, p: 525-534.##PNSN (Pacific Northwest Seismic Network), 2014- Surface Rupture. (http://pnsn.org/outreach/earthquakehazards/surface-rupture).##Ritz. J.F., Nazari. H., Balescu. S., Lamothe. M., Salamati. R., Ghassemi. A., Shafei. A., Ghorashi. M., Saidi. A., 2012, Paleoearthquakes of the past 30,000 years along the North Tehran Fault (Iran), Journal of Geophysical Research, Vol: 117, p: B06305.##Ritz. J.F., Balescu. S., Soleymani. S., Abbassi. M.R., Nazari. H., Feghhi. K., Shabanian. E., Tabassi. H., Farbod. Y., Lamothe. M., Michelot. J.L., Massault. M., Che&#039;ry. J., Vernant. P., 2003, Determining the Long-term Slip Rate Along the Mosha Fault, Central Alborz, Iran: Implications in Terms of Seismic Activity, SEE4 Meeting, Tehran.##Santanach. P., Casas. J., Gratacós. O., Sàbat. F., Liesa. M., Muñoz. J., Sàbat. F., 2011, Variscan and Alpine structure of the hills of Barcelona: geology in an urban area, Journal of Iberian Geology, North America, Vol: 37, No: 2, p: 121-136.##Tchalenko. J.S., Berberian. M., Iranmanesh. H., Bailly. M., Arsovsky. M., 1974, Tectonic framework of the Tehran Region, Geological Survey of Iran Report No 29, p: 7-22.##Vernant. P., Nilforoushan. F., Chery. J., Bayer. R., Djamour. Y., Masson. F., Nankali. H., Ritz. J.-F., Sedighi. M., Tavakoli. F., 2004, Deciphering oblique shortening of central Alborz in Iran using geodetic data, Earth and Planetry Science Letters, Vol: 223, p: 177–185.##Wells. D.L., Coppersmith. K.J., 1994, New empirical relationships among magnitude, rupture length, rupture width, rupture area, and surface displacement, Bulletin of the seismological Society of America, Vol: 84, No: 4, p: 974-1002.##Xu. X., Wen. X., Yu. G., Chen. G., Klinger. Y., Hubbard. J., Shaw. J., 2009, Coseismic reverse- and oblique-slip surface faulting generated by the 2008 Mw 7.9 Wenchuan earthquake, China, Geology, Vol: 37, p: 515–518.##Xu. X., Yu. G., Ma. W., Klinger. Y., Tapponnier. P., 2008, Rupture behavior and deformation localization of the Kunlunshan earthquake (Mw 7.8) and their tectonic implications, Science in China Series D: Earth Sciences, Vol: 51, p: 1361–1374.##Xu. X., Yu. G., Ma. W., Ran. Y., Chen. G., Han. Z., Zhang. L., 2002, Evidence and methods for determining the safety distance from the potential earthquake surface rupture on active fault, Seismological Geology, Vol: 24, p: 470–483.##Yousefi. E., Friedberg. J.L., 1977, Aeromagnetic map of Iran, Tehran Quadrangle (1:250000). Geological Survey of Iran.##Zanchi. A., Zanchetta. S., Berra. F., Mattei. M., Garzanti. E., Molyneux. S., Nawab. A., Sabouri. J., 2009, The Eo-Cimmerian (Late? Triassic) orogeny in North Iran, In: Brunet, M.F., Wilmsen, M. and Granath, J.W. (eds) South Caspian to Central Iran Basins, The Geological Society, London, Special Publications, Vol: 312, p: 31–55.##Zanchi. A., Berra. F., Mattei. M., Ghassemi. M.R., Sabouri. J., 2006, Inversion tectonics in central Alborz, Iran, Journal of Structural Geology, Vol: 28, p: 2023 – 2037.##Zhou. Q., Xu. X., Yu. G., Chen. X., He. H., Yin. G., 2010, Width Distribution of the Surface Ruptures Associated with the Wenchuan Earthquake: Implication for the Setback Zone of the Seismogenic Faults in Postquake Reconstruction,  Bulletin of the Seismological Society of America, Vol: 100, No: 5B, p: 2660–2668.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>آب زمین شیمی آبخوان شاهرود و بررسی عوامل کنترل‌کننده آلودگی نیترات</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>     یون نیترات از یونهای شاخص در آبهای زیرزمینی آلوده بوده که غلظت آن عمدتاً در اثر فعالیتهای انسانی افزایش می یابد. در این تحقیق تغییرات مکانی و زمانی و عوامل کنترل­کننده نیترات در آبخوان شاهرود بررسی شده است. بدین منظور 58 حلقه چاه مورد نمونه­­ برداری قرار گرفته و پارامترهای صحرایی، یون­های اصلی و نیترات اندازه‌گیری شده است. افزایش هدایت الکتریکی و کاهش pH که همراه با افزایش غلظت نیترات به بیش از 45 میلی گرم بر لیتر در محدوده شهری می باشد، تاثیر نشت فاضلاب بر کیفیت آبخوان را نشان می دهد. ارتباط معنی­دار کاربری زمین و بافت خاک با غلظت نیترات و روابط معنی­دار نیترات با هدایت الکتریکی، یونهای اصلی و pH به وضوح نقش اصلی نشت فاضلاب شهری در آلودگی نیترات آبخوان را تایید می­نماید. تداوم نشت فاضلاب به آبخوان سبب افزایش غلظت نیترات در محدوده شهری با نرخ حدود 7/1 میلی گرم بر لیتر در سال شده است. با توجه به نتایج حاصل از تحقیق که در مدیریت کیفی آبخوان شاهرود کاربرد دارد، می­بایست روند توسعه شبکه جمع آوری فاضلاب در کل محدوده شهری تسریع شده تا از آلودگی بیشتر آبخوان جلوگیری گردد.    </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>63</FPAGE>
						<TPAGE>74</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>هادی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جعفری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشکده علوم زمین دانشگاه شاهرود</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشکده علوم زمین دانشگاه شاهرود</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>h_jafari@shahroodut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کلاتگی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد زیست محیطی دانشگاه شاهرود</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد زیست محیطی دانشگاه شاهرود</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.kalategi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نیترات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آلودگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آب زیرزمینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شاهرود</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ابوالحسنی الماسی.ش.، 1393، ارزیابی آسیب پذیری سفره آب زیرزمینی شاهرود با استفاده از مدل DRASTIC، پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شاهرود.##ابوالحسنی الماسی.ش.، جعفری.ه.، کشکویی جهرمی.م.، 1393، تهیه نقشه خاک دشت شاهرود با استفاده از پردازش تصاویر ASTER، مجموعه مقالات همایش کاربرد کامپیوتر در علوم زمین.##رستمی زرین آبادی.ا.،فرقانی تهرانی.گ.، کرمی.غ.، 1393، ارزیابی خصوصیات آب زمین شیمی آبهای زیرزمینی دشت رومشگان، لرستان، ایران، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 13، ص 33-41.##کلاتگی.م.، 1393، ارزیابی آلودگی یون نیترات در منابع آب زیرزمینی دشت شاهرود، پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شاهرود.##نخعی.م.، امیری.و.، رحیمی شهربابکی.م.، 1392، ارزیابی پتانسیل آلودگی و آنالیز حساسیت آب زیرزمینی در آبخوان خاتون‌آباد با استفاده از مدل دراستیک مبتنی برGIS، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 8، ص 1-10.##ولی­زاده.م.، 1392، مدل‌سازی انتقال آلاینده نیترات در آب­های ‌زیرزمینی دشت شاهرود، پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شاهرود.##Abdesselam.S., Halitim.A., Jan.A., Trolard.F., Bourrié.G., 2013, Anthropogenic contamination of groundwater with nitrate in arid region: case study of southern Hodna (Algeria). Environmental Earth Sciences, Vol:70, No:5, p: 2129-2141.##Ankumah.O.R., Ming.J., Liu.A., 2005, Nitrate contamination in private wells in rural Alabama, United States, Science of the Total Environment, Vol:346, p:112-120.                        ##Appelo.C.A.J., Postma.D., 2005, Geochemistry, groundwater and pollution, CRC press.##Bolger.P., Stevens.M., 1999, Contamination of Australian Groundwater Systems with Nitrate, Land and Water Resources Research and Development Corporation.                                ##Canter.L.W., 1997, Nitrates in Groundwater, CRC press.##Chen.S., Wu.W., Hu.K., Li.W., 2010, The effects of land use change and irrigation water resource on nitrate contamination in shallow groundwater at county scale, Ecological Complexity, Vol:7, No:2, p: 131-138.##Drever.J.I., 1997, The geochemistry of natural waters, Prentice-Hall, New York.##Fetter.C.W., 1999, Contaminant hydrogeology, Upper Saddle River, NJ: Prentice hall.##Heumesser.C., Wick.K., Schmid.E., 2012, Groundwater nitrate contamination: Factors and indicators, Journal of Environmental Management, Vol:111, p: 178-186.##Jalali.M., 2005, Nitrates leaching from agricultural land in Hamadan,western Iran, Agriculture, Ecosystems and Environment, Vol: 110, p: 210-218.##Kumar.P.J., Jegathambal.P., James.E.J., 2014, Chemometric evaluation of nitrate contamination in the groundwater of a hard rock##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تعیین محدوده‌های در معرض نشست حاصل از وجود قنات‌های پنهان در محدوده دانشگاه شهید باهنر کرمان با استفاده از سنجش از دور و سامانه اطلاعات جغرافیایی</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>     رشته قنات­های متعددی در شهر کرمان وجود دارد که به­ دلیل توسعه شهر و تغییر سیستم آب­رسانی، متروکه شده­اند. نشست زمین و ترک­های ایجاد شده در ساختمان­ها در برخی از نقاط شهر، مشکلات ناشی از عدم شناخت دقیق مکان قنات­ها در زیر زمین را نشان می­دهد. در این تحقیق، شناسایی رشته قنات­های موجود در پردیزه افضلی­پور دانشگاه شهید باهنر کرمان مورد توجه قرار گرفت. بدین منظور ابتدا عکس­های هوایی در سه بازه زمانی 1333، 1343 و 1370 زمین مرجع گردید و میله­های قنات­ها بارزسازی شدند. سپس در نرم افزار Arcmap مسیر قنات­ها رسم گردید و بر روی تصویر ماهواره­ای فعلی دانشگاه منطبق گردید. بر اساس مطالعات انجام شده بر روی پردیس افضلی­پور دانشگاه شهید باهنر، رشته قنات­ها در منطقه مورد مطالعه مشخص شد که تعداد 20 ساختمان در مسیر رشته قنات­ها واقع شده است. تعداد میله قنات­ها در منطقه مورد مطالعه 426 می­باشد. این مطالعه نشان داد که می­توان از عکس­های هوایی و تصاویر ماهواره­ای در بازه­های زمانی مختلف به­نحو مطلوبی جهت تعیین مسیر رشته قنات­ها به­خصوص در مناطقی که ساخت و ساز انجام شده است استفاده کرد.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>75</FPAGE>
						<TPAGE>81</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>آزاده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حجت</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>تعضو هیات علمی دانشگاه شهید باهنر کرمان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>تعضو هیات علمی دانشگاه شهید باهنر کرمان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ahojat@uk.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سیما</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمودی دهشتران</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد/دانشگاه شهید باهنر کرمان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد/دانشگاه شهید باهنر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sima_mahmoodi_67@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حجت‌الله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رنجبر</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیات علمی/دانشگاه شهید باهنر کرمان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیات علمی/دانشگاه شهید باهنر کرمان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>h.ranjbar@uk.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سعید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کریمی نسب</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار  و عضو هیات علمی/دانشگاه شهید باهنر کرمان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار  و عضو هیات علمی/دانشگاه شهید باهنر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>kariminasab@uk.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قنات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سنجش از دور</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>GIS</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه شهید باهنر کرمان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>برشان، م.، 1384، کرمان و قنات­ها، کنفرانس بین المللی قنات، جهاد دانشگاهی استان کرمان، ص 36-23.##حافظی مقدس، ن.، غفوری، م.، قزی، 1386، مشکلات قنوات قدیمی در شهر مشهد، پنجمین همایش زمین­شناسی مهندسی و محیط­زیست، دانشگاه تربیت معلم، ص 536-531.##حجازی، ج.، توران­پور، ع.، 1394، کاربرد نرم­افزار ArcMap GIS در تعیین مکان سیستم­های حمل و نقل هوشمند در راه­های برون شهری، مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 15، ص 20-27.##حسین­زاده، ر.، بیدخوری، ع.، 1392، سیستم‌های اطلاعات جغرافیایی GIS (مبانی و آموزش نرم‌افزار ArcGIS)، جهاد دانشگاهی دانشگاه مشهد.##نخعی، م.، امیری، و.، رحیمی شهربابکی، م.، 1392، ارزیابی پتانسیل آلودگی و آنالیز حساسیت آب زیرزمینی در آبخوان خاتون­آباد با استفاده از مدل دراستیک مبتنی بر GIS، مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 8، ص 1-10.##هاشمی سهمی، ح.، هاشمی سهمی، م.، 1384، قنات نشست خاک و مشکلات ساختمان­سازی، کنفرانس بین­المللی قنات، جهاد دانشگاهی استان کرمان، ص 707-701.##صفاری، م.، 1384، قنات­های استان کرمان؛ فن­آوری گذشتگان، چالش آیندگان، کنفرانس بین­المللی قنات، جهاد دانشگاهی استان کرمان، ص 120-112.##عطاپور، ح.، طاهری، م.، رحمانی، ف.، 1389، زمین شیمی زیست­محیطی سنگ، خاک، آب و گیاه در محدوده ورقه 1:50000 کرمان با نگرشی بر زمین­شناسی پزشکی، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور، مدیریت کرمان، 496 صفحه.##Longley, P., Goodchild, M., Maguire, D., Rhind, D., 2005, Geographic information systems and science, John Wiley and Sons Ltd., p: 537. ##Saeidian, A., 2013, Qanat traditional irrigation infrastructure system in iran, Elixir Sustain. Arc: 55 p: 12743-12747.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی کیفیت آب مخزن سد مارون با استفاده از روش تحلیل آماری چند متغیره بر پایه همبستگی و تغییرات داده‌های کیفی آب، بهبهان، خوزستان</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از موضوعات مهم در پایش کیفیت سیستم­های منابع آب، تشخیص پارامترهای آلاینده اصلی و بررسی منابع موًثر کنترل کننده تغییر کیفیت آب می­باشد. در این پژوهش از روش­ آماری آنالیز فاکتور اصلی (PCA, Principal Component Analysis) برای شناسایی پارامترهای کیفی اصلی که نقش مهمتری در تغییر کیفیت آب مخزن سد مارون دارند، استفاده شده است. نتایج حاصل از پژوهش، چهار عامل موًثر بر روی کیفیت آب مخزن سد مارون را معرفی کرده است، که شامل منابع طبیعی و بیولوژیکی می­باشند. اصلی­ترین عامل با بیشترین بار عاملی مربوط به پارامتر فیزیکی و شیمیایی تغییر کیفیت آب که شامل پارامترهای کلسیم، سدیم، پتاسیم، سولفات، کلرید، TDS و SSP می­باشد که ناشی از طبیعت منطقه است و تأثیر وسیع سازند گچساران را نشان می­دهد، که سازند عمده تشکیل­دهنده منطقه مورد مطالعه می­باشد. بار عاملی بعدی در رابطه با فعالیت بیولوژیکی و بیوشیمیایی است که مقدار DO، BOD و COD را تحت تأثیر قرار می­دهد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>82</FPAGE>
						<TPAGE>88</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>رباب</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رضایی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد دانشگاه آزاد میبد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد دانشگاه آزاد میبد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rezaeirobab@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>هادی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زارعی محمود آبادی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت علمی دانشکده منابع طبیعی گروه محیط زیست دانشگاه آزاد میبد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت علمی دانشکده منابع طبیعی گروه محیط</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hadyzarei@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نصراله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کلانتری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد عضو هیئت علمی دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد عضو هیئت علمی دانشگاه شهید چمران اهواز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>n.kalantari@scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علی یاری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجو دانشجوی کارشناسی ارشد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجو دانشجوی کارشناسی ارشد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zahra.aliyari@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>: آنالیز فاکتور اصلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کیفیت آب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سد مارون</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>راثی نظامی. س. نظریها. م. باغوند. الف. مریدی. ع.، 1392، بررسی کیفیت آب رودخانه کرخه با استفاده از آنالیز آماری چند متغیره بر پایه همبستگی و تغییرات داده های کیفی، مجله تحقیقات نظام سلامت، شماره 8، ص 1292-1280.##زلکی بدیلی. ن. سالاری. م. صیاد. غ.ع. حمادی. ک.، 1390، بررسی روند تغییرات فراسنج­های کیفی آب رود مارون در حوضه آبخیز سد مارون، مجله مهندسی منابع آب، سال 6، ص 37-50.##صداقت. م.، 1378، زمین و منابع آب (آب های زیزمینی)، انتشارات دانشگاه پیام نور.##میرزایی. م. ریاحی بختیاری. ع. سلمان ماهینی. ع.ر. غلامعلی­فرد. م.، 1392، آنالیز کیفیت فیزیکی و شیمیایی آب رودخانه­های استان مازندران با استفاده از روش­های چندمتغیره آماری، مجله دانشگاه علوم پزشکی مازندران، شماره 108، ص 41-52.##نوری. ر. فرخ نیا. الف. مرید. س. ریاحی مدوار. ح.، 1388، تأثیر پیش­پردازش متغیرهای ورودی به شبکه عصبی برای پیش­بینی جریان ماهانه با آنالیز موًلفه­های اصلی و موجک، فصلنامه آب و فاضلاب، دوره 20، شماره 1، ص 13-22.##Davis. S.N., Dewiest. R.J.M., 1975, Ground water and wells, Fourth Edition, Johnson division Upon INC, USA.##Fetter. C.W., 1990, Applied Hydrogeology, Second edition, University of Wisconsin.##Gangopadhyay. S., Gupta. A., Nachabe. M.H., 2001, Evaluation of ground water monitoring network by principal component analysis, Ground Water; Vol: 39, No: 2, p: 181-91.##Helena. B., Pardo. R., Vega. M., Barrado. E., Fernandez. J.M., Fernandez. L., 2000, Temporal evolution of groundwater composition in an alluvial aquifer (Pisuerga River, Spain) by principal component analysis, Water Research, Vol: 34 No: 3 p: 807-16.##Manly. B.F., 1986, Multivariate Statistical Methods: A Primer. London, UK: Chapman and Hall.##Monjerezi. M., Vogt. R. D., Aagaard. P., Saka. J. D., 2011, Hydro-geochemical processes in an area with saline groundwater in lower Shire River valley, Malawi: an integrated application of hierarchical cluster and principal component analyses. Applied Geochemistry, Vol: 26, No: 8, p: 1399-1413.##Morales. M.M., Marti. P., Llopis. A., Campos. L., Sagrado. S., 1999, An environmental study by factor analysis of surface seawaters in the Gulf of Valencia (Western Mediterranean), Analytica Chimica Acta, Vol: 394, No: 1, p: 109-17.##Ouyang. Y., 2005, Evaluation of river water quality monitoring stations by principal component analysis. Water Res, Vol: 39 No: 12 p: 35- 2621.##Philip. B.B., Hanadi. S.R., Charles. J.N., 1994, Groundwater contamination- transport and remediation, Prentice Hall PTR, New Jersey, 541 p.##Shrestha. S., Kazama. F., 2007, Assessment of surface water quality using multivariate statistical techniques: A case study of the Fuji river basin, Japan. Environmental Modelling &amp; Software, Vol: 22, No: 4, p: 75-464.##Simeonov. V., Stratis. J.A., Samara. C., Zachariadis. G., Voutsa. D., Anthemidis. A., 2003, Assessment of the surface water quality in Northern Greece. Water Res, Vol:  37, No: 17, p: 24- 4119.##Todd. D.K., 1980, Ground water hydrology, Third Edition, John Wiley and Sons, Inc., 636 p.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی خصوصیات ژئومورفولوژی کارست زاگرس و مقایسه آن با مناطق آهکی ایران مرکزی</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>  
این مطالعه در چند تاقدیس در محدوده زاگرس وایران مرکزی به منظور شناسایی عوامل اصلی موثر بر ویژگی های کارستی انجام شده است. مطالعات در تاقدیس کینو، به عنوان معرف زاگرس، بسیاری از سیماهای کارستی مانند پولیه، آبفروچاله، کارن، و غیره  را نشان می دهد. به نظر می رسد فرورفتگی دریاچه شط تمی از نوع  فرسایشی  بوده و به عنوان یک پولیه هیدرولوژیکی در دوران مدرن عمل کند . چشم انداز کارست در ارتفاع بالا در تاقدیس کینو بسیار جهت دار است به طوری که  مانند یک تپه بادی است که بنظر می رسد از زاویه ای معین پر شده است. در گذشته بسیاری از کنترل کننده های پرمافراست(لایه منجمد دائمی )ممکن است در اینجا وجود داشته زیرا شباهت هایی  با برخی از مناظر  در شمال کانادا در آنها وجود دارد. بنابراین ممکن است که پرمافراست (و یا حتی برخی کلاهک یخی ساخت شده) در طول دوره سرد کواترنر وجود داشته است. مطالعات ژئومورفولوژی تفاوت های آشکاری را بین سیماهای کارستی در کوههای شتری، ایران مرکزی و زاگرس نشان می دهد .دراینجا هیچگونه ویژگی های پیشرفته کارست مورفولوژیکی مانند پولیه ها و فروچاله ها وجود نداشته و دیگر سیماهای معمولی ( کارن های شیاری، رانل کارن، و غیره)  توسط  سیماهای  لانه زنبوری، کارن میکرواسپیتزو سیماهای مشابه جایگزین  شده است. خلوص سنگ آهک در کوههای شتری مشابه زاگرس است و بهمین جهت دلیل اصلی برای تفاوت های مورفولوژیکی را می توان به نوع و مقدار بارش، میان لایه های سنگی غیر کربناته و ضخامت طبقات کربناته نسبت داد.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>89</FPAGE>
						<TPAGE>97</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>منوچهر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>چیت سازان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد و عضو هیئت علمی دانشگاه شهید چمران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد و عضو هیئت علمی دانشگاه شهید چمران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>chitsazan.mc@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کریمی وردنجانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترا دانشگاه شهید چمران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترا دانشگاه شهید چمران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hkarimivardanjani@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>چرچی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار و عضو  بخش زمین شناسی دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار و عضو  بخش زمین شناسی دانشگاه شهید</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>charchi38@scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حاجی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کریمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار و عضو هیئت علمی دانشگاه ایلام</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار و عضو هیئت علمی دانشگاه ایلام</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>haji.karimi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ژئومورفولوژی کارست</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فروچاله</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پولیه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارست نیوال</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>چیت­سازان، م.، کریمی­وردنجانی، ح.، 1392، بررسی توسعه کارست در مناطق بیایانی با استفاده از ایزوتوپ های پایدار، کنفرانس کاربرد ایزوتوپ­ها، دانشگاه فردوسی مشهد.##کریمی وردنجانی، ح.، 1394، هیدروژئولوژی و ژئومورفولوژی کارست، انتشارات ارم شیراز.##Ford, D.C., Williams P.W., 2007, Karst Hydrogeology and Geomorphology, John Wiley &amp; Sons Ltd, The Atrium, Southern Gate, Chichester.##Kranjc, A., 2010, Arid Karst or Karst in Arid Countries, 2nd Symposium on Living with Landscapes.##White, W.B., 1988, Geomorphology and hydrology of karst terrains, Oxford University press.##Youping, T., Jie., Linhua, S., Haosheng, B., 2004, The role of aerial algae in the formation of the landscape of the Yunnan Stone Forest, Yunnan Province, China, Science in China Ser. D Earth Sciences 2004 Vol.47 No: 9 846—864.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مطالعه محیط رسوب‌گذاری و چینه‌نگاری سکانسی سازند آسماری در میادین نفتی لالی، کارون و مسجد سلیمان</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>      هدف از این پژوهش، مطالعه سازند آسماری به سن الیگو - میوسن می­باشد که به عنوان یکی از مهمترین سازندهای مخزنی ایران شناخته می­شود. برای شناسایی بهتر و مقایسه روند تغییرات لیتولوژیکی، محیط رسوبی ته­نشینی این سازند در طول گستره  وسیع­تر، سه چاه از سه میدان نفتی متفاوت انتخاب شدند که شامل چاه­های لالی 20، کارون 3 و مسجد سلیمان 186 می­باشند. بررسی­های دقیق پتروگرافی و آنالیز رخساره­ها منجر به شناسایی 15 ریز رخساره گردید که در بخش­های متفاوت رمپ داخلی ته­نشین شده­اند. بر مبنای شناسایی مرزهای سکانسی و دنبال نمودن روند تغییرات عمق رخساره­ها، توالی کربناته سازند آسماری در مقاطع زیر سطحی در قالب 3 سکانس رده سوم به سمت بالا کم عمق شونده معرفی می­شوند. رسوبات سیستم تراکت پیش­رونده با غلبه رخساره­های عمیق­تر رمپ داخلی مشخص می­گردند، در حالی که رسوبات گستره تراز بالا و پسرونده، رخساره­های کم عمق­تر رمپ داخلی را شامل می­شوند. ترکیب اطلاعات حاصل از شناسایی رخساره­ها و ارائه مدل رسوبی در چارچوب چینه­نگاری سکانسی می­تواند در شناخت هر چه بهتر سازند آسماری و بدست آوردن درک بهتر از کیفیت مخزنی آن بسیار کارآمد باشد.    </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>98</FPAGE>
						<TPAGE>113</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهناز</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دهقان زاده</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترا دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترا دانشگاه شهید بهشتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mahnaz.dehghanzadeh@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>میر رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>موسوی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار و استاد دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار و استاد دانشگاه شهید بهشتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>r-moussavi@sbu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آدابی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد دانشگاه شهید بهشتی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد دانشگاه شهید بهشتی تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m-adabi@sbu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صادقی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد دانشگاه شهید بهشتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a.sadeghi@sbu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>محیط رسوبی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چینه­نگاری سکانسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازند آسماری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>میدان نفتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>لالی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارون</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مسجد سلیمان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آدابی، م.ح.، صادقی، ع.، حسینی برزی، م.، لطف پور، م.، معلمی، ع.، حسینی، ا.، هنرمند، ج.، زهدی، ا.، صالحی، م.ع.، جعفرزاده، م.، خطیبی مهر، م.، 1387، بررسی گسترش و منشأ افقهای ماسه­سنگی سازند آسماری در زون ایذه، گزارش نهایی پروژه پژوهشی و تحقیقاتی، مناطق نفت خیز جنوب، 283 ص.##بهزادی، س.، آدابی، م.ح.، 1381، مطالعات زمین شیمیایی نهشته­های کربناته الیگو - میوسن محدوده غار شاپور (کازرون - شیراز)، مجموعه مقالات ششمین همایش سالانه انجمن زمین شناسی ایران، دانشگاه کرمان.##پورامینی، س.،  آدابی، م.ح.، 1393، تأثیر دیاژنز بر کیفیت مخزنی سازند کنگان در میدان لاوان، خلیج فارس، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 10، ص 47-33.##ذاکری، م.، موسوی حرمی، ر.، خانه باد، م.، محبوبی، ا.،  صابری، ا.، 1393، دیاژنز و کیفیت مخزنی سازند سروک در میدان نفتی کوپال، در جنوب غرب ایران، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 14، ص 59-46.##شوشتریان، ف.، 1382، ژئوشیمی، محیط رسوبی و بررسی روند دیاژنز در نهشته­های کربناته سازند آسماری واقع در تنگ گل­ترش در تاقدیس آسماری، پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شهید بهشتی، 83 ص.##کلانتری، ا.، 1371، سنگ چینه­ای و رخساره­های میکروسکوپی زاگرس، انتشارات شرکت ملی نفت ایران، 421 ص.##مطیعی، ه.، 1372، زمین شناسی ایران، چینه­شناسی زاگرس، انتشارات سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 536 ص.##ملکی­خیمه­سری، س.، 1378، تفسیر محیط رسوبی سازند آسماری در حاشیه شمالی فروافتادگی دزفول، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شهید بهشتی، دانشکده علوم زمین، 247 ص.##گزارش داخلی مدیریت اکتشاف، 1390.##Adabi. M.H., 2009. Multistage dolomitization of Upper Jurassic Mozduran Formation, Kopet-Dagh Basin, N.E.Iran: Carbnates and Evaporites, Vol: 24, Issue: 1, p: 16-32.##Adabi. M.H., Kakemem. U., Sadeghi. A., 2016. Sedimentary facies, depositional environment and sequence stratigraphy of Oligocene-Miocene shallow water carbonate from the Rig Mountain, Zagros Basin (SW Iran), Carbonates and Evaporites, Vol: 31, p: 69-85.##Adams. T.D., Bourgeois. F., 1967. Asmari biostratigraphy: Iraninian Oil Operating Companies, Geological and Exploration Division, Report 1074, p: 34.##Alsharhan. A.S., Kendall. C.G.St.C., 2003. Holocene coastal carbonates and evaporates of the southern Arabian Gulf and their ancient analogues: Earth Science Review, Vol: 61, p: 191-243.##Avarjani. Sh., Mahboubi. A., Moussavi-Harami. R. Amiri-Bakhtiar. H., 2014. Provenance, tectonic setting and geochemistry of Ahwaz Sandstone Member (Asmari Formation, Oligo-Miocene), Marun oilfield, Zagros Basin, SW Iran, Acta Geologica Sinica (English Edition), Vol: 88(3), p: 801-840.##Avarjani. Sh., Mahboubi. A., Moussavi-Harami. R., Amiri-Bakhtiar. H., 2015. Facies, depositional sequences, and biostratigraphy of the Oligo-Miocene Asmari Formation in Marun oilfield, North Dezful Embayment, Zagros Basin, SW Iran, Palaeoworld, Vol: 24, p: 336-358.##Buxton. M.W.N., Pedley. H.M., 1989. A standardized model for Tethyan Tertiary carbonate ramps, Journal of the Geological Society, London, Vol: 146, p: 746-748.##Bachmann. M., Hirsch. F., 2006. Lower Cretaceous carbonate platform of the Eastern Levant (Galilee and the Golan Heights), Stratigraphy and second-order sea-level change, Cretaceous Resarch, Vol: 27, p: 487-512.##Beavington-Penney. S.J., Racey. A., 2004. Ecology of extant nummulitids and other larger benthic foraminifera, Application in Palaeoenvironmental Analysis, Earth Science Reviews, Vol: 67, p: 219-265.##Brachert. T.C., Hultzsch. N., Knoerich. A.C., Krautworst. U.M.R., Stuchkrad. O.M., 2003. Climatic signatures in shallow-water carbonates, High resolution stratigraphic markers in structurally controlled carbonate buildups (Late Miocene, Southern Spain), Palaeogeography, Palaeoclimatology, Palaeoecology, Vol: 175, p: 211-237.##Catuneanu. O., Galloway. W.E., Kendall. C.G.St.C., Miall. A.D., Posamentier. H.W., Strasser. A., Tucker. M.E., 2011. Sequence Stratigraphy, Methodology and Nomenclature, Newsletters on Stratigraphy, Vol: 44)3(, p: 173-245.##Corda. L., Brandano. M., 2003. Aphotic zone carbonate production on a Miocene ramp, Central Apennines, Italy, Sedimentary Geology, Vol: 161(1-2), p: 55-70.##Dunham. R.J., 1962. Classification of carbonate rocks according to depositional texture, In: Ham, W.E., (Ed.), Classification of carbonate rocks, AAPG Mem, No: 1, p: 108-121.##Ehrenburg. S.N., Pickard. N.A.H., Laursen. G.V., Monibi. S., Mossadegh. Z.K., Svana. T.A., Aqrawi. A.A.M., McArthur. J.M., Thirlwall. M.F., 2007. Strontium isotope stratigraphy of the Asmari Formation (Oligocene-Lower Miocene), SW Iran, Journal of Petroleum Geology, Vol: 30(2), p: 107-128.##Embry. A.F., Klovan. J.E., 1971. A Late Devonian reef tract on Northeastern Banks Island, Canada, Petroleum Geology, Vol: 19, 51p.##Flugel. E., 2004. Microfacies of Carbonate Rocks, Analysis, Interpretation and Application, Springer, Berlin Heidelberg, New York, 967 p.##Flugel. E., 2010. Microfacies Analysis of Limestones, Analysis Interpretation and Application, Springer, Berlin, 976 p.##Geel. T., 2000. Recognition of stratigraphic sequences in carbonate platform and slope deposites, Empirical models based on microfacies analysis of palaeogene deposits in Southeastern Spain, Palaeogeography, Palaeoclimatology, Palaeoecology, Vol: 155, p: 211-238.##Gregg. J.M., Shelton. K.L., 1990. Dolomitization and neomorphism in the back reef facies of the Bonneterre and Davis Formation (Cambrian), Southeastern Missouri, Journal of Sedimentary Petrology, Vol: 60, p: 549-562.##Hallock. P., Glenn. E.C., 1986. Larger foraminifera, A tool for paleoenvironmental analysis of Cenozoic depositional facies, Palaios, Vol: l(l), p: 55-64.##Haq. B.U., Hardenbol. J., Vail. P.R., 1987. Chronology of fluctuating sea level since the Triassic, Science, Vol: 235, p: 1156-1167.##Harris. P.M., 1979. Facies anatomy and diagenesis of a Bahamian ooid shoal, Sediment VI, Comparative Sedimentology Lab, University of Miami, 163 p.##Hottinger. L., 1983. Processes determining the distribution of larger foraminifera in space and time, Utreght Micropaleont, Bulletin 30, p. 239-253.##Hottinger. L., 1997. Shallow benthic foraminiferal assemblage as signals for depth of their depositional and their limestones, Society Geology France Bulletin, Vol: 168, p: 491-505.##Imbrie. J., Purdy. E.G., 1962. Classification of modern Bahamian carbonate sediments, American Association Petroleum Geology Memoir, Vol: 1, p: 253-272.##Karimi-Mossadegh. Z., Haig. D.W., Allan. T., Adabi. M.H., Sadeghi. A., 2009. Salinity changes during Late Oligocene to Early Miocene Asmari Formation deposition, Zagros Mountains, Iran, Palaeogeography, Palaeoclimatology, Palaeoecology, Vol: 272, p: 17-36.##Laursen. G.V., Monibi. S., Allan. T.L., Pickard. N.A., Hosseiney. A., Vincent. B., Hamon. Y., Van-Bukhem. F.S.P., Moallemi. A., Druillion. g., 2009. The Asmari Formation revisited, Change stratigraphic allocation and new biozonation, Shiraz, First International Petroleum Conference &amp; Exhibition, European Association of Geoscientists and Engineers, Bulletin 29, p: 1-5.##Palma. R., Lopez-Gomez. J., Piethe. R., 2007. Oxfordian ramp system (La Manga Formation) in the Bardas Blancas area (Mendoza Province) Neuquen Basin, Argentina, Facies and depositional sequence, Sedimentary Geology, Vol: 195, p: 113-134.##Renema. W., 2006. Large benthic foraminifera from the deep photic zone of a mixed siliciclastic- carbonate shelf of East Kalimantan, Indonesia, Marine Micropaleontology, Vol: 58, p: 73-82.##Romero. J., Caus. E., Rosell. J., 2002. A model for the palaeoenvironmental distribution of larger foraminifera based on late Middle Eocene deposite on the margin of the South Pyrenean Basin (NE Spain), Palaeogeography, Palaeoclimatoligy, Palaeoecology, Vol: 179(1-2), p: 43-56.##Sharland. P.R., Archer. R., Casey. D.M., Davies. R.B., Hall. S.H., Heward. A.P., Horbury. A.D., Simmons. M.D., 2001. Arabian plate sequence stratigraphy, GeoArabia Special Publication 2, Manama, Bahrain, Gulf Petrolink, 372 p.##Sharland. P.R., Casey. D.M., Davies. R.B., Simmons. M.D., Sutcliffe. O.E., 2004. Arabian plate sequence stratigraphy, GeoArabia, Vol: 9, p: 199-214.##Tucker. M.E., 1985. Shallow marine carbonate facies and facies models, In Berenchley, P.J. and Williams, B.P.J., (Eds.), Sedimentology, Recent Development and Applied Aspects, Special Publication, Geological Society of London, No: 18, p: 139-161.##Van-Bukhem. F.S.P., Allan. T.L., Laursen. G.V., Lotfpour. M., Moallemi. A., Monibi. S., Motiei. H., Pickard. N.A.H., Tahmasbi. A.R., Vedrenne. V., Vincent. B., 2010. Regional stratigraphic architecture and reservoir types of the Oligo-Miocene deposite in the Dezful Embayment (Asmari and Pabdeh Formations) SW Iran, Geological Society, London, Special Publications, Vol: 329, p: 219-263.##Wilson. J.L., 1975. Carbonate Facies in Geologic History, Springer-Verlag, 471 p.##Wynd. J.G., 1965. Biofacies of Iranian Oil Consortium Agreement Area, NIOC Report, No: 1082, p: 57-66.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				