<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>[on the use of unconfined-fractured aquifer analytical model and deconvolution to obtain an aquifer hydraulic parameters</ArticleTitle>
<VernacularTitle>کاربرد مدل تحلیلی آبخوان آزاد-درزه و شکاف دار و روش دیکانولوشن در تخمین پارامترهای هیدرولیکی آبخوان</VernacularTitle>
			<FirstPage>21</FirstPage>
			<LastPage>28</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">14229</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2019.24778.1827</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدمهدی</FirstName>
					<LastName>صدقی</LastName>
<Affiliation>بخش زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نوذر</FirstName>
					<LastName>سامانی</LastName>
<Affiliation>بخش علوم زمین، دانشکده علوم، دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">تعیین پارامترهای هیدرولیکی آبخوان پایه مطالعات هیدروژئولوژی در یک دشت می باشد. برای انجام این کار استفاده از داده های آزمون پمپاژ با کیفیت، یک مدل ریاضی مناسب و یک روش تحلیلی دقیق، ضروری است. هدف این تحقیق ارائه یک روش برای افزایش دقت تحلیل آزمونهای پمپاژ و تخمین پارامترهای آبخوان می باشد. در این پژوهش مدل صدقی- سامانی، که برای تخمین پارامترهای هیدرولیکی آبخوانهای دو لایه آزاد-درزه و شکاف دار ارائه شده، به نحوی اصلاح شده که بتوان از آن برای تخمین پارامترهای هیدرولیکی آبخوان با استفاده از داده های آزمون پمپاژ پله ای استفاده کرد. سپس با اتصال این مدل به کد تخمین پارامتر PEST، برای تخمین پارامترهای هیدرولیکی آزمون پمپاژ آبخوان پلنگان نیریز در استان فارس استفاده شده است. در این مقاله، برای اولین بار در هیدروژئولوژی، کاربرد الگوریتم دیکانولوشن (deconvolution) برای بررسی و صحت سنجی تغییرات دبی آزمون افت پله ای نشان داده شده است. کاربرد روش ارائه شده در این مقاله علاوه بر تخمین پارامترهای هیدرولیکی آبخوان با استفاده از داده های آزمون پمپاژ دبی ثابت و افت پله ای، تعیین نوع آبخوانی است که در زیر آبخوان اصلی قرار گرفته است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزمون پمپاژ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">افت پله ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آبخوان آزاد-درزه و شکاف دار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دیکانولوشن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کد PEST</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://aag.scu.ac.ir/article_14229_82200b013873146505f99343f1ef4e74.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
