<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>10</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Global Warming in Khuzestan Province during 1988-2016, using the nonparametric method</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی پدیده گرمایش جهانی در استان خوزستان طی دوره 2016-1988 با استفاده از آزمونهای ناپارامتریک</VernacularTitle>
			<FirstPage>47</FirstPage>
			<LastPage>59</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15487</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2020.32680.2095</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>کورش</FirstName>
					<LastName>بهادری</LastName>
<Affiliation>مدیرکل هواشناسی خوزستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهرابیگم</FirstName>
					<LastName>حجازی زاده</LastName>
<Affiliation>دانشگاه خوارزمی تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>سلیقه</LastName>
<Affiliation>گروه اقلیم شناسی،دانشکده جغرافی،دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Increasing the concentration of greenhouse gases leads to global warming is a phenomenon called resonance phenomenon that has led to an average annual temperature of 0.74 ° C over the last century the Earth&#039;s surface to rise.&lt;br /&gt; Global warming is a phenomenon that many adverse effects on human life and affects animals. Find phenomena such as droughts and intensity of rainfall .&lt;br /&gt; What reduction - Increased occurrence of dust and Sylabha.nyz days of climate change caused by global warming in the world ultimately was.&lt;br /&gt; In this study, to investigate the phenomenon of global warming in the province using the usual methods of time series (moving averages, trend-factor equation Trendline) and Mann-Kendall test, the average annual air temperature changes over the period 2016-1988 to 8 stations synoptic meteorology (Ahvaz, Abadan and Dezful Bustan- omydyeh- Ramhormoz-Mahshahr-MasjedSoleiman)is examined.&lt;br /&gt; The results obtained indicate a significant increase in average temperature of the air at all stations in the province so that the selected stations during the study period (except station in Masjed Soleyman, rising at 5% level) show the significant increase in the level of 1% of the stations 0.107 and 0.097, respectively Vramhrmz take degrees Celsius per year, the highest annual rate of increase in temperature have had</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">افزایش غلظت میزان گازهای گلخانه­ای منجر به تشدید پدیده­ای بنام گرمایش جهانی گردیده است، پدیده­ای که باعث شده تا میانگین دمای سالانه سطح کره زمین طی قرن گذشته 0.74 درجه سانتی­گراد افزایش یابد. گرمایش جهانی پدیده­ای است که اثرات ناخوشایند فراوانی بر زندگی انسان‌ها و جانوران می‌گذارد. رخداد و شدت یافتن پدیده­هایی نظیر خشکسالی­، کاهش بارندگی­، افزایش رخداد روزهای گرد وخاک و سیلاب­ نیز ناشی از پدیده تغییر اقلیم و نهایتاً گرمایش جهانی در دنیا بوده است.&lt;br /&gt; در این تحقیق جهت بررسی پدیده گرمایش جهانی در استان خوزستان با استفاده از روش‌های معمول سری‌های زمانی (میانگین‌های متحرک، معادله خط روند-ضریب خط روند) و آزمون ناپارامتریک من کندال، تغییرات درجه حرارت میانگین سالانه هوا طی دوره 2016-1988 در 8 ایستگاه سینوپتیک هواشناسی (آبادان- اهواز- امیدیه- بستان- دزفول رامهرمز- ماهشهر- مسجد سلیمان) مورد بررسی قرار گرفته است. نتایج حاصله حاکی از افزایش قابل ملاحظه دمای میانگین هوا در تمام ایستگاه­های استان بوده، به­نحوی که ایستگاه­های منتخب طی دوره مطالعاتی (به جزایستگاه مسجدسلیمان روند افزایشی در سطح 5 درصد) روند افزایشی معنی­­داری در سطح 1 درصد نشان می­دهند. همچنین ایستگاه­های بستان و رامهرمز به ترتیب با 0.107 و 0.097 درجه سانتیگراد در هر سال، بیشترین ضریب افزایش درجه حرارت سالانه را دارا بوده­اند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گرمایش جهانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سری‌های زمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">میانگین متحرک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معادله خط روند</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ناپارامتریک</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://aag.scu.ac.ir/article_15487_5210e25e486b81434ba8c411b9eaf97e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
