<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1393</YEAR>
<VOL>4</VOL>
<NO>3</NO>
<MOSALSAL>13</MOSALSAL>
<PAGE_NO>73</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل تنش دیرین در پهنه برشی پانه‌ای شکل شاه‌آباد (خاور ایران)؛ به‌منظور مقایسه الگوهای دگرریختی در کواترنری و عهدحاضر</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>پهنه برشی شاه­آباد در منطقه شمال­خاور بیرجند یک پهنه برشی راست­بر پانه­ای شکل با حاشیه­های ناموازی می­باشد. مقایسه آرایش محورهای تنش در کواترنری با استفاده از تحلیل خش­لغزهای گسلی و ساختار­های جوان نشان می­دهد که ساختارهای کواترنری مانند تاقدیس شاه­آباد، تاقدیس مرک، شکستگی­های کششی و نوارهای دگرریختی محمد­سلطان نیز می­تواند به­علت تعداد مراحل زمین ساختی حداقلی که بر آنها وارد آمده در تعیین تنش­های محلی مفید باشند. الگوهای تنش در پهنه برشی شاه­آباد به­علت پانه­ای شکل بودن آن تغییر می­کند. تنش زمین ساختی ناحیه­ای وارد بر منطقه که ناشی از حرکت شمال-شمال­خاوری بخش­های مرکزی ایران نسبت به افغانستان می­باشد، تنش اصلی بوده و از کواترنری تا به­حال تغییری نداشته است. همچنین اثر دگرریختی این همگرایی به­صورت محلی با شکل­گیری چین­های لرزه­ای شاه­آباد و لغزش در امتداد گسل­های راستالغز کوچ و شاه­آباد نمود دارد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>10</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد امیر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علیمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری زمین شناسی، گرایش زمین ساخت، دانشگاه بیرجند</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری زمین شناسی، گرایش زمین ساخت،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>malimi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خطیب</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد، گروه زمین شناسی، دانشگاه بیرجند</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد، گروه زمین شناسی، دانشگاه بیرجند</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mm.khatib@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: پهنه برشی پانه­ایشکل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تنش دیرین</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روش وارون­سازی چند مرتبه ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کواترنری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خاور ایران</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع##الیاسی. م.، 1388، تحلیل تنش دیرین در اطراف سد لار (البرز مرکزی) به­منظور شناخت ساختارهای موثر در فرار آب، مجله فیزیک زمین و فضا، شماره 35، ص 17-30.##نواب پور. پ.، 1385، پیش­درآمدی بر آرایش تنش­های دیرینه درگستره کپه داغ پس از تریاس، مجله علوم زمین، شماره 59، ص176-183.##علیمی. م. ا.، 1385 ، تحلیل خطر زمین­لرزه، گسلش فعال، مهاجرت صفحات گسلی با استفاده از GIS در منطقه شمال­خاور بیرجند، پایان نامه کارشناسی ارشد، ص 65-116.##عباسی. م. ر.، و شبانی بروجنی. ا.، 1383، تعیین وضعیت تنش به­کمک روش برگشتی از صفحه­های گسلی لبه جنوبی البرزمرکزی، مجله علوم زمین، شماره 55، ص 2-17.##شجاع طاهری. ج.، و صادقی. ح.، 1385، مشخصه­های تنش زمین ساختی در فلات ایران با استفاده از تعیین سازوکار کانونی زمین­لرزه­های ثبت شده، مجله علوم زمین، شماره 59، ص 102-120.##سامانی. ب.، فقیه. ع.، و چرچی. ع.، 1391، بررسی الگوی دگرشکلی با استفاده از تحلیل استرین نهایی و عدد تاوایی جنبش شناختی در پهنه دگرشکل شده چشمه سفید، کمربند دگرگونی سنندج-سیرجان، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته دانشگاه شهید چمران اهواز، شماره 5، ص 26-20.##Anderson. E.M., 1951, The dynamics of faulting and dyke formation with application to Britain, Edinburgh, Oliver and Boyd.##Angelier. J., 1984, Tectonic analysis of fault slip data sets, J. Geophys, Vol: 89, p: 5835- 5848.##Angelier. J. and Mechler. P., 1977, Sur une methode graphique de recherche des contraintes principales Ègalement utilisable en tectonique et enseismologie: la methode des diedres droits, Bull. Soc. Geol. France, Vol:19, p:1309-1318.##Armijo. R., Carey. E. and Cisternas. A., 1982, The inverse problem in microtectonic and the separation of tectonic phases, Tectonophysics, Vol:182, p:145-160.##Arthaud. P., 1969, Méthode de déformation graphique des directions de raccourcissement, d’allongement et intermédiaire d&#039;une population de failles, Bull. Soc. Geol, Vol:7, p:729-737.##Berberian. M., 1981, Active faulting and tectonics of Iran, in Zagros-Hindu Kush-Himalaya Geodynamic Evolution, AGU, Geodynamics Series, Vol:3, p:33-69.##Bott. M.H.P., 1959, The mechanics of oblique slip faulting, Geological Magazine, Vol:96, p:109-117.##Camp. V.E. and Griffis. R.J., 1982, Character genesis and tectonic setting of igneous rocks in the Sistan suture zone, eastern Iran, Lithos, Vol:15, p:221-239.##Carey. E. and Brunier. B., 1974, Analyse theorique et numerique d&#039;un modele mecanique elementaire applique a l&#039;etude d&#039;une population de failles, Comptes Rendus de l&#039;Academie des Sciences, Vol:279, p:891-894.##Frohlich. C., 1992, Triangle diagrams: Ternary graphs to display similarity and diversity of earthquake focal mechanisms, Phys. Earth Planet. Int., Vol:75, p:193-198.##Mandal. N., Susanta. K. and Chandam. C., 2002, Flow and strain patterns at the termination of tapered shear zones, Journal of Structural Geology, Vol:24, p:297-309.##Ramasy. J.G. and Lisle. R.J., 2000, The techniques of modern structural geology. Volume 3: Fault slip analysis and stress tensor calculations, Academic press, Vol:32, p:785-810.##Ramsay. J.G. and Huber. M.I., 1987, The techniques of modern structural geology. Volume 2: Folds and fractures, Academic press, London, p:309-700.##Reches. Z. and Dietrich. J.H., 1983, Faulting of rocks in three dimensional strain fields. I, failure of rocks in polyaxial, servocontrol experiments, Tectonophysics, Vol:95, p:111-132.##Tchalenko. J.S. and Berberian. M., 1975, Dasht-e-Bayaz fault, Iran: earthquake and related structures in bedrock, Geol. Soc. Am. Bull, Vol:86, p:703-709.##Vernant. P., Nilforoushan. F., Hatzfeld. D., Abassi. M.R., Vigny. C., Masson. F., Nankali. H., Martinod. J., Ashtiani. A., Bayer. R., Tavakoli. F. and Chery. J., 2004, Present-day crustal deformation and plate kinematics in the Middle East con-strained by GPS measurements in Iran and northern Oman, J.Geophys, Vol:157, p:381-398.##Walker. R. and  Jackson. J., 2004, Active tectonics and late Cenozoic strain distribution in central and eastern Iran, Tectonics, Vol:23, TC5010.##Walker. R. and Khatib. M. M., 2006, Active faulting in the Birjand region of NE Iran, Tectonics, Vol:25, TC4016.##Wallace. R.E., 1951, Geometry of shearing stress and relationship to faulting, Journal of Geology, Vol:59, p:111–130.##Wilcox. R.E., Harding. T.P. and Seeley. D.R., 1973, Basic wrench tectonics, AAPG Bulletin, Vol:57, p:74–96.##Yamaji. A., 2000, The multiple method: a new technique separate stresses from heterogeneous fault-slip data, Journal of Structural Geology, Vol:22, p:441-452.##Yamaji. A., Satoshi. T. and Makoto. O., 2005, Bedding tilt test for paleostress analysis, Journal of Structural Geology, Vol:27, p:161–170.##Zoback. M.L., 1989, State of stress and modern deformation of the basin and range province, J.Geophys, Vol:94, p:7105-7128.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مطالعه تغییرات محتوی کربن آلی سازند کژدمی در یکی از میادین دشت آبادان با استفاده داده های زمین- شیمیایی و پتروفیزیکی</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>میدان نفتی مورد مطالعه از جمله ابر میادین نفتی در حال توسعه جهان محسوب می­شود. در این میدان سازند­های ایلام، سروک، بخش زیرین کژدمی، گدوان و فهلیان به عنوان مخازن قابل بهره­برداری شناخته شده­اند. در این مطالعه سازند کژدمی با استفـاده از دستگاه پیرولیز راک‌ـ ایول 6 و نمودارهای چاه­پیمایی گاما و صوتی مورد ارزیابی قرار گرفت. نتایج این تحقیق نشان می­دهد که از سمت شمال به جنوب شرایط محیط رسوبی سازند مورد مطالعه تغییر کرده و به یک محیط پیشرونده و احیایی دارای توان تولید و حفاظت بالای مواد آلی تبدیل می­شود. همزمان با این تغییرات شدت پرتو لاگ گاما در مقابل لایه­های آهکی نیز افزایش پیدا می­کند. با تطابق داده­های پتروفیزیکی و ژئوشیمیایی یک زون غنی از مواد آلی واقع در بخش بالایی سازند کژدمی شناسایی گردید که ضخامت این زون از سمت جنوب میدان  به شمال کاهش می­یابد. همچنین ترسیم نمودار تغییرات پارامتر ترکیبی پتانسیل زایش (S1+S2) در برابر  TOCنشان می­دهد که سازند کژدمی از لحاظ پتانسیل هیدروکربور­زایی در محدوده­ی وسیعی از ضعیف تا عالی قرار دارد و در بخش­های جنوبی میدان نسبت به شمال میدان بالاتر است. با توجه به ضخامت زون غنی از مواد آلی در بخش بالای سازند کژدمی و لایه­های شیلی می­توان این سازند را به عنوان سنگ منشأ بالقوه مخزن سروک بویژه در بخش جنوبی میدان مورد مطالعه معرفی نمود.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>11</FPAGE>
						<TPAGE>19</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>بهرام</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علیزاده</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین‌شناسی، دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین‌شناسی، دانشکده علوم زمین دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>alizadeh@scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سعادتی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری نفت، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری نفت، دانشکده علوم زمین، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>جمال الدین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صمصامی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>مرکز پژوهشی زمین‌شناسی و زمین‌شیمی‌نفت دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>مرکز پژوهشی زمین‌شناسی و زمین‌شیمی‌نفت دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسینی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>مرکز پژوهشی زمین‌شناسی و زمین‌شیمی‌نفت دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>مرکز پژوهشی زمین‌شناسی و زمین‌شیمی‌نفت دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>احمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>گندمی ثانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>شرکت ملی نفت ایران، مدیریت اکتشاف و بهره‌برداری نفت</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>شرکت ملی نفت ایران، مدیریت اکتشاف و بهره‌برداری</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: پتانسیل هیدروکربوزایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازند کژدمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نمودار چاه­پیمایی گاما و صوتی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع##سپه­وند، س.، 1390. گزارش تکمیلی زمین شناسی چاه شماره-10 میدان آزادگان، اداره کل زمین شناسی مدیریت اکتشاف شرکت ملی نفت ایران.##فریدعباسعلی­نیا، م.، 1389. گزارش تکمیلی زمین شناسی چاه شماره-7 میدان آزادگان، اداره کل زمین شناسی مدیریت اکتشاف شرکت ملی نفت ایران.##علیزاده، ب؛ جانباز، م؛ شایسته، م؛ حسینی، ح.، 1388. مطالعه ژئوشیمیایی و تأثیر کانی ماتریکس بر پتانسیل سنگ­های منشأ احتمالی هنگام پیرولیز در میدان نفتی رگ­سفید، جنوب غرب ایران. مجله علمی پژوهشی پژوهش­های چینه­نگاری و رسوب­شناسی، دانشگاه اصفهان شماره 36، ص 1-16.##مطیعی، ه.، 1389. مقدمه­ای بر ارزیابی مخازن نفتی زاگرس (برای زمین­شناسان)، چاپ اول. انتشارات ایران زمین. جلد دوم. صفحه 681.##نیک طبع، م ر.، 1381. گزارش تکمیلی زمین شناسی چاه شماره-5 میدان آزادگان، اداره کل زمین شناسی مدیریت اکتشاف شرکت ملی نفت ایران.##Alizadeh, B., Najjari, S.,  Kadkhodaie-Ilkhchi, A., 2012, Artificial neural network modeling and cluster analysis for organic facies and burial history estimation using well log data: A case study of the South Pars Gas Field, Persian Gulf, Iran, Computers and Geosciences, v. 45, pp 261-269.##Behar, F., Beaumont, V., Pentea do, B., 2001, Rock-Eval 6 Technology: Performances and Developments, Oil and Gas Science and Technology-Rev. IFB, v. 56, pp.111-134.##Bordenave. M. L., Hegre. J. A., 2010, Current distribution of oil and gas fields in the Zagros Fold Belt  of  Iran and   contiguous offshore as the result of the petroleum systems. In: P. Leturmy, C. Robin, (Eds.), Tectonic and Stratigraphic   Evolution of Zagros  and  Makran   during    the    Mesozoic–Cenozoic, Geological Society, London, Special Publications, v. 330, p:291-353.##Bordenave. M.L., 1993, Applied Petroleum Geochemistry. Paris: Editions technip, p: 524.##Dean. W.E., Arthur. M. A., and Claypool. G.E, 1986. Depletion of 13C in Cretaceos marine organic matter: Source, diagenetic, or enviromental signal, Marine Geology, v.70, pp. 119-154.##Huang. B., Xiao. X. and Zhang. M., 2003. Geochemistry, grouping and origins of crude oils in the western Pearl River Mouth Basin, Offshore South China Sea. J. of Organic Geochemistry, v.34, p: 993-1008.##Hunt. J.M.,1996. Petroleum Geochemistry and Geology. 2nd Edition. W.H. Freeman and Company, New York. P: 743##Jones, R.W., 1987. Organic Facies. In: Brooks, J., Welte, D. (Eds.), Advances in Petroleum##Kamali. M.R., Mirshady. A. A., 2004. Total organic carbon content determined from well logs using ∆Log R and Neuro Fuzzy techniques, Journal of Petroleum Science and Engineering 45, p:141– 148.##Luccia. F.J., 2007, Carbonate Reservoir Characterization, 2nd Edition, Springer Publications, p: 336.##Peters. K. E., Clifford. C. E. and Moldowan. J. M., 2005. The Biomarker Guide. 2nd ed. Prentice Hall, New Jersey.##Schlumberger., 2004. Log interpretation principles/application, Schlumberger educational services.##Waples. D.W., 1985, Geochemistryin Petroleum Exploration. Reidel Publish. Cy., Dordrecht, p:232.##Hertzog. R., Colson. L., Seeman. B., O’Brian. M., Scott. H., Mckeon. D., Wraight. P., Grau. J., Schweitzer. J.and  Herron. M., 1989. Geochemical logging with spectrometry tools. Society of Petroleum Engineers Formation Evaluation, v.4, p: 153–162.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>رخداد معدنی آهن گورگور، شمال‌خاور تکاب: کانه‌زایی تیپ آتشفشانی- رسوبی دگرگون‌شده در زون سنندج- سیرجان</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>کانه­زایی آهن در گورگور به­صورت عدسی‌شکل، همروند با برگوارگی واحدهای شیستی سازند کهر رخ داده است. براساس مطالعات کانه­نگاری، مگنتیت±پیریت،کانی­های معدنی و کوارتز و تورمالین، کانی­های باطله را در گورگور تشکیل می­دهند. بافت کانه­ها،دانه‌پراکنده،لامینه­ای، نواری و توده‌ای است. دگرسانی به بخش­های سریسیتی و کوارتز- تورمالینی زون­های کانه­دار محدود می­شود. دو مرحله کانه‌زایی در گورگور قابل تفکیک است. کانه­زایی مرحله اول به­صورت مگنتیت­های دانه‌پراکنده، لامینه­ای و عدسی‌شکل چینه­سان و چینه­کران در واحدهای شیستی دیده می­شود. مرحله دوم کانه­زایی شامل تناوبی از مگنتیت و کوارتز با ساخت نواری است.بررسی تغییرات ژئوشیمیایی عناصر فرعی و کمیاب در سنگ­های میزبان فاقد کانه­زایی و بخش­های کانه­دار نشان­دهنده کاهش میزان عناصر LREEو افزایش عناصر HREE در بخش­های کانه­دار است. ویژگی­های رخداد معدنی گورگور باکانسارهای نوع آتشفشانی-رسوبی دگرگون‌شدهآهن قابل مقایسه است.شناخت اینویژگی­ها کاربرد فراوانی در اکتشاف این تیپ از کانه­زایی­های آهن در زون سنندج-سیرجان دارد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>20</FPAGE>
						<TPAGE>32</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>زهره</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین‌شناسی، دانشگاه زنجان، رنجان، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین‌شناسی، دانشگاه زنجان، رنجان، ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zmohammadi322@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ابراهیمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین‌شناسی، دانشگاه زنجان، رنجان، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین‌شناسی، دانشگاه زنجان، رنجان، ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ebrahimi@znu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کوهستانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین‌شناسی، دانشگاه زنجان، رنجان، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین‌شناسی، دانشگاه زنجان، رنجان، ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>kouhestani@znu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: کانه­زایی آهن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آتشفشانی- رسوبی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گورگور</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سنندج- سیرجان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع##باباخانی. ع.، و قلمقاش. ج.، 1384، نقشه زمین­شناسی 1:100000 تخت سلیمان، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##تاج‌الدین. ح. ع.، راستاد. ا.، یعقوب‌پور. ع.م. و محجل. م.، 1389، مراحل تشکیل و تکوین کانسار سولفید توده‌ای غنی از طلای باریکا، خاور سردشت، شمال‌باختر پهنه دگرگونه سنندج-سیرجان: براساس مطالعه ساخت، بافت و میکروترمومتری سیالات درگیر، مجله زمین‌شناسی اقتصادی، شماره 1، جلد 2، ص 97-121.##توکلی. ح.، 1383، کانی­شناسی، ژئوشیمی و خاستگاه کانسارهای آهن شمال­غرب همدان، پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت مدرس.##حلاجی. ا. و یعقوب­پور. ع. م.، 1373، منشاء کانسار آهن گل­گوهر. مجموعه مقالات چهارمین سمپوزیوم معدن­کاری ایران، جلد 1، دانشگاه یزد.##راستگوی مقدم. غ. ر.، 1384، زمین­شناسی، کانی­شناسی، ژئوشیمی و فابریک کانه­زائی طلا در کانسار زرترشت، زون سنندج- سیرجان (جنوب­باختر سبزواران)، پایان­نامه کارشناسی­ ارشد، دانشگاه تربیت­ مدرس.##رشیدنژاد عمران. ن.، 1381، پترولوژی و ژئوشیمی سنگ­های متاولکانو-سدیمنتری و پلوتونیک منطقه موته (جنوب دلیجان) با نگرشی ویژه به خاستگاه و کانی­سازی طلا، رساله دکتری، دانشکده علوم پایه، دانشگاه تربیت ­مدرس.##زمانیان. ح.، دولتشاهی. س. و زارعی سهامیه. ر.، 1391، زمین‌شناسی اقتصادی کانسار اسکارن آهن چنار علیا با تکیه بر بررسی میان‌بارهای سیال، شمال‌غرب همدان، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 5، ص 9-19.##سعادت. ق.، حاج‌علیلو. ب. و مؤذن. م.، 1392، تأثیر دگرشکلی بر کانسار آهن قادرآباد، جنوب‌شرق مهاباد، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 8، ص 71-77.##شرکت البرز کانی خاورمیانه، 1391، گزارش طرح اکتشاف مقدماتی محدوده معدنی آهن گورگور، سازمان صنعت، معدن و تجارت استان زنجان.##علی‌یاری. ف.، 1390، عوامل کنترل‌کننده، سن، ژنز و تیپ کانه‌زایی طلا در کانسار زرترشت، جنوب غرب جیرفت، سنندج- سیرجان جنوبی، رساله دکتری، دانشکده علوم پایه، دانشگاه تربیت ­مدرس.##فرهادیان. م. ب.،۱۳۷۰، بررسی ژئوشیمیایی وکانی­شناسی کانسارتنگستن نظام­آباد اراک،پایان­نامه کارشناسی ­ارشد، دانشکده مهندسی معدن،دانشگاه تهران.##قربانی. م.، 1386، زمین­شناسی اقتصادی، ذخایر معدنی و طبیعی ایران، انتشارات ایران زمین، ص 492.##کوهستانی. ح.،۱۳۸۳،زمین­شناسی، کانی‌شناسی،ژئوشیمی و فابریک کانه­زایی طلا در پهنه­های بُرشی ناحیه چاه­باغ در منطقه معدنی موته (جنوب­باختردلیجان) ،استان اصفهان، پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت­ مدرس.##کوهستانی. ح.، راستاد. ا.، رشیدنژاد عمران. ن. و محجل. م.، 1385، کانه­زایی طلا در پهنه­های بُرشی شکل­پذیر و شکنای کانسار چاه­باغ، منطقه معدنی موته، پهنه سنندج- سیرجان، فصلنامه علوم زمین، شماره 60، ص 142-165.##موسیوند. ف.، 1382، کانی­شناسی، ژئوشیمی و ژنز کانه­زایی مس در کمپلکس آتشفشانی-رسوبی سوریان در منطقه بوانات، استان فارس، پایان­نامه کارشناسی ­ارشد، دانشکده علوم پایه، دانشگاه تربیت ­مدرس.##موسیوند. ف.، 1388، زمین‌شناسی، ژئوشیمی و ژنز کانسار روی- سرب- مس چاه‌گز، جنوب شهر بابک و مقایسه آن با کانسار مسیوسولفاید ولکانوژنیک مس- روی- نقره بوانات در جنوب زون سنندج- سیرجان، رساله دکتری، دانشکده علوم پایه، دانشگاه تربیت ­مدرس.##یارمحمدی. ع.، ۱۳۸۵،زمین­شناسی،کانی­شناسی،ژئوشیمی وفابریک کانه­زایی طلادرپهنه بُرشی باریکا (جنوب­باخترسقز)، پایان­نامه کارشناسی­ارشد، دانشکده علوم پایه، دانشگاه تربیت­ مدرس.##Alavi. M., 1994, Tectonics of the Zagros orogenic belt of Iran: New data and interpretations, Tectonophysics,Vol: 229, p: 211-238.##Alavi. M., 2004, Regional stratigraphy of the Zagros fold-thrust belt of Iran and its proforeland evolution, American Journal of Science, Vol: 304, p: 1-20.##Appel. P.W.U., 1983, Rare earth element in the early Archaean Isua iron-formation, west Greenland, Journal of Precambrian Geology, Vol: 20, p: 243-258.##Ashley. P.M., Lottermoser. B.G., and Westaway. J.M., 1998, Iron-formation and epigenetic ironstones in the Palaeoproterozoic Willyama Supergroup, Olary Domain, South Australia, Mineralogy and Petrology, Vol: 6, p: 187-218.##Badrzadeh. Z., Barrett. T.J., Peter. J.M., Gimeno. D., Sabzehei. M. and Aghazadeh. M., 2011, Geology, mineralogy and sulfur isotope geochemistry of the Sargaz Cu–Zn volcanogenic massive sulfide deposit, Sanandaj-Sirjan zone, Iran, Mineralium Deposita, Vol: 46, p: 905-923.##Badrzadeh. Z., Peter. J.M., Aghazadeh. M., and Barrett. T.J., 2010, Sargaz: a bimodal-mafic volcanogenic massive sulfide (VMS) deposit in Kerman, southeast Iran, 13th Quadrennial IAGOD Symposium, Adelaide.##Barker. A.J., 1991, An introduction to metamorphic textures and microstructures, Oxford University press, p: 209.##Bau. M., 1991, Rare earth element mobility during hydrothermal and metamorphic fluid-rock interaction and the significance of the oxidation state of europium, Chemical Geology, Vol: 93, p: 219-230.##Best. M.G., 2003, Igneous and metamorphic petrology, Blackwell publishing, p: 729.##Davis. G.H., and Reynolds, S.J., 1996, Structural geology of rocks and regions (2nd edition), New York, John Wiley and Sons, Inc., p: 776.##Dokuz. A., Tanyolu. E. and Genc. S., 2005, A mantle and a lower crust derived bimodal suite in the Yusufeli Artvin area, NE Turkey: Trace element and REE evidence for subduction-related rift origin of Early Jurassic Demirkent intrusivecomplex, International Journal of Earth Sciences, Vol: 95, p: 370-394.##Eggleton. R.A. and Banfield. J.F., 1985, The alteration of granitic biotite to chlorite, American Mineralogist, Vol: 70, p: 902-910.##Gromet. L.P., Dymek. R.F., Haskin L.A. and Koroter. R.L., 1984, The north American shale composite: its composition, major and trace element characteristics, Geochimica et Cosmochimica Acta, Vol: 48, p: 2469-2482.##Kikawada. Y., Ossaka. T., Oi. T. and Honda. T., 2001, Experimental studies on the mobility of lanthanides accompanying alteration of andesite by acidic hot spring water, Chemical Geology, Vol: 176, p: 137-149.##Kouhestani. H., Rastad. E. and Rashidnejad- Omran. N., 2008, Auriferous sulfides from the Chah-Bagh gold occurrence, Muteh mining district, Journal of Sciences, Islamic Republic of Iran, Vol: 19, p: 125-136.##Kouhestani. H., Rashidnejad-Omran. N., Rastad. E., Mohajjel. M., Goldfarb. R.J. and Ghaderi. M., 2014, Orogenic gold mineralization at the Chah Bagh deposit, Muteh gold district, Iran, Journal of Asian Earth Sciences, Vol: 91, p: 89-106.##Liegeois. J.P., Latouche. L., Boughrara. M., Navez. J. and Guiraud. M., 2003, The Latea metacraton (Central Hoggar, Tuareg shield, Algeria): behavior of an old passive margin during the Pan-African orogeny, Journal of African Earth Sciences, Vol: 37, p: 161-190.##Lottermoser. B.G., 1992, Rare earth elements and hydrothermal ore formation processes, Ore Geology Reviews, Vol: 7, p: 25-41.##Mohajjel. M., 1997, Structure and tectonic evolution of Paleozoic-Mesozoic rocks, Sanandaj-Sirjan zone, Western Iran, Ph.D. Thesis, University of Wollongong, Australia.##Mousivand. F., Rastad. E., Meffre. S., Peter. J.M., Mohajjel. M., Zaw. K. and Emami. M.H., 2012, Age and tectonic setting of the Bavanat Cu–Zn–Ag Besshi-type volcanogenic massive sulfide deposit, southern Iran, Mineralium Deposita, Vol: 47, p: 911-931.##Mousivand. F., Rastad. E., Meffre. S., Solomon. M., Peter. J.M. and Zaw. K., 2011, U-Pb geochronology and Pb isotope characteristics of the Chahgaz volcanogenic massive sulfide deposit, southern Iran, International Geology Reviews, Vol: 53, p: 1239-1262.##Mucke. A., Fojtb, B. and Skacel. J., 2006, The MaleVrbno magnetite occurrence of the Velke Vrbno Unit, Czech Republic: petrology, mineralogy, geochemistry and genesis, Chemie der Erde, p: 109-127.##Parak. T., 1985, Phosphorus in different type of ore, sulfides in the iron deposits, and the type and origin of ores at Kiruna, Economic Geology, Vol: 6, p: 646-665.##Passchier. C.W. and Trouw. R.A.J., 1997, Micro- tectonics, Springer-Verlag New York, Berlin Heidelberg Editions, p: 289.##Platt. J.P., 1984, Secondary cleavages in ductile shear zones, Journal of Structural Geology, Vol: 6, p: 439- 442.##Roy. S. and Venkatesh. A.S., 2009, Mineralogy and geochemistry of banded iron formation and iron ores from eastern India with implications on their genesis, Science, Vol: 118, p: 619-641.##Smirnov. V.M., Ginzburg. A.I., Grigoriev, V.M. and Yakovlev. G.F., 1983, Studies of mineral deposits. Mir Publishers, Moscow, p: 288.##Spangenberg. J.E., Lavric. J.V., Alcala. C., Gosar. M., Dold. B. and Pfeifer. H.P., 1999, Inorganic and organic geochemical patterns of waste material from the Idrija mercury mine (Slovenia): tracers of natural and anthropogenic chemicals, 5thBiennial SGA Meeting and 10th Quadrennial IAGOD Symposium, London, England.##Spry. A., 1969, Metamorphic Textures, Pergamon Press, New York. P: 350.##Sun. S.S. and McDonough. W.F., 1989, Chemical and isotopic systematics of oceanic basalts: implications for mantle composition and processes. In: Saunders, A.D. and Norry.M.J., (Eds) “Magmatism in the Ocean Basins”, Geological Society of London, Special Publication 42, p: 313-345.##Taylor. SR. and Mc Lennan. S.M., 1985, The continental crust: its composition and evolution, Blackwell, Oxford, p: 312.##Terakado. Y. and Fujitani. T., 1998, Behavior of the rare earth elements and other trace elements during interactions between acidic hydrothermal solutions and silicic volcanic rocks, southwestern Japan, Geochimica et Cosmochimica Acta, p: 1903-1917.##Turner. F.J. and Weiss. L.E., 1963, Structural analysis of metamorphic tectonites, McGraw-Hill Book, p: 545.##Wang. Q., Wyman. D.A., Xu. J.F, Zhao. Z.H., Jian. P., Xiong. X.L., Bao. Z.W., LI. C.F. and Bai.  Z.H., 2006, Petrogenesis of Cretaceous adakitic and shoshonitic igneous rocks in the Luzong area, Anhui province (eastern china): Implications for geodynamics and Cu-Au mineralization, Lithos, p: 1-26.##Whitford. D.J., Korsch. M.J., Porritt. P.M., Craven. S.J., 1988, Rare-earth element mobility around the volcanogenic polymetallic massive sulfide deposit at Que River, Tasmania, Australia, Chemical Geology, p: 105-119.##Yardley. B.W.D., Mackenzie. W.S. and Guilford. C., 1990, Atlas of metamorphic rocks and their textures, Longman Scientific and technical, p: 120.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی خصوصیات هیدروژئوشیمیایی آبهای زیرزمینی دشت رومشگان، لرستان، ایران</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>محدوده مورد مطالعه شامل دشت رومشگان است که در جنوب غربی شهرستان کوهدشت از توابع استان لرستان واقع شده است. هدف از انجام این تحقیق ارزیابی تأثیر عوامل زمین­شناسی و فعالیت­های کشاورزی در کیفیت آبهای زیرزمینی در منطقه مورد مطالعه می­باشد. به این منظور از چاههای آب منطقه نمونه برداری به عمل آمده است. مقادیر پارامترهای هدایت الکتریکی، pH و دمای آب در محل نمونه برداری اندازه گیری شده­اند. نتایج نشان می­دهد که دشت مورد نظر به لحاظ هدایت الکتریکی در راستای شرقی- غربی به سه زون تقسیم می­شود. هدایت الکتریکی در شرق، مرکز و بخش غربی دشت به ترتیب 626، 846 و 1226 میکروموس بر سانتی متر می­باشد. علت کم بودن مقادیر هدایت الکتریکی در بخش شرقی دشت به خاطر تغذیه دشت در این محدوده به وسیله آهکهای واقع در شرق دشت می­باشد. علت افزایش هدایت الکتریکی در بخش مرکزی دشت به علت برداشت قابل توجه از آبهای زیرزمینی و افت سطح آب است. در بخش غربی منطقه به علت مجاورت جریان آب زیرزمینی با سازند گچساران هدایت الکتریکی به طور قابل توجهی افزایش یافته است. بنابراین می­توان نتیجه گرفت که عامل زمین­شناسی باعث تخریب کیفیت آب در بخش غربی منطقه شده است. برای ارزیابی تأثیر فعالیت­های کشاورزی از مقادیر نیترات استفاده شده است. بر اساس غلظت نیترات در بخش­های مختلف منطقه ملاحظه می­شود که غلظت نیترات در بخش مرکزی دشت، که در آن فعالیت­های کشاورزی قابل توجه است، در مقایسه با دیگر بخش­های دشت به طور چشمگیری بالاتر است.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>33</FPAGE>
						<TPAGE>41</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>امین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رستمی زرین آبادی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین شناسی زیست محیطی، دانشگاه صنعتی شاهرود</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین شناسی زیست محیطی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>arostamik@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>گیتی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فرقانی تهرانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار بخش علوم زمین، دانشگاه صنعتی شاهرود</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار بخش علوم زمین، دانشگاه صنعتی شاهرود</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>forghani@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>غلامحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کرمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار بخش علوم زمین، دانشگاه صنعتی شاهرود</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار بخش علوم زمین، دانشگاه صنعتی شاهرود</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>karami2522@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی:رومشگان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هیدروژئولوژی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هیدروژئوشیمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آبهای زیرزمینی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع##Abed- Shafy. H., 2008 “Groundwater contamination as affected by long- term sewage irrigation in Egypt” Journal of Occupation Environ Med 8. P: 1- 11.##Almasri. M. and Kaluarachch. J., 2007, “Modeling nitrate contamination of groundwater in agricultural watersheds” Journal of  Hydrology 343. P: 211- 229.##Burkart. MR. and Kulpin. DW., 1993 “Hydrologic and land use factors associated with herbicides and nitrate s in near-surface aquifer. Journal of Environ Qual 22, P: 646-656##Davis. S.N. and  Dewist R.J.M., 1996 “ Hydrogeology”  John Wiley, New  York, p: 463##Dixon. W. and Chiswell. B., 1992, The use of hydrochemical sections to  identify recharge areas and saline intrusions in alluvial aquifers, southeast Queensland, Australia. J Hydrol 130, p: 299–338##Eckhardt. DAV. and Stackelberg. PE., 1995 “Relation of groundwater quality to land use on long Island, New York. Groundwater 33. P: 1019-1033##Ellaway. M., Finlayson. B. and Webb. J, 1999, The impact of land clearance on karst ground water: a case study from Buchan, Victoria, Australia. In: Drew D, Ho¨ tzl H (eds) Karst hydrogeology and human activities. A. A. Balkema Rotterdam, p: 66–68##Gillardet. J., Dupre. B., Louvat. P. and Allegre. C. J, 1999, Global silicate weathering and CO2 consumption rates deduced from the chemistry of large rivers. Chem Geol 159:3–10##Han. G. and Liu. C-Q, 2004, Water geochemistry controlled by carbonate dissolution: a study of the river waters draining karst-dominated terrain, Guizhou province, China. Chem Geol 204, p: 1–21##Jalali. M., 2009, “Geochemistry characterization of groundwater in an agricultural area of Razan, Hamadan, Iran” Environ Geol 56. P: 1479-1488##Kraft. G. and Stites. W., 2003, “Nitrate impacts on groundwater from irrigated- vegetable systems in a humid north- centeral U.S. sand plain” Journal of Agricultural Ecosystem and Environment 100. P: 63- 74##Keskin. T., 2010, “ Nitrate and heavy metal pollution resulting from agricultural activity: a case study from Eskipazar (Karabuk, Turkey)” Journal of Environ Earth Science 61. P: 703- 721##Magaritz. M., Nadler. A., Koyumdjisky. H. and Dan. N., 1981, The use of Na/ Cl ratio to trace solute sources in a semiarid zone. Water Resoures 17, p: 602–608##Sami. K., 1992, Recharge mechanisms and geochemical processes in a semi-arid sedimentary basin, Eastern cape, South Africa. J Hydrol 139, p: 27–48##WHO, 2007. World health organization.##Yuce. G. and Ugurluog. D., 2009, “ The Effect of lithology on water pollution: Natural Radioactivity and Trace Element in Water Resource of  Eskishir Region (Turkey)” Journal of water air soil pollunt, p: 69-89##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>زمین شیمی سنگ های ادراری به عنوان یکی از بیومینرال های آسیب رسان؛ مطالعه موردی استان فارس</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>با توجه به اهمیت سنگ­های ادراری به عنوان یکی از بیومینرال­ها در بدن انسان، مطالعه ترکیب شیمیایی و کانی­شناسی آن­ها ضروری است. نتایج پراش پرتو ایکس نشان داد سنگ­های ادراری مورد مطالعه از نظر کانی­شناسی در پنج گروه کلسیم اگزالات، اسیداوریک، سیستین، کلسیم فسفات و سنگ­های ترکیبی (وولیت، اسیداوریک، ودلیت) قرار می­گیرند. تصاویرSEM فرم بلوری فازهای کانیایی را نشان داد. در مطالعات میکروسکوپی، وولیت مهمترین فاز کانیایی در بین فازهای مختلف می­باشد. همراهی اوریسیت و وولیت نشان دهنده­ی تغییر pH سیستم ادراری از اسیدی به قلیایی است. علاوه بر وولیت و اوریسیت، بیومینرال­های کلسیم کربنات نیز مشاهده شدند. نتایج تجزیه به روشICP-MS نشان داد کلسیم جزء اصلی در سنگ­های ادراری است. غلظت روی و استرانسیوم در گروه­های کلسیم فسفات بیشتر از کلسیم اگزالات و غیرکلسیمی است. همبستگی بالای بین روی و استرانسیوم با فسفر به دلیل نقش عنصر فسفر در حمل این عناصر در سنگ­های ادراری است.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>42</FPAGE>
						<TPAGE>50</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>نسرین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>یاور عشایری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین‌شناسی زیست محیطی، دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین‌شناسی زیست محیطی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>yavar.nasrin@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بهنام</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کشاورزی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار  بخش علوم زمین، دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار  بخش علوم زمین، دانشگاه شیراز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>bkeshavarzi@shirazu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زراسوندی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه زمین‌شناسی، دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه زمین‌شناسی، دانشگاه شهید چمران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zarasvandi_a@ scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فرید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مر</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد بخش علوم زمین، دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد بخش علوم زمین، دانشگاه شیراز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>moore@geology.susc.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: سنگ ادراری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کانی‌شناسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بیومینرال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عناصر کمیاب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فارس</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>کشاورزی. ب.، ابراهیمی. پ.، مُر. ف.، و حمزه. م. ع.، 1392، زمین­شیمی و توزیع فلزات سنگین در رسوبات ساحلی و دریایی خلیج چابهار، مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته (7).##Abboud. I. A., 2008a, Concentration effect of trace metals in Jordanian patients of urinary calculi. Environmental geochemistry and health 30(1), p: 11-20.##Abboud. I. A., 2008b, Mineralogy and chemistry of urinary stones: patients from North Jordan. Environmental geochemistry and health 30(5), p: 445-463.##Afaj. A. H. and Sultan. M. A., 2005, Mineralogical composition of the urinary stones from different provinces in Iraq, The Scientific World Journal 5, p: 24-38.##Atakan. I. H., Kaplan. M., Seren. G., Aktoz. T., Gül. H., and Inci. O., 2007, Serum, urinary and stone zinc, iron, magnesium and copper levels in idiopathic calcium oxalate stone patients. International urology and nephrology, 39(2), p: 351-356.##Bazin. D., Chevallier. P., Matzen. G., Jungers. P., and Daudon. M., 2007, Heavy elements in urinary stones. Urological research, 35(4), p: 179-184.##Berridge. MJ., Bootman. MD. and Lipp. P., 1998, Calcium-A life and death signal. Nature 395, P: 645-648##Brikowski. T. H., Lotan. Y., and Pearle. M. S., 2008, Climate-related increase in the prevalence of urolithiasis in the United States. Proceedings of the National Academy of Sciences, 105(28), p: 9841-9846.##Chandrajith. R., Wijewardana. G., Dissanayake. C. B., and Abeygunasekara. A., 2006, Bio mineralogy of human urinary calculi (kidney stones) from some geographic regions of  Sri Lanka. Environmental geochemistry and health, 28(4), p: 393-399.##Deeming. S., and Weber. C., 1977, Evaluation of hair analysis for determination of zinc status using rats. The American journal of clinical nutrition, 30(12), p: 2047-2052.##Durgawale. P., Shariff. A., Hendre. A., Patil. S., and Sontakke. A., 2010, Chemical analysis of stones and its significance in urolithiasis. Biomedical Research, 21(3), p: 305-210.##Esteban. M., and Castaño. A., 2009, Non- invasive matrices in human biomonitoring: a review. Environment international, 35(2), p: 438-449.##Fang. X., Ahmad. SR., Mayo. M. and Iqbal. S., 2005, Elemental analysis of urinary calculi by laser induced plasma spectroscopy. Lasers in Medical Science 20, P: 132–137##Fang. X., Ahmad. S. R., Mayo. M., and Iqbal. S., 2005, Elemental analysis of urinary calculi by laser induced plasma spectroscopy. Lasers in Medical Science, 20(3-4), p: 132-137.##Giannossi. M. L. and Summa. V., 2012, A Review of Pathological Biomineral Analysis Techniques and Classification Schemes. An Introduction to the Study of Mineralogy. Eds. Prof. Dr. CumhurAydınalp. In Tech. ISBN, 978-953.##Giannossi. M. L., and Summa. V., 2013, An Observation on the Composition of Urinary Calculi: Environmental Influence. In Medical Geochemistry( p: 67-90). Springer Netherlands.##Giannossi. M. L., Summa. V., and Mongelli. G., 2012, Trace element investigations in urinary stones: A preliminary pilot case in Basilicata (Southern Italy). Journal of Trace Elements in Medicine and Biology,27(2), p: 91-97.##GOLOVANOVA. O., PALCHIK. N., MAKSIMOVA. N. and IN. A., 2006, Comparative Characterization of the Microelement Composition of Kidney Stones from Patients in the Novosibirsk and Omsk Regions.##Hesse. A., Tiselius. HG., Siener. R. and Hoppe. B., 2009, Urinary stones: diagnosis, treatment, and prevention of recurrence. 3rd revised and enlarged edition. Karger, Basel##Hesse. A., Berg. W., Schneider. H. J. and Hienzsch. E., 1976, A contribution to the formation mechanism of calcium oxalate urinary calculi. Urological research, 4(4), p:157-160.##Jing. Z., GuoZeng. W., Ning. J., JiaWei. Y., Yan. G., and Fang. Y., 2010, Analysis of urinary calculi composition by infrared spectroscopy: a prospective study of 625 patients in eastern China. Urological research, 38(2), p: 111-115.##Joost. J., and Tessadri. R., 1986, Trace element investigations in kidney stone patients. European urology,13(4), p: 264-270.##Khattech. I., and Jemal. M., 1997, A complete solid-solution exists between Ca and Sr in synthetic apatite. Thermochim Acta, 298, 23.##Kuta. J., Machát. J., Benová. D., Červenka. R., and Kořistková. T., 2012, Urinary calculi- atypical source of information on mercury in human biomonitoring. Central European Journal of Chemistry, 10(5), 1475-1483.##Kuta. J., Machát. J., Benová. D., Červenka. R., Zeman. J., and Martinec. P., 2013, Association of minor and trace elements with mineralogical constituents of urinary stones: A hard nut to crack in existing studies of urolithiasis. Environmental geochemistry and health, P: 1-12##Kuta. J., Machát. J., Benová. D., Červenka. R., Zeman. J., and Martinec. P., 2013, Association of minor and trace elements with mineralogical constituents of urinary stones: A hard nut to crack in existing studies of urolithiasis. Environmental geochemistry and health, P: 1-12.##Lowenstam. HA. and Margulis. L., 1980, Calcium regulation and the appearance of calcareous skeletons in the fossil record. In: The Mechanisms of Biomineralization in Animals and Plants. Omori M, WatabeN(eds) Tokai University Press, Tokyo, p: 289-300##Lowenstam. HA. and Weiner. S., 1989, On Biomineralization. Oxford University Press, New York##Mann. S., 2001. Biomineralization: principles and concepts in bioinorganic materials chemistry (Vol. 5). Oxford University Press.##McGrath. K. M., 2001, Probing material formation in the presence of organic and biological molecules. Advanced Materials,13(12‐13), 989-992.##Meyer. J. L., and Angino. E. E., 1977, The role of trace metals in calcium urolithiasis. Investigative urology,14(5), 347-350.##Meyer. J. L., and Thomas. Jr. W. C., 1982, Trace metal-citric acid complexes as inhibitors of calcification and crystal growth. II. Effects of Fe (III), Cr (III) and Al (III) complexes on calcium oxalate crystal growth.The Journal of urology, 128(6), 1376-1378.##Munoz. J. A., and Valiente. M., 2005, Effects of trace metals on the inhibition of calcium oxalate crystallization. Urological research, 33(4), 267-272..##Pal’chik. N. A., Moroz. T. N., Maksimova. N. V., and Dar’in. A. V., 2006, Mineral and microelement compositions of urinary stones. Russian journal of inorganic chemistry,51(7), 1098-1105.##Pearle. M. S., Yair. L., 2012, Urinary Lithiasis: Etiology, Epidemiology, and Pathogenesis in: Campbell-Walsh Urology, 10thed.##Perk. H, Ahmet Serel. T., Kosar. A., Deniz. N., Sayin. A., 2002, Analysis of the trace element contents of inner nucleus and outer crust parts of urinary calculi. Urologia internationalis, 68:286##Pourmand. G., and Pourmand. B., 2012, Epidemiology of Stone Disease in Iran. InUrolithiasis(pp. 85-87). Springer London.##Romero. V., Akpinar. H., and Assimos. D. G., 2010, Kidney stones: a global picture of prevalence, incidence, and associated risk factors. Reviews in urology,12(2-3), e86.##Safarinejad. M. R., 2007, Adult urolithiasis in a population-based study in Iran: prevalence, incidence, and associated risk factors. Urological research 35(2): 73-82##Schneider. H. J., 1985, Epidemiology of urolithiasis. InUrolithiasis: Etiology Diagnosis(p: 137- 184). Springer Berlin Heidelberg.##Shekarriz. B., and Stoller. M. L., 2002, Uric acid nephrolithiasis: current concepts and controversies. The Journal of urology,168(4), 1307-1314.##Simkiss. K., Wilbur. K., 1989, Biomineralization. Cell Biology and Mineral Deposition. Academic Press, Inc., San Diego##Singh. V. K., Rai. A. K., Rai. P. K., and Jindal. P. K., 2009, Cross-sectional study of kidney stones by laser-induced breakdown spectroscopy. Lasers in medical science, 24(5), 749-759.##Singh. V. K., Rai. A., Rai. P., and Jindal. P., 2009, Cross-sectional study of kidney stones by laser-induced breakdown spectroscopy. Lasers in Medical Science, 24(5), 749-759.##Słojewski. M., 2011, Major and trace elements in lithogenesis. Central European Journal of Urology, 64(2).##Słojewski. M., Czerny. B., Safranow. K., Jakubowska. K., Olszewska. M., Pawlik. A., Sikorski. A., 2010, Microelements in stones, urine, and hair of stone formers: a new key to the puzzle of lithogenesis? Biological trace element research, 137(3), 301-316.##Touryan. L. A., Lochhead. M. J., Marquardt. B. J., and Vogel. V., 2004, Sequential switch of biomineral crystal morphology using trivalent ions. Nature Materials, 3(4), 239-243##Wasserstein. A. G., 2011, Epidemiology and natural history of nephrolithiasis. Clinical Reviews in Bone and Mineral Metabolism, 9(3-4), 165-180##Weiner. S., and Dove. P. M., 2003, An overview of biomineralization processes and the problem of the vital effect. Reviews in Mineralogy and Geochemistry, 54(1), 1-29.##William. ID., Chrisholm. DG., 1976, Scientific foundation of urology, Heinemann Medical Book Ltd., London.##Zarasvandi. A., Heidari. M., and Sadeghi. M., 2012, Major and trace element composition of urinary stones, Khuzestan province, Southwest, Iran. Journal of Geochemical Exploration.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تعیین زون گیرش سیستم چند چاهی درآبخوانهای محبوس گوه ای به روش تحلیلی و کاربردهای آن</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در مطالعه حاضر معادله زون گیرش یک سیسنم چند چاهی  در آبخوان های  محبوس گوه ای ارائه می شود. دو مرز هیدرولوژیکی بارثابت و غیر قابل نفوذ که تحت زاویه چند درجه تا 90 درجه تلاقی می کنند آبخوان گوه ای را شکل می دهند. بدین ترتیب گوه هایی با سه آرایش مرزی شامل: نفوذ ناپذیر-نفوذ ناپذیر، نفوذ ناپذیر-بار ثابت و بار ثابت-بار ثابت شکل می گیرد. سیستم چاه می تواند با هر تعداد چاه تزریق یا پمپاژ یا ترکیبی از هر دو با نرخ برداشت متفاوت باشد. آبخوان نیز می تواند دارای یا فاقد جریان یکنواخت منطقه ای باشد. نظریه چاههای مجازی در شبکه گوه ای شکل اعمال شده و با بکارگیری یک تابع پتانسیل سرعت پیچیده مناسب، معادلات زون گیرش در محیط جریان تدوین شده است. معادلات به فرم منحنیهای تیپ بدون بعد ارائه شده اند تا بتوان آنها را  به عنوان ابزاری کاربردی در پروژه های مهندسی واقعی از قبیل پمپاژ-و-تصفیه، پروژه های پاکسازی آب زیر زمینی یا تعیین حریم چاه و حقابه آنها قابل استفاده باشند.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>51</FPAGE>
						<TPAGE>55</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>نوذر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سامانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد بخش علوم زمین، دانشکده علوم، دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد بخش علوم زمین، دانشکده علوم، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>samani@susc.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سمیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زارعی دودجی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری بخش علوم زمین، دانشکده علوم، دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری بخش علوم زمین، دانشکده علوم،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>szarei@shirazu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: تابع پتانسیل سرعت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>منحنی های گیرش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پاکسازی آب زیرزمینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پمپاژ و تصفیه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تبادل آبهای سطحی و زیرزمینی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Asadi- Aghbolaghi. M., Rakhshandehroo. G.R. and Kompani- Zare. M., 201,1 Analytical solutions for the capture zone of a pumping well near a stream. Hydrogeology Journal, 19: 1161–11##Bair. E.S. and Lahm. T.D., 1996, Variation in capture zone geometry of a partially penetrating pumping well in an unconfined aquifer. Ground Water, 34(5), p: 842-852.##Bear. J., 1972, Dynamics of Fluids in Porous Media. Elsevier, NewYork, USA.##Christ. J. A. and Goltz. M. N., 2002. Hydraulic containment: analytical and semi-analytical models for capture zone curve delineation. J. Hydrol., 262, p: 224–244.##Cunningham. J. A., Hoelen. T.P., Hopkins. G.D., Lebro´n. C.A. and Reinhard. M., 2004. Hydraulics of recirculating well pairs for groundwater remediation. Ground Water, 42(6), p: 880–889.##Ferris. J. G., Knowles. D. B., Brown. R. H. and Stallman. R.W., 1962, Theory of aquifer tests. US Geol. Survey, Water-Supply Paper 1536-E.##Intaraprasong. T. and Zhan. H., 2007. Capture zone between two streams. J. Hydrol., 338, p: 297–307.##Javandel. I., Doughty. C. and Tsang. C.F., 1984, Groundwater Transport: Handbook of Mathematical Models. Water Resources Monograph 10, American Geophysical Union, Washington DC.##Javandel. I. and Tsang. C. F., 1986, Capture zone type curves: a tool for aquifer cleanup. Ground Water,  24 (5), p: 616–625.##Luo. J. and Kitanidis, P.K., 2004, Fluid residence times within a recirculation zone created by an extraction–injection well pair. J. Hydrol., 295(1-4), p: 149–162.##Muskat. M., 1946, The Flow of Homogeneous Fluids through Porous Media. J.W. Edwards, Ann Arbor, USA.306 T.##Schafer. D. C., 1996, Determining 3D capture zones in homogeneous, anisotropic aquifers. Ground Water, 34(4), p: 628–639.##Shan. C., 1999, An analytical solution for the capture zone of two arbitrarily located wells. J. Hydrol.,  222(1–4), p: 123–128.##Strack. O. T. D., 1989, Groundwater mechanics. Prentice-Hall, NJ.##Todd. D. K. and Mays. L. W., 2005, Groudwater hydrology, 2nd ed., John Wiley, New York.##Wilson. J. L., 1993, Induced  infiltration in aquifers with ambient flow. Water Resour. Res. 29 (10), p: 3503–3512##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی زمین شیمیایی معدن روی- سرب انگوران و اثرات فعالیت های معدنکاری بر آلودگی منطقه</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>کانسار روی- سرب انگوران درون سنگ­های دگرگونی پرکامبرین روی داده که کانی­سازی محدود به بخش­های داخلی سه گسل در قسمت­های شرقی، شمالی و غربی معدن است. گسل­های مذکور نقش اساسی در کانی­سازی و انتقال سیالات کانه­ساز از قسمت تحتانی به سطح داشته­اند. جهت مطالعات ژئوشیمیایی، تعداد 147 نمونه خاکی، 21 نمونه آبی و 11 نمونه از کیک­های منطقه انگوران برداشت شد. نتایج حاصل از این مطالعات نشانگر روند افزایشی عناصر آرسنیک، نقره، روی و کادمیوم با افزایش عمق می­باشد و سرب روند خاصی ندارد. در کانسنگ سولفیدی، عناصر نقره با جیوه و کلسیم با منیزیم و در کانسنگ کربناتی، عناصر سرب با آرسنیک و نقره با جیوه هم بستگی بالایی را نشان می­دهند. در نتیجه فعالیت­های معدنکاری در منطقه، هزاران تن پسماند حاوی فلزات سنگین تولید می­شود که تأثیرات نامطلوبی بر اکوسیستم ایجاد نموده و حاکی از ارتباط زیاد این آلودگی­ها با فراوانی بیماری­های قلبی و ریوی در منطقه است. مطالعات زیست محیطی صورت گرفته نیز در منطقه گویای آن است که میزان آلودگی­های آب و خاک در کانسار انگوران نسبت به سایر مناطق در حد بالایی بوده و رابطه معکوس با فاصله گرفتن از کانسار نشان می­دهد. با استناد به نتایج حاصل از این پژوهش می­توان راهبردهای پیشگیرانه جهت کاهش اثرات مخرب زیست­محیطی و بالا بردن سطح سلامت ساکنین منطقه ارائه نمود.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>56</FPAGE>
						<TPAGE>66</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سعیده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قدیمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشگاه صنعتی شاهرود، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشگاه صنعتی شاهرود، ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ghadimi.sp@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>قاسم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نباتیان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هئیت علمی، گروه زمین شناسی، دانشگاه زنجان، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هئیت علمی، گروه زمین شناسی، دانشگاه زنجان،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>gh.nabatian@znu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: معدن انگوران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فلزات سنگین</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فعالیت­های معدنکاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بیماری­های قلبی و ریوی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>محمدی نیایی.ر.، 1385، تقسیم بندی خاستگاه نهشته های غیر سولفیدی روی در کانسار انگوران و کاربردهای اکتشافی آن، بیست و ششمین گردهمایى علوم زمین شناسى سازمان زمین شناسى کشور، 9 صفحه.##گزارش شرکت ملی سرب و روی ایران، 1385، ص 273.##مر. ف.، کارگر. س.، و راست منش، ف.، 1391، غلظت فلزات سنگین در خاک­های آلوده شده در اثر فعالیت کارخانه ذوب روی در جزیره قشم، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 6، ص 43-53.##سیاره،. ع. ر.، فنودی. م.، و دادستان. ا.، 1384، گزارش مقدماتی بررسی­های زمین شناسی زیست محیطی در منطقه قروه و بیجار، سازمان زمین شناسی و اکتشافات کشوری، ص20.##غضنفری. ف.، و ولی­زاده. م.، 1370، پیدایش و تکوین کانسار روی و سرب انگوران و سایر اندیس های شرق تکاب، دهمین گردهمایی علوم زمین، ص 5.##فیضی. ا.، و هزارخانی. ا.، 1392، جدایش آنومالی زمین شیمیایی از زمینه به روش فرکتال عیار- مساحت (منطقه انگوران، شمال غربی ایران)، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 9، ص 43-53.##شریعتی. ش.، آقانباتی. ع.،  موسوی­حرمی. م.،  مدبری. س.، و سلیمی. س.، 1387، بررسی علل احتمالی ابتلای ساکنین منطقه دندی و ماهنشان به سکته­های قلبی و بیماری­های ریوی از دیدگاه زمین پزشکی، دوازدهمین همایش انجمن زمین شناسی ایران- اهواز، ص 469-474.##پری­زنگنه. ع.، 1377، بررسی آلودگی و منابع آلوده کننده رودخانه انگوران چای (جلد1)، گزارش پروژه­های اداره کل محیط زیست استان زنجان، ص 94-99.##پری­زنگنه. ع.، 1378، بررسی لیمنولوژیک و مطالعات اکولوژیکی رودخانه انگوران چای، گزارش پروژه­های اداره کل محیط زیست استان زنجان، ص 62-77.##جدول تناوبی، سرب، اثرات سرب بر روی سلامتی،پایگاه ملی داده های علوم زمین کشور.##حمایت خواه جهرمی. و.، کفیل­زاده. ف.، و مؤمنی. ح.،1388، اثر استات سرب بر وزن بدن و کلیه و ساختار بافتی کلیه فرزندان یک روزه موش های نژاد Balb/C، مجله علوم و تکنولوژی محیط زیست، شماره4، ص 269-277.##شریعتی، ش.، آقانباتی، ع.، موسوی­حرمی، م.، مدبری، س.، و آدابی، م.، 1388، سنجش میزان آلایندگی حاصل از فرسایش سازندها و معدنکاری در منطقه شیخ لرشمالغرب استان زنجان (انگوران)، فصلنامه علمی پژوهشی زمین و منابع، شماره 1، ص 33-46.## رضایی.و.، 1387،کانسارهای فلزی و اثرات زیست محیطی استخراج و فرآوری آنها،ص 9.##خوشی. ا.، کلانتری. ص.، محبی. م.، و فولادساز.ک.، 1388، بررسی مقادیر سرب خون و خطر مسمومیت با آن در کارکنان کارخانه ذوب دندی زنجان،مجله علمی- پژوهشی دانشگاه علوم پزشکی زنجان، ص 79-86.##Hirayama. K.,1968, Geological study on the Anguran Mine, northwestern part of Iran, Geological Survey of Japan Report, Vol: 36, No: 226, P: 1–26.##Burnol. L., 1968, Contribution a l’etude des gisements de plomb et zinc de l’Iran. Essais de classification paragenetique, Geological Survey of Iran Report, No:11, P: 1–113.##Daliran. F., Borg, G., 2003, A preliminary appraisal of the non-sulfide zinc deposit of Angouran, north-west Iran, In: Eliopoulos D., et al (eds) Mineral exploration and sustainable development. Millpress, Rotterdam, P: 65–68.##Daliran. F., and  Borg, G.,2005,Characterisation of the nonsulfide zinc ore at Angouran, northwestern Iran, and its genetic aspects, In: Jingwen M., and Bierlein F.P., (eds) Mineral deposit research: meeting the global change, vol 2. Springer, Berlin Heidelberg New York, P: 913–916.##Daliran. F., Hofstra, A., Walther, J., and Stüben, D., 2002,Agdarreh and Zarshuran SRHDG deposits, Takab region, NW-Iran, Annual meeting of the Geological Society of America, Denver, P: 63–68l##Borg. G., and Daliran. F., 2004, Hypogene and supergene formation of sulphides and non-sulphides at the Angouran high-grade zinc deposit, NW-Iran, In: Abstract volume of Geoscience Africa 2004. University of the Witwatersrand, Johannesburg, P: 69–70.##Gilg. H.A., 1996, Fluid inclusion and isotope constraints on the genesis of high-temperature carbonate-hosted Pb–Zn–Ag deposits, Society of Economic Geologists Special Publication, No:4 , P:501–514##Gilg. H.A., Allen. C., Balassone. G., Boni. M., and Moore. F., 2003, The 3- stage evolution of the   Angouran Zn “oxide”-sulfide deposit, Iran,  In: Eliopoulos D et al (eds) Mineral exploration and sustainable development. Millpress, Rotterdam P: 77–80.##Hamdi. B.,1995, Precambrian–Cambrian deposits in Iran,In: Hushmandzadeh A., (ed) Treatise of the geology of Iran, vol 20. Geological Survey of Iran, Tehran, P: 1–535.##Stockli. D.F., Hassanzadeh. J., Stockli. L.D., Axen. G., Walker. J.D., and Dewane. T.J.,2004, Structural and geochronological evidence for Oligo-Miocene intra-arc low-angle detachment faulting in the Takab-Zanjan area, NW Iran, Abstr Programs Geol Soc Am, No:36(5), P:319.##Sehhatisabet. M., 2006, Angouran Protected Area and Wildlife Refuge;an Important Area for Birds in Zanjan Province, Iran,Podoces1(1/2), P: 45-52.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				