<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>تخمین مدول الاستیسیته سنگ بکر با استفاده از شبکه عصبی مصنوعی و رگرسیون غیر خطی</VernacularTitle>
			<FirstPage>10</FirstPage>
			<LastPage>28</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">12631</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2017.12631</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>معصومه</FirstName>
					<LastName>اسماعیلی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه اصفهان- گروه عمران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهرداد</FirstName>
					<LastName>پسندی</LastName>
<Affiliation>استادیار هیدروژئولوژی گروه زمین شناسی دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمود</FirstName>
					<LastName>هاشمی اصفهانیان</LastName>
<Affiliation>دانشگاه اصفهان- گروه عمران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مدول الاستیسیته سنگ بکر یکی از ملزومات اساسی بسیاری از مطالعات ژئومکانیکی و به ویژه پروژه های حفاری سنگ می باشد. برای تعیین مستقیم مدول الاستیسیته نمونه مغزه‌های باکیفیت بالا و هندسه مناسب مورد نیاز بوده و تهیه نمونه‌های مناسب از سنگ‌های شکسته و هوازده برای این منظور به آسانی امکان­پذیر نیست. بنابراین مدل‌های پیش­بینی مدول الاستیسیته براساس خصوصیات شاخص سنگ بکر ارائه گردیده­اند. در این مطالعه با استفاده از شبکه عصبی چند لایه پرسپترون با الگوریتم پس انتشار و داده‌های حاصل از آزمایشات سنگ، مطلوبترین تخمین از مدول الاستیسیته برآورد گردیده و با نتایج حاصل از روش رگرسیون غیر خطی مقایسه شده است. بدین منظور، تعداد 121 داده حاصل از آزمایشات سنگ سه پروژه بهشت آباد، رودبار لرستان و سبزکوه استفاده گردیده است. پارامترهای متعددی از جمله تخلخل، مقاومت فشاری تک محوره، سرعت موج فشاری، مقاومت کششی و چگالی در تخمین پارامتر مدول الاستیسیته مورد استفاده قرار گرفته­اند. در بهینه­یابی اجزای شبکه عصبی، مدل شبکه عصبی با دو لایه و چهار نورون در لایه مخفی، یک نورون در لایه خروجی و یک سری داده در لایه ورودی و تابع عملکرد tansig به عنوان ساختار بهینه شبکه عصبی برآورد شده است. نتایج حاصل از روش­های تخمین مورد استفاده توسط معیارهای ضریب تعیین و جذر مجموع مربعات خطا مورد مقایسه واقع شده­اند. این مقایسه نشانگر عملکرد مطلوب­تر شبکه عصبی نسبت به رگرسیون غیر خطی می­باشد. مقاومت فشاری تک محوری، سرعت موج فشاری و مقاومت کششی غیر­مستقیم به ترتیب مهم­ترین پارامترهای تاثیرگذار بر عملکرد مدل شبکه عصبی می­باشند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدول الاستیسیته</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنگ بکر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکه عصبی مصنوعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رگرسیون غیر خطی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://aag.scu.ac.ir/article_12631_a10e87ecb66e8c444a6ca68017fadf46.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
