<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1399</YEAR>
<VOL>10</VOL>
<NO>1</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>120</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی شکل‌های مختلف گوگرد در خاک اطراف پالایشگاه گاز و ارتباط آن با سایر ویژگی‌های خاک، مثالی از شمال شرق ایران</TitleF>
				<TitleE>Study the different phases of sulphur in the soil around the gas refinery and their relationship with other soil characteristics, an example from the NE Iran</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>برای بررسی کیفیت خاک در منطقه پالایشگاه گاز شهید هاشمینژاد از نظر سطح آلودگی به گوگرد تولیدی در این واحد صنعتی، 22 نمونه خاک از مناطق مجاور پالایشگاه و داخل آن برداشت شد. مقدار سولفات خاک در سه شکل قابل‌حل در آب، جذب شده و متصل به کربنات‌ها بهترتیب توسط آب دیونیزه، محلول M 032/0 NaH2PO4 و M 1 HCl استخراج شد. غلظت سولفات مجموع به روش هضم کامل خاک توسط مخلوطی از HF، HCl و HNO3 تعیین شد. مقدار ماده آلی و غلظت آنیون‌های کربنات و بیکربنات موجود در نمونه‌های خاک به روش تیتر کردن تعیین شد. در تمام نمونه‌های خاک برداشت شده، به ترتیب سولفات آلی، متصل به کربنات‌ها، قابل‌حل در آب و در نهایت جذب شده بیشترین غلظت را داشتند، که درمورد نمونه‌های خاک داخل پالایشگاه نه تنها این امر مشخص بود، بلکه از نظر تمامی این اشکال سولفات، غلظت بیشتری را نسبت به سایر نمونه‌ها نیز نشان دادند. شکل سولفات قابل‌حل در آب رابطه معکوسی با pH خاک داشت که نشان داد وجود سولفات توانسته تا حدودی موجب اکسیداسیون گوگرد و ترکیبات آن و غلبه محیط اسیدی در خاک شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>To study soil quality in Shahid Hashemi Nezhad gas refinery region in view of pollution level of produced sulfur in this industrial unit, 22 soil samples collected from inside and adjacent areas of the refinery. Sulfate content of soil was extracted in three phases water soluble, absorbed, and occluded with carbonates by deionized water, 0.032 M NaH2PO4 and 1 M HCl, respectively. The concentration of total sulfate was determined by soil complete digestion with a mixture of HF, HCl and HNO3. The content of organic matter and CO32- and HCO3- anions concentrations in the soil samples were measured using titration method. Organic, occluded with carbonates, water soluble and absorbed sulfate had the maximum concentration in the soil samples respectively, that inside refinery samples had more concentration than the other samples regarding all these phases. Water soluble sulfate had a reverse correlation with soil pH that showed sulfate occurrence could slightly oxidize sulfur and its compounds and acidic environment dominance in the soil.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>14</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>تاج بخشیان</Family>
						<NameE>Maryam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Tajbakhshian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم ، دانشگاه فردوسی مشهد، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم ، دانشگاه فردوسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>maryamtaj87@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمودی قرائی</Family>
						<NameE>Mohammad Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mahmudy Gharaie</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی مشهد، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mhmgharaie@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اسداله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محبوبی</Family>
						<NameE>Asadollah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mahboubi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی مشهد، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mahboubi@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>موسوی حرمی</Family>
						<NameE>Reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mussavi Harami</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی مشهد، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>moussavi@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پالایشگاه گاز شهید هاشمی نژاد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هضم کامل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ماده آلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سولفات جذب شده</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ژیپس و انیدریت</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی تأثیر چرخه‌های انجماد-ذوب بر روی سرعت امواج فشاری و چگالی سنگ شیست (مطالعه موردی: معدن انگوران)</TitleF>
				<TitleE>Evaluating the effect of freezing-thawing cycles on the compressional wavevelocity and dry density of schist rock (Case study: Angouran mine)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در این تحقیق تأثیر چرخه‌های مختلف انجماد-ذوب بر سرعت امواج فشاری و چگالی سنگ شیست بررسی شده است. بدین منظور، ابتدا 13 عدد گمانه در معدن انگوران حفاری و تعداد 25 نمونه استوانه‌ای آماده سازی گردید. سپس، نمونه‌ها در آزمایشگاه با استفاده از فرآیند انجماد-ذوب هوازده و پارامترهای سرعت امواج فشاری و چگالی خشک نمونه‌ها در چرخه‌های 0، 7، 15، 40 و 75 اندازه‌گیری گردید. تحلیل نتایج نشان‌دهنده کاهش نمایی سرعت امواج فشاری (50% کاهش) و چگالی خشک (20% کاهش) به‌ازای افزایش تعداد چرخه‌های انجماد-ذوب می‌باشد. همچنین، سرعت امواج فشاری با افزایش چگالی خشک به‌صورت نمایی افزایش می‌یابد. با برازش نتایج حاصله، دو رابطه تجربی مجزا جهت محاسبه سرعت موج فشاری و چگالی خشک در سنگ شیست به‌ازای چرخه‌های مختلف انجماد-ذوب و یک رابطه هم بین سرعت موج فشاری و چگالی خشک ارائه شده است. بعلاوه، بافت نمونه‌ها هم در حالت بکر و هم پس از اعمال 75 چرخه انجماد-ذوب به‌وسیله میکروسکوپ الکترونیکی مورد مطالعه قرار گرفته است. نتایج حاصله نشان دهنده متراکم بودن بافت نمونه‌ها قبل از هوازدگی و افزایش فاصله بین ناپیوستگی‌ها بعد از هوازدگی می باشد. در نهایت، نتایج اعتبارسنجی نشان داد که همخوانی خوبی بین خروجی حاصل از تحقیق حاضر و مطالعات قبلی وجود دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The effects of freezing-thawing cycles on the compressional wave velocities and dry density of schist rock have been investigated in this research. For this purpose, 13 boreholes were drilled in the Angouran mine and 25 cylindrical specimens were prepared. Then, the samples were weathered in the laboratory by freezing-thawing process and the compressional wave velocity and dry density of samples were measured in freeze-thaw cycles of 0, 7, 15, 40 and 75. The results analysis indicates an exponentially decrease in the compressional wave velocities (50% reduction) and dry density (30% reduction) with increasing the number of freeze-thaw cycles. Also, wave velocities exponentially increased with increasing the dry density. By fitting the concluded results, two empirical equations to calculate the compressional wave velocity and dry density in schist rock for different numbers of freeze-thaw cycles and also an equation between compressional wave velocity and dry density have been presented. In addition, the texture of samples was studied in intact situation and after 75 cycles of freezing-thawing by an electronic microscope. The obtained results indicated that the samples texture is condensed before weathering, whereas the discontinuities spacing is increased after weathering. Finally, verification results proved that there is a good conformity between the outputs of current study and other investigations.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>15</FPAGE>
						<TPAGE>30</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سید زانیار</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سید موسوی</Family>
						<NameE>Seyed Zanyar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Seyed Mousavi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه مهندسی معدن، دانشکده فنی‌مهندسی، دانشگاه شهید باهنر کرمان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه مهندسی معدن، دانشکده فنی‌مهندسی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>s.zanyar.mousavi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>توکلی</Family>
						<NameE>Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Tavakoli</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه مهندسی معدن، دانشکده فنی‌مهندسی، دانشگاه شهید باهنر کرمان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه مهندسی معدن، دانشکده فنی‌مهندسی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>tavakoli@uk.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>پرویز</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>معارف وند</Family>
						<NameE>Parviz</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Moarefvand</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشکده مهندسی معدن و متالوژی، دانشگاه صنعتی امیرکبیر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشکده مهندسی معدن و متالوژی، دانشگاه صنعتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>parvizz@aut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رضائی</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rezaei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه مهندسی معدن، دانشکده مهندسی، دانشگاه کردستان، سنندج، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه مهندسی معدن، دانشکده مهندسی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.rezaei@uok.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>معدن انگوران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شیست</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چرخه انجماد-ذوب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرعت موج فشاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چگالی خشک</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی تناسب کاربری زمین در جایگاه دفن پسماند شهر زنجان با بهره‌گیری از دادهای هیدروژئولوژیکی و پیمایش‌های ژئوالکتریکی</TitleF>
				<TitleE>Land Use Suitability Assessment of the Zanjan&#039;s Landfill Site Using Hydrogeological Data and Geoelectrical Surveys</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در این پژوهش، مطالعات هواشناسی، زمین‌شناسی، آب‌شناسی و ژئوفیزیکی برای ارزیابی زیست‌محیطی جایگاه دفن پسماند واقع در 13 کیلومتری جنوب‌باختر زنجان انجام پذیرفته ‌است. رسیدن به هدف، دربرگیرنده توسعه یک مدل در سامانه اطلاعات جغرافیایی، بررسی‌های مقاومت‌سنجی ژئوالکتریک و اندازه‌گیری نرخ نفوذ با بهره‌گیری نفوذسنج حلقه مضاعف در جایگاه دفن پسماند است. ارزیابی آسیب‌پذیری آبخوان نسبت به آلودگی نشان داد که جایگاه در گستره میانه آسیب‌پذیری جای دارد. آزمون‌های نفوذ‌پذیری حلقه‌ مضاعف تاکید می‌نمایند که جایگاه دفن یک جایگاه قابل‌قبول است که به‌نسبت، نرخ کم نفوذپدیری را نشان می‌دهد . در این پژوهش، با بهره‌گیری از 10 سونداژ الکتریکی قائم با آرایه شلومبرژه نشان داده شد که اندازه مقاومت‌الکتریکی نهشته‌ها در جایگاه از 20 تا 35 اهم‌متر برای انباشت پسماندهای تازه یا مرطوب و از 120 تا200 اهم‌متر برای انباشت‌های خشک و قدیمی نوسان دارد. زیانه آلودگی شیرابه پهنایی کم-وبیش برابر یک کیلومتر داشته و تا عمقی در حدود 55 متری گسترش یافته است. شکل زبانه نشان می‌دهد که مهاجرت شیرابه سمت‌ شمال‌شرق است. با نگرش به عمق سطح ایستابی برآوردشده در بیش‌از 86 متری و سرعت نفوذ محاسبه‌شده برابر 95/1 میلی‌متر در ساعت، چنین می‌توان نتیجه‌گیری کرد که حداقل تا سال 1404 زبانه آلودگی به سطح آب‌زیرزمینی نخواهد رسید.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In this study, climatological, geological, hydrogeological and geophysical investigations were carried out in order to assess the environmental suitability of a waste landfill located 13 km southwest of Zanjan. Achieving this aim was based on developing a GIS-based model, geoelectrical surveying and the measurement of infiltration rate using a double-ring infiltrometer in the landfill. The assessment of the vulnerability of the aquifer to pollution showed that the landfill is situated in a moderate vulnerable area. Double ring permeability tests confirm the landfill is an acceptable site showing a relatively low permeability rate. In this study, using ten vertical electrical soundings in Schlumberger array, it is shown that the electrical resistivity of deposits in the landfill varies from 20-35 Ω-m for fresh and wet dumps to 120-200 Ω-m for dry and old dumps. The leachate plume has a width of about one km and spreads to a depth of about 55 m. The shape of the plume shows the leachate migration is towards the northeast. Considering the estimated groundwater depth at more than 86 m and calculated infiltration rate equal to 1.95 mm/hour, it can be concluded that the contaminant plume will not reach the water table up to 2024.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>31</FPAGE>
						<TPAGE>46</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مسعود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ساعت ساز</Family>
						<NameE>Masoud</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Saatsaz</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استایار دانشکده علوم زمین دانشگاه تحصیلات تکمیلی علوم پایه زنجان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استایار دانشکده علوم زمین دانشگاه تحصیلات</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>saatsaz@iasbs.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محبوبه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سبزی اتیوند</Family>
						<NameE>Mahboubeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sabzietivand</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>، دانشکده علوم زمین، دانشگاه تحصیلات تکمیلی علوم پایه، زنجان، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>، دانشکده علوم زمین، دانشگاه تحصیلات تکمیلی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sabzietivand@iasbs.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عبدالرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قدس</Family>
						<NameE>Abdolreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghods</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشکده علوم زمین، دانشگاه تحصیلات تکمیلی علوم پایه، زنجان، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشکده علوم زمین، دانشگاه تحصیلات تکمیلی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a.ghods@iasbs.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آبخوان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آزمون نفوذپذیری حلقه مضاعف</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پیمایش های ژئوفیزیکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آسیب پذیری آب زیرزمینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جایگاه دفن پسماند</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنجان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی پدیده گرمایش جهانی در استان خوزستان طی دوره 2016-1988 با استفاده از آزمونهای ناپارامتریک</TitleF>
				<TitleE>Global Warming in Khuzestan Province during 1988-2016, using the nonparametric method</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>افزایش غلظت میزان گازهای گلخانه­ای منجر به تشدید پدیده­ای بنام گرمایش جهانی گردیده است، پدیده­ای که باعث شده تا میانگین دمای سالانه سطح کره زمین طی قرن گذشته 0.74 درجه سانتی­گراد افزایش یابد. گرمایش جهانی پدیده­ای است که اثرات ناخوشایند فراوانی بر زندگی انسان‌ها و جانوران می‌گذارد. رخداد و شدت یافتن پدیده­هایی نظیر خشکسالی­، کاهش بارندگی­، افزایش رخداد روزهای گرد وخاک و سیلاب­ نیز ناشی از پدیده تغییر اقلیم و نهایتاً گرمایش جهانی در دنیا بوده است. در این تحقیق جهت بررسی پدیده گرمایش جهانی در استان خوزستان با استفاده از روش‌های معمول سری‌های زمانی (میانگین‌های متحرک، معادله خط روند-ضریب خط روند) و آزمون ناپارامتریک من کندال، تغییرات درجه حرارت میانگین سالانه هوا طی دوره 2016-1988 در 8 ایستگاه سینوپتیک هواشناسی (آبادان- اهواز- امیدیه- بستان- دزفول رامهرمز- ماهشهر- مسجد سلیمان) مورد بررسی قرار گرفته است. نتایج حاصله حاکی از افزایش قابل ملاحظه دمای میانگین هوا در تمام ایستگاه­های استان بوده، به­نحوی که ایستگاه­های منتخب طی دوره مطالعاتی (به جزایستگاه مسجدسلیمان روند افزایشی در سطح 5 درصد) روند افزایشی معنی­­داری در سطح 1 درصد نشان می­دهند. همچنین ایستگاه­های بستان و رامهرمز به ترتیب با 0.107 و 0.097 درجه سانتیگراد در هر سال، بیشترین ضریب افزایش درجه حرارت سالانه را دارا بوده­اند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Increasing the concentration of greenhouse gases leads to global warming is a phenomenon called resonance phenomenon that has led to an average annual temperature of 0.74 ° C over the last century the Earth&#039;s surface to rise. Global warming is a phenomenon that many adverse effects on human life and affects animals. Find phenomena such as droughts and intensity of rainfall . What reduction - Increased occurrence of dust and Sylabha.nyz days of climate change caused by global warming in the world ultimately was. In this study, to investigate the phenomenon of global warming in the province using the usual methods of time series (moving averages, trend-factor equation Trendline) and Mann-Kendall test, the average annual air temperature changes over the period 2016-1988 to 8 stations synoptic meteorology (Ahvaz, Abadan and Dezful Bustan- omydyeh- Ramhormoz-Mahshahr-MasjedSoleiman)is examined. The results obtained indicate a significant increase in average temperature of the air at all stations in the province so that the selected stations during the study period (except station in Masjed Soleyman, rising at 5% level) show the significant increase in the level of 1% of the stations 0.107 and 0.097, respectively Vramhrmz take degrees Celsius per year, the highest annual rate of increase in temperature have had</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>47</FPAGE>
						<TPAGE>59</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>کورش</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بهادری</Family>
						<NameE>Kurosh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bahadori</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>مدیرکل هواشناسی خوزستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>مدیرکل هواشناسی خوزستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>kurosh228@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زهرابیگم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حجازی زاده</Family>
						<NameE>Zahra Baigom</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hedjazizadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه خوارزمی تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه خوارزمی تهران، ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hedjazizadeh@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سلیقه</Family>
						<NameE>Mohamad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Saligheh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه اقلیم شناسی،دانشکده جغرافی،دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه اقلیم شناسی،دانشکده جغرافی،دانشگاه خوارزمی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>saligheh@khu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گرمایش جهانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سری‌های زمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>میانگین متحرک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>معادله خط روند</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ناپارامتریک</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>زمین‌شناسی و زمین‌شیمی کانه زایی مس، در اندیس‌های ده ‌معدن و دره‌یاس، استان چهارمحال و بختیاری، در اندیس‌های ده ‌معدن و دره‌یاس، استان چهارمحال و بختیاری</TitleF>
				<TitleE>Geology and Geochemistry of Cu Mineralization in the Dehmadan and Darreh-Yas indices, Charmahal va Bakhtiari Province</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>منطقه مشایخ در استان چهارمحال و بختیاری و از لحاظ ساختاری، در کمربند زاگرس مرتفع واقع شده است. این منطقه از دو کانسار ده‌معدن و دره‌یاس با فاصله‌ی حدوداً 2 کیلومتری، تشکیل شده است. حداکثر کانه‌زایی در ارتباط با واحدهای کربناته‌ی حاوی مواد آلی در کانسار ده‌معدن می‌باشد. حضور گنبد نمکی دو‌آب و گسل‌معکوس آب‌ونک در اطراف منطقه‌ی مورد‌مطالعه باعث تغییر در میزان شوری، Eh، Ph و تحرک سیال کانه‌دار شده است. نتایج زمین‌شیمی، بیانگر وجود ناهنجاری منفی Eu و Ce، غنی‌شدگی عناصر نادر‌خاکی سنگین (HREE‌) نسبت به عناصر نادر‌خاکی سبک (LREE‌) برای کانسار ده‌معدن می‌باشد که بسیار مشابه با کانسارهای مس‌رسوبی کمربند مس آفریقای مرکزی است. کانسار دره‌یاس هم، ناهنجاری منفی Ceو تهی‌شدگی HREE نسبت به LREE را نشان می‌دهد. به طور کلی، نتایج بیانگر این است که سیالی شور با شرایط اکسیدان، فلزات را از واحدهای قدیمی‌تر شسته و به حوضه‌ی رسوبی وارد کرده است. سپس، در اثر برخورد سیالات کانه‌دار با یک واحد کربناته‌ی حاوی مواد آلی، مواد‌معدنی در یک شرایط احیایی ته‌نشین شده اند. در نهایت، ماده معدنی، تحت تاثیر فرآیندهای برون‌زاد و هوازدگی قرار گرفته است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Mashayekh area is located in Charmahal and Bakhtiari province and is structurally located in the high Zagros belt. This region is characterized by two mining districts, namely, the Dehmadan and the Darreh-Yas, approximately two kilometers apart. The most mineralization is associated with organic-bearing carbonate rocks in the Dehmadan deposit. The presence of Do-ab salt dome and Ab-Vanak reverse fault in around of the study area have been resulted in changing the salinity, Eh, pH and movement of ore forming fluids. The geochemical results represent negative Ce and Eu anomalies, Light Rare Earth elements (LREE) enrichment relative to Heavy Rare Earth Elements (HREE) in the Dehmadan deposit that the features are analogous to that of central African Zambian belt sedimentary copper deposits. Darreh-Yas deposit also shows weak negative Ce anomaly and HREE enrichment relative to LREE. In general, the results indicate that metals of old units have been leached by high saline brines with oxic conditions and entered into sedimentary basins. Then, the reaction of ore-forming fluid with organic-bearing carbonate rocks lead to ore deposition in a reduced condition. Finally, the ore has been undergone by late-stage supergene and weathering processes.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>60</FPAGE>
						<TPAGE>77</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زراسوندی</Family>
						<NameE>Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Zarasvandi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز ، اهواز، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zarasvandi_a@scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>هوشنگ</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پورکاسب</Family>
						<NameE>Houshang</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Pourkaseb</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز ، اهواز، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shanbeh.1974@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عبدخلیل</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فاطمی</Family>
						<NameE>Abde-khalil</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Fatemi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز ، اهواز، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a_fatemi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فریدونی</Family>
						<NameE>Zahra</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Fereydouni</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>z-fereydoni@stu.scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قاسمی</Family>
						<NameE>Mahmoud</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghasemi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>پژوهشکده علوم زمین، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>پژوهشکده علوم زمین، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>gsighasami@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مس رسوبی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ده‌معدن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دره‌یاس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>منطقه مشایخ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چهارمحال و بختیاری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مطالعه عوامل مؤثر در تشکیل فرو چاله‌ها در جنوب شهر پل دختر، جنوب غرب ایران</TitleF>
				<TitleE>Study of effective factors in the formation of sinkholes in south of Poldokhtar, Iran</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>فرو چاله‌ها در دشت‌های پوشیده از رسوبات کواترنر با سنگ‌بستر انحلال‌پذیر، فراوانی بیش‌تری دارند. بیش‌تر دشت‌ها در منطقه زاگرس چین‌خورده در ایران کارستی هستند. این پژوهش در گستره‌ای به مساحت 155 کیلومترمربع باهدف ارزیابی عوامل مؤثر در فرو چاله زایی در محل قدیمی دریاچه‌های جایدر گوری بلمک در جنوب شهر پل‌دختر، جنوب غرب ایران انجام‌شده است. این دریاچه‌ها در اثر وقوع بهمن سنگی سیمره در جنوب غرب ایران تشکیل‌شده بودند. در این منطقه رسوبات دریاچه‌ای ناشی از ایجاد سدهای زمین‌لغزشی گسترش دارند. بر اساس نتایج حاصل از انجام مطالعات ژئوفیزیکی در منطقه به روش‌های GPR با آنتن 10 مگاهرتز و توموگرافی مقاومت ویژه الکتریکی (ERT)، ضخامت رسوبات دریاچه‌ای قدیمی جایدر در محل دشت جایدر به‌طور متوسط 70 متر و در محل دریاچه قدیمی گوری بلمک کمتر از 10 مترمی باشد. سنگ‌بستر رسوبات هر دو دریاچه سازند تبخیری گچساران است. سازند مذکور ازنظر سنی به سنوزوئیک تعلق دارد. مقاومت فشاری تک‌محوری و کششی بخش ژیپس سنگ بستر به ترتیب 39/16 و 5/1 مگا پاسکال است. حداقل 4 دسته درزه در توده سنگ‌بستر گسترش دارد. منشأ مواد پرکننده درزه‌ها، ناشی از فرسایش واحدهای مارنی سازند گچساران و رسوبات دریاچه‌ای می‌باشند. ..</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Sinkholes are more abundant, in the quaternary-covered basins with soluble bedrock. In the folded Zagros in Iran, the Most of plains are karstic. This research was carried out in an area of 155 km2 in location of old the Jaydar and the Gori Balmak lakes, in south of Poldokhtar city, SW Iran. The purpose of this study was to evaluate the factors affecting the formation of sinkhole. In this area are expanding lake sediments of the Seymareh landslide dams. The thickness of lake sediments have been estimated using geophysical studies include GPR with 10 MHz antenna and ERT, respectively an average 70 m and less than 10 m in the Jaydar and Gori Balmak plains. The bedrock of study area is the Gachsaran Formation (Middle Miocene) includes gypsum massive and marl. Uniaxial compressive strength (UCS) and tensile strength of gypsum section of bedrock is respectively 16.39 and 1.5 MPa. At least 4 joint sets are expanded in the bedrock. The source of the filling materials of the joints is eroded marl units of Gachsaran Formation and lake sediments. The dispersion of joints filling material is approved by Crumb, dual hydrometer and chemical tests. The dual consolidation test showed that the covering sediments of bed rock are collapsible. Pezometric data show that the average depth of groundwater in the past 10 years has loss about 3 m and lies at a depth of 20 m at ground level now. Field observations show less than 32 sinkholes in the study area</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>78</FPAGE>
						<TPAGE>95</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قبادی</Family>
						<NameE>Mohammad Hossien</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghobadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>زمین شناسی،دانشکده علوم ،دانشگاه بوعلی سینا،همدان ،ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>زمین شناسی،دانشکده علوم ،دانشگاه بوعلی سینا،همدان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>amirghobadi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عبدالرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نوریزدان</Family>
						<NameE>Abdulreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nooryazdan</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه بوعلی سینا همدان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>reza_nooryazdan@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فروچاله</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازند گچساران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انحلال‌پذیری ژیپس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>واگرایی مواد پرکننده درزه‌ها</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بهمن سنگی سیمره</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پل‌دختر</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تخمین پارامترهای مخزنی با استفاده از داده های چاه پیمایی و بهره گیری از ترکیب شبکه عصبی مصنوعی و الگوریتم بهینه سازی ازدحام ذرات</TitleF>
				<TitleE>Estimation of reservoir rock properties from conventional well log data by using a hybrid particle swarm optimization and neural network approach</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>پارامترهای ژئومکانیکی و پتروفیزیکی مخزن همانند سرعت موج برشی، تخلخل و تراوایی از جمله پارامترهای مهمی هستند که در شبیه‌سازی مخازن هیدروکربوری و استراتژی‌های اکتشافی نقش موثری ایفا می کنند. اخیراً روش‌های هوش مصنوعی به‌منظور پیش‌بینی این پارامترها با استفاده از داده‌های چاه پیمایی به‌کاربرده شده‌اند. بااین‌حال پیش‌بینی ویژگی‌های مخازن ناهمگن همواره با دشوارهای بسیاری همراه است و به‌سختی پاسخ مناسبی به‌دست‌آمده است. در این مطالعه تلاش شده است تا پارامترهای مخزنی سرعت موج برشی، تخلخل و تراوایی با استفاده از روش نوین ترکیب شبکه عصبی مصنوعی و الگوریتم بهینه سازی ازدحام ذرات (PSO-ANN)، در مخزن هتروژن آسماری میدان منصوری تخمین زده شود. سپس عملکرد این مدل ترکیبی با روش های کلاسیک و مرسوم شبکه عصبی مصنوعی (ANN) و سیستم تطبیقی استنتاج نروفازی (ANFIS) و همچنین روش ترکیب شبکه عصبی مصنوعی و الگوریتم ژنتیک (GA-ANN) مورد مقایسه قرار گرفته است. نتایج نشان دهنده عملکرد بسیار مناسب روش ترکیبی شبکه عصبی مصنوعی و الگوریتم بهینه سازی ازدحام ذرات در تخمین پارامترهای مخزنی است. بنابراین می توان از مدل ترکیبی شبکه عصبی مصنوعی و الگوریتم بهینه سازی ازدحام ذرات به عنوان یک روش قدرتمند در تخمین سایر پارامترهای مخزنی به خصوص در مواقعی که دقت بالای پیش بینی لازم باشد استفاده نمود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The geomechanical and petrophysical parameters of the reservoir such as shear wave velocity, porosity and permeability are regarded as the most important elements in estimating reserves, reservoir simulation, and overall field exploitation strategies. Recently, several methods of artificial intelligence techniques have been used to predict this parameter by using well log data. However, predicting the characteristics of heterogeneous reservoirs always has been facing many problems and an appropriate response is rarely achieved. In this paper, a new methodology is presented for reservoir parameters (shear wave velocity, porosity and permeability) estimation by combining artificial neural network and Particle Swarm optimization (PSO) in Asmari formation of mansuri oilfield. Performance of proposed hybrid scheme was evaluated by comparing the results with the Neural Network and Nero-Fuzzy methods as well as hybrid genetic algorithm–neural network strategy (GA–NN). Comparison of the results shows that PSO-ANN outperforms all the other methods and it can be considered as a powerful tool for reservoir parameters estimation, especially in cases where a precise estimation criterion is crucial.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>96</FPAGE>
						<TPAGE>109</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ایمان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زحمت کش</Family>
						<NameE>Iman</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Zahmatkesh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه شهید چمران اهواز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zahmatkesh1390@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ابوذر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محسنی پور</Family>
						<NameE>Abouzar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mohsenipour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس مطالعات پتروفیزیک و مخزن شرکت ملی حفاری ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس مطالعات پتروفیزیک و مخزن شرکت ملی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>abouzarmohseni@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امرائی</Family>
						<NameE>Amin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Amraei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>شرکت پتروپارس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>شرکت پتروپارس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>abouzarmohseni9@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>الگوریتم ازدحام ذرات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل الگوریتم ازدحام ذرات-شبکه عصبی (PSO-ANN)</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پارامترهای مخزنی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تراوایی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>آشکارسازی سدهای باطله معدنی با استفاده از تصاویر چندطیفی سنجنده استر، مطالعه موردی: معدن سرب-روی انگوران، جنوب غرب زنجان</TitleF>
				<TitleE>Detection of mine tailing dam using ASTER in AnguranPb-Zn mine, SW Zanjan</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی ازاهداف سنجش از دور زمین شناختی، تلاش برای بهبود روش های نقشه برداری انواع سنگ ها و کانی هاست. شناسایی آلودگی‌های زیست محیطی ایجاد شده در اثر فعالیت‌های نامحدود معدنی با استفاده از این داده‌ها از لحاظ اقتصادی و زمانی مقرون به-صرفه بوده ‌است. بارزسازی هر چه سریعتر این آلودگی‌ها در زمینه حل مشکلات زیست محیطی گام مهمی برداشته خواهد شد. بدون شک استفاده از این فناوری در مطالعات اکتشافی ، منابع طبیعی و زیست محیطی نه تنها سرعت انجام مطالعات را بیشتر می‌کند، بلکه از نظر دقت، هزینه و نیروی انسانی نیز بسیار با صرفه‌تر است. هدف از این تحقیق، بارزسازی باطله‌های معدنی سرب-روی انگوران با استفاده از داده‌های استر می‌باشد. بررسی رفتار سنگ‌ها و کانی‌های و استفاده از روش‌های ترکیب رنگی کاذب (R:1,G:6,B:3)، تحلیل مولفه‌های اصلی و نسبت‌گیری باندی به صورت ترکیب رنگی کاذب (R3/2,G5/3,B8/4) موجب نقشه برداری باطله‌های معدن گردید. استفاده از سه PC اول و بررسی مقدار ویژه بردار نشان می‌دهد که مولفه‌های پنجم و نهم با مقادیر ویژه بردار 72/0 و 65/0 دلالت بر رفتار طیفی کانی‌های کربناته و رسی در باندهای 8 و 6 دارد. اعتبارسنجی پردازش‌های انجام شده در نهایت از طریق طیف‌های کتابخانه‌ای، طیف‌های بازنویسی شده و طیف تصویر صورت گرفت.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>One of the main purposes of geological remote sensing is trying to improve mapping methods of various rock and minerals. In recent decades, with the development of Remote Sensing, this technology has been proposed as an effective method for mapping of rock units. remote Sensing technology has been very helpful by using satellite data to control and monitor various pollutions in managing different sources and also its economical to use these data to identify enviromental pollution caused by unlimited mining activities and with fast detection of these kind of pollution, it has been very useful for solving enviromental problems. Undoubtedly the use of this technology in exploratory studies, natural and environmental resources not only increases the speed of studies, but is also much more efficient in terms of accuracy and cost and manpower. The purpose of this study is mine tailings detection of the Anguran Pb-Zn mining area using false color combination (R:1,G:6,B:3), principal component analysis (PCA), and band ratios [R3/2,G5/3,B8/4]. The use of the first three PC and the evaluation of the eigenvector shows that the fifth and ninth components with eigenvectors of 0.72 and 0.65 indicate the spectral behavior of carbonate and clay minerals in bands 8 and 6. image processings validated by the USGS library spectra, the Resampled USGS library spectra and Z-Profile images.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>110</FPAGE>
						<TPAGE>120</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>نازی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مظهری</Family>
						<NameE>Nazi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mazhrai</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه شیراز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nmazhari@shirazu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مرجان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کریمی</Family>
						<NameE>Marjan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Karimi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه شیراز-دانشکده علوم بخش علوم زمین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه شیراز-دانشکده علوم بخش علوم زمین</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>dr.katimi2016@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>پروین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بیات</Family>
						<NameE>Parvin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bayat</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه شیراز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>p.bayat27@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدصالح</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>برومند</Family>
						<NameE>Mohammad Saleh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Broumand</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه شیراز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>salehbroumand1994@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>معدن سرب-روی انگوران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سنجنده استر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ترکیب رنگی کاذب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل مؤلفه اصلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نسبت‌گیری باندی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				