<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Mineralogy and geochemical varations of altered host rock in Irankuh Pb-Zn mining district, SW Isfahan</ArticleTitle>
<VernacularTitle>کانی‌شناسی و تغییرات زمین‌شیمیایی سنگ میزبان آلتره شده در ناحیه معدنی سرب و روی ایرانکوه، جنوب غرب اصفهان</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>16</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">14822</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2017.22890.1745</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد حسن</FirstName>
					<LastName>کریم پور</LastName>
<Affiliation>گروه پژوهشی اکتشاف ذخایر معدنی شرق ایران، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آزاده</FirstName>
					<LastName>ملکزاده شفارودی</LastName>
<Affiliation>گروه پژوهشی اکتشاف ذخایر معدنی شرق ایران، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>اسمعیلی سویری</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>شعبانی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Irankuh Pb-Zn mining district is located Malayer-Isfahan Metallogenic Belt and it is MVT type. Mineralization is hosted by carbonate rock (mostly coarse-grained dolostone) and minor shale-siltstone as epigenetic. Mineral assembelages are sphalerite, galena, pyrite, and minor chalcopyrite associated with dolomite, ankerite, quartz, organic matter, calcite, and barite. Dolomitization is the most important alteration, which is occurred as karst and dissolution cavities filling, fossil replacement, veinlet, and fault berrecia cement. Silicification is mostly occurred at clastic host rock as vein-veinlet and open space fillinig. Geochemically, ore-bearing fluid is Fe- and Mn-rich, which is formed Fe-rich dolomite and ankerite at carbonate host rock. In clastic host rock, pyrite is mainly occurred due to reaction of iron of fluid and sulfur. In addition, As, Sb, Cd, and Cu contents of both carbonate and clastic host rocks are high that these elements can be exploratory tracker. This study in Irankuh mining district can be pattern of exploration for hidden sources in this area and similar deposits in Iran and the world.  &lt;strong&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ناحیه معدنی سرب و روی ایرانکوه در کمربند متالوژنی ملایر- اصفهان واقع شده و از نوع MVT می‌باشد. کانی‌سازی در سنگ میزبان کربناته (عمدتا دولستون دانه درشت) و کمتر شیل- سیلتستون به شکل اپی‌ژنتیک تشکیل شده است. مجموعه کانی‌شناختی شامل اسفالریت، گالن، پیریت و اندکی کالکوپیریت همراه با باطله‌‌های دولومیت، آنکریت، کوارتز، مواد آلی، کلسیت و باریت است. دولومیتی‌شدن مهمترین آلتراسیون منطقه است که به شکل‌های پرکننده حفرات کارستی و انحلالی، جانشیی در فسیل، رگچه‌ای و سیمان برش‌های گسلی دیده می‌شود. سیلیسی-شدن عمدتا در سنگ میزبان آواری به شکل رگه- رگچه و پرکننده فضای خالی اتفاق افتاده است. شواهد زمین-شیمیایی نشان می‌دهد که محلول کانه‌دار غنی از آهن و منگنز بوده و منجر به تشکیل دولومیت غنی از آهن و آنکریت در سنگ میزبان کربناته شده است. در سنگ میزبان آواری، آهن محلول با گوگرد واکنش داده و عمدتا پیریت تشکیل شده است. همچنین مقدار آرسنیک، آنتیموان، کادمیوم و مس در هر دو نوع سنگ میزبان آلتره شده بالاست و از این عناصر به عنوان ردیاب اکتشافی می‌توان استفاده نمود. این مطالعه در ناحیه معدنی ایرانکوه می‌تواند به عنوان الگویی جهت اکتشاف ذخایر پنهان در همین ناحیه و نیز کانسارهای مشابه در ایران و دنیا مورد استفاده قرار گیرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کانی‌شناسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زمین‌شیمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنگ میزبان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ناحیه معدنی ایرانکوه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اصفهان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://aag.scu.ac.ir/article_14822_0cd17b4c713bf8ba0053979e914044f7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
