<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل زمین ریخت شناختی فعالیتهای زمین ساختی موثر در شکل گیری دریاچه مهارلو</VernacularTitle>
			<FirstPage>62</FirstPage>
			<LastPage>66</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">11544</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>فقیه</LastName>
<Affiliation>استادیار بخش علوم زمین دانشکده علوم دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بابک</FirstName>
					<LastName>سامانی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سامان</FirstName>
					<LastName>خبازی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد بخش علوم زمین دانشکده علوم دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ریحانه</FirstName>
					<LastName>روشنک</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد بخش علوم زمین دانشکده علوم دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">دریاچه مهارلو به صورت یک فرونشست زمین ساختی با روند شمال غرب- جنوب شرق تحت تاثیر عملکرد گسلهای مهارلو و قره در جنوب شرق شهر شیراز تشکیل شده است. وجود گسل در حاشیه دریاچه و ایجاد سیماهای زمین ریختی در جبهه های کوهستانی مجاور، زمینه مناسبی را برای ارزیابی فعالیت های زمین ساختی موثر در شکل گیری آن فراهم نموده است. با رویکرد کمی در تحلیل های زمین ریخت شناسی و اندازه گیری شاخص های زمین ریختی نظیر شاخص پیچ و خم جبهه کوهستان  و شاخص نسبت پهنای دره به عمق دره ، میزان فعالیت زمین ساختی گسل های موثر در شکل گیری این دریاچه مورد ارزیابی قرار گرفته است. نتایج حاصل از تحلیل های زمین ریختی و ریخت سنجی در امتداد جبهه های کوهستان حاشیه دریاچه مهارلو حاکی از آن است که میزان فعالیت زمین ساختی در بخش های شمال شرق (گسل مهارلو) و جنوب غرب (گسل قره)  این دریاچه متفاوت است. این نتایج نشان می دهد که گسل قره از لحاظ  میزان فعالیت زمین ساختی، فعال تر از گسل مهارلو می باشد. نتایج حاصل ازتحلیل آماری داده های زمین ریختی در طول گسلهای قره و مهارلو حاکی از رده بندی فعالیت زمین ساختی در طول هر کدام از این گسل هاست که می تواند در ارتباط با تغییر شرایط زمین شناسی و یا جزء بندی استرین در طول گسل ها باشد.
 
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کلمات کلیدی: شاخص زمین ریختی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فعالیت زمین ساختی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دریاچه مهارلو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گسل قره</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گسل مهارلو</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://aag.scu.ac.ir/article_11544_c94cf33182e958d12b54231e6d2853b1.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
