<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume></Volume>
				<Issue>مقالات آماده انتشار</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>18</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Estimation of Geothermal Parameters Using Spectral Analysis and 3D Inverse Modelling of the Magnetic Data in the Mahallat Geothermal Field</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تخمین پارامترهای زمین گرمایی با استفاده از تحلیل طیفی و مدلسازی معکوس سه بعدی داده های مغناطیس سنجی در منطقه ی زمین گرمایی محلات</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15345</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2020.28917.1957</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سینا</FirstName>
					<LastName>شیرانی</LastName>
<Affiliation>گروه مهندسی اکتشاف معدن، دانشکده مهندسی معدن، نفت و ژئوفیزیک، دانشگاه صنعتی شاهرود، شاهرود، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>نجاتی کلاته</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه نفت و ژئوفیزیک دانشگاه صنعتی شاهرود</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>محمدزاده مقدم</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی نفت، دانشکده، پژوهشکده علوم پایه کاربردی جهاد دانشگاهی، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The existence of hot springs, extensive travertine deposits, hydrothermal alteration ranges, and the presence of faults in the Mahallat indicate an important geothermal system. In order to recognize the reservoir of the geothermal system as well as areas with magnetic anomalies, in the study area were conducate the magnetometry measurements In the length of 10 profiles,with total length 160 km and with an station spacing of 40 meters. The main purpose of this study is to estimate the bottom (Curie point depth) and top depth of magnetic sources also thermal gradient and heat flow using spectral analysis (centroid method). As well as conducted 3D inverse modeling of the magnetic data by Li-Oldenberg algorithm, in order to determine of geometries of the heat source. Conformity between of the obtained results by inverse modelling and centroid method indicate the existence of geothermal reservoir in the north part of study area. The results indicated that the range of variations in the bottom- depth, top depth of magnetic sources, varies from 1350 to 3400 meter,1230 to 2390meter, respectively.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">وجود چشمه های آبگرم، محدوده های دگرسان شده ی گرمابی در منطقه محلات حاکی از وجود یک سامانه ی زمین گرمایی مهم می باشد. به منظور شناسایی مخزن سامانه زمین گرمایی، عملیات مغناطیس سنجی زمینی در طول 10 نیم رخ، جمعاً به طول 160 کیلومتر با فاصله ایستگاهی 40 متر در محلات صورت گرفته است. در این مطالعه به منظور تخمین پارامترهای زمین گرمایی از قبیل عمق نقطه ی کوری، عمق بالای لایه ی مغناطیسی، میزان شار و گرادیان حرارتی از آنالیز طیفی و روش مرکزیابی استفاده گردید. همچنین با هدف تعیین هندسه بی هنجاری های مغناطیسی مدلسازی معکوس سه بعدی داده ها به وسیله الگوریتم لی- اولدنبرگ انجام شد. نتایج حاصل شده حاکی از آن است که محدوده تغییرات عمق کف منابع مغناطیسی و عمق بالای لایه ی مغناطیسی در نواحی مختلف منطقه مورد مطالعه به ترتیب بین 1350 تا3400 متر و 1230 تا 2390 متر بوده که نتایج حاصل شده مطابقت قابل قبولی با نتایج عمقی حاصل از مدلسازی معکوس داده ها، مکان چشمه های آبگرم، موقعیت و روند گسل های منطقه دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سامانه ی زمین گرمایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل طیفی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عمق نقطه ی کوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مرکزیابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محلات</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
