<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2017.13066</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13066_ce2693fdceabe63bd46f553b728a7d46.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی اقتصادی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>کانسار مس چینه کران (نوع مانتو) کال ابری در مجموعه آتشفشانی- رسوبی ائوسن شمال غربی بردسکن، شمال شرقی ایران</article-title>
			        <subtitle>کانسار مس چینه کران (نوع مانتو) کال ابری در مجموعه آتشفشانی- رسوبی ائوسن شمال غربی بردسکن، شمال شرقی ایران</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>جباری</surname>
			            <given-names>الهه</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه پژوهشی اکتشاف ذخایر معدنی شرق ایران، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>ملکزاده شفارودی</surname>
			            <given-names>آزاده</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه پژوهشی اکتشاف ذخایر معدنی شرق ایران، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>کریم پور</surname>
			            <given-names>محمدحسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه پژوهشی اکتشاف ذخایر معدنی شرق ایران، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2017</year>
			      </pub-date>
			      <volume>7</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>1</fpage>
			      <lpage>19</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>08</day>
			          <month>11</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>04</day>
			          <month>04</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2017, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2017</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13066.html">http://aag.scu.ac.ir/article_13066.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>کانسار کال ابری بخشی از مجموعه آتشفشانی-رسوبی ائوسن جنوب زون سبزوار است که میزبان کانی­سازی­های متعدد مس چینه­کران می­باشد. زمین­شناسی محدوده شامل سنگ­های آتشفشانی با ترکیب آندزیتی- بازالتی، سنگ آهک و دایک­های میکروگابرویی ائوسن است. سنگ­های آذرین از نوع کالک آلکالن و متاآلومینوس بوده و در زون فرورانش تشکیل شده­اند. کانی‌سازی در داخل سنگ­های آتشفشانی و مرز آنها با سنگ آهک به شکل­های پراکنده، رگچه­ای و پرکننده تشکیل شده است. کانی­های اولیه شامل کالکوزیت، کالکوپیریت، بورنیت، مس طبیعی و پیریت و کانی­های ثانویه مالاکیت، کوولیت، آزوریت، کریزوکلا و اکسیدهای آهن است. آلتراسیون پروپلیتیک، کربناتی، سیلیسی و زئولیتی در منطقه دیده می­شود. ناهنجاری مس تا بیش از 8 درصد می­رسد. کانسار مس کال ابری از نوع مانتو است و مدل اپی­ژنتیک برای آن پیشنهاد می­شود. مجموعه آتشفشانی- رسوبی در شمال شرقی ایران پتانسیل بالایی برای کانسارهای مانتو دارد و باید برنامه اکتشافی تفصیلی برای آن طراحی شود.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>کالکوزیت</kwd>
						<kwd>چینه کران</kwd>
						<kwd>زمین شیمی</kwd>
						<kwd>توالی آتشفشانی- رسوبی</kwd>
						<kwd>زون سبزوار</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>افتخارنژاد، ج.، 1354، نقشه 1:250000 کاشمر، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>سامانی، ب.، 1381، متالوژی کانسارهای مس مانتو در ایران، ششمین همایش انجمن زمین­شناسی ایران، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>قائمی، ف.، موسوی حرمی، ر.، 1385، نقشه 1:100000 درونه، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Asran, M., Ezzat, M., 2012, The pan- African calck- alkaline granitoids and the associated mafic microgranular enclaves (MME) around Wadi Abu Zawal area, North Eastern desert, Egypt: Geology, Geochemistry and petrogenesis, Journal of Biology and Earth Sciences, Vol. 2, No.1, p. 1-16.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Boveiri Konari, M., Rastad, E., Kojima, S., Omran, N.R., 2013, Volcanic red bed-type copper mineralization in the Lower Cretaceous volcano-sedimentary sequence of the Keshtmahaki deposit, southern Sanandaj-Sirjan Zone, Iran, Neues Jahrbuch für Mineralogie-Abhandlungen, Journal of Mineralogy and Geochemistry, Vol. 190, p. 107-121.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Boynton, W.V., 1985, Cosmochemistry of the rare earth elements, Meteorite studies, In: Henderson. P., (eds.) Rare Earth Element Geochemistry, (Developments in Geochemistry 2), Elsevier, Amesterdam, p. 115-1522.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Cabral, A.R., Beaudoin, G., 2007, Volcanic Red Bed Copper mineralisation related to submarine basalt alteration, Mont Alexandre, Quebec Appalachians, Canada, Mineralium Deposita, Vol. 42, p. 901-912.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Camus, F., 1990, Geological characteristics of stratabound deposits associated with lacustrine sediments, central Chile. In: Fontboté, L., Amstutz, G.C., Cardozo, M., Cedillo, E., Frutos, J., (eds.) Stratabound ore deposits in the Andes. Springer-Verlag, Berlin, p. 449 – 462 .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Espinnoza, R.S., Veliz, G.H., Esquivel, L.J., Arias, F.J., and Moraga, B.A., 1996, The cupriferous province of the coastal ranges, Northern Chile, In: Camus, F., Sillitoe, R.H., Petersen, R., (eds.) Andean copper deposits: new discoveries, mineralization, styles and metallogeny. Spetial publication, No. 5, p. 19-32.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Geng, H., Sun, M., Yuan, C., Xiao, W.J., Xian, W.S., Zhao, G.C., Zhang, L.F., Wong, K., Wu, F.Y., 2009, Geochemical, Sr–Nd and zircon U–Pb–Hf isotopic studies of Late Carboniferous magmatism in the West Junggar, Xinjiang: implications for ridge subduction, Chemical Geology, Vol. 266, p. 364–389.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Gill, J.B., 1981, Orogenic Andesites and Plate Tectonics, Springer, New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Hastie, A.R., Kerr, A.C., Pearce, J.A., Mitchell, S.F., 2007, Classification of altered volcanic island arc rocks using immobile trace elements: development of the Th–Co discrimination diagram, Journal of Petrology, Vol. 48, No. 12, p. 2341-2357.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Kojima, S., Astudillo, J., Rojo, J., Trista, D., Hayashi, K., 2003, Ore mineralogy, flid inclusion and stable isotopic characteristics of stratiform copper deposits in the coastal Cordillera of northern Chile, Mineralium Deposita, Vol. 38, p. 208-216.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Kojima, S., Trista, A.D., Hayashi, K.I., 2007, Genetic aspects of the manto-type copper deposits based on geochemical studies of North Chilean deposits. Resource geology, Vol. 59, No. 1, p. 87-98.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Lindenberg, H.G., Jacobshagen, V., 1983, Post-Paleozoic geology of the Taknar zone and adjacent area, NE Iran, Khorasan, Geological Survey of Iran, Report No. 51, p. 145-163.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Middlemost, E.A.K., 1985, Magmas and magmatic rocks, Longman Pub. Company p. 221-226.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Maniar, P.D., Piccoli, P.M., 1989, Tectonic discrimination of granitoids, Geological Society of America  Bulletin, Vol. 101, p. 635-643.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Martin, H., 1999, Adakitic magmas: modern analogous of Archean granitoids, Lithos, Vol, 46, No, 3, p, 411- 429.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Oliveros, V., Feraud, G., Aguirre, L., Ramirez, L., Fornary, M., Palacios, C., 2008, Detailed 40Ar/39Ar dating of geologic events associated with the Mantos Blancos copper deposit, northern Chile. Mineralium Deposita, Vol. 43, p. 281-293.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Palacios, C., 1990, Geology of the Buena Esperanza coppersilver deposit, Northern Chile. In: Fontboté, L., Amstutz, G.C., Cardozo, M., Cedillo, E., Frutos, J., (eds.) Stratabound ore deposits in the Andes, Springer-Verlag, Berlin, p. 313 – 318 .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Pearce, J.A., 1983, Role of the sub-continental lithosphere in magma genesis at active continental margins, In: Hawkesworth, C.J., Norry, M.J. (eds.), Continental Basalts and Mantle Xenoliths, Shiva, Nantwich, p. 230-249.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Pearce, J.A., 1996, A user’s guide to basalt discrimination diagrams, Trace element geochemistry of volcanic rocks: applications for massive sulphide exploration, Edited by DA Wyman. Geological Association of Canada, Short Course Notes, Vol.: 12, p. 79-113.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Pearce, J.A., Harris, N.W., Tindle, A.G., 1984, Trace element discrimination diagrams for the tectonic interpretation of granitic rocks, Journal of Petrology, Vol. 25, p. 956-983.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Ramirez, L.E., Palacios, C., Townley, B., Parada, M.A., Sial, A.N., Turiel, J.L.F., Gimeno, D., Valles, M.G., Lehmann, B., 2006, the Mantos Blancos copper deposit: an upper Jurassic breccia- style hydrothermal system in the Coastal Range of Northern Chile, Mineralium Deposita, Vol. 41, p. 246-258.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Rollinson, H., 1993, Using geochemical data, Evaluation, Presentation, Interpretation, Harlow, UK, Longman, 352 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Ruiz, C., Aguilar, A., Egert, E., Espinoza, W., Puebles, F., Quezada, R., Serrano, M., 1971, Strata-bound copper sulphide deposits of Chile, Society of Mineralogy and Geology of  Jappan, Spec. Issue, Vol. 3, p. 252 – 260</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Sato, T., 1984, Manto type copper deposits in Chile, a review. Bulletin of the geological survey of Japan, Vol. 35, p. 565-582.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Sun, S.S., McDonough, W.F., 1989, Chemical and isotopy systematics of oceanic basalts: implications for mantle composition and processes,  In: Magmatism in the Ocean: Basins. The Geological Society of London, special publication, Vol. 42.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Tosdal, R.M., Munizaga, F., 2003, Lead sources in Mesozoic and Cenozoic Andean ore deposits, north-central Chile (30–34_S), Mineralium Deposita, Vol.  38, p. 234–250.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Tristá-Aguilera, D., Barra, F., Ruiz, J., Morata, D., Talavera-Mendoza, O., Kojima, S., Ferraris, F., 2006, Re–Os isotope systematics for the Lince–Estefanía deposit: constraints on the timing and source of copper mineralization in a stratabound copper deposit, Coastal Cordillera of Northern Chile, Mineralium Deposita, Vol. 41, p. 99–105.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Vivallo, W., Henríquez, F., 1998, Génesis común de los yacimientos estratoligados y vetiformes de cobre del Jurásico Medio a Superior en la Cordillera de la Costa, Región de Antofagasta, Chile, Revista Geology Chile, Vol. 25 , p. 199 – 228 .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Whitney, D.L., Evans, B.W., 2010, Abbreviations for names of rock-forming minerals, American Mineralogist, Vol:  95, p. 185–187.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Wilson, M., 1989, Igneous Petrogenesis, Uniwin Hyman, London.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Wilson, N.S.F., Zentilli, M., Spiro, B., 2003, A sulfur, carbon, oxygen, and strontium isotope study of the volcanic-hosted El Soldado mantotype Cu deposit, Chile: the essential role of bacteria and petroleum, Economic Geology, Vol. 98, p. 163–174.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Wood, D.A., 1980, The application of a Th-Hf-Ta diagram to problems of tectonomagmatic classification and to establishing the nature of crustal contamination of basaltic lavas of the British Tertiary volcanic province, Earth Planetary Science Letter, Vol. 50, p. 11– 30.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Zhang, H., Zhang, L., Harris, N., Jin, L., Honglin, Y., 2006, U–Pb zircon ages, geochemical and isotopic compositions of granitoids in Songpan-Garze fold belt, eastern Tibetan Plateau: constraints on petrogenesis and tectonic evolution of the basement, Contributions to Mineralogy and Petrology, Vol. 152, p. 75-88</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2017.13067</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13067_12e94b0be4d3317c3c610c9d3958942a.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>آب شناسی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>آسیب پذیری و آلودگی آبخوان کارستی نعل اسبی، جنوب شرق ایذه، با استفاده از روش COP</article-title>
			        <subtitle>آسیب پذیری و آلودگی آبخوان کارستی نعل اسبی، جنوب شرق ایذه، با استفاده از روش COP</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>محرابی نژاد</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس معاونت حفاظت و بهره‌برداری منابع آب، سازمان آب و برق خوزستان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>علیجانی</surname>
			            <given-names>فرشاد</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیئت علمی-گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید بهشتی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>رنگزن</surname>
			            <given-names>کاظم</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیئت علمی دانشگاه شهید چمران گروه سنجش از دور و GIS، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>استادهاشمی</surname>
			            <given-names>زهره</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانش آموخته گروه سنجش از دور و GIS، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید بهشتی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2017</year>
			      </pub-date>
			      <volume>7</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>20</fpage>
			      <lpage>28</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>16</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>02</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2017, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2017</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13067.html">http://aag.scu.ac.ir/article_13067.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>به منظور ارزیابی آسیب پذیری ذاتی آبخوان کارستی نعل اسبی، واقع در جنوب شرق ایذه، روش COP مورد استفاده قرار گرفته است. این روش خصوصیات لایه پوشاننده بالای سطح ایستابی (عامل O)، تمرکز جریان (عامل C) و بارش (عامل P) را به عنوان پارامترهای ارزیابی آسیب پذیری آب زیرزمینی به کار می‌گیرد. خصوصیات کارست، از قبیل وجود حفرات فروبرنده (عامل C) و عوارض کارستی در حوضه توسط عوامل کاهش دهنده حفاظت طبیعی اعمال شده توسط لایه پوششی (عامل O) جبران می‌شود. عامل P قابلیت تغییر مکانی و زمانی بارش را اعمال می‌نماید که عامل انتقال آلاینده‌ها می‌باشند. نتایج با غلظت نیترات در آبخوان کارستی نعل اسبی مورد مقایسه قرار گرفت و مقایسه با این داده‌ها مزایای روش COP در ارزیابی آسیب پذیری آب‌های زیر زمینی در کارست را مشخص نمود. نتایج نشان داد که به جز بخش کوچکی از پای دماغه پلانژدار ناودیس نعل اسبی و ارتفاعات که به لحاظ آسیب پذیری در رده‌های کم و متوسط قرار می‌گیرند در بقیه مناطق کارست نعل اسبی آسیب‌پذیری زیاد و خیلی زیاد می‌باشد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>آسیب پذیری</kwd>
						<kwd>روش COP</kwd>
						<kwd>آلودگی نیترات</kwd>
						<kwd>آبخوان کارستی</kwd>
						<kwd>ایذه</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>صابری ع.، رنگزن ک.، مهجوری ر.، کشاورزی م.ر. ، 1391. پتانسیل یابی منابع آب زیرزمینی با تلفیق سنجش از دور و GIS به روش تحلیل سلسله مراتبی (AHP) در تاقدیس کمستان استان خوزستان. مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 6، صفحه 11 تا 20.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>محرابی نژاد ع. 1389. پهنه بندی آسیب‌پذیری آبخوان کارستی ایذه: کاربرد روش COP در محیط GIS. پایان نامه کارشناسی ارشد سنجش از دور و GIS. دانشگاه شهید چمران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>ناصری ح.ر. علیجانی ف.، 1382. هیدروژئوشیمی و آلودگی آب‌های زیرزمینی دشت ایذه. سازمان آب و برق خوزستان، تحقیقات و استانداردهای مهندسی آب.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>ناصری ح.ر. علیجانی ف.، 1391. تحلیل سیستم‌های کارست سازندهای آسماری و ایلام – سروک در جنوب غرب ایذه. مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 3، صفحه 94 تا 104.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Aller, L. T., Bennett H. J. R., Lehr R., Petty J., Hackett G., 1987, DRASTIC: A standardized system for evaluating ground water pollution potential using geo- hydrogeologic settings. US Environmental Protection Agency Report. EPA600/2–EP87/036.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Bekesi, G., McConchie J., 2000, Empirical assessment of influence of the unsaturated zone on aquifer vulnerability, Manawatu region, New Zealand. Ground Water, v. 38, no. 2, p. 193-199.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Bruyere S., Jeannin P.Y., Dassargues A., Goldscheider N., Popescu C., Sauter M., Vadillo I., Zwahlen F., 2001, Valuation and validation of vulnerability concepts using a physically based approach. 7th Conference on Limestone Hydrology and Fissured Media, Besanc¸on 20–22 September 2001. Sci. Tech. Environm. Mem., no. 13, p. 67–72.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Daly D., Dassargues A., Drew D., Dunne S., Goldscheider N., Neale S., Popescu C., Zwhalen F., 2002, Main concepts of the “European Approach” for (karst) groundwater vulnerability assessment and mapping. Hydrogeol. J., v. 10, no. 2, p. 340–345.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Doerfliger N., Zwahlen F., 1998, Groundwater Vulnerability Mapping in Karstic Regions (EPIK) – Application to Groundwater Protection Zones. Swiss Agency for the Environment, Forests and Landscape (SAEFL), Bern.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Doerfliger N., Jeannin P.Y., Zwahlen F., 1999, Water vulnerability assessment in karst environments: a new method of defining protection areas using a multi-attribute approach and GIS tools (EPIK method). Environ. Geol., v. 39, no. 2, p. 165–176.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Foster S. .S. D, 1987, Fundamental concepts in aquifer vulnerability,pollution risk and protection strategy. In: Van Duijevenboden W., Van Waegeningh H.G. (eds.) Vulnerability of soil and groundwater to pollutants, v. 38. TNO Committee on Hydrogeological Research, Proceedings and Information, The Hague, p. 69–86</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Gogu R. C. and A. Dassargues, 2000, Current trends and future challenges in groundwater vulnerability assessment using overlay and index methods. Environmental Geology, v. 39, no. 6, pp. 549-559.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Goldscheider N., 2005, Karst groundwater vulnerability mapping: application of a new method in the Swabian Alb, Germany. Hydrogeol. J., v. 13, p. 555–564.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Goldscheider N., Popescu C., 2004, The European approach vulnerability and risk mapping for the protection of carbonate (karst) aquifers. European Commission, Brussels, 17–21.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Goldscheider N., Hotzl H., Fries W., Jordan P., 2001, Validation of a vulnerability map (EPIK) with tracer tests. 7th Conference on Limestone Hydrology and Fissured Media, Besan_on 20–22 September 2001. Sci. Tech. Environ. M., v. 13, p. 167–170.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Jeannin P. Y., Cornaton F., Zwahlen F., Perrochet P., 2001, VULK: a tool for intrinsic vulnerability assessment and validation. 7th Conference on Limestone Hydrology and Fissured Media, Besanc¸on 20–22 September 2001. Sci. Tech. Environm. Mem., v. 13, p. 185–188.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Perrin J., Pochon A., Jeannin P.Y., Zwahlen F., 2004, Vulnerability assessment in karstic areas: validation by field experiments. Environ. Geol., v. 46, p. 237–245.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Vias J.M., Andreo B., Perles M.J.,  Carrasco F., Vadillo I., Jiménez P., 2006, Proposed method for groundwater vulnerability mapping in carbonate (karstic) aquifers: the COP method.  Hydrogeol. J., v. 14, no. 6, p. 912–925.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Van Stempvoort D., Ewert L., Wassenaar L. I., 1993, Aquifer vulnerability index: A GIS based method for ground water vulnerability mapping. Canadian Water Resources Journal, v. 18, no. 1, p. 25-37.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Vrba J., Zoporozec A., 1994, Guidebook on mapping groundwater vulnerability. IAH International Contribution for Hydrogeology, v. 16.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Zwahlen F., 2004, Vulnerability and risk mapping for the protection of carbonate (karst) aquifers, final report (COST action 620). European Commission, Brussels (ed.).</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2017.13068</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13068_0f9bc5bc2ccd30c2cc34912cc4a57776.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>چینه شناسی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مطالعه روزن بران سازند میشان در برش چینه نگاری هندون واقع در شمال غرب بندرعباس و کاربرد آن در چینه نگاری سکانسی</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>دانشیان</surname>
			            <given-names>جهانبخش</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه خوارزمی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>درخشانی</surname>
			            <given-names>مریم</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری ، گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه خوارزمی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>معلمی</surname>
			            <given-names>سید علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>هیات علمی بخش زمین شناسی مخازن، پژوهشگاه صنعت نفت، تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2017</year>
			      </pub-date>
			      <volume>7</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>29</fpage>
			      <lpage>41</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>03</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>04</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2017, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2017</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13068.html">http://aag.scu.ac.ir/article_13068.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>چینه نگاری سکانسی علمی است که به تحلیل حوضه رسوبی و اکتشاف کمک قابل توجهی می‌نماید. به همین منظور در این تحقیق چینه نگاری سکانسی سازند میشان در برش هندون در شمال غرب بندرعباس مورد بررسی قرار گرفت. بر اساس مجموعه روزن بران، سن نهشته‌ها بوردیگالین- لانگین تعیین و سه مجموعه رخساره‌ای، پهنه جزر و مدی، لاگون و دریای باز تشخیص داده شد. با نگرش ویژه به محتویات فسیلی، 4 سکانس رسوبی رده سوم به همراه 5 مرز سکانسی شناسایی شدند. روند رسوب‌گذاری زمان بوردیگالین در این برش که با یک TST آغاز شده احتمالاً منطبق بر بالا آمدن سطح جهانی آب دریا است. بررسی تغییرات سطح نسبی آب دریا در این حوضه رسوبی حاکی از آن است که با منحنی سطح جهانی آب دریا انطباق خوبی را نشان نمی‌دهد که احتمالاً از دلایل آن می‌توان به تغییرات تکتونیک محلی در پس خشکی بندرعباس اشاره کرد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>سازند میشان</kwd>
						<kwd>بوردیگالین – لانگین</kwd>
						<kwd>زیست چینه نگاری سکانسی</kwd>
						<kwd>شمال غرب بندرعباس</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>پورامینی بزنجانی. س.، آدابی. م.ح، 1392، تأثیر دیاژنز به کیفیت مخزنی سازند کنگان در میدان لاوان، خلیج فارس، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته شهید چمران اهواز، شماره 10، ص 47-33.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>دانشیان. ج.، مصدق. ح.، خلج. ح.، قاسمی. ع.، 1387، چینه نگاری سکانسی نهشته‌های سازند قم در ناحیه الگو (برش کوه بیچاره) در جنوب شرق قم، شمال ایران مرکزی، مجله پژوهشی دانشگاه اصفهان ( علوم پایه)، شماره 5، ص1- 35.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>ذاکری. م.، موسوی حرمی. ر.، خانه باد. م.، محبوبی. ا.، صابری. ا.، 1393، رخساره‌ها، دیاژنز و کیفیت مخزنی سازند سروک در میدان نفتی کوپال، در جنوب غرب ایران، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته شهید چمران اهواز، شماره 14، ص 46-59.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Adams. T. D., Bourgeois. F., 1967, Asmari biostratigraphy Iran. Oil Oper. Co., Geol. Explor. Div., Report No: 1074, p: 1-37, unpublished.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Armentrout. J. M., 1996, High resolution sequence biostratigraphy: examples from the Gulf of Mexico Plio-Pleistocene; in: Howell. J. A., Aitken. J. F., (Editors), High resolution sequence stratigraphy: Innovations and applications: p: 65-86, Geological Society, Special Publication # 104.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Becker. E., Dusenbury. A. N., 1985, Mio- Oligocene (Aquitanian) foraminifera from the Goajira Peninsula, Colombia, p: 1-48.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Bolli. H. M., Saunders. J. B., 1985, Oligocene to Holocene low latitude planktic foraminifera, In: Plankton stratigraphy, Bolli. H. M., Saunders. J. B., Perch-Nielson. K., (eds.), p: 1-1032, Cambridge University Press.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Brett. C. E., 1995, Sequence stratigraphy, biostratigraphy and taphonomy in shallow marine environment, p: 597-616, Palaios, Vol: 10.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Brett. C. E., 1998, Sequence stratigraphy, paleoecology, and evolution: Biotic clues and responses to sea-level fluctuations, p: 241-262, Palaios, Vol: 13.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Catuneanu, O., 2002, Sequence stratigraphy of clastic systems: concepts, merits, and pitfalls; Journal of Africa Earth Sciences, No.1, p.1-43, Vol: 35.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Catuneanu. O., 2006, Principle of sequence stratigraphy, Elsevier, p: 1-375.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Dunham. R. J., 1962, Classification of carbonate rocks according to depositional texture. Ham, W.E. (Ed.). Classification of carbonate rocks, p: 1-41, American Association of Petroleum Geologists, Memoir, Vol: 1.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Embry. A. F., Klovan. J. E., 1971, A late Devonian reef tract on northeastern banks Island, Northwest Territories. p: 1-51, Bull. Can. Pet. Geol, Vol: 19.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Emery. D., Myers. K. J., 1996, Sequence stratigraphy. p: 1-2, Blackwell, Oxford, UK, 97.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Flugel. E., 2010, Microfacies of carbonate rocks, analysis, interpretatation and application, p: 1-984, 2 end edition Springer-Verlag, New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Fursich. F. T., Pandy. D. K., 2003, Sequence stratigraphic significance of sedimentary cycles and shell concentrations in the Upper Jurassic-Lower Cretaceous of Kachchh, Western India, p: 285-309, palaeogeography, palaeoclimatology, palaeoecology, Vol: 193.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Haq. B. U., Hardenbol. J., Vail. P. R., 1987, Chronology of fluctuating sea levels since the Triassic (250 million years ago to present), p: 1156–1166, Science, Vol: 235.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Hardenbol. J., Thierry. J., Farley. M. B., Jacquin. T., D. e., Gracianski. P.C., Vail. P. R., 1998, Mesozoic and Cenozoic sequence Stratigraphic framework of European Basins. In: De Gracianski. PC., Hardenbol. J., Thierry. J., Vail. PR., (eds) Mesozoic and Cenozoic sequence stratigraphy of European basins, P: 3–14, SEPM SpecialPublish # 60.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Henson. F. R. S., 1950, Middle Eastern Tertiary Peneroplidae (foraminifera), with remarks on the phylogeny and taxonomy of the family, p: 1-70, The West Yorkshire Printing Co. Lim., Wakefield, England.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Hohenegger. J., Yordanova. E., Nakano. Y., Tatzreiter. F., 1999, Habitats of larger foraminifera on the reef slope of Sesoko Island, Okinawa, Japan, p: 1-59, Marine Micropaleontology, Vol: 36.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Hunt, D., and Tucker, M. E., 1992,Stranded parasequences and the forced regressive wedge systems tract: deposition during base-level fall; Journal of Sedimentary Geology, p.1-9, Vol: 81.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Hunt. D., Tucker. M. E., 1995, Stranded parasequences and the forced regressive wedge systems tract: deposition during base-level fall-reply; p: 147-160, Journal of Sedimentary Geology, Vol: 95.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>IOOC, 1969, Geological map of sw Iran, scale 1:1000000, compiled by the Geological and Exploration Division.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Kennett. J. M., Srinivasan. M. S., 1983, Neogene planktonic foraminifera, a phylogenetic atlas, Hutchinson Ross Publish. Co. Pensylvania, p: 1-263.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>شکل4 : چینه نگاری سکانسی نهشته‌های سازند میشان در برش هندون.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>شکل4 : چینه نگاری سکانسی نهشته‌های سازند میشان در برش هندون.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Loeblich. A. R., Tappan. J. H., 1988, Foraminiferal general and their classification, Van Nostrand Reinhold Co., p: 1-869, 2 v, pls. 847. New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Murray. j. w., 1991, Ecology and Palaeoecology of Bentic Foraminifera. Longman, Harlow, Essex, p: 1-397.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Murray. J. W., 2000, When Does Environmental variability Become Environmental Change? The Proxy Record of Bentonic Foraminifera. In: Martin R. E., (ed.), Environmental Micropaleontology: The Application of Microfossils to Environmental Geology. Kluwer Academic/ Plenum Publishers, New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Papp. A., Schmid. M. E., 1985, Die fossilen Foraminiferen des rtiaren Beckens Von wien Revision der Monographie Von Alcide d`Orbigny (1846), Abhandle, p: 1-311, Geol. Bundesanst., Vienna, Vol: 37.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Pettijohn. F. J., Potter. P. I., Siever. R., 1987, Sand and Sandstone. 2nd ed., p: 553, Springer-Verlag, New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Postuma. J. A., 1971, Manual of Planktonic Foraminifera, p: 1-420, Elsevier Publishing Company, Amsterdam.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Rahaghi, A., 1973, Etude de quelques grands foraminiferes de la Formation de Qum (Iran Central). Rev. Micropaleont., p. 23-38, Vol:16.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Rahaghi. A., 1980, Tertiary faunal Assemblage of Qum-Kashan, Sabzewar and Jahrum area, Nat. Iran. Oil Co., Geol. Lab. Public., No: 8.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Reuter. M., Piller. W. E., Harzhauser. M., Mandic. O., Berning. B., Rogl. F., Kroh. A., Aubry. M. P., Wielandt-Schuster. U., Hamedani, A., 2007, The Oligo-/ Miocene Qom Formation (Iran): evidence for an early Burdigalian restriction of the Tethyan sea and closure of its Iranian gateways, p: 1-24, J Earth Sci (Geol Rundsch).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Souaya. F. J., 1963, On the foraminifera of Gebel Gharra (Cairo – Suez Road) and some other Miocene samples, p: 1-24, Jour. Paleont., Vol: 37.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Taheri. a., Vaziri-Moghadam. H., Seyrafian, A., 2008, Relationships between foraminiferal assemblages and depositional sequences in Jahrum Formation, Ardal area (Zagros Basin, SW Iran), No: 3, p: 191-201, Historical Biology, Vol: 20.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Taheri. a., 2010, Paleoenvironmental model and sequence stratigraphy for the Oligo-Miocene foraminiferal limestone in east of Dogonbadan, No: 3, p: 15-30, Stratigraphy and Sedimentology Researches, Vol: 40.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Todd. R., 1952, Vicksburg (Oligocene) Smaller Foraminifera from Mississippi, p: 1-53, Geological survey professional paper 241, united state government prenting office, Washington.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>Vaziri-Moghaddam. H., kimiagari. M., Taheri. A., 2006, Depositional environment and sequenc stratigraphy of the Oligo-Miocene Asmari Formation in SW Iran, No: 1, p: 41-51, Facies, Vol: 52.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R41">
			<label>41</label>
			<element-citation>Viterbo. I., 1963, Iran Makran area foraminifera, Annex 2 to: Final Paleontological Report, p: 1-28.    </element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2017.13069</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13069_b7a808d69aa0642988ec319186fdc66d.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی اقتصادی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>کاربرد داده های ژئوشیمیایی در تعیین الگوی تشکیل ذخایر فلزات پایه با میزبان رسوبی- مطالعات موردی، معادن روی- سرب- (نقره- باریم) حوضه معدنی ایرانکوه اصفهان</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>بویری کناری</surname>
			            <given-names>مینا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانش آموخته زمین دکتری شناسی اقتصادی، گروه زمین شناسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه تربیت مدرس تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>راستاد</surname>
			            <given-names>ابراهیم</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیئت علمی گروه زمین شناسی اقتصادی دانشگاه تربیت مدرس تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>کلندر</surname>
			            <given-names>لیلا</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی، دانشکده زمین شناسی مهندسی، دانشگاه Firat ترکیه</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2017</year>
			      </pub-date>
			      <volume>7</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>42</fpage>
			      <lpage>64</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>23</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>03</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2017, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2017</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13069.html">http://aag.scu.ac.ir/article_13069.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>کانسارهای روی- سرب- (نقره- باریم) حوضه معدنی ایرانکوه اصفهان در توالی آتش­فشانی- رسوبی کرتاسه زیرین، در یک محیط کافت پشت کمانی و در مجاورت گسل­های نرمال همزمان با رسوب گذاری تشکیل گردیده­اند. بر اساس ماهیت کانه­زایی سولفیدی، می­توان سه رخساره کانسنگ سولفیدی زون تغذیه کننده، توده­ای و لایه­ای را از یکدیگر متمایز نمود که دارای ارتباط تنگاتنگ با دگرسانی­های سیلیسی، دولومیتی و به میزان کمتر سریسیتی هستند. بر اساس مطالعات میکروسکوپی و مطالعات زمین شیمیایی از جمله EPMA و کاتدولومینسانس، دو نوع رخداد دولومیتی شدن ناحیه­ای (دیاژنزی) و دولومیتی شدن هیدروترمالی را می­توان در حوضه معدنی ایرانکوه از یکدیگر تفکیک نمود. نتایج مطالعات EPMA و میان بارهای سیال حاکی از آن است که دو نوع سیال با دو منشأ متفاوت در تشکیل کانسارهای حوضه معدنی ایرانکوه نقش مؤثر داشته­اند: (1) سیالات هیدروترمالی دما بالا (260-85 درجه) که بر اساس مقادیر نسبت­های عنصری Th/U واحدهای میزبان  کانه­زایی، ماهیت احیایی داشته و منشأ آنها مرتبط با سیالات بین سازندی و سیالات دریایی فرورو می­باشد، (2) آب دریایی فرورو که دارای مقادیر پایین از عناصر منگنز و آهن بوده و منجر به دولومیتی شدن ناحیه­ای واحدهای آهکی گردیده است. بر اساس نتایج حاصل از مطالعه میان بارهای سیال، سیالات هیدروترمالی در دو محدوده دمایی و شوری قرار می­گیرند. سیالات زون تغذیه کننده، دارای دماهای بالا (260-120 درجه) و شوری پایین (3/23-7/8 درصد) هستند که در محل تشکیل رخساره کانسنگ سولفید توده­ای و احتمالاً به دلیل اختلاط با آب دریایی فرورو، دمای آنها کاهش (180-85 درجه) و شوری آنها افزایش (3/23-8/16) یافته است. با مطالعه داده­های زمین شیمیایی از جمله مطالعه میان بارهای سیال و همراهی کانه­زایی کم عیار و پرعیار با میان بارهای با دما و شوری مختص به خود و تلفیق آنها با داده­های زمین­شناسی از جمله جایگاه گسل­های نرمال از لحاظ همراهی آنها با کانه­زایی سولفیدی پرعیار و کم عیار، می­توان زون­های پرعیار (رخساره کانسنگ سولفید توده­ای با دمای متوسط و شوری بالا) و کم عیار (رخساره زون تغذیه کننده با دمای بالا و شوری پایین) را از یکدیگر تفکیک نمود. بررسی ویژگی­های زمین شیمیایی از جمله دما و شوری میان بارهای سیال و رخداد کانه­زایی در یک محیط احیایی در تلفیق با مطالعات ساختاری، بافت و ساخت و کانی­شناسی و مقایسه آنها با ویژگی­های شاخص انواع کانسارهای سرب و روی با میزبان رسوبی نشان می­دهد که کانسارهای حوضه معدنی ایرانکوه بیشترین شباهت را با کانسارهای سرب و روی نوع سدکس از نوع جانشینی در زیر کف دریا دارند.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>کافت پشت کمانی کرتاسه زیرین</kwd>
						<kwd>گسل نرمال همزمان با رسوب گذاری</kwd>
						<kwd>مطالعات زمین شیمیایی</kwd>
						<kwd>جانشینی زیرکف دریا</kwd>
						<kwd>حوضه معدنی ایرانکوه</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>بویری کناری. م.، 1394. رخساره­های کانسنگ سولفیدی و الگوی تشکیل کانه­زایی روی- سرب با سنگ میزبان آواری- کربناته در کانسار تپه سرخ، منطقه معدنی ایرانکوه، جنوب اصفهان، رساله دکتری زمین­شناسی اقتصادی دانشگاه تربیت مدرس تهران، 415 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>بویری کناری. م.، راستاد. ا.، محجل. م.، ناکینی. ع.، حق­دوست. م.، 1394، ساخت و بافت، کانی­شناسی و چگونگی تشکیل رخساره­های سولفیدی در کانسار روی- سرب- (نقره) تپه سرخ با سنگ میزبان آواری- کربناتی، جنوب اصفهان. فصلنامه علوم زمین، شماره 25، جلد 97، صفحه 236-221.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>سهندی. م.، رادفر. ج.، حسین­دوست. ج.، محجل. م.، 1385، نقشه 1:100000 شازند، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>کریم­زاده. ز.، مهرابی. ب.، بازرگانی گیلکی. ک.، 1394، بررسی نحوه کانی‌سازی و تشکیل کانسار سرب و روی خانه­سورمه (غرب اصفهان) بر اساس شواهد کانی­شناسی، زمین‌شیمی و سیالات درگیر. مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 17، صفحه 84-72.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>مر. ف.، اسدی. س.، فتاحی. ن.، 1390، زمین­شیمی و زمین­دماسنجی کانسار مس جیان (بوانات)، زون سنندج- سیرجان، شمال شرق استان فارس. مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 1، جلد 1، صفحه 93-80.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>ناکینی. ع.، 1392، تحلیل ساختاری مناطق ایرانکوه و تیران، جنوب و غرب اصفهان. پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت مدرس تهران، 181 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>ناکینی. ع.، محجل. م.، راستاد. ا.، بویری کناری. م.، 1394، چین­خوردگی و گسلش در گسترە معدنی ایرانکوه، جنوب اصفهان. مجله یافته­های نوین در ‌زمین­شناسی‌‌‌‌ (نشریه ‌علوم‌ دانشگاه‌ خوارزمی)، ‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌‌جلد 1، شمارە 2، صفحه 255-235.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>یارمحمدی، ع. 1394، رخساره­های کانسنگ سولفیدی، ماهیت و منشأ سیالات کانه­دار و الگوی تشکیل ذخایر روی- سرب با سنگ درونگیر آواری- کربناته در بخش بالایی کرتاسه زیرین، منطقه معدنی شمال تیران (شمال­غرب اصفهان). رساله دکتری زمین­شناسی اقتصادی، دانشگاه تربیت مدرس تهران، 390 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Bischoff. J.L., Rosenbauer. R.J., 1985, An empirical equation of state for hydrothermal seawater (3.2 percent NaCl). American Journal of Science, vol: 285, p: 725-763.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Bouabdellah. M., Sangster. D.F., Leach. D.L., Brown. A.C., Johnson. C.A., Emsbo. P., 2012, Genesis of the touissit-bou beker Mississippi valley-type district (Morocco-Algeria) and its relationship to the Africa-Europe collision. Economic Geology, vol: 107, p: 117-146.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Boveiri Konari. M., Rastad. E., Peter. J.M., 2017, A sub-seafloor hydrothermal syn-sedimentary to early diagenetic origin for the Gushfil Zn-Pb-(Ag-Ba) deposit, south Esfahan, Iran. N. Jb. Miner. Abh. (J. Min. Geochem.), vol: 194(1), p: 61–90.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Cooke. D.R., Bull. S.W., Large. R.R., McGoldrick. P.J., 2000, The importance of oxidized brines for the formation of Australian Proterozoic stratiform sediment-hosted Pb-Zn (Sedex) deposits. Economic Geology, vol: 95, p: 1-18.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Davies. G.R., Smith Jr. L.B., 2006, Structurally controlled hydrothermal dolomite reservoir facies: An overview. AAPG bulletin, vol: 90, p: 1641-1690.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Gadd. M., Layton-Matthews. D., Peter, J., Paradis. S., 2015, In situ trace element and sulphur isotope analyses of pyrite constrain timing of mineralization and sources of sulphur in the Howard’s Pass SEDEX Zn-Pb District, Yukon. Targeted geoscience initiative, vol: 4, p: 58-74.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Gadd. M.G., Layton-Matthews. D., Peter. J.M., Paradis. S.J., 2016, The world-class Howard’s Pass SEDEX Zn-Pb district, Selwyn Basin, Yukon. Part I: trace element compositions of pyrite record input of hydrothermal, diagenetic, and metamorphic fluids to mineralization. Mineralium Deposita, vol: 51, p: 319-342.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Ghazban. F., McNutt. R.H., Schwarczm H.P., 1994, Genesis of sediment-hosted Zn-Pb-Ba deposits in the Irankuh district, Esfahan area, west-central Iran. Economic Geology, vol: 89, p: 1262-1278.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Goodfellow. W., Lydon. J., 2007a, Sedimentary exhalative (SEDEX) deposits. Mineral deposits of Canada: A synthesis of major deposit types, district metallogeny, the evolution of geological provinces, and exploration methods: Geological Association of Canada, Mineral Deposits Division, Special Publication, p: 163-183.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Goodfellow. W.D., Lydon. J.W., 2007b, Sedimentary exhalative (SEDEX) deposits. In: Goodfellow. W.D., (ed.) Mineral deposits of Canada: a synthesis of major deposit types, district metallogeny, the evolution of geological provinces, and exploration methods. Geological Association of Canada, Mineral Deposits Division, p: 163–183.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Goodfellow. W.D., Lydon. J.W., Turner. R.J.W., 1993, Geology and genesis of stratiform sediment-hosted (SEDEX) Zn-Pb-Ag sulphide deposits. In: Kirkham. R.V., Sinclair. W.D., Thorpe. R.I., Duke. J.M., (eds.), Mineral Deposit Modeling. Geological Association of Canada, Special Paper 40, p: 201-251.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Grandia. F., Cardellach. E., Canals. À., Banks. D.A., 2003, Geochemistry of the fluids related to epigenetic carbonate-hosted Zn-Pb deposits in the Maestrat Basin, Eastern Spain: fluid inclusion and isotope (Cl, C, O, S, Sr) evidence. Economic Geology, vol: 98, p: 933-954.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Gromet. L.P., Haskin. L.A., Korotev. R.L., Dymek. R.F., 1984, The “North American shale composite”: its compilation, major and trace element characteristics. Geochimica et Cosmochimica Acta, vol: 48, p: 2469-2482.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Hanor, J.S., 1979, The sedimentary genesis of hydrothermal fluids. In: Barnes, H.L. (ed.), Geochemistry of hydrothermal ore deposits: New York. Wiley Interscience, p. 137-142.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Hitzman. M., Redmond. P., Beaty. D., 2002, The Carbonate-Hosted Lisheen Zn-Pb-Ag Deposit, County Tipperary, Ireland. Economic Geology, vol: 97, p: 1627-1655.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Hosseini-Dinani. H., Aftabi. A., 2016, Vertical lithogeochemical halos and zoning vectors at Goushfil Zn–Pb deposit, Irankuh district, southwestern Isfahan, Iran: Implications for concealed ore exploration and genetic models. Ore Geology Reviews, vol: 72, p: 1004-1021.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Jehlicka. J., 2001, Sedimentary Geochemistry. Geophysics and Geochemistry 3.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Kamona, A., Friedrich. G., 2007, Geology, mineralogy and stable isotope geochemistry of the Kabwe carbonate-hosted Pb–Zn deposit, Central Zambia. Ore Geology Reviews, vol: 30, p: 217-243.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Kelley. K., Leach. D., Johnson. C., Clark. J., Fayek. M., Slack. J., Anderson. V., Ayuso. R., Ridley. W., 2004b, Textural, compositional, and sulfur isotope variations of sulfide minerals in the Red Dog Zn-Pb-Ag deposits, Brooks Range, Alaska: implications for ore formation. Economic Geology, vol: 99, p: 1509-1532.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Kelley. K.D., Dumoulin. J.A., Jennings. S., 2004a, The Anarraaq Zn-Pb-Ag and Barite Deposit, Northern Alaska: Evidence for Replacement of Carbonate by Barite and Sulfides. Economic Geology, vol: 99, p: 1577–1591.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Kerr. N., 2013, Geology of the Stonepark Zn-Pb prospects, County Limerick, Ireland. M.Sc. thesis, University of Colorado, 131p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Large. R.R., Bull. S.W., Cooke. D.R., McGoldrick. P.J., 1998, A genetic model for the HYC Deposit, Australia; based on regional sedimentology, geochemistry, and sulfide-sediment relationships. Economic Geology, vol: 93, p: 1345-1368.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Leach. D.L., Bradley. D.C., Huston. D., Pisarevsky. S.A., Taylor. R.D., Gardoll. S.J., 2010, Sediment-hosted lead-zinc deposits in Earth history. Economic Geology, vol: 105, p: 593–625.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Leach. D.L., Sangster. D.F., 1993, Mississippi Valley-type lead-zinc deposits. In: Kirkham, R.V., et al. (eds.), Mineral Deposit Modeling. Geological Association of Canada, vol: 40, p: 289-314.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Leach. D.L., Sangster. D.F., Kelley. K.D., Large. R.R., Garven. G., Allen. C.R., Gutzmer. J., Walters. S., 2005, Sedimenthosted lead-zinc deposits: A global perspective. Economic Geology, 100th anniversary volume, p: 561–607.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Machel. H., 1979, Fazies und Diagenese der devonischen Riffkarbonate der Bohrung Romberg (Briloner Riff): Unpub. Diplomarbeit, Technische Universitat Braunschweig.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Magnall. J.M., 2015, Sediment-Hosted Pb-Zn-Ba Mineralisation at Macmillan Pass, Yukon (Canada) –Hydrothermal Fluid Chemistry and Mineralising Processes. Ph.D. thesis, University of Alberta, 344 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Mohajjel. M., Fergusson, C.L., 2014, Jurassic to Cenozoic tectonics of the Zagros Orogen in northwestern Iran. International Geology Review, vol: 56(3), p: 263-287.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Momenzadeh. M., 1976, Stratabound lead–zinc ores in the lower Cretaceous and Jurassic sediments in the Malayer–Esfahan district (west central Iran), lithology, metal content, zonation and genesis. Ph.D. thesis, University of Heidelberg, 300 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Montanez. I.P., 1994, Late diagenetic dolomitization of Lower Ordovician Upper Knox carbonates: A record of the hydrodynamic evolution of the southern Appalachian Basin. AAPG. Bull, vol: 78 (8), p: 1210-1239.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Nath. B.N., Bau. M., Rao. B.R., Rao. C.M., 1997, Trace and rare earth elemental variation in Arabian Sea sediments through a transect across the oxygen minimum zone. Geochimica et Cosmochimica Acta, vol: 61, p: 2375-2388.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>Nelson. J., 1997, The quiet counter-revolution: Structural control of syngenetic deposits. Geoscience Canada 24.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R41">
			<label>41</label>
			<element-citation>Pfaff. K., Hildebrandt. L.H., Leach. D.L., Jacob. D.E., Markl. G., 2010, Formation of the Wiesloch Mississippi Valley-type Zn-Pb-Ag deposit in the extensional setting of the Upper Rhinegraben, SW Germany. Mineralium Deposita, vol: 45, p: 647-666.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R42">
			<label>42</label>
			<element-citation>Pierson. B.J., 1981, The control of cathodoluminescence in dolomite by iron and manganese. Sedimentology, vol: 28, p: 601-610.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R43">
			<label>43</label>
			<element-citation>Pollack. G.D., 2008, Timing and characterization of the change in the redox state of uranium in Precambrian surface environments: A proxy for the oxidation state of the atmosphere.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R44">
			<label>44</label>
			<element-citation>Qing. H., Mountjoy. E.W., 1994, Rare earth element geochemistry of dolomites in the Middle Devonian Presqu'ile barrier, Western Canada Sedimentary Basin: implications for fluid‐rock ratios during dolomitization. Sedimentology, vol: 41, p: 787-804.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R45">
			<label>45</label>
			<element-citation>Rajabi. A., Rastad. E., Canet. C., 2012b, Metallogeny of Cretaceous carbonate-hosted Zn–Pb deposits of Iran: geotectonic setting and data integration for future mineral exploration. International Geology Review, vol: 54(14), vol: 1649–1672.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R46">
			<label>46</label>
			<element-citation>Rastad. E., 1981, Geologicul, Mineralogical and ore facies investigation on the Lower Creataceous Stratabound Zn–Pb (Ba–Cu) Deposits of the irankuh Mountair Range Isfahan–West Central Iran. Ph.D. Thesis, Ruprecht–Karl–University, Heidelberg, 334 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R47">
			<label>47</label>
			<element-citation>Richter. D.K., Zinkernagel. U., 1981, Zur Anwendung der Kathodolumineszenz in der Karbonatpetrographie. Geologische Rundschau, vol: 70, p: 1276-1302.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R48">
			<label>48</label>
			<element-citation>Sangster. D.F., 2002, The role of dense brines in the formation of vent-distal sedimentary exhalative (SEDEX) lead-zinc deposits: field and laboratory evidence. Mineralium Deposita, vol: 37, p: 149–157.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R49">
			<label>49</label>
			<element-citation>Spangenberg. J.E., Herlec. U., 2006, Hydrocarbon biomarkers in the Topla-Mežica zinc-lead deposits, northern Karavanke/Drau Range, Slovenia: Paleoenvironment at the site of ore formation. Economic Geology, vol: 101, p: 997-1021.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R50">
			<label>50</label>
			<element-citation>Ströbele, F., Hildebrandt, L.H., Baumann, A., Pernicka, E. and Markl, G. (2015) Pb isotope data of Roman and medieval objects from Wiesloch near Heidelberg, Germany. Archaeological and Anthropological Sciences, vol: 7, p: 465-472.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R51">
			<label>51</label>
			<element-citation>Sun. S.S., McDonough. W.S., 1989, Chemical and isotopic systematics of oceanic basalts: implications for mantle composition and processes. Geological Society, London, Special Publications 42, p: 313-345.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R52">
			<label>52</label>
			<element-citation>Tribovillard. N., Algeo. T.J., Lyons. T., Riboulleau. A., 2006, Trace metals as paleoredox and paleoproductivity proxies: An update. Chemical Geology, vol: 232, p: 12–32.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R53">
			<label>53</label>
			<element-citation>Velasco. F., Herrero. J.M., Yusta. I., Alonso. J.A., Seebold. I., Leach. D., 2003, Geology and geochemistry of the Reocin zinc-lead deposit, Basque-Cantabrian Basin, Northern Spain. Economic Geology, vol: 98, p: 1371-1396.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R54">
			<label>54</label>
			<element-citation>Wilkinson. J., Eyre. S., Boyce. A., 2005, Ore-forming processes in Irish-type carbonate-hosted Zn-Pb deposits: Evidence from mineralogy, chemistry, and isotopic composition of sulfides at the Lisheen mine. Economic Geology, vol: 100, p: 63-86.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R55">
			<label>55</label>
			<element-citation>Wilkinson. J.J., 2003, On diagenesis, dolomitisation and mineralization in the Irish Zn-Pb orefield. Mineralium Deposita, vol: 38, p: 968–983.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R56">
			<label>56</label>
			<element-citation>Wilkinson. J.J., 2014, Sediment-hosted zinc-lead mineralization: processes and perspectives. Treatise on Geochemistry 2nd edition, p: 219-249.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R57">
			<label>57</label>
			<element-citation>Wilkinson. J.J., Crowther. H.L., Coles. B.J., 2011, Chemical mass transfer during hydrothermal alteration of carbonates: Controls of seafloor subsidence, sedimentation and Zn–Pb mineralization in the Irish Carboniferous. Chemical Geology, vol: 289, p: 55–75.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R58">
			<label>58</label>
			<element-citation>Wingal. P.B., Twitchett. R.J., 1996, Oceanic anoxia and the end Permian mass extinction. Science, vol: 272, p: 1155-1158.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2017.13070</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13070_b1bddfe840cfd1181077396d9fb05d72.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی زیست محیطی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>نشست زمین در دشت منوجان ( جنوب استان کرمان) : عوامل، اثرات و پهنه بندی</article-title>
			        <subtitle>نشست زمین در دشت منوجان ( جنوب استان کرمان) : عوامل، اثرات و پهنه بندی</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>عباس نژاد</surname>
			            <given-names>بهنام</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری زمین شناسی زیست محیطی، دانشگاه شیراز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>عباس نژاد</surname>
			            <given-names>احمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار گروه زمین شناسی، دانشگاه شهید باهنر، کرمان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2017</year>
			      </pub-date>
			      <volume>7</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>65</fpage>
			      <lpage>77</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>12</day>
			          <month>01</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>17</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2017, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2017</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13070.html">http://aag.scu.ac.ir/article_13070.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>      این مقاله پدیده نشست زمین در دشت منوجان را مورد بررسی قرار می‌دهد. این دشت با وسعت حدود 500 کیلومترمربع در محدوده عرض جغرافیایی شمالی ´20و  ˚27 تا ´35 و ˚27 و طول جغرافیایی شرقی ´30 و ˚57 تا ´40 و ˚50 ، در جنوب استان کرمان قرارگرفته است و در بخش‌هایی از آن نشست زمین به‌صورت پیدایش شکاف‌های نسبتاً فراوان تظاهر پیداکرده است. در این مطالعه، ابتدا با انجام بررسی‌های صحرائی محدوده‌های دارای شکاف شناسایی و با GPS و کمپاس نقشه‌برداری شدند. سپس بر اساس شواهد صحرایی و شواهد زمین‌شناختی، زمین فیزیکی، زمین ریخت شناسی و آب زمین شناسی مشخص شد که نشست زمین به علت متراکم شدن رس‌هاناشی از افت سطح آب‌های زیرزمینی صورت گرفته است که خود معلول حفر تعداد زیادی چاه و پمپاژ بیش از حد آب زیرزمینی است. در نهایت، بر اساس این یافته‌ها نقشه پهنه‌بندی خطر متشکل از واحدهای پرخطر (دارای شکاف)، با خطر متوسط (مستعد به ایجاد شکاف)، کم‌خطر (کمتر مستعد به ایجاد شکاف) و بدون خطر ( نا مستعد برای ایجاد شکاف) تهیه گردید. این نقشه مبنای مناسبی برای مقابله با این خطر و کاهش ریسک آن می‌باشد. لازم است سازه‌ها در محدوده‌های پرخطر و خطر متوسط در برابر نشست زمین مقاوم ساخته شوند. البته در صورت جلوگیری از ادامه افت سطح آب‌های زیرزمینی، ممکن است بتوان جلوی ایجاد شکاف در واحد با خطر متوسط را گرفت. در مجموع، کاربرد مهم نقشه پهنه‌بندی حاصله در پروژه‌های عمرانی و کاربری زمین می‌باشد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>نشست زمین</kwd>
						<kwd>منوجان</kwd>
						<kwd>کفه رسی</kwd>
						<kwd>مدیریت منابع آب زیرزمینی</kwd>
						<kwd>شکاف‌های زیرزمینی</kwd>
						<kwd>آب از دست دهی رس‌ها</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>افشین، ی.، 1383، رودخانه‌های ایران، جلد اول، انتشارات وزارت نیرو، 616 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>امور مطالعات منابع آب استان کرمان، 1385، گزارش آماری مطالعات آب‌های زیرزمینی دشت منوجان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>ایرانمنش، ف.، 1392، بررسی خشکسالی های محدوده زمانی 1391-1360 در استان کرمان و ارزیابی اثرات زیست‌محیطی آن‌ها، پایان‌نامه کارشناسی ارشد زمین‌شناسی زیست‌محیطی، دانشگاه شهید باهنر کرمان، 147 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>دفتر تلفیق مطالعات آب منطقه‌ای کرمان، 1379، گزارش آمار محدوده مطالعاتی منوجان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>دفتر مطالعات آب منطقه‌ای کرمان، 1370، گزارش آمار منابع آب دشت منوجان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>دفتر مطالعات پایه منابع آب شرکت آب منطقه‌ای کرمان، 1392، گزارش پیشنهادی تمدید ممنوعیت محدوده مطالعاتی منوجان</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>رستمی زرین‌آبادی، الف.، فرقانی تهرانی، گ. و کرمی، غ. (1393) ارزیابی خصوصیات هیدروژئوشیمیایی آب‌های زیرزمینی دشت رومشگان، لرستان، ایران، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، دوره4، شماره 13، ص 41-33.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>زاینده‌رودی، ج، 1389، گزارش پیشنهاد ممنوعیت منابع آب زیرزمینی محدوده مطالعاتی منوجان، امور مطالعات آب منطقه‌ای استان کرمان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>سازمان جغرافیایی نیروهای مسلح، 1383، فرهنگ آبادی‌های استان کرمان، جلد دوازدهم، شهرستان منوجان، 163 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی استان کرمان، 1385، سیمای استان کرمان و شهرستان‌ها، چاپ دوم، 446ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>سبزه ئی، م.، 1373، نقشه زمین‌شناسی استان کرمان، مقیاس 1:500،000، سازمان برنامه و بودجه استان کرمان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>شاکر اردکانی، ع.، 1388، پتروگرافی، شیمی کانی و پتروژنز سنگ‌های آتشفشانی مجموعه گنج واقع در کمربند افیولیتی جازموریان، جنوب شرق کرمان، دانشگاه شهید باهنر کرمان، پایان‌نامه دکتری، 295 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>شرکت پویان شیراز، 1385، خلاصه گزارش آماری منابع آب  ( چاه، چشمه و قنات) محدوده مطالعاتی منوجان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>شرکت کاوش آبخوان،1386، مطالعات کمی و کیفی  منابع آب محدود، مطالعاتی منوجان، جلد اول، مطالعات هواشناسی، جلد دوم (هیدرولوژی)، جلد سوم (هیدروژئولوژی)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>شفیعی، م.، 1390، گزارش ادامه مطالعات منابع آب زیرزمینی محدوده مطالعاتی منوجان، امور مطالعات آب منطقه‌ای کرمان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>شیخ الاسلامی، م. و. ، جوادی، ح. ر.، اسدی سرشار، م، آقاحسینی، ا.، کوهپیما، م. و وحدتی دانشمند، ب.، 1392، دانشنامه گسل‌های ایران، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور، پژوهشکده علوم زمین، 559 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>کریمی، ح.، 1390، بررسی ساز و کار تشکیل فرچاله های دشت جابر در جنوب شرق استان ایلام، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، جلد1 شماره 2، ص 139-126.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>مهندسین مشاور آب و توسعه پایدار، 1370، گزارش مطالعات شناسایی منابع آب دشت‌های منوجان و نودژ (بجگان)، جلد اول ( هواشناسی)، جلد دوم (هیدرولوژی) و جلد سوم (زمین‌شناسی و هیدروژئولوژی).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>مهندسین مشاور ژرف پویا، 1381، گزارش مطالعات ژئوفیزیک دشت‌های منوجان و نودژ با روش ژئوالکتریک.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>نقدی نژاد، ر.، 1392، بررسی شرایط و مسائل زمین‌شناسی زیست‌محیطی دشت منوجان، جنوب استان کرمان، پایان‌نامه کارشناسی ارشد زمین‌شناسی زیست‌محیطی، دانشگاه شهید باهنر کرمان، 140ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Abbasnejad, A. and Abbasnejad, B., 2013, Subsidence Hazard Zoning of Jiroft Plain, Southeast Iran, International Journal of Engineering and Research and Development, Vol: 7, No:7, p: 61-88.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Allen, S. A., 1984, Types of Land Subsidence, In: Guidebook to Studies of Land Subsidence Due to Groundwater Withdrawal, Ed. By: J. F. Poland, UNESCO, Paris, p: 133-142.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Chilingarian, G. V., and Knight, L., 1960, Relationship between Pressure and Moisture Content of Kaolinite, Illite and Montmorillonite Clays, Bulletin of the American Association of Petroleum Geologists, Vol: 44, p: 101-106.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Chilingarian, G., V., Donaldson, P.C., and Yen, T, F., 1995, Subsidence due to Fluid Withdrawal, Elsevier.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Gambolati, G., Teatini, P., Ferronato, M., 2005, Antherogenic Land Subsidence in: Encyclopedia of Hydrological Sciences, John Wiley, p: 2443-2459.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Geological and Mineral Survey of Iran, 1980, Geological Quadrangle Map of Iran, Sheet 7544 Qaleh Manujan, Scale 1:100,000.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Geological and Mineral Survey of Iran, 1983, Geological Quadrangle Map of Iran, 1:250,000 series, Sheet No.J13 (Minab).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Geological and Mineral Survey of Iran, 1985, Explanatory text of the Minab quaderangle map (Scale: 1:250,000), 530 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Huang, B. Shu, L., and yang, Y. S., 2012, Groundwater Overexploitation Causing Land Subsidence: Hazard Risk Assessment Using Field Observation, Water Resource Management, Vol: 26, p:  4225-4239.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Liu, C., W., Lin, S., and Change, L. H., 2005, Estimation Of Land Subsidence Caused by Loss of Smectite Interlayer Water in Shallow Systems, Hydrogeology Journal, Vol: 14, p: 508-525.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Poland, J. F., 1984, Guidebook to Studies of Land Subsidence Due to Groundwater Withdrawal, IHP working Group 8.4, 277 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Regard, V, et al, 2005, Cumulative Right- Lateral Fault Slip Rate Across Zagros –Makran Transfer Zone, Role of the Minab- Zendan Fault System in Accumulating Arabia-Eurasia Convergence in Southeast Iran, Geophysical Journal International, Vol: 162, p:144-203.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Tison, L.G., 1969, Land subsidence, IAHS Publication, No: 89.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Waltham, A. C., 2001, foundation f Engineering Geology, CRC Press.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Whittaker, B. N. and Reddish, D. J., 1989, Subsidence: Occurrence, Prediction and Control, Elsevier, 528 p.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2017.12086.1212</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13071_f3f1bcbb5dc2411bf15620a85fbce45e.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>چینه شناسی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>میکروفاسیس و محیط بخش 5 سازند گچساران درمیدان نفتی منصورآباد</article-title>
			        <subtitle>میکروفاسیس و محیط بخش 5 سازند گچساران درمیدان نفتی منصورآباد</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>ناصری کریموند</surname>
			            <given-names>فرخ</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری رسوب شناسی دانشگاه فردوسی، مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>موسوی حرمی</surname>
			            <given-names>سید رضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>هیئت علمی دانشگاه فردوسی مشهد، گروه زمین شناسی ، دانشکده علوم زمین، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2017</year>
			      </pub-date>
			      <volume>7</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>78</fpage>
			      <lpage>86</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>20</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>04</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2017, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2017</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13071.html">http://aag.scu.ac.ir/article_13071.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>      سازند گچساران به ‌عنوان پوش‌ سنگ مخزن نفتی آسماری در حوضه زاگرس محسوب می‌شود که در مناطق فروافتادگی دزفول- لرستان تا حوضه خلیج‌فارس گسترش دارد. ضخامت لایه‌های تشکیل‌دهنده این بخش به تدریج از قاعده به سمت بالا، کاهش پیدا کرده و عمده لیتولوژی آن شامل انیدریت، مارن­های خاکستری و قرمز، نمک و میان لایه‌های آهکی می‌باشد. مطالعات پتروگرافی این بخش بافت‌های نودولار، جانشینی، انترالیتیک، پورفیروبلاستیک، جریانی، اسفرولیتی، لانه‌زنبوری، چوب کبریتی مشاهده شده است. در مطالعات پتروگرافی 3 کمربند محیط بالای جزر و مدی (Supratidal)، بین جزر و مدی (Intertidal) و لاگون (Lagoon) که همگی مربوط به ناحیه پشت رمپی یک پلاتفرم کربناته می­باشند، شناسایی شد. تغییرات عمودی میکروفاسیس­ها محیط رسوبگذاری بخش 5 سازند گچساران را یک پهنه­ وسیع سبخایی لاگونی توصیف می­کند. که در هر مرحله پیشروی دریا، مارن­ها و کربنات­های محیط لاگونی و مادستون­های فاقد فسیل پهنه­ها­ی جزر و مدی تشکیل گردیده­اند. سپس افزایش تبخیر سبب ایجاد یک‌فاز پسروی شده که در نتیجه آن بلورهای انیدریت (ژیپس) در یک محیط سبخایی گسترش یافته­اند. پسروی دریا در آخرین مراحل، منجر به شکل­گیری یک کفه­ نمکی شده که لایه­های نمکی در آن رسوب نموده‌اند. اهمیت سازند گچساران پوش‌سنگ مخازن نفت و گاز و همچنین نقش اساسی آن به عنوان مرز میان سازندهای پرفشار و کم‌فشار ( نقطه جداره گذاری) سبب شده که این سازند در مطالعات رسوب‌شناسی و چینه‌شناسی مورد توجه قرار گیرد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>میکروفاسیس</kwd>
						<kwd>لاگون</kwd>
						<kwd>سبخا</kwd>
						<kwd>پلاتفرم کربناته</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>عبدالرحیمی، ق.، 1391. مطالعه سنگ‌شناسی و مدل ساختمانی سازند گچساران در میدان نفتی مارون با استفاده از روش­های زمین آماری، مجله­ی زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 6، ص 21-31.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>متقی، س ف.، 1391. بررسی اثر سازند گچساران بر سبک چین‌خوردگی واحدهای سنگ پوشاننده آن در محدوده میدان­های نفتی لالی، پاپیله و زیلایی، کمربند زاگرس چین خورده – رانده، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 4، جلد 1، ص 71-81.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>موسوی حرمی، ر، محبوبی، ا.، 1383، سنگ‌شناسی رسوبی، انتشارات جهاد دانشگاهی مشهد، 493ص45</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Bahroudi, A., and Koey, H.A., 2004, Tectono-sedimentary framework of the Gachsaran Formation in the Zagros foreland basin, Marine and Petroleum Geology, v. 21, p. 1295-1310</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Dunham, R.J., 1962, Classification of carbonate rocks according to depositional texture, Ham, W.E., ed., Classification of Carbonate Rocks: Memoir, American Association of Petroleum Geologists, P.108-121.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Flugel, E., 2004, Microfacies of Carbonate Rocks. Analysis, Interpretation and Application New York,Springer-Verlag, 976 p                        </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Schereiber, B. C., and El Tabakh, M., 2000, Depositional and early alteration of evapotate,Sedimentology, v. 47, p. 215-238</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Tucker, M. E., 1999, Sabkha cycles, stacking patterns and controls: Gachsaran (Lower Fars/Fatha) Formation, Miocene, Mesopotamnian Basin, Iraq. NeuesJahrbuchfürGeologie und Paleontologie, Abhandlungen, 214, p. 45-69.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Wilson, J. L., 1975, Carbonat facies in Geological History, HeidelbergSpringer, 471 p.145</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Ziegler, M. A., 2001, Late Permian to Holocene Paleofacies Evolution of the Arabian Plate and its Hydrocarbon Occurrences, GeoArabia, Vol. 6, No. 3</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2017.13072</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13072_39d04e1ff5fbf755c3f39326f72c517f.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی ساختمانی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی ارتباط بین تغییرات استرس کولمب و توزیع مکانی پس لرزه‌ها : به منظور برآورد عمق زمین لرزه‌ها در کمربند زاگرس</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>یزدانفر</surname>
			            <given-names>کاملیا</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی ، دانشکده علوم، گلستان ، گرگان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>آق آتابای</surname>
			            <given-names>مریم</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی ، دانشکده علوم، گلستان ، گرگان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>رقیمی</surname>
			            <given-names>مصطفی</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی ، دانشکده علوم، گلستان ، گرگان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2017</year>
			      </pub-date>
			      <volume>7</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>87</fpage>
			      <lpage>95</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>19</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>17</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2017, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2017</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13072.html">http://aag.scu.ac.ir/article_13072.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>      یکی از گسترده‌ترین معیارها برای مطالعه نواحی تغییر تنش حاصل از رخداد یک زمین‌لرزه، معیار کلمب است. عمق زمین‌لرزه‌های زاگرس همواره مورد سؤال بوده است. در این پژوهش این مدل برای سه زمین‌لرزه نسبتاً بزرگ زاگرس بکار گرفته شده است. این زمین‌لرزه‌ها عبارتند از: زمین‌لرزه 27 مرداد 1393 ایلام (با بزرگی گشتاوری 2/6)، 20 فروردین 1392 بوشهر (با بزرگی گشتاوری 3/6) و 20 شهریور 1387 قشم (با بزرگی گشتاوری 1/6). در این زمین‌لرزه‌ها انطباق بین توزیع مکانی پس‌لرزه‌ها و محیط‌های افزایش تنش حاصل از رخداد شوک اصلی در اعماق مختلف با هم مقایسه شدند. نتیجه کار نشان می‌دهد که عمق 5 کیلومتر برای زمین‌لرزه‌های ایلام و بوشهر و عمق 5/5 کیلومتر برای زمین‌لرزه‌ی قشم منطقی به نظر می‌رسد. در این پژوهش یکی از کاربردهای استفاده از تغییرات تنش کلمب حاصل از رخداد یک زمین‌لرزه جهت محاسبه پارامترهای زمین‌لرزه معرفی گردد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>تغییر تنش کلمب</kwd>
						<kwd>زمین‌لرزه‌های زاگرس</kwd>
						<kwd>محیط افزایش تنش</kwd>
						<kwd>توزیع مکانی پس‌لرزه‌ها</kwd>
						<kwd>عمق کانونی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>آقانباتی، ع.، 1392، زمین شناسی ایران، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 708 صفحه</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>بایزیدی، چ. و هاشمی، ن.، 1392، تحلیل کمی توزیع طولی و تراکم گسل‌های بزرگ مقیاس در ناحیه زاگرس، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، بهار 1392، شماره 7</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>تاتار،  م.، یمینی فرد، ف.، 1392، گزارش مقدماتی زلزله 3/6 ریشتری 20/1/1393 شهرستان دشتی استان بوشهر، پژوهشگاه بین‌المللی زلزله‌شناسی و مهندسی زلزله.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>حسن لو. ع.، هاشمی س.ن.، 1390، تحلیل مکانی – زمانی اثر متقابل فعالیت گسل‌های لرزه زا بر یکدیگر در بخش میانی ناحیه زاگرس، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، زمستان 1390، شماره 2 جلد1</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>مهشادنیا، ل.، جوان دولوئی، غ.، 1393، گزارش زمین‌لرزه 27/5/1393 دهلران  و لرزه‌خیزی جنوب باختر ایران، پژوهشگاه بین‌المللی زلزله‌شناسی و مهندسی زلزله.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>یزدانفر، ک.، آق آتابای، م.، جعفری، ف.، 1393، تعیین موقعیت صفحه گسلی و صفحه کمکی زمین‌لرزه بوشهر با استفاده از مدل تغییر تنش کلمب، فصلنامه بین‌المللی پژوهشی تحلیلی زمین پویا، سال اول شماره دوم ویژه‌نامه (سالروز زلزله سراوان)، شماره پیاپی 4، فروردین 93.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Adams, A., Brazier, R., Nyblade, A., Rodgers, A., Al-Amri, A., 2009. Source parameters for moderate earthquakes in the Zagros Mountains with implications for the depth extent of seismicity. Bull. Seismol. Soc. Am., 99, 2044–2049, doi:10.1785/0120080314</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Agh-Atabai, M., Jafari, H. F., 2014. Coulomb stress changes and its correlation with aftershocks of recent Iranian reverse earthquakes. Arab. J. Geosci., DOI 10.1007/s12517-014-1359-1</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Azzara, R. A., Basili, L., Beranzoli, C., Chiarabba, R., Giovambattista, D., Selvaggi, G., 1993. The seismic sequence of Potenza (May 1990). Ann. Geofis. 36(1), 237–243</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Bahroudi, A., Talbot, C.J., 2003. The configuration of the basement beneath the Zagros basin. Journal of Petroleum Geology, vol.26 (3), 257-282pp</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Barnhart, W. D., Lohman, R. B., 2013. Phantom earthquakes and triggered aseismic creep: Vertical partitioning of strain during earthquake sequences in Iran. Geophysical Research Letters, Vol. 40 Issue 5, pages 819-823, DOI: 10.1002/grl.50201</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Barnhart, W. D., Lohman, R. B., Mellors, R. J., 2013. Active accommodation of plate convergence in Southern Iran: Earthquake locations, triggered aseismic slip, and regional strain rates. J. Geophys. Res. Solid Earth 118, 5699–5711, doi:10.1002/jgrb.50380.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Berberian, M., 1995. Master "blind" thrust faults hidden under the Zagros folds: active basement tectonics and surface morphotectonics. Tectonophysics, 241, 193-22</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Beeler, N. R., Simpson, W., Hickman, S.H., Lockner, D. A., 2000. Pore fluid pressure, apparent friction and Coulomb failure. J. Geophys. Res., 105 (B11), 25,533-25,542.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Byerlee, J. D. F., 1978. Friction of rocks. Pure Appl. Geophys. 116, 615-626</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Green, D. H., Wang, H. F., 1986. Fluid pressure response to undrained compression in saturated sedimentary rock. Geophysics 51, 948-956</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Chan, C. H., Ma, K. F., 2004. Possibility of Forecasting Aftershock Distributions from Stress Change: A Case Study of Inland Taiwan Earthquakes. TAO, Vol. 15, No. 3, 503-521</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Cocco, M., Hainzl, S., Catalli, F., Enescu, B., Lombardi, A. M., Woessner, J., 2009. Sensitivity study of forecasted aftershock seismicity based on Coulomb stress calculation and rate- and state-dependent frictional response. Journal Of Geophysical Research, DOI:10.1029</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Das, S., Scholz, C. H., 1981. Off-faul aftershock clusters caused by shear stress increase. Bulletin of the Seismological Society of America 71, 1669-1675</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Ganas, A., Gosar, A., Drakatos. G., 2008. Static stress changes due to the 1998 and 2004 Krn Mountain (Slovenia) earthquakes and implications for future seismicity. Natural Hazards Earth Syst. Sci. 8, 59–66</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Han, Y., ZhuQi, Z., Chen, Y. J., 2008. Interaction between adjacent left-lateral strike-slip faults and thrust faults: the 1976 Songpan earthquake sequence. Chinese Science Bulletin , August 2008 , vol. 53 .no. 16, 2520-2526</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Hainzl, S., Enescu, B., Cocco, M., Woessner, J., Catalli, F., Wang, R., Roth, F., 2009. Aftershock modeling based on uncertain stress calculations. Journal of geophysical research, Vol 114, DOI: 10.1029/2008JB006011</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Hainzl, S., Zöller, G., Wang, R., 2010. Impact of the receiver fault distribution on aftershock activity. Journal of geophysical research, Vol. 115, B05315, doi:10.1029/2008JB006224</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Hatzfeld, D., Authemayou, C., Vanderbeek, P., Bellier, O., Lave, J., Oveisi, B., Tatar, M., Tavakoli, F., Walpersdorf, A., Yamini-Fard, F., 2010. The kinematics of the Zagros Mountains (Iran). Geological Society, London, Special Publications 330, 19 – 42</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Hessami, K., Koyi, H.A., Talbot, C.J., Tabasi, H., Shabanian, E., 2001. Progressive unconformities within an evolving foreland fold – thrust belt, Zagros Mountains. Journal of the Geological Society, London 158, 969–981</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Hessami, Kh., Nilforoushan, F., Talbot, J., 2006. Active deformation within the Zagros Mountains deduced from GPS measurements  Journal of the Geological Society. London, Vol. 163, pp. 143–148. Printed in Great Britain</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Ishibe, T., Shimazaki, K., Tsuruoka, H., Yamanaka, Y., Satake, K., 2011. Correlation between Coulomb stress changes imparted by large historical strike-slip earthquakes and current seismicity in Japan. Earth Planets Space 63, 301–314, 2011</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Jackson, J. A., 1980. Reactivation of basement faults and crustal shortening in orogenic belts. Nature 283, 343–346.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Kilb, D., Gomberg, J., Bodin, P., 2000. Triggering of earthquake aftershocks by dynamic stresses.  Nature  Vol. 408.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Kilb, D., Gomberg. J., Bodin, P., 2002. Aftershock triggering by complete coulomb stress changes. Journal of the Geological research, Vol. 107, No. B4, 10. 1029/2001JB00202</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>King, G. C. P., Stein, R.S., Lin, J., 1994. Static stress changes and the triggering of earthquakes. Bulletin of the Seismological Society of America, 84 (3): 935–953.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>King, G. C. P., Cocco, M., 2001. Fault interaction by elastic stress changes: New clues from earthquake sequences. Advances Geophys., 44, 1–38.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Lin, J., Stein, R. S., 2004. Stress triggering in thrust and subduction earthquakes, and stress interaction between the southern San Andreas and nearby thrust and strike-slip faults. J. Geophys. Res., 109, B02303, doi:10.1029/2003JB002607</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Ma, K. F., Chan, C. H., Stein, R. S., 2005. Response of seismicity to Coulomb stress triggers and shadows of the 1999 Mw=7.6 Chi-Chi, Taiwan earthquake. J. Geo-phys. Res., 110, B05S19, http://dx.doi.org/10.1029/2004JB003389</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Maggi, A., Jackson, J. A., Priestley, K., Baker, C., 2000. A re-assessment of focal depth distributions in southern Iran, the Tien Shan and northern India: do earthquakes really occur in the continental mantle? Geophys. J.Int., 143, 629–661.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation> Masson, F., Chèry J., Hatzfeld D., Martinod J., Vernant P., Tavakoli F., Ghafory-Ashtiani  M., 2005. Seismic versus aseismic deformation in Iran inferred from earthquakes and geodetic data. Geophys. J. Int., 160, 217–226, doi:10.1111/j.1365-246X.2004.02465.x.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>McQuarrie, N., 2004. Crustal scale geometry of the Zagros fold – thrust belt, Iran. Journal of Structural Geology 26, Pa 519 – 535</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Nalbant, S. S., Hubert, A., King, G. C. P., 1998. Stress coupling between earthquakes in northwest turkey and the north aegean sea. J. Geophys. Res. 103, 24469–24486.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Nalbant, S. S., McCloskey, J. F., 2011. Stress evolution before and after the 2008 Wenchuan, China earthquake. Earth and Planetary Science Letters 307 (2011) 222–232</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>Nilfouroushan,  F., Pysklywec, R., Cruden, A., Koti, H., 2013. Thermal-mechanical modeling of salt-based mountain belts with pre-existing basement faults: application to the Zagros fold and thrust belt, southwest Iran. Journal of Tectonics, 10/2013; DOI: 10.1002/tect.20075</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R41">
			<label>41</label>
			<element-citation>Nissen, E., Yamini-Fard F., Tatar M., Gholamzadeh A., Bergman E., Elliott J. R., Jackson, J. A., Parsons B., 2010. The vertical separation of mainshock rupture and microseismicity at Qeshm island in the Zagros Simply Folded Belt, Iran. EarthPlanet. Sci. Lett., 296, 181–194</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R42">
			<label>42</label>
			<element-citation>Nissen, E., Tatar, M., Jackson, J. A., Allen, M. B., 2011. New views on earthquake faulting in the Zagros fold-and-thrust belt of Iran. Geophys. J. Int. 186, 928–944</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R43">
			<label>43</label>
			<element-citation>Nissen, E., Jackson, J. A., Jahani, S., Tatar, M., 2014. Zagros “phantom earthquakes” reassessed—The inter-play of seismicity and deep salt flow in the Simply Folded Belt?  J. Geophys. Res. Solid Earth, 119, doi:10.1002/2013JB010796</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R44">
			<label>44</label>
			<element-citation>Radjput, S., Gahalaut, V. K., Sahu, V. K., 2005. Coulomb stress changes and aftershocks of recent Indian earthquakes. Current Science, Vol. 88, No. 4, 25 February</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R45">
			<label>45</label>
			<element-citation>Raju, P. S., Gahalaut, V. K., Ravi Kumar, M., 2008. Phodong (Sikkim) earthquake of 14 February 2006 and its aftershocks—Coulomb stress analysis. Journal of Geodynamics, 46, pa 63–67</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R46">
			<label>46</label>
			<element-citation> Reasenberg, P. A., Simpson, R. W., 1992. Response of Regional Seismicity to the Static Stress Change Produced by the Loma Prieta Earthquake. Journal of Science, Vol. 255, no. 5052, pp. 1687-1690, DOI: 10.1126/science.255.5052.1687</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R47">
			<label>47</label>
			<element-citation>Scholz, C. H., 1990. The Mechanics of Earthquakes and Faulting. Cambridge University Press, New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R48">
			<label>48</label>
			<element-citation>Semmane, F., Campillo, M., Cotton, F., 2005. Fault location and source process of the Boumerdes, Algeria,earthquake inferred from geodetic and strong motion data. Geophys. Res. Letts. 32, L01305, doi: 10.1029/2004GL021268</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R49">
			<label>49</label>
			<element-citation>Stein, R. S., 1999. The role of stress transfer in earthquake occurrence. Nature 402, 605 –609</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R50">
			<label>50</label>
			<element-citation>Stein, R. S., King, G. C. P., Lin, J., 1992. Change in failure stress on the southern San Andreas fault system caused by the 1992 magnitude = 7.4 Landers earthquake. Science 258, 1328-1332</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R51">
			<label>51</label>
			<element-citation>Stocklin, J., 1974. Possible ancient continental margins in Iran, In: Burk, C.A.&amp; Drake, C.L.(eds) The Geology of Continental Margins, Springer, New York, 873–887</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R52">
			<label>52</label>
			<element-citation>Talebian, M., Jackson, J., 2004. A reappraisal of earthquake focal mechanisms and active shortening in the Zagros mountains of Iran. Geophys. J. Int., 156, 506-526</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R53">
			<label>53</label>
			<element-citation>Tatar, M.,  Hatzfeld, D., Moradi, A. S., Paul, A, 2005. The 2003 December 26 Bam earthquake (Iran), Mw 6.6, aftershock sequence. Geophys. J. Int. 163, 90–105, doi:10.1111/j.1365-246X.2005.02639</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R54">
			<label>54</label>
			<element-citation>Toda, S., Stein R. S., Reasenberg, P. A., Dieterich, J. H., 1998. Stress transferred by the Mw= 6.5 Kobe, Japan, shock: Effect on aftershocks and future earthquake probabilities. J. Geophys. Res.,103, 24,543–24,565.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R55">
			<label>55</label>
			<element-citation>Toda, S., Stein, R. S., Richards-Dinger, K., Bozkurt, S. B., 2005. Forecasting the evolution of seismicity in southern California: Animations built on earthquake stress transfer. J. Geophy. Res. 110, 1-17</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R56">
			<label>56</label>
			<element-citation>Toda, S., Lin, J., Stein, R. S., 2011. Using the 2011 M=9.0 Tohoku earthquake to test the Coulomb stress triggering hypothesis and to calculate faults brought closer to failure. Special Issue of Earth Planets Space, 7 April 2011</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R57">
			<label>57</label>
			<element-citation>Tong, X., Sandwell, D. T., Fialko, Y., 2010. Coseismic slip model of the 2008 Wenchuan earthquake derived from joint inversion of interferometric synthetic aperture radar, GPS, and field data. J. Geophys. Res., 115, B04314, doi:10.1029/2009JB006625</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R58">
			<label>58</label>
			<element-citation>Wang, C. Y., Chang, C. H., Yen, H. Y., 2000. An interpretation of the 1999 Chi-Chi earthquake, Taiwan based on the thin-skinned thrust model. TAO, Vol. 11, No. 3, 581-590, September 2000</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R59">
			<label>59</label>
			<element-citation>Wang, Y., Wang, F., Wang, M., Shen, Z., Wan, Y., 2014. Coulomb stress change and evolution induced by the 2008 Wenchuan earthquake and its delayed triggering of the 2013Mw6.6 Lushan earthquake. Seismol. Res. Lett. 85, no. 1, doi:10.1785/0220130111</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R60">
			<label>60</label>
			<element-citation>Xu, C., Wang, Y., Li, Z., Drummond, J., 2010. Applying the Coulomb failure function with an optimally oriented plane to the 2008 Mw 7.9 Wenchuan earthquake triggering. Tectonophysics 491, 119–126</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2017.13073</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13073_6f6a82fa9a75022e232334bd252b0ab5.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>آب شناسی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>نقش آکیوتاردهای درزه‌دار در انتقال آلودگی بین آبخوان‌های مجاور</article-title>
			        <subtitle>نقش آکیوتاردهای درزه‌دار در انتقال آلودگی بین آبخوان‌های مجاور</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>رضائی</surname>
			            <given-names>ابوالفضل</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیات علمی ، دانشکده علوم زمین و پژوهشکده تغییر اقلیم و گرمایش زمین، دانشگاه تحصیلات تکمیلی علوم پایه ، زنجان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2017</year>
			      </pub-date>
			      <volume>7</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>96</fpage>
			      <lpage>105</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>21</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>17</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2017, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2017</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_13073.html">http://aag.scu.ac.ir/article_13073.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>آکیوتاردهای درزه‌دار نه تنها مانع انتقال آلودگی به آبخوان مجاور نمی‌شوند بلکه می‌توانند مسیر انتقال نیز باشند. در اینجا نقش آکیوتاردهای درزه‌‌دار در انتقال آلودگی به آبخوان‌های مجاور از طریق مدل‌های تحلیلی بررسی می‌شود. معادلات ریاضی انتقال آلاینده برای یک مدل سه لایه آبخوان-آکیوتارد-آبخوان به‌صورت یک ‌بعدی، افقی در آبخوان و قائم در آکیوتارد، حل‌ شده است. معادلات حاکم در محیط لاپلاس به ‌صورت تحلیلی حل ‌شده سپس از روش عددی de Hoog برای برگرداندن آن‎ها به محیط واقعی استفاده ‌شده است. نتایج نشان می‎دهد که وجود درزه درون آکیوتارد سبب می‌شود مقدار بیشتری از آلاینده از آبخوان آلوده به آبخوان مجاور منتقل شود، بطوریکه با گذر زمان مقدار آلاینده انتقالی افزایش می‌یابد که به سبب آن غلظت آلاینده در آبخوان آلوده و نیز درون آکیوتارد تا حد زیادی کاهش می‌یابد و میزان پیشروی ابر آلودگی در خود آبخوان آلوده کمتر می‌شود. نتایج حاصله در درک بهتر مکانیسم تأثیر آکیوتاردهای درزه‌دار در انتقال آلودگی به آبخوان‌های مجاور مفید است. مهمترین جنبه‌های کاربردی این مدل (1) فراهم کردن امکان بررسی میزان ایمن بودن آبخوان‌های عمیق جهت دفن زباله‌های خطرناک صنعتی و بهداشتی و (2) برآورد میزان نشت آلودگی‌های حاصل از میدان‌های نفتی بر آبخوان‌های مجاور در دراز مدت می‎باشد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>انتقال آلودگی</kwd>
						<kwd>سیستم آبخوان-آکیوتارد</kwd>
						<kwd>حل نیمه‌تحلیلی</kwd>
						<kwd>تبدیل لاپلاس</kwd>
						<kwd>روش de Hoog</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>رستمی زرین‌آبادی. ا.، فرقانی. گ.، کرمی. غ.، 1393. ارزیابی خصوصیات هیدروژئوشیمیایی آب‌های زیرزمینی دشت رومشگان، لرستان، ایران. مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 13، ص 34-41.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>میرزایی. س.ی.، زراسوندی. ع.، اورنگ. م.، 1394. تأثیر زمین شیمیائی مخازن نفتی آسماری بر منابع آب کارستی مسجدسلیمان. مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 18، ص 1-14.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Ball.W.P., Liu.C., Xia.G., Young.D.F., 1997a, A diffusion-based interpretation of tetrachloroethene and trichloroethene concentration profiles in a groundwater aquitard, Water Resources Research, Vol:33, No: 12, p:2741-2757.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Ball.W.P., Xia.G., Durfee.D.P., Wilson.R.D., Brown.M.J., Mackay.D.M., 1997b, Hot Methanol Extraction for the Analysis of Volatile Organic Chemicals in Subsurface Core Samples from Dover Air Force Base, Delaware, Ground Water Monitoring &amp; Remediation, Vol:17, No:1, P:104-121.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Barazzuoli.P., Nocchi.M., Rigati.R., Salleolini.M., 2008, A conceptual and numerical model for groundwater management: a case study on a coastal aquifer in southern Tuscany, Italy, Hydrogeology Journal, Vol: 16, No:8, p:1557-1576.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Bear.J., 1972, Dynamics of ﬂuids in porous media, American Elseuier.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Bradbury.K.R., Gotkowitz.M.B., Hart.D.J., 2007, Evaluation of a bedrock aquitard for regional- and local-scale groundwater flow, Three-dimensional geologic mapping for groundwater applications, university of Denver Colorado.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Chen.C.S., 1985, Analytical and approximate solutions to radial dispersion from an injection well to a geological unit with simultaneous diffusion into adjacent strata, Water Resources Research, Vol:21, No8, p:1069-1076.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Cherry.J.A., Parker.B.L., Bradbury.K.R., Eaton.T.T., Gotkowitz.M.G., Hart.D.J., Borchardt.M.A., 2004, Role of Aquitards in the Protection of Aquifers from Contamination: A “State of the Science” Report.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Chesnaux.R., Rafini.S., Elliott.A.P., 2012, A numerical investigation to illustrate the consequences of hydraulic connections between granular and fractured-rock aquifers, Hydrogeology Journal, Vol:20, No:8, p:1669-1680.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Cleary.R.W., 1978, Analytical models for groundwater pollution and hydrology, 78-W R-15, Dep. of Civ. Eng., Princeton Univ., Princeton.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Davis.G., Johnston.C., 1984, Comment on “Contaminant transport in fractured porous media: analytical solutions for a system of parallel fractures” by EA Sudicky and EO Frind, Water Resources Research, Vol:20, No:9, p:1321-1322.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>de Hoog.F.R., Knight.J.H., Stokes.A.N., 1982, An improved method for numerical inversion of Laplace transforms, Society for Industrial and Applied Mathematics. Journal on Scientific and Statistical Computing, Vol:3, No:3, p:357–366.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Domenico.P.A., Schwartz.F.W., 1998, Physical and chemical hydrogeology, Wiley New York, 824p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Fetter.C.W., 1999, Contaminant hydrogeology. Prentice hall Upper Saddle River, New Jersey.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Fujikawa.Y., Fukui.M., 1990, Adsorptive solute transport in fractured rock: Analytical solutions for delta-type source conditions, Journal of Contaminant Hydrology, Vol:6, No:1, p:85-102.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Hantush.M.S., 1955, Non-steady radial flow in an infinite leaky aquifer, Transactions, American Geophysical Union, Vol:36, No:1, p:95-100.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Hendry.M.J., Ranville.J., Boldt-Leppin.B., Wassenaar.L., 2003, Geochemical and transport properties of dissolved organic carbon in a clay-rich aquitard, Water Resources Research, Vol:39, No:7.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Gao.G., Zhan.H., Feng.S., Fu.B., Ma.Y., Huang.G., 2010, A new mobile-immobile model for reactive solute transport with scale-dependent dispersion, Water Resources Research, Vol:46, No:8, http://dx.doi.org/10.1029/2009WR008707.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Leij.F.J., Van Genuchten.M.T., 1995, Approximate analytical solutions for solute transport in two-layer porous media, Transport in Porous Media, Vol:18, No:1, p:65-85.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Liu.H.H., Bodvarsson.G.S., Zhang.G., 2004, The scale-dependency of the effective matrix diffusion coefficient, Vadose Zone Journal, Vol:3, p:312-315.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Liu.C.T., Liu.C.T., Yeh.H.D., Yeh.L.M., 2013, Modeling contaminant transport in a two-aquifer system with an intervening aquitard, Journal of Hydrology, Vol:499, p:200-209.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Rezaei.A., Zhan.H., Zare.M., 2013, Impact of thin aquitards on two-dimensional solute transport in an aquifer, Journal of Contaminant Hydrology, Vol:152, p:117-136.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Rezaei.A., Zare.M., Zhan.H., 2016, Aquitard Horizontal Dispersion on Reactive Solute Transport in an Aquifer–Aquitard System, Transport in Porous Media, Vol:113, No:3, p:695-716.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Starr.R.C., Gillham.R.W., Sudicky.E.A., 1985, Experimental investigation of solute transport in stratified porous media, 2. The reactive case, Water Resources Research, Vol:21, No:7, p:1043-1050.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Sudicky.E., Frind.E., 1981, Carbon 14 dating of groundwater in confined aquifers: Implications of aquitard diffusion, Water Resources Research, Vol:17, No:4, p:1060-1064.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Sudicky.E., Frind.E., 1982, Contaminant transport in fractured porous media: Analytical solutions for a system of parallel fractures, Water Resources Research, Vol:18, No:6, p:1634-1642.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Sudicky.E., Gillham.R., Frind.E., 1985, Experimental Investigation of Solute Transport in Stratified, Water Resources Research, Vol:21, No:7, p:1035-1041.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Tang.D., Frind.E., Sudicky.E., 1981, Contaminant transport in fractured porous media: Analytical solution for a single fracture, Water Resources Research, Vol:17, No:3, p:555-564.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Tang.Y., Aral.M.M., 1992a, Contaminant transport in layered porous media, 2. Applications, Water Resources Research, Vol:28, No:5, p:1399–1406.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Tang.Y., Aral.M.M., 1992b, Contaminant transport in layered porous media: 1. General solution. Water Resources Research, Vol:28, No:5, p:1389-1397.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Wang.Q., Zhan.H., 2015, On different numerical inverse Laplace methods for solute transport problems, Advances in Water Resources, Vol:75, p:80-92.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Yeh.H.D., Yang.S.Y., 2006, A novel analytical solution for constant-head test in a patchy aquifer. Int. J. Numer. Anal. Met. Geomech., Vol:30, No:12, p:1213–1230, http://dx.doi.org/10.1002/nag.523.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Yoon.S.W.S., Gavaskar.A., Sminchak.J., Perry.C., Drescher.E., Quinn.J., Holdsworth.T., 2002, Evaluating Presence of TCE below a Semi-Confining Layer in a DNAPL Source Zone, Remediation of Chlorinated and Recalcitrant Compounds—2002, Proceedings of the Third International Conference on Remediation of Chlorinated and Recalcitrant Compounds. Battelle Press, Columbus, OH.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Zhan.H., Wen.Z., Gao.G., 2009a, An analytical solution of two‐dimensional reactive solute transport in an aquifer‐aquitard system. Water Resources Research, Vol:45, No:10.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Zhan.H., Wen.Z., Huang.G., Sun.D., 2009b, Analytical solution of two-dimensional solute transport in an aquifer-aquitard system. Journal of Contaminant Hydrology, Vol:107, No:3-4, p:162-174.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>