<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11530_f852d1e15afdf3bda9de70fe16f7625b.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>کاربرد داده‌های هیدروشیمیایی در مطالعه هیدرودینامیک مخزن آسماری، میدان نفتی کرنج</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>سلیمانی</surname>
			            <given-names>بهمن</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>ابراهیمی</surname>
			            <given-names>سید احسان</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>ظهراب زاده</surname>
			            <given-names>موسی</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد مناطق نفت خیز جنوب</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>20</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2012</year>
			      </pub-date>
			      <volume>2</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>1</fpage>
			      <lpage>13</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>27</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>13</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2012</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2012, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2012</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11530.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11530.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>هیدرودینامیک مهمترین عامل مکانیسم جابجایی سیال در مخازن تولیدی هیدروکربن است. در بررسی هیدروشیمایی مخزن از نمودار پایپر و نمودار ترکیبی استفاده شد. داده های هیدروشیمیایی تیپ آب مخزن را از نوع کلروره-سدیک نشان داده و از اختلاط آب با منشاهای مختلف در آبده میدان، حکایت می­کنند و وجود یک جریان هیدرودینامیک را نشان می­دهند. شدت جریان و اختلاط جزئی نمایش داده شده با این نمودارها، حکایت از ضعیف بودن جریان می­نماید. ورود یک آب با TDS کمتر، TDI کلی میدان را به­ بطور محسوسی کاهش نداده است. فشار آب در چاه­های مورد مطالعه همانند نفت، با گذشت زمان کاهش نشان داده و بهترین همبستگی را در چاه­های 7 و 14 نشان می­دهد. در حالت کلی، نتایج شاخص بهره دهی و فشار در چاه­هایی که در نیمه­جنوبی میدان قرار دارند، وضعیت بهتری را نشان می دهند. نتایج مطالعه نشان داد که سطح پتانسیومتریک آبخوان مخزن بصورت کج و غیر افقی است. بررسی مدل هیدرودینامیکی نشان دهنده وجود دو ناحیه با هد بالا در نزدیکی چاه­های 4 و 5 است و از این مکانها آب بسمت سایر نقاط جریان می­یابد. انبساط آب و فشار سرباره بعنوان عامل جریان هیدرولیکی پیشنهاد می شود. .</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>واژه­های کلیدی: هیدرودینامیک</kwd>
						<kwd>مخزن آسماری</kwd>
						<kwd>هیدروشیمی</kwd>
						<kwd>دیاگرام پایپر</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>آقا­نباتی، ع.، 1385، زمین شناسی ایران، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور، چاپ دوم، 603 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>رضایی، م.، نخعی، م.، مصطفوی، ر.، مطالعه ویژگیهای هیدروشیمیایی دشت ساری، دوازدهمین همایش انجمن زمین شناسی ایران- اهواز، 1387.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>صابری، ا،. مشخصات سنگ­شناسی، محیط رسوبگذاری و چینه­نگاری سکانسی سازند آسماری در میدان نفتی کرنج، پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تهران، 1386، 100 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>صداقت، م، 1385، زمین و منابع آب (آب­های زیرزمینی)، انتشارات دانشگاه پیام نور، 368 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>قلی­پور، ع.، مطالعه وضعیت هیدرودینامیک در سازند آسماری در فروافتادگی دزفول، 1369، 84 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>مطیعی، ه.، زمین­شناسی نفت زاگرس 1 و 2،چاپ نخست، سازمان زمین­شناسی کشور، 1374، 1009 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Adams, C.G., Bourgeois, E., 1967. Asmari Formation, Biostratigraphy. Geological and Exploration Division, Iranian Oil Offshore Co., Rep. No. 1074.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Anissimov, L., Postnova, E., and Merkulov, O., 2000, Tengiz oilfield: geological model based on hydrodynamic data, Petroleum Geoscience,  v. 6 no. 1 p. 59-65.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Bjørlykke, K., 1996, Lithological control on fluid flow in sedimentary basins: in Fluid flow and transport in rocks – Mechanisms and effects, B. Jamtveit and B.W.D. Yardley (eds.): Chapman and Hall, p. 15-34.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Bordenave, M. L., Hegre, J. A., 2005. The influence of tectonics on the entrapment of oil in the Dezful embayment, Zagros Fold belt, Iran. Journal of Petroleum Geology, Vol. 28(4), October, p. 339 – 368.         </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Castany, G., 1981, Hydrogeology of deep aquiers the hydrogeologicalbasin as the basis of groundwater, management, Episodes, v.4, no. 3, p.18-22.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Cloutier, V., Origin and geochemical evolution of groundwater in Paleozoic Basses –Laurentides sedimentary rock aquifer system St. Lawrence Lowlands, Quebec, Canada. PhD Thesis, INRS –Eau, Terre &amp; Environment, Quebec, Canada (in French and English), (2004).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Craft, B. C, Hawkins, M. F., Applied petroleum reservoir engineering, 2nd Ed, prentice hall, (1991) 431</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Dennis, H., J. Baillie, T. Holt, and D. Wessel-Berg, 1998, Hydrodynamic activity and tilted oil-water contacts in the North Sea: presented at NPF Conference, Haugesund.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Dias, T.A., Tett, D.L., and Croasdaile, M.T., Evidence for a Hydrodynamic Aquifer in the Lower Miocene Sands of the Mad Dog Field, Gulf of Mexico, Search and Discovery Article #10221 (2010), Adapted from extended abstract from AAPG Convention, Denver, Colorado, June 7-10, 2009</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Dilsiz, C.N., 2006, Conceptual hydrodynamic model of the Pamukkale hydrothermal field, southwestern Turkey, based on hydrochemical and isotopic data, Hydrogeology J., v.14, no. 4, p. 562-572.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Eisenberg, L.I., M.V. Langston, and R.E. Fitzmorris, 1994, Reservoir Management in a Hydrodynamic Environment, Iagifu-Hedinia Area, Southern Highlands, Papua New Guinea: SPE 28750, presented at the SPE Asia Pacific Oil &amp; Gas Conference held in Melbourne, Australia, November 7-10, 1994.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Estrada, C. and C. Mantilla, 2000, Tilted oil water contact in the Cretaceous Caballos Formation, Puerto Colon Field, Putumayo Basin, Colombia: SPE 59429, presented at the 2000 SPE Asia Pacific Conference on Integrated Modelling for Asset Management held in Yokohama, Japan, April 25-26, 2000.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Hem, J. D., Study and interpretation of the chemical characteristics natural water. U.SGeological Survey Water Supply Paper, (1970) 1473.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Hubbert, M. K., The theory of ground water montion, J. Geol. 48 (1940) 785-944.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Kehew, A.E., 2001, Applied chemical hydrogeology, Prentice Hall, Inc., 368P.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>King, H.M., 1967, Application of hydrodynamics to oil exploration: Proceedings of the Seventh World Petroleum Congress: v. 1b, p. 59-75.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Letouzey, J., Sherkati, S., 2004. Salt movement, tectonic events, and structural style in the central Zagros fold and thrust belt (Iran), paper presented at Salt Sediments Interactions and Hydrocarbon Prospectivity: Concepts, Applications, and Case Studies for the 21st Century, 24th Bob F. Perkins Research Conference, article Gulf Coast Sect., Soc. Sediment. Geol., Houston, Tex.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Marie, A., and Vengosh, A., Sources of salinity in groundwater from Jericho area, Jordan Valley, Groundwater, 39(2) (2001), 240-248.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Mazor, E., Chemical and Isotopic Groundwater Hydrology, Third Edition, (2004) 453.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Selley, R. C., Elements of petroleum geology, 2nd ed, 1998.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Stober, I. and Bucher, K., Deep groundwater in the crystalline basement of the Black Forest region. Applied Geochemistry, 14 (1999) 237-254.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Thomasen, J.B. and N.L. Jacobsen, 1994, Dipping Fluid Contacts in the Kraka Field, Danish North Sea: SPE 28435, presented at the SPE 69th Annual Technical Conference and Exhibition held in New Orleans, Louisiana, U.S.A. September 25-28, 1994.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Wells, P.R.A., 1987, Hydrodynamic Trapping in the Cretaceous Nahr Umr Lower Sand of the North Area, Offshore Qatar: SPE 15683, presented at the Middle East Oil Show held in Bahrain, March 7-10.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11531_0376d333816f3c34e89379f59b60c743.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مطالعه شیمی کانی‌ها و دما- فشارسنجی گرانیتوئید بی‌بی مریم (شمال شرق نهبندان، شرق ایران)</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>محمدی</surname>
			            <given-names>سید سعید</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه بیرجند دانشکده علوم گروه زمین شناسی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>20</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2012</year>
			      </pub-date>
			      <volume>2</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>14</fpage>
			      <lpage>28</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>08</day>
			          <month>01</month>
			          <year>2012</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>01</day>
			          <month>05</month>
			          <year>2012</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2012, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2012</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11531.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11531.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>توده گرانیتوئیدی بی‌بی­مریم درون مجموعه افیولیتی نهبندان و در بخش شمالی زون زمین­درز سیستان واقع شده است. شواهد صحرایی حاکی از نفوذ گرانیتوئید به درون سنگ­های میزبان اولترامافیک و مافیک است. ترکیب غالب این توده تونالیت (تا کوارتزدیوریت) می­باشد. کانی­های اصلی تشکیل دهنده تونالیت شامل پلاژیوکلاز، کوارتز، بیوتیت، هورنبلند و آلکالی فلدسپار(کم) و کانی­های فرعی شامل اسفن، آپاتیت، زیرکن و کانی کدر (مگنیتیت) هستند.داده­های حاصل از آنالیز ریزپردازشی بیانگر این است کهگستره ترکیبی پلاژیوکلازها در این سنگ بین Ab63.6، An36.4 تا Ab50، An50 تغییر نموده و از نوع آندزین می‌باشند. بیوتیت­های این سنگ­ها در محدوده بیوتیت غنی از منیزیم و متمایل به فلوگوپیت قرار می­گیرند. بر اساس شیمی بیوتیت­ها، توده نفوذی بی­بی مریم از یک ماگمای کالک آلکالن تشکیل شده است. آمفیبول­ها در قلمرو کلسیک واقع شده و  از نوع مگنزیوهورنبلند می­باشند.آمفیبول­های مورد مطالعه در رده آمفیبول­های وابسته به مناطق فرورانش(S-Amph) قرار می­گیرند. فشار جایگیری توده‌ گرانیتوئیدی بی­بی مریم بر مبنای فشارسنجی Al کل در هورنبلند، 1/3 تا 2/5 کیلوبار(عمق حدود20-12کیلومتر)  و دمای آن بر اساس دماسنجی با استفاده از هورنبلندهای همزیست با پلاژیوکلاز 730 تا 780 درجه سانتیگراد بدست آمد. دمای تخمینی با استفاده از مقادیر زیرکن در مقابل نسبت کاتیونی[(Na+K+2Ca)/(Al*Si)] برای تونالیت بی­بی مریم حدود750 تا770 درجه سانتیگراد می­باشد که با دماهای بدست آمده از دماسنجی هورنبلند-پلاژیوکلاز مطابقت دارد.
 </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>واژه­های کلیدی: شیمی کانی</kwd>
						<kwd>دما- فشار سنجی</kwd>
						<kwd>بی­بی مریم</kwd>
						<kwd>گرانیتوئید</kwd>
						<kwd>زمین­درز سیستان</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>زرین کوب م.ح.، چانگ، سون لین، محمدی س.س.، خطیب م.م.، ، 1390، زمین شیمی، پترولوژی و سن سنجیزیرکان – اورانیوم – سرب توده گرانیتوئیدی بی‌بی مریم، شمال خاور نهبندان، خاور ایران، مجله زمین شناسی اقتصادی،  سال1390 ، شماره 1(جلد3) ، صفحه15تا27.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>علوی نائینی، م.، 1990، نقشه زمین شناسی 250000/1زابل، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>علوی نائینی، م.، لطفی، م.، 1989، نقشه زمین شناسی 100000/1نهبندان، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>محمدی س.س.، 1386، پتروگرافی و پتروژنز سنگهای گرانیتوئیدی نوار افیولیتی شرق ایران(ناحیه بیرجند-نهبندان) ، رساله دکتری، دانشگاه شهید بهشتی تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>محمدی س.س.، وثوقی عابدینی م.، امامی م.ه.، خطیب م.م.، 1386، پتروگرافی، ژئوشیمی، منشاﺀ‌‌‌ و جایگاه تکتونیکی توده گرانیتوئیدی بی‌بی مریم(افضل‌آباد-نهبندان)، فصلنامه علوم زمین،سازمان زمین شناسی و اکتشافات مواد معدنی کشور، شماره 63.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Abdel- Rahman. A.M., 1994, Nature of biotites from alkaline, calc-alkaline, and peraluminous magmas, Journal of petrology35, 525-541. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Ahmadi Khalagi. A., Tahmasbi. Z., Zarei Sahamieh. R., (2009),  Petrography and mineral chemistry of the Boroujerd pluton(Sanandaj-Sirjan zone, Western Iran), Journal of Applied Sciences9(5), 843-853.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Anderson. J.L. and Smith. D.R., 1995, The effects of temperature and ƒO2 on the Al-in-hornblende barometer, American Mineralogist 80, 549-559.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation> Barbarin. B., 1999, A review of the relationships between granitoid types, their origins and their geodynamic environments, Lithos46, 605–626.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Berberian. M., King G.C.P., 1981, Towards a paleogeography and tectonic evolution of Iran. Canadian Journal of Earth Sciences 18, 210–265.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation> Blundy. J.D., Holland. T.J.B., 1990, Calcic amphibole equilibria and a new amphibole-plagioclase geothermometer, Contributions to Mineralogy and Petrology 104, 208-224.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Brocker. M., Fotoohi Rad. Gh., Theunissen. S., 2010, New time constraints for HP metamorphism and exhumation of mélange rocks from the Sistan suture zone, eastern Iran, Tectonic Crossroad: Evolving orogens of Eurasia-Africa-Arabia, Ankara, Turkey.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Buda. G., Koller. F., Kovacs. J., Ulrych. J., 2004, Compositional variation of biotite from variscan granitoids in central Europe: a statistical evaluation, Acta Mineralogica-Petrographica, Szeged, Volume 45/1,  21-37.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Camp. V. E., and Griffis. R.J., 1982, Character, genesis and tectonic setting of igneous rocks in the Sistan syture zone, eastern Iran, Lithos 15, 221-239.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Chappell. B.W., White. A.J.R., 1992,  I-and S-type granites in the Lachlan Fold Belt, Transactions of the Royal Society of Edinburgh: Earth Sciences83, 1-26.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Coltorti. M., Bonadiman. C., Faccini. B., Grégoire. M., O’Reilly. S.Y., Powell. W., 2007, Amphiboles from suprasubduction and intraplate lithospheric mantle , Lithos99, 68-84.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Deer.  W.A., Howie. R.A., Zussman. J., 1991, An introduction to the rock forming minerals", Longman Scientific and Technical, 528 P.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>  Droop. G.T.R., 1987, A general equation for estimating Fe3+ concentrations in ferromagnesion silicates and oxides from microprobe analyses,using stoichiometric criteria, Mineralogical Magazin 51,431-435.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Ernst. W.G., 2002, Paragenesis and thermobarometry of Ca-amphiboles in the Barcroft granodioritic pluton, central White Mountains, eastern California, American Mineralogist 87, 478-490.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Foster. M.D., 1960,  Interpretation of the composition of trioctahedral micas,  United states geological survey professional paper354-B, 11-49.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Gomes. M.E.P., Neiva. A.M.R., 2005, Geochemistry of granitoids and their minerals from Rebordelo–Agrochao area, northern Portugal, Lithos  81, 235-254.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation> Hammarstrom. J.M., Zen. E-an, 1986, Aluminium in hornblende: an empirical igneous geobarometer, American Mineralogist 71, 1297-1313.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Helmy, H.M., Ahmed, A.F., El Mahallawi, M.M., Ali, S.M., 2004, Pressure, temperature and oxygen fugacity conditions of calc-alkaline granitoids, Eastern Desert of Egypt, and tectonic implications, Journal of Asian Earth Sciences 38, 255-268. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Hollister.  L.S., Grissom. G.C., Peters. E.K., Stowell. H.H., Sisson. V.B., 1987, Confirmation of the empirical correlation of Al in hornblende with pressure of solidification of calc-alkaline plutons, American Mineralogist 72, 231-239.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Hossain. I., Tsunogae. T., Rajesh. H.M., 2009, Geothermobarometry and fluid inclusions of dioritic rocks in Bangladesh: Implications for emplacement depth and exhumation rate, Journal of Asian Earth Sciences34, 731-739.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Johnson. M.C., Rutherford. M.J., 1989, Experimental calibration of the aluminium-in-hornblende geobarometer with application to long Valley caldera (California) volcanic rocks, Geology 17, 837–841.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Kaygusuz. A., Siebel. W., Sen C., and Satir M., 2008,  Petrochemistry and petrology of I-type granitoids in an arc setting: the composite Torul pluton, Eastern Pontides, NE Turkey, International Journal of Sciences97, 739-764.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Leak. B.E.,Wooley. A.R., Arps. C.E.S., Birch. W.D., Gilbert. M.C., Grice. J.D., Hawthorne. F.C., Kato. A., Kisch. H.J., Krivovichev. V.G., Linthout. K., Laird. J., Mandarino. J.A., Maresch. W.V., Nickel. E.H., Rock. N.M.S., Schumacher. J.C., Smith. D.C, Stephenson. N.C.N., Ungaretti. L., Whittaker. J.W.and youzhi. G., 1997, Nomenclature of amphiboles:Report of The subcommittee on amphiboles of the International Mineralogical Association,commission on new minerals and mineral names,The Canadian Mineralogist 82, 219-246.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Lenharo. S.L.R., Pollard. P. J., Born. H., 2003, Petrology and textural evolution of granites associated with tin and rare-metals mineralization at the Pitinga mine, Amazonas, Brazil, Lithos 66, 37– 61.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Machev. P., Klain. L., Hecht. L.,2004, Mineralogy and chemistry of biotites from the Belogradchik pluton-some petrological implications for granitoid magmatism in north-west Bulgaria, Bulgarian geological Society, Annual scientific conference "geology", 48-50.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Masoudi. F., Jamshidi Badr. M., 2008, Biotite and Hornblende Composition Used to Investigate the Nature and Thermobarometry of Pichagchi Pluton, Northwest Sanandaj-Sirjan Metamorphic Belt, Iran, Journal of Sciences, Islamic Republic of Iran 19(4), 329-338. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Mazhari. S.A., Bea. F., Amini. S., Ghalamghash. J., 2008, Estimation of pressure and temperature of intrusive rocks crystallization: A case study of Naqadeh, Pasveh and Delkeh plutons, W Iran,  Journal of Applied Sciences 8(6), 934-945.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Moazzen. M., and Droop. G. T. R., 2005,  Application of mineral thermometers and barometers to granitoid igneous rocks: the Etive Complex, W Scotland, Mineralogy and Petrology ,Volume 83, 27-53</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Nachit. H., Razafimahefa. N., Stussi. J.M., Carron. J.P., 1985, Composition chimique des biotites et typologie magmatique des granitoids, Comtes Rendus Hebdomadaires de 1ُ  Academie des Sciences 301(11), 813-818.  </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Pintilei .M., 2009, Biotite geochemistry of the Vinta granitoid(Apuseni Mts), Al.I.Cuza university of  Iasi(Romania), Geologie, LV Number2, 87-95.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Richard. L.R., 1995, Minpet: Mineralogical and petrological data processing system, version 2.02. Minpet Geological software, Quebec, Canada.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Rieder. M., Cavazzini. G., D,yakonov. Y., Frank-Kamenetskii. V.A., Gottardi. G., Gugganheim. S., Koval. P.V., Muller. G., Neiva. A.M.R., Radoslovich. E., Robert. J.L.,  Sassi. F.P., Takeda. H., Weiss. Z., Wones. D., 1998,   Nomenclature of the micas, The Canadian Mineralogist36, x-xx.  </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Saccani. E.,  Delavari. M.,  Beccaluva. L., Amini. S., 2010,  Petrological and geochemical constraints on the origin of the Nehbandan ophiolitic complex (eastern Iran): Implication for the evolution of the Sistan Ocean, Lithos 117, 209–228.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Sadeghian. M., Bouchez. J.L., Nédélec. A., Siqueira. R., Valizadeh.  M.V., 2005, The granite pluton of Zahedan (SE Iran): a petrological and magnetic fabric study of a syntectonic sill emplaced in a transtensional setting". Journal of Asian Earth Sciences 25, 301–327. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>Şahin.  S.Y., Orgün. Y., güngor. Y., Goker. A.F., Gültekin. A.H., Karacik. Z., 2010,  Mineral and whole-rock geochemistry of the Kestanbol granitoid(Ezine-Çanakkale) and its mafic microgranular enclaves in northwestern Anatolia: evidence of felsic and mafic magma interaction", Turkish Journal of Earth Sciences 19, 101-122.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R41">
			<label>41</label>
			<element-citation>Schmidt. M.W., 1992, Amphibole composition in tonalite as a function of pressure: an experimental calibration of the Al-in-hornblende barometer, Contributions to Mineralogy and petrology 110, 304-310. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R42">
			<label>42</label>
			<element-citation>Schmidt. M.W., 1992, Amphibole composition in tonalite as a function of pressure: an experimental calibration of the Al-in-hornblende barometer, Contributions to Mineralogy and petrology 110, 304-310. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R43">
			<label>43</label>
			<element-citation>Shabani. A.A.T., Lalonde. A.E., Whalen. J., 2003,  Composition of biotite from granitic rocks of the Canadian Appalachian orogen: A potential tectonomagmatic indicator?,The Canadian Mineralogist41, 1381-1396. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R44">
			<label>44</label>
			<element-citation>Shabani. A.A.T; Masoudi. F., Tecce. F., 2010,  An Investigation on the Composition of Biotite from Mashhad Granitoids, NE Iran, Journal of Sciences, Islamic Republic of Iran 21(4), 321-331.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R45">
			<label>45</label>
			<element-citation>Soltani. A., Carr. P.F., 2007, Thermobarometry of Ca-amphibole in a Typical Low–temperature I-type Granite from Kashmar, Iran, Journal of Technology &amp; Education Vol. 1, No. 3, 47-54. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R46">
			<label>46</label>
			<element-citation>Stein. E. and Dietl, C., 2001, Hornblende thermobarometry of granitoids from the central Odenwald(Germany) and their implications for geotectonic development of the Odenwald, Mineralogy and Petrology 72, 185-207. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R47">
			<label>47</label>
			<element-citation>Theunissen. S., Brocker. M., Fotoohi Rad. Gh., 2010, HP metamorphism in the Sistan suture zone, eastern Iran: New insights from Rb-Sr data, 88th Annual meeting of the German Mineralogical Society, Münster, Germany.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R48">
			<label>48</label>
			<element-citation>Tindle. A.G., Webb. P.C., 1990, Formula Unit Calculations-with optional calculated Li2O. Li2O and H2O calculations, European Journal of Mineralogy, Volume2, 595-610. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R49">
			<label>49</label>
			<element-citation>Tirrul. R., Bell. I.R., Griffis. R.J., Camp. V.E., 1983, The Sistan suture zone of eastern Iran. Geological Society of America Bulletin94,134-150. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R50">
			<label>50</label>
			<element-citation>Tulloch. A.J., Challis. GA., 2000, Emplacement depths of Paleozoic-Mesozoic plutons from western New Zealand estimated by hornblende-Al  geobarometry. New Zealand Journal of Geology and Geophysics43, 555-567.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R51">
			<label>51</label>
			<element-citation>Tulloch. A.J., Challis. GA., 2000, Emplacement depths of Paleozoic-Mesozoic plutons from western New Zealand estimated by hornblende-Al  geobarometry. New Zealand Journal of Geology and Geophysics43, 555-567. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R52">
			<label>52</label>
			<element-citation>Vyhnal. C.R., McSween. H.Y.Jr., Speer. J.A., 1991, Hornblende chemistry in southern Appalachian granitoids: Implications for aluminum hornblende thermobarometry and magmatic epidote stability, American Mineralogist 76, 176-188. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R53">
			<label>53</label>
			<element-citation>Watson. E.B., Harrison. T.M., 1984, Acessory minerals and the geochemical evolution of crustal magmatic systems: a summary and prospectus of experimental approaches, Physics of the Earth and Planetary Interiors 35, 19– 30. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R54">
			<label>54</label>
			<element-citation>Whalen. J. B., Chappell. B.W., 1988, Opaque mineralogy and mafic mineral chemistry of I- and S-type granites of the Lachlan fold belt, southeast Australia, American Mineralogist73, 281-296. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R55">
			<label>55</label>
			<element-citation>Wones. D.R., 1989, Significance of the assemblage titanite + magnetite + quartz in granitic rocks, American Mineralogist, Volume 74, 744-749. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R56">
			<label>56</label>
			<element-citation>Zhang. S. H., Zhao1. Y., Song. B., 2006, Hornblende thermobarometry of the Carboniferous granitoids from the Inner Mongolia Paleo-uplift: implications for the tectonic evolution of the northern margin of North China block, Mineralogy and Petrology87, 123–141.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11532_3485eecd6c54b48708112e11e3f3fc10.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>زمین شیمی زیست محیطی آب، خاک و رسوبات کانسار مس دره زار(کرمان)</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>مر</surname>
			            <given-names>فرید</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد بخش علوم زمین دانشگاه شیراز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>سلطانی</surname>
			            <given-names>نغمه</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین شناسی اقتصادی دانشگاه آزاد اسلامی واحد شیراز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>کشاورزی</surname>
			            <given-names>بهنام</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار بخش علوم زمین دانشگاه شیراز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>کریمی</surname>
			            <given-names>مهرداد</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار بخش زمین شناسی دانشگاه آزاد اسلامی واحد شیراز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c5">
			          <name>
			            <surname>اسماعیل زاده</surname>
			            <given-names>عصمت</given-names>
			          </name>
					  <aff>پژوهشگر تحقیق و توسعه واحد آب و محیط زیست مجتمع مس سرچشمه</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>20</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2012</year>
			      </pub-date>
			      <volume>2</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>29</fpage>
			      <lpage>37</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>23</day>
			          <month>01</month>
			          <year>2012</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>01</day>
			          <month>05</month>
			          <year>2012</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2012, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2012</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11532.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11532.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>کانسار مس پورفیری دره زار در جنوب معدن مس سرچشمه واقع شده است. در این پژوهش اثرات آلودگی زیست محیطی ناشی از کانی سازی طبیعی و معدن کاری در کانسار مس دره زار بررسی شده است. بدین منظور 11 نمونه آب، 33 نمونه رسوب و 15 نمونه خاک جمع آوری و تجزیه شد. ضریب هبستگی بین کمیت های مختلف در نمونه های آب محاسبه شد. نمونه های آب با pH پایین دارای غلظت های بالایی از سولفات و فلزات سنگین هستند. تیپ بیشتر آب های منطقه نیز بر اساس داده های حاصل از کاتیون و آنیون های اصلی  در نمودار پایپر و دارُف، کلسیم- سولفاتی است. تحلیل مؤلفه اصلی نشان می دهد که کمیّت های اندازه گیری شده در سه مؤلفه قرار می گیرند. محاسبه ضریب غنی شدگی و شاخص زمین انباشت نشان می دهد که رسوبات از فلزات سنگین مس، مولیبدن، سرب و آنتیموان غنی شده اند. همچین نتایج حاصل از تجزیه نمونه های خاک غلظت های بالایی را برای عناصر مولیبدن، مس و سرب نشان می دهد. بیشتر نمونه های خاک با غلظت بالای مولیبدن با گوسان همراه می باشند که ظاهرا دلیل آن انحلال ناپذیر بودن مولیبدن در محیط خاک است.
 </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>واژه­های کلیدی: مس پورفیری</kwd>
						<kwd>دره زار</kwd>
						<kwd>ضریب غنی شدگی</kwd>
						<kwd>شاخص زمین انباشت</kwd>
						<kwd>فلزات سنگین</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>عبدل زاده.م، 1384، مطالعه ژئوشیمیایی، کانه زایی و دگرسانی در کانسار مس دره زار، پایان نامه کارشناسی ارشد دانشگاه شیراز، 326 صفحه.       </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>کشاورزی.ب، 1385، بررسی زهاب اسیدی در معدن مس دره زار و اثرات زیست محیطی آن، پایان نامه کارشناسی ارشد دانشگاه شهید باهنر کرمان، 271 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation> معانی جو.م،1370، بررسی زمین شناسی اقتصادیو آلتراسیون سطحی کانسار مس دره زار، رساله کارشناسی ارشد زمین شناسی اقتصادی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Akcil. A., Koldas, S., 2006, Acid Mine Drainage (AMD): causes, treatment and case studies, J. Cleaner Prod. 14  1139–1145.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Cánovas. C.R., M. Olías., J.M. Nieto., A.M. Sarmiento., J.C. Cerón., 2007, Hydrochemical characteristics of the Tinto and Odiel Rivers (SW Spain). Factors controlling metal contents, Sci. Total Environ. 373:  363–382.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Chen. A., Lin. C, Lu, W., Wu, Y., Ma, Y., Li, J., Zhu, L., 2007, Well water contaminated by acidic mine water from the Dabaoshan Mine, South China: chemistry and toxicity,Chemosphere 70, 248–255.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Chen. T. B., Zheng, Y. M., Lei, M., Hung. Z. C., Wu, H. T., Chen, H., Fan, K. K., Yu, K., Wu, X., Tian, Q. Z.,  2001, Assessment of heavy metal pollution in surface soils of Urban parks in Beijing, Chemosphere 60: 542-551.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Cherry. D.S., Currie, R.J., Soucek. D.J., Latimer. H.A., Trent. G.C., 2001, An integrative assessment of a watershed impacted by abandoned mine land discharges. Environmental Pollution 111, 377e388.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Eby.G.N., 2004, principle of environmental Geochemistry., Thompson Brooks/Cole publication,514p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Hernandez. L., Probst. J. L., Ulrich. E., 2003, Heavy metal distribution in some French Forest soils: for evidence atmospheric contamination. The science of the total Environment V 31: 195-212.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Kabata Pendias. A, Mukherjee. A. B., 2007, Trace Elements from soil to Human, Springer. 519p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Kelly. M., 1988. Mining and the Freshwater Environment. Elsevier Applied Science, London</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>McLennan. S.M., Taylor. S.R., 1999, Earth’s continental crust. In(C.P. Marshall and R.W. Fairbridge, Eds. Encyclopedia of Geochemistry. Kluwer Academic Publishers, Dordrecht, The Netherlands, p 145-151.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Moyes,. Julien, 2011, The soil texture wizard: R functions for plotting, classifying, transforming and exploring soil texture data, 98p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Muller. G., 1969, Index of Geoaccumulation in sediments of the Rhine River. Geo J 2:108–118.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Olías. M., Cánovas. C.R., Nieto. J.M., Sarmiento. A.M., 2006, Evaluation of the dissolved contaminant load transported by the Tinto and Odiel rivers (SouthWest Spain), Appl. Geochem. 21  1733–1749.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Piper AM, 1994, Agraphic procedure in the geochemical interpretation of water analyses. Tran-Am Geophy union 25: 914-928.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Shafiei, B., Haschke, M., Shahabpour, J., 2008, Recycling of orogenic arc crust triggers porphyry Cu mineralization in Kerman Cenozoic arc rocks, southeastern Iran, Springer. p 265-283.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Siegel. F.R., 2002, Environmental geochemistry of potentially toxic metals,. Springer. Berlin Heidelberg New York, 212 pp.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11533_4bb8a301ab1da0eef64f33346a821767.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>کانی‌سازی و اکتشاف مگنتیت به روش مغناطیس‌سنجی زمینی در محدوده بین باغک و C- شمالی، معدن سنگ آهن سنگان خواف</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>کریم پور</surname>
			            <given-names>محمد حسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه پژوهشی اکتشافات ذخایر معدنی شرق ایران دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>ملکزاده شفارودی</surname>
			            <given-names>آزاده</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه پژوهشی اکتشافات ذخایر معدنی شرق ایران دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>گل محمدی</surname>
			            <given-names>عباس</given-names>
			          </name>
					  <aff>شرکت سنگ آهن شرق ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>20</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2012</year>
			      </pub-date>
			      <volume>2</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>38</fpage>
			      <lpage>54</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>14</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2012</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>10</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2012</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2012, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2012</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11533.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11533.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>محدوده مورد مطالعه در فواصل توده­های مرکزی باغک و C - شمالی در معدن سنگ آهن سنگان خواف در استان خراسان رضوی قرار دارد. معدن سنگان یکی از بزرگترین معادن آهن ایران و از نوع اسکارن و یا ذخایر Iron-Oxide نوع مگنتیت است. واحدهای سنگی منطقه شامل شیلهای سیلیسی شده، سنگ­های کربناته (ژوراسیک- کرتاسه) که به انواع اسکارن تبدیل شده­اند، توف و توده­های نفوذی نیمه عمیق جوانتر حدواسط به شکل دایک و استوک است. رخنمونهای کوچکی از اسکارن مگنتیت در مرکز و جنوب غربی منطقه با روند تقریباً شرقی- غربی تا شمال غربی- جنوب شرقی در سطح زمین دیده می­شود. کانی­سازی عمدتاً به موازات لایه­بندی واحد اسکارنی و با شیب حدود 40 تا 60 درجه به سمت شمال است. پذیرفتاری مغناطیسی همه واحدهای سنگی منطقه بین SI 3-10× 01/0 تا SI  3-10× 15 است و در کانی­سازی مگنتیت­ بیش از SI 3-10× 1000 می­باشد. این اختلاف زیاد باعث می­شود تا روش مغناطیس سنجی زمینی بهترین روش اکتشاف کانی­سازی در منطقه باشد. مقدار شدت کل میدان مغناطیسی از 44123 تا 68224 گاما متغیر است که بیشترین مقدار آن در شمال غرب منطقه دیده می­شود. در نقشه TMI، در مرکز و جنوب غربی منطقه دو ناهنجاری با روند تقریبی شمال غربی- جنوب شرقی دیده می­شود. در نقشه RTP، ناهنجاریها نسبت به سمت شمال جابجایی نشان می­دهند. این مساله با شیب تقریبی کانی­سازی مگنتیت در سطح به سمت شمال هماهنگی دارد. نقشه مشتق اول قائم نشان می­دهد که بخش عمده ناهنجاریها مربوط به عمق است. ناهنجاری شمال غرب منطقه مهمترین ناهنجاری مغناطیسی در کل محدوده است. تعداد 10 نقطه حفاری جدید در کمر بالای کانی­سازی مگنتیت با زاویه حفاری 80 تا 85 درجه و آزیموت 180 درجه به سمت جنوب پیشنهاد می­شود.
 
 </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>واژه­های کلیدی: مگنتیت</kwd>
						<kwd>معدن سنگان</kwd>
						<kwd>مغناطیس­سنجی زمینی</kwd>
						<kwd>پذیرفتاری مغناطیسی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>آراسته. الف.، 1370، گزارش اکتشافات مقدماتی سنگ آهن سنگان خراسان، 172 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>بومری. م.، 1377، مطالعه ژئوشیمی F و Cl در بیوتیتهای گرانیت سرنوسر در شمال شرقی ایران و استفاده از آن در تعیین منشا کانسار آهن سنگان خراسان، خلاصه مقالات هفدهمین گردهمایی علوم زمین، ص 181-183.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>بومری. م.، 1382، ترکیب شیمیایی اسفن از سنگهای گرانیتی سرنوسر خواف، شمال شرقی ایران، خلاصه مقالات هفدهمین گردهمایی علوم زمین، ص 142-145.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>بومری. م.، لشکری­پور. غ.، گرگیج. م.، 1381، شرایط تشکیل کانسار آهن سنگان بر مبنای مجموعه کانیها در شمال شرق ایران، دهمین همایش بلورشناسی و کانی­شناسی ایران، دانشگاه سیستان و بلوچستان، ص 57-63.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>شرکت تهیه و تولید مواد اولیه فولاد خراسان، 1387، گزارش روابط عمومی، 10 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>شرکت معدن کاو.، (1388) نقشه زمین­شناسی باغک (قسمت چهارم) با مقیاس 1:1000.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>کاهنی. ش.، 1383، مطالعات ژئوشیمیایی و کانی­شناسی توده­های C- شمالی و باغک کانسار سنگ آهن سنگان خواف، پایان نامه کارشناسی ارشد زمین­شناسی اقتصادی دانشگاه فردوسی مشهد، 248 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>کریم­پور. م.ح.، 1369، بررسی منشا و چگونگی تشکیل کانسار آهن سنگان خراسان، مجموعه مقالات سمینار سنگ آهن، دانشکده فنی دانشگاه تهران، ص 269- 282.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>کریم­پور. م.ح.، 1373، ژئوشیمی و کانی­شناسی کانسار سنگ آهن سنگان خراسان، مجله بلورشناسی و کانی­شناسی ایران، شماره دوم، ص 145- 156.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>کریم­پور. م.ح.، 1377، دما، نحوه تشکیل و پاراژنز مگنتیت در بخشهای مختلف کانسار آهن سنگان خراسان، خلاصه مقالات هفدهمین گردهمایی علوم زمین، ص 161-167.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>کریم­پور. م.ح.، 1378، پتانسیل کانی­سازی مس نوع پورفیری و طلا در محدوده تربت حیدریه تا کاشمر، مجموعه مقالات همایش توانمندیهای معدنی شرق کشور، ص 15-26.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>کریم­پور. م.ح.، 1382، کانی­شناسی، آلتراسیون، سنگ منشا و محیط تکتونیکی کانسارهایIron-Oxides Cu-Au و مثالهایی از ایران، یازدهمین همایش بلورشناسی و کانی­شناسی ایران، دانشگاه یزد، ص 184- 189.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>کریم­پور. م.ح.، ملکزاده شفارودی. الف.، 1385، مقایسه ژئوشیمی سنگ منشاء توده مگنتیت طلا دار تنورجه و مگنتیت بدون طلای معدن سنگان، استان خراسان رضوی، مجله بلورشناسی و کانی­شناسی ایران، شماره 13، ص 432-442.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>کریم­پور. م.ح.، ملکزاده شفارودی. الف.، 1386، ژئوشیمی و کانی­شناسی زون­های اسکارنی و سنگ شناسی سنگ منشا کانسار آهن سنگان خراسان، فصلنامه علوم زمین، شماره 65، ص 108- 125.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>کریم­پور. م.ح.، سعادت. س.، ملکزاده شفارودی. الف.، 1381، شناسایی و معرفی کانی­سازی نوع  Fe-Oxides Cu- Au و مگنتیت مرتبط با کمربند ولکانیکی- پلوتونیکی خواف- کاشمر- بردسکن، بسیت و یکمین گردهمایی علوم زمین.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>کریم­پور. م.ح.، مظاهری. س.الف.، بوتریل. ر.، 1379، آمفیبول جدید غنی از کلر پاراژنز مگنتیت و آندرادیت در اسکارن سنگان خراسان، هشتمین همایش انجمن بلورشناسی و کانی­شناسی ایران، دانشگاه فردوسی مشهد، ص 126-130.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>مظاهری. س.الف.، 1377 الف، مطالعه شیمی کانیها در اسکارنهای آهن دار سنگان خراسان، خلاصه مقالات هفدهمین گردهمایی علوم زمین، ص 189-196.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>مظاهری. س.الف.، 1377 ب، شرایط فشار، درجه حرارت و ترکیب سیال اسکارنهای مگنتیت سنگان خواف، خراسان، فشرده مقالات دومین همایش انجمن زمین­شناسی ایران، دانشگاه فردوسی مشهد، ص 451-454.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>مظاهری. س.الف.، 1379، معرفی آمفیبولهای ناحیه سنگان خواف، هشتمین همایش بلورشناسی و کانی­شناسی ایران، دانشگاه فردوسی مشهد، ص 164-168.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Arkani-Hamed. J., Urquhart. W.E.S., 1990, Reduction to pole of the North American magnetic anomalies, Geophysics, 55 (2), 218-225.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Boomery. M., 1998, Petrography and geochemistry of the Sangan iron skarn deposit and related igneous rocks, northeastern Iran, P.h.D thesis, Akita University, Japan, 226 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Clark. D.A., 1997, Magnetic petrophysics and magnetic petrology: aids to geological interpretation of magnetic surveys, AGSO Journal of Australian Geology &amp; Geophysics, 17(2). 83-103.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Cooper. G.R.J., Cowan. D.R., 2004, Filtering using variable order vertical derivatives, Computers &amp; Geosciences, 30, 455-459.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Gunn. P.J., 1996, Workshop Interpretation of aeromagnetic data, AGSO Journal of Australain Geology &amp; geophysics. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Gunn. P.J., Madment. D., Milligan. P.R., 1997, Interpreting aeromagnetic data in areas of limited outcrop, AGSO Journal of Australia Geology &amp; Geophysics, 17(2), 175-185.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Ford. K., Keating. P., Thomas. M.D., 2004, Overview of Geophysical Signatuers Associated with Canadian Ore Deposits, Geological Survey of Canada, 601 Booth Street, Ottawa, Ontario K1A 0E8.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Hitzman. M.W., 2001, Iron oxides Cu-Au Deposits: What, Where, When and Why, in Porter, T. M. (Ed.), Hydrothermal Iron oxide copper-gold and related deposits: A Global perspective, Australian mineral foundation, Adelaide, 9-25.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Liu. S., Mackey. T., 1998, Using images in a geological interpretation of magnetic data, AGSO Research Newsletter, 28.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Magnetics Surveying,  2011, http://pkukmweb.ukm.my/~rahim/magnetic%20lecture.htm.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Michael. R., 2008, Geophysical Applications Potential field methods –Geomagnetic, http://eps.mcgill.ca/~courses/c435/EPS435_07_2008-magnetics.pdf.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Nabighian. M.N., Grauch. V.J.S., Hansen. R.O., LaFehr. T.R., Li. Y., Peirce. J.W., Phillips. J.D., Ruder. M.E., 2005, The historical development of the magnetic method in exploration, Geophysics, 70 (6), 33ND–61ND.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Nakatsuka. T., Okuma. S., 2006, Reduction of magnetic anomaly observations from helicopter surveys at varying elevations, Exploration Geophysics, 37, 121-128.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Tarlowski. C., Gunn. P.J, Mackey. T., 1997, Enhancements of the magnetic map of Australia, AGSO Journal of Australia Geology &amp; Geophysics, 17(2), 77-82.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>http://wdc.kugi.kyoto-u.ac.jp/igrf/point/</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>http://www.ngdc.noaa.gov/geomagmodels/IGRFWMM.jsp</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11534_7b33ea0ca6376f0b6a9a31b495c19936.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>زمین‌شیمی عناصر اصلی و فرعی ماسه‌سنگ‌های سازند لالون (کامبرین زیرین) در جنوب باختر مشهد، ایران</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>کلاگری</surname>
			            <given-names>علی اصغر</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زمین شناسی دانشگاه تبریز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>عابدینی</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه زمین شناسی دانشگاه ارومیه</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>نجف زاده طهرانی</surname>
			            <given-names>پروین</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانش آموخته کارشناسی ارشد گروه زمین شناسی دانشگاه تبریز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>20</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2012</year>
			      </pub-date>
			      <volume>2</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>55</fpage>
			      <lpage>68</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>23</day>
			          <month>04</month>
			          <year>2012</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>10</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2012</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2012, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2012</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11534.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11534.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>سازند لالون (کامبرین زیرین) در جنوب باختر مشهد توسط مجموعه­ای از لایه­های ماسه­سنگی (کوارتز آرنایت، ساب لیتارنایت و ماسه­ آهن­دار) و کنگلومرایی مشخص می­شود. مطالعات سنگ­نگاری نشان می­دهد که کانی اصلی تخریبی لایه­های ماسه­سنگی کوارتز می­باشد که توسط مقادیر کمتری از چرت، فلدسپار، میکا و زیرکن همراهی می­شود. بر اساس مطالعات زمین­شیمیایی، خاستگاه تکتونیکی این ماسه­سنگ­ها محیط حاشیه قاره­ای غیر فعال می­باشد. مقادیر شاخص دگرسانی شیمیایی (CIA) (51/61 الی 38/74%) و دگرسانی شیمیایی پلاژیوکلاز (PIA) (54/53 الی 07/67%) نشان می­دهند که این ماسه­سنگ­ها در شرایط هوازدگی متوسط تکوین یافته­اند. بررسی­های زمین­شیمیایی منشاء آذرین فلسیکی تا حدواسط را برای این سنگ­ها آشکار می­کنند. با تلفیق نتایج سنگ­نگاری و زمین­شیمیایی چنین استنباط می شود که تشکیل این ­سنگ­ها احتمالاً حاصل فرسایش توده­های آذرین اسیدی دگرگون شده درجه پایین و رگه­های پگماتیتی مربوطه هستند. این سنگ­ها پتانسیل  اقتصادی مناسبی برای استحصال سیلیس دارند.
 
 </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>واژه­های کلیدی: سازند لالون</kwd>
						<kwd>ماسه­سنگ</kwd>
						<kwd>برخاستگاه</kwd>
						<kwd>هوازدگی قدیمه</kwd>
						<kwd>جایگاه زمین­ساختی</kwd>
						<kwd>مشهد</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>آقانباتی.ع.، 1385، زمین­شناسی ایران، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 586ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>اعتماد سعید.ن.، حسینی برزی.م.، 1388، ژئوشیمی عناصر اصلی ماسه­سنگ­های سازند لالون در مقطع باهمو، ایران مرکزی: با نگرشی بر سنگ­ مادر، شرایط هوازدگی قدیمه و جایگاه زمین­ساختی، فصلنامه زمین­شناسی ایران، سال سوم، شماره 9، ص 53-65.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>پورلطیفی. ع.، 1377، نقشه زمین­شناسی چهارگوش طرقبه با مقیاس 1:100000، انتشارات سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>نبوی.م.ح.، 1355، دیباچه­ای بر زمین­شناسی ایران، انتشارات سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 109ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Assereto.R., 1963, The Paleozoic Formations in Central Elburz, Iran, Rivista Italiana di Paleontologia e Stratigraphia,Vol:69,p:503-543.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Bhatia.M.R., 1983, Plate tectonics and geochemical composition of sandstones, Journal of geology,Vol: 91,p:611-627.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Condie.K.C., Boryta.M.D., Liu.J.,Quian. X., 1992, The origin of khondalites: geochemical evidence from the Archean to Early Proterozoic granulite belt in the North China craton, Precambrian Research,Vol:59,p:207-223.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Cox.R., Lower.D.R., Cullers.R.L., 1995, The inﬂuence of sediment recycling and basement composition on evolution ofmudrock chemistry in the southwestern United States. Geochimica et Cosmochimica Acta,Vol:59,p:2919-2940.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Cullers.R.L., Podkovyrov.V.N., 2002, The source and origin of terrigenous sedimentary rocks in the Mesoproterozoic Ui group, southeastern Russia, Precambrian Research,Vol:117,p:157-183.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Das.B.K., Al-Mikhlafi.A.S., Kaur.P., 2006, Geochemistry of Mansar Lake sediment, Jammu, India: Implication for source area weathering, provenance, and tectonic setting, Journal of Asian Earth Sciences, Vol:104,p:649-668.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Dickinson.W.R., Beard.L.S., Brakenridge.G.R., Erjavee.J.L., Ferguson.R.C., Inman.K.F., Knepp.R.A., Lindberg.F.A., Ryberg.P.T., 1983, Provenance of North American Phanerozoic sandstones in relation to tectonic setting, Geological Society of American Bulletin, Vol:94, p:222-235.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Dickinson.W.R., Suczek.C.A., 1979, Plate tectonics and sandstone compositions, American Association of Petroleum Geologist Bulletin,Vol:63,p:2164-2182.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Etemad-Saeed.N., Hosseini-Barzi.M., Armstrong-Altrin.J.S., 2011, Petrography and geochemistry of clastic sedimentary rocks as evidences for provenance of the Lower Cambrian Lalun Formation, Posht-e-badam block, Central Iran, Journal of African Earth Sciences,Vol:61,p:142-159.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Fedo.C.M., Nesbitt.H.W., Young.G.M., 1995, Unraveling the effects of K-metasomatism in sedimentary rocks and paleosols with implications for palaeoweathering conditions and provenance, Geology,Vol: 23,p:921-924.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Garcia.D., Ravenne.C., Maréchal.B., Moutte.J., 2004, Geochemical variability induced by entrainment sorting: quantified signals for provenance analysis, Sedimentary Geology,Vol:171 (1–4),p:113-128.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Gonzalez-Lopez.J.M.G., Bauluz.B., Ferandez-Nieto.C., Oliete.A., 2005, Factors controlling the trace- element distribution in fine-grained rocks: the Albian Kaolinite-rich deposits of tee Oliete Basin (NE Spain), Chemical Geology,Vol:214,p: 1-19. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Greensmith.J.T., 1988, Petrology of the sedimentary rocks, George Allen and Unwin, London, 241p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Hayashi.K., Fujisawa.H., Holland.H.D., Ohmoto.H., 1997, Geochemistry of sedimentary rocks from northeastern Labrador, Canada, Geochimica et Cosmochimica Acta, Vol: 61, p:4115-4137.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Holland.H.D., 1984, The Chemical Evolution of the Atmosphere and Oceans, Prince ton University Press, 287 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Kreonberg.S.B., 1994, Effects of provenance, sorting and weathering on the geochemistry of fluvial sands from different tectonic and climatic environments. Proceeding of the 29th International Geological Congress, Part A, 69-81.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Lasemi.Y., Amin-Rasouli.H., 2007, Archaeocyathan buildups within an entirely siliciclastic succession: new discovery in the Toyonian Lalun Formation of northern Iran, the Proto-Paleotethys passive margin of northern Gondwana, Sedimentary Geology, Vol:201,p:302-320.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Matsumoto.R.Z., Zheng.Y., Kakuwa.B., Hamdi.B., Kimura.H., 1995, Preliminary results of paleomagnetic study on the Cambrian to the Triassic rocks of the Alborz, Northeast Iran, reprinted from journal of the faculty of science, University of Tokyo,Vol.2, No.4.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>McLennan.S.M., 1993,Weathering and global denudation, Journal of Geology,Vol:101,p:295-303.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Naqvi, S.M., Uday Raj.B., Subba Rao.D.V., Manikyamba.C., Nimral charan.S., Balaram.V., Srinivasa Sarama. D., 2002, Geology and geochemistry of arenite-quartzwacky from the Late Archean Sandur schist belt: Implications for provenance and accretion processes, Precambrian Research,Vol: 144,p:177-197.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Nesbitt.H.W., Young.G.M., 1982, Early Proterozoic climates and plate motions inferred from major element chemistry of lutites, Nature,Vol:299,p:715-717.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Nesbitt.H.W., Young.G.M., 1984, Prediction of some weathering trends of plutonic and volcanic rocks based upon thermodynamic and kinetic consideration, Geochimica et Cosmochimica Acta,Vol:48,p:1523-1534.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Okada.H., 1971, Classification of sandstones: analysis and proposals, Journal of Geology, Vol:79,p:509-525.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Pettijohn.F.J., Potter.E.E., Siever.R., 1972, Sand and sandstone, Springer, New York, 618p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Potter.P.E., 1978, Petrology and chemistry of modern big river sands, Journal of Geology,Vol:86,p:423-449.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Roser.B.P., Korsch.R.J., 1986, Determination of tectonic setting of sandstone-mudstone suites using SiO2 content and K2O/Na2O ratio, Journal of Geology,Vol:94, p:635-650.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Roser.B.P., Korsch.R.J., 1988, Provenance signatures of sandstone-mudstone suites determined using discriminant function analysis of major element data, Chemical Geology,Vol:67,p. 119-139.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Suttner.L.J., Dutta.P.K., 1986, Alluvial sandstone composition and palaeoclimate: Framework mineralogy, Journal of Sedimentary Petrology,Vol: 56 (3),p:329-345.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Taylor.S.R., McLennan.S.M., 1985, The continental crust; its composition and evolution, Blackwell, Oxford, 312p.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11535_915a6f4272a86b99a3e4485aa8f84397.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مدل‌سازی انتقال آلودگی ناشی از نشت شیرابه محل دفن زباله‌های شهر رشت</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>نخعی</surname>
			            <given-names>محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار هیدروژئولوژی گروه زمین شناسی دانشگاه خوارزمی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>ناصری</surname>
			            <given-names>حمیدرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار هیدروژئولوژی دانشکده زمین شناسی دانشگاه شهید بهشتی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>امیری</surname>
			            <given-names>وهاب</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجو دکتری هیدروژئولوژی دانشگاه خوارزمی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>20</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2012</year>
			      </pub-date>
			      <volume>2</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>69</fpage>
			      <lpage>82</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>15</day>
			          <month>01</month>
			          <year>2012</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>10</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2012</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2012, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2012</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11535.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11535.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>در مطالعه حاضر، محل دفن زباله‌های شهر رشت به عنوان یکی از منابع ایجاد آلودگی در مناطق شمالی کشور مورد ارزیابی قرار گرفته است. در این مطالعه از نرم‌افزار Visual HELP برای تعیین نرخ تولید شیرابه و از نرم‌افزار HYDRUS 3D برای بررسی نحوه انتقال آلودگی ناشی از شیرابه استفاده شد.بر اساس شرایط ساختاری محل دفن زباله‌ها و همچنین شرایط اقلیمی منطقه، میزان تولید شیرابه از کف این محل و نشت از آن معادل 69/0 متر بر سال تعیین شد. در این مطالعه از نیتروژن گونه آمونیوم (N(NH4+))به عنوان عامل پایدار در محیطاستفاده شد. نقاط p1و p2که به ترتیب در زیر بلوک‌های 1 و 3 محل دفن زباله‌ها قرار دارد نشان می‌دهد که افزایش غلظت نیتروژن آمونیوم در محیط تا 4 سال از شروع نشت شیرابه صورت می‌گیرد و پس از آن این غلظت شروع به کاهش می‌کند تا اینکه در p1غلظت تقریبی 5000 و در p2این مقدار به بیش از 6000 میلیگرم بر متر مکعب می‌رسد و یکنواخت می‌شود. بررسی نقطه p5که در610 متری انتهای غربی محل دفن زباله‌ها قرار دارد نشان می‌دهد که پالس آلودگی پس از 2 سال و با غلظت تقریبی 1 میلیگرم بر مترمکعب به منطقه وارد می‌شود. منحنی تغییرات غلظت نیتروژن آمونیوم در نقطه p7که در 750 متری شمال محل دفن زباله‌ها واقع شده است، از ورود غلظت 45 میلیگرم بر متر مکعبی پس از 10 سال به این منطقه دلالت دارد. بررسی منحنی تغییرات غلظت نقاط p8تا p12در محیط سنگ کف نشان می‌دهد که در بازه زمانی 50 ساله، به دلیل ناچیز بودن غلظت نفوذی به محل قرارگیری این نقاط می‌توان عنوان کرد که نفوذ و انتقال آلودگی تنها در قسمت رسوبی بالایی صورت می‌گیرد.
 
 </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>واژه­های کلیدی:  شیرابه</kwd>
						<kwd>محل دفن زباله‌ها</kwd>
						<kwd>آلودگی</kwd>
						<kwd>مدلسازی</kwd>
						<kwd>رشت</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>زارع‌ابیانه، ح.، بیات‌ورکشی، م.، سبزی‌‌پرور، ع.، معروفی، ص. و قاسمی، ع.، 1389، ارزیابی روش‌های مختلف برآورد تبخیر تعرق گیاه مرجع و پهنه‌‌بندی آن در ایران، مجله پژوهش‌های جغرافیای طبیعی، شماره 74، زمستان 1389، صص. 110-95.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>مهندسین مشاور کنکاش عمران، 1388، "گزارش بهنگام سازی تلفیق مطالعات منابع آب حوزه آبریز رودخانه‌های سفیدرود بزرگ و تالش- تالاب انزلی". جلد دوم ،بررسی‌ها و مشخصات عمومی. شرکت سهامی آب منطقه‌ای استان گیلان</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>راهنمای نرم‌افزار Visual HELP 2.2</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>راهنمای نرم‌افزار1.06 HYDRUS 3D</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>E. Bou-Zeid, M. El-Fadel., 2004, Parametric sensitivity analysis of leachate transport simulation at landfills. Journal of Waste Management, no. 24, 681-689</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>E. Rouholahnejad, S. A. Sadrnejad, 2009, Numerical Simulation of Leachate Transport into the Groundwater at Landfill Sites. 18th World IMACS/MODSIM Congress, Cairns, Australia</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Kruempelbeck, I., Ehrig, H.J., 1999, Long-term behavior of municipal solid waste landfills in Germany. In: Christensen, T.H., Cossu, R., Stegman, R. (Eds.), Sardinia 99: Seventh Waste Management and Landfill Symposium, vol. I, 4–8 October, Cagliary, Sardinia, Italy. CISA Environmental Sanitary Engineering Center, Cagliary.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Md. Tauhid-Ur-Rahman, 2009, An investigation of the contaminant transport from the disposal site, using FEMLAB.Journal of Applied Sciences in Environmental Sanitation.vol.4 , no. 2:79-88</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Rojas, David, Jr. S., 2004, A study of the potential groundwater contamination from the leachate of the Payatas Dumpsite in Metro Manila, Philippines . Japan Society for the Promotion of Science (JSPS) Program.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Sykes, J.F., S.B. Pahwa, D.S. Ward and R.B. Lantz., 1983, The validation of SWENT, a geosphere transport model, in Scientific Computing, edited by R. Stapleman et al., pp. 351-361, IMAES/North-Holland, Amsterdam</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>WWW.GWGN.ORG  </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>WWW.NGDIR.COM</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>  WWW.GILMET.IR</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11536_fc2e92947a70e19c614341ae4fafcbaf.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>آلودگی مرتبط باشورابه های نفتی وحذف بیولوژیکی آرسنیک در چشمه‌های گرو (منطقه مسجدسلیمان،استان خوزستان)</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>چیت سازان</surname>
			            <given-names>منوچهر</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد آب شناسی دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>قادری</surname>
			            <given-names>گل گل</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد هیدروژئولوژی دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>میرزایی</surname>
			            <given-names>سید یحیی</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیات علمی دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>پاپی زاده</surname>
			            <given-names>مسلم</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناسی ارشد میکروبیولوژی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>20</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2012</year>
			      </pub-date>
			      <volume>2</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>83</fpage>
			      <lpage>93</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>24</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>10</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2012</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2012, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2012</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11536.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11536.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>آثار ‌نفت رامیتوان درچشمه گرو مشاهده کرد. تعیین میزان آلودگی شش چشمه لب شور، معروف به چشمه گرو ، مطالعه در مورد میزان موثر بودن احیاء بیولوژیکی به عنوان تکنولوژی پاکسازی آبهای زیرزمینی این چشمهها هدف اصلی این بررسی است. نمونه آب چشمهها و رودخانه تمبی، جمعآوری و یونهای اصلی بااستفاده ازروش کروماتوگرافی یونی درآزمایشگاه آب گروه زمین شناسی دانشگاه شهیدچمران آنالیز گردیدند. همچنین فلزات سنگین شامل آهن،نیکل، وانادیم وآرسنیک نیز توسط روش ICP اندازهگیری گردیدند. رسم نتایج حاصل ازآنالیزشیمیایی بر روی دیاگرام پایپر نشان داد که نوع غالب آب چشمه‌ها، کلرورسدیک بوده و مخلوطی از چند منشا می‌باشد. با توجه به شرایط منطقه فرض اختلاط آب چشمه‌ها به شورابههای نفتی با استفاده از نسبت سدیم به کلراید بررسی گردید که این نسبت در چشمه‌های 1،3و4 به ترتیب 57/0،57/0 و 58/0 است و شوری ناشی از شورابههای نفتی را نشان می‌دهد. پس از شناسایی آلودگی طبیعی چشمه گرو توسط فلزات سنگین از جمله آرسنیک،رفع آلودگی به روش زیستی به عنوان هدف بعدی موردبررسی قرارگرفت.دراین مقاله روش حذف آلودگی آرسنیک به روش زیستی که نسبت به فرایندهای فیزیکوشیمیایی گزینهای پرجاذبه است,موردبررسی قرارمی گیرد.کاربرداین روش نشان دادکه حذف آرسنیک، توسط باکتری های احیا کننده سولفات(sulfate –reducing bacteria)SRB7/89درصد میباشد.
 </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>واژه­های کلیدی: چشمه های گرو</kwd>
						<kwd>شورابه های نفتی</kwd>
						<kwd>جذب بیولوژیکی</kwd>
						<kwd>فلزات سنگین</kwd>
						<kwd>آرسنیک</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>اختری، ی.، 1385، ارزیابی پتانسیل آلودگی آبخوان دشت‌های زویرچری و خِران با استفاده از مدل DRASTIC و GIS، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شهید چمران اهواز، 114 صفحه.‌</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>چیت­سازان، منوچهر.، رنگزن، کاظم.، درانی­نژاد، محمدصادق و تقی­زاده، الف.، 1387. پهنه­بندی هیدروژئوشیمیایی عناصرکمیاب آرسنیک، آهن و منگنز در آبخوان آبرفتی میداوود خوزستان با استفاده از سامانه اطلاعات جغرافیایی(GIS)، یازدهمین همایش انجمن زمین­شناسی ایران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>درویش زاده، ع.، 1370،زمین شناسی ایران، انتشارات نشرامروز.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>رضایی، ز.، 1384، تعیین منشا H2S در نفت مخزن آسماری میدان نفتی مسجد سلیمان، پایان‌نامه کارشناسی ارشد دانشگاه شهید چمران اهواز، 200 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>دورانی٬ص. ، 1387،ارزیابی هیدروشیمیایی  آبهای زیرزمینی درمنطقه میداوود ، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شهید چمران اهواز، 147 صفحه.‌</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>زراسوندی، ع .، 1387، بررسی اثرات زیست محیطی میدان­های هیدروکربنی بر روی کیفیت آب چشمه­های همجوار در استان خوزستان (مطالعه موردی: منطقه مسجد سلیمان)، گزارش سازمان آب و برق خوزستان، 158 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>شکیبایی، م.، خسروان، آ.، فرهمند، آ.، زارع، س.، 1387، حذف فلزات سنگین مس و روی از پسمان‌های صنعتی یکی از کارخانجات صنعتی کرمان توسط باکتری‌های مقاوم جهش یافته جذب کننده فلز، مجله دانشگاه علوم پزشکی کرمان، دوره شانزدهم، شماره 1، ص 24-13.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Atlas, R., 2005, Media for Environmental Microbiology, second edition, 673p.B.V. L’vov., 2005, Fifty years of atomic absorption spectrometry; J. Anal. Chem, 60: 382-392.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Donald, O.W., 2007, Fate and identification of oil-brine contamination in different hydrogeologic settings, applied geochemistry, article in press.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Geogel, T., 1981, Discharge of saltwater from Permian rocks to major stream-aquifer systems in central Kansas, Kansas Geological Survey, Chemical Quality Servey 9.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Haque, S.E., Johannesson, K.H., 2006, Concentrations and speciation of arsenic along a groundwater flow-path in the Upper Floridan aquifer, Florida, USA. Environment Geology, 50, 219−228.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Islam, F., Gault, A., Boothman, C., Polya, D., Charnock, J., Chatterjee,D. and Lyond, J., 2004, Role of metal-reducing bacteria inarsenic release from Bengal delta sediments, Nature, 430, 68−71.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Leonard, A. R., Ward, P. E., 1962, Use of Na/CI ratios to distinguishoil-field from salt spring brines in western Oklahama, U. S. Geological survey professional paper, 45Q-B, P. B12-127.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Leonard, R.B., 1972, Chemical quality of water in the Walnut River basin, south-central Kansas, U.S. Geological Survey, Water Supply Papers.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Mandal, B. K., Suzuki, K. T., 2002, Arsenic round the world a review, Talanta, 58, 201-235.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Mkandavire, M. Dude, E.G.,2005, Accumulationof arsenic in Lemnagibba in tailing waters of two abandoned uranium miningsites in Saxony, Germany, Thescience of the totalEnvirionment, 336, 81-89.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>National Research Council, 2001, Arsenic in drinking water, 200lupdate National Academy press, Washington, D.C.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Serigne, F., Piotr, M., Willibald, S., Peter, T., Seynabou, C., Cheikh, B.G., 2005, Groundwater salinization in the Saloum (Senegal) delta aquifer: minor elements and isotopic indicators, Science of the Total Environment 343: 243– 259.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11537_1ec863cd516341eddba979b06a98e99c.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تحلیل سیستم های کارست سازندهای آسماری و ایلام – سروک در جنوب غرب ایذه</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>ناصری</surname>
			            <given-names>حمیدرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکتری هیدروژئولوژی عضو هیات علمی دانشگاه شهید بهشتی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>علیجانی</surname>
			            <given-names>فرشاد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجو دکتری هیدروژئولوژی عضو هیات علمی دانشگاه شهید بهشتی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>20</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2012</year>
			      </pub-date>
			      <volume>2</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>94</fpage>
			      <lpage>104</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>06</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>17</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2012</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2012, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2012</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11537.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11537.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>نتایج آزمایشات پمپاژ طولانی مدت در هفت حلقه چاه آهکی در سازند آسماری (تاقدیس­های کمردراز و چال­خشک) و سازند ایلام-سروک (تاقدیس­های تنوش و شاویش) در پنج کیلومتری جنوب غرب ایذه توصیف شده است. شبیه سازی با استفاده از مدل تخلخل دوگانه برای تفسیر افت در شکستگی ها و زمینه سنگ انجام شده است. سپس با استفاده از نتایج حاصل از تفسیر آزمایشات پمپاژ، کارست سازند آسماری در تاقدیس کمردراز با یک مدل دو مخزنی شبیه سازی شده است. حداکثر و حداقل قابلیت انتقال به ترتیب در چاه 2 (21200 متر مربع بر روز) و چاه 7 ( 64 متر مربع بر روز) به دست آمده است.  منحنی برازش مشتق افت در چاه های 4، 6 و 7 (آبخوان های کارستی ایلام – سروک) نشان دهنده رفتار تخلخل دوگانه مشابه با سیستم های سازند سخت می باشد. در شرایط طبیعی، سیستم کارست آسماری افزایش یکنواخت سطح آب در چاه های 1 و 2 (آبخوان کارستی آسماری) را نشان می دهد که منطبق با تغذیه افشان و سیستم جریان زمینه غالب با قابلیت ذخیره زیاد می باشد. نتایج نشان می دهد که مدل مخزن دوگانه، نمی تواند به خوبی اثرات تاخیر تغذیه در سیستم افشان و جریان غالب در زمینه آهک با نفوذپذیری کم و قابلیت ذخیره بسیار زیاد را شبیه سازی نماید.
 </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>واژه­های کلیدی: آزمایش پمپاژ</kwd>
						<kwd>آبخوان کارستی</kwd>
						<kwd>آسماری</kwd>
						<kwd>تخلخل دوگانه</kwd>
						<kwd>ایذه</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>سازمان آب و برق خوزستان، 1389. مطالعات شناخت منابع آب کارست تاقدیس های بنگستان، چال خشک، و شیرگون. مهندسین مشاور افراز پیمایش.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>ناصری، ح.ر.، علیجانی، ف.، نخعی، م.،  1389. مقایسه خصوصیات هیدرودینامیک سیستم کارست سازندهای آسماری و ایلام – سروک در تاقدیس های جنوب غرب ایذه. نخستین کنفرانس ملی پژوهش های کاربردی منابع آب ایران، کرمانشاه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>ناصری، ح.ر.، نخعی، م.، علیجانی، ف. 1388. توموگرافی ژئوالکتریک سازندهای آهکی آسماری و ایلام – سروک در تاقدیس های جنوب غرب ایذه. بیست و هفتمین گردهمایی علوم زمین و سیزدهمین همایش انجمن زمین شناسی ایران، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Kazemi, H., (1969), Pressure transient analysis of naturally fractured reservoirs with uniform fracture distribution. Soc. Pet. Eng. ., (1969). 451-62. Trans., AIME, 246.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Kruseman, G. P., and N. A. de Ridder (1991), Analysis and Evaluation of Pumping Test Data. Publ 47, ILRI, Wageningen.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Marechal, J. C., B. Ladouche, N. Dorfliger, and P. Lachassagne (2008), Interpretation of pumping tests in a mixed flow karst system, Water Resour. Res., 44, W05401, doi:10.1029/2007WR006288.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Moench, A. F., (1984), Double-porosity models for a fissured groundwater reservoir with fracture skin, Water Resources Research, vol. 20, no. 7, pp. 831-846.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Quinlan, J. F., and R. O. Ewers (1985), Ground water flow in limestone terranes: Strategy rationale and procedure for reliable, efficient monitoring of ground water quality in karst areas, in Proceedings of the National Symposium and Exposition on Aquifer Restoration and Ground Water Monitoring (5th, Columbus, Ohio), pp. 197–234, National Water Well Association, Worthington, Ohio.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Warren, J. E. and P. J. Root. (1963), The behavior of naturally fractured reservoirs. Soc. of Petrol. Engrs. J., Vol. 3, 245-255.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11538_ff23e3cef2dfb2909595b15fc1dc49f3.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>پتانسیل یابی منابع زمین‌گرمایی استان آذربایجان شرقی در مقیاس 1:250000 با استفاده از داده‌های زمین‌شناسی و اکتشافی در محیط GIS</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>کی نژاد</surname>
			            <given-names>صبا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشکده مهندسی معدن دانشگاه صنعتی  اصفهان ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>مختاری</surname>
			            <given-names>احمد رضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشکده مهندسی معدن دانشگاه صنعتی  اصفهان ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>فتحیان پور</surname>
			            <given-names>نادر</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشکده مهندسی معدن دانشگاه صنعتی  اصفهان ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>ایران نژادی</surname>
			            <given-names>محمدرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشکده مهندسی معدن دانشگاه صنعتی  اصفهان ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>20</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2012</year>
			      </pub-date>
			      <volume>2</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>105</fpage>
			      <lpage>116</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>21</day>
			          <month>01</month>
			          <year>2012</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>11</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2012</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2012, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2012</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11538.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11538.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>در این پژوهش، نقشه توزیع مناطق دارای پتانسیل بالای زمین‌گرمایی در استان آذربایجان شرقی با استفاده از دو روش مختلف تلفیق داده ها در محیط سیستم اطلاعات جغرافیایی، تهیه گردیده است. هدف از این مطالعه، معرفی مناطق دارای پتانسیل بالای زمین‌گرمایی در استان، جهت انجام فازهای بعدی در یک برنامه سیستماتیک اکتشافی می‌باشد. به این منظور، در ابتدا لایه‌های اطلاعاتی نشانگر وجود منابع زمین‌گرمایی در منطقه به عنوان شواهد اکتشافی، شناسایی و مطالعه شدند. سپس این لایه‌ها در مقیاس 1:250000 در سه گروه زمین‌شناسی، ژئوفیزیک و دورسنجی آماده و مورد پردازش قرار گرفتند.داده‌های موجود با استفاده از دو روش تلفیقی دانش محور بولین و هم‌پوشانی وزن‌دار تلفیق و نتایج حاصل مورد بررسی و مقایسه قرار گرفتند. نتایج به دست آمده، مناطق دارای پتانسیل بالا جهت انجام مراحل بعدی اکتشاف را مشخص نمود. این مناطق که درصد بسیار کمی از استان را در بر می‌گیرند، با یکدیگر و با شواهد زمینی موجود به خوبی همخوانی دارند. بر اساس مطالعات آماری انجام گرفته بر روی نتایج حاصل از دو روش تلفیق به کار گرفته شده و لایه واقعیت زمینی چشمه های آبگرم شناخته شده، روش بولین 100 درصد سطح لایه واقعیت زمینی را در پوشش می‌دهد در حالیکه این سطح پوشش در مورد روش هم‌پوشانی وزن‌دار به 3/81% می‌رسد که این کاهش ناشی از انعطاف پذیری بالاتر این روش نسبت به مدل بولین و کارآیی بیشتر این مدل در شرایط کمبود داده و وجود عدم قطعیت در داده ها می‌باشد.
 </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>واژگان کلیدی: پتانسیل منابع زمین‌گرمایی</kwd>
						<kwd>آذربایجان شرقی</kwd>
						<kwd>سیستم اطلاعات جغرافیایی</kwd>
						<kwd>تلفیق داده‌ها</kwd>
						<kwd>مدل‌های داده و دانش محور</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>آقانباتی، س، ع، 1383، زمین شناسی ایران، وزارت صنایع و معادن، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation> درویش‌زاده، ع، 1370، زمین شناسی ایران، نشر دانش امروز (وابسته به مؤسسه انتشارات امیرکبیر)، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>علیزاده ربیعی، ح، 1380، سنجش از دور(اصول و کاربرد)،تهران سازمان مطالعه و تدوین کتب علوم انسانی دانشگاه­ها.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation> نوراللهی، ی، جمال‌الدینی، م، غضبان، ف، 1377، پروژه پتانسیل سنجی انرژی زمین‌گرمایی ایران، بررسی روش‌های پتانسیل‌سنجی انرژی زمین‌گرمایی در جهان، سازمان انرژی‌های نو ایران، گروه زمین‌گرمایی، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation> Agterberg, F.P., 1989, "Computer programs for mineral exploration", Science 245, pp. 76–81.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation> Bonham-Carter, G.F., 1994, Geographic information systems for geoscientists: modelling with GIS, Pergamon, Ontario.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation> Bonham-Carter, G.F., Agterberg, F.P. and Wright, D.F., 1988, "Integration of geological data sets for goldexploration in Nova Scotia", Photogrammetric Engineering and Remote Sensing 54, pp. 1585–1592.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation> Cataldi, R., 2009, Review of historiographic aspects of geothermal energy in the Mediterranean andMesoamerican areas prior to the modern age, Geo-Heat Centre Quarterly Bulletin, Oregon Institute of Technology.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation> Chung, C.F., Jeoerson, C.W. and Singer, D.A., 1992, "A quantitative link among mineral deposit modeling, geoscience mapping, and exploration-resource assessment", Economic Geology 87, pp. 194–197.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation> Coolbaugh, M., Lechler, P., Sladek, C. and Kratt, C., 2009, "Carbonate Tufa Columns as Exploration Guidesfor Geothermal Systems in the Great Basin", GRC Transactions, Vol. 33.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation> Dewangan, P., Ramprasad, T., Ramana, M.V., Desa, M., and Shailaja, B., 2007, "Automatic interpretation ofmagnetic data using Euler Deconvolution with nonlinear background", Pure appl. geophys., 164, pp. 2359–2372.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation> El Dawi, M., G., Tianyou, L., Hui, S., and Dapeng. L., 2004, "Depth estimation of 2-D magnetic anomalous sources by using Euler Deconvolution method", American Journal of Applied Sciences 1 (3), pp. 209-214.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation> Huenges, E. (Ed), 2009, Geothermal energy systems, Exploration, development and utilization, WILEY-VCH, Germany.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Katz, S.S., 1991, "Emulating the prospector expert system with a raster GIS", Computers and Geosciences 17, pp. 1033–1050.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation> Macleod, I.N., Jones, K., and Dai, T.F., 1994, 3-D Analytic signal in the interpretation of total magnetic fielddata at low magnetic latitudes. Exploration Geophysics, 24, 679-688.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation> Qin, Q., Zhang, N., Nan, P. and Chai, L., 2011, "Geothermal area detection using Landsat ETM+ thermalinfrared data and its mechanistic analysis—A case study in Tengchong, China", International Journal of Applied Earth Observation and Geoinformation 13, pp. 552–559.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation> Raines, G.L., and Bonham-Carter, G.F., 2006, Exploratory Spatial Modelling Demonstration for Carlin- typedeposits, Central Nevada, USA, using Arc-SDM in Harris, J.R. (editor), GIS applications in earth sciences: Special Publication, Geological Association of Canada, Special Publication 45, p. 23-52.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation> Sundhoro, H., Sulaeman, B. and Iim, D., 2010, "Travertine Deposits Indicated of a Medium Enthalpy for aGeothermal Reservoir, Beneath Dolok Marawa Area, Simalungun, North Sumatera Province – Indonesia", Proceedings World Geothermal Congress, Bali, Indonesia.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation> Yousefi, H., Ehara and S., Noorollahi, Y., 2007, "Geothermal potential site selection using GIS in Iran", Thirty-Second Workshop on Geothermal Reservoir Engineering, Stanford University, Stanford, California.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation> Yousefi, H., Noorollahi, Y., Ehara, S., Itoi, R., Yousefi, A., Fujimitsu, Y., Nishijima, J. and Sasaki, K., 2010, Developing the geothermal resources map of Iran, Geothermics 39.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11539_6fe7b368fbd7d71b89413dd8f2ffb21b.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مطالعه خصوصیات زمین شناسی مهندسی سنگ آهک‌های سازند قم (مطالعه موردی، شرق وشمال شرق همدان)</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>قبادی</surname>
			            <given-names>محمد حسین</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیات علمی گروه زمین شناسی دانشگاه بوعلی سینا همدان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>کاپله ای</surname>
			            <given-names>معصومه</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>20</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2012</year>
			      </pub-date>
			      <volume>2</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>117</fpage>
			      <lpage>128</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>06</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>11</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2012</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2012, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2012</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11539.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11539.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>شناخت ویژگی های زمین شناسی مهندسی  سازندهای سنگی ایران به  شناخت عمومی زمین شناسی مهندسی ایران کمک زیادی خواهد کرد. هدف این مقاله مطالعه و معرفی خصوصیات زمین شناسی مهندسی سنگ آهک های سازند قم است. سازند قم مانند سایر سازندهای دارای واحدهای کربناته در پروژه های سد سازی مشکل آفرین هستند، به ویژه زمانی که واحد های یاد شده از نظر ویژگی های سنگ شناسی، فیزیکی و مکانیکی با هم تفاوت داشته باشند. در شرق وشمال شرق همدان سازند قم متشکل از پنج واحد کربناته است که بعنوان منابع قرضه سنگی و مواد اولیه تولید سیمان مورد استفاده قرار می گیرند. دراین پژوهش بر اساس مطالعه مقاطع نازک سنگ واحد های مذکور،پکستون یا بایو اسپارایت ماسه­دار ، کالک آرنایت ، پکستونیابایو میکرایت ،وکستونو گرین استون یا بایواسپارایت نامگذاری شده اند. خصوصیات فیزیکی ،مکانیکی، ترکیب شیمیایی و ثابت سرعت انحلال پذیری آنها تعیین گردیده است. دونوع از این سنگ آهک ها که از نظر سنگ شناسی پکستون می باشند از نظر خصوصیات فیریکی، مکانیکی وشیمیایی تفاوت مشخص دارند. مقاوم ترین آنها سنگ آهک آبشینه در شرق همدان است. این سنگ حداقل تخلخل (52/1 درصد)، بالاترین شاخص مقاومت بار نقطه ای (9/5 مگاپاسگال در شرایط خشک) بیشترین سختی (حداکثر 57) را دارا بوده و از نظر دوام پذیری خیلی مقاوم می باشد. ثابت سرعت انحلال پذیری آن در میان سایر سنگ آهک ها حداقل و به میزان 7- 10×01/8 متر بر ثانیه  محاسبه گردیده است. در مقابل سنگ آهک ساوه در شمال شرق همدان دارای حداکثرتخلخل (66/11درصد)، کمترین شاخص مقاومت بار نقطه ای (88/1مگاپاسگال در شرایط خشک) کم­ترین سختی (حداکثر 35) بوده ،از نظر دوام پذیری مقاوم می باشد و  ثابت سرعت انحلال پذیری آن به میزان 6-10×06/1متر بر ثانیه محاسبه گردیده است. براساس نتایجحاصله استفاده از سنگ های آهکی این سازند بعنوان مصالح ساختمانی ( سنگ مالون،لاشه ،نما) مناسب میباشد. ولی جهت احداث سازه (سدهای مخزنی ) برروی سازند قم با توجه به تفاوت در خصوصیات  زمین شناسی مهندسی واحد های کربناته انجام مطالعات تفصیلی به ویژه شناخت خصوصیات سنگ شناسی و تعیین ثابت سرعت انحلال سنگ توصیه می گردد.   
 </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>واژه­های کلیدی: سازند قم</kwd>
						<kwd>سنگ آهک</kwd>
						<kwd>خصوصیات سنگ شناسی</kwd>
						<kwd>خصوصیات فیزیکی</kwd>
						<kwd>خصوصیات مکانیکی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>ساداتی، سیدمسعود، خدابخش، سعید، محسنی ، حسن، 1384 ، واحدهای سنگی الیگومیوسن در شمال زون سنندج- سیرجان: مطالعه موردی در شرق و شمال شرق همدان، مجله علوم دانشگاه بوعلی سینا، جلد2، شماره 1،صفحات 22-14.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>فهیمی­فر، احمد و سروش، حامد.، 1380،آزمایش های مکانیک سنگ (جلد اول)، انتشارات دانشگاه امیر کبیر.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>قبادی، محمدحسین.، 1388،زمین شناسی مهندسی کارست، چاپ دوم، انتشارات دانشگاه بوعلی سینا همدان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>کاپله­ی، معصومه، 1387 ، مطالعه ویژگی های زمین شناسی مهندسی سازند قم در شرق و شمال شرق همدان، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه بوعلی سینا.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Chang,C.,Zoback,M.D. and Khaksar,A., 2006. Empirical relations between rock strength and physical properties in sedimentary rocks. Journal of Petroleum Science and Engineering, Vol.51,pp.223-237.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation> Dermirdag, H. and Yavuz, R.Altingdag. 2009. The effect of sample size on Schmidt rebound hardness value of rocks. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences. Vol.46.pp.725-730.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Dermirdag, H. and Yavuz, R.Altingdag. 2009. The effect of sample size on Schmidt rebound hardness value of rocks. International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences. Vol.46.pp.725-730.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Dhakal,G.,yoneda,T.,Kato,M.and Kaneko,K.,2002.Slake durability and mineralogical properties of some pyroclastic and sedimentary rocks. Engineering Geology, Vol.65,pp.31-45.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Folk, R.L., 1959. Practical petrographicclassificationof limestones, AAPG, Bul. Vol.43, pp.1-38.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Ghobadi, M.H., Khunlari,G., and Jalali,H. 2005. Seepage problems in the right abutment of the Shahid Abasspour dam, southern Iran. Journal of Engineering Geology, Vol.82, pp.119-126.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Kahraman,S.,Gunayin,O.and Fener,M.,2005.The effect of porosity on the relation between uniaxial compressive strength and point load index.International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences,Vol.42,pp.584-589.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>katz,O.,Reches,Z.and Roegiers,J.,2000.Evaluation of mechanical rock properties using a Schmidt Hammer.International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, Vol.37,pp.723-728.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation> Moshanski, V.A., and Parabouchev,I.A., 1981. The nature of strength and deformability of weak carbonaceous rocks. Proceedings of the International symposium on weak rocks. Vol.1.326-333.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Romanov, D., Gabrovsek,F.And Dreybrodt,W.,2003.Dam sites in soluble rocks:a model of increasign leakage by dissolution widening of fractures beneth a dam. Engineering Geology,Vol.70,pp.17-35.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>White, B.W.1977. Role of solution Kinetics in the development of karst aquifers. Karst Hydrogeology, edited by J.S.Tolson and F.L.Doyle, UAH, Alabama, USA.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>