<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>مطالعه سنگ‌شناسی و مدل ساختمانی سازند گچساران در میدان نفتی مارون با استفاده از روش‌های زمین‌آماری</VernacularTitle>
			<FirstPage>21</FirstPage>
			<LastPage>31</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">11583</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بهمن</FirstName>
					<LastName>سلیمانی</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>قاسم</FirstName>
					<LastName>عبدالرحیمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین شناسی نفت دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>اشجعی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد شرکت ملی نفت مناطق نفت خیز جنوب</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>چرچی</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">    در این مطالعه، سازند تبخیری گچساران در میدان نفتی مارون با استفاده از اطلاعات مقاطع نازک، ویژگی­های سنگ­شناسی و تغییرات آن مورد بررسی قرار گرفت. مدل ساختمانی آن به ­منظور درک بهتر ساختمانی و مدیریت بهتر مخزن آسماری با استفاده از نرم افزار RMS نیز انجام پذیرفت. این مطالعه­ نشان داد که پوش­سنگ از انیدریت، مارن، نمک، آهک و شیل بیتومینه تشکیل شده و در این میان انیدریت و مارن تشکیل دهنده اصلی محسوب می­شوند. بر اساس مطالعه سنگ­شناسی نمونه­ها آشکار گردید که از لایه راهنما C به سمت F بر میزان مادستون افزوده می گردد. بر اساس تغییرات بافتی و سنگ­شناسی محیط مردابی- سبخایی برای پوش­سنگ پیشنهاد می شود. تغییرات لیتولوژی نشانه تناوب آب و هوای گرم و مرطوب تا گرم و خشک در جریان رسوبگذاری است. با استفاده از داده­های لرزه­نگاری دو بعدی و اطلاعات حفاری (عمق ورود و نمودار انحراف چاه) تعداد 390 حلقه چاه­، مدل سه­بعدی ساختمانی ایجاد گردید. در میدان مارون، قرارگیری بخش شش در اعماق کم درکوهانه شمال شرقی را می­توان مستقیما به عملکرد گسل شمالی و عمیقتر شدن آن در قسمت جنوبی به عملکرد گسل جنوبی نسبت داد. ویژگی سنگ شناسی سازند گچساران، نه تنها این گسلها را در خود میرا ساخته، بلکه آنها ­را به سد مقاومی در برابر مهاجرت ذخیره مخزن تبدیل کرده است. نتایج حاصل از این مطالعه می تواند به بهبود و کاهش هزینه­ها و کاهش ریسک و زمان حفاری و مدیریت توسعه میدان نفتی مارون کمک نماید.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کلمات کلیدی: سازند گچساران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">میدان مارون</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نقشه هم ضخامت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل­ساختمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://aag.scu.ac.ir/article_11583_b8f90e7e9b55bd592d27dfd9cff24146.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
