<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>10</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Land Use Suitability Assessment of the Zanjan&#039;s Landfill Site Using Hydrogeological Data and Geoelectrical Surveys</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی تناسب کاربری زمین در جایگاه دفن پسماند شهر زنجان با بهره‌گیری از دادهای هیدروژئولوژیکی و پیمایش‌های ژئوالکتریکی</VernacularTitle>
			<FirstPage>31</FirstPage>
			<LastPage>46</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15075</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2019.29297.1972</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مسعود</FirstName>
					<LastName>ساعت ساز</LastName>
<Affiliation>استایار دانشکده علوم زمین دانشگاه تحصیلات تکمیلی علوم پایه زنجان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محبوبه</FirstName>
					<LastName>سبزی اتیوند</LastName>
<Affiliation>، دانشکده علوم زمین، دانشگاه تحصیلات تکمیلی علوم پایه، زنجان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبدالرضا</FirstName>
					<LastName>قدس</LastName>
<Affiliation>دانشکده علوم زمین، دانشگاه تحصیلات تکمیلی علوم پایه، زنجان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this study, climatological, geological, hydrogeological and geophysical investigations were carried out in order to assess the environmental suitability of a waste landfill located 13 km southwest of Zanjan. Achieving this aim was based on developing a GIS-based model, geoelectrical surveying and the measurement of infiltration rate using a double-ring infiltrometer in the landfill. The assessment of the vulnerability of the aquifer to pollution showed that the landfill is situated in a moderate vulnerable area. Double ring permeability tests confirm the landfill is an acceptable site showing a relatively low permeability rate. In this study, using ten vertical electrical soundings in Schlumberger array, it is shown that the electrical resistivity of deposits in the landfill varies from 20-35 Ω-m for fresh and wet dumps to 120-200 Ω-m for dry and old dumps. The leachate plume has a width of about one km and spreads to a depth of about 55 m. The shape of the plume shows the leachate migration is towards the northeast. Considering the estimated groundwater depth at more than 86 m and calculated infiltration rate equal to 1.95 mm/hour, it can be concluded that the contaminant plume will not reach the water table up to 2024.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این پژوهش، مطالعات هواشناسی، زمین‌شناسی، آب‌شناسی و ژئوفیزیکی برای ارزیابی زیست‌محیطی جایگاه دفن پسماند واقع در 13 کیلومتری جنوب‌باختر زنجان انجام پذیرفته ‌است. رسیدن به هدف، دربرگیرنده توسعه یک مدل در سامانه اطلاعات جغرافیایی، بررسی‌های مقاومت‌سنجی ژئوالکتریک و اندازه‌گیری نرخ نفوذ با بهره‌گیری نفوذسنج حلقه مضاعف در جایگاه دفن پسماند است. ارزیابی آسیب‌پذیری آبخوان نسبت به آلودگی نشان داد که جایگاه در گستره میانه آسیب‌پذیری جای دارد. آزمون‌های نفوذ‌پذیری حلقه‌ مضاعف تاکید می‌نمایند که جایگاه دفن یک جایگاه قابل‌قبول است که به‌نسبت، نرخ کم نفوذپدیری را نشان می‌دهد . در این پژوهش، با بهره‌گیری از 10 سونداژ الکتریکی قائم با آرایه شلومبرژه نشان داده شد که اندازه مقاومت‌الکتریکی نهشته‌ها در جایگاه از 20 تا 35 اهم‌متر برای انباشت پسماندهای تازه یا مرطوب و از 120 تا200 اهم‌متر برای انباشت‌های خشک و قدیمی نوسان دارد. زیانه آلودگی شیرابه پهنایی کم-وبیش برابر یک کیلومتر داشته و تا عمقی در حدود 55 متری گسترش یافته است. شکل زبانه نشان می‌دهد که مهاجرت شیرابه سمت‌ شمال‌شرق است. با نگرش به عمق سطح ایستابی برآوردشده در بیش‌از 86 متری و سرعت نفوذ محاسبه‌شده برابر 95/1 میلی‌متر در ساعت، چنین می‌توان نتیجه‌گیری کرد که حداقل تا سال 1404 زبانه آلودگی به سطح آب‌زیرزمینی نخواهد رسید.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آبخوان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزمون نفوذپذیری حلقه مضاعف</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیمایش های ژئوفیزیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آسیب پذیری آب زیرزمینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جایگاه دفن پسماند</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنجان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://aag.scu.ac.ir/article_15075_17292665c706e1a9b959a3c8bcb44a78.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
