<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1396</YEAR>
<VOL>7</VOL>
<NO>2</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>110</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>مقایسه کارایی پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش با استفاده از مدل‌های ارزش اطلاعات و تراکم سطح در استان سیستان و بلوچستان</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>زمین‌لغزش یکی از مخاطرات طبیعی است که هرساله باعث خسارات جانی و مالی فراوانی در سراسر جهان می‌گردد. پهنه‌بندی زمین‌لغزش می‌تواند به شناخت مناطق خطر کمک کرده و در برنامه‌ریزی‌ها مورداستفاده قرار گیرد. در این مطالعه کارایی دو مدل ارزش اطلاعات و تراکم سطح جهت پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش در استان سیستان و بلوچستان مورد آزمایش قرارگرفته است. بدین منظور در ابتدا نقشه زمین‌لغزش‌های روی‌داده تهیه شد سپس نقشه‌های مربوط به ده عامل‌های مؤثر در وقوع لغزش تهیه و طبقه‌بندی شد. در مرحله بعد با استفاده از مدل‌های تراکم سطح و ارزش اطلاعات وزن طبقه‌های هر معیار محاسبه گردید. سپس نقشه‌های خطر زمین‌لغزش با استفاده از سیستم اطلاعات جغرافیایی و تلفیق آن‌ها در محیط نرم‌افزار Arc GIS تهیه شد. این نقشه‌ها عمدتاً مناطق مرتفع با لیتولوژی فیلیشی و مناطقی که در امتداد گسلهای اصلی قرار دارند را مستعد زمین‌لغزش و مناطق پست را بدون استعداد نشان می‌دهند. به‌منظور مقایسه روش‌ها نسبت به یکدیگر و تعیین کارآمدی آن‌ها شاخص‌های مجموع کیفیت(Qs) و دقت(P)  موردبررسی قرار گرفتند. مقدار بالاتر این شاخص‌ها  برای مدل ارزش اطلاعات کارایی بیشتر آن را نسبت به مدل تراکم سطح جهت پهنه‌بندی زمین‌لغزش نشان می‌دهد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>11</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عبدالرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پرتابیان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، سیستان و بلوچستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، سیستان و بلوچستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>partabian_reza@science.usb.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>صمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فتوحی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه جغرافیای طبیعی، دانشکده جغرافیا و برنامه ریزی محیطی، دانشگاه سیستان و بلوچستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه جغرافیای طبیعی، دانشکده جغرافیا و برنامه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>fotohi@gep.usb.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حامد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ریگی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس اداره کل راه و شهرسازی استان سیستان و بلوچستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس اداره کل راه و شهرسازی استان سیستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hr.geology@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پهنه‌بندی خطر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زمین‌لغزش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روش ارزش اطلاعات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روش تراکم سطح</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استان سیستان و بلوچستان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اسلامی. س.س٬ درخشانی. ر٬ کاربرد روش‌های عددی در شناسایی چشمه‌های لرزه‌ای: مطالعه موردی استان سیستان و بلوچستان. مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته. دوره 4، شماره 14، صفحه 60-64##آقانباتی.ع ، ۱۳۸۳. زمین‌شناسی ایران. انتشارات سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور. ۵۸۶ ص## پرتابیان. ع٬  فتوحی. ص.  ریگی. ح. ۱۳۹۵. استفاده از روش احتمالاتی در پهنه‌بندی خطر لرزه‌ای استان سیستان و بلوچستان. دوره 5، شماره 8، ص 1-16.##خاکسفیدی. ع ، نورا .ن ، بیرودیان. ن٬ نجفینژاد. ع. ۱۳۸۹ الگوی توزیع زمانی بارش در استان سیستان و بلوچستان. مجله پژوهشهای حفاظت آب و خاک جلد هفدهم، شماره اول ص ۴۵- ۶۱##شریعت جعفری. م،  غیومیان. ج. ،۱۳۸۷. ارزیابی کارایی مدل آنالیز آماری دومتغیره در پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش. مجله علوم دانشگاه تهران، جلد ۳۴، ص ۷۳۱-۳۴۱.##شیرانی.ک، سیف.٬ ع.، ۱۳۹۱. پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش با استفاده از روش‌های آماری منطقه پیشکوه، شهرستان فریدو نشهر.فصلنامه علوم زمین، سال بیست و دوم، شماره ۸۵، ص ۱۴۹- ۱۵۸.##شیرانی، ک. و سیف، ع.، 1391 .پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش با استفاده از روش‌های آماری )منطقه پیشکوه، شهرستان فریدونشهر(، فصلنامه علوم زمین، شماره 85 ،پاییز 1391 ،ص 158-149.##صابری چناری.ک ، سلمانی.ح ، محمدی.م٬ ۱۳۹۴. ارزیابی خطر زمین‌لغزش با استفاده از مدل‌های ارزش مطالعات و LNRF. اکو هیدرولوژی.دوره ۲ شماره ۱ ص ۱۰۵- ۱۱۶##طیبا . ع، داداشی. م،  نوربخش. س. ف، جمالی. ع، حسن‌آبادی، ع. ،۱۳۹۴. پهنه ‌بندی خطر زمین ‌لغزش با استفاده از روش ارزیابی چندمعیاره مکانی (SMCE)مطالعه موردی : حوضه آبخیز شهرستان بن استان چهارمحال و بختیاری . مجله جغرافیا و برنامه‌ریزی محیطی سال ۲۶ پیاپی ۲۷ شماره ۱ ص ۱۰۵-۱۱۶.##کامران زاد. ف، محصل افشار.  ع، مجرب. م، حسن.م، ۱۳۹۴. پهنه­‌بندی خطر زمین ‌لغزش در استان تهران با استفاده از روش‌های داده محور و تحلیل سلسله مراتبی. فصلنامه ‌علوم ‌زمین  سال بیست و پنجم، شماره ۹۷ ،ص ۱۰۱ ۱۱۴.##کرنژادی٬ آ. اونق٬ م. سعدالدین٬ ا..۱۳۹۲ پهنه‌بندی خطر و خسارت زمین‌لغزش مطالعه‌ی موردی: حوضه‌ی آبخیز زیارت، استان گلستان. دو فصل‌نامه علمی پژوهشی مدیریت بحران شماره هفتم. ص ۵۱-۶۲##کریمی.ح، گرایی.پ، توکلی.م،1391. پهنه‌بندی خطر وقوع فروچاله با استفاده از رگرسیون چند متغیره (مطالعه موردی، فروچاله های ریزش دشت جابر استان ایلام)، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 6، ص 62-53.##مصفایی. ج،  اونق. م، مصداقی. م،  محسن شریعت. ج. ،  ۱۳۸۸. مقایسه کارایی مدل‌های تجربی و آماری پهنه‌بندی خطر زمین‌لغزش (مطالعه موردی: آب خیز الموت رود). مجله پژوهش‌های حفاظت آب‌وخاک جلد شانزدهم، شماره چهارم،ص ۴۱-۶۱ .##نیک‌اندیش. ن. ،  ۱۳۷۸. بررسی نقش عوامل هیدرو اقلیم در وقوع حرکات توده‌ای با توجه به نقش رسوب زایی آن‌ها در حوضه کارون. پایان‌نامه دکتری هیدرو اقلیم. دانشگاه اصفهان، ۱۸۱ ص.##Conforti, M., Pascale, S., Robustelli, G. &amp; Sdao, F. 2014. Evaluation of prediction capability of the artificial neural networks for mapping landslide susceptibility in the Turbolo River catchment (northern Calabria, Italy). Catena, 113, 236–250.##Constantin M, Bednarik M, Jurchescu MC, Vlaicu M. 2010, Landslide susceptibility assessment using the bivariate statistical analysis and the index of entropy in the Sibiciu Basin (Romania), Environmental Earth Science, 63:397-406.##Ercanogla, M. Cokceoglu, C., 2002. Assessment of landslide susceptibility for a landslide pron area north of yenice, NW turkey by fuzzy Approach. Environmental geology. 41: 720-730.##Gee, M. D., 1992. Classification of landslides hazard Zonation methods and a test of predictive capability, Bell, Davi, H (Ed.), Proceedings 6th International Symposium on Landslide, 48-56.##Guzzetti, F., Cardinali, M., Relchenbach, P. Carrara, A., 2000. Comparing landslide map: A case study in the upper Tiber river basin, central Italy. Environmental management. 25: 247-263.##Jade, S.  Sarkar, S., 1993 Statistical models for Slope Instability classifications Engineering Geology, 36, 91-98.##Kornejady, A., Kohzad, H., Sarparast, M., Khosravi, G., Mombeini, M., 2014. Performance assessment of two “LNRF” and “AHP-Area Density” models in landslide susceptibility zonation. Journal of Life Science and Biomedicine, 4 (3), 169-176.##Kumar K, Sati D, Goyal N, Mathur S. 2005. Landslide hazard potential analysis using GIS, Patalganga Valley, Garhwal, Western Himalayan region of India. European Journal of Scientific Research. 45(3):346–366##Larsen, M.C., Wieczorek, G.F., Eaton, L.S., Torres-Sierra, H., Morgan, B.A., 2001. Venezuelan debris flow and flash flood disaster of 1999 studied. Eos. Trans. Am. Geophys. Union 82 (47)572–573.##Lee, S. kyungduck, M., 2001. Statistical analysis of landslide susceptibility at Yonging, Korea. Enviromented geology. 40:1095–1113.##Meinhardt M, Fink M, Tünschel H .2015. Landslide susceptibility analysis in central Vietnam based on an incomplete landslide inventory: comparison of a new method to calculate weighting factors by means of bivariate statistics. Geomorphology 234:80–97##Pardeshi, S.D., Autade, S.E., Pardeshi, S.S., 2013. Landslide hazard assessment: recent trends and techniques. Springerplus 2, 523.##Partabian, A., Nourbakhsh, A. and Ameri, S., 2016. GIS-based evaluation of geomorphic response to tectonic activity in Makran Mountain Range, SE of Iran. Geosciences Journal, 20(6), pp.921-934.##Pourghasemi, H.R., Mohammady, M., Pradhan, B., 2012d. Landslide susceptibility mapping using index of entropy and conditional probability models in GIS: Safarood basin, Iran. Catena 97, 71–84.##Pourghasemi, H.R., Pradhan, B., Gokceoglu, C., 2012c. Application of fuzzy logic and analytical hierarchy process (AHP) to landslide susceptibility mapping at Haraz watershed, Iran. Natural Hazards. 10.1007/s11069-012-0217-2##Regmi, N.R., Giardino, J.R., McDonald, E.V. &amp; Vitek, J.D. 2014. A comparison of logistic regression-based models of susceptibility to landslides in western Colorado, USA. Landslides, 11, 247–262.##Saha, A.K., Gupta, R.P., Arora, M.K., 2002. GIS-based landslide hazard zonation in the Bhagirathi (Ganga) valley, Himalayas. Int. J. Remote Sens. 23, 357–369.##Sarkar. S, Kanungo. D. P, Patra. A. K., Kumar. P, 2008.GIS based spatial data analysis for landslide susceptibility mapping,Journal of Mountain Science. 1. 52–62.##Schilirò L,  Montrasio L, Scarascia  G.M, 2016  Prediction of shallow landslide occurrence: Validation of a physically-based approach through a real case study., Science of the Total Environment 569–570 .134–144##Shahabi H, Khezri S, Ahmad BB, Hashim M., 2014. Landslide susceptibility mapping at central Zab basin, Iran: a comparison between analytical hierarchy process, frequency ratio and logistic regression models. CATENA 115:55–70##Shirani, K., Ghayomian, J. and Mokhtari, A., 2005. Evaluation of bivariate and multivariate statistical methods in landslide hazard zonation, Journal of Water and Watershed, Soil Conservation and Watershed Management Research Institute, 36-48.##Stocklin, J., 1968. Structural history and tectonics of Iran, A review. American. Association Petroleum Geology. 52, 1229-1258.##Teixeira, M., Bateira, C., Marques, F Vieira, B. 2015.Physically based shallow translational landslide susceptibility analysis in Tibo catchment, NW of Portugal Landslides 12,455–468##Torkashvand, A. M., Irani, A., &amp; Sorur, J. (2014). The preparation of landslide map by Landslide Numerical Risk Factor (LNRF) model and Geographic Information System (GIS). The Egyptian Journal of Remote Sensing and Space Science, 17(2), 159-170.##Xu, C., Dai, F., Xu, X., Lee, Y.H., 2012. GIS-based support vector machine modeling of earthquake-triggered landslide susceptibility in the Jianjiang River watershed, China. Geomorphology. .2011.12.040.##Yilmaz, I., 2010. Comparison of landslide susceptibility mapping methodologies for Koyulhisar, Turkey: conditional probability, logistic regression, artificial neural networks, and support vector machine. Environmental Earth Sciences 61 (4), 821–836.##Yin, K. J. Yan, T. Z., 1988. Statistical prediction model for slope instability of metamorphosed rocks, Proceedings 5th International Symposium on Landslides, Lausanne, Switserland. 2, 1269-1272.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>کاربرد مدل‌سازی به روش شاخص همپوشانی در شناسایی آثار دگرسانی گرمابی در منطقه رامند قزوین</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>منطقه رامند بخشی از نوار ماگمایی ارومیه- دختر (زون ساختاری ایران مرکزی) است که از نظر جغرافیایی در جنوب غربی شهرستان بویین‌زهرا و جنوب دانسفهان قرار دارد. این منطقه دارای سنگ‌های آذرین اسیدی با ترکیب ریولیت و ریوداسیت است. آثار دگرسانی‌‌ رس و تعدد رگه‌های سیلیسی در سنگ‌های آتشفشانی مشاهده میگردند. در این مطالعه با استفاده از روش شاخص همپوشانی و تلفیق داده‌های مکانی، نقشه پیش داوری از وضعیت پتانسیل‌های معدنی      (منشاء گرمابی) بدست آمده است. لایه‌های مورد استفاده شامل اطلاعات زمین‌شناسی، زمین ساختی، تصاویر ماهواره‌ای و شواهد کمی حاصل از سنجش‌های ژئومغناطیسیهستند که پس از پردازش مقدماتی داده‌ها و تولید نقشه‌های پربندی (لایه‌های نشانگر)، فایل‌های شبکهمتناسب با معیارهای شاخص، تلفیق و برای تحقق اهداف اکتشافی منطقه رامند آماده شده‌اند. بدین ترتیب آثار دگرسانی و کانه‌زایی با تاکید بر توان معدنی ذخایر گرمابی به صورت نقشه پیش داوری معرفی گردیدند که این امر، فاز اکتشافات مقدماتی را تسریع و جنبه کاربردی این تحقیق را اثبات نمود. در این نقشه نواحی مستعدی وجود دارند که از اولویت پی‌جویی ذخایر فلزی در عمق رخساره‌های دگرسانی برخوردارند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>12</FPAGE>
						<TPAGE>25</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سعید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عباس زاده</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه معدن، دانشکده فنی ، دانشگاه بین‌المللی امام خمینی قزوین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه معدن، دانشکده فنی ، دانشگاه بین‌المللی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>saeed_abbaszadeh71@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مهرنیا</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه پیام نور قزوین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه پیام</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>srmehrnia@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دگرسانی گرمابی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شاخص همپوشانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پتانسیل معدنی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رامند</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قزوین</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اقلیمی. ب.، مصوری. ف.،  مهرپرتو. م.، 1378، نقشه زمین‌شناسی 1:100000 دانسفهان(خیارج) ، برگه شماره 5961، سازمان زمین‌شناسی ایران.##بمانی. م.، مجتهدزاده. س.ح.، کوهساری، ا.ح.، 1395، تعیین پتانسیل کانی‌سازی بورات در جنوب سبزوار با استفاده از RS و GIS، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، دوره 6، شماره 20، ص63-76.##حسنی ‌پاک. ع.ا.، 1389، اصول اکتشافات ژئوشیمیایی، چاپ هفتم، انتشارات دانشگاه تهران، 615ص.##زمردیان. ح.، حاجب حسینیه. ح.، 1387، ژئوفیزیک کاربردی، جلد 1، انتشارات دانشگاه تهران، 689 ص.##سن سلیمانی. ع.، اسدی هارونی. ه.، طباطبایی. س.ح.، ثمری. ح.، 1389، پتانسیل‌یابی مواد معدنی در ورقه یکصد هزارم کهک با استفاده از روش منطق فازی، پنجمین همایش ملی زمین‌شناسی و محیط زیست، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد اسلامشهر.##عباسی. ث.، یساقی. ع.، 1390، استفاده از تصاویر لندست و داده‌های زمین مغناطیسی در شناسایی خطواره‌های گسلی و تحلیل خاستگاه آنها در ناحیه لرستان، زاگرس چین خورده، نشریه سنجش از دور و GIS ایران، سال سوم، شماره اول، ص 19- 33.##فدوی. پ.، مهرنیا. س.ر.، 1393، استفاده از داده‌های گرانی و مغناطیسی هوابرد برای تشخیص سامانه‌های گسلی- لرزه‌زای پنهان در جنوب تهران (منطقه ایوانکی)، سی و سومین گردهمایی ملی علوم زمین، تهران، ایران.##کریم‌پور. م.ح.، حیدریان. م. ر.، ملک‌زاده. ا.، 1390، اکتشاف ذخایر معدنی: مدل‌های زمین‌شناسی، ژئوشیمی، ماهواره‌ای و ژئوفیزیکی، انتشارات دانشگاه فردوسی مشهد، چاپ چهارم، 632 ص.##مسعودی. ف.، 1369، مطالعه چینه‌شناختی، پتروگرافی و پترولوژی سنگ‌های آتشفشانی جنوب بوئین‌زهرا، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت معلم، تهران، 207ص.##مهرنیا. س.ر.، 1394، معرفی نسبت باندی M-ratio و کاربرد آن در تشخیص دگرسانی‌های گرمابی (مطالعه موردی منطقه رامند در جنوب استان قزوین) ، نوزدهمین همایش انجمن زمین‌شناسی ایران و نهمین همایش ملی زمین‌شناسی دانشگاه پیام نور، ص 350- 355.##مهرنیا. س.ر.، 1391، نقش توزیع فرکتالی سیلیس در تغییرات بافتی سامانه های اپی ترمال، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 5، ص 99- 89.##توکل، ر.، مهرنیا. س.ر.، نظافتی، ن.، شیخ ذکریایی، ج.، 1392، توزیع ژئوفرکتالی سیلیس و ارتباط آن با کانه زایی طلا در محدوده نیکویه (استان قزوین)، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 8، ص 46- 34.##Bonham Carter. G.F., 1998, Geographic information systems for geoscientists: modeling with GIS, Pergamon Press, Oxford, 398p.##Crosta. A.P., Moore. J., 1989, Enhancement of Landsat Thematic Mapper imagery for residual soil mapping in SW Minais Gerais State, Brazil; A Prospecting Case History in Greenstone Belt Terrain, Proceedings of the 7th International Conference Applied Geologic Remote Sensing, Environmental Research Institute of Michigan, Ann Arbor, USA, p:1173-1187.##Ezzati. A., Mehrnia. R., Ajayebi. K., 2014, Detection of Hydrothermal Potential Zones Using Remote Sensing Sattelite Data in Ramand Region, Qazvin Province, Iran, Journal of Tethys, Vol:2, No:2, p: 93-100.##Harris. J.R., Wilkinson. L., Heather. K., Fumerton. S., Bernier. M.A., Ager. J., Dahn. R., 2001, Application of GIS Processing Techniques for Producing Mineral Prospectivity Maps- A Case Study: Mesothermal Au in the Swayze Greenstone Belt, Ontario, Canada, Natural Resources Research, Vol:10, No:2, p:3-13.##Hosseinali. F., Alesheikh. A.A., 2008, Weighting Spatial Information in GIS for Copper Mining Exploration, American Journal of Applied Sciences, Vol:5, No:9, p:1187-1198.##Sabins. F.F., 2002, Remote sensing principle and interpretation, William H. Freeman &amp; Company, New York, 494p.##Whitney. D.L., Evans. B.W., 2010,Abbreviations for names of rock-forming minerals,American Mineralogist, Vol: 95, No:1, p: 185–187.##Ziaii. M., Pouyan. A., Ziaei. M.,  2009,A Computational Optimized Extended Model for Mineral Potential Mapping Based on Wofe Method, American Journal of Applied Sciences, Vol:6, No:2, p: 200-203.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شبیه‌سازی و پیش بینی فرایند زهکشی در محیط آبرفتی و سازند سخت پیت روباز معدن سنگ آهن گل‌گهر</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>ناحیه معدنی سنگ‌آهن گل­گهر در ۵۳ کیلومتری جنوب غرب شهرستان سیرجان، استان کرمان یکی از بزرگترین معادن روباز کشور می‌باشد. در اثر استخراج و بهره‌برداری از معدن، تراز کف پیت معدن به زیر سطح آب زیرزمینی منطقه رسیده و هجوم آب زیرزمینی به پیت معدن رخ داده است. جهت جلوگیری از آب‌گرفتگی پیت معدن، عملیات زهکشی آب زیرزمینی با نرخ حدود 4000 تا 5000 متر مکعب بر روز اجرا می‌شود و درنتیجه‌ی آن، یک مخروط افت بزرگ در محدوده‌ی پیت تشکیل شده است. جهت انجام مدیریت صحیح فرایند زهکشی، خصوصاً تشدید احتمالی نشت آب زیرزمینی به محدوده پیت در اثر تعمیق آن در طی توسعه آتی معدن و همچنین به منظور شناخت مکانیسم حرکت آب‌های زیرزمینی در این محدوده، با استفاده از نرم‌افزار FEFLOW یک مدل ریاضی حرکت آب زیرزمینی در محدوده‌ی معدنکاری ارائه شده است که بتواند شرایط پیچیده تخلخل دوگانه سازند سخت معدن را شبیه‌سازی و پیش‌بینی نماید. در این تحقیق، تلاش گردیده تا با به‌کارگیری شبکه‌بندی عناصر محدود، درنظر گرفتن درزه و شکاف‌های سازند سخت و به کارگیری متناسب معادلات حاکم بر حرکت آب در این محیط‌ ناهمگن و اعمال سطح تراوش محدوده‌ی پیت در مدل، نوسانات سطح آب زیرزمینی منطقه، به نحوه‌ی مناسب و قابل قبولی شبیه‌سازی شوند. در نهایت با انجام بهینه‌سازی توسط مدل، موقعیت ۱۰ حلقه چاه و دبی پمپاژ بهینه در یک سناریوی پیشنهادی زهکشی، مشخص شده است. پیش‌بینی مدل، حاکی از آن است که در طول یک سال، سطح ایستابی در محدوده‌ی پیت به اندازه ۱۸ متر افت خواهد نمود. لذا با اجرای بخش کاربردی تحقیق با استفاده از سناریوی پیشنهادی مذکور در زهکشی، سطح آب زیرزمینی به زیر توده معدنی خواهد رسید و عملیات معدنکاری می‌تواند بدون مشکل از لحاظ آب‌گرفتگی پیت ادامه یابد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>26</FPAGE>
						<TPAGE>37</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جهانشاهی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه سیستان و بلوچستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه سیستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>jahanshahireza@science.usb.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>الهام</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>راوند</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه سیستان و بلوچستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه سیستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ravandgeology@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ناصر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسدی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه سیستان و بلوچستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه سیستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>naserasadi@science.usb.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سپیده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مالی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد آب شناسی، شرکت پویان آب هامون</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد آب شناسی، شرکت پویان آب هامون</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sepidehmali90@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسینی سبزواری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد آب شناسی، شرکت معدنی و صنعتی گل گهر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد آب شناسی، شرکت معدنی و صنعتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>saiied83@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل آب زیرزمینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زهکشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سطح تراوش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بهینه‌سازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نرم‌افزارFEFLOW</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>بیرانوند.ن.، زارع.م.، حسینی سبز‌واری.س.م.، ۱۳۹۲، طراحی سیستم زهکشی معدن سنگ‌آهن شماره یک گل‌گهر با استفاده از مدل ریاضی جریان آب زیرزمینی، سی و دومین گردهمایی و نخستین کنگره بین‌المللی تخصصی علوم زمین، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##جهانشاهی.ر.، 1392، اثرات زیست محیطی معدن سنگ‌آهن گل‌گهر بر آب‌های زیرزمینی منطقه، پایان‌نامه دکترا، دانشگاه شیراز.##چیت سازان.م.، موسوی.ف.، میرزایی.ی.، رستگار زاده.س.، 1391، مدیریت کمی و کیفی آبخوان دشت رامهرمز با استفاده از مدل ریاضی در MODFLOW و MD3DMS، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 5.##چیت سازان.م.، نوذرپور.ل.، ندری.آ.، فرهادی منش.م.، 1394، ارزیابی ارتباط هیدرولیکی آبخوان دشت لور اندیمشک و رودخانه دز با استفاده از مدل MODFLOW، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 17.##نخعی.م.، صابری نصر.ا.، 1391، پیش بینی نوسانات سطح آب زیرزمینی دشت قروه با استفاده از شبکه عصبی-موجکی و مقایسه آن با مدل عددی MODFLOW، شماره 4.##حسینی سبز‌واری.س.م.، ۱۳۸۶، بررسی خصوصیات هیدروژئولوژیکی سفره آب زیرزمینی در معدن گل گهر، سیرجان، دانشگاه صنعتی شاهرود، پایان‌نامه کارشناسی ارشد.##درویش زاده.ع.، ۱۳۷۰، زمین‌شناسی ایران، تهران، انتشارات امیر کبیر.##دولتی ارده‌جانی.ف.، شفایی تنکابنی.س.ض.، کاکایی.ر.، ۱۳۸۳، مدل‌سازی مشکلات آب در معادن روباز با استفاده از روش اجزاء محدود، کنفرانس مهندسی معدن ایران، دانشگاه تربیت مدرس.##کرسیک.ن.، ۱۳۸۱، مدل‌سازی آب‌های زیرزمینی و حل مسائل هیدروژئولوژی، مترجم چیتسازان.م.، کشکولی.ح.ع.، اهواز، انتشارات دانشگاه شهید چمران.##Bear.J., Tsang.C.F., Marsily.de.G., 1993, Flow and contaminant transport in fractured rock. Academic Press, San Diego.##Kumar.N., Sarcar.A., 2013, Review on Dewatering Pumping Network for Underground Coal Mine, Proceedings Of the 1th International and 16th National Conference On Machines and Mechanism,India, pp: 957-964.##Sahooa.L.K., Bandyopaphyay.S., Banerjee.R., 2014, Water and energy assessment for dewatering in opencast mines, Journal of Cleaner Production, Vol:84, pp: 736-745.##Simin.J., Xianglang.K., Hong.Y., Nianqing.Z., 2012, Groundwater dewatering optimization in the Shengli no. 1 open-pit coalmine, Inner Mongolia, China, Environ Earth Science, Vol:10, Issue1, pp:187–196.##Singh.R.N., Reed.S.M., 1988, Mathematical modelling for estimation of mine water inflow to a surface mining operation, International journal of mine water, Vol:7, pp: 1-34.##Surinaidu.L., Guranadha.Rao.V.V.S., Srinivasa.Rao.V., Srinu.S., 2014, Hydrogeological and groundwater modeling studies to estimate the groundwater inflows into the coal Mines at different mine development stages using MODFLOW, Andhra Pradesh, India, Journal Water Resources and Industry, Vol:7, pp: 49-65.##Todd.D.K., Mays Larry.W., 2005, Groundwater hydrology, John Wiley &amp; Sons, New York.##Whithe.S.P., Creighton. A., Bixley. P., Kissling.W.M., 2004 Modeling the dewatering and depressurization of the Lihir open-pit gold mine.,&quot; Geothermics, Vol:3, no. papua new Guinea, pp: 443-456.##Yang.T.H., Liu.J., Zhu.W.C., Elsworth.D., Tham.L.G., Tang.C.A., 2007, A Coupled Flow- stress-damage Model For Groundwater Outbursts From An Underlying Aquifer into Mining Excavations, International journal of Rock Mechanics &amp; Mining Science, Vol:44, pp: 87-97.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی منشا فلوراید در آب زیرزمینی در جنوب ایران، صحرای باغ لارستان</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>     با توجه به مشاهده علائم ابتلای ساکنین منطقه صحرای باغ لارستان به فلوروسیس دندانی خفیف تا شدید، غلظت فلوئور در منابع آب منطقه بررسی گردید. برای این منظور تعداد 62 نمونه آب از چشمه، چاه‌های شرب و کشاورزی و آب‌انبارهای منطقه جمع‌آوری شدند. غلظت یون‌های اصلی و یون فلوراید در نمونه‌ها اندازه‌گیری شد. مطالعه پراش پرتو ایکس (XRD) و کروماتوگرافی یونی  نیز بر روی پنج نمونه سنگ از واحدهای سنگ شناختی اطراف منطقه انجام گردید. نتایج نشان می‌دهد که در بیش از %98 از چاه‌های نمونه‌برداری شده، میزان فلوراید بالاتر از حد مجاز اعلام شده توسط سازمان بهداشت جهانی (WHO) یعنی بیش از 5/1 میلیگرم در لیتر می‌باشد. نتایج بررسی‌های آب زمین شیمی و آماری نمونه‌های آب و سنگ نشان داد که محتمل‌ترین منشأ فلوئور در آب زیرزمینی منطقه از آزادسازی فلوئور از کانی‌های فلوئوردار در خاک و رسوبات منطقه شامل کانی‌های فلوئوردار رسی، میکا و نیز فلوئوروآپوفیلیت می‌باشد. با توجه به نتایج این پژوهش استفاده از منابع آبی موجود در منطقه به شدت سلامت ساکنین منطقه را تهدید می کند و بایستی از منابع آب جایگزین مانند سازندهای کارستی و یا روشهای حذف فلوئور در آب شرب استفاده گردد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>38</FPAGE>
						<TPAGE>48</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>فوزیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اغنیایی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>بخش علوم زمین، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>بخش علوم زمین، دانشکده علوم زمین، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>f.aghniaee2012@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زارعی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>بخش علوم زمین، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>بخش علوم زمین، دانشکده علوم زمین، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zareim@shirazu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سینا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسدی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>بخش علوم زمین، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>بخش علوم زمین، دانشکده علوم زمین، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>geosinaa@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فلوراید</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>منشاء</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آب‌ زیرزمینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آب زمین شیمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>صحرای باغ</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>احیاء. ف.، 1390، زمین شیمی عناصر نادر خاکی در کانی فلوریت کانسار بزیجان (چکاپ)، استان مرکزی، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 2، ص 113-125.##اغنیایی.ف.، 1394 ، بررسی منشاء فلوئور در منابع آب محدوده صحرای باغ، لارستان، پایان نامه کارشناسی ارشد دانشگاه شیراز، ص 161 .##آقانباتی.ع.، 1383 ، زمین‌شناسی ایران، انتشارات سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور، ص 586 .##جلیلیان، ع.، لاسمی، ی.، آقانباتی، ع.، پتروگرافی و زمینشیمی دولومیتهای سازند سورمه در منطقه فارس داخلی، جنوب باختری ایران، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 2، ص 67-76.##مهندسین مشاور سنگاب زاگرس، 1390، گزارش توجیهی پیشنهاد ممنوعیت در محدوده مطالعاتی صحرای باغ.##Aiuppa, A., Baker, D.R. and Webster, J.D., 2009. Halogens in volcanic systems. Chemical Geology, 263(1), pp.1-18.##Alabdulaaly. A.I., Al-Zarah. A.I., &amp; Khan. M.A., 2013, Occurrence of fluoride in ground waters of Saudi Arabia, Applied Water Science, Vol:3, No:3, p: 589-595.##Amini. H., Haghighat. G.A., Yunesian. M., Nabizadeh. R., Mahvi. A.H., Dehghani. M.H., ... &amp; Faramarzi. H., 2016, Spatial and temporal variability of fluoride concentrations in groundwater resources of Larestan and Gerash regions in Iran from 2003 to 2010, Environmental geochemistry and health,Vol:38, No:1, p: 25-37##Battaleb-Looie. S., Moore. F., Jacks. G., &amp; Ketabdari. M.R., 2012, Geological sources of fluoride and acceptable intake of fluoride in an endemic fluorosis area, southern Iran, Environmental geochemistry and health, Vol:34, No:5, p: 641-650.##‏Battaleb-Looie. S., Moore. F., Jafari. H., Jacks. G., &amp; Ozsvath. D., 2012, Hydrogeochemical evolution of groundwaters with excess fluoride concentrations from Dashtestan, South of Iran, Environmental Earth Sciences, Vol:67, No:4, p: 1173-1182.##Bishnoi. M., &amp; Arora. S., 2007, Potable groundwater quality in some villages of Haryana, India: Focus on fluoride, Environmental biology, Vol:28, No:2, p: 291-294.##‏Chae. G.T., Yun. S.T., Mayer. B., Kim. K.H., Kim. S.Y., Kwon. J.S., ... &amp; Koh. Y.K., 2007, Fluorine geochemistry in bedrock groundwater of South Korea, Science of the Total Environment, Vol:385, No: 1, p: 272-283.##Fawell. J., Bailey. K., Chilton. J., Dahi. E., Fewtrell. L., &amp; Magara. Y., 2006, Fluoride in Drinking-water (World Health Organization Drinking Water), p: 134.##Fekri. M., &amp; Kasmaei. L.S., 2013, Fluoride pollution in soils and waters of Koohbanan region, southeastern Iran, Arabian Journal of Geosciences, Vol:6, No:1, p: 157-161.##Falvey, D., 1999, Groundwater geochemistry. In: Thomas J (ed) Sustainability. Earthwise Magazine- British Geological Survey, New Basford, Nottigham, pp. 13-22##Gao. X., Wang. Y., Li. Y., &amp; Guo. Q., 2007, Enrichment of fluoride in groundwater under the impact of saline water intrusion at the salt lake area of Yuncheng basin, northern China, Environmental geology, Vol:53, No:4, p: 795-803.##Gizaw. B., 1996, The origin of high bicarbonate and fluoride concentrations in waters of the Main Ethiopian Rift Valley, East African Rift system, Journal of African Earth Sciences, Vol:22, No:4, p: 391-402.‏##Keshavarzi. B., Moore. F., Esmaeili. A., &amp; Rastmanesh. F., 2010, The source of fluoride toxicity in Muteh area, Isfahan, Iran, Environmental Earth Sciences, Vol:61, No:4, p: 777-786.##Kumar. A., &amp; Singh. C.K., 2015, Characterization of Hydrogeochemical Processes and Fluoride Enrichment in Groundwater of South-Western Punjab, Water Quality, Exposure and Health, Vol:7, No:3, p: 373-387.‏##Lahermo, P., Mannio, J. and Tarvainen, T., 1995, The hydrogeochemical comparison of streams and lakes in Finland. Applied geochemistry, 10(1), pp.45-64.##Moghaddam. A.A., &amp; Fijani. E,. 2008, Distribution of fluoride in groundwater of Maku area, northwest of Iran, Environmental geology, Vol:56, No:2, p: 281-287.##Oruc. N., 2008, Occurrence and problems of high fluoride waters in Turkey: an overview, Environmental Geochemistry and Health, Vol:30, No:4, p: 315-323.##Ozsvath. D.L., 2009, Fluoride and environmental health: a review, Reviews in Environmental Science and Biotechnology, Vol:8, No:1, p: 59-79.##Rafique. T., Naseem. S., Usmani. T.H., Bashir. E., Khan. F.A., &amp; Bhanger. M.I., 2009, Geochemical factors controlling the occurrence of high fluoride groundwater in the Nagar Parkar area, Sindh, Pakistan, Journal of hazardous materials, Vol:171, No:1, p: 424-430.##Rao, N.R., Rao, N., Rao, K.S.P. and Schuiling, R.D., 1993. Fluorine distribution in waters of Nalgonda district, Andhra Pradesh, India. Environmental Geology, 21(1-2), pp.84-89.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی تأثیر ساختارهای فعال بر خطر فرونشست زمین با استفاده از مدل های تصمیم گیری چند متغیره</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>     محدوده مورد مطالعه در شمال باختر مرزن آباد، دارای گسل­های شاخصی می­باشد. با توجه به نقش گسل­ها در رخداد زمین لغزش و شکل­گیری فرونشست­ها و به تبع آن، وارد آمدن خسارت به سازه­های سطحی همچون واحد­های صنعتی و شبکه توزیع برق در این منطقه، پهنه­بندی پتانسیل فرونشست و ارزیابی تأثیر ساختار­های تکتونیکی بر میزان فرونشست، مورد بررسی قرار گرفت. پس از تعیین روند و نوع گسل­های موجود در منطقه (گسل­های F1 تا F9)، مشخص گردید که گسل­های F1 تا F5 دارای روند یکسان بوده و خردشدگی در پهنه­های گسلی سبب به وجود آمدن مناطق تراوا شده است. گسل­های F6 و F7 بین واحد­های آهکی ضخیم لایه در دامنه­های شمالی و جنوبی منطقه شکل گرفته­اند. گسل F8 نیز با راستای شمال خاوری-جنوب باختری، دارای برش­های گسلی در پهنه گسلی می­باشد که سبب ناپایداری و لغزش در محل کف جاده در محدوده مورد مطالعه گشته است. گسل F9 از جمله گسل­های با پهنه گسلی عریض می­باشد که خود، متشکل از چندین گسل بوده و موجب ناپایداری ساختگاه در دکل­های خطوط انتقال نیرو و تخریب واحدهای صنعتی در منطقه می­گردد. با مطالعه به روش AHP به منظور تجزیه و تحلیل خطر فرونشست در منطقه مورد مطالعه، چنین نتیجه می­شود که عوامل زمین شناسی از جمله: وجود درزه­ها و شکستگی­های گسلی سبب ایجاد سطوح ضعف در خاک و ناپایداری در منطقه گشته­اند و از طرف دیگر سبب انتقال آب به واحدهای آهکی زیر سطحی شده و حفرات انحلالی را پدید آورده است. پس از برداشت­های صحرایی، تهیه نقشه DEM، نقشه شیب و جهت شیب ، آبراهه­ها و در نهایت، تهیه نقشه پهنه­بندی خطر فرونشست در منطقه تهیه گردید، این نقشه نشان می­دهد که خطر فرونشست در بخش­های جنوبی منطقه نسبت به سایر مناطق، بیشتر می­باشد و سازه­های حساس که در این مناطق قرار گرفته­اند نیازمند جابه­جایی به مناطق امن دارند. با استفاده از مدل­های تصمیم­گیری چند متغییره و تولید لایه­های اطلاعاتی مورد نیاز می­توان در جانمایی سازه­های صنعتی در مناطقی که با خطر فرونشست و زمین لغزه مواجه هستند از احداث سازه­ها در مناطق پر خطر اجتناب نمود. تهیه نقشه­های پتانسیل فرونشست می­تواند به عنوان سندی برای چشم­انداز توسعه مناطق مختلف استفاده شود و در بحث آمایش زمین مورد استفاده قرار گیرد و از خسارت­های جبران ناپذیر احتمالی جلوگیری نماید.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>49</FPAGE>
						<TPAGE>56</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بهیاری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه ارومیه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.behyari@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اکرم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علیزاده</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه ارومیه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ak.alizadeh@urmia.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>شهاب</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمودیان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه ارومیه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shahab.mahmodian@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرونشست</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زمین لغزش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گسل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارست</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مرزن آباد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>AHP</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>وحدتی دانشمند، ف.،1379. نقشه زمین شناسی 1:100000 چهارگوش مرزن آباد، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##صابری .عظیم، رنگزن. ک، مهجوری. ر، کشاورزی.م.ر، پتانسیل­یابی منابع آب زیر­زمینی با تلفیق سنجش از دور و GIS به روش تحلیل سلسله مراتبی (AHP)  در تاقدیس کمستان استان خوزستان، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته دانشگاه شهید چمران اهواز ،زمستان 91،چاپ 6،  صفحه 11-20.##محمودی دهشتران. س، حجت.آ، رنجبر.ح، کریمی نسب.س،تعیین محدوده­های در معرض نشست حاصل از وجود قنات­های پنهان در محدوده دانشگاه شهید باهنر کرمان با استفاده از سنجش از دور و سامانه اطلاعات جغرافیایی،مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته دانشگاه شهید چمران اهواز، بهار 95،شماره 19، صفحه 75-81.##Abidin, H. Z., Gumilar, I., Andreas, H., Murdohardono, D., &amp; Fukuda, Y. (2013). On causes and impacts of land subsidence in Bandung Basin, Indonesia. Environmental earth sciences, 68(6), 1545-1553.##Ayalew, L., Yamagishi, H., Marui, H., &amp; Kanno, T. (2005). Landslides in Sado Island of Japan: Part II. GIS-based susceptibility mapping with comparisons of results from two methods and verifications. Engineering Geology, 81(4), 432-445.##Cahalan, M. D. (2015). Sinkhole Formation Dynamics and Geostatistical-based Prediction Analysis in a Mantled Karst Terrain (Doctoral dissertation, University of Georgia).##Galloway, D. L., &amp; Burbey, T. J. (2011). Review: regional land subsidence accompanying groundwater extraction. Hydrogeology Journal, 19(8), 1459-1486.##Galve, J. P., Gutiérrez, F., Remondo, J., Bonachea, J., Lucha, P., &amp; Cendrero, A. (2009). Evaluating and comparing methods of sinkhole susceptibility mapping in the Ebro Valley evaporite karst (NE Spain). Geomorphology, 111(3), 160-172.##Gorsevski, P. V., Jankowski, P., &amp; Gessler, P. E. (2006). Heuristic approach for mapping landslide hazard integrating fuzzy logic with analytic hierarchy process. Control and Cybernetics, 35(1), 121.##Li, S., Li, S., Zhang, Q., Xue, Y., Ding, W., Zhong, S., ... &amp; Lin, Y. (2007). Forecast of Karst-fractured groundwater and defective geological conditions [J]. Chinese Journal of Rock Mechanics and Engineering, 2, 000.##Mezughi, T. H., Akhir, J. M., Rafek, A. G., &amp; Abdullah, I. (2012). Analytical hierarchy process method for mapping landslide susceptibility to an area along the EW highway (Gerik-Jeli), Malaysia. Asian Journal of Earth Sciences, 5(1), 13.##Modoni, G., Darini, G., Spacagna, R. L., Saroli, M., Russo, G., &amp; Croce, P. (2013). Spatial analysis of land subsidence induced by groundwater withdrawal. Engineering geology, 167, 59-71.##Phukon, P., Chetia, D., &amp; Das, P. (2012). Landslide susceptibility assessment in the Guwahati city, Assam using analytic hierarchy process (AHP) and geographic information system (GIS). Int J Comput Appl Eng Sci, 2(1), 1-6.##Saaty, T. L. (1977). A scaling method for priorities in hierarchical structures. Journal of mathematical psychology, 15(3), 234-281.##Saaty, T. L., &amp; Vargas, L. G. (2012). Models, methods, concepts &amp; applications of the analytic hierarchy process (Vol. 175). Springer Science &amp; Business Media.##Stokes, T., Griffiths, P., &amp; Ramsey, C. (2010). Karst Geomorphology, Hydrology, and Management. Compendium of forest hydrology and geomorphology in British Columbia. BC Min. For. Range, 66, 373.##Waltham, T. (2008). Sinkhole hazard case histories in karst terrains. Quarterly Journal of Engineering Geology and Hydrogeology, 41(3), 291-300.##Wu, C. H., &amp; Chen, S. C. (2009). Determining landslide susceptibility in Central Taiwan from rainfall and six site factors using the analytical hierarchy process method. Geomorphology, 112(3), 190-204.##Yalcin, A., Reis, S., Aydinoglu, A. C., &amp; Yomralioglu, T. (2011). A GIS-based comparative study of frequency ratio, analytical hierarchy process, bivariate statistics and logistics regression methods for landslide susceptibility mapping in Trabzon, NE Turkey. Catena, 85(3), 274-287.##Zeitoun, D.G., Wakshal, E., 2013. Land subsidence analysis in urban areas: the Bangkok metropolitan area case study. Springer Science &amp; Business Media.##Zhu, L., Gong, H., Li, X., Wang, R., Chen, B., Dai, Z., &amp; Teatini, P. (2015). Land subsidence due to groundwater withdrawal in the northern Beijing plain, China. Engineering Geology, 193, 243-255.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی آزمایشگاهی شاخص های مکانیک خاک بر نفوذپذیری ناهمسانگرد مصالح درشت دانه غیریکنواخت: با تأکید بر دانه بندی، فاکتور شکل و تراکم</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT> بررسی پارامترهای ژئوتکنیکی، یکی از مهمترین شاخص های مورد مطالعه در مباحث زمین شناسی مهندسی به شمار می رود. به همین جهت به منظور توسعه صنعتی و سازه ای، تهیه بانک جامع اطلاعاتی زمین شناسی مهندسی و ژئوتکنیک ضروری است. در این راستا، نفوذپذیری از مهمترین مشخصات فیزیکی خاک است که در مهندسی ژئوتکنیک استفاده شده است. نفوذپذیری خاک به دو عامل کلی بستگی دارد، یک عامل مشخصات خود خاک شامل فضای خالی خاک، زبری سطح ذرات جامد، درجه اشباع و عامل دیگر مشخصات سیالی (آب) است که از آن عبور می­کند. به منظور انجام تحقیق حاضر، اقدام به طراحی و آزمایش دستگاهی برای اندازه­گیری نفوذپذیری افقی و قائم درنمونه ذرات درشت دانه شده است. در تحقیق حاضر سه نمونه با دانه­بندی غیر یکنواخت برای آزمایش انتخاب گردیده است. نتایج حاصل از تحقیق نشان می­دهد میزان ناهمسانی نفوذپذیری بدست آمده برای نمونه های غیر یکنواخت در محدوده 32/1  تا  5/3  قرار دارد، نتیجه دیگر آنکه با افزایش ضریب یکنواختی میزان ناهمسانی نفوذپذیری کاهش می­یابد. همچنین در نمونه های غیر یکنواخت با افزایش درصد ذرات ریز ( ذراتی با قطر کوچکتر از 75/4میلیمتر) میزان ناهمسانی نفوذپذیری افزایش می­یابد. با توجه به نتایج به دست آمده استفاده از ذرات ریزدانه در اجرای طرح­های سازه­های مختلف دریایی توصیه می­شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>57</FPAGE>
						<TPAGE>64</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>فاطمه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پیشرو</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه مهندسی سواحل بنادر و سازه های دریایی، دانشگاه علوم و فنون دریایی خرمشهر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه مهندسی سواحل بنادر و سازه های دریایی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>fatipishro@ymail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مرتضی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بختیاری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه مهندسی رودخانه و سواحل، دانشگاه علوم و فنون دریایی خرمشهر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه مهندسی رودخانه و سواحل، دانشگاه علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mortezabakhtiari62@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نیما</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شهنی کرم زاده</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه مهندسی رودخانه و سواحل، دانشگاه علوم و فنون دریایی خرمشهر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه مهندسی رودخانه و سواحل، دانشگاه علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nima_shahni@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>: نفوذپذیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ذرات درشت دانه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ناهمسانگردی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانه بندی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زمین شناسی مهندسی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>بهروزی. ف.، احدیان.ج.،1393، برآورد شاخص فشردگی، تورم و پیش بارگذاری خاک­های رسی-گچی در حضور ترمیم کننده ویژه، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته.شماره 11، ص 10-17.##شیرین سامانی. ش، ارومیه ای .ع، محمدرضا نیکودل.م.،1393،  بررسی تاثیر خصوصیات زمین شناسی مهندسی سنگ دانه ها بر تراکم پذیری. فصلنامه زمین شناسی ژئوتکنیک، سال دهم، شماره 4، ص 265-276.##قزی. ا، حافظی مقدس. ن، صادقی. ح، غفوری. م، لشکری پور. غ.، 1394. بررسی تأثیر زمین ریخت شناسی بر روی ویژگی های زمین شناسی مهندسی نهشته های آبرفتی شهر مشهد. زمین شناسی مهندسی و محیط زیست، سال بیست و چهارم، 94، 17-28.##مزینانی.و.، فرقانی تهرانی.گ.،1391. تعیین منشاء عناصر در خاک­های اطراف کوره ذوب مس خاتون آباد عرب استان کرمان. مجله زمین شناسی کاربردی، شماره 4، ص 17-29##ASTM. 2011a Standard D2434. Permeability of granular soils (Constant Head). ASTM annual CDs of standards, 04. 08, West Conshohocken, PA.##ASTM. 2006a. ASTM D4253-00. Standard test methods for maximum index density and unit weight of soils using a vibratory table. ASTM int., West Conshohocken, PA. doi:10. 1520/D4253-00R06.##ASTM. 2006b. ASTM D4254-00: Standard test methods for minimum index density and unit weight of soils and calculation of relative density. ASTM int., West Conshohocken, PA. doi:10. 1520/D4254-00.##ASTM  D5856-15:Standard test method for measurement of hydraulic conductivity of porous material using a rigid-wall, compaction-mold permeameter.##Ahmad. N., And Sunada. D.K. Sunada. 1969. Nonlinear flow in porous media. ASCE Journal of the Hydraulics Division, vol.95, HY6, Nov., p.1847-1857.##Bear. J., 1972. Dynamics of Fluids in Porous Media. New York: Dover Publications.##Bagarello. V., Sferlazza, S., and Sgroi. A., 2009. Testing laboratory methods to determine the anisotropy of saturated hydraulic conductivity in a sandy–loam soil. Geoderma 154(1):52–58. Doi:10.106/j.geoderma. 2009.09.012##Esmaeili. M., Ghalndarzadeh., A. and Choobbasti. A.2012 .Behavior of sand-gravel composite with two different preparation method under seismic liquefaction condition. Technical journal of    Engineering and Applied Sciences. ISSN 2051-0853.  ##Chapuis. P., Denis . G. and Bass .K.,1989. Laboratory Permeability Test on Sand:Influence of the Compaction Method on Anisotropy,&quot; Can . Geotech . J . Vol .26 ,1989.##Chapuis, R.P., and Gill D.E., 1989. Hydraulic anisotropy of homogeneous soils and rocks: Influence of the densification process. Bull. Int. Assoc. Eng. Geol. 39:75-86. Doi: 10.1007/BF02592538.##Chapuis, R.P., D.E. Gill, and Bass. K., 1989. Laboratory permeability tests on sand: Influence of the compaction method on anisotropy. Can. Geotech. J. 26:614-622. Doi:10.1139/t89-074.##Freeze. R.A., and Cherry. J.A., 1979. Groundwater: Upper Saddle River, New Jersey: Prentice-Hall.##Felton. G.K.  and Herrera. N.M., 1995. Design procedure for rockfill dams. Applied Engineering in Agriculture, Applied Engr. In Agri. Vol.11, no.5,p.653-657.##Jun-Jie Wang and Zhen-Feng Qiu 2015. Anisotropic hydraulic conductivity and critical hydraulic gradient of a crushed sandstone–mudstone particle mixture, Marine Georesources and Geotechnology, DOI: 10.1080/1064119X.2015.1103825##Moore. P. J.,1979. Determination of Permeability Anlsotropy in a Two-Way Permeameter, Geotechnical Testing Journal, GTJODJ, Vol. 2, No. 3, Sept. 1979, pp. 167-169.##PARE.J .J., ARES,R ., CABOT.L ., and GARZON.M., 1982. Large scale permeability and filter tests at LG3. Proceedings, 14th Large Dams, Rio de Janeiro, vol. Q.55, R.7, Congress on pp. 103-122.##Stephenson. D., 1979. ROCKFILL IN HYDRAULIC ENGINEERING. Elsevier Scientific, Amsterdam, 215 pp.##Tejas G. Murthy, Monica Prezzi, Rodrigo Salgado, and Dimitrios Loukidis, Influence Of Densification Method On Some Aspects Of Undrained Silty Sand Behavior 2010. International Conferences on Recent Advances in Geotechnical Earthquake Engineering and Soil Dynamics. Paper 29.##Witt. K. J., and Brauns, J.1983.  Permeability-Anisotropy Due To Particle Shape, J.Geotech. Engrg . ,109(9) ,p: 1181-118.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی اختلاط منابع آبی آبخوان های کارستی، مطالعه موردی چشمه کارستی گرو واقع در شرق خوزستان</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>     اختلاط یکی از عوامل مهم در تغییر کیفیت منابع آب زیرزمینی به شمار می‌رود. در پهنه زاگرس وجود مؤلفه‌های مختلفی چون شورابه‌های نفتی، آب‌های متأثر از سازندهای تبخیری همچون گچساران سبب شده است که فرآیند اختلاط نقشی اساسی در کیفیت این منابع آبی داشته باشد. چشمه گرو در محدوده مسجدسلیمان می‌تواند شاخصی برای بررسی مکانیسم اختلاط منابع آب زیرزمینی در پهنه زاگرس باشد. تخلیه بخش عمده‌ای از تاقدیس آسماری از این چشمه صورت می‌گیرد، ولی متأسفانه به دلیل اختلاط با آب‌شور در دماغه شمال غربی تاقدیس آسماری باعث زوال کیفیت این منبع عظیم آب شیرین منطقه گردیده  است. در این تحقیق سعی شده است تا با مطالعات هیدروشیمیایی و استفاده از روش‌ها و نمودارهای ترکیبی هیدروژئوشیمیایی، اختلاط آب‌های شور و شیرین بررسی گردد. نتایج تجزیه‌های شیمیایی عناصر اصلی از 20 نمونه آب سطحی و زیرزمینی و 10 نمونه تعیین TOC موردبررسی قرار گرفت. نسبت Br/Cl و دیاگرام‌های ترکیبی که وجود روند خطی واضحی را بین عناصر سدیم و کلر نشان می‌دهند حاکی از اختلاط آب شیرین و شور می‌باشد. همچنین مقادیر TOC نشان‌دهنده آلودگی چشمه شور کارستی گرو  به مواد آلی می‌باشد. نتایج استفاده از نرم‌افزار Phreeqc برای تعیین درصد اختلاط در منطقه نشان می‌دهد که دلایل شوری در آبخوان تاقدیس آسماری و چشمه شور کارستی‌ گرو مختلف بوده، و شامل انحلال سازند تبخیری گچساران و شورابه  میادین نفتی در منطقه می‌باشد. علت اصلی شوری چشمه‌ کارستی گرو و آبخوان کارستی آسماری در فصل مرطوب ورود حجم بالای آب رودخانه شور تمبی و در فصل خشک اختلاط با شورابه  نفتی می‌باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>65</FPAGE>
						<TPAGE>75</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>منوچهر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>چیت سازان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>chitsazan_m@scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سحر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شاچری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>s-shacheri@mscstu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید یحیی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>میرزایی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mirzaei@scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید طارق</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عبودی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>tareq.mohamad@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>منشأ شوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چشمه گرو</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شورابه نفتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازند گچساران</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>روحی، ح،. کلانتری، ن،. محمدی بهزاد، ح،.  دانشیان، ح،. پاییز 92، شماره 9. بررسی هیدروژئولوژیکی و هیدروژئوشیمیایی منابع آب زیرزمینی منطقه الباجی. مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته،9-1.##زراسوندی، ع.، و میرزایی، ی. (1387). بررسی آلودگی‌های نفتی چشمه‌های آب میدان نفتی مسجدسلیمان. گزارش سازمان آب و برق خوزستان.##مظفری زاده، ج.، و سجادی، ز. سال ششم، بهار 1392. بررسی علل شوری و نفوذ آب‌شور رودهای دالکی . حله به آبخوان برازجان. مجله مهندسی منابع آب، 78-69##میرزایی، س.، زراسوندی، ع.، اورنگ، م. (زمستان 94، شماره 18. تأثیر زمین‌شیمیایی مخازن نفتی آسماری بر منابع آب کارستی مسجدسلیمان. مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته،14-1.##ناصری، ح ، و علیجانی، ف. (1384). عدم تطابق ژئومورفولوژی و هیدروژئولوژی کارست تاقدیس آسماری. مجموعه مقالات نهمین همایش انجمن زمین‌شناسی ایران، دانشگاه تربیت‌معلم تهران، 80-71.##نخعی، م.، ودیعتی، م، و میر عربی، ع. (1388). منشأ شوری آب زیرزمینی دشت شاهرخت خراسان جنوبی). مجموعه مقالات دومین کنفرانس آب ایران، دانشگاه آزاد اسلامی بهبهان).##Zarei M, Raeisi EJ, Merkel B, Kummer NA (2012) Identifying sources of salinization using hydrochemical and isotopic techniques, Konarsiah, Iran, Environmental earth science, volume 70, Issue 2, 587-604 p.##Krieger RA, Hendrickson GE (1960) Effects of Greensburg oil-field brines on the streams, wells, and springs of the Upper Green River: Kentucky Geological Survery, Series X, Report of Investigations No.2,36 p.##Freeman J (2007) The use of bromin and chloride mass rations to differentitate salt dissolution and formation brines in shallow groundwater of the Western Canadian Sedimentary Basin, Hydrogeology Journal, 15: 1377-1385 p.##GENE COLLING, A. (1975). Geochemistry of Oilfield Water. Oklahoma, U.S.A.: ELSEVIER Scientific Publishing Company.##Khaska, M., Le Gal La Salle, C., Lancelot , J., team, A., &amp; Mohamad, A. (2013). Origin of groundwater salinity (current seawater vs. saline deep water) in a coastal karst aquifer based on Sr and Cl isotopes. Case study of the La. Applied Geochemistry, 212-227 p.##Mast VA (1982) The use of ionic mixing curves in differentiating oil-field brine in a fresh-water aquifer: presented at the American Water Resources Association, The University of Texas at Austin, December 3, 1982, 16 p.##Whittemore DO, Pollock LM (1979) Determination of salinity sources in water resources of Kansas by minor alkali metal and halide chemistry: Kansas Water Resources Research Institute, Consultant’s report to Office of Water Research and Technology, U.S. Department of the Interior, Washington, D.C., 37 p.##Whittemore DO (1984) Geachemical identification of salinity sources, in French, R. H., Salinity in watercourses and reservoirs: Proceedings of the 1983 International Symposium on State-of-the-Art Control of Salinity, Salt Lake City, Utah, 505-514 p.##Richter BC, Kreitler C (1991) Identification of sources of groundwater salinization using geochemical techniques, U.S. Environmental Protection Agency document no. 600/2-91/064, 259 p.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی پارامترهای ساختاری و الگوی شکستگی‌ها، معماری زون‌های گسلی و ساختار نفوذپذیری گسل‌ها و نقش آن در نفوذ، زهکشی و فرار آب از سازند تیرگان در منطقه قوری میدان</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>دشت قوری میدان، واقع در استان خراسان شمالی، از شمال و جنوب توسط سازند تیرگان، مهمترین مخزن آب کارستی منطقه، محصور شده است. هدف از این پژوهش بررسی پارامترهای ساختاری (چین، گسل و درزه‌ها) و الگوی شکستگی‌ها و تخمین آب نفوذی و زهکشی شده از سازند تیرگان می‌باشد. تجزیه و تحلیل داده‌های ساختاری حاصل از عملیات صحرایی و تصاویر ماهواره­ای بیانگر تاقدیسی بودن ارتفاعات شمالی و جنوبی و ناودیسی بودن دشت و وجود شکستگی‌ها (N50) با ساختار نفوذپذیری کانالی افشان و کانالی سدی است. با همپوشانی لایه‌های اطلاعاتی مختلف در نرم‌افزار GIS، میزان نفوذ آب در سازند تیرگان به دست آمد (44%)، که با توجه به مساحت و متوسط بارندگی، حدود  MCM8/22 آب از طریق شکستگی‌ها نفوذ و سپس از طریق چشمه دشتک ( MCM7/8) و بصورت زهکشی (MCM1/14) از سازند تیرگان به داخل رودخانه اترک تخلیه و از منطقه خارج می‌گردد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>76</FPAGE>
						<TPAGE>86</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدزاده</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>مرکز تحقیقات آب‌های زیرزمینی (متآب)، گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>مرکز تحقیقات آب‌های زیرزمینی (متآب)، گروه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohammadzadeh@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زندوکیلی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>مرکز تحقیقات آب‌های زیرزمینی (متآب)، گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>مرکز تحقیقات آب‌های زیرزمینی (متآب)، گروه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>z.zandvakili@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بهنام</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رحیمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>b-rahimi@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازند تیرگان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارست</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پارامترهای ساختاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>درصد نفوذ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چشمه دشتک</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>احمدی پور. م.، 1377، بررسی هیدروژئولوژیکی حوزه الشتر غرب ایران: دومین همایش جهانی آب در سازندهای کارستی. تهران – کرمانشاه.##افراسیابیان. ا.، 1377، اهمیت مطالعات و تحقیقات منابع کارست در ایران، مجموعه مقالات دومین همایش جهانی آب در سازندهای کارستی، کرمانشاه.##افشار حرب. ع.، 1373، زمین‌شناسی ایران: زمین‌شناسی کپه داغ. تهران: سازمان زمین‌شناسی کشور.##آقا نباتی. ع.، 1383، زمین‌شناسی ایران،تهران: انتشارات سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##رحیمی دهکردی، ف.، کرمی، غ.، فاضلی، ع.، ۱۳۹۲، کاربرد  GISبرای ارزیابی میزان تغذیه آهک‌های کارستی تاقدیس سالدوران و تعیین حوضه آبگیر چشمه‌های کارستی سراب بابا حیدر و پیرغار، پنجمین کنفرانس مدیریت منابع آب ایران، تهران، انجمن علوم و مهندسی منابع آب ایران، دانشگاه شهید بهشتی.##رضائی. ح.، آریامنش.، م.، اسدی. ن.، ۱۳۹۱، بررسی ارتباط بین جهت جریان آب زیرزمینی با خطواره‌های ساختاری و محور تنش زمین ساختی در منطقه‌ی دستگردان، همایش ملی آسیب‌شناسی و برنامه‌ریزی اثرات زلزله‌ی 21 مرداد 91 در استان آذربایجان شرقی، هریس، دانشگاه پیام نور استان آذربایجان شرقی.##قلمکاری. س.، اسدی، ع.، ۱۳۹۳، شناسایی سیستم جریان زیرزمینی کارستی در ایج استهبان رابطه بین ساختارهای تکتونیکی و عوامل ژئومورفولوژیکی با آب‌های زیر زمینی در مناطق کارستی، همایش ملی زمین‌شناسی و اکتشاف منابع، شیراز، مرکز همایش‌های علمی همایش نگار.##کرمی. غ.، 1392، ارزیابی حجم آب‌های زیرزمینی آبخوان‌های کارستی در منطقه  شمال استان خراسان شمالی. خراسان شمالی: سازمان آب منطقه‌ای خراسان شمالی.##کریمی وردنجانی. ح.، 1389، هیدروژئولوژی کارست (مفاهیم و روش‌ها). شیراز: انتشارات ارم شیراز.##کلانتری. ن.، محمدی بهزاد. ح.، چرچی. ع.، کشاورزی. م.، 1390،چشمه‌های کارستی به‌عنوان ساده‌ترین ابزار برای تعیین خصوصیات هیدروژئولوژیکی آبخوان‌های کارستی، مطالعه موردی چشمه بی‌بی تلخون، استان خوزستان، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 2، ص 90­- 100.##کی نژاد. ص.،مختاری. ا.، فتحیان پور.ن.، ایران نژادی. م.، پتانسیل‌یابی منابع زمین‌گرمایی استان آذربایجان شرقی در مقیاس 1:250000 با استفاده از GIS داده‌های زمین‌شناسی و اکتشافی در محیط، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 3، ص 105­- 116.##سیف. ع.، سبک خیز. ف.، ۱۳۹۱، تأثیر فاکتورهای تکتونیکی در پراکنش غارهای کارستی ایران با استفاده از تکنیکGIS، پنجمین کنگره بین‌المللی جغرافیدانان اسلام، تبریز، دانشگاه تبریز. شرکت مهندسین مشاور سیمای آب خاوران.، 1394، پروژه مطالعات شناسایی سازند سخت و کارست محدوده مطالعاتی سملقان(جلد دوم). خراسان شمالی: سازمان آب منطقه‌ای.##شکری. م.، اشجاری. ج.، کرمی. غ.، ۱۳۹۰، تأثیر تکتونیک و چینه‌شناسی در جهت‌یابی جریان آب زیرزمینی در حوضه آبگیر چشمه‌علی دامغان، پانزدهمین همایش انجمن زمین‌شناسی ایران، تهران، انجمن زمین‌شناسی ایران، دانشگاه تربیت معلم.##قبادی. م.، محمدیان. م.، ۱۳۸۹، ارتباط سیستم ساختاری و کارست شدگی در منطقه رامهرمز-شرق خوزستان، پنجمین همایش ملی زمین شناسی و محیط زیست، اسلامشهر، دانشگاه آزاد اسلامی واحد اسلامشهر.##ملکی، ح.، ۱۳۹۲، تأثیرتکتونیک در پراکنش غارهای منطقه کارستی شاهو باGISاستفاده از تکنیک، اولین همایش ملی جغرافیا و پایداری محیط، کرمانشاه، دانشگاه رازی کرمانشاه.##مینویی. ا.، امیدی. پ.، کرمی. غ.، ۱۳۸۹، تأثیر زمین‌شناسی ساختاری در رفتار هیدرودینامیکی چشمه کارستی روانسر، کرمانشاه، نخستین کنفرانس پژوهش‌های کاربردی منابع آب ایران، کرمانشاه، دانشگاه صنعتی کرمانشاه.##نجفی. ز.، کرمی. غ.، طاهری. ع.، 1391، ارزیابی میزان نفوذ در آهک کارستی بیستوون در شرق و جنوب شرق روانسر: اولین همایش زمین شناسی فلات ایران. کرمان.##هاشمی. ن.، تقی پور. ن.، قوشه ای. زارع رئیس آبادی. ح.، ۱۳۸۹، بررسی نقش گسل‌های اصلی در کنترل فراوانی منابع آب زیرزمینی استان سمنان، نخستین کنفرانس پژوهش‌های کاربردی منابع آب ایران، کرمانشاه، دانشگاه صنعتی کرمانشاه.##Andreo. B., Vías. J., Durán. J. J., Jiménez. López-Geta. P. Carrasco. J. A., Carrasco. F., 2008, Methodology for groundwater recharge assessment in carbonate aquifers: application to pilot sites in southern Spain, Hydrogeology Journal, 16: 911–925.##Ashjari. J., Raeisi. E., 2006. &quot;Influences of Anticlinal Structure on Regional Flow, Zagros, IRAN&quot;, Journal of Cave and Karst Studies, v. 68, no. 3, p. 118-129.##Aydin. A., 2000. Fractures, faults, and hydrocarbon entrapment, migration and flow. Mar. Pet. Geol. 17 (7), 797–814.##Ben-Zion. Y., Sammis. C.G., 2003. Characterization of fault zones. Pure and Applied Geophysics 160, 677–715.##Bense. V. F., Gleeson. T., Loveless. S. E., Bour. O., Scibek. J., 2013, Fault zone hydrogeology, Earth-Science Reviews 127 (2013) 171–192.##Bense. V., Person. M., Chaudhary. K., You. Y., Cremer. N., Simon, S., 2008. Thermal anomalies as indicator of preferential flow along faults in an unconsolidated sedimentary aquifer system. Geophys. Res. Lett. http://dx.doi.org/10.1029/2008GL036017.##Bense V.F., Person. M., 2006. Faults as conduit–barrier systems to fluid flow in siliciclastic sedimentary aquifers. Water Resour. Res. 42 (W0542). http://dx.doi.org/10.1029/ 2005WR004480.##Billi. A., 2005, Grain size distribution and thickness of breccia and gouge zones from thin (&lt;1 m) strike-slip fault cores in limestone. Journal of Structural Geology, 27, 1823–1837.##Bruhn. R. L., Parry, W. T., Yonkee, W. A., Thompson, T., 1994, Fracturing and hydrothermal alteration in normal fault zones: PAGEOPH, v. 142, p. 609–644.##Burbey. T., 2008. The influence of geologic structures on deformation due to ground water withdrawal. Ground Water 46 (2), 202–211. http://dx.doi.org/10.1111/ j.1745-6584.2007.00395.x.##Caine. J. S., Forster. C. B., Evans. J. P., 1996, Fault zone architecture and permeability structure, California: Journal of Structural Geology, ; v. 24; no. 11; p. 1025–1028##Fetter. C.w., 1994, Applied Hydrogeology. New York; Prentice Hall Publishin. Pp.##Folch. A., Mas-Pla. J., 2008. Hydrogeological interactions between fault zones and alluvial aquifers in regional flow systems. Hydrol. Process. 22, 3476–3487.##Ford. D.C., Williams. P.W., 2007, Karst Hydrogeology and Geomorphology, John Wiley and Sons Ltd, The Atrium, Southern Gate, Chichester.##Hollingsworth. J., Jackson. J., Walker. R., Gheitanchi. M.R., Bolourchi. M.J., 2006, Strike-slip faulting, rotation and along-strike elongation in the KopehDagh Mountains, NE Iran. Geophysical Journal International, 166, 1161-1177.##Javidfakhr. B., Bellier, O., Shabanian, E., Ahmadian, S. , Saidi, A., 2011, Plio–Quaternary tectonic regime changes in the transition zone between Alborz and KopehDagh Mountain. Ranges (Ne Iran). Tectonophysics, 506, 86-108.##Karasaki. Kenzi. Onishi. Tiemi. Wu. Yu-Shu, 2008. Development of Hydrologic Characterization Technology of Fault Zones, NUMO-LBNL Collaborative Research Project Report.##Kim. Y.-S., Peacock. D.C.P., Sanderson. D.J., 2004. Fault damage zones. Journal of Structural Geology 26, 503–517.##Krishnamurthy. J., Srinivas, G., 1995, Role of geological and geomorphological factors in ground water exploration: a study using IRS, LISS data,  Inernational Journal of Remote sensing 16(14) pp 2595-2618.##La Moreaux. P.E., 1991, History of Karst Hydrogeological studies: Proceeding of the tnational Conference on Environmental Changes in Karst Areas. Padova, Italy.##Levens. R.L., Williams. R.E., Ralston. D.R., 1994. Hydrogeologic role of geologic structures. Part 1: paradigm. J. Hydrol. 156, 227–243.##Martel. E. A., 1894, Les Abimes. Delagrave, Paris, p 580.##Mayer. A., May. W., Lukkarila. C., Diehl. J., 2007. Estimation of fault-zone conductance by calibration of a regional groundwater flow model: Desert Hot Springs, California. Hydrogeol. J. 15, 10931106.##Milanovic. P.T., 1981, Karst hydrology. Colorado: WPR.##Radulovic. M., Stevanovic. Z., Radulovic. M., 2011, A new approach in assessing recharge of  highly stified terrains–Montenegro case studies, Environ Earth Sci.##Radev. Z., 1915, Karst landforms in West Stara Planina. Yearbook of Sofia University, Faculty of history and philology, 10–11. Tzar’s Publishing House, p 149 (in Bulgarian).##Rawling. G.C., Goodwin. L.B., Wilson. J.L., 2001. Internal architecture, permeability structure, and hydrologic significance of contrasting fault zone types. Geology 27 (1), 43–46.##Shaban. A., Khawlie, M., Abdallah, C., 2004, Use of remote sensing and GIS to determine recharge  potential zones: the case of Occidental Lebanon, Hydrogeology Journal, 14: 433– 443.##Šušteršicˇ. F., 2003, Collapse dolines, deflector faults and collector channels. Speleogenesis Evol Karst Aquifers 1(3):9. Virtual Sci J. www.speleogenesis.info.##Vandycke. S., Quinif. Y., 2001, Recent active faults in Belgian Ardenne revealed in Rochefort Karstic network (Namur Province, Belgium). Neth J Geosci/Geologie en Mijnbouw 80(3–4):297–304.##Vearncombe. J., Vearncombe. S., 1999, The spatial distribution of mineralization: Applications of fry analysis, Economic Geology, 94: 475- 486.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				