<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2016.12385</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12385_d873619cc71aeaf836ae25a9dc2c26c8.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>آنالیز مقطع نازک سنگ و کاربرد آن در مهندسی سنگ (مطالعه موردی: گرانیتوئید کوهسنگی مشهد)</article-title>
			        <subtitle>آنالیز مقطع نازک سنگ و کاربرد آن در مهندسی سنگ (مطالعه موردی: گرانیتوئید کوهسنگی مشهد)</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>علیقلی</surname>
			            <given-names>سعید</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین شناسی مهندسی، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>لشکری پور</surname>
			            <given-names>غلامرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکترای تخصصی استاد گروه زمین شناسی، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>غفوری</surname>
			            <given-names>محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکترای تخصصی استاد گروه زمین شناسی، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>رزم آرا</surname>
			            <given-names>مرتضی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار گروه زمین شناسی، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>6</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>1</fpage>
			      <lpage>14</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>16</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>26</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12385.html">http://aag.scu.ac.ir/article_12385.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>با استفاده از کمی سازی بافت میکروسکوپی بر مبنای آنالیز تصویر و آزمون مقاومت بار نقطه­ای، نمونه­هایی از گرانیتوئید کوهسنگی مشهد مورد بررسی قرار گرفت. خصوصیات شیمیایی، فیزیکی (برآورد شکل، اندازه ذرات)، پتروگرافیکی (مشخصات بافتی، آنالیز مدال، طبقه­بندی)، کانی­شناسی و مکانیکی (مقاومت، حفرپذیری، سایندگی) این گرانیتوئید که در بخش جنوبی مشهد قرار دارد، با استفاده از روش نیمه اتوماتیک توسعه یافته بررسیشد. پتروگرافی تصاویر میکروسکپی مقاطع نازک با به کارگیری نرم­ افزار JMicroVision انجام شد. نتایج نشان می­دهند که ترکیب این توده گرانیتی شامل ارتوکلاز (55/20%)، الیگوکلاز (95/31%)، کوارتز بتا (71/29%) و بیوتیت (79/17%) می باشد. به علت تنوع پتروگرافیکی و پیچیدگی ساختاری، رفتار مهندسی توده­های سنگی در گرانیتوئیدها در محدوده گسترده­ای جای می­گیرد، اما بر مبنای نتایج به دست آمده در این مطالعه می­توان نتیجه گرفت که کمی سازی بافت میکروسکپی و روش نیمه اتوماتیک یک شیوه کاربردی برای آنالیز خصوصیات مکانیکی و آنالیزهای شیمیایی سنگ­های گرانیتوئیدی می­باشد.  </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>JMicro­Vision</kwd>
						<kwd>پتروگرافی</kwd>
						<kwd>آنالیز مدال</kwd>
						<kwd>گرانیتوئید کوهسنگی مشهد</kwd>
						<kwd>مقاومت بار نقطه­ای</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>سمیعی، س.، کریم پور، م.ح.، حیدریان شهری، م.ح.، سانتوز، ژ.ف.، قادری، م.، 1393، سنگ نگاری، ویژگی­های ژئوشیمی، ایزوتوپ­های استرانسیوم و نئودیمیم و منشاء توده­های گرانیتوئیدی منطقه اکتشافی خونیک، جنوب بیرجند، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 12، ص 63-79.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>زمانیان. ح.، دولتشاهی. س. و زارعی سهامیه. ر.، 1391، زمین شناسی اقتصادی کانسار آهن چنار علیا با تکیه بر بررسی میان­بارهای سیال، شمال­غرب همدان، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 5، ص 9-19.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>لشکری­پور، غ.ر.، غفوری، م.، علیقلی، س. و طریق ازلی، ص.، 1392،  ارزیابی پتانسیل سایندگی سازندهای آیتامیر و نیزار در مقاطع مختلف رسوبی، هشتمین همایش انجمن زمین شناسی مهندسی و محیط زیست ایران، دانشگاه فردوسی مشهد.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>ولی­زاده م.، و کریم­پور م.ح.، 1374، منشا و موقعیت تکتونیکی گرانیت­های جنوب مشهد، مجله علوم دانشگاه تهران، جلد 21، شماره 1.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Akesson, U., Lindqvist, J. E., Göransson, M. and Stigh, J., 2001, Relationship between texture and mechanical properties of granites, central Sweden, by use of image-analysing techniques, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, Vol:60,  p: 277–284.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>ASTM D5731, 2001, Standard test method for determination of the point load strength index of rock. American Society for Testing Materials, Philadelphia.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Baykan N. A., Yılmaz, N., 2010, Mineral identification using color spaces and artificial neural networks, Computers and Geosciences, Vol:36, No:1,p:91-97.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Boorman, S., Boudreau, A. E., Kruger, F.J., 2004, The lower zone–critical zone transition of the Bushveld complex: a quantitative textural study, Journal of Petrology, Vol:45, p: 1209–1235.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Brosch, F.J., Schachner, K., Blumel, M., Fasching, A., Fritz, H., 2000, Preliminary investigation results on fabrics and related physical properties of an anisotropic gneiss, Journal of Structural Geology, Vol:22, p: 1773–1787.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Bruland, A., 1998, Hard rock tunnel boring, Drillability testmethods, Project report 13A-98, NTNU Trondheim.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Friedman M. G., 1960, Chemical analyses of rocks with the petrographic microscope, American Mineralogist, Vol:45, p: 69-78.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Goodchild, J.S. and Fueten, F., 1998, Edge detection in petrographic images using the rotating polarizer stage, Computers &amp; Geosciences, Vol:24, p: 745–751.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Green, D.I., 2005, Digital combination photography: a technique for producing improved images of microscopic minerals, Australian Journal of Mineralogy, Vol:11, No:1, p: 13–24.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Howarth, D.F., Rowlands, J.C., 1987, Quantitative assessment of rock texture and correlation with drillability and strength properties, Rock Mechanics and Rock Engineering, Vol:20, p: 57–85.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>ISRM, 1985, Suggested Methods for Determining Point Load Strength, International Society for Rock Mechanics Commission on Testing Methods, Int. J. Rock. Mech. Min. Sci. and Geomechanical Abstr, Vol:22, No:2, p. 51–60.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Jeng, F.S., Weng, M.C., Lin, M.L., Huang, T.H., 2004, Inﬂuence of petrographic parameters on geotechnical properties of Tertiary sandstone from Taiwan, Engineering Geology, Vol:73, p: 71–91.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Keulen, N., Heilbronner, R., Stuntz, H., Boullier, A.M., Ito, H., 2007, Grain size distribution of fault rocks: a comparison between experimentally and naturally deformed granitoids, Journal of Structural Geology, Vol:29, p: 1282–1300.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Lislerud A., 1997, Principles of Mechanical Excavation, Posiva 97-12. Posiva OY, Finland. ISBN 951-652-037-5. ISSN 1239-3096.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Middleton, A., Freestone, I.C., and Leese, M. N., 1985, Textural analysis of ceramic thin sections: Evaluation of grain sampling procedures, Archaeometry, Vol:27, No:1, p. 64-74.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Młynarczuk, M., Górszczyk, A., Ślipek, B., 2013, The application of pattern recognition in the automatic classification of microscopic rock images, Computers and Geosciences, Vol:60, p: 126–133.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Mursky, G. A, and Thompson, R. M., 1957, A specific gravity index for minerals, Canadian Mineralogist, Vol:6, No:2, p: 273–287.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Neilson, M. J., and Brockman, G. F., 1977, The error associated with point-counting, American Mineralogist, Vol:62, p: 1238-1244.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Piochi, M., Polacci, M., De Astis, G., Zanetti, A., Mangiacapra, A., Vannucci, R., Giordano, D., 2008, Texture and composition of pumices and scoriae from the Campi Flegrei caldera (Italy): implications on the dynamic of explosive eruptions, Geochemistry, Geophysics and Geosystems, Vol: 9.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Plinninger, R. J. and Restner, U., 2008, Abrasiveness Testing, Quo Vadis? – A Commented Overview of Abrasiveness Testing Methods, Geomechanics and Tunneling, Vol:1, No:1, p: 61-70.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Reedy, C. L., 2006, Review of Digital Image Analysis of Petrographic Thin Sections in Conservation Research, Journal of the American Institute for Conservation, Vol:45, No:2, p: 127-146.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Ross, B. J., Fueten, F., Yashkir, D. Y., 2001, Automatic mineral identification using genetic programming, Machine Vision and Applications, Vol:13, p: 61-69.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Russ, J.C., 2002, Computer Assisted Microscopy: the Measurement and Analysis of Images, Plenum Press, New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Streckeisen, A. L., 1976, To each plutonic rock its proper name, Earth Science, Rev:12, p: 12–33.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Whitten, E. H. T., 1953, Modal and Chemical Analyses in Regional Studies, GeoIogy Magazine, Vol: 90, p: 337-344.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Sutherland, D.N., 2007, Estimation of mineral grain size using automated mineralogy, Minerals Engineering, Vol:20, p: 452–460.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Tandon, S. R., Gupta, V., 2013, The control of mineral constituents and textural characteristics on the petrophysical &amp; mechanical (PM) properties of different rocks of the Himalaya, Engineering Geology, Vol:153, p: 125–143.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Thompson, S., Fueten, F., Bockus, D., 2001, Mineral identiﬁcation using artiﬁcial neural networks and the rotating polarizer stage, Computers &amp; Geosciences, Vol:27, No:9, p: 1081–1089.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Wahlstrom, E. E. 1950, Igneous minerals and rocks, John  Wiley and Sons, New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>West, G., 1986, A relation between abrasiveness and quartz content for some coal measure sediments, Geotechnical and Geological Engineering, Vol:4, p: 73–78.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Williams, H., Turner, F. J., and Gilbert, C. M., 1982, Petrography: An introduction to the study of rocks in thin sections, San Francisco: W. H. Freeman.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Zorlu, K., Gokceoglu, C., Ocakoglu, F., Nefeslioglu, H.A., Acikalin, S., 2008, Prediction of uniaxial compressive strength of sandstone using petrography-based models, Engineering Geology, Vol:96, p: 141–158.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2016.12386</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12386_991f710cb5608dd1ef75e281e0b4f311.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تلفیق پردازش تصاویر لندست 8 و ژئوشیمی رسوبات رودخانه‌ای برای اکتشاف منابع معدنی: مطالعه موردی در ناحیه ده سلم، شرق ایران</article-title>
			        <subtitle>تلفیق پردازش تصاویر لندست 8 و ژئوشیمی رسوبات رودخانه‌ای برای اکتشاف منابع معدنی: مطالعه موردی در ناحیه ده سلم،</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>کریم پور</surname>
			            <given-names>محمد حسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکترای تخصصی استاد مشهد گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>ملکزاده شفارودی</surname>
			            <given-names>آزاده</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیات علمی گروه زمین شناسی، دانشکده علوم، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>6</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>15</fpage>
			      <lpage>28</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>03</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>06</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12386.html">http://aag.scu.ac.ir/article_12386.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>      محدوده ده سلم در 300 کیلومتری جنوب- جنوب غربی بیرجند در شرق ایران قرار گرفته است. این منطقه بخشی از مجموعه ماگماتیسم ترشیاری بلوک لوت است که میزبان کانی­سازی­های پورفیری و اپی­ترمال شده است. زمین­شناسی محدوده شامل سنگ­های رسوبی و دگرگون شده کرتاسه و واحدهای آتشفشانی ائوسن است که مورد نفوذ توده­های مونزونیتی تا دیوریتی با سن ائوسن تا الیگوسن قرار گرفته­اند. پردازش تصویر ماهواره لندست 8 کانی­های کائولینیت، سرسیت، کوارتز، کلریت آهن­دار، کلریت منیزیم­دار و اپیدوت را بارز کرده است. ناهنجاریهای زمین­شیمیایی از عناصر مس، سرب، روی و آرسنیک در کلیه آبراهه­های منطقه مشاهده می­شود. آثار کانی­سازی نیز در برخی مناطق وجود دارد. تلفیق کلیه اطلاعات منجر به شناسایی 7 محدوده امیدبخش در واحدهای آذرین ترشیاری و 2 محدوده در واحد آهکی کرتاسه شد. اکتشاف منابع معدنی در این بخش از ایران که از نقاط کویری و بسیار محروم جنوب استان خراسان جنوبی است، می­تواند باعث رونق اقتصادی شود.
 </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>لندست 8</kwd>
						<kwd>ژئوشیمی رسوبات رودخانه­ای</kwd>
						<kwd>اکتشاف منابع معدنی</kwd>
						<kwd>ده سلم</kwd>
						<kwd>بلوک لوت</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>ارجمندزاده. ر.، 1390، مطالعات کانی­سازی، ژئوشیمی، سن­سنجی و تعیین جایگاه تکتونوماگمایی توده­های نفوذی در اندیس معدنی ده سلم و چاه شلجمی، بلوک لوت، شرق ایران، رساله دکتری (Ph.D) زمین­شناسی اقتصادی دانشگاه فردوسی مشهد، 369 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>اکرمی. الف.، نادری میقان. ن.، 1384، نقشه 1:100000 ده سلم، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>برآبادی. ر.، مظاهری. س.ا.، کریم­پور. م.ح.، 1394، زمین­شناسی، دگرسانی، کانی­سازی و اکتشاف ژئوشیمیایی در منطقه اکتشافی سیمرغ، جنوب غربی نهبندان، خراسان جنوبی،مجله بلورشناسی و کانی شناسی ایران، شماره 4 (23)، ص 625-638.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 1371، نقشه زمین­شناسی 1:250000 ده سلم (چاه وک).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>عبدی. م.، کریم­پور. م. ح.، 1391، زمین­شناسی، دگرسانی، کانه­زایی، پتروژنز، سن­سنجی، ژئوشیمی و ژئوفیزیک هوابرد اکتشافی منطقه کوه شاه، جنوب غربی بیرجند، مجله زمین­شناسی اقتصادی، شماره 1 (4)، ص 77-107.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>کریم­پور. م. ح.، ملکزاده شفارودی. الف.، فارمر. ل.، استرن. چ.، 1391، پتروژنز گرانیتوئیدها، سن سنجی زیرکن به روشU-Pb ، ژئوشیمی ایزوتوپ­های  Sr- Nd و رخداد مهم کانی­سازی ترشیاری در بلوک لوت، شرق ایران، مجله زمین­شناسی اقتصادی، شماره 1 (4)، ص 1-27.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>ملکزاده شفارودی. الف.، 1388، زمین­شناسی، کانی­سازی، آلتراسیون، ژئوشیمی، میکروترمومتری، مطالعات ایزوتوپی و تعیین منشاء کانی­سازی مناطق اکتشافی ماهرآباد و خوپیک، استان خراسان جنوبی، رساله دکتری (Ph.D) زمین­شناسی اقتصادی دانشگاه فردوسی مشهد، 600 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>ملکزاده شفارودی. م.، کریم­پور. م.ح.، 1391، زمین­شناسی، کانی­سازی و مطالعات سیالات درگیر کانسار سرب- روی- مس حوض رئیس، شرق ایران، مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 6، ص 63-73.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>مهرابی. ب.، طالع فاضل. الف.، نخبه­الفقهایی. ع.، 1390، کانه‌زایی پلی‌متال سرب- روی، مس و آنتیموان نوع انتشاری، رگه­چه‌ای و رگه‌ای در محدوده معدنی گله‌چاه- شوراب، مجموعه ماگمایی شرق ایران، زمین­شناسی اقتصادی، شماره 1 (3)، ص 61-77.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>میرزایی راینی. ر.، احمدی. الف.، میرنژاد. ح.، 1391 الف، بررسیهای کانی­شناسی و شاره­های درگیر در کانسار چندفلزی ماهور، شرق بلوک لوت، شرق ایران، مجله بلورشناسی و کانی شناسی ایران، شماره 2 (20)، ص 307-318.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>میرزایی راینی. ر.، احمدی. الف.، میرنژاد. ح.، 1391 ب، منشاء سیالات کانه­ساز با استفاده از مطالعه ریزکاوش الکترونی و ایزوتوپ­های پایدار گوگرد در کانسار چندفلزی ماهور (شرق بلوک لوت، ایران مرکزی)، مجله پترولوژی، شماره 10 (3)، ص 1-12.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>میری بیدختی. ر.، کریم­پور. م.ح.، مظاهری. س.ا.، 1393 الف، پترولوژی و مطالعه جایگاه تکتونوماگمایی توده­های گرانیتوئیدی ماهور، جنوب غرب نهبندان، مجله پترولوژی، شماره 19 (5)، ص 123-138.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>میری بیدختی. ر.، کریم­پور. م.ح.، مظاهری. س.ا.، 1393 ب، مطالعات دورسنجی، زمین­­شناسی، دگرسانی، کانی­­سازی و ژئوشیمیایی در محدوده اکتشافی مس- طلا بالازرد، غرب نهبندان،مجله بلورشناسی و کانی شناسی ایران، شماره 3 (22)، ص 459-470.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>نخبه‌الفقهایی. ع.، بهزادی. م.، خاکزاد. ا.، یزدی. م.، 1388، ژئوشیمی،کانه‌زاییوژنزکانسارآنتیموانچوپانواقعدرخراسانجنوبی، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 1، ص 76-86.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>نخعی. م.، مظاهری. س.الف.، فارمر. ل.، استرن. چ.، کریم­پور. م.ح.، زرین­کوب. م.ح.، حیدریان شهری. م.ر.، 1393، پتروژنز و سن­سنجی زیرکن- اورانیوم- سرب سنگهای دیوریتی پیروکسن­دار اسکارنی شده منطقه بیشه (جنوب بیرجند- شرق ایران)، مجله زمین­شناسی اقتصادی، شماره 2 (6)، ص 393-409.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Arjmandzadeh. R., Karimpour. M. H., Mazaheri. S.A., Santos. J.F., Medina. J.M., Homam. S.M., 2011, Sr-Nd isotope geochemistry and petrogenesis of the Chah-Shaljami granitoids (Lut block, eastern Iran), Journal of Asian Earth Sciences, Vol. 41, p. 283-296.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Clark. R.N., Swayze. G.A., Gallagher. A., King. T.V.V., Calvin. W.N., 1993, The U.S. Geological Survey, Digital Spectral Library, Version 1:0.2 to 3 μm, United States Geological Survey, Open File Report 93-592. 1326 pp.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>http://landsat.usgs.gov/band_designations_landsat_satellites.php</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Karimpour. M.H., Zaw. K., Huston. D.L., 2005, S-C-O isotopes, fluid inclusion microthermometry, and the genesis of ore bearing fluids at Qaleh-Zari Fe-oxide Cu-Au-Ag mine, Iran, Journal of Sciences Islamic Republic of Iran, Vol. 16, No. 2, p. 153-169.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Karimpour. M.H., Large. R.R., Razmara. M.F., Pattrick. R.A.D., 2006, Bi sulfosalt mineral series and their paragenetic associations in the  specularite-rich Cu-Ag-Au deposit, Qaleh-Zari mine, Iran, Iranian Journal of Crystallography and Mineralogy, Vol. 13, No. 2, p. 417-432.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Kruse. F.A., Lefkoff. A.B., Boardman. J.B., Heidebreicht. H.K.B., Shapiro. A.T., Barloon. P.J., Goetz. A.F.H., 1993, The Spectral Image Processing System (SIPS)-interactive visualization and analysis of imaging spectrometer data, Remote Sensing of Environment, Vol. 44, p. 145-163.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Lotfi. M., 1982, Geological and geochemical investigation on the volcanogenic Cu-Pb-Zn-Sb ore mineralization in the Shurab- Gale chah and North West of Khur, Ph.D thesis, University of Hamburg, 152 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Malekzadeh Shafaroudi. A., Karimpour. M.H., 2013, Hydrothermal alteration mapping in northern Khur, Iran, using ASTER image processing: a new insight to the type of copper mineralization in the area, Acta Geologica Sinica, Vol. 87, No. 3, p. 830-842.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Malekzadeh. A., Karimpour. M.H., 2015, Mineralogic, fluid inclusion, and sulfur isotope evidence for the genesis of Sechangi lead-zinc(-copper) deposit, eastern Iran, Journal of African Earth Sciences, Vol. 107, p. 1-14.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Sabins. F.F., 1999, Remote sensing for mineral exploration, Ore Geology Reviews, Vol. 14, p. 157-183.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2016.12387</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12387_3922106563e50eadd1a0060300fb4860.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>ارزیابی حریم کمی و کیفی چاه های آب شرب نسبت به نیترات مطالعه موردی: دشت آسپاس شهرستان اقلید، استان فارس</article-title>
			        <subtitle>ارزیابی حریم کمی و کیفی چاه های آب شرب نسبت به نیترات مطالعه موردی: دشت آسپاس شهرستان اقلید، استان فارس</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>سامانی</surname>
			            <given-names>نوذر</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکترای تخصصی	استاد دانشگاه شیراز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>کامرانی</surname>
			            <given-names>صلاح الدین</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکترا دانشگاه خوارزمی تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>6</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>29</fpage>
			      <lpage>40</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>22</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>10</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12387.html">http://aag.scu.ac.ir/article_12387.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>     این مطالعه با هدف تعیین حریم کمی و کیفی و بررسی عوامل موثر بر چگونگی گسترش زون گیرش و حریم­ کمی و کیفی چاه­های آب شرب دشت آسپاس انجام شده است. با بررسی آمار ماهانه 43 پیزومتر در بازه زمانی 10 ساله (89-80)، پیزومترهای موجود در آبخوان از نظر الگوی رفتاری به 3 گروه تقسیم گردید که توزیع مکانی این سه گروه، آبخوان را به 3 زون مجزا از هم تفکیک نمود. با تجزیه و تحلیل داده­های کمی و کیفی آبخوان و همچنین اطلاعات زمین شناسی، هواشناسی، آبشناسی و جغرافیایی جمع­آوری شده، مدل عددی آبخوان با استفاده از نرم­افزار GMS با کد شبیه­ساز MODFLOW تهیه گردید. پس از اجرای مدل، پارامترهای هیدروژئولوژیکی آبخوان در شرایط پایدار بهینه شد و درستی آن برای شرایط ناپایدار صحت­سنجی شد. با استفاده از کد MODPATH حریم کمی تمام چاه­های آب شرب موجود در محدوده مورد مطالعه، شبیه سازی شد و حریم کمی شبیه سازی شده بر روی خطوط هم­ارزش نیترات دشت آسپاس منطبق گردید. با توجه به تغییرات نیترات در محدوده زون گیرش، حریم نهایی چاه­های آب شرب تعیین گردید. نتایج بدست آمده نشان داد که گسترش زون گیرش تابع دو عامل شیب هیدرولیکی  و مرزهای تغذیه­ای می­باشد و با توجه به این دو عامل، الگوی گسترش زون گیرش تغییر می­کند. پمپاژ نیز باعث افزایش جزیی عرض زون گیرش می­شود.  </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>نرم­افزار GMS</kwd>
						<kwd>کد MODPATH</kwd>
						<kwd>حریم کمی</kwd>
						<kwd>حریم کیفی</kwd>
						<kwd>زون گیرش</kwd>
						<kwd>نیترات</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>شجاعی، ع.، 1390،  بهینه سازی روش پمپاژ و تصفیه برای پاکسازی آبهای زیرزمینی، دانشگاه شیراز،  پایان نامه کارشناسی ارشد آبشناسی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>شرکت سهامی آب منطقه ای فارس ، 1388، مطالعات بهنگام سازی اطلس منابع آب حوزه آبریز دریاچه های تشک – بختگان و مهارلو.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>قلیزاده، ح.، 1391، بررسی تبادل آبهای سطحی و زیرزمینی توسط آنالیز عددی زون گیرش چاه، همایش ملی مهندسی آب و فاضلاب، 8-9 اسفند، کرمان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>مشهدی، ل.، باغ­وند، ا. 1389، بررسی و مدلسازی آلودگی ناشی از زباله های محل دفن بر آبهای زیرزمینی (مطالعه موردی آبخوان امان آباد)، چهارمین همایش و نمایشگاه تخصصی محیط زیست</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Cross. J., Schiff. K., Schaefer. H., 1992, Surface runoff to the Southern California Bight. Southern California Coastal water Research Project Annual Rep, 1989-1990.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Frind. E. O., Mohammad. D.S., 2002, Delineation of three dimensional well capture zone for complex multiaquifer systems, Ground Water Journal, 40, 6, 586-598.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation> Golder Associates Ltd., 2001, Phase II groundwater protection study, County of Oxford, Ontario, Canada.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation> Harter. T., 2002, Delineating groundwater sources and protection zones, California, Department of Health Services.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Hite. D., 2006, Recycling the City: The use and reuse of urban land. Journal of Regional Science, Vol 46. 410-412.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Puchalski. G., 2009, Wellhead protection plan for the city of Barrett. Minnesota Department of Health, 2-16.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Shal. M., Vanclooster. M, 2009, Assessing the well water pollution problem by nitrates in the small scale farming systems of the Niayes region, Senegal, Agricultural Water Management 96, 1360–1368.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2016.12388</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12388_3a6f6eadf52b53820fbe3b156f617629.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی هندسی و کینماتیکی شکستگی‌های محدوده تاقدیس دارا، فرو افتادگی دزفول جنوبی</article-title>
			        <subtitle>بررسی هندسی و کینماتیکی شکستگی‌های  محدوده تاقدیس دارا، فرو افتادگی دزفول جنوبی</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>محمدی اصل</surname>
			            <given-names>سعید</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناسی ارشد	سایر	ایران	فارغ التحصیل</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>فرضی پور صائین</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکترای تخصصی	استادیار		ایران	اصفهان	هیات علمی گروه زمین شناسی دانشگاه اصفهان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>صفایی</surname>
			            <given-names>همایون</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکترای تخصصی	دانشیار ایران مدیر گروه زمین شناسی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>6</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>41</fpage>
			      <lpage>51</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>18</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>21</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12388.html">http://aag.scu.ac.ir/article_12388.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>      سازند آسماری به عنوان سنگ مخزن تقریباً سه چهارم نفت اکتشاف شده در جنوب غرب ایران را دارا می‌باشد.کیفیت مخازن آسماری غالباً تحت تاثیر سیستم شکستگی‌ها می‌باشد. در این مطالعه به منظور بررسی الگوی شکستگی‌ها در مخازن آسماری، تاقدیس دارا در فرو افتادگی دزفول جنوبی که دارای رخنمون وسیعی از سازند آسماری می‌باشد، مورد بررسی قرار گرفته است. طی مطالعات دورسنجی شکستگی‌های مرتبط با تاقدیس دارا و گسل‌های مجاور آن از جمله قطعه گسلی کماریج (بخشی از گسل کازرون) شناسایی شدند، بر این اساس در تاقدیس دارا، دسته شکستگی‌ A با جهت گیری AZ140-150 (به عنوان دسته شکستگی طولی)، دسته شکستگی B با جهت گیری AZ40-60 (به عنوان دسته شکستگی عرضی) و دسته شکستگیC  و D که به ترتیب دارای جهت گیری‌های AZ0-10 و AZ80-90 (به عنوان دسته شکستگی‌های مزدوج) شناسایی گردیدند. همچنین در این پژوهش شکستگی‌های مرتبط با قطعه گسل کماریج که شامل مولفه‌های Ŕ، T، P و R هستند، شناسایی شده‌اند. شدت و چگالی شکستگی‌های ساختاری تاقدیس دارا، در یال شمال شرقی و ناحیه لولایی نسبت به یال جنوب غربی بیشتر می‌باشد که علت چنین امری حضور گسلی با روند N35W در یال شمال شرقی این تاقدیس می‌باشد، همچنین علت افزایش شدت و چگالی شکستگی در ناحیه لولایی به دلیل بیشتر بودن میزان خمش در ناحیه لولایی است، که باعث افزایش این دو پارامتر در این ناحیه از تاقدیس شده است. بررسی طول شکستگی‌ها در بخش‌های مختلف تاقدیس دارا نشان می‌دهد که فراوانی شکستگی ها به صورت نمایی با افزایش طول شکستگی‌ها کاهش می‌یابد. تعیین الگوی هندسی- کینماتیکی شکستگی ها و نیز الگوی توزیع و پراکندگی شکستگی ها در اکتشاف و استخراج منابع هیدروکربوری مخزن آسماری در محدوده مورد مطالعه و سایر بخش­های زاگرس بسیار کلیدی و حائز اهمیت می باشد. .</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>تاقدیس دارا</kwd>
						<kwd>شکستگی</kwd>
						<kwd>فرو افتادگی دزفول</kwd>
						<kwd>کمربند چین خورده زاگرس</kwd>
						<kwd>دور سنجی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>آقانباتی.ع.، 1385، زمین شناسی ایران،ص586، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>حاجی.ع.، رحیمی.ب.، 1389، الگو‌های آماری و فراکتالی سیستم‌های شکستگی منطقه تکنار- ایران مرکزی، فصل نامه علوم دانشگاه تهران، جلد سی و ششم، شماره 1، ص 136-129.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>ظهراب زاده.م.، 1388، تحلیل سیستماتیک شکستگی‌های مخزن آسماری در یکی از میادین نفتی جنوب غرب ایران، مجله اکتشاف و تولید، شماره62، ص46.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>سنجری.س، 1390، راهنمای کاربردی Arc Gis10، ص344، انتشارات عابد.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>قنادیان.م.، رحیمی.ب.، حسینی.ک.، شبان.ع.، 1390، بررسی الگوی شکستگی‌های سازند مزدوران، شمال غرب روستای مزدوران، شرق کپه داغ، سی امین گردهمایی علوم زمین، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>مطیعی.ه.، 1374، زمین شناسی نفت زاگرس، دو جلد، طرح تدوین کتاب زمین شناسی ، شماره 25، ص1009.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Abdollahie Fard, I., Braathen, A., Mokhtari, M., Alavi, S. A., 2006,  Interaction of the Zagros Fold–Thrust Belt and the Arabian-type, deep-seated folds in the Abadan Plain and the Dezful Embayment, SW Iran, Petroleum Geoscience, Vol: 12, P: 347–362.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Alavi, M., 2004, Regional stratigraphy of the Zagros fold-thrust belt of Iran and its proforeland evolution, American journal of Science, Vol: 304, No: 1, P: 1-20</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Bartlett, W.L., Friedman, M., Logan, J.M., 1981, Experimental folding and faulting of rocks under confined pressure. Part IX. Wrench faults in limestone layers, Tectonophysics, Vol: 79, P: 255-277.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Berberian, M., King, G.C.P., 1981, Towards a paleogeography and tectonic evolution of Iran, Canadian journal of earth sciences, Vol: 18, No: 2, P: 210-265.‏</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Bourne, S.J., Bauckmann, F., Rijkels, L., Stephenson, B.J., Weber, A., Willemse, E.J.M., 2000, Predictive Modeling of Naturally Fractured Reservoirs Using Geomechanism and Flow Simulation, 9th Abu Dhabi International Petroleum Exhibition and Conference (Abu Dhabi, UAE), p: 10.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Ekneligoda T. C., Henkel H., 2006, The spacing calculator software-A Visual Basic program to calculate spatial properties of lineaments, Journal of Computers &amp; Geosciences, Vol: 32, No: 5, P: 673- 680.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Falcon, N.L., 1974, Southern Iran: Zagros mountains. In: Spencer A (Ed) Mesozoic–Cenozoic Orogenic Belts, Geological Society of London, Special Publication, Vol: 41, P: 99–211.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Farzipour-Saein, A., Yassaghi, A., Sherkati, Sh., Koyi, H., 2009, Basin evolution of the Lurestan region in the Zagros fold-and-thrust belt, Iran, Journal of Petroleum Geology, Vol: 32, P: 5-19.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Fischer, M.P., Wilkerson, M.S., 2000, Predicting the orientation of joints from fold shape: results of pseudo-three-dimensional modeling and curvature analysis, Geology Vol: 28, P: 15–18.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Heydari, E., Hassanzadeh, J., Wade, W. J., Ghazi, A. M., 2003, Permian-Triassic boundary interval in the Abadeh section of Iran with implications for mass extiontion. Part 1. Sedimentology: Palaeogeography, Palaeoclimatology, Palaeoecology, Vol: 193, P: 405-423.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>James, G.A., Wynd, J.G., 1965, Stratigraphic nomenclature of Iranian oil consortium agreement area, AAPG Bulletin, Vol: 49, No: 12, P: 2182-2245.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Mobasher, K., Babaie, H. A., 2008, Kinematic significance of fold-and fault-related fracture systems in the Zagros mountains, southern Iran, Tectonophysics, Vol: 451, P: 156-169.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Price, N.J., 1966, Fault and joint development in brittle and semi- brittle rooks, Pergamon press, oxford, 176p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Sherkati, Sh., Letouzey, J., 2004, Variation of structural style and basin evolution in the central Zagros (Izeh zone and Dezful Embayment), Iran, Marine and Petroleum Geology, Vol: 21, No: 5, P: 535-554.‏</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Sylvester, A.G., 1988, Strike-slip faults, Bulletin of Geological Society of America, Vol: 100, P: 1666-1703.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Talbot, C.J., Alavi, M., 1996, The past of a future syntaxis across the Zagros. Geological Society, London, Special Publications, Vol: 100, No: 1, P: 89-109.‏</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Xypolias, P., Koukouvelas, I.K., 2004, Fault trace parameters as a tool for analyzing remotely sensed fault arrays: An example from the eastern Gulf of Corinth, Greece", International Journal of Remote Sensing, Vol: 25, No: 21, P: 4685-4699</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2016.12389</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12389_5162180f3bce7d9282cf1f4262d01e28.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تحلیل شکستگی‌های سنگ مخزن آسماری در میدان نفتی مارون (جنوب ‌باختر ایران)</article-title>
			        <subtitle>تحلیل شکستگی‌های سنگ مخزن آسماری در میدان نفتی مارون (جنوب ‌باختر ایران)</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>علی پور</surname>
			            <given-names>رضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکترای تخصصی	استادیار ایران همدان استادیار گروه زمین شناسی دانشگاه بوعلی سینا همدان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>6</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>52</fpage>
			      <lpage>62</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>10</day>
			          <month>11</month>
			          <year>2013</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>21</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12389.html">http://aag.scu.ac.ir/article_12389.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>میدان نفتی مارون در شمال خاوری اهواز، شمال باختری میدان آغاجاری و در منطقه فروافتادگی دزفول واقع شده است. رخنمون سطحی این میدان را سازند آغاجاری و نهشته‌های عهد حاضر تشکیل می‌دهد و سازند آسماری مهم‌ترین سنگ‌مخزن این میدان و به پنج لایه مخزنی تقسیم شده است. در این پژوهش بر اساس اطلاعات زیر‌سطحی مناطق مستعد با توسعه شکستگی بالا در این تاقدیس مورد بررسی قرار گرفته است و به نظر می‌رسد که تاقدیس نفتی مارون یک چین نامتقارن است و در قسمت‌های میانی ساختار که خمش محوری بارز است، مستعد مناطق با شکستگی بالا است. یال جنوب ‌باختری در بیشتر نواحی و یال شمال‌خاوری در نواحی مرکزی دارای تراکم بالای شکستگی هستند و خمش محوری تاقدیس مارون ناشی از پهنه برشی حاصل از عملکرد گسل‌های پی‌سنگی و ساختارهای راستالغز قدیمی می باشد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>آسماری</kwd>
						<kwd>شکستگی</kwd>
						<kwd>زیرسطحی</kwd>
						<kwd>مارون</kwd>
						<kwd>تاقدیس</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>آرین، م.، محمدیان، ر.، 1389. تحلیل شکستگی‌های مخزن آسماری میدان مارون (زاگرس). فصلنامه علوم زمین، شماره 78، ص 78 – 96.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>شبان،ع. ، 1382، تحلیل شکستگی‌های تحت الأرضی و تأثیر آن بر مهاجرت سیال در مخزن آسماریمیدان نفتی گچساران، پایان­نامه کارشناسی ارشد زمین ساخت، دانشگاه شهید بهشتی، 273 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>مطیعی، ه.،1374. زمین‌شناسی نفت زاگرس. انتشارات سازمان زمین‌شناسی کشور، جلد اول، 589 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Abdollahie Fard, I., Sepehr, M., and Sherkati, S., 2011. Neogene salt in SW Iran and its interaction with Zagros folding. Geological Magazine, Vol:148, p:854-867.  </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Ameen, M. S., 1992. Effect of basement tectonics on hydrocarbon generation migration and accumulation in northern Iraq. American Association of Petroleum Geologists Bulletin, Vol: 76, p:356-370.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Barker, S. N. and Speers, R. G., 1978- Marun Asmari Reservoir high permeability system, OSCO Rep. No. 3401.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Burbank, D.W. and Anderson, R.S., 2001, Tectonic geomorphology, Blackwell science.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Colman  Sadd,  S.P.,  1978,  Fold  development  in  Zagros  simply  folded  belt, Southwest  Iran. American Association of Petroleum Geologists Bulletin, Vol:62, p:984-1003.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Dahlstrom, C. D. A., 1990. Geometric constraints derived from the law of conservation of volume and applied to evolutionary models for detachment folding. American Association of Petroleum Geologists Bulletin Vol:74, p:336-344.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Eshghi, M., 1969- Photo linears, Asmari Fracture System and well productivity of Aghajari Area, IOOC, Rep. No.1152.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Falcon, N.L., 1961. Major earth-flexing in the Zagros Mountains of southwest Iran. Quarterly Journal Geological Society of London, Vol:117, p:367-376.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Faver, G., 1975. Structures in the Zagros Orogenic Belt. OSCO, Report No.1233 (Unpub).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Handin, J., Friedman, M.  and  Feather,  J.N.,  1963, Experimental  deformation  of sedimentary  rocks  under  confining  pressure-  pore  pressure  Test, American Association of Petroleum Geologists Bulletin, Vol:47, p:717- 755.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Kent, P. E., 1978. Review of the Kazerun lineament system. OSCO, Technical Note (Unpub). Proc. of Second Geological Symposium of Iran: March 1977, Iranian Petroleum Institute. Tehran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>McQuarrier, N., 2004. Crustal Scale geometry of the Zagros fold-thrust belt, Iran. Journal of Structural Geology, Vol:26, p:519-533.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Mitra, S., 2002b, Fold-accomodation faults, American Association of Petroleum Geologists Bulletin, Vol:86, p:671-693.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Mitra, S., 2003. A unified kinematic model for the evolution of detachment folds. Journal of Structural Geology Vol:25, p:1659-1673.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Morley, C.K., 1988. Out-of-sequence thrusts, Tectonics, Vol:7, p:539-561.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Nelson, R.A., 2001, Geologic analysis of naturally fractured reservoirs, Gulf publishing, Houston, Texas, Contr. In petrol. Geology and Eng., 2nd ed., 332 PP.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Nemati,M.,Pezeshk,H., 2006,  Spatial  distribution  of  fractures  in  the  Asmari Formation  of  Iran  in  subsurface  environment  :Effect  of  lithology  and petrophysical properties, Natural Resources Research, Vol:14, p:305-316.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Oliver, D., 1986. The development of structural patterns above reactivated basement faults. Unpublished Ph.D. Thesis, University of London.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Park, R. G., 1989, Foundation of structural geology, 2nd ed., 358 PP.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Player, R.A., 1969. The Hormuz Salt Plugs of southern Iran. IOOC, Report No.1146 (Unpub).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Poblet, J., McClay, K.R., 1996, Geometry and kinematics of single-layer detachment folds, American Association of Petroleum Geologists’ Bulletin, Vol:80, p:1085-1109.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Sherkati, S., and Letouzey, J., 2004.Variation of structural style and basin evolution in the central Zagros (Izeh zone and Dezful Embayment), Iran. Marine and Petroleum Geology, Vol:21, p:535-554.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Stearns, D.W. and Friedman, M., 1972, Reservoirs in fractured rock, American Association of Petroleum Geologists Bulletin, Vol:16, p:82- 100</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2016.12390</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12390_f5717f5874b3f6a643faffc82f38d9b7.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تعیین پتانسیل کانی سازی بورات در جنوب سبزوار با استفاده از RS و GIS</article-title>
			        <subtitle>تعیین پتانسیل کانی سازی بورات در جنوب سبزوار با استفاده از RS و GIS</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>بمانی</surname>
			            <given-names>مهدی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکترا بردسکن	دانشگاه یزد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>مجتهدزاده</surname>
			            <given-names>سید حسین</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیئت علمی دانشکده مهندسی معدن و متالورژی دانشگاه یزد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>کوهساری</surname>
			            <given-names>امیرحسین</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیئت علمی دانشکده مهندسی معدن و متالورژی دانشگاه یزد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>6</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>63</fpage>
			      <lpage>76</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>10</day>
			          <month>11</month>
			          <year>2013</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>21</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12390.html">http://aag.scu.ac.ir/article_12390.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>کانی‌های بورات معمولاً به صورت نهشته در پلایاها یا رسوب کرده در اطراف چشمه‌های زمین گرمایی یافت می‌شوند. خصوصیات انعکاس بالای این کانی‌ها امکان تشخیص آنها توسط روش‌های سنجش از دور را فراهم می‌آورد. هدف از این مطالعه تعیین نقاط امید بخش و محل‌های احتمالی نهشته‌های بوراکس در جنوب سبزوار به کمک مطالعات دورسنجی و تلفیق داده‌های اکتشافی است. منطقه مورد مطالعه در 50 کیلومتری جنوب سبزوار واقع شده است، که محدوده‌ای به مساحت تقریبی 600 کیلومتر مربع را تحت پوشش قرار می‌دهد. در این منطقه اثراتی از کانی‌های بورات دیده شده است. در این مطالعه تصویر ETM+7 منطقه مورد استفاده قرار گرفت. بعد از انجام تصحیحات هندسی با استفاده از ضریب شاخص بهینه ترکیب باندی کاذب مناسب مشخص شد. همچنین با تعیین گسل‌های منطقه نوع گسل‌ها و واحدهای تبخیری اطراف گسل‌ها که مناسب برای کانی‌سازی هستند نیز مشخص شدند. لایه‌های اطلاعاتی ذکر شده و نیز نقشه زمین شناسی منطقه به روش تحلیل سلسله مراتبی وزن دهی شده و در محیط GIS به روش منطق فازی و همپوشانی شاخص تلفیق شده‌اند و در نهایت مناطق امید بخش جهت انجام مطالعات تفصیلی‌تر شناسایی گردید. روش منطق فازی به نسبت روش همپوشانی شاخص از انعطاف بالاتری برخوردار بوده و با توجه به وسعت محدوده مورد نظر جهت ادامه فرآیندهای اکتشافی، می توان وسعت های مختلفی را در سطح اعتمادهای متفاوت پیشنهاد نمود.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>بورات</kwd>
						<kwd>سبزوار</kwd>
						<kwd>تحلیل سلسله مراتبی</kwd>
						<kwd>منطق فازی</kwd>
						<kwd>همپوشانی شاخص</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>آقا نباتی، ع.، 1383، زمین شناسی ایران، انتشارات سازمان زمین‏شناسى و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>آل‌شیخ، .عا.،۱۳۸۰، کاربرد GIS درمکانیابیعرصه‌هایپخشسیلاب،مجلهتحقیقاتجغرافیایی،مقالهشماره۵۵۱.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>افتخار نژاد، ج.، 1355، نقشه زمین‏شناسى 250000 /1 کاشمر، سازمان زمین‏شناسى و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>بمانی، م.، 1389، معرفی روش‌های پی جوئی و اکتشاف کانه‌های بور، سمینار کارشناسی ارشد، دانشگاه یزد، 90 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>بمانی، م.، 1390، پی‌جوئی و اکتشاف بوراکس در جنوب سبزوار با تلفیق روش‌های دورسنجی، برداشت‌های زمینی و مطالعات ژئوشیمیایی، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه یزد، 159ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>بمانی، م.، مجتهد زاده، س.ح.، کوهساری، ا.ح.، 1391، بررسی زمین شناسی، کانی شناسی و فرآیند تشکیل رخداد بور محمدآباد عریان (جنوب سبزوار)، مجله بلورشناسی و کانی شناسی ایران، شماره 1، ص 173-186.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>پرهیزکار،ا.،غفاری گیلانده ،ع.، ۱۳۸۵،  سامانهاطلاعاتجغرافیاییوتحلیلتصمیمچندمعیاری،انتشاراتسمت،تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>جعفریان، م. ب.، جلالی، ع،، 1377، نقشه زمین‏شناسى 100000 /1 ششتمد، سازمان زمین‏شناسى و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>کی نژاد، ص.،مختاری، ا.ر.، فتحیان پور، ن.، ایران نژادی، م.ر.، 1391، پتانسیل یابی منابع زمین گرمایی استان آذربایجان شرقی در مقیاس 1:250000 با استفاده از داده های زمین شناسی و اکتشافی در محیط GIS، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 3، جلد 1،  ص 105-116.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>لی،ز.وهمکاران،۱۳۸۵، مدل­سازیرقومیزمین،ترجمهعزیزی،ح.،حاجیمیررحیمی،س.م.،ویرایشاول،قم،نشرماه. حرا.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>نخعی، م.، امیری، و.، رحیمی شهربابکی، م.، 1392، ارزیابی پتانسیل آلودگی و آنالیز حساسیت آب زیرزمینی در آبخوان خاتون آباد با استفاده از مدل دراستیک مبتنی بر GIS، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 8، ص 1-10.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>وحدتی دانشمند،ف. و ندیم، ه.؛ 1377، نقشه زمین‏شناسى 100000 /1 دارین، سازمان زمین‏شناسى و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>An, P., Moon, W. M., Rencz, A., 1991, Application of fuzzy set theory for integration of geological, geophysical and remote sensing data, Canadian Journal of Exploration Geophysics, Vol: 27, p: 1-11.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Bonham-Carter, G. F., 1994, Geographic Information system for geocientists: modeling with GIS, Pergamon Press, Ontario, Canada.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Carranza E.J.M. 2004, Weights of evidence modeling of mineral potential: a case study using small number of prospects, Abra, Philippines. Nat Resoue Res 13, p: 173-187.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Carranza E.J.M., Hale, M., 2001, Logestic regression for geologically constrained mapping of gold potential, Baguio district, Philippines. Exploration and Mining Geology 10 (3), p: 165-175.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>‌Crowley, J. K., 1993, Mapping Playa Evaporite Minerals with AVIRIS Data: a First Report from Death Valley, California, Remote Sensing of Environment, Vol: 44, p: 337-356.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Crowley, J. K., J. C. Mars, and S. J. Hook., 2000, Mapping Evaporate Minerals In The Death Valley Salt Pan Using Modis/Aster Airborne Simulator (Master) Data. Presented At the Fourteenth International Conference On Applied Geologic Remote Sensing, Las Vegas, Nevada, 6-8 November.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Hosmer, D. W., Lemeshow, S., 2000, Applied Logistic Regrassion, and, 2nd edn. John Wiley and Sons, New York. p: 1-392.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Khalili, M., Safaei, H., 2002, Identification Of Clastic-Evaporite Units In Abar-Kuh Playa (Central Iran) by Processing of Satellite Digital Data, Carbonates and Evaporites, No. I, p: 17-24.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Kratt1, C., Coolbaugh, M., Calvin, W., 2006, Remote Detection of Quaternary Borate Deposits with Aster Satellite Imagery as a Geothermal Exploration Tool, Grc Transactions, Vol. 30.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation> Saaty, T.L., 1980, The Analytical Hierarchy Process, Planning Priority, Resource Allocation. RWS Publications, USA.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Stearns, S. V., E. van der Horst, G. Swihart., 1-3 March. 1999, Hyperspectral mapping of borate minerals in Death Valley, California. Thirteenth International Conference on Applied Geologic Remote Sensing, Vancouver, British Columbia, Canada.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Telmo, F. P. de Quadros, Koppe J. C., Strieder, A. J., Costa, J. F. C. L., 2006, Mineral Potential Mapping: A Comparison of Weights-of-Evidence and Fuzzy Methods, Natural Resources Research, Vol. 15. No. 1.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Zadeh, L. A., 1965, Fuzzy sets. IEEE Information and Control, Vol: 8, p:338-353.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Zimmerman, H. J., 1991, Fuzzy set theory and its applications (2nd edn.): Kluwer Acad, Publ., Dordrecht.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2016.12391</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12391_a08dee88514776c658d6e7350aee6549.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مطالعه ایزوتوپی نفت مخازن گروه بنگستان در برخی از میادین دشت آبادان، جنوب غرب ایران</article-title>
			        <subtitle>مطالعه ایزوتوپی نفت مخازن گروه بنگستان در برخی از میادین دشت آبادان، جنوب غرب ایران</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>علیزاده</surname>
			            <given-names>بهرام</given-names>
			          </name>
					  <aff>هیات علمی  دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>تمیشه</surname>
			            <given-names>حجت</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه شهید جمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>زراسوندی</surname>
			            <given-names>علیرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیات علمی دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>رشیدی</surname>
			            <given-names>مهراب</given-names>
			          </name>
					  <aff>شرکت ملی نفت ایران، مدیریت اکتشاف و بهره برداری نفت</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>6</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>77</fpage>
			      <lpage>85</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>04</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>16</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12391.html">http://aag.scu.ac.ir/article_12391.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>    دشت آبادان حوضه رسوبی واقع در انتهای جنوب غربی زاگرس است.  به منظور مطالعه ویژگی­های نفت این منطقه، نفت مخازن گروه بنگستان در برخی از میادین این زون بوسیله دستگاه کروماتوگرافی گازی ـ نسبت ایزوتوپی طیف سنجی جرمی (GC-IRMS) مورد بررسی ایزوتوپی قرار گرفت. نتایج GC-IRMS نشان داد که تمامی نفت­های مورد مطالعه دارای منشأ دریایی همراه با ورود مقدار کمی مواد آلی قاره­ای هستند. با استفاده از آنالیز ایزوتوپی ترکیبات خاص(CSIA) مشخص شد که نفت همه مخازن هم­ خانواده بوده و دارای روند با شیب منفی و یا مسطح می­باشند که نشانگر محیط دریایی و حدواسط است. بر اساس مقادیر ایزوتوپی ایزوپرنوئیدهای پریستان و فیتان، نوع مواد آلی مولد نفت­های مورد مطالعه تقریباً یکسان، همراه با ورود مقدار کمی مواد ناهمگن بوده است. دلیل فاصله گرفتن نمونه­های Aa- Bu و Ba- Sv از بقیه نمونه­ها، درجه بلوغ و یا ماده آلی متفاوت آنها می­باشد. بنابراین استفاده از روشهای ایزوتوپی، خصوصا روش CSIA در مطالعات نفتی از جمله انطباق و تعیین مواد آلی بسیار کارآمد بوده و از دقت بالایی برخوردار است.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>دشت آبادان</kwd>
						<kwd>گروه بنگستان</kwd>
						<kwd>بلوغ</kwd>
						<kwd>GC-IRMS</kwd>
						<kwd>CSIA</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>مطیعی، ه.(1382) زمین­شناسی ایران (چینه­شناسی زاگرس). سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور،583ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Alizadeh, B., Saadati, H., Rashidi, M., Taati, F., 2015. Geochemical investigation of oils from Cretaceous to Eocene Sedimentary sequences of the Abadan Plain, Southwest Iran. Marine and Petroleum Geology.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Bjorǿy, M., Hall, P.B., Moe, R.P., 1994. Stable carbon isotope variation of n-alkanes in Central Graben oils. In: Telnñs, N., van Graas, G., éygard, K. (Eds.),</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Clayton, C.J., Bjorøy, M., 1994. Effect of maturity on 13C/12C ratios of individual compounds in North Sea oils, Org. Geochem. 21, pp. 737–750.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Craig, H., 1953. The geochemistry of the stable carbon isotopes. Geochimica et Cosmochimica Acta, v. 3, pp. 53-92.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Drenzek, N. J., 2007. The temporal dynamics of terrestrial organic matter transfer to the oceans: Initial assessment and application (Doctoral dissertation, Massachusetts Institute of Technology and Woods Hole Oceanographic Institution).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Ghazban, F., &amp; Motiei, H., 2007. Petroleum geology of the Persian Gulf. Tehran University.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Hughes, W.B., Holba, A.G., and Dzou, L.I.P., 1995. The ratios of dibenzothiophene to phenanthrene and pristane to phytane as indicators of depositional environment and lithology of petroleum source rocks, Geochim. Cosmochim. Acta 59, pp. 3581–3598.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Mook G.W., 1984. Principles of Isotopic hydrology. Course note, unpublished, department of hydrology and geographical hydrology, university of Groningen. Netherland.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Murray, A. P., Summons, R. E., Boreham, C. J., &amp; Dowling, L. M., 1994. Biomarker and n-alkane isotope profiles for Tertiary oils: relationship to source rock depositional setting. Organic Geochemistry, 22(3), 521-IN6.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Peters, K.E., Walters, C.C., Moldowan, J.M., 2005. The Biomarker Guide: Biomarkers in the Environment and Human History. Vol.1. Second Edition. Cambridge University Press. United Kingdom.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Quandt, L., Gottschalk, G., Ziegler, H., Stichler, W., 1977. Isotope discrimination by photosynthetic bacteria. FEMS Microbiology Letters 1, 125-128.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Sackett, W.M., 1989. Stable carbon isotope studies on organic matter in the marine environment. Handbook of environmental isotope geochemistry, Ed. By Firtz, P. and Fontes, J.C., v. 3, Elsevier, pp. 139-170.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Satarzadeh, Y., Cosgrove, J.W., Vita Finzi, C., 2000. The interplay of faulting and folding during the volution of the Zagros deformation belt. In: Cosgrove, J.W. &amp; Ameen, M.S. (eds) Forced folds and fractures. Geological Society, London, Special Publications, 169, 187–196.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Schidlowski, M., Hayes, J.M., Kaplan, I.R., 1983. Isotopic interfaces of ancient biochemistries: carbon, sulfur, hydrogen and nitrogen. Earth’s earliest biosphere: its origin and evolution, Ed. By Shopf, J.W. Princeton University Press, pp. 149-186.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Simoneit, B.R.T., And Schoell, M., 1995. Carbon isotope systematics of individual hydrocarbons in hydrothermal petroleums from the Guaymas Basin, Gulf of California, Organ. Geochem. 23, pp. 857–863.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Sirevåg, R., Buchanan, B.B., Berry, J.A., Troughton, J.H., 1977. Mechanisms of CO2 fixation in bacterial photosynthesis studied by the carbon isotope fractionation technique. Archives of Microbioly 112, 35-38.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Sofer, Z., 1984. Stable carbon isotope compositions of crude oils: application to source depositional environments and petroleum alteration. American Association of Petroleum Geologists Bulletin, v. 68, pp. 31-49.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Summons, R. E., Hope, J. M., Swart, R., Walter, M. R., 2008. Origin of Nama Basin bitumen seeps: Petroleum derived from a Permian lacustrine source rock traversing southwestern Gondwana. Organic Geochemistry, 39(5), 589-607.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Masoudi, P., Tokhmechi, B., Bashari, A., &amp; Jafari, M. A., 2012. Identifying productive zones of the Sarvak formation by integrating outputs of different classification methods. Journal of Geophysics and Engineering, 9(3), 282.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2016.12392</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12392_748aba4b6af69a1b2461ae5fded6e981.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>کانی‌سازی و مغناطیس‌سنجی زمینی به منظور اکتشاف ذخایر معدنی و تعیین گسترش عمقی کانی-سازی در محدوده معدن فیروزه نیشابور، استان خراسان رضوی</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>کریم پور</surname>
			            <given-names>محمد حسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکترای تخصصی عضو هیات علمی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>ملک زاده شفارودی</surname>
			            <given-names>آزاده</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار بخش زمین شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>غیاثوند</surname>
			            <given-names>علیرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری رشته زمین شناسی اقتصادی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>حیدریان شهری</surname>
			            <given-names>محمدرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار بخش زمین شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>6</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>86</fpage>
			      <lpage>103</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>01</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>26</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12392.html">http://aag.scu.ac.ir/article_12392.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>منطقه مورد مطالعه معدن فیروزه نیشابور، در کمربند آتشفشانی‌-نفوذی شمال‌غرب نیشابور در زون ساختاری بینالود واقع شده­است. مهمترین واحدهای سنگی شامل گدازه و پیروکلاستیک­های با ترکیب تراکیت، لاتیت، آندزیت و بازالت با سن ائوسن هستند که توده­های نفوذی نیمه­عمیق در آنها نفوذ کرده­اند. آلتراسیون­های سیلیسی، آرژیلیک و کربناتی واحدهای آتشفشانی و نفوذی منطقه را تحت‌تأثیر قرار داده‌اند. کانی‌سازی شامل مگنتیت، اسپیکیولاریت، پیریت، کالکوپیریت، بورنیت، هماتیت، آلونیت، کوولیت، فیروزه و لیمونیت و به شکل‌های افشان، استوک­ورک، رگه-‌ رگچه‌ای و برش گرمایی می‌باشد. به منظور دستیابی به اطلاعات عمقی، گسترش احتمالی کانی‌سازی مگنتیت همراه کانیهای سولفیدی و گسترش ذخایر و توده­های نفوذی مولد کانی‌سازی، عملیات مغناطیس­سنجی زمینی انجام شد. پس از انجام پردازش­ داده­های مغناطیس­سنجی زمینی، محل واقعی آنومالی در شرق و جنوب‌شرقی منطقه و منطبق بر آلتراسیون و کانی‌سازی دیده شد که اثر این آنومالی در سطح تا عمق حضور دارد و مؤید یک کانی­سازی بزرگ از نوع IOCG در منطقه است</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>کانی‌سازی</kwd>
						<kwd>مغناطیس سنجی زمینی</kwd>
						<kwd>نقشه‌های مغناطیسی</kwd>
						<kwd>اکسید آهن مس- طلا</kwd>
						<kwd>معدن فیروزه نیشابور</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>اکرمی، م.ع.، عسگری، ع.، 1379، نقشه زمین‌شناسی 1:100000 سلطان‌آباد، سازمان زمین‌شناسی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>اسفندیارپور، ا.، 1390، زمین‌شناسی،آلتراسیون،کانی‌سازیوژئوشیمیمحدودهمعدنفیروزه نیشابور (منطقهاکتشافیغاردوم)، پایان‌نامه کارشناسی‌ارشد، دانشگاه فردوسی مشهد.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>تدین اسلامی، 1353، گزارش اکتشاف ژئوشیمیایی در حوزه معدن فیروزه نیشابور، سازمان زمین شناسی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>رابینسون، ای. اس.، کیت، کورو، ترجمه حیدریان شهری، م.ر.، 1384، مبانی اکتشافات ژئوفیزیک، دانشگاه فردوسی مشهد 750 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>سلطانی‌دهنوی، ا.، 1388، پترولوژی و ژئوشیمی سنگ‌های آتشفشانی ترشیری شمال‌غرب نیشابور، پایان‌نامه کارشناسی ارشد زمین‌شناسی- پترولوژی، دانشگاه تربیت مدرس، 66 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>کریم­پور، م.ح.، 1382، کانی­شناسی، آلتراسیون، سنگ منشأ و محیط تکتونیکی کانسارهای Iron oxides Cu-Au و مثالهایی از ایران، یازدهمین همایش انجمن بلورشناسی و کانی­شناسی ایران، ص. 184- 190.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>کریم­پور، م.ح.، ملکزاده شفارودی، آ.، اسفندیارپور، ا.، محمدنژاد، ح.، 1390، معدن فیروزه نیشابور: نخستین کانی­سازی مس- طلا- اورانیوم- عناصر نادر خاکی سبک نوع IOCG، مجله زمین­شناسی اقتصادی، شماره 2، (جلد 3)، صفحه 193  تا 216.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>کریم­پور، م.ح.، ملکزاده، آ.، حیدریان، م.ر.، 1384، اکتشافات ذخایر معدنی، مدلهای زمین­شناسی، ژئوشیمی، ماهواره­ای و ژئوفیزیکی، دانشگاه فردوسی مشهد، 636 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>کیمیاقلم و ایرانمنش، 1353، گزارش اکتشاف ژئوفیزیک در معدن فیروزه نیشابور، سازمان زمین‌شناسی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>محمدنژاد، ا.، 1390، زمین‌شناسی،آلتراسیون،کانی‌سازیوژئوشیمیمحدودهمعدنفیروزه نیشابور (منطقهاکتشافیتونل زاک)، پایان‌نامه کارشناسی‌ارشد، دانشگاه فردوسی مشهد.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Austin, J., Foss, C., 2012, Rich, attractive and extremely dense, A geophysical review of Australian IOCGs,ASEGExtended Abstracts 2012 , p: 1-4.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Baumann, A., Spies, O., Lensch, G., 1983, Stransium isotopic composition of post ophiolite trriary volcanics between Kashmar, Sabzevar, and Quchan/NE Iran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Clark, D.A., 1997, Magnetic petrophysics and magnetic petrology: aids to geological interpretation of magnetic surveys. AGSO Journal of Australian Geology &amp; Geophysics, 17(2), p: 83-103.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Crask T.E., 1995, Geological aspects of discovery of the Ernest Henry Cu-Au deposit, northwest Quinsland: Australian Institue of Geoscientists Bull, 16و 95-109.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Esdale, D., Pridmore, D. F., Fritz, F., Muir, P., Williams, P.,Coggon, J., 2003, The Olympic Dam copper-uranium-goldsilver-rare earth element deposit, South Australia, Ageophysical case history.ASEG Extended Abstracts 2003 , p: 147–168.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Funk, C.W., 2013, Geophysical vectors to IOCG mineralization in the Gawler Craton, The Eureka Moment, 11-14 August, Melborn, Australia.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Gow, P. A., Wall, V. J., Valenta, R. K., 1993, The regional geophysical response of the Stuart Shelf, South Australia: Exploration Geophysics, v. 24, p: 513-520.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Gunn, P. J., 1996, Workshop Interpretation of aeromagnetic data. AGSO Journal of Australain Geology &amp; geophysics.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Haynes, D.W., 2000, Iron oxide copper (-gold) deposits: Their position in the ore deposit spectrum and modes of origin, in Porter, T.M., ed., Hydrothermal iron oxide-copper-gold and related deposits: A global perspective: Linden Park, Australia, Porter GeoConsultancy Publishing, v. 2, p. 71–90.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Hart, J., Freeman, H., 2003, Geophysics of the ProminentHill prospect, South Australia; in Dentith, M.C., (ed.),Geophysical Signatures of South Australian Mineral Deposits,Australian Society of Exploration Geophysicists, SpecialPublication 12, p: 93-100.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Hitzman, M.W., 2000, Iron oxide-Cu-Au deposits: What, where, when, and why, in Porter, T.M. ed., Hydrothermal iron oxide-copper-gold and related deposits: A global perspective: Adelaide, Australia, Australian Mineral Foundation, p. 9–25.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Hitzman, M.W., Oreskes, N., and Einaudi, M.T., 1992, Geological characteristics and tectonic setting of Proterozoic iron oxide (Cu-U-Au-LREE) deposits: Precambrian Research, v. 58, p. 241–287.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Hitzman, M.W. and Valenta, R.K., 2005, Uranium in iron oxide-copper-gold (IOCG) systems, Economic Geology, v. 100, pp. 1657-1661.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Ishihara, S., 1981, The granitoid series and mineralization. Economic Geology, 75th Anniversary Volume, p: 458- 484.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Marschik R., Leveille R.A.,  Martin W., 2000,  "La Candelaria and the Punta del Cobre district, Chile, Early Cretaceous iron oxide Cu-Au(-Zn-Ag) mineralization", In: Porter TM (ed)Hydrothermal iron oxide copper-gold and related deposits, A global perspective, Australian Mineral Foundation, Adelaide 1, 163–175.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Marschik R. and Leveille R.A., 1998, "The Candelaria-Punta del Cobre iron oxide copper-gold deposits, Chile", Geological Society of America, Abstracts with Programs, A-371.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Nabighian, M.N., Grauch, V.J.S., Hansen, R.O., LaFehr, T.R., Li, Y., Peirce, J.W., Phillips, J.D., Ruder, M.E., 2005, The historical development of the magnetic method in exploration. Geophysics, vol. 70, no. 6 (November-December 2005), 33ND–61ND.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Nakatsuka, T., Okuma, S., 2006, Reduction of magnetic anomaly observations from helicopter surveys at varying elevations. Exploration Geophysics 37, p: 121-128.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Reeve, J.S., Cross, K.C., Smith,  R. N. and  Oreskes  N., 1990, Olympic Dam copper-uranium-gold-silver deposit, In: Hughes FE (ed) Geology of the mineral deposits of Australia and Papua New Guinea, 2. AustInst Min MetallMonogr14, 1009–1035.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Smith, R.S., 2002, Geophysics of Iron-Oxide Copper-Gold Systems, in - Porter, T.M. (Ed), Hydrothermal Iron Oxide Copper-Gold and Related Deposits: A Global Perspective, PGC Publishing, Adelaide, v.2, p: 357-367.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Vella, L., 1997, Interpretation and modelling, based on petrophysical measurements, of the Wirrda Well potential field anomaly, South Australia; Exploration Geophysics, v. 28, p: 299-306.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Vella, L., Cawood, M., 2012, Geophysical Characteristics of the Carrapateena Iron-Oxide Copper-Gold Deposit, ASEG Extended Abstracts, Vol. 2012 No. 1, p: 1-4.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Vidla, T., Lindsay, N. and Zamora  R., 1996, "Geology of the Mantoverde copper deposit, northern Chile: A specularite-rich, hydrothermal- tectonic breccia related to the Atacama Fault Zone", In: Camus F, Sillitoe RH, Petersen R (eds) Andean copper deposits: New discoveries, mineralization styles and metallogeny, Soc Econ Geol, Spec Publ, 5, 157–169.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Zamora R. and Castillo B., 2001, "Mineralizacio´ n de Fe-Cu-Au en el distritoMantoverde, Cordillera de la Costa, III Regio´n de Atacama, Chile", In: Proc 2ndCongrInt de Prospectores y Exploradores, Lima, Conferencias, Inst de Ingenieros de Minas del Peru´, Lima, 13.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>