<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>9</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Paleostress Analysis in the shirshotor area (one of Northern Branches of Nehbandan fault)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل تنش دیرینه در منطقه شیرشتر (یکی از شاخه‌های شمالی گسل نهبندان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>300</FirstPage>
			<LastPage>315</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15059</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2019.28201.1924</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ایوب</FirstName>
					<LastName>سهیمی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین‌شناسی، دانشگاه بیرجند، بیرجند، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید مرتضی</FirstName>
					<LastName>موسوی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین‌شناسی، دانشگاه بیرجند، بیرجند، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد مهدی</FirstName>
					<LastName>خطیب</LastName>
<Affiliation>گروه زمین‌شناسی، دانشگاه بیرجند، بیرجند، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>12</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The study area is located in the Sistan suture zone. The purpose of this study is to investigate of the variation maximum stress (σ1) along the history of the tectonic regime with the use of structural markers, including faults, foliated structure and veins in the study area. In order to investigate paleostress variations, have been used stress analysis methods on the fault data extracted from faults with using the relevant software. The results indicate has two stress trends during tectonic history based on the age of rock units. The initial direction of the stress is NW - SE that is acted since Cretaceous to the before Eocene, after that the direction of stress has been change toward NE- SW since Eocene to the present time, which is corresponding to current regime. Furthermore by combining the results obtained from stress analysis with the results obtained from the kinematic of veins and foliation show the variations of directional stress field is clock rotation.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">از دیدگاه زمین ساخت منطقه مورد مطالعه در زون زمیندرز سیستان واقع شده است. هدف این پژوهش بررسی تغییرات راستای تنش بیشینه (σ1) در طول تاریخچه‌ی زمین ساخت منطقه با کمک نشانگرهای ساختاری موجود در منطقه شیرشتر (جنوب شرق سربیشه) می‌باشد که از جمله این نشانگرها می‌توان به گسل‌ها، برگوارگی‌ها و رگه‌ها اشاره کرد. برای بررسی تغییرات تنش دیرین منطقه از روش‌های مختلف تحلیل تنش دیرینه بر روی مشخصات هندسی حرکتی گسل‌های منطقه به کمک نرم افزارهای مربوطه استفاده شده است که نتایج به دست آمده نشان می‌دهد که منطقه مورد پژوهش دو راستای رژیم تنشی را در طول تاریخچه زمین ساختی بر اساس سن واحدهای سنگی تجربه کرده است. راستای اولیه تنش بیشینه به صورت شمال باختری – جنوب خاوری از زمان کرتاسه تا قبل از ائوسن بر منطقه حاکم بوده و راستای تنش شمال خاوری – جنوب باختری از زمان ائوسن تا زمان کنونی حاکم بوده است که با راستای رژیم کنونی منطقه همخوانی دارد. همچنین با تلفیق نتایج بدست آمده از تحلیل تنش با نتایج بدست آمده از جنبش‌شناسی برگوارگی‌ها و رگه‌های منطقه مورد مطالعه، تغییرات راستای تنش بیشینه (σ1) چرخش ساعتگرد را نشان می‌دهد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زون زمیندرز سیستان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منطقه شیرشتر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل تنش دیرین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جنبش شناسی برگوارگی‌ها و رگه‌ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چرخش ساعتگر</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://aag.scu.ac.ir/article_15059_976d1dd5a746869ad3743c4d2a45b8cb.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
