<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1392</YEAR>
<VOL>3</VOL>
<NO>3</NO>
<MOSALSAL>9</MOSALSAL>
<PAGE_NO>0</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی عوامل مؤثر بر خصوصیات شیمیایی آب زیرزمینی (مطالعه موردی دشت الباجی)</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>دشت الباجی در شمال­غرب شهرستان اهواز و در نوار بیابانی ساحلی خلیج فارس واقع شده است. الکتریکی آن بین 2000 تا 75000 میکروموس برسانتیمتر متغیر است. با استفاده از نتایج سنجش شیمیایی منابع آب زیرزمینی و سطحی دشت الباجی، عوامل و فرایندهای مختلف تأثیرگذار بر کیفیت آب زیرزمینی مورد بررسی قرار گرفت. جهت ارزیابی مشخصات کیفی از روش­های گرافیکی و نقشه­های ضروری استفاده گردید. نتایج بدست آمده نشان می­دهد که عوامل متعددی از جمله شرایط حوضه رسوبگذاری مواد سازنده لایه آبدار، واکنش آب با مواد آبرفتی دشت، تبخیر از آب زیرزمینی، آب برگشتی کشاورزی و تغذیه از رودخانه کرخه، کیفیت آب زیرزمینی دشت را کنترل می­کنند. همچنین نتایج نشان می­دهد که عامل اول نسبت به سایر عوامل غالب می­باشد.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>9</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>روحی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترا هیدروژئولوژی  بخش زمین شناسی دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترا هیدروژئولوژی  بخش زمین شناسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hasan.roohi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نصراله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کلانتری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد  هیدروژئولوژی  بخش زمین شناسی دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد  هیدروژئولوژی  بخش زمین شناسی دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nkalantari-n@sca.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حمیدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی بهزاد</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترا هیدروژئولوژی  بخش زمین شناسی دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترا هیدروژئولوژی  بخش زمین شناسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hmbehazd@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دانشیان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دفتر مطالعات آبهای زیر زمینی سازمان آب و برق خوزستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دفتر مطالعات آبهای زیر زمینی سازمان آب و</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دشت الباجی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شوری آب زیرزمینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حوضه رسوبگذاری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>رضایی. م.، 1390، مطالعة عوامل کنترل کنندة شوری در آبخوان آبرفتی دشت مند، استان بوشهر، مجله محیط­شناسی، سال سی و هفتم، شمارة 58،  ص 116- ۱۰۵.##شرکت ملی نفت ایران، 1967، نقشه زمین­شناسی 1:250000 اهواز، شماره 20508.##کلانتری. ن.، رحیمی. م.ح.، چرچی. ع.، 1386، استفاده از دیاگرام­های ترکیبی، تحلیل عاملی و نمایه­های اشباع در ارزیابی کیفی آب زیرزمینی دشت­های زویرچری و خِران، مجله زمین­شناسی مهندسی دانشگاه تربیت معلم، شماره 1، ص 339-356.##کلانتری. ن.، سجادی. ز.، کشاورزی. م.، احمدنژاد، ز.، بوسلیک، ز.، 1389، بررسی فرایند­های ژئوشیمیایی مؤثر بر کیفیت آب زیرزمینی دشت عسلویه با استفاده از مدل سازی ژئوشیمیایی، چهارمین همایش ملی زمین­شناسی دانشگاه پیام نور، مشهد.##کلانتری، ن.، علیجانی، ف.، 1387، بررسی کیفیت منابع آب زیرزمینی دشت عباس استان خوزستان، مجله علوم دانشگاه شهید چمران اهواز،  19(2): 99-84.##محمدی بهزاد. ح.، رحمانی. غ.ر.، کلانتری. ن.، چیت سازان. م.، روحی. ح.، 1389، بررسی فرایندهای اثر گذار بر کیفیت آب زیرزمینی دشت گتوند عقیلی، نخستین کنفرانس ملی پژوهش‌های کاربردی منابع آب ایران، وزارت نیرو، کرمانشاه.##Al-Ahmadi. M.E., El-Fiky. A.A., 2009, Hydrogeochemical evaluation of shallow alluvial aquifer of Wadi Marwani, Western Saudi Arabia, King Saud University  Journal, No: 21, p: 179-190.##Attia. F.A., 1994, Groundwater Quality in the Nile Aquifer System, Book  of the Groundwater Quality in Developing Countries, Harriet and Nash, U.K., p: 123-129.##De-montety. V., Radakovitch. O., Vallet-Coulomb. C., Blavoux. B., Hermitte. D., Valles. V., 2008, Origin of groundwater salinity and hydrogeochemical processes in a confined coastal aquifer, Applied Geochemistry, No: 23, p: 2337-2349.##Dinelli. E., Lima. A., De-Vivo. B., Albanese. S., Cicchella. D., Valera. P., 2010, Hydrogeochemical analysis on Italian bottled mineral waters, Geochemical Exploration Journal, No: 107, p: 317-335.##Feng. Q., 1999, Sustainable utilization of water resources in Gansu Province, Chinese Journal of Arid Land Research, No: 11, p: 293-299.##Feng. Q., Cheng. G. D. and Mikami. M., 1999, Water resources in China: Problems and countermeasures, Ambzo, No: 28, p: 202-203.##Gaye. C.B., 2001, Isotope techniques for monitoring groundwater salinization, Hydrogeology Journal, No: 9, p: 217–218.##Guler. C., Thyne. G.T., 2004, Hydrologic and geologic factors controlling surface and groundwater chemistry in Indian Wells-Owens valley area, Hydrology Journal, No: 285, p: 177-198.##Hofmann. H and Cartwright. I, 2013; Using hydrogeochemistry to understand inter-aquifer mixing##in the on-shore part of the Gippsland Basin, southeast Australia, Applied Geochemistry 33 (2013) 84–103.##Khodapanah. L., Sulaiman. W.N.A., Khodapanah. N., 2009, Groundwater Quality Assessment for Different Purposes in Eshtehard District, Tehran, Iran, European Journal of Scientific Research, Vol:36, No: 4 , p: 543-553.##Marie. A., Vengosh. A., 2001, Sources of salinity in groundwater from Jericho area, Jordan Vally, Groundwater, Vol: 39 No: 2, p: 240-248.##Mehta. S., Fryar. A.E., Banner. J.L., 2000, Controls on the regional-scale salinization of the Ogallala aquifer, Southern High Plains, Texas, USA, Appl Geochem No: 15, p: 849–864.##Obiefuna. G.I., Orazulike. D.M., 2011, The hydrochemical characteristics and evolution groundwater in Semiarid Yola area, Environmental and Earth Science Journal, Vol: 3, No: 4, p: 400-416.##Richter. B.C., Kreitler. C.W.,1993, Geochemical techniques for identifiying sources of ground-water salinization, C. K.Smoley, 258 p.##Smil. V., 1987, Land degradation in China: An ancient problem getting worse, In Blaikie. P. and Brookfield. H. (eds.) Land Degradation and Society, Methuen, London. 284 p.##Srinivasamoorthy.K,  Gopinath. M, Chidambaram. S., Vasanthavigar. M, Sarmad. V.S, 2013, Hydrochemical characterization and quality appraisal of groundwater from Pungar sub basin, Tamilnadu, India, Journal of King Saud University – Science (2014) 26, 37–52.##Vengosh. A., 2005, Salinization and Saline Environmental, chapter 9.09: in Environmental Geochemistry, Edtited by Lollar. B.S., 1st Edition, Elsevier Science, 648 p.##Yong-Hong. S., Qi. F., Gao-Fang. Z., Jian-Hua. S., Yan-Wu. Z., 2007, Identification and evolution of groundwater chemistry in the Ejin sub-basin of the Hiehe River, Soil Scince Society of China, Vol: 17 No: 3, p: 331-342.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی ویژگی‌های مورفوتکتونیک رودخانه زاینده‌رود در شمال شرقی استان چهارمحال و بختیاری</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>رودخانه زاینده‌رود، بزرگ‌ترین رودخانه فلات مرکزی ایران است که از دامنه‌های رشته‌کوه زردکوه بختیاری شروع و پس از عبور از اصفهان به باتلاق گاوخونی می‌ریزد. حوزه‌‌ی آبخیز این رودخانه در استان چهارمحال و بختیاری و بخشی از آن در استان اصفهان قرار دارد و در زون زمین‌ساختی سنندج- سیرجان واقع است. از نظر زمین‌ساختی این منطقه توسط دو گسل معکوس دالان و بن با روند شمال‌غربی- جنوب‌شرقی احاطه شده است. ارزیابی کمی اشکال و عوارض سطح زمین و محاسبه‌ی شاخص‌های ریخت‌سنجی رودخانه‌ها از مهمترین روش‌های ارزیابی مورفوتکتونیک محسوب می‌شود. در این پژوهش با استفاده از شاخص‌های مورفوتکتونیکی از قبیل منحنی فرازنما بی‌بعد حوزه، انتگرال منحنی فرازنما، شاخص تقارن توپوگرافی عرضی، پیچ و خم آبراهه‌ها، شاخص v و ... به ارزیابی ویژگی‌های تکتونیکی منطقه پرداخته می‌شود. بررسی و ارزیابی ناشی از تلفیق کلیه شاخص‌ها، نشان داد که رودخانه زاینده‌رود از نظر تکتونیکی، بطور کلی حالت نیمه‌فعال دارد.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>10</FPAGE>
						<TPAGE>19</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>الهام</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>داودی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد مهندسی منابع طبیعی آبخیز داری دانشگاه شهر کرد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد مهندسی منابع طبیعی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>elhamdavoodi90@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ناهید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شبانیان بروجنی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشکده  مهندسی منابع طبیعی و علوم زمین دانشگاه شهر کرد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشکده  مهندسی منابع طبیعی و علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nahid.shabanian@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>داودیان دهکردی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشکده منابع طبیعی و علوم زمین دانشگاه شهر کرد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشکده منابع طبیعی و علوم زمین دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شاخص‌های مورفوتکتونیک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تکتونیک فعال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رودخانه زاینده‌رود</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چهارمحال و بختیاری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ارفع‌نیا. ر.، 1389، تکتونیک فعال در منطقه‌ی اقلید، کاربرد مدل رقومی سطح زمین (DEM) در مورفوتکتونیک، فصلنامه زمین‌شناسی کاربردی، سال 6، شماره‌ی 4، ص 245-256.##آبدیده. م.، قرشی. م.، رنگزن. ک.، آرین. م.، 1388، ارزیابی نسبی زمین‌ساخت فعال با استفاده از تحلیل ریخت‌سنجی، بررسی موردی حوزه‌آبریز رودخانه دز، جنوب باختری ایران، علوم زمین، تابستان 90، سال 20، شماره 80، ص 33-46.##ایلدرمی. ع.، 1388، بررسی مورفولوژی پرتگاه‌ها و تحول پسروی جبهه شمالی توده کوهستانی الوند، نشریه جغرافیا و برنامه ریزی (دانشگاه تبریز)، سال 14، شماره 30، ص 27-52.##بابااحمدی. ع.، 1387، زمین‌شناسی ساختمانی سنگ‌های دگرگونی در ناحیه‌ی جنوب چادگان، زون سنندج- سیرجان، ایران، پایان‌نامه‌ی کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت مدرس تهران، 114ص.##بیاتی خطیبی. م.، 1388، تشخیص فعالیت‌های نئوتکتونیکی درحوزه آبریز قرنقوچای با استفاده از شاخص‌های ژئومورفیک و مورفوتکتونیک،  مجله علمی- پژوهشی فضای جغرافیایی، سال نهم، شماره‌ی 2، بهار 1388 ، ص 23-50.##حافظی مقدس. ن.، 1388، زمین‌ریخت‌شناسی کاربردی، دانشگاه صنعتی شاهرود، 256ص.##حبیب‌اللهیان. م.، رامشت. م. ح.، 1390، کاربرد شاخص‌های ارزیابی تکتونیک جنبا در برآورد وضعیت تکتونیکی بخش علیای زاینده‌رود، جغرافیا و توسعه، شماره 26، ص 99- 112.##داودیان دهکردی. ع.، 1384، تحول تکتونومتامورفیک و ماگماتیک ناحیه‌ی بین شهرکرد و داران (زون سنندج-سیرجان، ایران) ، پایان‌نامه دوره‌ دکتری، دانشگاه اصفهان، 216ص.##رامشت. م. ح.، سیف. ع.، شاه‌زیدی. س.، انتظاری. م.، 1387، تاثیر تکتونیک جنبا بر مورفولوژی مخروط افکنه‌ی درختنگان در منطقه‌ی شهداد کرمان، جغرافیا و توسعه، شماره 16، زمستان 88، ص 29-46.##عبادیان. س.، 1379، تحلیل ساختاری و زمین‌ساختی طاقدیس سبزپوشان بر اساس آنالیز مورفوتکتونیک منطقه، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شهیدبهشتی.##علیزاده. ا.، 1388، اصول هیدرولوژی کاربردی، چاپ 26، دانشگاه امام رضا، 870ص.##فریفته. ج.، 1370، تحلیل‌های کمی در ژئومورفولوژی، تالیف دورنگامپ وکینگ ستراهلر و گاردینر داکومب چو، انتشارات دانشگاه تهران، 357ص.##مردانی. ز.، قرشی. م.، آرین. م.، خسروتهرانی. خ.، 1388، نشانه‌های زمین‌ریختی زمین‌ساخت فعال حوزه‌ی طالقان‌رود، شاهرود و سفیدرود در البرز مرکزی، شمال ایران، علوم زمین، زمستان 89، سال 20، شماره 88 ،ص 159-167.##Babaahmadi, A., Mohajjel, M., Eftekhari, A., Davoudian, A.D, 2012, An investigation into the fault patterns in the Chadegan  ##     region, west Iran: Evidence for dextral brittle transpressional tectonics in the Sanandaj–Sirjan Zone, Journal of Asian Earth  ##     Sciences, 43, p: 77–88.##Bull. W. B., 1991, Geomorphic responses to climatic change. Oxford University Press, New Yourk, 326 pages.##Burbank, D. W., Anderson, R. S., 2001, Tectonic geomorphology. Blackwell Science, 274 pages.##Bull. W., Mcfadden L., 1977, Tectonic geomorphology north and south of the Garlock Fault, California, Geomorphology in Arid  ##     regions, Puplications in Geomorphology, State University of NewYork at Binghamton, p:115-138.##Bull. W.B., 2007, Tectonic geomorphology of mountains, Blackwell Publishing Ltd, 316 pages.##Cannon. P. J., 1976, Generation of explicit parameters for a quantitative geomorphic study of Mill Creek drainage basin, Oklahoma  ##     Geology Notes, 36(1), p: 3-16.##Chorley. R. J.,Schum. S. A. , Sugden. D. , 1984, Geomorphology, London, 607 pages.##Cox R.T., 1994, Analysis of drainage basin symmetry as a rapid technique to identify areas of possible quaternary tilt block  ##     tectonics: an example from the Mississippi embayment,Geol.Soc.Am.Bull.106, p: 571– 581.##Frankel. K. L., Pazzaglia.F. J., 2006, Mountain Fronts, Base-level Fall, and Landscape evolution, In Sights From the Southern  ##     Rocky Mountains, Geological Society of America, p: 419-439.##Kale. V. S., Shejwalker Nikhil, 2008, Uplift along the Western Margin of the Deccan Basalt Province: Is there any  ##     geomorphometric evidence?. Journal of earth system science, 117. No: 6, p: 959-971.##Keller. E.A., Pinter. N., 2001, Active Tectonics, Earthquakes, Uplift and Landscape (2nd Edition), New Jersey, Prentice Hall, 362  ##     pages.##Mayer. L., 1986, Tectonic Geomorphology of Escarpments and Mountain Fronts, Miami University, p: 125-135.##Molin. P., Pazzaglia. F. J., Dramis. F., 2004, Geomorphic Expression of Active Tectonics in a Rapidly Deforming Arc, Sila Massif,  ##     Calabria, Southern Italy, Amerian journal of science, vol: 304, p:559-589.##Zamolyi. A., Szekely. B., Draganits. E., Timar. G., 2010, Neotectonic control on river sinuosity at the western margin of the Little  ##     Hungarian Plain, Geomorphology, Volume 122, Issues 3–4, P: 231-243.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مدل‌سازی سه بعدی تخلخل و تراوایی با استفاده از روش‌های زمین‌آماری در یکی از میادین گازی درخلیج فارس</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>تخلخل و تروایی از مهمترین پارامترهای پتروفیزیکی مخازن هیدروکربنی می­باشند که ارزیابی دقیق آن­ها در مخازن هیدروکربنی به منزلة یک ابزار مؤثر، مهم و کارآمد برای کارشناسان صنعت نفت در امر مطالعه جامع مخازن و فرآیند تولید و مدیریت یک مخزن محسوب می­شود. در این مطالعه با استفاده از اطلاعات حاصل از چهار چاه میدان گازی پارس جنوبی و با استفاده از روش شبیه­سازی گوسی متوالی، روند تغییرات تخلخل و تراوایی را در میدان مذکور مورد ارزیابی تخصصی قرار داده­ایم. نتایج حاصل از مدل­سازی پارامترهای مورد بررسی نشان می­دهد که میانگین تخلخل در مخزن گازی مورد مطالعه برابر با 28/10 درصد و میانگین تراوایی برابر با 50 میلی­دارسی می­باشد. همچنین بر اساس مدل­سازی صورت گرفته مشخص شد که در میدان مذکور ارتباط مستحکمی بین تخلخل و تراوایی برقرار نیست. در این راستا با ترسیم نقشه­های هم­شیب سازندهای مخزنی مورد مطالعه مشخص شد، در نقاطی که تراکم  شکستگی­ها بیشتر است تراوایی نیز افزایش پیدا کرده است.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>20</FPAGE>
						<TPAGE>30</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>کیومرث</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پیامنی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران شمال</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه آزاد اسلامی واحد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>kiimars2012@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کدخدایی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران شمال</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه آزاد اسلامی واحد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>kadkhodaei_ali@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بهاء الدین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حمدی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>پژوهشکده علوم زمین سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>پژوهشکده علوم زمین سازمان زمین شناسی و اکتشافات</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسنی گیو</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد ناظر بر عملیات اکتشاف مدیریت اکتشافات وزارت نفت تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد ناظر بر عملیات اکتشاف مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>آوا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رشیدی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران شمال</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه آزاد اسلامی واحد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تخلخل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تراوایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زمین­آمار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شبیه­سازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل­سازی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>پیامنی، ک .، 1391، مدل­سازی سه بعدی تخلخل، تراوایی و رخساره­ها با استفاده از روش­های زمین­آماری در میدان گازی پارس جنوبی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران شمال، پایان­نامه کارشناسی ارشد، 144 صفحه.##جهانی، د .، موحد، ب . و محمدی اکبری، ن .، 1388، ارزیابی پتروفیزیکی سازندهای کنگان و دالان در میدان گازی پارس جنوبی، فصلنامه زمین، سال چهارم، شماره 1، ص 61 – 79.##حسنی­پاک، ع . ا .، 1389، زمین­آمار، انتشارات دانشگاه تهران، 314 صفحه.##خان­محمدی، م . و  شرکتی، ش .، 1389، تحلیل شکستگی­ها در میدان گازی پارس جنوبی، ماهنامه اکتشاف و تولید، شماره 77، ص 43 – 49.##خواجه، م . م . و آقابیگی، م.، 1387، تخمین و شبیه­سازی توزیع فضایی تراوایی یکی از مخازن جنوب ایران با استفاده از روش­های زمین­آماری، ماهنامه اکتشاف و تولید، شماره 53، ص 59 – 62.##رضایی، م . ر .، 1384، زمین­شناسی نفت، انتشارات علوی، 427 صفحه.##رضایی، م . ر . و  چهرازی، ع .، 1385، اصول برداشت و تفسیر نگارهای چاه­پیمایی، انتشارات دانشگاه تهران، 699 صفحه.##سفیداری، ا .، 1391، مدل سازی هوشمند ژئوشیمیایی و پتروفیزیکی میدان گازی پارس جنوبی در قالب چینه نگاری سکانسی، دانشگاه تهران، پایان نامه کارشناسی ارشد، 174 صفحه.##شعبانی، ف.، 1387، مدل­سازی سه بعدی مخزن آسماری میدان نفتی شادگان با استفاده از نرم­افزار IRAPRMS، پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شهید چمران اهواز، 116 صفحه.##شعبانی، ف .، بشیری، غ .، کرامتی، م . و ایزدخواه، م .، 1390، شبیه­سازی پارامترهای پتروفیزیکی مخازن هیدروکربنی با استفاده از روش SGSدر یکی از میادین جنوب غربی ایران، پژوهش نفت، سال بیست و یکم، شماره 66، ص 53 – 66.##قاسم­العسکری، م . ک .، 1390، اصول پتروفیزیک، انتشارات ستایش، 499 صفحه.##کاهکش، م . و روشنایی­زاده، غ .، 1382، گزارشات حفاری در چاه شماره 2 پارس جنوبی، مناطق نفت­خیز جنوب.##مهدوی، ر .، 1384، مدل­سازی زمین­آماری خواص پتروفیزیکی تخلخل و تراوایی بخش میشریف میدان سیری D  با استفاده از شبیه­سازی به روش گوسی پی در پی و شاخص پی در پی، دانشگاه تهران، پایان­نامه کارشناسی ارشد، 77 صفحه.##مروج، م . ت .، 1390، کلید جدول، نمودار و ابزار گرافیکی در Excel ، انتشارات کلید آموزش، 143 صفحه.##نجم­آبادی، س .، 1372، گزارش نهایی زمین­شناسی چاه شماره یک میدان گازی پارس جنوبی خلیج فارس، گزارش داخلی شرکت نفت و گاز پارس، 43 صفحه.##Askari, A.A., Karimi G.H., Shabani, F., Bashiri, G.R., Hashemi, S.M., Keramati., M., 2010, Integrated study of the fields in the Arvandan Area, RIPI,##Chiles, J.P. and Delliner, P., 1999, Geostatistics modeling spatial uncertainty: Wiley series inprobability and statistics, Wiley and Sons.##Deutsch, C.V., 2002, Geostatistical reservoir modeling, Oxford University Press.## Deusth, C.V., and Journal, A.G., 1992, GSLIB: Geostatistical software Library and users guide, Oxford Univ., press, New York, 340 P.##Dubrule, . 1998, Geostatistics in petroleum geology: Am. ASSN. Petr. Geol., AAPG continuing Education Course Notes Series, No . 38.## Hass, A. and iallix, J,r., 1974, Krigeagc applied to geophysics, the answer to the problem of estimates and contouring; Geophysical Prospecting, 24, 49 – 69.##Hass, A. and Jousselin, C., 1976, Geostatistics in the petroleum industry, in Advenced geostatistics in the mining industry, D. Reidel Pubi., 333 – 347.##Hohn, M.E., 1998 , Geostatistics and petrolume geology, Computer methods in the Geo Sciences, Van nostrand riahold.##Journel, A.G., and Gomez, H.J., 1989, Stochatics imaging of the Wilmington.##Kelemme, H.D., 1984, Oil and gas Maps and sections of Arabian – Iranian basin, U.S. Geological Survvey open – file Report 84/0353.##Petro, J.D., Paulo, J.R., 2007, Model – based Geostatistics, Springer Science, Library of Congress.##Soleimani, B., Shabani, F., AmirBakhtiar, H., Haghparast, G., 2008, Fault effect at volumetric modeling in Shadegan Oil Field using RMS software, New York Science Journal, Vol, 1, No. 4, P.36.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی و بهبود عدم قطعیت های موجود در داده‌های رادار اهواز با تاکید بر کالیبراسیون رابطهZ-R</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>رادارهای هواشناسی توان اندازه‌گیری شدت بارش با تفکیک مکانی و زمانی مناسب را دارا می‌باشند. این ابزار بارش را به طور غیر مستقیم و با تبدیل داده های بازتابش رادار به شدت بارش، توسط یک تابع انتقال انجام می‌دهند. این تابع به عنوان رابطه Z-R و مبتنی بر استدلال نظری به فرم Z = aRb شناخته می‌شود. در این مطالعه با استفاده از روش‌ها مختلف کالیبراسیون، رابطه Z-R رادار اهواز برای بارش‌های رگبار، روزانه و میانگین روزانه کالیبره گردید. همچنین با بهره‌گیری از سیستم اطلاعات جغرافیایی GIS و معادلات ارتفاع نمونه برداری رادار، حداقل زاویه ارتفاعی رادار اهواز محاسبه شد. بر اساس نتایج آماری کلیه روش‌های کالیبراسیون روابط  برای بارش رگبار،  برای میانگین بارش روزانه و   برای بارش روزانه، به عنوان معادلات بهینه از میان تمامی روش‌ها جهت تبدیل بازتابش رادار به بارش تعیین گردید همچنین حداقل زاویه ارتفاعی آنتن رادار جهت حذف کامل اثر برخورد پرتوی رادار با ارتفاعات، برابر با 644/0 بر‌آورد شد.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>31</FPAGE>
						<TPAGE>42</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آخوند علی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه هیدروژئولوژی و منابع آب دانشکده مهندسی علوم آب دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه هیدروژئولوژی و منابع آب دانشکده مهندسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فریدون</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>راد منش</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه هیدروژئولوژی و منابع آب دانشکده مهندسی علوم آب دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه هیدروژئولوژی و منابع آب دانشکده مهندسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید یحیی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>میرزائی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترا گروه هیدروژئولوژی و منابع آب دانشکده مهندسی علوم آب دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترا گروه هیدروژئولوژی و منابع آب</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>yahya2010@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شریفی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه عمران دانشگاه صنعتی جندی شاپور دزفول</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه عمران دانشگاه صنعتی جندی شاپور دزفول</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رادار هواشناسی اهواز</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عدم قطعیت داده‌های رادار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زاویه ارتفاعی آنتن رادار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>GIS</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کالیبراسیون رابطه Z-R</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>طوفانی نژاد.ز.، کمالی. غ.، علیزاده. م.، 1388، کاربرد رادارهای هواشناسی باند X در برآورد میزان بارندگی در حوضه های کوچک، مجله آب و خاک، جلد 23، شماره1، ص 57-67 .##Anagnostou. EN, Krajewski. WF, Smith JA, 1999, Uncertainty quantification of mean-areal radar rainfall estimates, J Atmos Oceanic Technol, Vol: 16, p206–15##Andrieu. H., and J.D. Creutin., 1995, Identification of vertical profiles of radar reflectivity for hydrological applications using an inverse method, J. Appl. Meteorol, Vol: 34, p 225-239##Austin. P.M., 1987, Relation between measured radar reflectivity and surface rainfall, Mon, Weather Rev., Vol: 115, p 1053-1070##Battan. LJ. 1973, Radar observation of the atmosphere, University of Chicago Press, Chicago.##Brandes. E. A., G. F. Zhang., and J. Vivekanandan., 2004, Drop size distribution retrieval with polarimetric radar: Model and application, J Appl Meteorol, Vol: 43, p 461-475##Chumchean. S., 2004, Improved Estimation of Radar Rainfall for Use in Hydrological Modelling. Ph.D. thesis, University of New South Wales##Collier. C. G., 1996, Applications of weather radar systems: A guide to uses of radar data in meteorology and hydrology, John Wiley &amp; Sons, New York, USA.##Doviak. R.J., and D.S. Zrnic., 1984, Doppler radar and weather observations, Academic Press, Orlando, Florida, U.S.A.##Gabella. M., and G. Perona., 1998, Simulation of the orographic influence on weather radar using a geometric-optics approach, J. Atmos. Oceanic Tech., Vol: 15, No: 6, p1485-1494.##Gray W. and Larsen. H., 2004, Radar Rainfall Estimation in the New Zealand Context, Sixth International Symposium on Hydrological Applications of Weather Radar, Melbourne, Australia.##Hildebrand. P.H., 1978, Iterative correction for attenuation of 5 cm radar, J. Appl. Meteorol., Vol: 17, p 508-514##Hitschfeld. W., and Bordan, J., 1954, Errors inherent in the radar measurement of rainfall at attenuating wavelengths, J. Meteorology Vol: 11, p 58–67##Holleman. I., 2007, Bias adjustment and long-term verification of radar-based precipitation estimates. Meteorol Appl, Vol: 14, p 195-203##Jordan. P.W., 2000, Effect on flood modeling of rainfall variability and radar rainfall measurement error, Unpublished PhD thesis, Faculty of Engineering, Monash University, Clayton, Victoria.##Kitchen. M., R. Brown, and A. Davies., 1994, Real-time correction of weather radar data for the effects of bright band, range and orographic growth in widespread precipitation, Q. J. R. Meteorol. Soc., Vol: 120, p 231- 254##Krajewski. WF, Smith. JA, 2002, Radar hydrology: rainfall estimation, Adv. Water Resour, Vol: 25: p 1387–1394##Lee. G., and L. Zawadzki., 2006, Radar calibration by gage, disdrometer, and polarimetry: Theoretical limit caused by the variability of drop size distribution and application to fast scanning operational radar data, J. Hydrol, Vol:328,p 83–97##Linsley., R.K., Kohler. M.A and Paulhus. J.L.H., 1988, Hydrology for Engineers, McGraw-Hill, London, UK.##Lombardo. F., Napolitano. F., Russo. F., Scialanga. G., Baldini. L. and Gorgucci. E., 2006, Rainfall estimation and ground clutter rejection with dual polarization weather radar, Advances in Geosciences, Vol: 7, p: 127–130##Mapiam. P., 2008, Climatological Z-R relationship for radar rainfall estimation in the upper Ping river basin, ScienceAsia, Vol: 34, p 215–222##Marshall. J.S., and W. Palmer., 1948, The distribution of raindrops with size. J.Meteorol, Vol: 5, p 165–166##Ramli. S., 2011, Radar Hydrology: New Z/R Relationships for Klang River Basin, Malaysia, International Conference on Environment Science and Engineering, Vol: 8, p 248-251##Rosenfeld. D., Wolff. D. B., and Atlas, D., 1993, General probability matched relations between radar reflectivity and rain rate, J.Appl. Meteorol., Vol:32,p 50–72##Seed. A.W., Sirivardena. L., Sun. X., Jordan. P., Elliott. J., 2002, On the calibration of Australian weather radars, Cooperative Research Centre for Catchment Hydrology, Technical Report, 02/7,p 40##Smith. J.A., Krajewski. W.F., 1991, Estimation of mean field bias of radar rainfall estimates, J. Appl. Meteorol, Vol: 30, p 397– 411##Steiner. M., Smith. JA. Burges. SJ. Alonso CV., Darden RW., 1999, Effect of bias adjustment and rain gauge data quality control on radar rainfall estimation. Water Resour Res, Vol: 35, p 2487–503##Uijlenhoet. R., 2001, Raindrop size distributions and radar reflectivity rain rate relationships for radar hydrology, Hydrology Earth System, Vol: 5, p: 615-627##Uijlenhoet. R., Wielen. S.H., van der and Berne. A., 2006, Uncertainties in rainfall retrievals from ground based weather radar: overview, case study, and simulation experiment, Hydrol. Earth Syst, Sci. Discuss, Vol: 3, p 2385– 2436##Ulbrich. C.W. and N.E. Miller., 2001, Experimental test of the effects of Z–R law variations on comparison of WSR-88D rainfall amounts with surface rain gauge and disdrometer data. Weather Forecast. Vol: 16, p 369–374##Van Vleck. JH, 1947, Absorption of microwaves by oxygen. Phys, Rev. Vol: 71, p 413–24##Vignal. B, Krajewski.WF, 2001, Large-sample evaluation of two methods to correct range-dependent error for WSR-88D rainfall estimates, J. Hydrometeorol, Vol: 2, p 490–504##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>جدایش آنومالی زمین‌شیمیایی از زمینه به روش فرکتال عیار- مساحت (منطقه انگوران، شمال‌غربی ایران)</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>منطقه انگوران  در بخش باختری پهنه البرز- آذربایجان و در 130کیلومتری جنوب­باختری زنجان واقع است. در این مقاله، به منظور جدایش آنومالی­ژئوشیمیایی از زمینه، روش فرکتال عیار- مساحت به­کارگرفته­ شده است. بررسی­های ژئوشیمیایی 258نمونه رسوب آبراهه­ای با استفاده از روش مذکور در منطقه انگوران، منجر به تفکیک مناطق آنومال سرب ­و روی در بخش شمال­شرقی منطقه گردید که با آنومالی حاصل از عنصرآرسنیک هم­پوشانی دارند. با تطبیق این مناطق­آنومال با داده­ها و مشاهدات زمین­شناسی، مشخص­گردید که «­مرز شیست با آهک­» به­عنوان منطقه­آنومال بوده و می­تواند راهنمای­اکتشافی سرب ­و روی در این منطقه محسوب شود. همچنین مشخص شد که دو فاز کانی­سازی مربوط به سرب ­و روی در منطقه انگوران وجود دارند که این  نتیجه، احتمالاً می تواند منطبق بر مشاهدات زمین­شناسی مبنی بر اکسیدی- سولفیدی بودن کانی­های سرب و روی در منطقه­انگوران باشد.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>43</FPAGE>
						<TPAGE>53</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>اباصلت</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فیضی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه صنعتی امیرکبیر دانشکده مهندسی معدن و متالوژی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه صنعتی امیرکبیر دانشکده مهندسی معدن</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>afeizi@aut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اردشیر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>هزارخانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه صنعتی امیرکبیر دانشکده مهندسی معدن و متالوژی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه صنعتی امیرکبیر دانشکده مهندسی معدن</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ardehez@aut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرکتال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زمین آمار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آنومالی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انگوران</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>باباخانی، ع. ر.، عمرانی، ج.، موسوی،ع.، عبدالهی،ح.ر.، 1381، نقشه زمین شناسی 1:10000 منطقه انگوران، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور و شرکت توسعه معادن روی ایران، منتشر نشده.##باباخانی، ع. ر.، قلمقاش، ج.، 1380، برگه شماره 5463 تخت سلیمان، از سری نقشه های زمین شناسی 1:100000 ایران، انتشارات سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور، تهران.##حسنی­پاک، ع. ­الف.، 1381، «اصول اکتشافات ژئوشیمیائی»، تهران: مؤسسه انتشارات و چاپ دانشگاه تهران ، چاپ ششم، 615صفحه،.##حسنی­پاک، ع. ­الف.، شرف­الدین، م.، 1384، «تحلیل داده­های اکتشافی»، تهران: مؤسسه انتشارات و چاپ دانشگاه تهران، چاپ دوم، 987صفحه.##شکورزاده، ج.، رهبر، الف.، 1385، «تحلیل زمین شناسی و منابع معدنی استان زنجان»، سازمان صنایع و معادن استان زنجان، 82صفحه، زنجان، منتشر نشده.##علوی نائینی، م.، حاجیان،ج.، بلورچی، ح.، عمیدی، م.، طاوسیان، س.، آقانباتی، ا.، پلی سیر، ج.، 1361، گزارش زمین شناسی 1:250000 چهارگوش تکاب- صائین قلعه، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور، انتشارات سازمان انرژی اتمی ایران، تهران.##فیضی، الف.، 1392، بررسی های ژئوشیمیایی و زمین آماری معدن سرب و روی انگوران، استان زنجان، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه صنعتی امیرکبیر (پلی تکنیک تهران)، دانشکده مهندسی معدن و متالورژی.##مدنی، ح.، 1390، مبانی اکتشاف مواد معدنی، جلد اول، انتشارات جهاد دانشگاهی واحد صنعتی امیرکبیر، تهران، چاپ اول، صفحه1030.##Agterberg, F.P., et al., 1996, Multifractal modeling of fractures in the Lac du Bonnet batholiths Manitoba, Comput. Geosci. 22(5), 497-507.##Cheng, Q., et al., 1994, The separartion of geochemical anomalies from background by fractal methods, Journal of Geochemical Exploration, vol. 5, p. 109–130.##Davis, J.C., 2002, Statistics and data analysis in Geology (3th ed.), John Wiley &amp; Sons Inc., New York, p. 342-353.##Gilg, H. A., Boni, M., Balassone, G., Allen, C. R., Banks, D., Moore, F., 2006, Marble-hosted sulfide ores in the Angouran Zn-(Pb–Ag) deposit, NW Iran: interaction of sedimentary brines with a metamorphic, Springer, Miner Deposita, p. 1–16.##Goncalves, M.A., et al., 2001, Geochemical anomaly separation by multifractal modeling, Journal of Geochemical Exploration, p. 91-114.##Hale, M. (Series Editor), Handbook of Exploration and Environmental Geochemistry, Volume11: Carranza, E., 2009, Geochemical Anomaly and Mineral Prospectivity Mapping in GIS, Elsevier, p. 92-114.##Li, C.; Ma, T. and Shi, J., 2003, Application of a fractal method relating concentrations and distances for separation of geochemical anomalies from background, Journal of Geochemical Exploration, p. 167–175.##Pride, K.R., G.G. Griesbach, and A.W. Workman, Report of WGM &amp; IZMDC Exploration Activities, Angouran Exploration Project, Zanjan Province, Islamic Republic of Iran, 2004: Toronto, Not published.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارتباط وضعیت ساختاری با کانه‌زائی بر اساس داده‌های مغناطیس هوایی، ماهواره‌ای و مطالعات صحرایی محدوده معدنی چشمه خوری (شمال‌‌باختر بیرجند)</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>گسل­های پنهان و منشأ نفوذ محلول­های هیدروترمال جهت اهداف اکتشافی و تشخیص ناهنجاری­های مواد معدنی فلزی پایه و گرانبها از طریق تفسیر داده­های مغناطیس هوایی در محدوده معدنی چشمه خوری بررسی شد. ظهور یک خطواره­ مغناطیسی و تمرکز میدانی بر روی آن منجر به شناسایی پهنه­ای برشی حاکم بر منطقه گردید که تأثیر گذار بر فاز کانی­زایی حاصل از گسل­های درون این پهنه است. بررسی­های میدانی نیز روند غالب پهنه­های برشی دگرسان شده و رگه­های هم­یوغ کانه­دار را با راستای شمال­­باختر-جنوب­خاور نشان داد. با تلفیق و تحلیل سه عامل مغناطیس سنجی هوایی، ماهواره­ای و پیمایش­های میدانی، سه روند عمده ساختاری شمال­باختر- جنوب­خاور، خاوری-باختری و شمال­خاور- جنوب­باختر مشخص گردید. کاربرد توأم این سه عامل در تأیید خطواره­­ها و زون­های دگرسانی منطقه و تفکیک آن­ها از انواع کاذب را می­توان به­عنوان روش بهینه در ثبت خطواره­های اصلی، ناهنجاری­های مربوطه و مناطق مستعد کانی­زایی در این محدوده و محدوده­های معدنی مشابه معرفی کرد.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>54</FPAGE>
						<TPAGE>62</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>خشایار</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کاویانی صدر</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد گرایش تکتونیک گروه زمین شناسی دانشگاه بیرجند</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد گرایش تکتونیک گروه زمین شناسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>khashayargeologist@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خطیب</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادگروه زمین شناسی دانشگاه بیرجند</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادگروه زمین شناسی دانشگاه بیرجند</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mm.khatib@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زرین کوب</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیارگروه زمین شناسی دانشگاه بیرجند</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیارگروه زمین شناسی دانشگاه بیرجند</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zarrinkoub@birjand.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بیرجند</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چشمه خوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پهنه برشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مغناطیس هوایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خطواره مغناطیسی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>برزگر. ف.، 1357، تفسیر شکستگی های پوسته در ایران به­کمک تصاویر ماهواره­ای. دانشگاه تهران. رساله فوق لیسانس. سازمان زمین شناسی کشور. ص39- 33 .##حاجب حسینیه. ح، زمردیان. ح.، 1375، ژئوفیزیک هوایی. دانشگاه تهران.##حسنی پاک. ع. ا، شرف­الدین. م.، 1380، تحلیل داده­های اکتشافی. دانشگاه تهران.##خطیب. م. م.، 1377، هندسه پایانه گسل­های امتداد لغز (با نگاهی ویژه به گسلهای خاور ایران). دانشگاه شهید بهشتی. رساله دکترا.##خطیب. م. م.، 1378، ارتباط دگرشکلی برشی و رگه های معدنی در قلعه زری، مجموعه مقالات همایش شناخت توانمندی های معدنی شرق کشور، بیرجند.##قربانی، م. ع. محجل، م. علیمحمدی، م.، 1390، تحلیل ساختاری پهنه برشی سیه کمر و ارتباط فابریک­های شکنا با کانه­زایی طلا (هیرد، جنوب بیرجند)، فصلنامه زمین شناسی کاربردی پیشرفته دانشگاه شهید چمران اهواز،140-152.##کاویانی­صدر، خ. خطیب، م. م. زرین­کوب، م. ح.، 1390، تعیین مناطق با شدت شکستگی بالا در منطقه چشمه خوری-شمال­غرب بیرجند، با استفاده از شاخص فاکتور خطوارگی و نسبت­های باندی ترکیبیETM+، سی­امین گردهمایی علوم زمین، تهران.##کاویانی­صدر، خ. خطیب، م. م. زرین­کوب، م. ح.، 1390، بررسی نتایج حاصل از روش کروستا و آنالیز مولفه­های اصلی بر روی داده­های ETM+ وتعیین مناطق آلتره منطقه چشمه خوری-شمال­غرب بیرجند، سومین همایش انجمن زمین شناسی اقتصادی ایران، اهواز.##کاویانی­صدر، خ. 1391، اثر کنترل کننده­های ساختاری در نهشت مواد معدنی منطقه چشمه خوری (شمال­غرب بیرجند)، دانشگاه بیرجند. پایان نامه کارشناسی ارشد.##کریم پور، م. ح. ملکزاده، آ. گل­محمدی، ع.، 1391، کانی سازی و اکتشاف مگنتیت به روش مغناطیس سنجی زمینی در محدوده بین باغک و c-شمالی، معدن سنگ آهن خواف، فصلنامه زمین شناسی کاربردی پیشرفته دانشگاه شهید چمران اهواز، ص 38-54.##لطفی، م.، 1374، نقشه زمین شناسی 1:100000 چهارگوش سارغنج، سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##داده­های مغناطیس هوابرد با دقت یک کیلومتر در ورقه­های 1-7656 و 2-7656، تحت نظارت و مجوز سازمان انرژی اتمی ایران-مدیریت پروژه­های اکتشاف.##Korhonen, K., Paanaaen, M. &amp; Paulamaki, S., 2004- Interpretation of lineaments from airborne geophysical and topographic data, Geological Survey of Finland.##Neawsuparp, K., Charusiri, P. &amp; Meyers, J., 2005- New processing of airborne magnetic and electromagnetic data and interpretation for subsurface structures in the Loei area, Northeastern Thailand, Science Asia, 31: 283-298.##Nogole-Sadate, M.A.A., 1985, Les zones de decrochements et les vigrations structurals en Iran, consequences des resultants de lanalyse structurale de la region de Qom,Translated in Persian.Geol.Surv.Iran,Rep.No.55.##Phillips, W.J., 1974- The dynamic emplacement of cone sheets, Tectonophysics, 24:. 69-84.##Price, N.J. &amp; Cosgrove, J.W, 1990- Analysis of geological structures, Cambridge University Press, 502 p.##Sabins, F.F., 1999- Remote sensing for mineral exploration, Ore Geology Reviews, 14: 157-183.##Silva, A.M., Pires, A.C. &amp; McCaffery, A., 2003- Application of airborne geophysical data to mineral exploration in the uneven exposed terrains of the Rio DasVelhas green stone belt, Revista Brasileira de Geociencias, 33: 17-28.##Sirvastav, S.K., Bhattacharya, A., Kamaraju, M.V.V., Sreenivasa Reddy, G., Shrimal, A.K., Mehta, D.S., List, F.K. &amp; Burger, H., 2000- Remote sensing and GIS for locating favourable zones of lead-zinc-copper mineralization in Rajpura-Dariba area, Rajasthan, India, International Journal of Remote sensing, 21, N. 17: 3253-3267.##Sylvester, A.G., 1988, Strike slip faults, Geological Society America Bulletin, volume 100, pp. 1666-1703.##Tirrul,R., Bell,I.R., Griffis, R.J. &amp; Camp, V.E.,1983- The Sistan suture zone of eastern Iran,Geological Society America Bulletin,94:134-150.##Williams, A.J., 1979, Foliation development in serpentinite, Gelen rock, New south Wales, Tectonics, V.58, pp. 81-95.## http://earth.google.com/support/bin/answer.py?answer=181880&amp;hl=en##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شبیه سازی عناصر نادر خاکی سریوم و لانتانیوم موجود در رسوبات آبراهه ای منطقه اشتهارد با استفاده از روش شبکه عصبی</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>روش شبکه­ی عصبی مصنوعی که یک روش پیشرفته است که در برآورد سیستم­های دینامیک و غیرخطی موثر است. اخیرا استفاده از شبکه­های عصبی مصنوعی و روش­های آماری چند متغیره در موضوعات مهم زیست­محیطی مانند آلودگی خاک­ها و آب­های سطحی به انواع مختلف عنصر سمی رواج یافته است که در این مورد می­توان به ارائه­ی مدلی بر اساس شبکه­ی عصبی برای شبیه­سازی عناصر نادر خاکی پرداخت. با توجه به اهمیت عناصر نادر خاکی مخصوصا سریوم و لانتانیوم، این مطالعه با استفاده از روش شبکه عصبی به پیش­­بینی میزان این عناصر در منطقه­ی اشتهارد می­پردازد. روش انتخاب پیشرو Forward Selection)) به منظور انتخاب متغیرهای ورودی موثر بر روی پیش بینی مقادیر عناصر لانتانیوم و سریوم و کاهش تعداد کل متغیرها استفاده شد. از تعداد 45 متغیر ورودی اولیه برای هر کدام از عناصر لانتانیوم و سریوم، 23 متغیر موثر بر روی پیش­­بینی مقادیر این عناصر توسط روش انتخاب پیشرو انتخاب شدند. با توجه به مقادیر ضریب همبستگی (R2)، هر دو مدل (شبکه عصبی و انتخاب پیشرو) برای پیش­بینی مقادیر لانتانیوم و سریوم در منطقه مناسب هستند. اما روش انتخاب پیشرو مناسب­تر است، زیرا مقادیر ضریب همبستگی روش انتخاب پیشرو برای پیش­بینی لانتانیوم و سریوم بالاتر از روش شبکه عصبی است. هم­چنین در این مطالعه نشان داده شده است که مدل انتخاب پیشرو در پیش­بینی مقادیر لانتانیوم و سریوم به دلیل کاهش زمان محاسبات در نتیجه­ی تعداد متغیرهای ورودی کمتر مناسب­تر است.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>63</FPAGE>
						<TPAGE>72</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>فاطمه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رضوی راد</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری دانشکده مهندسی معدن و متالوژی دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری دانشکده مهندسی معدن و متالوژی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>frazavi@stu.yazd.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امیر حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کوهساری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشکده مهندسی معدن و متالوژی دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشکده مهندسی معدن و متالوژی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شبکه عصبی مصنوعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روش انتخاب پیشرو</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عناصر نادر خاکی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Chen, S., Billings, S.A., Luo, W., 1989.Orthogonal least squares methods and their application to nonlinear system identification. International Journal of Control 50, 1873e1896.##Chen, S., Hong, X., Harris, C.J., Sharkey, P.M., 2004.Sparse modeling using orthogonal forward regression with PRESS statistic and regularization.IEEE Transactions on Systems, Man, and Cybernetics e Part B 34, 898e911.##Corcoran, J., Wilson, I., Ware, J., 2003. Predicting the geo-temporal variation of crime and disorder.International Journal of Forecasting 19, 623e634.##Cybenko, G., 1989. Approximationby superposition of a sigmoidal function.Mathematics of Control, Signals, and Systems 2, 303e314.##Eksioglu, B., Demirer, R., Capar, I., 2005. Subset selection in multiple linear regression: a new mathematical programming approach. Computers &amp; Industrial Engineering 49, 155e167.##Jalili-Ghazizadeh, M., Noori, R., 2008.Prediction of municipal solid waste generation by use of artificial neural network: a case study of Mashhad. International Journal of Environmental Research 2, 13e22.##Khan, J.A., Aelst, S.V., Zamar, R.H., 2007.Building a robust linear model with forward selection and stepwise procedures.Computational Statistics &amp; Data Analysis 52, 239e248.##Moghaddamnia, A., Ghafari-Gousheh, M., Piri, J., Amini, S., Han, D., 2009. Evaporation estimation using artificial neural networks and adaptive neuro-fuzzy inference system techniques.Advances in Water Resources 23, 88e97.##Noori, R., Abdoli, M.A., Ameri, A., Jalili-Ghazizadeh, M., 2009a.Prediction of municipal solid waste generation with combination of support vector machine and principal component analysis: a case study of Mashhad. Environmental Progress &amp; Sustainable Energy 28, 249e258.##Noori, R.,Abdoli,M.A., Jalili-Ghazizadeh,M., Samifard, R.,2009c.ComparisonofANNand PCA based multivariate linear regression applied to predict the weekly municipal solid waste generation in Tehran. Iranian Journal of Public Health 38, 74e84.##Nunnari, G., Dorling, S., Schlink, U., Cawley, G., Foxall, R., Chatterton, T., 2004.Modelling SO2 concentration at a point with statistical approaches.EnvironmentalModelling&amp; Software 19, 887e905.##Perez-Roaa, R., Castroa, J., Jorqueraa, H., Perez-Correaa, J.R., Vesovic, V., 2006.Airpollution modeling in an urban area: correlating turbulent diffusion coefficients by means of an artificial neural network approach. Atmospheric Environment 40, 109e125.##Seasholtz, M.B., Kowalski, B., 1993. The parsimony principle applied to multivariate calibration. AnalyticaChimicaActa 277, 165e177.##Wang, X.X., Chen, S., Lowe, D., Harris, C.J., 2006. Sparse support vector regression based on orthogonal forward selection for the generalised kernel model. Neurocomputing 70, 462e474.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				