<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume></Volume>
				<Issue>مقالات آماده انتشار</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Correlation between electrical resistivity and shear strength parameters in construction sites located in Lali city, Khuzestan province, Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تعیین همبستگی بین مقاومت ویژه الکتریکی و پارامترهای مقاومت برشی درمحل ساخت ساختمانی واقع در شهر لالی، استان خوزستان</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15494</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2020.30485.2022</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>نیامدپور</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی دانشگاه آزاد مسجدسلیمان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Abstract&lt;br /&gt; Conventional methods for determining the geotechnical properties of the soil are usually costly, destructive and time-consuming. Electrical resistivity is one of the subsurface characteristics of soils that can easily be measured without any invasive action. It is very useful to develop an acceptable correlation between electrical resistivity and shear strength parameters in construction sites. In this study, a correlation was developed between the electrical resistivity and each of the parameters of cohesion and internal angle of friction, with laboratory measurements. Based on the regression analysis, there is a relatively strong correlation with the coefficient of 0.7769 between the electrical resistivity and the cohesion parameter. Regression analysis also shows a relatively good correlation between the electrical resistivity and the internal angle of friction parameter. The results showed that the electrical resistivity relationship with each of parameters of cohesion and internal angle of friction is linear&lt;br /&gt; Keywords: Cohesion; Internal Angle of Friction; Correlation; Regression</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شیوه های متداول برای تعیین خواص ژئوتکنیکی خاک، معمولا پرهزینه، مخرب و زمان بر هستند. مقاومت ویژه الکتریکی، یکی از ویژگی های خاک های زیر سطحی می باشد که بدون هرگونه تخریب خاک های زیرسطحی بسادگی قابل اندازه گیری می باشد. توسعه یک همبستگی قابل قبول بین مقاومت الکتریکی و پارامترهای مقاومت برشی در محل ساخت سازه های ساختمانی بسیار سودمند است. در این مطالعه با اندازه گیری های آزمایشگاهی پارامترهای مقاومت برشی و مقاومت الکتریکی، یک همبستگی بین مقاومت الکتریکی با هرکدام از پارامترهای چسبندگی و زاویه اصطکاک داخلی توسعه داده شد. بر اساس آنالیز رگرسیون انجام شده، یک همبستگی نسبتا قوی با ضریب همبستگی 0.7769 بین مقاومت ویژه الکتریکی و پارامتر چسبندگی وجود دارد. همچنین نتایج عملیات رگرسیون نشان دهنده یک همبستگی نسبتا خوب(0.5372) بین مقاومت ویژه الکتریکی و پارامتر زاویه اصطکاک داخلی می باشد. نتایج نشان دادند که رابطه مقاومت الکتریکی با هرکدام از پارامترهای چسبندگی و زاویه اصطکاک داخلی برشی درمحل ساخت ساختمانی واقع در شهر لالی، استان خوزستان بصورت خطی می باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چسبندگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زاویه اصطکاک داخلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقاومت الکتریکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همبستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رگرسیون</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
