<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>10</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Geology and Geochemistry of Cu Mineralization in the Dehmadan and Darreh-Yas indices, Charmahal va Bakhtiari Province</ArticleTitle>
<VernacularTitle>زمین‌شناسی و زمین‌شیمی کانه زایی مس، در اندیس‌های ده ‌معدن و دره‌یاس، استان چهارمحال و بختیاری، در اندیس‌های ده ‌معدن و دره‌یاس، استان چهارمحال و بختیاری</VernacularTitle>
			<FirstPage>60</FirstPage>
			<LastPage>77</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15335</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22055/aag.2020.30592.2029</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>زراسوندی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز ، اهواز، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-9821-6747</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>هوشنگ</FirstName>
					<LastName>پورکاسب</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز ، اهواز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبدخلیل</FirstName>
					<LastName>فاطمی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز ، اهواز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>فریدونی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی، دانشکده علوم زمین، دانشگاه شهید چمران اهواز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمود</FirstName>
					<LastName>قاسمی</LastName>
<Affiliation>پژوهشکده علوم زمین، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Mashayekh area is located in Charmahal and Bakhtiari province and is structurally located in the high Zagros belt. This region is characterized by two mining districts, namely, the Dehmadan and the Darreh-Yas, approximately two kilometers apart. The most mineralization is associated with organic-bearing carbonate rocks in the Dehmadan deposit. The presence of Do-ab salt dome and Ab-Vanak reverse fault in around of the study area have been resulted in changing the salinity, Eh, pH and movement of ore forming fluids. The geochemical results represent negative Ce and Eu anomalies, Light Rare Earth elements (LREE) enrichment relative to Heavy Rare Earth Elements (HREE) in the Dehmadan deposit that the features are analogous to that of central African Zambian belt sedimentary copper deposits. Darreh-Yas deposit also shows weak negative Ce anomaly and HREE enrichment relative to LREE. In general, the results indicate that metals of old units have been leached by high saline brines with oxic conditions and entered into sedimentary basins. Then, the reaction of ore-forming fluid with organic-bearing carbonate rocks lead to ore deposition in a reduced condition. Finally, the ore has been undergone by late-stage supergene and weathering processes.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">منطقه مشایخ در استان چهارمحال و بختیاری و از لحاظ ساختاری، در کمربند زاگرس مرتفع واقع شده است. این منطقه از دو کانسار ده‌معدن و دره‌یاس با فاصله‌ی حدوداً 2 کیلومتری، تشکیل شده است. حداکثر کانه‌زایی در ارتباط با واحدهای کربناته‌ی حاوی مواد آلی در کانسار ده‌معدن می‌باشد. حضور گنبد نمکی دو‌آب و گسل‌معکوس آب‌ونک در اطراف منطقه‌ی مورد‌مطالعه باعث تغییر در میزان شوری، Eh، Ph و تحرک سیال کانه‌دار شده است. نتایج زمین‌شیمی، بیانگر وجود ناهنجاری منفی Eu و Ce، غنی‌شدگی عناصر نادر‌خاکی سنگین (HREE‌) نسبت به عناصر نادر‌خاکی سبک (LREE‌) برای کانسار ده‌معدن می‌باشد که بسیار مشابه با کانسارهای مس‌رسوبی کمربند مس آفریقای مرکزی است. کانسار دره‌یاس هم، ناهنجاری منفی Ceو تهی‌شدگی HREE نسبت به LREE را نشان می‌دهد. به طور کلی، نتایج بیانگر این است که سیالی شور با شرایط اکسیدان، فلزات را از واحدهای قدیمی‌تر شسته و به حوضه‌ی رسوبی وارد کرده است. سپس، در اثر برخورد سیالات کانه‌دار با یک واحد کربناته‌ی حاوی مواد آلی، مواد‌معدنی در یک شرایط احیایی ته‌نشین شده اند. در نهایت، ماده معدنی، تحت تاثیر فرآیندهای برون‌زاد و هوازدگی قرار گرفته است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مس رسوبی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ده‌معدن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دره‌یاس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منطقه مشایخ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چهارمحال و بختیاری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://aag.scu.ac.ir/article_15335_0a945e50801855aa496da34f97506027.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
