<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11529_b7730be51a93408b53026e63cf6f46bb.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>زمین‌شناسی و زمین شیمی توده‌های نفوذی شرق نجم آباد (گناباد)</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>کریم پور</surname>
			            <given-names>محمد حسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زمین شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>مرادی</surname>
			            <given-names>محراب</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>سلاطی</surname>
			            <given-names>احسان</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>09</month>
			        <year>2011</year>
			      </pub-date>
			      <volume>1</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>1</fpage>
			      <lpage>122</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>08</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>22</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2011, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2011</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11529.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11529.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>منطقه مورد مطالعه در فاصله 15 کیلومتری جنوب­خاوری گنابادواقع شده است. در این منطقه شیل و ماسه سنگ­های ژوراسیک تحت تاثیر دگرگونی ناحیه­ای (کوهزایی زمان ژوراسیک- کرتاسه)  به اسلیت و کوارتزیت دگرگون شده­اند. در مجاورت با بیوتیت گرانودیوریت، اسلیت به انواع شیست دگرکون شده است. بیوتیت گرانودیوریت پورفیری به صورت باتولیت با روند تقریبی شرقی- غربی در اسلیت و کوارتزیت­های ژوراسیک نفوذ نموده است. براساس ترکیب کانی­شناختی و پذیرفتاری مغناطیسی کم [(5 to 11) × 10-5 SI], ، بیوتیت گرانودیوریت پورفیری مربوط به سری ایلمینیت (نوع احیایی) و از گرانیت­های نوع S است. بیوتیت گرانودیوریت از نوع متا آلومینوس بوده و عناصر لیتوفیل با شعاع یونی بزرگ (LILE) شامل Rb, Ba, Zr, Th, Hf, K و عناصر کمیاب (REE) شامل Ce, Sm غنی­شدگی و عناصر Sr, P, Ti  کاهیدگی نشان می­دهند. در نمودار عناصر کمیاب، غنی­شدگی عناصر نادر خاکی سبک(LREE) در حد متوسط و کاهیدگی عناصر خاکی سنگین(HREE) در حد عادی مشاهده می­شود. با توجه به پایین بودن نسبت 45/7 تا 5/11 = La/Yb)n ( و عناصر کمیاب ماگمای گرانودیوریتی منشاء پوسته قاره­ای داشته است. هورنبلند مونزونیت­ پورفیری، هورنبلند بیوتیت مونزونیت پورفیری و بیوتیت مونزونیت پورفیری که از بیوتیت گرانودیوریت جوانتر هستند در منطقه شناسایی شدند. براساس ترکیب کانی­شناختی و پذیرفتاری مغناطیسی زیاد[(&gt;500) × 10-5 SI] ،مونزونیت­ها مربوط به سری مگنتیت (نوع اکسیدان)  و از گرانیت­های نوع I هستند. غنی­شدگی عناصر نادر خاکی سبک(LREE) در حد متوسط و کاهیدگی عناصر خاکی سنگین(HREE) زیاد است. نسبت 6/9 تا 64 = La/Yb)n ( بسیار متفاوت است. مونزونیت­ها خارج از محدوده پوسته قاره­ای منشا گرفته­اند. زون­های دگرسانی مهم که در محدوده بیوتیت گرانودیوریت شناسایی شدند عبارتند از: سرسیتیک، پروپلیتیک، سیلیسی، آرژیلیک و تورمالین. براساس نتایج زمین­شناسی- زمین شیمیایی، زون­های دگرسانی و پذیرفتاری مغناطیسی، بیوتیت گرانودیوریت این منطقه پتانسیل کانه­زایی W-Au-Sn را دارند.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>کلمات کلیدی: گرانودیوریت</kwd>
						<kwd>مونزونیت</kwd>
						<kwd>گناباد</kwd>
						<kwd>پوسته قاره­ای</kwd>
						<kwd>نجم آباد</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>منابع</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>فوله. الف.، 1383، نقشه زمین­شناسی 1:250000 گناباد. سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی ایران</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>قائمی.ف.، 1384،  نقشه زمین­شناسی 1:100000 گناباد. سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی ایران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>مهندسین مشاور آب یافت، 1386، مطالعات زمین­شناسی معدنی و ژئوشیمیایی منطقه کبوتر­کوه شهرستان گناباد (فاز 1). وزارت صنایع و معادن جمهوری اسلامی ایران سازمان صنایع و معادن استان خراسان رضوی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Blevin, P., Granite associated Mineralization in New South Wales, SMEDG Symposium, p.25-26 May 2006.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Bottrell, S.H., Yardley, B.W.D., 1988, The composition of a primary granite derived ore fluid from S.W. England, determined by fluid inclusion analysis, Geochimica et Cosmochimica Acta 52, p.585–588.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Boynton, W.V., 1984, Cosmochemistry of the rare earth elements; meteorite studies. In: Rare earth element geochemistry, Henderson, P. (Editors), Elsevier Sci. Publ. Co., Amsterdam, p.63-114.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Cox K.G., Bell J.D., Pankhurst R.J., 1979, The interpretation of igneous rocks, London, Allen and Unwin, 450 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Davoudzadeh M, Schmidt, K., 1984, Plate tectonics, orogeny, and mineralization in the Iranian fold belts; report of a German-Iranian research program 1977-19. Neues Jahrbuch fuer Geologie und Palaeontologie, Abhandlungen, 168, 2-3, p.182-207. Frost, B.R., Barnes, C.G., Collins, W.J., Arculus, R.J., Ellis, D. J., Frost, C.D.,  2001, A Geochemical Classification for Granitic Rocks, Journal of Petrology Volume 42 Number 11, p.2033-2048.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Hubbard, B.E., Rowan, L.C., Dusel-Bacon, C., Eppinger, R.G., 2007, Geologic Mapping and Mineral Resource Assessment of the Healy and TalkeetnaMountains Quadrangles, Alaska Using Minimal Cloud- and Snow-Cover ASTER Data. USGS Open-File Report p. 2007–1046.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Ishihara S., 1977, The magnetite-series and ilmenite- series granitic rocks, Mining geology, Japan, 27, p.43- 300.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Pearce J.A., 1983, Role of sub-continental lithosphere in magma genesis at active continental margins. In: Continental Basalts and Mantle Xenoliths—Hawkesworth C. J., Norry M. J., eds. (1983) Nantwich, UK: Shiva, p.209–229.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Pearce J.A., Harris N.B.W., Tindle A.G., 1984, Trace element discrimination diagrams for the tectonic interpretation of granitic rocks. J. Petrol.,25, p.956-983.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Peccarillo A., Taylor S.R., 1976, Geochemistry of the Eocene calc-alkaline volcanic rocks from the Kastamonu area northern Turkey”, Contributions to Mineralogy and Petrology, Vol.58, p.63-81.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Rowan, L.C., Hook, S.J., Abrams, M.J., Mars, J.C., 2003, Mapping hydrothermally altered rocks at Cuprite, Nevada, using the Advanced Spaceborne Thermal Emission and Reflection Radiometer (ASTER), A new satellite imaging system. Economic Geology, August 2003, v. 98, no. 5, p.1019-1027.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Rowan, L.C., Mars, J.C., 2003, Lithologic mapping in the Mountain Pass, California, area using Advanced Spaceborne Thermal Emission and Reflection Radiometer (ASTER) data, Remote Sensing of Environment, v. 84, no. 3, p.350–366.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Shepherd, T.J., Miller, M.F., Scrivener, R.C., Darbyshire, D.P.F., 1985, Hydrothermal fluid evolution in the relation to mineralization in southwest England with special reference to the Dartmoor–Bodmin area. In: Halls, C. (ed.) High Heat Production Granites, Hydrothermal Circulation and Ore Genesis. London: Institute of Mining and Metallurgy, p.345–364.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Sillitoe, R.H., 1974, Tin mineralization above mantle hot spots: Nature, p.497- 499.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Sillitoe, R.H., Hall, C., Grant, J.N., 1975, Porphyry tin deposits in Bolivia: Econ. Geology, V.70, p. 913-927.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Sillitoe, R.H., 1979, Some thoughts in gold – Rich porphyry cooper deposits: Mineral Deposita, V.14, p. 161-174.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Takagi, T., Tsukimura, K., 1997, Genesis of oxidized and reducing Type Granites. Econ. Geology V. 92, p.81-86.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Taylor, S.R., McLennan, S.M., 1985, The Continental Crust; Its composition and evolution; an examination of the geochemical record preserved in sedimentary rocks. Blackwell, Oxford. 312 p</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Villaseca, C., Downes, H., Pin, C.,  Barbero, L.,  1998, Nature and Composition of the Lower Continental Crust in Central Spain and the Granulite-Granite Linkage: Inferences from Granulitic Xenoliths, Journal of Petrology. V- 40. No-10, p.1465-1496</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Yamaguchi, Y., Rowan, L.C., Tsu, H., Kahle, A.B., 1996, Application of ASTER data to geological studies. Proceedings of the Eleventh thematic conference on geologic remote sensing; practical solutions for real world problems: 11: I. p.77-I.86.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11540_ca5a18daa9a996898b9d3dce158c16fd.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تکامل فیزیکو ـ شیمیایی سیال گرمابی در کانسار مس پورفیری سارا (پرکام)، استان کرمان</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>محمدی لقب</surname>
			            <given-names>حکیمه</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین شناسی اقتصادی دانشگاه دامغان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>تقی پور</surname>
			            <given-names>نادر</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد یار دانشگاه دامغان دانشکده علوم زمین</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2011</year>
			      </pub-date>
			      <volume>1</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>11</fpage>
			      <lpage>24</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>06</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>23</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2011, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2011</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11540.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11540.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>کانسار مس پورفیری سارا (پرکام) در استان کرمان و 35 کیلومتری شمال شهربابک قرار دارد. این کانسار بر روی کمربند ماگمایی ارومیه ـ دختر واقع می­باشد. مجموعه آتشفشانی رازک با سن ائوسن میزبان این کانسار می­باشد. کانی­زایی مس و مولیبدن در ارتباط با جایگزینی توده­های نفوذی دیوریت پورفیری و کوارتز دیوریت پورفیری با سن میوسن می­باشد. مطالعات پتروگرافی سیالات درگیر نشان می­دهد که در کانسار سارا 8 گروه سیال درگیر شامل سیال درگیر چند فازی، سیال درگیر شور حاوی کانی اپک، سیال درگیر شور ساده، سیال درگیر غنی از گاز حاوی کانی اپک، سیال درگیر غنی از گاز ساده، سیال درگیر تک فازی گازی، سیال درگیر غنی از مایع حاوی کانی اپک و سیال درگیر غنی از مایع ساده قابل مشاهده می­باشند. سیالات درگیر چند فازی با بیشترین فراوانی همگن شدن در گستره دمایی °C500-400 و بیشترین فراوانی شوری در گستره Wt. % NaCl 50-40 نشان­دهنده اولین سیالاتی هستند که سبب تشکیل کانسار سارا شده­اند. سیالات درگیر غنی از مایع با بیشترین فراوانی دمای همگن شدن در گستره 300 تا °C350 و بیشترین فراوانی شوری در گستره Wt.% NaCl 20-10 نشان­دهنده آخرین گردش سیال گرمابی می­باشند. نتایج دماسنجی سیالات درگیر نشان می­دهد اولین سیالات گرمابی در دمای حدود °C500 و فشار bar 600 به دام افتاده­اند. حداکثر عمق جایگزینی کانسار سارا حدود Km 3/2 می­باشد. شوری و دمای همگن شدن سیالات درگیر نشان­دهنده این است که کانی­زایی در کانسار مس پورفیری سارا در ارتباط با اختلاط سیالات ماگمایی و جوی صورت گرفته است.
 </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>کلمات کلیدی: کانسار سارا</kwd>
						<kwd>سیالات درگیر</kwd>
						<kwd>پورفیری</kwd>
						<kwd>سیال گرمابی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>کان ایران، 1387، نقشه زمین­شناسی کانسار سارا، مقیاس 5000/1.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Anonymous, 1973, Exploration for ore deposits in Kerman Region, Institute for Geological and Mining Exploration and Institution of Nuclear and other Minerall Raw Materials, Beograd-Yugoslavia, Geological Survey of Iran, Report No. Yu/53, 247 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Bean.R.E., and Titly.S.R., 1981, Porphyry copper deposits, Part II: Hydrothermal alteration and mineralization, Economic Geology, 75 th. Ann, p: 214-268.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Bodnar.R.J., and Beane.R.E., 1980, Themporal and Spatial Variations in Hydrothermal Fluid Characteristics during Vein Filling in Preore Cover Overlying Deeply Buried Porphyry Copper-Type Mineralization at Red Mountain, Arizona, Economic Geology,Vol: 75, p: 876–893.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Bodnar.R.J., 1994, Synthetic fluid inclusions: XII: The system H2O-NaCl. Experimental determination of the halite liquidus and isochores for a 40 wt % NaCl solution." Geochimica et Cosmochimica Acta, Vol: 58, p: 1053–1063.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Bodnar.R.J., and Vityk.M.O., 1994,. Interpretation of microthermometric data for H2O-NaCl fluid inclusions. In Fluid Inclusions in Mineras, Methods and Applications.B. De Vivo and M. L. Frezzotti, eds., pub. by Virginia Tech, Blacksburg, VA, p: 117-130.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Calagari.A.A., 2004, Fluid inclusion studies in quartz veinlets in the porphyry copper deposit at Sungun, East-Azarbaidjan, Iran, Journal of Asian Earth Sciences, Vol: 23, p: 179–189.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Cunningham.C., 1978, Pressure gradients and boiling as mechanisms for localizing ore in porphyry system, Research U. S. Geology Survey, Vol: 6, p: 745–754.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Dimitrijevic.M., 1973, Geology of Kerman region, Institute for Geological and Mining Exploration and Institution of Nuclear and Other Mineral Raw Materials, Beograd-Yugoslavia, Geological Survey of Iran, Report No. Yu/52, 334 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Drummond.S.E. and Ohmoto.H., 1985, Chemical evolution and mineral deposition in boiling hydrothermal systems, Economic Geology, Vol: 80, p: 126–147.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Hezarkhani.A., 2009, Hydrothermal fluid geochemistry at the Chah-Firuzeh porphyry copper deposit, Iran: Evidence from fluid inclusions, Geochemical Exploration, Vol: 101, p: 254–264.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Hassanzadeh.J., 1993, Metallogenic and tectono-magmatic events in the SE sector of the Cenozoic active continental margin of Iran (Shahr-Babak area, Kerman province).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Ulrich.T., Gunther.D., Heinrich.C.A., 2001, The Evolution of a Porphyry Cu-Au Deposit, Based on LA-ICP-MS Analysis of Fluid Inclusions: Bajo de la Alumbrera, Argentina, Economic Geology,Vol: 96, p: 1743–1774.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Wilkinson.J.J., 2001, Fluid inclusions in hydrothermal ore deposits, Lithos, Vol: 55, p: 229–272.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Zolensky.M.E., and Bodnar.R.J., 1982, Identification of fluid inclusion daughter minerals using Gandolfi X-ray techniques, American Mineralogist, Vol: 67, p: 137–141.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Saric.A., Djordjevic.M., and Dimitrijevic.M.N., 1972, Geological map of Shahr-Babak, Scale 1/100000, Geological Survey of Iran, Tehran, Iran. Geological Society of America, Vol: 32, p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Shepherd.T.J., Ranbin.A.H., Alderton.D.H.M., 1985, A Practical Guide to Fluid Inclusion Studies, Blackie, Glasgow, 239 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Redmond.P.B.,Einaudi.M.T.,Inan.E.E.,Landtwing.M.R., Heinrich.C.A., 2004, Copper deposition by fluid cooling in intrusion-centered system: New insights from the Bingham porphyry ore deposit, Utah, 217–220.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Taghipour.N., Aftabi.A., Mathur.R., 2008, Geology and Re-Os Geochronology of Mineralization of the Miduk Porphyry Copper Deposit, The Society of Resource Geology, Vol: 2, p: 143–160.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Unpublished Ph.D. thesis,University of California, Los Angeles, 204 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Roedder.E., 1984, Fluid inclusions, Reviews in Mineralogy, Vol: 12, 646 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Taylor.J.H.R., 1997, Oxygen and hydrogen isotope relationships in hydrothermal mineral deposits. In: Barnes, L .H. (Ed.), Geochemistry of Hydrothermal Ore Deposits, 3rd ed. Wiley, New York, p: 229–302.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11541_a8a2dbdebd38974e6a2ab8f1a0c1f559.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>هیدروژئولوژی نامتعارف سازند آسماری در تاقدیس کمردراز ایذه</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>ناصری</surname>
			            <given-names>حمیدرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی دانشگاه شهید بهشتی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>علیجانی</surname>
			            <given-names>فرشاد</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی دانشگاه شهید بهشتی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>نخعفی</surname>
			            <given-names>محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی دانشگاه تربیت معلم تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>محرابی نژاد</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد سنجش از دور و GIs سازمان آب و برق خوزستان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2011</year>
			      </pub-date>
			      <volume>1</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>25</fpage>
			      <lpage>36</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>27</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>13</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2011, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2011</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11541.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11541.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>به منظور توصیف رفتار هیدروژئولوژی نامتعارف سازند آسماری در تاقدیس کمردراز، جنوب غرب ایذه، تحلیل سری های زمانی هیدروگراف سطح آب چاه های مشاهده ای و چشمه هلایجان و شبیه سازی سیستم جریان با استفاده از محیط متخلخل معادل انجام شده است. تحلیل آماری سری های زمانی با روش های همبستگی خودکار، چگالی طیفی، همبستگی متقاطع، نوسان متقاطع، و تابع وابستگی صورت گرفته است. اطلاعات پایه در یک مدل عددی تفاضل محدود،MODFLOW ، وارد شده و مدل جریان در حالت ناماندگار با پیش فرض شیوه محیط متخلخل معادل مورد واسنجی قرار گرفت. نتایج حاصل از تحلیل هیدروگراف دبی چشمه هلایجان و  عمق سطح آب دیتا لاگرها نشان می دهد که سیستم سازند آسماری در تاقدیس کمردراز دارای ظرفیت ذخیره زیادی می باشد. در آبخوان سازند آسماری ایذه جریان پایه غالب می باشد و جریان سریع در سیستم مجرایی نسبت به جریان پایه سهم کمی دارد. با وجود ماهیت کارستی آبخوان های سازندهای آهکی، مدل جریان محیط متخلخل معادل می تواند جهت نمایش بار هیدرولیکی و روابط تغذیه / تخلیه به کار گرفته شود.
 </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>کلمات کلیدی: سازند آسماری</kwd>
						<kwd>تحلیل سری زمانی</kwd>
						<kwd>چشمه</kwd>
						<kwd>MODFLOW</kwd>
						<kwd>ایذه</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>معاونت مطالعات پایه و طرح های جامع منابع آب خوزستان، 1388، گزارش آماربرداری ماهانه منابع آب، سازمان آب و برق خوزستان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>ناصری. ح.ر.، علیجانی. ف.، نخعی. م.،  1389، مقایسه خصوصیات هیدرودینامیک سیستم کارست سازندهای آسماری و ایلام – سروک در تاقدیس های جنوب غرب ایذه، نخستین کنفرانس ملی پژوهش های کاربردی منابع آب ایران، کرمانشاه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Birk. S., Bauer. S., Liedl. R., Sauter. M., 2003, Coupling a pipe-network to MODFLOW to predict the evolution of karst aquifers, in Poeter, E.P., Zheng, C., Hill, M.C., and Doherty, John, eds., MODFLOW and more 2003—Understanding through modeling, Golden, Colo., September 16–19, 2003, Proceedings: Colorado School of Mines, p:65–69.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Bonacci. O., 1993, Karst springs hydrographs as indicators of karst aquifers, Hydrological Sciences Journal, Vol:38, p:51–62.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Box. G.E.P., Jenkins. G.M., Reinsel. G.C., 1994, Time Series Analysis: Forecasting and Control, third ed. Prentice Hall Inc., Englewood Cliffs, NJ, USA.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Bridget. R.S., Mace. R.E., Barrett. M.E., Smith. B., 2003, Can we simulate regional groundwater flow in a karst system using equivalent porous media models? Case study, Barton Springs</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Edwards Aquifer, Journal of Hydrolgy, No:276, p:137-158.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Chiang. W.H., Kinzelbach. W., 1994, PMPATH: An advective transport model for Processing Modflow and Modflow, Geological Survey of Hamburg, Germany.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Eisenlohr. L., Bouzelboudjen. M., Kiraly. L., Rossier. Y., 1997, Numerical versus statistical modelling of natural response of a karst hydrogeological system, Journal of  Hydrology, No:202, p:244–262.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Harbaugh. A.W., 2005, MODFLOW-2005, The U.S. Geological Survey modular ground-water Model - the Ground-Water Flow Process, U.S. Geological Survey Techniques and Methods 6- A16.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Hill. M.E., 2008, Conduit conceptualizations and model performance, Ph.D. diss., Department of Geology, University of South Florida, Tampa.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Jenkins. G.M., Watts. D.G., 1968, Spectral Analysis and its Applications. Holden Day, San Francisco, CA, 525 pp.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Lambrakis. N., Andreou. A.S., Polydoropoulos. P., Georgopoulos. E., Bountis. T., 2000, Non-linear analysis and forecasting of a brackish karstic spring, Water Resources Researches, Vol:36, No:4, p:875–884.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Larocque. M., Mangin. A., Razack. M., Banton. O., 1998, Contribution of correlation and spectral analyses to the regional study of a large karst aquifer (Charente, France), Journal of Hydrology, No:205, p:217–231.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>McDonald. M.G., Harbaugh. A.W., 1988, A Modular Three-Dimensional Finite difference Ground-Water Flow Model, Geological Survey Techniques of Water-Resources Investigations. No: twri6a1.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Milanovic. P., 1981, Karst Hydrogeology, W.R.P., Colorado, 434pp.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Nico. G., David. D., 2007, Methods in Karst Hydrogeology, Taylor and Francis Group, London, UK., 246pp.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Padilla. A., Pulido-Bosch. A., 1995, Study of hydrographs of karstic aquifers by means of correlation and cross-spectral analysis, Journal of Hydrology, No:168, p:73–89.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Padilla. A., Pulido-Bosch. A., Mangin. A., 1994, Relative importance of baseflow and quickflow from hydrographs of karst spring, Ground Water, Vol:32, No:2, p:267–277.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Panagopoulos. G., Lambrakis. N., 2005, Groundwater responses to recharge and human-induced stresses in the Trifilia karst aquifer, Greece, In: Krasny, J., Hrkal, Z., Bruthans, J. (Eds.), Proceedings of International Conference on Groundwater in Fractured Rocks, IHP-VI, Series on Groundwater, Prague, No:7, p:167–168.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Panagopoulos. G., Lambrakis. N., 2006, The contribution of time series analysis to the study of the hydrodynamic characteristics of the karst systems: Application on two typical karst aquifers of Greece (Trifilia, Almyros Crete), Journal of Hydrology, No:329, p:368– 376.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Rani. F.M., Chen. Z.H., 2010, Numerical Modeling of Groundwater Flow in Karst Aquifer, Makeng Mining Area, American Journal of Environmental Sciences, Vol:6, No:1, p:78-82.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11542_b92bb3e920d3a69401fca6e7d20266a5.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>استفاده ازتحلیل فرکتالى برای تعیین پویایی تکتونیک شمال منطقه لالی در شمال شرق خوزستان</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>چرچی</surname>
			            <given-names>عباس</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>خطیب</surname>
			            <given-names>محمد مهدی</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه زمین شناسی دانشگاه بیرجند</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>مظفر خواه</surname>
			            <given-names>محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ازشد تکتونیک</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>برجسته</surname>
			            <given-names>آرش</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکتری تکتونیک سازمان آب و برق خوزستان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2011</year>
			      </pub-date>
			      <volume>1</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>37</fpage>
			      <lpage>47</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>06</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>24</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2011, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2011</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11542.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11542.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>تحلیل فرکتالی برخی عوارض و ساختارهای زمین شناسی می تواند برای تعیین پویایی تکتونیکی یک منطقه مورد استفاده گردد. محاسبه ابعاد فرکتالی از تغییرات تراکم شکستگی در شمال منطقه لالی واقع در شمال شرق خوزستان بیانگر افزایش بعد فرکتالی شکستگی ها از جنوب به شمال می باشد. در جنوبی ترین بخش مطالعه شده، بعد فرکتالی حدود 398/1 و در شمالی ترین بخش به 617/1 افزایش می یابد. افزایش  بعد فرکتالی آبراهه ها از شمال به جنوب است. در شمالی ترین بخش مطالعه شده بعد فرکتالی حدود 805/1  و در جنوبی ترین بخش به 862/1 افزایش می یابد. ابعاد فرکتالی مرکزسطحی زمین لرزه ها از خاور به باختر افزایش چشمگیری دارد. انطباق ابعاد فرکتالی تراکم شکستگی و مرکزسطحی زمین لرزه ها نشان می دهد که از جنوب شرق به سمت شمال شرق تراکم شکستگی و زلزله های منطقه افزایش می یابد. از جنوب غرب به سمت شمال شرق تراکم آبراهه های منطقه کاهش می یابد. عامل تاثیر گذار وجود راندگی ها  می باشد که باعث افزایش ارتفاع و تراکم شکستگی و زمینلرزه در منطقه شده است.
 </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>کلمات کلیدی: فرکتال</kwd>
						<kwd>تراکم شکستگی</kwd>
						<kwd>منطقه لالی</kwd>
						<kwd>تراکم آبراهه</kwd>
						<kwd>زمین لرزه</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation> آقاشاهی اردستانی.س.، 1385، لرزه زمین ساخت و توان لرزه ایی گسل زاهدان و اثر آن بر گستره شهر زاهدان، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه سیستان و بلوچستان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>مطیعی.ه.،1374، زمین‌شناسی ایران، زمین‌شناسی نفت زاگرس ـ 1، سازمان زمین‌شناسی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Berberian. M., King.G.C.P., 1981, Toward a paleaogeography and tectonic evolution of Iran, Canadaian Journal of Earh Sciences,No:18, p: 210-265.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Cello.G., Malamud.B.D., 2006,  Fractal Analysis  for Natural Hazards, Geological  Society Special Publication, NO:261, p: 171.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Falcon.N,L., 1974, An outline of the geology of the Iranian Makran, Geographical Journal, p:284-291.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>  Han.z., zhang. P., Wu.L., Hou.J., 1998, Charachcters about the modern movement of north Qilian shan block. In: Dep. Of  Geology, Peking University, Collection of  international Conference on Geological Science in Peking University. Siesmological press, Beijing.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Hovius.N., 1996, Regular spacing of drainage outlets from linear mountain belts. Basin Research. No: 8,p:29-44.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Jackson.J., Leeder.M., 1994, Drainage systems and the development of normal faults : an example from pleasant Valley Nevada. Journal of structural Geology, No:16.p:1041-1059.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation> Leeder.M., Jackson.j., 1993, The interaction between normal faulting and drainage in active extensional basins, with examples from the Western united states and central Greece. Basin Research, No:5,p:79-102.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Mandeibrot.B., 1983. The Fractal Geometry of nature, W.H.Freeman New york.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation> Tomkin.j.H, Braun.J., 1999, Simple models of drainage reorganization on a tectonically active ridge system,New Zealand Journal of Geology and Geophysics, Vol:42,p:1-10.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Turcotte. D.L.,1997, Fractals and Chaos in Geology and Geophysic, Cambridge Univ. Press.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11543_3cca8138777410e63f977618b90a9b38.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مطالعه محیط رسوبی وزمین شیمی ماسه سنگ های سازند کشکان</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>زارعی سهامیه</surname>
			            <given-names>رضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه لرستان دانشکده علوم گروه زمین شناسی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>یوسفی یگانه</surname>
			            <given-names>بیژن</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه لرستان دانشکده علوم گروه زمین شناسی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>زمانیان</surname>
			            <given-names>حسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه لرستان دانشکده علوم گروه زمین شناسی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>معظمی گودرزی</surname>
			            <given-names>فروغ</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشگاه لرستان دانشکده علوم گروه زمین شناسی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2011</year>
			      </pub-date>
			      <volume>1</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>48</fpage>
			      <lpage>61</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>06</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>13</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2011, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2011</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11543.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11543.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>سازندکشکان به سن پالئوسن- ائوسن میانی دارای بیشترین گسترش در منطقه لرستان است و دارای رخساره کنگلومرا، ماسه سنگ و سیلتستون است. در این مطالعه در هفت برش چینه شناسی مورد  نظر 15 رخساره سنگی به صورت Gm,Gms,Gp,Gt,Sm,Sp,St,Sh,Shr,Slr,Slp,Sfl,Fsm,Fm,L تعیین شده است و بر اساس آنها سه محیط رسوبی شامل رودخانه ی بریده بریده، رودخانه مئاندری کم پیچش و محیط ساحلی تفکیک شده است. در رخساره های ماسه سنگی نزدیک به منشأ فراوانی اکسید های آهن، سیلیسیم، آلمینیوم وجود دارد در رخساره های ماسه سنگی دورتر از منشأ فراوانی اکسیدهای کلسیم و منیزیم و  عنصر اورانیوم و استرانسیم مشاهده می شود. در رخساره های ساحلی کاهش اکسیدهای سدیم، پتاسیم، فسفر و تیتانیم مشاهده می شود.
 </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>کلمات کلیدی:  سازند کشکان</kwd>
						<kwd>رخساره های رسوبی</kwd>
						<kwd>XRF</kwd>
						<kwd>ماسه سنگ</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>فخاری دهخوار قانی، م.، 1356 بررسی چینه شناسی و محیط های رسوبی سازند کشکان در چهارگوش خرم آباد، پلدختر، کرمانشاه و شاه آباد غرب، پایان نامه کارشناسی ارشد دانشگاه تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Allen, J. R. L., 1963, The classification of cross- stratified units, with notes on their origin. Sedimentology, 2, 93-114.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Allen, J. R. L., 1983, Studies in fluviatile sedimentation: bars, bar complexes and sandstone sheets (low- sinuosity braided streams) in the Brownstones (L. Devonian), welsh Borders. Sedimentary Geology, 33, 237-293.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Allen, J. R. L, 1984, Parallel lamination developed from upper stage plane beds: a model based on the larger coherent structures of the turbulent boundary layer. Sedimentary Geology, 39, 227-242.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Bhattacharayya, A., Chakraborty, C. 2000,Analysis of sedimentary successions, a field manual, A.A. Balkema Publishers,. 408 P.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Bose, P. K., Chakraborty, P. P., 1994, Marine to fluvial transition: Proterozoic Upper Rewa Sandstone, Maihar, India. Sedimentary Geology, 89, 285-302.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Bridge, J. S., 1981, Bed shear stress over subaqueous dunes, and he transition upper- stage plane beds. Sedimentology, 28, 33-36.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Bridge, J. S., Mackey, S. D., 1993, A revised alluvial stratigraphy model. In: Marzo, M., Puigdefabregas, c. (eds.), Alluvial Sedimentation. Special Publication International Association of Sedimentologists, 17, 319-336.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Browne, G. H., Plint, A. G., 1994, Alternating braidplain and lacustrine deposition in a strike- slip setting: the Pennsylvanian Boss Point Formation of the Cumberland Basin. Maritime Canada Journal of Sedimentary Research, B, 64, 40-59.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Collinson, J. D. and Thompson, D. B., 1989, Sedimentary structures (2nd ed.). Unwin Hyman, London, 207 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Costa, J. E., 1988, Rheologic, geomorphic, and sedimentologic differentiation of water floods, hyper concentrated flows, and debris flows. In: V. R. Baker, R. C. Kochel, and P. C. Patton (eds.), Flood Geomorphology. Wiley, New York, NY, 113- 122.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Evans. J. E., 1991, Facies relationships, alluvial architecture and paleohydrology of a Paleogene humid- tropical alluvial fan system: Chumstick Formation, Washington State, USA. Journal of Sedimentary Petrology, 61, 732-755.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Ghazi, S., Mountney,N,P,.2009, Facies and architectural element analysis of a meandering fluvial succession: The Permian Warchha Sandstone,  Salt Range, Pakistan, Sedimentary Geology 221,99-126.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Harms, J. C., and Fahnestock, R. K., 1965, Stratification, bedforms, and flow phenomena (with an example from the Rio Grande). In Primary sedimentary structures and their hydrodynamic interpretation (ed. Middleton, G.V.), Society of Economic Paleontologists and Mineralogists, Special Publication 12, 84-115.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Harms,J.C., Southard, J.B., and Walker, R.G., 1982, Structures and sequences in Clastic Rocks. SEPM, short Cource Notes no.9,851 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Hein, F. J. and Walker, R. G., 1977, Bar evolution and development of stratification in the gravelly, braided, KickingHorseRiver, British Colombia. Canadian Journal of Earth Science, 14, 562-570.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Hubert, J. F. and Filipov, A. J., 1989, Debris flow deposits in alluvial fans on the west flank of the white Mountains, Owens valley, California, USA. Sedimentary Geology, 61, 177-205.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>James, G. A. and Wynd, J. G., 1965, Stratigraphic nomenclature of Iranian Oil Consortium Aggrement Area. AAPG Bull., 49, no. 12, 2182-2245.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Kumar, R., Ghosh, S. K., Mazari, R. K. and Sangode, S. J., 2003, Tectonic impact on the fluvial deposits of  Plio-Pleiostocene Himalyan foreland basin, India, Sedimentary Geology, 158, 209-234.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Mack, G. H. and James, W. C, 1992, Paleosols for Sedimentologists. The Geological Society of America, Short Course Notes, 127 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>McCabe, P. J. and Jones, C. M., 1977, The formation of Reactivation Surfaces within superimposed deltas and bedforms: Journal of Sedimentary Geology, 24, 707-715.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Miall, A. D. 1977. A review of the braided river depositional environment. Earth science Reviews 13, 1- 62.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Miall, A. D., 1985, Architectural- element analysis: a new method of facies analysis applied to fluvial deposits. Earth Science Reviews 22,  261-308.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Miall, A. D., 1996. The Geology of Fluvial Deposits, Sedimentary Facies, Basin Analysis and  Petroleum Geology, Springer- Verlag, Berlin, New York, 582 P.                          </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Perry, J. T. O., 1968, NW Lurestan geological survey (1121) unpublished Company Rep.           </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Ramos, A., Sopena, A., 1983, Gravel bars in low- sinuosity streams (Permian and Triassic, Central Spain). In: Collinson, J. D., Lewin, J. (eds.), Modern and Ancient Fluvial Systems. Special Publication International Association Sedimentologists, 6, 301-312.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Reading, H. G., 1986, Sedimentary Environment and Facies (2nd ed). Blackwell Scientific Publication, 615 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Reineck, H. E., Singh, I. B., 1980, Depositional Sedimentary Environments. Springer- verlag, Berlin, Heidelberg, New York, 551 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Rust, B. R., 1978, Depositional models for braided alluvium. In: Miall, A. D. (ed.), Fluvial sedimentology. Canadian Society of Petroleum Geologists Memoir, 5, 605-626.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Shanmugam, G., 1996, High- density turbidity currents: Are they sandy debris flow? Journal of Sedimentary Research, 66, 2-10.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Simpson, E. L., Dilliard, K. A., Rowell, B. F. and Higgins, D., 2002, The fluvial- to- marine transition within the post- rift Lower Cambrian Hardyston Formation, Eastern Pennsylvania, USA. Sedimentary Geology, 147-127-141.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Stocklin, J., 1972, Lexique Stratigraphic International. Vol. III, Fasicule 96, Iran, 1-283.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Teisseyre, A. K., 1975, Pebble fabric in braided stream deposits with examples from recent and frozen Carboniferous channels (IntrasudeticBasin, Central Sudetes). Geology Sdetica X (1), 7-47.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Tucker, M. B., 2003, Sedimentary rocks in the field (3rd edition). John Wiley &amp; Sons, 234 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Walker, R. G., Cant, D. J., 1984, Sandy Fluvial Systems. In: Walker, R.G. (ed.), Facies Models (2nd ed.). Geosicence, Canada, Reprint Series 1, 71-89.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Walker, R. G., Plint, A. G., 1992, Wave- and Storm- dominated shallow marine systems. In: Walker, R. G., and James, N. P. (eds.), Facies models: response to sea level change. Geological Association of Canada, New foundland, 219- 238.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Williams, P. F., Rust, B. R, 1969, The sedimentology of a braided river. Journal of Sedimentary Petrology, 39, 649-679.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Woo, J., Shinn, Y.J., Kwon, Y.K., Chough, S.K., 2006, The Janson and Myeonsan formation (Early Cambrian) of the Taebaek Group, mideast Korea: depositional processes and environments, Geosciences Journal, Vol. 10, No. 1,p.35-57.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Yagishita, K., 1997, Paleocurrent and analyses of fluvial conglomerates of the Paleogene Noda Group, northeast Japan. Sedimentary Geology, 109, 53-71.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11544_c94cf33182e958d12b54231e6d2853b1.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تحلیل زمین ریخت شناختی فعالیتهای زمین ساختی موثر در شکل گیری دریاچه مهارلو</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>فقیه</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار بخش علوم زمین دانشکده علوم دانشگاه شیراز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>سامانی</surname>
			            <given-names>بابک</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>خبازی</surname>
			            <given-names>سامان</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد بخش علوم زمین دانشکده علوم دانشگاه شیراز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>روشنک</surname>
			            <given-names>ریحانه</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد بخش علوم زمین دانشکده علوم دانشگاه شیراز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2011</year>
			      </pub-date>
			      <volume>1</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>62</fpage>
			      <lpage>66</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>06</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>24</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2011, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2011</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11544.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11544.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>دریاچه مهارلو به صورت یک فرونشست زمین ساختی با روند شمال غرب- جنوب شرق تحت تاثیر عملکرد گسلهای مهارلو و قره در جنوب شرق شهر شیراز تشکیل شده است. وجود گسل در حاشیه دریاچه و ایجاد سیماهای زمین ریختی در جبهه های کوهستانی مجاور، زمینه مناسبی را برای ارزیابی فعالیت های زمین ساختی موثر در شکل گیری آن فراهم نموده است. با رویکرد کمی در تحلیل های زمین ریخت شناسی و اندازه گیری شاخص های زمین ریختی نظیر شاخص پیچ و خم جبهه کوهستان  و شاخص نسبت پهنای دره به عمق دره ، میزان فعالیت زمین ساختی گسل های موثر در شکل گیری این دریاچه مورد ارزیابی قرار گرفته است. نتایج حاصل از تحلیل های زمین ریختی و ریخت سنجی در امتداد جبهه های کوهستان حاشیه دریاچه مهارلو حاکی از آن است که میزان فعالیت زمین ساختی در بخش های شمال شرق (گسل مهارلو) و جنوب غرب (گسل قره)  این دریاچه متفاوت است. این نتایج نشان می دهد که گسل قره از لحاظ  میزان فعالیت زمین ساختی، فعال تر از گسل مهارلو می باشد. نتایج حاصل ازتحلیل آماری داده های زمین ریختی در طول گسلهای قره و مهارلو حاکی از رده بندی فعالیت زمین ساختی در طول هر کدام از این گسل هاست که می تواند در ارتباط با تغییر شرایط زمین شناسی و یا جزء بندی استرین در طول گسل ها باشد.
 
 </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>کلمات کلیدی: شاخص زمین ریختی</kwd>
						<kwd>فعالیت زمین ساختی</kwd>
						<kwd>دریاچه مهارلو</kwd>
						<kwd>گسل قره</kwd>
						<kwd>گسل مهارلو</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>عندلیبی. م.ج.، اویسی. ب.، 1378، سایزموتکتونیک مدرن، انتشارات تخت جمشید، شیراز، ایران، 318صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Alavi.M., 1994, Tectonic of the Zagros orogenic belt of Iran: new data and interpretations,Tectonophysics, Vol: 229, p:211–238.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Berberian.M., King.G.C., 1981, Towards a palaeogeography and tectonics evolution of Iran, Canadian Journal of Earth Sciences, Vol: 18, p: 210–265.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Burbank.D., Anderson.R., 2001, Tectonic Geomorphology. Blackwell Science, Oxford.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Cobbold.P.R.,Davy.P.,Gapais.D., Rossello.E.A., Sadybakasov.E., Thomas.J.C., Tondji.J.J., Urreiztieta.M.D., 1993, Sedimentary basins and crustal thickening. Sedimentary Geology, Vol: 86, p:77-89.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>El-Hamdouni.R., Irigaray.C., Fernandez.T., Chacón.J., Keller.E.A., 2008, Assessment of relative active tectonics, southwest border of Sierra Nevada (southern Spain), Geomorphology, Vol: 96, p:150–173.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Faghih.A., Samani.B., Kusky.T., Khabazi.S., Roshanak.R., 2011, Geomorphologic assessment of tectonic activity in the MaharlouLakeBasin, Zagros Mountains of Iran. Geological Journal (in press).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Fayazi.F., Lak.R., Nakhaei.M., 2007, Hydrogeochemistry and brine evolution of MaharlouSalineLake ,southwest of Iran. Carbonates and Evaporites, Vol: 22, p:33-42.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Forghani.G., Moore.F., Lee.S., Qishlaqi.A., 2009, Geochemistry and speciation of metals in sediments of the MaharluSalineLake, Shiraz, SW Iran. Environmental Earth Sciences, Vol: 59, p:173–184.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Keller.E.A., Pinter.N., 2002, Active tectonics: Earthquakes, Uplift and Landscapes. Prentice Hall, New Jersey, 338 pp.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Silva.P.G., Goy.J.L., Zazo.C., Bardajm.T., 2003, Fault generated mountain fronts in Southeast Spain: geomorphologic assessment of tectonic and earthquake activity. Geomorphology, Vol: 250, p:203–226.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11545_294f72691411d391834b4aac678a0aab.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مکان یابی محل مناسب اجرای تغذیه مصنوعی در آبخوان دشت حصاروئیه به کمک مدل ریاضی و GIS</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>رضایی</surname>
			            <given-names>محسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار دانشگاه تربیت معلم تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>جمعه نیا</surname>
			            <given-names>جلال</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد هیدروژئولوژی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>خدائی</surname>
			            <given-names>کمال</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیات علمی پژوهشکده جهاد دانشگاهی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2011</year>
			      </pub-date>
			      <volume>1</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>67</fpage>
			      <lpage>79</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>25</day>
			          <month>05</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>26</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2011, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2011</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11545.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11545.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>در این مقاله، جریان آب زیرزمینی دشت حصاروئیه واقع در غرب زاهدان، به کمک مدل ریاضی آب­های زیرزمینی با استفاده از GIS و انترفاز GMS به روش مدل مفهومی شبیه­سازی شده است. پس از جمع­آوری اطلاعات مورد نیاز، ساخت پایگاه اطلاعاتی و تلفیق اطلاعات، مدل مفهومی آبخوان در محیط GMS تهیه گردیده است. تهیه مدل ریاضی دشت حصاروئیه به هدف پیش­بینی وضعیت آینده آبخوان و بررسی اثرات تغذیه مصنوعی  بر آبخوان در گزینه­های مختلف مدیریتی انجام شده است. با توجه به اجرای سد تغذیه ای گلک در منطقه، امکان تامین آب تغذیه مصنوعی از این سد مد نظر قرار گرفته است. پس از مدلسازی ریاضی آبخوان، واسنجی مدل در شرایط پایدار و ناپایدار و صحت سنجی مدل برای یک دوره یکساله، پیش­بینی سطح آب سفره آبدار برای 4 سال آبی آینده ( مهر 1387 تا مهر 1391 ) انجام شد و با تعریف سناریوهای مختلف، مکان مناسب اجرای طرح تغذیه مصنوعی مورد بررسی قرار گرفت. نتایج نشان داده است که بهترین مکان برای تزریق آب ذخیره شده پشت سد به سفره آبدار، گزینه شماره 3 در فاصله حدود سه کیلومتری پائین دست محور سد مشخص می‌باشد. مناسبترین زمان برای تزریق آب به حوضچه­ها ماه­های بهمن، اسفند و فروردین است.
 </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>کلمات کلیدی: تغذیه مصنوعی</kwd>
						<kwd>دشت حصاروئیه</kwd>
						<kwd>مدل ریاضی</kwd>
						<kwd>مدل مفهومی</kwd>
						<kwd>GMS</kwd>
						<kwd>GIS</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>اصغری، ک، سوری نژاد، ج، ذواالانوار، ع، ١٣٨٤، پیش بینی عملکرد بهینه آبخوان دشت برخواربه روش شبیه­سازی – بهینه­سازی ، مجله علوم و فنون کشاورزی و منابع طبیعی،سال نهم ، شماره سوم.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>دانشگاه سیستان و بلوچستان، حوزه معاونت پژوهشی، ١٣٨٣، مطالعات ژئوالکتریک دشت حصاروئیه، استان سیستان و بلوچستان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>خدایی، ک، ناصری، ح، اسدیان، ف، ١٣٨٤، شبیه­سازی سیستم جریان آب زیرزمینی دشت تسوج با استفاده از مدل ریاضی و GIS ، بیست و یکمین گردهمائی علوم زمین شناسی ، سازمان زمین شناسی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation> سرگزی، ا. ، ١٣٨٦، بررسی اثرات احداث سد گوهرکوه  بر روی آبخوان دشت گوهرکوه  و مدیریت آبخوان توسط مدل ریاضی آب­های زیرزمینی، پایان نامه کارشناسی ارشد هیدروژئولوژی، دانشگاه سیستان و بلوچستان، زاهدان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>شرکت مهندسی پارس کنسولت، ١٣٧٩، طرح سد تغذیه مصنوعی گلک در حصارو غرب زاهدان، جلد 2.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>شهسواری، ع،  ١٣٨٢، تهیه بیلان آبی و مدل ریاضی آبخوان دشت عجب شیر با استفاده از ModFlow  و GIS ، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تبریز.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>شهسواری، ع ، خدایی، ک ، ١٣٨٤، تهیه مدل جریان آب زیرزمینی آبخوان دشت بهبهان با استفاده از GIS ، مجموعه مقالات نهمین همایش زمین شناسی ایران، دانشگاه تربیت معلم تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>کرسیک، ن.، ترجمه­ی چیت­سازان، م.، کشکولی، ح. ع.، ١٣٨١، مدل­سازی آب­های زیرزمینی و حل مسائل هیدروژئولوژی، انتشارات دانشگاه شهید چمران، اهواز.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Anderson,M.P., Woessner ,W.W., 1991, Applied Groundwater Modeling: simulation of flow andadjective transport , San Diego : Academic press Inc.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>A.A. shaki, A.j. Adeloye, 2007, Mathematical modeling of effects of Irawan irrigation project water abstraction on the murzuq aquifer system in Libya, Elsevier.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Mitchell, V.G,. Mein, R.G., McMahon, T.A., 2001, Modeling the urban cycle. Environmental Modeling and Software 16(2001) 615629, Press, Columbus, Ohio.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Reeve, A. S., J. Warzocha, P . H. Glaser and D. I. Siegel. 2001 . Regional groundwater flow modelling of the Glacial Lake Agassiz Peatlands. J. Hydrol. 243: 91-100.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11546_e955f060af82420e3b01fd1092bce371.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>زمین شیمی و زمین دما سنجی کانسار مس جیان (بوانات)، زون سنندج-سیرجان، شمال شرق استان فارس</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>مر</surname>
			            <given-names>فرشید</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکترای بخش علوم زمین دانشکده علوم دانشگاه شیراز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>اسدی</surname>
			            <given-names>سینا</given-names>
			          </name>
					  <aff>بخش علوم زمین دانشکده علوم دانشگاه شیراز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>فتاحی</surname>
			            <given-names>نسیم</given-names>
			          </name>
					  <aff>بخش علوم زمین دانشکده علوم دانشگاه شیراز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2011</year>
			      </pub-date>
			      <volume>1</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>80</fpage>
			      <lpage>92</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>06</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>13</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2011, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2011</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11546.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11546.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>کانسار مس جیان(بوانات) در لبه ی شرقی زون دگرگونی سنندج-سیرجان در جنوب غرب ایران (195 کیلومتری شمال شرق شیراز) و در مجموعه سنگهای آتشفشانی-رسوبی دگرگون شده سوریان به سن پرمو تریاس قرار گرفته است. کانسنگ مس به شکل کالکوپیریت رگه ای، رگچه ای و افشان دیده می شود. الگوی پراکندگی عناصر خاکی کمیاب (REE) در سنگ میزبان آتشفشانی دگرگون شده و آلبیت- اپیدوت-کلریت شیست نشان دهنده­ ی منشا مافیک این سنگها است. طی دگرسانی، تهی شدگی عناصر REE در سنگ میزبان به صورت بخشی همراه با عناصر سنگ دوست درشت یون (LILE) و فلزات واسطه (TTE)، و در مقابل غنی شدگی عناصر جزیی با قدرت میدان بالا (HFSE) رُخ داده است. داده های حاصل از مطالعه میانبارهای سیال در کوارتز همزاد با کالکوپیریت نشان می دهد که کان توده مس جیان از نوع ذخایر مس گرمابی میان دمایی است. تشکیل سیالات دگرگونی-گرمابی با بیشترین فراوانی بین 200 تا 350 درجه سانتیگراد و شوری 02/0 تا 18 درصد وزنی معادل NaCl  در فشار کمتر از 300 بار در محدوده شرایط فشار و دمای رخساره شیست سبز تا آمفیبولیت زیرین رخ داده است. وجود رژیم های ساختاری شکنا تا شکل پذیر در منطقه موجب تحرک مجدد سیالات دگرگونی در امتداد زون های عمیق بُرشی، مرزهای سنگ شناختی و شکستگی های سطحی شده است که پیامد آن رسوبگذاری کانه های مس می باشد. تغییرات فیزیکی- شیمیایی سیالات دگرگونی و برهمکنش آنها با سنگ میزبان دگرگونی می تواند ساز و کاری موثر در رسوبگذاری کانه های مس در اثر سرد شدگی سیالات و افزایش چگالی، حباب زایی، افزایشpH، کاهش فعالیت لیگاندها و افت ثابت دی الکتریک H2O در منطقه جیان باشد.
 </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>کلمات کلیدی: مس</kwd>
						<kwd>کانه زایی</kwd>
						<kwd>سیال گرمابی</kwd>
						<kwd>میانبار سیال</kwd>
						<kwd>جیان</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Alavi. M., 2007, Structures of the Zagros Fold-Thrust belt in Iran, American Journal of Science, Vol: 13, p: 1064–1095.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Bao. Zh., Zhao. Zh., Guha. J., Williams-Jones. A. E., 2004, HFSE, REE, and PGE geochemistry of three sedimentary rock-hosted disseminated gold deposits in southwestern Guizhou Province, China, Geochemical Journal., Vol: 38, p: 363-381.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Bau. M., 1991, Rare-earth element mobility during hydrothermal and metamorphic fluid-rock interaction and the significance of the oxidation state of europium, Chemical Geology, Vol: 93, p: 219-230.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Colvine. A.C., 1989, An empirical model for the formation of Archean gold deposits: Products of final cratonization of the Superior Province, Canada, Economic Geology, Vol: 6, p: 37-53.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Cox. D.P., Singer. D.A., 1988, Distribution of gold in porphyry copper deposits, U.S.Geological Survey Bulletin, Vol: 1877, p: 1-14.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Fan. H. R., Groves. D.I., Mikucki. E. J., Mc Naughton. N.J., 2000, Contrasting fluid types at the Nevoria gold deposit in the Southern Cross greenstone belt, Western Australia, Implications of auriferous fluids depositing ores within and Archean banded iron formation, Economic Geology, Vol: 95, p: 1527-1536.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Giles. A. D., Marshall. B., 2004, Genetic significance of fluid inclusions in the CSA Cu-Pb-Zn deposit, Cobar, Australia, Ore geology Reviews, Vol: 24, p: 241-266.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Groves. D.I., Ridley. J.R., Bloem. E.M.J., Gebre-Mariam. M., Hagemann. S.G, Hronsky. J.M.A., Knight. J.T, McNaughton. N.J, Ojala. J., Vielreicher R.M., McCuaig. T.C., Holyland. P.W., 1995, Lode gold deposits of the Yilgarn Block: products of late Archean crustal scale overpressured hydrothermal systems, Special Publication of Geological Society of London, Vol: 95, p: 155-172.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Groves. DI., Goldfarb. RJ., Robert. F., Hart. CJr., 2003, Gold deposits in metamorphic belts: overview of current understanding, outstanding problems, future research and exploration significance, Economic Geology, Vol: 98, p: 1-29.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation> Hall. D. L., Sterner. S. M., Bodnar. R. J., 1988, Freezing point depression of NaCl–KCl-H2O solutions,Economic Geology, Vol: 93, p: 97-202.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Henderson. P., 1989, Rare earth element geochemistry, Elsevier, 510 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Hitzman. M.W., 2000, Iron oxide - Cu - Au deposits, what, where, when and why?Australian Mineral Foundation, Vol: 1, p: 9 – 25.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Kesler. E. S., 2005, Ore-Forming Fluids, Elements, Vol: 1, p: 13-18.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Kontak. D. J., Kerrich. R., 1997, An isotopic (C, O, Sr) study of vein gold deposits in the Meguma Terrone Nova Scotia: Implication for source reservoirs, Economic Geology, Vol: 92, p: 161-180.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Lottermoser. B.G., 1992, Rare earth elements and hydrothermal ore formation processes, Ore Geology Reviews, Vol: 7, No: 1, p: 25-41.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>McLennan. S. M., 1989, Rare earth elements in sedimentary rocks: influence of provenance and sedimentary processes, Reviews in Mineralogy, Vol: 21, p: 169–200.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Mikucki. E.J., Groves. D.I., 1990, Genesis of primary gold deposits: gold transport and depositional models, Geol. Dep. and Uni. Extension. The Uni. of Western Aus. Pub.,  Vol: 20, p: 212-220.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation> Mousivand. F., Rastad. E., Meffre. S., Jan. P., Solomon. M., Zaw. Kh., 2010, U-Pb geochronology and Pb isotope characteristics of the Chahgaz volcanogenic massive sulphide deposit, southern Iran,  International Geology Review, p: 1-24.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Mousivand. F., Rastad. E., Hoshino. K., Watanabe. M., 2007, The Bavanat Cu-Zn-Ag orebody: First recognition of a Besshi-type VMS deposit in Iran, N. Jb. Miner. Abh, Vol: 183, No:3, p: 297–315.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Nielsen. R.L., Forsythe. L.M., Gallahan. W.E., Fisk. M.R., 1994, The major element controls on the partitioning of HFSE between magnetite and mafic to intermediate composition natural silicate liquids at 1 atmosphere, Chemical Geology, Vol: 117, p: 167-193.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Pirajno. F., 2009, Hydrothermal mineral deposits, principle and fundamental concept for the exploration geologist, Springer, 706 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Powell. R., Will. T.M., Phillips. G.N., 1991, Metamorphism in Archean greenstone belts- calculated fluid compositions and implications for gold mineralization, Journal of Metamorphic Geology, Vol: 9, p: 141–150.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Ridley. J.R., Diamond. L.W., 2000, Fluid chemistry of orogenic lode gold deposits and implications for genetic models, Economic Geology, Vol: 13, p: 146–162.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Robb. L., 2005, Introduction to ore forming processes, Blackwell publishing British Library, 370 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Roedder. E., 1984, Fluid inclusions (Reviews in mineralogy), Mineralogical Society of America, Michigan, 644 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Sarkarinejad. Kh., Azizi. A., 2008, Slip partitioning and inclined dextral transpression along the Zagros Thrust System, Iran, Journal of Structural Geology., Vol: 30, p: 116-136.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Sheikholeslami. M.R., 2002, Evolution structurale et metamorphique de la marge sud de la microplaque de l’Iran central: les complexes metamorphiques de la region de Neyriz (Zone de Sanandaj-Sirjan). These, universite de Brest, Ph.D thesis, 194 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Sheikholeslami. M.R., Pique. A., Mobayen. P., Sabzehei. M., Bellon. H., Emami. M. H., 2008, Tectono-metamorphic evolution of the Neyriz metamorphic complex,Quri-Kor-e-Sefid area (Sanandaj-Sirjan Zone, SW Iran), Journal of Asian Earth Sciences, Vol: 31, p: 504–521. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Smith. M. P., Henderson. P., Campbell. S., 2000, Fractionation of the REE during hydrothermal processes: Constrains from the Bayan Obo Fe-REE-Nb deposit, Inner Mongolia, China, Geochimica et Cosmochimica Acta., Vol: 64, No: 18, p: 3141-3160. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Wakita. H., Ray. P., Schmitt. R. A., 1971, Abundances of the 14 rare earth elements and 12 other trace elements in Apollo12 samples: five igneous and one breccia rocks and four soils, Proc 2nd Lunar Sciences Conference, p: 139- 1329.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Wilkinson. J. J., 2001, Fluid inclusions in hydrothermal ore deposits,Lithos, Vol: 55, p: 229-272.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation> Wood. S. A., Vlassopoulos. D., 1991, The genesis of pegmatites containing high technology metals (Be, Li, Nb, Ta, REE, Zr, Ga and Ge): Theoretical Thermodynamic calculations of the content of high technology metals in aqueous vapor from 600 to 1200 K at 1 Kb”. Contrib. Mineral. Petrol, Vol: 109, No: 2, p: 139-150.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation> Wood. S.A., Samson. I.M., 1998, Solubility of ore minerals and complexation of ore metals in hydro- thermal solutions, Reviews in Economic Geology, Vol: 10, p: 33–80.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Zhang. Y.G., Frantz. J.D., 1987, Determination of the homogenization temperatures and densities of supercritical fluids in the system NaCl–KCl–CaCl2–H2O using synthetic fluid inclusions, ChemicalGeology,Vol:64,p:335-350.  </element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11547_6425b5ce01e5d8872012b1ab184599d3.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تجزیه و تحلیل محیط رسوبی جلگه سیلابی و محیط پیرامونی رودخانه در جلگه میناب</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>حسن زاده</surname>
			            <given-names>مجمد مهدی</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گره جغرافیای دانشگاه شهید بهشتی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>نوحه گر</surname>
			            <given-names>احمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار گروه مرتع و آبخیز داری دانشگاه هرمزگان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>حیدرزاده</surname>
			            <given-names>مریم</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد مرمتع و آبخیزداری</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2011</year>
			      </pub-date>
			      <volume>1</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>93</fpage>
			      <lpage>103</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>11</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>16</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2011, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2011</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11547.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11547.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>یکی از بخشهای اصلی بررسی تحولات جلگه میناب، شناخت ویژگیهای رسوبی آن می باشد . رسوب شناسی منطقه کمک مهمی در درک تحولات ژئومورفیک منطقه و در نتیجه خصوصیات سفره های آب زیرزمینی منطقه خواهد داشت.جلگه میناب با وسعت کل 8/1378 کیلومتر مربع و حداکثر ارتفاع 50 متر در شمال شرقی تنگه هرمز در استان هرمزگان قرار دارد . رودخانه اصلی آن رودخانه میناب است.از آنجا که در این تحقیق تغییرات محیط رسوبی بعد از محل احداث سد میناب و نقش آن بر آب های زیرزمینی میناب هدف اصلی تحقیق بوده ، لذا جلگه میناب مورد بررسی میدانی قرار گرفته و برای منشاءیابی رسوب های جلگه میناب، 47 مغزه رسوبی بر پایه 47 حلقه چاه اکتشافی و مشاهده ای ، از منطقه برداشت و مورد آزمایش دانه سنجی قرار گرفت.برای بررسی ویژگی تغییرات نهشته ها، بر پایه چاههای اکتشافی موجود تعداد 6 برش زمین شناسی تهیه گردیده است . برش های تهیه شده مؤید این نظریه هستند که در شمال شرقی جلگه، رسوبهای مخروطه افکنه ای غالب است.همچنین این برشها نشان می دهند که یک حوضه عمیق آبرفتی در مشرق شهر فعلی میناب و جنوب آن قابل تشخیص است. بطور کلی نتیجه ای که از این تحقیق گرفته شد این است که آبرفت در مجاورت ارتفاعات خصوصا ورودی رودخانه میناب به جلگه و در محدوده مخروط افکنه های ناحیه شمالی، دانه درشت و کلا به صورت مخلوطی از ریگ، شن، ماسه و کمی سیلت و رس بوده و بتدریج به سمت دریا از قطر رسوب کاسته و تبدیل به رسوبهای دانه ریز سیلتی ،ماسه ای و رسی می گردد. در شمال جلگه میناب علاوه بر بالا بودن نفوذ پذیری، احتمالا بالا بون تغذیه سفره های آب زیرزمینی ناشی از گسل میناب می باشد که در نتیجه مجاورت گسل میناب با آبرفت این منطقه صورت گرفته است.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>کلمات کلیدی: جلگه سیلابی</kwd>
						<kwd>محیط رسوبی</kwd>
						<kwd>آب های زیرزمینی</kwd>
						<kwd>جلگه میناب</kwd>
						<kwd>هرمزگان</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>اجل لوئیان رسول ، جعفر غیومیان، محمود هاشمی، محمود وفائیان، حمید پاکزاد و نسرین جمی .، بررسی زمین شناسی مهندسی آبرفت های شرق اصفهان، چهارمین کنفرانس زمین شناسی مهندسی و محیط زیست ایران، دانشگاه تربیت مدرس</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>بریج ، جان اس .، 1387 ، رودخانه ها و دشت های سیلابی ( جلد اول : دینامیک و فرایندها ) ، محمد حسین رضائی مقدم و مهدی ثقفی ، تهران ، انتشارات سمت.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>پرایس، م .، 1370 ، مقدمه ای بر آب های زیرزمینی، سعداله ولایتی و شهریار رضائی، انتشارات خراسان،چاپ اول.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>تاری فتح اله, سیدمحمدرضا سیدنورانی و پریسا رفیعی.، 1385، برآورد ارزش حقیقی آب های زیرزمینی در مناطق مختلف ایران (مطالعه موردی استان های تهران، سیستان و بلوچستان و کرمان پژوهشنامه اقتصادی،  تابستان; 6،2 (پیاپی) ،150-121.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>رضایی، خلیل ، سوسن نوروزی و رضا صراف .، بررسی آسیب ها و اثرات مجتمع فولاد مبارکه بر محیط زیست با استفاده از مطالعات ژئوشیمیایی و ژئوالکتریکی، چهارمین کنفرانس زمین شناسی مهندسی و محیط زیست ایران، دانشگاه تربیت مدرس.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>رقیمی مصطفی.،  1383، بررسی کیفیت شیمیایی آب های زیرزمینی در مجاورت محل دفن مواد زاید جامد شهر گرگان ، محیط شناسی پاییز; 30(35)، 77-84.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>سازمان زمین شناسی ایران، نقشه زمین شناسی مقیاس 1:250000 شیت میناب.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>سلطانی کوپایی سعید .، 1382 ، بررسی محدوده اصفهان از نظر نوع محیط رسوبی و تغییرات مسیر زاینده رود در آن، منابع طبیعی ایران زمستان 1382; 56(4):351-364.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>سنجری غلام رضا و  غلام حیدر زورقی .، 1380 ، بررسیاثر پخش سیلاب بر تغییرات سطح آب های زیرزمینی آبخوان پسکوه سراوان ، پژوهش و سازندگی، بهار; 14(1 (پی آیند 50) .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>لطیف مسعود و همکاران .،1384 ، بررسی آلودگی نیترات و منشایابی آن در آب های زیرزمینی جلگه مشهد ، علوم کشاورزی و منابع طبیعی خرداد - تیر، 32-21  (2) 12.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>محمدی فتیده ، محمد .، 1382، شناخت منابع آب های زیرزمینی جلگه فومنات و مطالعه تغییرات کیفیآنها ، علوم کشاورزی ایرا ن ،  90-77 (1) 34 .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation> مهندسین مشاور آب ورزان .، 1372 ، طرح توسعه منابع آب و آبخیزداری حوزه سد استقلال میناب ، وزارت نیرو . شرکت سهامی آب منطقه ای استان هرمزگان, مطالعات زمین شناسی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>موسوی حرمی ، رضا .، 1382 ، رسوب شناسی ، مشهد ، آستان قدس رضوی ، شرکت به نشر ، چاپ نهم.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>نوحه گر احمد و مجتبی یمانی .، 1385، ژئومورفولوژی ساحلی شرق تنگه هرمز با تاکید بر فرسایش بادی، دانشگاه هرمزگان، صص250.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>ناصری حمیدرضا و  فرشاد علی جانی .، 1386، بررسی منابع آلاینده های آب های زیرزمینی جلگه ایذه، شمال شرقخوزستان ، علوم محیطی تابستان; 4(4):33-46.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>ولایتی ، سعداله .، 1383 ، جغرافیای آبها ، انتشارات جهاد دانشگاهی مشهد.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Hoelting . B ,1980 ., Hydrogeologic , Verlg . Enke . P 63.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Hosseinpoor Kooveei, H., 2000, Water Quality Analysis of the Sarchahan Plain Aquifer, Hormozgan, Iran, M.SC Thesis in Water Resources, ITC, The Netherland.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Selley. R.C .,1982 ,An Introduction to Sedimentology . 2nd ed , A Cademic Press , London , 417 p.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11548_0a4fb200223fa1925d20299b82f61dd1.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مکان یابی محل دفن پسماندهای شهری با استفاده از سیستم اطلاعات جغرافیایی( GIS) : نمونه موردی شهر لامرد</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>فیروزی</surname>
			            <given-names>محمدعلی</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>امانپور</surname>
			            <given-names>سعید</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>محمدی</surname>
			            <given-names>عباس</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد جغرافیا و برنامه ریزی شهری دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>22</day>
			        <month>06</month>
			        <year>2011</year>
			      </pub-date>
			      <volume>1</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>104</fpage>
			      <lpage>112</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>11</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>16</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2011</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2011, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2011</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_11548.html">http://aag.scu.ac.ir/article_11548.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>دفن بهداشتی مواد زاید جامد شهری به عنوان یکی از عناصر سیستم مدیریت مواد زاید، دارای مراحل مختلف و دقیق اعم؛ از انتخاب مکان، آماده سازی آن و بهره برداری از محل است که هر کدام نیاز به انجام مطالعه، بررسی و اعمال مدیریت صحیح دارد. هدف این پژوهش، مطالعه و بررسی عوامل و پارامترهای متعدد دخیل در مکانیابی محل دفن زباله های و پسماندهای شهری با استفاده از نرم افزار GIS و مدل AHP در شهر لامرد می باشد. روش انجام تحقیق در این پژوهش کاربردی، مطالعه و بررسی فاکتورها و عوامل موثر در مکانیابی محل دفن زباله های شهر لامرد می باشد که عبارت اند از: زمین شناسی، شیب منطقه، فاصله از مراکز جمعیتی( شهر و روستا)، فاصله از فرودگاه، فاصله از اراضی کشاورزی، دسترسی به راههای ارتباطی، فاصله از آب های سطحی و فاصله از مراتع و جنگل. اطلاعات عوامل فوق، از دو روش کتابخانه ای و میدانی گردآوری شده و در محیط نرم افزاری GIS وارد و با استفاده از مدل AHP تحلیل شده اند . مهم ترین نتیجه این تحقیق در این موضوع خلاصه می شود که با استفاده از داده ها و اطلاعات گردآوری شده و نرم افزارGIS  و مدل  AHP( فرایند تحلیل سلسله مراتبی چند معیاره) اقدام به مکان یابی محل مناسب دفن بهداشتی پسماند تولیدی در شهر لامرد شده است و از 5 مکان پیشنهادی جهت دفن بهداشتی زباله، بهینه ترین مکان انتخاب گردیده است.
 </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>کلمات کلیدی: مواد زاید جامد</kwd>
						<kwd>پسماند شهری</kwd>
						<kwd>دفن بهداشتی زباله</kwd>
						<kwd>مکان یابی</kwd>
						<kwd>شهر لامرد وGIS</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>اصغری مقدم، محمدرضا،( 1378)، جغرافیای شهری 1( ژئومورفولوژی)، انتشارات مسعی، دانشگاه آزاد اسلامی ایران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>پرهیزکار، اکبر و عطا غفاری گیلانده،( 1385)، سامانه اطلاعات جغرافیایی و تحلیل تصمیم چند معیاری، تهران، انتشارات سمت.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>چوبانو گلوس، جرج و همکاران،( 1388)، مدیریت جامع پسماند( اصول مهندسی و مسائل مدیریتی)، (مترجم؛ نعمت اله جعفرزاده و همکاران)، چاپ دوم، انتشارات خانیران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>حیدرزاده، نیما،( 1380)، مکان یابی محل دفن مواد زاید جامد شهری با استفاده از GIS برای شهر تهران، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت مدرس تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>خراسانی، نعمت اله و همکاران،( 1383)، مطالعات زیست محیطی در جهت انتخاب محل دفن مناسب برای دفن زباله های شهر ساری، مجله منابع طبیعی ایران، جلد 57، شماره2.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>زبردست، اسفندیار،( 1380)، کاربرد فرآیند تحلیل سلسله مراتبی در برنامه ریزی شهری و منطقه ای، تهران، دانشکده هنرهای زیبا، شماره 10.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>شمسایی فرد، خدامراد،( 1382)، مکان یابی محل دفن بهداشتی مواد زاید جامد شهری بروجرد با استفاده از GIS، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت معلم تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>صمدی، محمدتقی و همکاران،( 1386)، مکان یابی محل دفن زباله در شهر زرن با استفاده از نرم افزارGIS، دهمین همایش ملی بهداشت محیط، همدان، دانشگاه علوم پزشکی همدان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>طاهری، سمیرا و محمدرضا اشرف زاده،( 1388)، ارزیابی اثرات زیست محیطی طرح توسعه محل های دفن پسماند ـ مطالعه موردی: برمشور ـ شیراز، دوازدهمین همایش ملی بهداشت محیط ایران، تهران، دانشکده بهداشت علوم پزشکی شهید بهشتی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>عبدلی، محمدعلی،( 1372)، سیستم مدیریت مواد زاید جامد شهری و روش های کنترل آن، سازمان بازیافت و تبدیل مواد زاید، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>مجلسی، منیره و حجت دامن افشان،( 1388)، مکان یابی محل دفن پسماندهای شهری شهرستان دزفول با استفاده از سیستم اطلاعات جغرافیایی، دوازدهمین همایش ملی بهداشت محیط ایران، تهران، دانشکده بهداشت علوم پزشکی شهید بهشتی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>مخدوم، مجید و همکاران،( 1380)، ارزیابی و برنامه ریزی محیط زیست با سامانه های اطلاعات جغرافیایی، تهران، انتشارات دانشگاه تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>مشکینی، ابوالفضل و هیمن شهابی و ایوب ذوقی،( 1387)، شهر و هویت شهری، دومین کنفرانس بین المللی شهر برتر طرح برتر، همدان .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>نیرآبادی، هادی و محمود حاجی میررحیمی( 1386)، به کارگیری روش های سلسله مراتبی و فازی در مکان یابی دفن زباله شهر تبریز، دهمین همایش ملی بهداشت محیط، همدان، دانشگاه علوم پزشکی همدان.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Martin. M., 2003, Globalization, development and municipal solid waste management in third word cities, p.300.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Bishnu.P. T., 2001, Public and private factors involvement in municipal solid waste management,p.200.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>