<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2017.12701</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12701_1a0bff4f6467f7cdc716ee4e2dfb6f3d.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی اقتصادی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی خصوصیات زمین شناسی، کانی شناسی، زمین شیمیایی و مطالعه میانبارهای سیال کانسار سرب و روی دیزلو، اصفهان</article-title>
			        <subtitle>بررسی خصوصیات زمین شناسی، کانی شناسی، زمین شیمیایی و مطالعه میانبارهای سیال کانسار سرب و روی دیزلو، اصفهان</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>احمدنژاد</surname>
			            <given-names>فرهاد</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی دانشکده علوم دانشگاه لرستان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>زمانیان</surname>
			            <given-names>حسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی دانشکده علوم دانشگاه لرستان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>یوسف زاده</surname>
			            <given-names>فاطمه</given-names>
			          </name>
					  <aff>گروه زمین شناسی دانشکده علوم دانشگاه لرستان</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>6</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>1</fpage>
			      <lpage>21</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>28</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>02</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12701.html">http://aag.scu.ac.ir/article_12701.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>کانسار سرب و روی دیزلو، در بخش میانی کمربند دگرگونی سنندج- سیرجان و در 57 کیلومتری شمال شرق اصفهان واقع شده است. مهمترین واحدهای سنگی رخنمون یافته در منطقه مورد مطالعه شامل شیل و ماسه‌سنگ ژوراسیک و تناوب سنگ‌آهک خاکستری تیره تا روشن حاوی میکروفسیل، شیل سیلتی، مارن و ماسه‌سنگ با سن کرتاسه می‌باشند. کانی‌شناسی ماده معدنی ساده بوده و اسفالریت و باریت کانی‌های اصلی اولیه را تشکیل می‌دهند، همچنین گالن، پیریت و کالکوپیریت نیز از دیگر کانی‌های اولیه‌اند که به‌صورت ادخال‌های کمیابی در اسفالریت حضور دارند. همی مورفیت و اسمیت زونیت نیز مهمترین کانی‌های ثانویه اقتصادی هستند که در کنار اسفالریت مورد بهره‌برداری قرار می‌گیرند. بافت‌هایی نظیر شکافه‌پرکن، رگچه ای، کلوفرمی، پوششی، دانه تسبیحی و شانه‌ای از مهمترین انواع بافت­های مشاهده شده در کانسار دیزلو می‌باشند. به نظر می‌رسد که منشأ اصلی سیالات تشکیل‌دهنده کانسار دیزلو شورابه­های حوضه­ای می‌باشند که پس از عبور از شکستگی­ها، مناطق برشی و درزه‌ها ضمن تأثیر بر شیل­ها زمینه انحلال کانی‌های سرب، روی و عناصر کمیاب را فراهم نموده است. تغییرات فیزیکی و شیمیایی در اثر واکنش سیال کانه­دار  با سنگ میزبان آهکی و مخلوط شدن با آب‌های جوی، مکانیسم مؤثری جهت ته­نشینی Zn-Pb درنتیجه سرد­شدگی، افزایش pH، کاهش فشار، کاهش ثابت دی الکتریک H2O و در نهایت تفکیک و ناپایداری کمپلکس­های حمل‌کننده فلزات فراهم نموده است. شواهدی چون دمای تشکیل بین 55 الی 164 درجه سانتی‌گراد، شوری برابر با 17 الی 98/25 درصد وزنی نمک طعام، وجود دگرسانی‌های دولومیتی و سیلیسی، نهشته شدن سولفیدها به‌صورت جانشینی و پرکننده فضاهای خالی، کانسارسازی دیرزاد و لایه کران، عدم ارتباط با فعالیت‌های آذرین، رخداد ماده معدنی بصورت جانشینی سنگ میزبان کربناتی و در نهایت قرابت کانی‌شناسی و ژئوشیمیایی همگی نشان‌دهنده شباهت کانسارسازی نوع دره می‌سی‌سی‌پی برای کانسار سرب و روی دیزلو است. شناخت کانسار سرب و روی دیزلو، به‌عنوان یک کانسار نوع  دره می‌سی‌سی‌پی در شمال شرق اصفهان، گام مثبتی جهت اکتشاف این نوع کانسارها در بخش میانی پهنه سنندج-سیرجان است.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>دیزلو</kwd>
						<kwd>میانبارهای سیال</kwd>
						<kwd>زمین شیمی</kwd>
						<kwd>شورابه های حوضه ای</kwd>
						<kwd>کانسارهای با سنگ میزبان کربناته</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>جزی. م.ع.، شهاب پور. ج.، 1389، بررسی خصوصیات کانی‌شناسی، ساختی، بافتی و ژئوشیمیایی معدن سرب نخلک، اصفهان. مجله زمین‌شناسی اقتصادی، شماره 2، ص 131-151.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>شرکت کهن آرا صنعت.، 1387، گزارش پایانی عملیات اکتشافی  کانسار سرب روی دیزلو.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>صفری. ا.، 1374، میکروفاسیس سنگ‌های کرتاسه زیرین در شمال شرق اصفهان، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشکده علوم، بخش زمین‌شناسی، دانشگاه اصفهان، ایران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>قربانی. م.، 1381، دیباچه‌ای بر زمین‌شناسی اقتصادی ایران، انتشارات سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 695ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>مر. ف.، اسدی. س.، فتاحی. ن.، 1390، زمین‌شیمی و زمین دما سنجی کانسار مس جیان (بوانات)، زون سنندج-سیرجان، شمال شرق استان فارس، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 1، ص 80-92.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>ملکزاده شفا رودی. آ.، کریم پور. م.ح.، 1392، زمین‌شناسی، کانی سازی و مطالعات میانبارهای سیال کانسار سرب-روی-مس حوض رئیس، شرق ایران. مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 6، ص 63-73.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>ملک قاسمی. ف.، 1378، اصول مینرالوگرافی، انتشارات دانشگاه تبریز،173 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Ahya. F., Lotfi. M., Rasa. I., 2010, Emarat carbonate-hosted Zn–Pb deposit, Markazi Province, Iran: A geological, mineralogical and isotopic (S, Pb) study, Journal of Asian Earth Sciences, Vol: 37, p:186–194.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Alavi. M., 1994, Tectonics of the Zagros orogenic belt of Iran: new data and interpretations, Tectonophysics, Vol: 229, p: 211–238.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Appold. M.S., Wenz. Z.J., 2011, Composition of Ore Fluid Inclusions from the Viburnum Trend, Southeast Missouri District, United States: Implications for Transport and Precipitation Mechanisms, Economic Geology, Vol: 106, p: 55–78.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Bakker. R.J., 1997, Clathrates: computer programs to calculate fluid inclusion V–X properties using clathrate melting temperatures, Computer Geoscience, Vol: 23, p: 1–18.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Bakker. R.J., 1999, Optimal interpretation of microthermometrical data from fluid inclusions: thermodynamic modeling and computer programming, Habilitation thesis. Ruprecht-Karls-University, Heidelberg, 50 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Berberian. M., King. G.C.P., 1981- Towards a paleogeography and tectonic evolution of Iran, Canadian Journal of Earth Sciences, Vol: 18, p: 210–26.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Bodnar. R.J., 1983, A method of calculating fluid inclusion volumes based on vapor bubblediameters and P-V-T-X properties on inclusion fluid, Economic Geology, Vol: 78, p: 535-542.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Boni. M., Large. D., 2003, Nonsulfide zinc miner­alization in European overview, Economic Geology, Vol: 98, p: 715–729.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Brown. P.E., 1989, FLINCOR: A microcomputer program for the reduction and investigation of fluid-inclusion data, American Mineralogist, Vol: 74, p: 1390–1393.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Crawford. M.L., 1981, Phase equilibria in aqueous fluid inclusions. In: Hollister, L.S., Crawford, M.L. (Eds.), Fluid Inclusions: Applications to Petrology, Mineralogical Association of Canada, Short Course Handbook, Vol: 6, p: 75–100.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Diamond. L.W., 2003, Systematics of H2O inclusions. In: Samson I, Anderson A, Marshall D (eds) Fluid Inclusions: Analysis and Interpretation, Mineralogical Association of Canada Short Course Series, Vol: 32, p: 55-79.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Ehya. F., Lotfi. M., Rasa. I., 2010, Emarat carbonate-hosted Zn–Pb deposit, Markazi Province, Iran: A geological, mineralogical and isotopic (S, Pb) study, Journal of Asian Earth Sciences, Vol: 37, p: 186–194.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Fernandez. P.F.J., Izard. M.A., 2005, Trace element content in galena and sphalerite from ore deposits of the Alcudia Valley mineral field (Eastern Sierra Morena, Spain), Journal of Geochemical Exploration, Vol: 86, p: 1-25.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Foley. N.K., 2002, Environmental geochemistry of platform carbonate-hosted sulfide deposits, in Seal, R.R., and Foley, N.K., eds., Progress on geoenvironmental models for selected mineral deposit types. U.S. Geological Survey Open-File Report, 02–195, p: 87–100.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Ghazban. F., Mcnutt. R.H., Schwarcz. H.P, 1994, Genesis of sediment-hosted Zn-Pb-Ba deposits in the Irankuh district, Esfahan area, West-Central Iran, Economic Geology, Vol: 89, p: 1262-1278.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Guilbert. J.M., Park. C.F., 1997, The Geology of ore Deposits, Freaman and company, New York, 985p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Haynes. D.W., Cross. K.C., Bils. R.T., Reed. M.H., 1995- Olympic Dam ore genesis, A fluid mixing model, Economic Geology, V 90, p: 281-307.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Kesler. S.E., 2005, Ore-forming fluids, Elements, Vol: 1, p: 13-18.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Kesler. S.E., Reich. M.H., 2006, Precambrian Mississippi Valley-Type deposits; relation to changes in composition of the hydrosphere and atmosphere, in Kesler, S.E., and Ohmoto, Hiroshi, eds., Evolution of early Earth’s atmo­sphere, hydrosphere, and biosphere; constraints from ore deposits, Geological Society of America Memoir, Vol: 198, p: 185–204.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Large. R., Huston. D., McGoldrich. P., McArthur. G., Ruxton. P., 1988, Gold distribution and genesis in Paleozoic volcanogenic massive sulphide systems. In: Bicentennial Gold 88, Geological Society of Australia, Vol:22, p: 121–126.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Leach. D.L., Sangster. D.F., 1993, Mississippi Valley-Type lead-zinc deposits, Geological Association of Canada Special Paper, Vol: 40, p: 289–314.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Leach. D.L., Viets. J.B., Foley-Ayuso. N.K., Klein. D.P., 1995, Mississippi Valley-Type Pb-Zn deposits (Models 32a, b; Briskey, 1986 a, b), in Du Bray, E. A., ed., Preliminary Compilation of Descriptive Geoenvironmental Mineral Deposit Models: U.S. Government Consulting Group, Open-File Report 95–831, p: 234–243.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Leach. D.L., Bradley. D.C., Lewchuk. M.T., Symons. D.T.A., Marsily. G., Brannon. J.C., 2001, Mississippi Valley-Type lead-zinc deposits through geological time: implications from recent age-dating research, Mineralium Deposita, Vol: 36, p: 711–740.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Leach. D.L., Sangster. D.F., Kelley. K.D., Large. R.R., Garven. G., Allen. C.R., Gutzmer. J., Walters. S., 2005b, Sediment-hosted lead-zinc deposits: a global perspective. Society of Economic Geologists, Economic Geology One Hundredth Anniversary Volume, 1905–2005, p: 561–607.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Leach. D.L., Bradley. D.C., Huston. D., Pisarevsky. S.A., Taylor. R.D., Gardoll. S.J., 2010, Sediment-hosted lead-zinc deposits in Earth history, Economic Geology, Vol: 105, p: 593–625.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Leach. D.L., Taylor. R.D., Fey. D.L., Diehl. S.F., Saltus. R.W., 2010, A deposit model for Mississippi Valley-Type lead-zinc ores, chap. A of Mineral deposit models for resource assessment. U.S. Geological Survey Scientific Investi­gations Report 2010–5070–A, 52 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>McKendrick. M.A., Burgess. R., Leach. D., Pattrick. R.A.D., 2002, Hydrothermal fluid origins in Mississippi Valley-type ore districts: Combined noble gas (He, Ar, Kr) and halogen (Cl, Br, I) analysis of fluid inclusions from the Illinois-Kentucky fluorspar district, Viburnum Trend, and Tri- State districts, midcontinent United States, Economic Geology, Vol : 97, p: 453−469.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Mohajjel. M., Fergusson. C.L., Sahandi. M.R., 2003, Cretaceous–Tertiary convergence and continental collision, Sanandaj–Sirjan Zone, western Iran, journal asian earth sciences, Vol: 21, p: 397–412.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Momenzadeh. M., Shafighi. S., Rastad. E., Amustutez. G.C., 1979, The Ahangaran Lead-Silver deposit, SE Malayer, west central Iran, Mineral deposita, Vol: 14, p: 323-341.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Moses. C.O., Nordstrom. D.K., Herman. J.S., Mills. A.L., 1987, Aqueous pyrite oxidation by dissolved oxygen and ferric iron, Geochimica et Cosmochimica Acta, Vol: 51, p: 1561–1571.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Paradis. S., Hannigan. P., Dewing. K., 2007, Mississippi Valley-Type lead-zinc deposits, in Goodfellow, W.D., ed., Mineral deposits of Canada: A synthesis of major deposit-types, district metallogeny, the evolution of geological provinces, and exploration methods. Geological Association of Canada, Mineral Deposits Division, Special Publication no, Vol: 5, p: 185–203.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Ramdohr. D.R.P., 1966, The ore minerals and their intergrowths, pergamon press, 1174 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>Sangster. D.F., 1995, Mississippi Valley-Type lead-zinc, in Eckstrand, O.R.,Sinclair, W.D., and Thorpe,R.I., eds., Geology of Canadian MineralDeposit Types, Geological Survey of Canada, Geology of Canada, Vol: 8, p: 253-261.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R41">
			<label>41</label>
			<element-citation>Seward. T. M., 1973, Thio complexes of gold and the transport of gold in hydrothermal solutions, Geochim, cosmochim, Acta, Vol: 37, p: 379-399.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R42">
			<label>42</label>
			<element-citation>Seward. T. M., 1991, The hydrothermal geochemistry of gold, in: Foster, R. P. (ed), gold metallogeny and exploration, Blakie and sons Ltd. 432 p.  </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R43">
			<label>43</label>
			<element-citation>Shepherd. T. J., Rankin. A. H., Alderton. D. H. M., 1985, A Practical Guide to Fluid Inclusion Studies, Blackie, Glasgow, 239 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R44">
			<label>44</label>
			<element-citation>Smirnow. V.I., 1976, Geology of mineral deposits, Moscow, MIP pub, 250 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R45">
			<label>45</label>
			<element-citation>Stumm. W., Morgan. J.J., 1996, Aquatic chemistry: Chemical equilibria and rates in natural waters, 3rd edition, John Wiley and Sons, NY, 1022 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R46">
			<label>46</label>
			<element-citation>Touret. J., Dietvorst. P., 1983, Fluid inclusions in high-grade anatectic metamorphites, Journal of Geolgical Society of London, Vol: 140, p: 635-649.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R47">
			<label>47</label>
			<element-citation>Ulrich. T., Gunther. D., Heinrich. C. A., 2001, Evolution of a porphyry Cu-Au deposit, based on LA-ICP-MS analysis of fluid inclusions: Bajo de la Alumbrera, Argentina, Economic Geology, Vol: 96, p: 1743, correctly reprinted in 2002. 97, 1888-1920</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R48">
			<label>48</label>
			<element-citation>Viets. J.G., Leach. D.L., 1990, Genetic implications of regional and temporal trends in ore fluid geochemistry of Mississippi Valley-type deposits in the Ozark region, Economic Geology, Vol: 85, p: 842–861.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R49">
			<label>49</label>
			<element-citation>Viets. J.G., Hofstra. A.H., Emsbo. P., Kozlowski. A., 1996, The composition of fluid inclusions in ore and gangue minerals from Mississippi Valley-Type Zn-Pb deposits of the Cracow-Silesia region of southern Poland: genetic and environmental implications, in Gorecka, E., and Leach, D.L., eds., Carbonate-hosted zinc-lead deposits in the Silesian-Cracow area, Poland: Warsaw, Poland, Prace Panstwowego Instytuti Geologicznego, Vol: 154, p: 85–104.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R50">
			<label>50</label>
			<element-citation>Wlkinson. J.J., 2001, Fluid inclusions in hydrothermal ore deposits, Lithos, Vol: 55, p: 229-272.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R51">
			<label>51</label>
			<element-citation>Zhang. Y.G., Frantz. J.D., 1987, Determination of the homogenization temperatures and densities of supercritical fluids in the system NaCl–KCl–CaCl2–H2O using synthetic fluid inclusions,Chemical Geology, Vol: 64, p: 335–350.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2016.12703</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12703_9ecb96ab773f21088823b21fe046c52b.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی نفت</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی کیفیت مخزن بنگستان با استفاده از رخساره های الکتریکی و واحدهای جریانی در میدان منصوری, جنوب غرب ایران</article-title>
			        <subtitle>بررسی کیفیت مخزن بنگستان با استفاده از رخساره های الکتریکی و واحدهای جریانی در میدان منصوری, جنوب غرب ایران</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>سلیمانی</surname>
			            <given-names>بهمن</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد زمین شناسی نفت دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>مرادی</surname>
			            <given-names>مهرداد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشحوی دکترای زمین شناسی نفت دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>غبیشاوی</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>اداره مطالعات زمین شناسی شرکت ملی مناطق نفت خیز جنوب</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>6</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>22</fpage>
			      <lpage>34</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>06</day>
			          <month>04</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>02</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12703.html">http://aag.scu.ac.ir/article_12703.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>     به منظور درک خصوصیات مخزن بنگستان میدان منصوری، از روش­های تعیین رخساره الکتریکی و واحد­های جریان سیال استفاده گردید. کلیه لاگ­های مخزنی 82 چاه موجود این میدان در نرم­افزار ژئولاگ بارگذاری شد و با استفاده از شبکه عصبی در ابتدا 9 خوشه و سپس با کمک نمودار اشباع آب- فشار موئینه و مشاهت ویژگی­های خوشه­ها تعداد آنها به 4 خوشه تقلیل پیدا کرد. نتایج نشان داد که بهترین کیفیت مخزنی رخساره الکتریکی یک، و پایین­ترین کیفیت مخزنی را رخساره الکتریکی 4 داراست. واحدهای جریانی سیال با استفاده از نمودار اصلاح­شده لورنز، در یکی از چاه­های میدان (بواسطه محدودیت­های داده) انجام و 4 واحد جریانی شناسایی گردید. واحد جریانی یک بیشترین، و واحد 4 پایین­ترین سرعت جریان سیال داراست. میزان ناهمگنی مخزن براساس روش لورنز برابر 58/0 محاسبه شد که گویای ناهمگنی مخزن کربناته در این چاه بنگستانی است. این نتایج در شناسایی ویژگی­ها، رفتار و مدیریت مخازن هیدروکربنی می­­تواند مهم باشد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>میدان نفتی منصوری</kwd>
						<kwd>مخزن بنگستان</kwd>
						<kwd>رخساره الکتریکی</kwd>
						<kwd>واحد جریانی</kwd>
						<kwd>ثابت لورنز</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>رحیمی بهار،ع.ا. ، و پرهام، س.، 1391، تجزیه و تحلیل رخساره‌های الکتریکی با استفاده از رخساره‌های رسوبی، نشریه رخساره رسوبی، بهار-تابستان 91، دوره 5، شماره 1، ص. 61-74.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>رحیمی بهار،ع.ا. ، و حسین پور صیامی، ح.، 1391، تفکیک زون‌های مختلف مخزن هیدروکربنی با کمک رخساره‌های الکتریکی، پژوهش نفت، شماره 72، ص. 144-153.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>زحمتکش، ا.، سلیمانی، ب.، غبیشاوی، ع.، و شیخ‌زاده، ح.، 1394، شناسایی و تفسیر رخساره‌های الکتریکی و استفاده از آن جهت پیش‌بینی رخساره‌های رسوبی، در مخزن آسماری یکی از میادین نفتی جنوب غرب ایران، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، تابستان 94، شماره 16، صفحه 72-81.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>سلیمانی، ب.، غبیشاوی، ع.، توسلی کجایی، ا.ر.، 1392-الف، رخساره الکتریکی و انطباق آن‌ها با تراکم شکستگی‌ها در مخزن آسماری میدان نفتی لالی، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، زمستان 92،  شماره 10، صفحه 1-9.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>سلیمانی، ب.، غبیشاوی، ع.، توسلی کجایی، ا.ر.، 1392-ب،  تعیین خصوصیات مخزنی با استفاده از تلفیق روش رخساره الکتریکی با داده‌های پتروفیزیکی و زمین‌شناسی یکی از میادین نفتی، اولین کنفرانس و نمایشگاه تخصصی نفت، 9 صفحه</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>کدخدایی ایلخچی، ر.، رضایی، ر.، موسوی حرمی، ر.، کدخدایی ایلخچی، ع.، 1393، بررسی رخساره­های الکتریکی مخزنی در قالب واحدهای جریانی هیدرولیکی در میدان ویچررنج مربوط به حوضه پرت واقع در استرالیای غربی. پژوهش‌های چینه نگاری و رسوب‌شناسی، جلد 30، شماره 1، صفحه 1-22.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Abbaszadeh, M., Fujii, H., Fujimoto, F., 1996. Permeability Prediction by Hydraulic Flow Units - Theory and Applications: SPE Formation Evaluation, V. 11, P. 263-271.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Ahmad,T., 2001. Reservoir Engineering Handbook, 2nd Edition, Gulf Professional Publishing: pp 1185.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Al-Ibrahim, M.A., Sarg, R., Hurley, N., Cantrell, D., and Humphrey, J.D., 2015, Depositional Environments and Sequence Stratigraphy of Carbonate Mudrocks Using edimentology, Multi-Scale Electrofacies Visualization, and Geochemical Analyses: Tuwaiq Mountain and Hanifa Formations, Saudi Arabia, AAPG Convention and Exhibition, Denver, Colorado, May 31-June 3, 2P.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Amaefule, J.O., Altunbay, M., Tiab, D., Kersey, D.G. and Keelan, D.K., 1993, Enhanced Reservoir Description; Using Core and Log Data to Identify Hydraulic (Flow) Units and Predict Permeability in Uncored Intervals/Wells: Formation Evaluation and Reservoir Geology. Proceedings of the Society of Petroleum Engineers Annual Conference, Houston, 3-6 October 1993, 205-220.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Archie, G. E., 1952, Classification of carbonate reservoir rocks and petrophysical considerations: AAPG Bulletin, V. 36, no 2, p. 278-298.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Bagheri, A.M., Biranvand, B., 2006. Characterization of Reservoir Rock Types in a Heterogeneous Clastic and Carbonate Reservoir. JSUT, V.32, no.2, p.29-38</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Baldwin, J.L., Bateman, R.M., and Wheatley, C.L.,1990. Application of a neural network to the problem of mineral identification from well logs. The Log Analyst, 31 (5): 279-293.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Baldwin, J.L., Otte, D.N., and Bateman, R.M.,1989. Computer emulation of human mental processes:application of neural network simulators to problems in well log interpretation. SPE Annual Technical Conference and Exhibition Proceedings (SPE-19619), v. omega, Formation Evaluation and ReservoirGeology: Society of Petroleum Engineers, 481-493 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Busch, J.M.; Fortney, W.G., and Berry, L.N., 1987. Determination of lithology from well logs by statistical analysis. SPE Formation Evaluation, 2 (4): 412-418.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Chautru, J.M., Chautru, E., Garner, D., Srivastava, R.M., Yarus, J.M., 2016, Using Spatial Constraints in Clustering for Electrofacies Calculation, Geostats: ManuTrak # 03-0151621-01.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Chopra, A. K., M. H. Stein, and J. C. Ader, 1989, Development of Reservoir Descriptions To Aid in Design of EOR Projects: SPE Reservoir Engineering, V. 4, p. 143-150.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Correia, G.G., and Schiozer, D.J., 2016, Reservoir characterization using electrofacies analysis in the sandstone reservoir of the Norne Field (offshore Norway). Petroleum Geoscience, V. 19, doi:10.1144/petgeo2015-029.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Garner, D.L., Yarus, J., and Srivastava, M. 2015, Modeling Three Ways from Electro-facies - Categorical, E-facies Probabilities, and Petrophysics with Assignment. Petroleum Geostatistics 2015, Biarritz, 7-11 September.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Gunter, G. W., J. M. Finneran, D. J. Hartmann, and J. D. Miller, 1997, Early Determination of Reservoir Flow Units Using an Integrated Petrophysical Method, SPE Annual Technical Conference and Exhibition, San Antonio, Texas, 1997 Copyright 1997, Society of Petroleum Engineers, Inc.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Jennings, J. B., 1987, Capillary pressure techniques: application to exploration and development geology, AAPG Bull., Vol. 71, no.10, p. 1196-1209.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Karimian Torghabeh, A., Rezaee, R., Moussavi-Harami, R., Pimentel, N., 2015, Using electrofacies cluster analysis to evaluate shale-gas potential: Carynginia Formation, Perth Basin, Western Australia, Int. J. Oil, Gas and Coal Technology, Vol. 10, No. 3, P.250-271.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Krott, D., Hilgers, C., and Bücker, C., 2015, Facies delineation by using a multivariate statistical model from onshore wells in the Nile Delta, Z. Dt. Ges. Geowiss. (German J. Geol.), 166 (4), p. 375–390.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Kudryashova, L., Belozerov, V., and Pushtakov, E., 2015, Identification of electrofacies on the basis of well logging to determine sedimentation environment of horizon JK in Em-Egovskoe field (Western Siberia), IOP Conf. Series: Earth and Environmental Science, V. 27, P. 1-6. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Kumar, B., Kishore, M., 2006, Electrofacies Classification – A Critical Approach, 6th International Conference and Exposition on Petroleum Geophysics. New Delhi, India</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Lorenz, M. O., 1905, Methods of measuring the concentration of wealth Publications of the American Statistical Association. V. 9 (New Series, No. 70), P. 209-219</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Lucia, J. F., 2007. Carbonate Reservoir Characterization An Integrated Approach, Springer, 332 P.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Mwenifumbo, C.J. and Blangy, J.P., 1991. Short-term spectral analysis of downhole logging measurements from site 704, chapter 30, in Ciesielski, P.F., Kristoffersen, Y., et al., eds., Proceedings of the Ocean Drilling Program. scientific results, v. 114: Texas AandM University, Ocean Drilling Program, CollegeStation, Texas, 577-585 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Nelson, R.A., 2001, Geologic analysis of naturally fractured reservoirs, 2nd ed., Gulf Professional Publishing is an imprint of Butterworth–Heinemann, 350P.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Rabiller, P., 2005. Facies prediction and data modeling for reservoir characterization.  FACIMAGETM methodology, Illustrated user’s guide of Geolog software 6.6.1 to Geolog 6.7TM. Prepared by Rabiller Edited, Rabiller Geo-consulting.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Rebelle, M., Umbhauer, F., and Poli, E., 2009. Pore to Grid Carbonate Rock-Typing, International Petroleum Technology Conference, Doha, Qatar, 2009, International Petroleum Technology Conference.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Rezaeeparto, K., Rahimpour Bonab, H., Kadkhodaie, A., Arian, M., Hajikazemi, E., 2016, Investigation of Microfacies—Electrofacies and Determination of Rock Types on the Aptian Dariyan Formation NW Persian Gulf, Open Journal of Geology,  V. 6, P. 58-78</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Rogers, S.J., Fang, J.H.; Karr, C.L., and Stanley, D.A., 1992. Determination of lithology from well logs using a neural network. AAPG Bulletin, 76 (5): 731-739.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Schlumberger, 1989, Log interpretation Principles/Applications, Schlumberger Educational Services, Inc., Houston. 239P.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Schmalz, J.P., and Rahme, H. D., 1950, The Variation of waterflld performance with Variation in Permeability Profile, Prod. Monthly; V.15, no. 9, p. 9-12.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Serra, O. and Sulpice, L., 1975. Sedimentological analysis of shale-sand series from well logs. Transactions of the SPWLA 16th Annual Logging Symposium.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Serra, O., and H. Abbot, 1980, The Contribution of Logging Data to Sedimentology and Stratigraphy, SPE of AIME, Transaction 55th Annual Fall Technology Conference and Exhibition, Dallas, Texas, 19p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Sherkati, S., and Letouzey, J., 2004, Variation of structural style and basin evolutionin in the central Zagros Izeh zone and Dezful Embayment. Iran, Marine and Petroleum Geology, v. 21, p. 535–554.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Tiab, D., Donaldson, E. C., 2004. Petrophysics: Theory and Practice of Measuring Reservoir Rock and Fluid Transport Properties, 2nd Edition, Elsevier. Gulf Professional Publishing: 915 P.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>Vesanto, J., 1999, SOM-based visualization methods. Intelligent Data Analysis, V.3, P.111-126</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R41">
			<label>41</label>
			<element-citation>Wolff, M., and Pelissier-Combescure, 1982. Automatic electrofacies determination. 23rd Annual Logging Symposium Transactions, Society of Professional Well Log Analysts, 22 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R42">
			<label>42</label>
			<element-citation>Ye, S.J., and Rabiller, Ph., 2000. A new tool for electrofacies analysis: multi resolution graph based clustering. SPWLA, 41 Annual Logging Symposium, June 4-7.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R43">
			<label>43</label>
			<element-citation>Zawila, J., Fluckiger, S., Hughes, G., Kerr, P., Hennes, A., Hofmann, M., Wang, H., and Titchmarsh, H., 2015, An integrated, multi-disciplinary approach utilizing stratigraphy, petrophysics, and geophysics to predict reservoir properties of tight unconventional sandstones in the Powder River Basin,Wyoming, USA, SEG New Orleans Annual Meeting , P. 2677-2681</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2016.12705</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12705_948dc23f434d84d79d979bc6b4a84709.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی نفت</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تخمین سرعت موج برشی در یکی از مخازن هیدروکربوری جنوب غربی ایران با استفاده از چاه‌نمودارهای مختلف و یک روش جدید ترکیبی هوشمند</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>فتاحی</surname>
			            <given-names>هادی</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیات علمی دانشکده مهندسی معدن دانشگاه صنعتی اراک</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>عسکری</surname>
			            <given-names>مائده</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد، مهندسی معدن، دانشگاه صنعتی اراک</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>مجدی فر</surname>
			            <given-names>سعید</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیات علمی  مهندسی معدن، اکتشاف، دانشگاه صنعتی اراک</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>6</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>35</fpage>
			      <lpage>43</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>05</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>20</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12705.html">http://aag.scu.ac.ir/article_12705.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>تعیین سرعت موج ‌برشی توسط روش‌هایی مانند آنالیز مغزه مستلزم صرف زمان و هزینه گزافی می‌باشد و همچنین به علت نبود مغزه‌های کافی و تغییرات سنگ‌شناسی و ناهمگنی سنگ مخزن،‌ تعیین این پارامتر توسط روش‌های معمول از دقت چندانی برخوردار نمی‌باشد. همچنین تاکنون روابط تجربی فراوانی نیز در مورد محاسبه سرعت امواج برشی ارائه شده است، اما در بیشتر موارد استفاده از این روابط در مناطق مختلف نمی‌تواند مطلوب باشد. روش‌های هوشمند یکی از روش‌های جدید، کم‌ هزینه و دقیقی هستند که می‌توانند با استفاده از نگارهای پتروفیزیکی، سرعت موج‌ برشی مخزن را در کمترین زمان ممکن تخمین بزنند. لذا در این مطالعه با استفاده از چاه نگارهای مختلف سرعت موج برشی با استفاده از یک روش ترکیبی هوشمند (ترکیب روش رگرسیون بردار پشتیبان با الگوریتم بهینه‌ساز مبتنی بر آموزش و یادگیری) در یکی از مخازن هیدروکربوری جنوب غربی ایران (میدان مارون) برآورد شده است. جهت بکارگیری این روش ترکیبی هوشمند مجموعه داده‌های بدست آمده از مخزن 3800 بوده که به دو بخش داده‌های آموزش (3040 داده) و داده‌های آزمون جهت ارزیابی مدل (760 داده) تقسیم شدند. پس از مدل‌سازی نتایج به‌دست ‌آمده نشان می‌دهد که روش‌ مذکور در برآورد غیرمستقیم سرعت موج‌ برشی در مخازنی که این پارامتر اندازه‌گیری نشده است، دارای دقت و قابلیت بالایی است.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>سرعت موج ‌برشی</kwd>
						<kwd>نگارهای پتروفیزیکی</kwd>
						<kwd>مخزن هیدروکربوری</kwd>
						<kwd>الگوریتم مبتنی بر آموزش- یادگیری</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>احمدی،ر.، امیری بختیار، م.ص.، 1395، ارزیابی خواص پتروفیزیکی سازند آسماری میدان نفتی بزرگ مارون واقع در جنوب غرب کشور با استفاده از نگارهای چاه پیمایی، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 19، ص 22-10.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>رضایی،ر.، زارعی محمودآبادی، ه.، کلانتری، ن.، علی یاری،ز.، 1395، بررسی کیفیت آب مخزن سد مارون با استفاده از روش تحلیل آماری چند متغیره بر پایه همبستگی و تغییرات داده‌های کیفی آب، بهبهان، خوزستان، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 19، ص 85-82.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Ahmadi M.-A., Ahmadi M.R., Hosseini S.M., Ebadi M., 2014a, Connectionist model predicts the porosity and permeability of petroleum reservoirs by means of petro-physical logs: Application of artificial intelligence. Journal of Petroleum Science and Engineering, Vol: 123, P: 183-200.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Ahmadi M.A., Ebadi M., Marghmaleki P.S., Fouladi M.M., 2014b, Evolving predictive model to determine condensate-to-gas ratio in retrograded condensate gas reservoirs. Fuel, Vol: 124, P: 241-257.   </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Al-Anazi A., Gates I., 2010, Support vector regression for porosity prediction in a heterogeneous reservoir: A comparative study. Computers &amp; Geosciences, Vol: 36, No:12, P: 1494-1503. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Anifowose F., Abdulraheem A., 2011, Fuzzy logic-driven and SVM-driven hybrid computational intelligence models applied to oil and gas reservoir characterization. Journal of Natural Gas Science and Engineering, Vol: 3, No:3, P: 505-517.    </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Anifowose F., Labadin J., Abdulraheem A., 2015, Improving the prediction of petroleum reservoir characterization with a stacked generalization ensemble model of support vector machines. Applied Soft Computing, Vol: 26, P: 483-496.          </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Anifowose F.A., Labadin J., Abdulraheem A., 2013, Prediction of petroleum reservoir properties using different versions of adaptive neuro-fuzzy inference system hybrid models. Int. J. Comput. Inf. Syst. Ind. Manage. Appl, Vol: 5, P: 413-426.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Ansari H.R., 2014, Use seismic colored inversion and power law committee machine based on imperial competitive algorithm for improving porosity prediction in a heterogeneous reservoir. Journal of Applied Geophysics, Vol: 108, P: 61-68.    </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Ansari H.R., Gholami A., 2015, An improved support vector regression model for estimation of saturation pressure of crude oils. Fluid Phase Equilibria, Vol: 402, P:124-132.    </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Asoodeh M., Bagheripour P., 2012, Prediction of compressional, shear, and stoneley wave velocities from conventional well log data using a committee machine with intelligent systems. Rock mechanics and rock engineering, Vol: 45, No:1, P: 45-63.    </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Bagheripour P., Gholami A., Asoodeh M., Vaezzadeh-Asadi M., 2015, Support vector regression based determination of shear wave velocity. Journal of Petroleum Science and Engineering, Vol: 125, P: 95-99.  </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Basak D., Pal S., Patranabis D.C., 2007, Support vector regression. Neural Information Processing-Letters and Reviews, Vol: 11, No:10, P: 203-224.        </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Baziar S., Gafoori M.M., Pour M., Mehdi S., Bidhendi M.N., Hajiani R., 2015, Toward a Thorough Approach to Predicting Klinkenberg Permeability in a Tight Gas Reservoir: A Comparative Study. Iranian Journal of Oil &amp; Gas Science and Technology, Vol: 4, No:3, P: 18-36.             </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Baziar S., Tadayoni M., Nabi-Bidhendi M., Khalili M., 2014, Prediction of permeability in a tight gas reservoir by using three soft computing approaches: A comparative study. Journal of Natural Gas Science and Engineering, Vol: 21, P: 718-724.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Boadu F.K., 2001, Predicting oil saturation from velocities using petrophysical models and artificial neural networks. Journal of Petroleum Science and Engineering, Vol: 30, No:3, P: 143-154.            </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Cherkassky V., Ma Y., 2004, Practical selection of SVM parameters and noise estimation for SVM regression. Neural Networks, Vol: 17, No:1, P: 113-126.         </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Eskandari H., Rezaee M., Mohammadnia M., 2004, Application of multiple regression and artificial neural network techniques to predict shear wave velocity from wireline log data for a carbonate reservoir South-West Iran. CSEG recorder, Vol: 42, P: 48.        </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Fattahi H., 2016, Application of improved support vector regression model for prediction of deformation modulus of a rock mass. Engineering with Computers, P: 1-14.      </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Gholami R., Moradzadeh A., 2012, Support vector regression for prediction of gas reservoirs permeability. Journal of Mining and Environment, Vol: 2, No:1, P: 1-14.         </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Helle H.B., Bhatt A., Ursin B., 2001, Porosity and permeability prediction from wireline logs using artificial neural networks: a North Sea case study. Geophysical Prospecting, Vol: 49, No:4, P: 431-444.      </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Kadkhodaie-Ilkhchi A., Rezaee M.R., Rahimpour-Bonab H., Chehrazi A., 2009, Petrophysical data prediction from seismic attributes using committee fuzzy inference system. Computers &amp; Geosciences, Vol: 35, No:12, P: 2314-2330.       </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Kadkhodaie Ilkhchi A., Rezaee M., Moallemi S.A., 2006, A fuzzy logic approach for estimation of permeability and rock type from conventional well log data: an example from the Kangan reservoir in the Iran Offshore Gas Field. Journal of Geophysics and Engineering, Vol: 3, P: 356-369.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Lancaster S., Whitcombe D. (2000). Fast track coloured inversion, SEG.               </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Moatazedian I., Rahimpour-Bonab H., Kadkhodaie-Ilkhchi A., Rajoli M., 2011, Prediction of shear and Compressional Wave Velocities from petrophysical data utilizing genetic algorithms technique: A case study in Hendijan and Abuzar fields located in Persian Gulf. Geopersia, Vol: 1, No:1, P: 1-17.               </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Nazari S., Kuzma H.A., Rector Iii J.W. (2011). Predicting permeability from well log data and core measurements using support vector machines. 2011 SEG Annual Meeting, Society of Exploration Geophysicists.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Nouri Taleghani M., Saffarzadeh S., Karimi Khaledi M., Zargar G., 2013, Development of an Intelligent System to Synthesize Petrophysical Well Logs. Iranian Journal of Oil &amp; Gas Science and Technology, Vol: 2, No:3, P: 11-24.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Rajabi M., Bohloli B., Ahangar E.G., 2010, Intelligent approaches for prediction of compressional, shear and Stoneley wave velocities from conventional well log data: A case study from the Sarvak carbonate reservoir in the Abadan Plain (Southwestern Iran). Computers &amp; Geosciences, Vol: 36, No:5, P: 647-664.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Rao R.V., Savsani V.J., Vakharia D., 2012, Teaching–learning-based optimization: an optimization method for continuous non-linear large scale problems. Information Sciences, Vol: 183, No:1, P: 1-15.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Rezaee M.R., Ilkhchi A.K., Barabadi A., 2007a, Prediction of shear wave velocity from petrophysical data utilizing intelligent systems: An example from a sandstone reservoir of Carnarvon Basin, Australia. Journal of Petroleum Science and Engineering, Vol: 55, No:3, P: 201-212.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Rezaee M.R., Kadkhodaie-Ilkhchi A., Alizadeh P.M., 2007b, Intelligent approaches for the synthesis of petrophysical logs. Journal of Geophysics and Engineering, Vol: 5, No:1, P: 12.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Sebtosheikh M.A., Motafakkerfard R., Riahi M.-A., Moradi S., Sabety N., 2015, Support vector machine method, a new technique for lithology prediction in an Iranian heterogeneous carbonate reservoir using petrophysical well logs. Carbonates and Evaporites, Vol: 30, No:1, P: 59-68.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Vapnik V.N., Vapnik V. (1998). Statistical learning theory, Wiley New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Yue Y., Wang J., 2007, SVM method for predicting the thickness of sandstone. Applied Geophysics, Vol: 4, No:4, P: 276-281.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Zoveidavianpoor M., Samsuri A., Shadizadeh S.R., 2013, Adaptive neuro fuzzy inference system for compressional wave velocity prediction in a carbonate reservoir. Journal of Applied Geophysics, Vol: 89, P: 96-107.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2016.12707</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12707_314f3c22f1cba065eb24a17829bd2c3b.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی مهندسی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تاثیر آهک و سیمان بر خصوصیات تورمی خاک رس سولفاته</article-title>
			        <subtitle>تاثیر آهک و سیمان بر خصوصیات تورمی خاک رس سولفاته</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>چشمی</surname>
			            <given-names>اکبر</given-names>
			          </name>
					  <aff>بخش تکتونیک و زمین شناسی مهندسی دانشکده زمین شناسی پردیس علوم دانشگاه تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>اسحاقی</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>بخش تکتونیک و زمین شناسی مهندسی دانشکده زمین شناسی پردیس علوم دانشگاه تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>حسن پور</surname>
			            <given-names>جعفر</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه تکتونیک و زمین شناسی مهندسی دانشکده زمین شناسی پردیس علوم دانشگاه تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>6</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>44</fpage>
			      <lpage>50</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>05</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>20</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12707.html">http://aag.scu.ac.ir/article_12707.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>    بمنظور بررسی تأثیر آهک و سیمان بر ویژگی‌های تورمی رس سولفاته سه گروه نمونه با ترکیب‌های مختلف از رس سولفاته و آهک، رس سولفاته و سیمان، رس سولفاته و آهک و سیمان تولید و درصد تورم، فشار تورم، حد روانی و خمیری آن‌ها قبل و بعد از اضافه کردن افزودنی‌ها مقایسه شده است. اضافه کردن 3، 5 و 7 درصد آهک باعث افزایش درصد و فشار تورم و حدروانی و خمیری خاک شده است. دلیل این افزایش تشکیل کانی میله­ای­شکل و متورم­شونده اترینگایت است. اضافه کردن 3، 5 و 7 درصد سیمان به دلیل تشکیل ژل­های سیمانی باعث کاهش درصد و فشار تورم، حد روانی و حد خمیری خاک شده است. اضافه کردن همزمان آهک و سیمان با درصدهای فوق به خاک مذکور هرچند باعث کاهش حد خمیری خاک شده ولی تأثیر کمی بر درصد و فشار تورم داشته است. بنابراین اصلاح ویژگی‌های تورمی رس­های­سولفاته و یا رس­های در معرض هجوم سولفات با آهک امکان‌پذیر نبوده و استفاده از سیمان پرتلند تیپ دو مناسب‌تر است.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>تورم</kwd>
						<kwd>آهک</kwd>
						<kwd>سیمان</kwd>
						<kwd>رس سولفاته</kwd>
						<kwd>اترینگایت</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>رحمانیان دوین. س.، رضایی. ف.، 1393، استفاده از آهک برای اصلاح خاک‌های فروریزشی منطقه سمنان، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، دانشگاه شهید چمران اهواز، دوره 4، شماره 12.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>طاهرخانی، ح.، سلامی، ح.، 1392، مقایسه تثبیت‌کننده‌های آهک، سیمان و CBR PLUS برای تثبیت خاک رس، مجله مهندسی حمل و نقل، سال پنجم، شماره 2، ص 274-263.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>عبدی. م.، آذرفر. پ.، 1382، تأثیر کلرید سدیم بر مقاومت فشاری و خواص خمیری کائولینیت تثبیت شده با آهک، ششمین کنفرانس بین‌المللی مهندسی عمران، دانشگاه صنعتی اصفهان، ص 305-312.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>هاشمی طباطبایی. س.، آقایی­آرایی. ع.، 1387، مقایسه تأثیر آهک زنده و شکفته بر ویژگی­های ژئوتکنیکی خاک اصلاح شده، نشریه علوم زمین، سال هفدهم، شماره 67، ص14-21.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Abu Seif. E.S.S., 2015, Efﬁciency of Quicklime in Reducing the Swelling Potential of Pulverized Expansive Shale, Northern Jeddah, Saudi Arabia, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, Vol:74, p: 637-650.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>ASTM, 1996, One-Dimensional Swell or Settlement Potential of Cohesive Soils, Designation: D4546-96.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>ASTM, 1998, Test Method for Liquid Limit, Plastic Limit and Plasticity Index of Soils, Designation: D4318.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>ASTM, 2004, Standard Test Methods for Laboratory Compaction Characteristics of Soil Using Standard Effort, Designation: D698</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Buhler. R.L., Cerato. A.B., 1999, Stabilization of Oklahama Expansive Soils Using Lime and Class C Fly Ash, Problematic Soils and Rocks and In Situ Characterization, GSP, No:162, p: 1-10.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Celik. E., Nalbantoglu. Z., 2013, Effects of Ground Granulated Blast Furnace Slag (GGBS) on the Swelling Properties of  Lime-Stabilized Sulfate-Bearing Soils, Engineering Geology, Vol:163, p: 20–25.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Hunter. D., 1988, Lime Induced Heave in Sulfate-Bearing Clay Soils, Journal of Geotechnical Engineering, Vol:114, No:2, p: 150-167.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Khattab. S.A.A., Al-Mukhtar. M., Fleureau. J.M., 2007, Long-Term Stability Characteristics of a Lime-Treated Plastic Soil, Journal of Materials in Civil Engineering, ASCE, Vol:19, No:4, p: 358-366.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Kinuthia. J.M., Wild. S., 2001, Effects of Some Metal Sulphates on the Strength and Swelling Properties of  Lime-Stabilised Kaolinite, International Journal of pavement Engineering, Vol:2, No:2, p: 103-120.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Kumar. A., Walia. B.S,. Bajaj. A., 2007, Influence of Fly Ash, Lime, and Polyester Fibers on Compaction and Strength Properties of Expansive Soil, Journal of Materials in Civil Engineering, Vol:19, No:3, p: 242-248.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Mutaz. E., Dafalla. M.A., 2014, Chemical Analysis and X-ray Diffraction Assessment of Stabilized Expansive Soils, Bulletin of Engineering Geology and the Environment, Vol:73, p: 1063-1072.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Ouhadi. V.R., Yong. R.N., 2008, Ettringite Formation and Behavior in Clayey Soils, Applied Clay Science, Vol: 42, No:1-2, p: 258-265.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Rajasekaran. G., 2005, Sulphate Attack and Ettringite Formation in the Lime and Cement Stabilized Marine Clays, Ocean Engineering, Vol: 32, p: 1133-1159.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Sridharan. A., Rao. A.S., Sivapullaiah. P.V., 1986, Swelling Pressure of Clays, Geotechnical Testing Journal, Vol:9, p: 24-33.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Wild. S., Kinuthia. J.M.,  Jones. G.I., Higgins. D.D., 1999, Suppression of Swelling Associated with Ettringite Formation in Lime Stabilized Sulphate Bearing Clay Soils by Partial Substitution of Lime with Ground Granulated Blast Furnace Slag, Engineering Geology, Vol:51, No:4, p: 257-277.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Yazici. V., 2004, Stabilization of  Expansive Clays Using Granulated Blast Furnace Slag (GBFS), GBFS-Lime Combinations and GBFS Cement, Master of Science Thesis, Middle East Technical University, Ankara, Turkey, http://www.etd.lib.metu.edu.tr/upload/12604946/index.pdf</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Zaimoglu. A.S., Tan. O., Akbulut. K.R., 2015, Optimization of Consistency Limits and Plasticity Index of Fine-grained Soils Modified with Polypropylene Fibers and Additive Materials, KSCE Journal of Civil Engineering, p: 1-8.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2016.12708</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12708_e976d7317da63fa3a73d3efc07728104.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>سنجش از دور و سیستم های اطلاعات جغرافیائی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>ارزیابی کارایی روش MPSIAC در مقایسه با روش‌های هیدرولوژیکی و هیدروگرافی برای محاسبه حجم آورد رسوبی سد مسجدسلیمان</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>ذاکری حسینی</surname>
			            <given-names>فاطمه</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشکده علوم ، گروه زمین شناسی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>رضایی</surname>
			            <given-names>خلیل</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه زمین شناسی، دانشگاه خوارزمی، تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>شفاعی بجستان</surname>
			            <given-names>محمود</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد دانشکده مهندسی علوم آب، دانشگاه شهید چمران اهواز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>6</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>51</fpage>
			      <lpage>61</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>26</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>20</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12708.html">http://aag.scu.ac.ir/article_12708.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>     فرسایش و هدر رفت خاک یکی از عوامل اصلی در آلودگی محیط زیست، کاهش حاصلخیزی خاک، رسوب مواد در آبراهه­ها، کانال­های آبیاری و رودخانه­ها، کاهش ظرفیت مخازن سدها و کاهش عمر آن‌ها، وقوع سیل و مسدود شدن راه­ها می­باشد. روش­های متعددی برای برآورد فرسایش و رسوب در کشورهای مختلف ارائه شده است که هر کدام از آن­ها تعدادی از فاکتورها و عوامل مؤثر در این پدیده را در نظر می­گیرد. این مطالعه به ارزیابی عملکرد روش­های هیدرولوژیکی مانند USBR، FAO، روش ژئومورفولوژی مبتنی بر مدلMPSIAC  در محیط GIS و مقایسه نتایج آن‌ها با نتایج هیدروگرافی سد به عنوان یک روش مشاهداتی پرداخته است. بر اساس نتایج حاصل از مدل میزان رسوب‌دهی حوضه مشرف به سد مسجدسلیمان با روش­های فوق محاسبه و نتایج نشان داد که با توجه به نزدیکی برآورد مدلMPSIAC به نتایج هیدروگرافی سد این روش از دقت قابل قبولی در مقایسه با سایر روش­ها در محاسبه آورد رسوبی برخوردار می­باشد؛ لذا می­توان از این روش به عنوان جایگزینی با دقت قابل قبول در زمان­هایی که به سرعت در محاسبه آورد رسوبی نیاز است یا برای زیر حوضه­های فاقد آمار رسوب و همچنین با توجه به هزینه­های بالای هیدروگرافی در سدها استفاده نمود.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>آورد رسوبی</kwd>
						<kwd>روش‌های هیدرولوژیکی</kwd>
						<kwd>سد مسجدسلیمان</kwd>
						<kwd>GIS</kwd>
						<kwd>MPSIAC</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation> دهقان زاده. م، موسوی. م، آدابی. م، صادقی. ع؛ 1395؛ مطالعه محیط رسوب‌گذاری و چینه نگاری سکانسی سازند آسماری در میادین لالی، کارون و مسجدسلیمان، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته،  شماره 19، ص 98-113 .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>رفاهی. ح، 1387، فرسایش آبی و کنترل آن، دانشگاه تهران، چاپ چهارم، 671 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>رفیعی . ب، کمانی . ن، خدابخش . س،  بزرگزاده . ع؛ 1389؛ اجرا و کالیبراسیون مدل تجربی MPSIAC توسط شرایط فیزیکی حاکم بر حوضه مطالعه موردی حوضه آبریز رودخانه بختیاری استان لرستان، فصلنامه زمین‌شناسی ایران، شماره چهاردهم، ص 63-71.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>رنگزن. ک، زراسوندی. ع، حیدری. ا؛ 1387؛ مقایسه دو مدل EPM و MPSIAC در برآورد فرسایش و رسوب حوضه پگاه سرخ گتوند- خوزستان با استفاده از تکنیک‌های RS،GIS ، پژوهش‌های جغرافیایی، شماره 64، ص123- 136 .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>قضاوی . ر، ولی . ع، مقامی. ی، عبدی. ژ، شرفی. س؛ 1391؛ مقایسه مدل‌های EPM و MPSIAC، PSIAC در برآورد فرسایش و رسوب با استفاده از GIS، جغرافیا و توسعه ، شماره 27، ص 117-126.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>صابری.ع، رنگزن.ک، مهجوری. ر، کشاورزی.م؛ 1391، پتانسیل یابی منابع آب زیرزمینی با تلفیق سنجش از دور و  GIS به روش تحلیل سلسله مراتبی (AHP ) در تاقدیس کمستان، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 6، ص11-20.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>محمدی‌ها. ش، پیروان. ح، موسوی حرمی . ر، فیض نیا .س، بیات . ر؛ 1390؛ بررسی میزان فرسایش و تولید رسوب خوزه آبخیز ایوانکی با استفاده از مدل‌های FSM، MPSIAC و ایستگاه رسوب سنجی، پژوهش‌های چینه نگاری و رسوب‌شناسی ، شماره 4، ص 31- 48.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>میرزایی. ح، زراسوندی.ع؛  اورنگ.م؛ 1395، تأثیر زمین‌شیمیایی مخازن نفتی آسماری بر منابع آب کارستی مسجدسلیمان، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 18، ص 1-14.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Aker, A., 1971, Soil Surface Factors, Determination of erosion condition class, Bureau of Land Management, Department of Interior, USA, p: 7310-12.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Brown, A.G., Carey, C., Erkens. G., Fuchs. M., Hoffmann. T., Macaire. J.J., oldenhauer. K.M.,   and Walling. D.E., , 2009, sedimentary records to sediment budgets: multiple approaches to cathment sediment flux, Geomorphology, v: 108, No:1-2, p: 35-47</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Grams. P.E., and Schmidt. J.C., 2005, Equilibrium or indeterminate. Where sediment Budgets  fail: sediment mass balance and adjustment of channel form, Green River dowenstream for  flaming Gorge Dam, Utah and Colorado: Geomorphology, V: 71., No:1, p: 156-181.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Harrison. C. G., 2000, What factor control mechanical erosion rates, Int. J. Earth Sci, , V: 7, p :78-92.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Najm. Z., Keyhani. N., Rezaei. Kh., Naeimi Nezamabad. A., Vaziri. S.H. ,2013, Sediment  Yield and Soil Erosion Assessment by Using an Empirical Model of MPSIAC for Afjeh &amp; Lavarak Sub Watersheds, Iran,  Earth Science. Vol: 2, No. 1, p: 14-22.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Tangestani. M., 2006, Comparison of EPM and PSIACmodels in GIS for erosion and sediment yield assessmentin a semi-arid environment: Afzar Catchment, Fars Province,Iran, Journal of Asian Earth Sciences,V: 27, p: 585–597.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Renschler. C.S., Harbor. J., 2002, Soil erosion assessment tools form point to regional scales- the  role of geomorphologists in land management research and implementation: Geomorphology, V: 7(2-4), p:189-209.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Solamani. K., Modallaldoust. S., Lotfi. S., 2009, Investigation of land use changes on soil erosion  process using geographical information system: International Journal of Environmental Science  and Technology , V:6 No:3, P:415-424.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Sui.J., He.Y., liu. C., 2009, Changes in sediment transport in kuye River in Loess Plateau in china, Internatinal Journal of Sediment Research, V:24 No:2, P: 201-213.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation> Shrestha, M.N.,2002, Assessment of hydrological changes due to landuse modifications, Unpublished Ph.D thesis. Indian Institute of Technology, India.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Vent. T.D., Poesen. J., 2005, Predicting soil erosion and sediment Yield at the basin scale: scale  issue and semi- quantitative models, Earth- Science Riverws, v: 71, P: 95-125.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2016.12709</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12709_fecbdecd46b7bab9ea3cab33708d382b.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی اقتصادی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>رخداد معدنی عربشاه: کانه‌زایی اپی‌ترمال طلا- آرسنیک- آنتیموان تیپ کارلین در پهنه فلززایی تکاب- انگوران- تخت‌سلیمان، آذربایجان غربی</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>نجف زاده</surname>
			            <given-names>معصومه</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانش  آموخته کارشناسی ارشد پترولوژی ، گروه زمین شناسی، دانشگاه  زنجان، زنجان، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>ابراهیمی</surname>
			            <given-names>محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه زمین شناسی، دانشگاه زنجان، زنجان، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>مختاری</surname>
			            <given-names>میرعلی اصغر</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه زمین شناسی، دانشگاه زنجان، زنجان، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>کوهستانی</surname>
			            <given-names>حسین</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه زمین شناسی، دانشگاه زنجان، زنجان، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>6</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>62</fpage>
			      <lpage>77</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>16</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>26</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12709.html">http://aag.scu.ac.ir/article_12709.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>      کانه­زایی طلا- آرسنیک- آنتیموان عربشاه به­صورت یک پهنه سیلیسی غنی از هیدروکسیدهای آهن درون دولومیت مرمری­ شده پرکامبرین رخ داده‌ است. پیریت، گالن، اسفالریت، اورپیمنت، رآلگار، استیبنیت و کالکوپیریت، کانی­های معدنی و کلسیت، کوارتز و باریت کانی­های باطله را در عربشاه تشکیل می­دهند. دگرسانی‌­ها شامل کربنات­زدایی، سیلیسی، سولفیدی­، آرژیلیک و کربناتی­ می­باشند. پنج مرحله کانه‌زایی در عربشاه قابل تفکیک است. طلا به­صورت غیرقابل رؤیت درون شبکه کانی­های سولفیدی (به­ویژه پیریت) در مرحله دوم تشکیل شده است. مقایسه الگوی عناصر کمیاب در گنبدهای نیمه­ آتشفشانی داسیتی سالم و فاقد کانه­زایی میوسن میانی- بالایی و بخش­های کانه­دار نشان­دهنده ارتباط احتمالی سیالات کانی­ساز با این گنبدها می­باشد. ویژگی­های رخداد معدنی عربشاه با کانسارهای طلای نوع کارلین قابل مقایسه است. بررسی پهنه­های گسلی و دگرسانی در واحدهای دگرگونه پرکامبرین که ارتباط فضایی نزدیکی با توده­های نیمه­آتشفشانی داسیتی میوسن میانی- بالایی دارند، کاربرد فراوانی در اکتشاف این تیپ از کانه­زایی­های طلا در منطقه تکاب- انگوران- تخت­سلیمان دارد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>کارلین</kwd>
						<kwd>عربشاه</kwd>
						<kwd>تکاب</kwd>
						<kwd>انگوران</kwd>
						<kwd>تخت سلیمان</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>به‌منش، م.، 1392، اکتشافات عمومی در منطقه عربشاه (مرحله دوم). سازمان صنعت، معدن و تجارت استان آذربایجان غربی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>حیدری، م.، 1392، زمین‌شناسی و سن‌سنجی و خاستگاه رخدادهای طلای توزلار، عربشاه و گوزل‌بلاغ در ناحیه قروه-تکاب. رساله دکتری، دانشگاه تربیت مدرس.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>حیدری، م.، قادری، م.، کوهستانی، ح.، حسینی، م.، 1393، کانسار طلا- نقره (مس) اپی‌ترمال توزلار، مرتبط با توده نفوذی نیمه‌عمیق محیط کششی درون‌کمانی، در شمال‌باختر ماه‌نشان. فصلنامه علوم زمین، شماره 94، ص 348-329.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>شیرخانی، م.، 1387، کانی­شناسی، ژئوشیمی و ژنز کانسار سرب- روی آی‌قلعه‌سی، جنوب­خاور تکاب. پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت مدرس، 143 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>فنودی، م.، حریری، ع.، 1378، نقشه زمین‌شناسی 1:100000 تکاب. سازمان زمین‌شناسی واکتشافات معدنی کشور.‏</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>قدیمی، س.، نباتیان، ق.، 1393، بررسی زمین­شیمیایی معدن روی- سرب انگوران و اثرات فعالیت­های معدن­کاری بر آلودگی منطقه. مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 13، ص 66-56.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>کرمی، ف.، کوهستانی، ح.، مختاری، م.ع.ا.، عظیم­زاده، ا.م.، 1394، ویژگی­های زمین­شناسی و کانه­زایی کانسار روی- سرب (نقره) حلب، جنوب­باختر زنجان. سی و چهارمین گردهمایی و دومین کنگره بین­المللی تخصصی علوم زمین، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>لطفی، م. و کریمی، م.، 1383، کانی­سازی و نحوه تشکیل کانسار نوع رگه­ای (نیکل- کبالت- آرسنیک- بیسموت- عناصر پایه) بایچه باغ (شمال باختری زنجان- ایران). فصلنامه علوم زمین، شماره 53، ص 55-40.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>محمدی نیایی، ر.، 1394، ژنز و زمین‌شناسی اقتصادی کانسار سرب و روی آی‌قلعه‌سی با نگرش ویژه بر کانه‌زایی فلزات قیمتی. رساله دکتری، دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات، 210 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>محمدی، ز، ابراهیمی، م، کوهستانی، ح، 1393، رخداد معدنی آهن گورگور، شمال­خاور تکاب: کانه­زایی تیپ آتشفشانی- رسوبی در زون سنندج- سیرجان. مجله زمین­شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 13، ص 32-20.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>نجف­زاده، م.، 1394، پتروگرافی سنگ­های دگرگونی منطقه عربشاه (جنوب­شرق تکاب) با نگرشی بر کانه‌زایی As-Au. پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه زنجان، 92 ص.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Alderton, D.H.M., Pearce, J.A. and Potts, P.J., 1980, Rare earth element mobility during granite alteration: evidence from south-east England. Earth Science Letters, Vol: 49, p: 149-165.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Asadi, H.H., Voncken, J.H.L., Kühnel, R.A. and Hale, M., 1999, Invisible gold at Zarshuran, Iran. Economic Geology, Vol: 94, p: 1367-1374.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Asadi, H.H., Voncken, J.H.L., Kühnel, R.A. and Hale, M., 2000, Petrography, mineralogy and geochemistry of the Zarshuran Carlin-like gold deposit, northwest Iran. Mineralium Deposita, Vol: 5, p: 656-671.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Bagby, W.C. and Berger, B.R., 1985, Geologic characteristics of sediment- hosted, disseminated precious metal deposits in the western United States. Reviews in Economic Geology, Vol: 2, p: 169-202.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Berger, B.R. and Bagby, W.C., 1991, The geology and origin of Carlin type gold deposits. In: Foster, R.P. (Ed.), Gold metallogeny and exploration, p. 210-243. Blackie, Glasgow, Scotland.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Boni, M., Gilg, H.A., Balassone, G., Schneider, J., Allen, C.R. and Moore, F., 2007, Hypogene Zn carbonate ores in the Angouran deposit, NW Iran. Mineralium Deposita, Vol: 42, p: 799-820.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Cline, J., Hofstra, A., Muntean, J., Tosdal, R. and Hickey, K, 2005, Carlin-type gold deposits in Nevada: Critical geologic characteristics and viable models. Economic Geology 100th Anniversary Volume, p: 451–484</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Daliran, F., 2008, The carbonate rock-hosted epithermal gold deposit of Agdarreh, Takab geothermal field, NW Iran, hydrothermal alteration and mineralization. Mineralium Deposita, Vol: 43, p: 383-404.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Daliran, F., Hofstra, A.H., Walther, J. and Stüben, D., 2002, Aghdarreh and Zarshuran SRHDG deposits, Takab region, NW Iran. GSA Annual Meeting, Abstract with Programs, Session 63-8.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Daliran, F., Pride, K., Walther, W., Berner, Z.A. and Bakker, R.J., 2013, The Angouran Zn (Pb) deposit, NW Iran: evidence for a two stage, hypogene zinc sulfide–zinc carbonate mineralization. Ore Geology Reviews, Vol: 53, p: 373-402.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Daliran, F., Walther, J. and Stüben, D., 1999, Sediment-hosted disseminated gold mineralization in the North Takab geothermal field, NW-Iran. In: Stanley, C.J. et al. (Eds.): Mineral Deposits: Processes to Processing. Proceed. 5th bienn. SGA Meeting and 10th Quadr. IAGOD Meeting, p: 837-840.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Gilg, H.A., Boni, M., Balassone, G., Allen, C.R., Banks, D. and Moore, F., 2006, Marble-hosted sulphide ores in the Angouran Zn-(Pb-Ag) deposit, NW Iran: interaction of sedimentary brines with a metamorphic core complex. Mineralium Deposita, Vol: 41, p: 1-16.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Heidari, S.M., Daliran, F., Paquette, J.L. and Gasquet, D., 2015, Geology, timing, and genesis of the high sulfidation Au (–Cu) deposit of Touzlar, NW Iran. Ore Geology Reviews, Vol: 65, p: 460-486.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Lottermoser. B.G., 1992, Rare earth elements and hydrothermal ore formation processes, Ore Geology Reviews, Vol: 7, p: 25-41.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Mehrabi, B., Yardley, B.W.D. and Cam, J.R., 1999, Sediment-hosted disseminated gold mineralization at Zarshuran, NW Iran. Mineralium Deposita, Vol: 34, p: 673-696.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Mohammadi Niaei, R., Daliran, F., Nezafati, N., Ghorbani, M., Sheikh Zakariaei, J. and Kouhestani, H., 2015, The Ay Qalasi deposit: An epithermal Pb–Zn (Ag) mineralization in the Urumieh-Dokhtar Volcanic Belt of northwestern Iran. N. Jb. Miner. Abh. (J. Min. Geochem.), Vol: 192 (3), p: 263-274.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Percival, T.J., Bagby, W.C. and Radtke, A.S., 1988, Physical and chemical features of precious metal deposits hosted by sedimentary rocks in the western United States. In: Schafer, R.W., Cooper, J.J. and Vikre, P.G. (Eds.,): Bulk mineable precious metal deposits of the western United States. Geological Society of Nevada Symposium Proceedings, April, p: 11-34.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Radtke, A.S., 1985, Geology of the Carlin gold deposit, Nevada. U.S. Geological Survey professional paper, 1267, 124.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Ressel, M.W., Noble, D.C., Henry, C.D. and Trudel, W.S., 2000, Dike-hosted ores of the Beast deposit and the importance of Eocene magmatism in gold mineralization of the Carlin trend, Nevada. Economic Geology, Vol: 95, p: 1417-1444.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Seedorff, E. and Barton, M.D., 2004, Enigmatic origin of Carlin-type deposits: A magmatic solution? Society of Economic Geologists Newsletter, Vol: 59, p: 14-16.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Stöcklin, J., 1968, Stratigraphic lexicon of Iran. Part-1: central, north, and east Iran. Geological Survey of Iran, Report No. 18, Tehran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Sun, S.S. and McDonough, W.F., 1989, Chemical and isotope systematics of Oceanic Basalts: implication for mantle composition and processes. In: Saunders, A.D. and Norry, M.J. (Eds.), Magmatism in the oceanic basins, Geological Society of London, Special Publication No. 42, p: 313-345.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Tan, Q.P., Xia, Y., Xie, Z.J. and Dongtian, W.,  2015, S, C, O, H, and Pb isotopic studies for the Shuiyindong Carlin-type gold deposit, Southwest Guizhou, China: constraints for ore genesis. Chinese Journal of Geochemistry, Vol: 34(4), p: 525-539.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Whitney, D.L. and Evans, B.W., 2010, Abbreviations for names of rock-forming minerals. American Mineralogist, Vol: 95, p: 185-187.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Xia, Y., Su, W., Zhang, X. and Liu, J., 2012, Geochemistry and metallogenic model of Carlin-type gold deposits in southwest Guizhou Province, China. In: Panagiotaras, D., (Ed.), Geochemistry-Earth's System Processes, p: 127-156.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2016.12710</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12710_85decd08ed489163a150525cfdcc1686.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زمین شناسی ساختمانی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>پهنه بندی لرزه ای شرق استان یزد بر اساس زلزله ها و گسل های کواترنری با استفاده از مدلسازی فرکتالی</article-title>
			        <subtitle>پهنه بندی لرزه ای شرق استان یزد بر اساس زلزله ها و گسل های کواترنری با استفاده از مدلسازی فرکتالی</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>ادیب</surname>
			            <given-names>احمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیات علمی  &amp;#039;گروه مهندسی نفت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران جنوب</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>افضل</surname>
			            <given-names>پیمان</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیات علمی  &amp;#039;گروه مهندسی نفت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران جنوب</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>زارع</surname>
			            <given-names>معصومه</given-names>
			          </name>
					  <aff>پژوهشگر ، پژوهشکده سوانح طبیعی تهران، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>6</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>78</fpage>
			      <lpage>88</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>25</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>07</day>
			          <month>01</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12710.html">http://aag.scu.ac.ir/article_12710.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>در این تحقیق لرزه­خیزی شرق استان یزد براساس  داده­های لرزه­ای و ساختاری با استفاده از دو روش فرکتالی مقدار­- ­تعداد و مقدار- مساحت تحلیل و  پهنه­های  لرزه­ای ساختاری با توجه ­به گسل­های کواترنر و زمین­لرزه­ها تفکیک گردید. با استفاده از روش فرکتالی مقدار- مساحت، نقشه تراکم گسل­ها و با  روش مقدار تعداد، نقشه بزرگی زلزله­ها در این منطقه تولید و با ترکیب این دو نقشه، یک پهنه­بندی جدید لرزه­ای­ساختاری در منطقه ارایه شد. نتایج حاصله با پهنه­بندی بدست­آمده از روش مرسوم مقایسه و داده­ها نشانگر بهبود نتایج تفکیک پهنه­های لرزه­ای با استفاده از این روش­ می­باشد. با استفاده از این روش می توان با اطمینان بیشتری زونهای لرزه­خیز را براساس زلزله و گسل از هم تفکیک کرد. این بررسی، کمک شایانی به شناخت خطر پذیری لرزه­ای ناحیه شرق استان یزد که تحت تاثیر زون گسلی کوهبنان و بهاباد است می نماید. براساس نتایج حاصل­شده، مدلسازی فرکتالی در مطالعات پهنه­بندی نسبی حرکت زمین و تعیین ارتباط طول، تراکم و تقاطع گسل­ها با چشمه­های بالقوه زمین لرزه کاربرد داشته و می­تواند در کاهش هزینه مطالعات شناخت پهنه­های لرزه­ای مفید باشد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>گسل بهاباد</kwd>
						<kwd>پهنه بندی لرزه ای</kwd>
						<kwd>گسل های کواترنری</kwd>
						<kwd>روش های فرکتالی</kwd>
						<kwd>استان یزد</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>آقانباتی، ع.، 1383، زمین­شناسی ایران. انتشارات سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور، 586 صفحه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation> ادیب،ا. و مهرنهاد،ح.،1378، پهنه‌بندی لرزه‌ای استان یزد، سازمان مسکن و شهرسازی استان یزد</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>ادیب،1.، 1390، ریز پهنه‌بندی ژئوتکنیک لرزه‌ای میبد، سازمان مسکن و شهرسازی استان یزد</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>بایزیدی، چ . و هاشمی، س.ن، 1392، تحلیل کمی توزیع طولی و تراکم گسل‌های بزرگ مقیاس در ناحیه زاگرس،.، مجلهزمین‌شناسیکاربردیپیشرفته، شماره7، ص52-40</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>راثی، ر. و افضل، پ.، 1393، جداسازی جوامع آنومالی رگه‌های طلادار در منطقه شرف آباد – هیزه جان (آذربایجان شرقی) با استفاده از روش فرکتالی عیار-تعداد، سی و سومین گردهمایی ملی علوم زمین، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>زارع، م.، 1374، رابطه‌های مناسب بزرگا ،‌ شدت و بیشینه شتاب افقی براساس زمین‌لرزه‌های  ایران ، پژوهشنامه زلزله‌شناسی و مهندسی زلزله ،‌ شماره 6 ،‌ ص 14 - 12 .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>درخشانی.، رضا.، 1393، کاربردروش‌هایعددیدرشناساییچشمه‌هایلرزه‌ای: مطالعهموردیاستانسیستانوبلوچستان.، مجلهزمین‌شناسیکاربردیپیشرفته، شماره14، ص 64-60</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>سایت پژوهشگاه زلزله، 1394، http://www.iiees.ac.ir/fa/eqcatalog/ </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>سامانی،ب. و چرچی،ع .، 1394، تحلیل الگوی مکانی گسلش و رومرکز رخدادهای لرزه‌ای با استفاده از روش فرای )مطالعه موردی در استان یزد، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته دانشگاه شهید چمران اهواز.، زمستان 94 ،شماره 18 .، ص 54-59</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>میرزایی، ن.، 1381، پارامترهای مبنایی زمین‌لرزه‌های ایران، انتشارات دانش نگار.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Ambraseys, N., 1978, “The relocation of epicenters in Iran”, Geophys. J. R. astr. Soc., vol.53, pp.117‑21.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Ambraseys, N. and Melville, C. P., 1982, “A history of Persian earthquakes”, Cambridge University Press, Cambridge, p.219.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Afzal, P., Fadakar Alghalandis, Y., Moarefvand, P., Rashidnejad Omran, N. and Asadi Haroni, H., 2012. Application of power-spectrum-volume fractal method for detecting hypogene, supergene enrichment, leached and barren zones in Kahang Cu porphyry deposit, Central Iran, Journal of Geochemical Exploration 112, 131–138.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Afzal, P., Fadakar Alghalandis, Y., Khakzad, A., Moarefvand, P. and Rashidnejad Omran, N., 2011. Delineation of mineralization zones in porphyry Cu deposits by fractal concentration–volume modeling, Journal of Geochemical Exploration 108, 220–232.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Afzal, P., Khakzad, A., Moarefvand, P., Rashidnejad Omran, N., Esfandiari, B. and Fadakar Alghalandis, Y., 2010. Geochemical anomaly separation by multifractal modeling in Kahang (Gor Gor) porphyry system, Central Iran, Journal of Geochemical Exploration 104, 34–46.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Berberian, M., 1979, Earthquake faulting and bedding thrust associated with the Tabas-e-Golshan (Iran) earthquake of September 16, 1978. Bulletin of the Seismological Society of America 69 (6), 1861±1887.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Berberian M., 1983, the southern Caspian: A compressional depression floored by a trapped, modified oceanic crust, Can. J. Earth. Sci., 20, 163-183.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Berberian, M. and King, G.C.P., 1981, towards a paleogeography and tectonic evolution of Iran. Canadian Journal of Earth sciences. v.18, p.210-265.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Berberian, M., Qorashi, M., Jackson, J.A., Priestley, K. and Wallace, T., 1992- The Rudbar-Tarom earthquake of June 20, 1990 in NW Persia: preliminary field and seismological observations, and its tectonic significance.  Bull. Seism. Soc. Am., 82(4), 1726-1755.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Berberian, M. and Yeats, R., 2001, “Contribution of archeological data of earthquake history in the Iranian Plateau”, Journal of Structural Geology, vol.23, 563-584</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Bonilla, M. G.; Mark, R. K. and Lienkaemper, J. J., 1984, “Statistical relations among earthquake magnitude, surface rupture length and surface fault displacement: Bulletin of the Seismological Society of America, v. 74, no, 6, p. 2379-2411.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Cheng, Q., Agterberg, F. P. and Ballantyne, S. B., 1994. “The separation of geochemical anomalies from background by fractal methods”, Journal of Geochemical Exploration 51, p. 109–130.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Cheng, Q., 1999. Spatial and scaling modelling for geochemical anomaly separation, Journal of Geochemical Exploration 65 (3), p. 175-194.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Davis, J.C., 2002. “Statistics and data analysis in Geology” (3th ed.). John Wiley &amp; Sons Inc., New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Haghipour, A. and Aghanabati, A., 1985,. Geological Map of Iran, 1:2,500,000, Geological Survey of Iran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Hassanpour, Sh. and Afzal, P., 2013. Application of concentration-number (C-N) multifractal modelling for geochemical anomaly separation in Haftcheshmeh porphyry system, NW Iran. Arabian Journal of Geosciences 6: 957–970.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Heidari, M. Ghaderi, M. and Afzal, P., 2013. Delineating mineralized phases based on lithogeochemical data using multifractal model in Touzlar epithermal Au-Ag (Cu) deposit, NW Iran. Applied Geochemistry 31, 119-132.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Huang, B.S., 994. Estimation of Source Parameters by the Inversion of Near Source Strong Motion Wave Forms,TAO, 5, 1, 11-26.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Huckriede, R., M. Kursten. and H., Venlaff., 1962, Zur geologie des gebiets Zwischen Kerman und Saghand (Iran): Beihefet Zum Geologisschen Jahrbuch, v. 51, p. 1-197.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Jackson, J. and Mckenzie, D., 1984, “Active tectonics of the Alpine – Himalayan Belt brtween western Turkey and Pakistan, Geophys .J.R.astr.soc, vol.77, PP.185-264. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Jackson, J., and Mckenzie, D., 1988, The relationship between Plate motions and Seismic moment tensors, and the rates of active deformation in the Mediterranian and Middle East, Geophyisical Journal, vol.93 , 45-73 .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Li, C., Ma, T. and Shi, J., 2003. Application of a fractal method relating concentrations and distances for separation of geochemical anomalies from background, Journal of Geochemical Exploration 77, p. 167–175.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Mandelbrot, B.B., 1983. “The Fractal Geometry of Nature”, W. H. Freeman. San Fransisco, 468 pp.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Mirzaei N., Gao, M., Chen, Y. T. and Wang, J., 1997, A uniform catalog of earthquakes for seismic hazard assessment in Iran, Acta Seismol, Sinica, 10: 713-726.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Mohajer -Ashjai, A. and Nowroozi, A.A., 1978, Observed and probable Intensity Zoning of Iran, Tectonophysics 49:21-30.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Nowroozi, A.A.,1985, Empirical relations between magnitudes and fault parameters for earthquakes in Iran, Bull. Seis. Soc. Am. 75, 1327-1338.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Nouri, R., Jafari, M.R., Arian, M., Feizi, F. and Afzal, P., 2013. Correlation between Cu mineralization and major faults using multifractal modeling in Tarom 1:100,000 sheet, NW Iran. Geologica Carpathica 64, 409-416.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Ramezani. J. and Tucker, R.D., 2003. The Saghand Region, Central Iran: U-Pb Geochronology, Petrogenesis and Implications for Gondwana Tectonics. American Journal of Science, 303:622-665.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Reiter, L., 1990, Earthquake Hazard Analysis. Colombia University Press, New York, 254pp.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>Sadeghi, B., Moarefvand, P., Afzal, P., Yasrebi, A.B. and Daneshvar Saein, L., 2012. Application of fractal models to outline mineralized zones in the Zaghia iron ore deposit, Central Iran. Journal of Geochemical Exploration 122, 9-19.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R41">
			<label>41</label>
			<element-citation>Slemmons, D. B.,1982, Determination of design earthquake magnitudesfor microzonation, Proc. of the Third International Earthquake Microzonation Conf. Vol. 1, U.S. National Science Foundation, Washington, D.C., 119-130.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R42">
			<label>42</label>
			<element-citation>Talebian, M. &amp; Jackson, J., 2004. A reappraisal of earthquake focal mechanisms and active shortening in the Zagrosmountains of Iran, Geophys. J. Int., 156, 506–526.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R43">
			<label>43</label>
			<element-citation>Tirrul, R., Bell, I.R., Griffis, R.J. and Camp, V.E., 1983. The Sistan suture zone of eastern Iran. Geological Society of America Bulletin 94, 134-150.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R44">
			<label>44</label>
			<element-citation>Tocher D., 1958, Earthquake energy and ground breakage. Bull. Seism. Soc. Am., 48, 147-153.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R45">
			<label>45</label>
			<element-citation>Turcotte, D.L., 1986. A fractal approach to the relationship between ore grade and tonnage. Economic Geology 18, 1525-1532.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R46">
			<label>46</label>
			<element-citation>Turcotte, D.L., 1997. Fractals and Chaos in Geology and Geophysics. Cambridge University Press, Cambridge.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R47">
			<label>47</label>
			<element-citation>Vere-Jones, D.,1992, Statistical methods for the description and display of earthquake catalogs, In Statistics in the Environmental and Earth Sciences, ed. A.T. Walden and P. Guttorp, Arnold, London, and Halsted Press, Toronto, 220 - 246.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R48">
			<label>48</label>
			<element-citation>Wells, D.L. and Coppersmith, K.J., 1994, New empirical relationships among magnitude, rupture length, rupture width and surface displacements, Bulletin of the Seismological Society of America, v. 84, p. 974-1002.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R49">
			<label>49</label>
			<element-citation>Xiao, F., Chen, J., Zhang, Zh., Zhou, Wang, Ch., Wu, G. and Agterberg,F.A.,2012. Singularity mapping and spatially weighted principal component analysis to identify geochemical anomalies associated with Ag and Pb-Zn polymetallic mineralization in Northwest Zhejiang, China. Journal of Geochemical Exploration 122, 90–100.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">JAAG</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">Shahid Chamran University of Ahvaz</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2251-7057</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>Shahid Chamran University of Ahvaz</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">13</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22055/aag.2016.12711</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12711_7fb958a360845a8bedf5253d3b5ee596.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>آب شناسی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی خطر احتمالی فرونشست و کارست‌زایی بر خط لوله اتیلن غرب حدفاصل میاندوآب به پتروشیمی تبریز</article-title>
			        <subtitle>بررسی خطر احتمالی فرونشست و کارست‌زایی بر خط لوله اتیلن غرب حدفاصل میاندوآب به پتروشیمی تبریز</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>واعظی</surname>
			            <given-names>عبدالرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه  زمین شناسی دانشگاه تبریز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>احمدزاده</surname>
			            <given-names>زینب</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد  زمین شناسی زیست محیطی دانشگاه تبریز ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>حسنپور صدقی</surname>
			            <given-names>محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه علوم زمین ، دانشگاه تبریز ، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>فاتحی فر</surname>
			            <given-names>اسماعیل</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه محیط زیست ، دانشکده مهندسی شیمی، دانشگاه صنعتی سهند</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>6</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>89</fpage>
			      <lpage>99</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>17</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>03</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, Shahid Chamran University of Ahvaz. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://aag.scu.ac.ir/article_12711.html">http://aag.scu.ac.ir/article_12711.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>بررسی تأثیر پدیده­هایی نظیر فرونشست زمین و کارست زایی که می­تواند سبب آسیب رساندن به خطوط لوله انتقال فرآورده­های نفتی و پتروشیمی گردد، از دیدگاه زیست­محیطی اهمیت ویژه‌ای دارد. منطقه موردمطالعه، خط لوله اتیلن غرب از میاندوآب به پتروشیمی تبریز به طول 150 کیلومتر و قطر 10 اینچ  بوده و از دشت‌های تبریز، آذرشهر، مراغه- بناب، میاندوآب و مناطق کوهستانی عبور می­کند. در این پژوهش تأثیر افت آب زیرزمینی و خطر احتمالی فرونشست ناشی از آن و همچنین تأثیر کارستی زایی برخط لوله مورد ارزیابی قرار گرفت تا در صورت نیاز اقدامات لازم برای کاهش این اثرات انجام گیرد. بدین منظور با استفاده از نقشه­های هم افت، مناطق دارای ریسک بالای فرونشست مشخص شد و با توجه به واحدهای زمین‌شناسی مسیر خط لوله و سابقه کارست­زایی در منطقه، مناطق کارستی و خطر فروریزش ناشی از کارست­زایی مشخص گردید. بر اساس نتایج این پژوهش، چهار بخش از مسیر خط لوله (در مجموع به طول 27 کیلومتر) در خطر فرونشست ناشی از افت سطح ایستابی و دو بخش (در مجموع به طول 24 کیلومتر)  در خطر فرونشست ناشی از کارست­زایی قرار دارد که پیشنهاد می‌گردد در این قسمت‌ها، اقدامات حفاظتی نظیر نصب قطع کن‌های اتوماتیک انجام گیرد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>خط لوله اتیلن غرب</kwd>
						<kwd>فرونشست</kwd>
						<kwd>کارست زایی</kwd>
						<kwd>پتروشیمی تبریز</kwd>
						<kwd>افت سطح ایستابی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>تبرمایه. م.، واعظی.ع.، ۱۳۹۲، بررسی پتانسیل آلودگی ذاتی و ویژه آبخوان دشت تبریز، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تبریز.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>درویش­زاده.ع.، 1380، زمین‌شناسی ایران، انتشارات امیرکبیر، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>رجبی.ع.، 1394، پیش‌بینی وقوع نشت در دشت اراک و بررسی ارتباط آن با افت سطح آب‌های زیرزمینی، کنفرانس بین‌المللی علوم، مهندسی و فناوری‌های محیط‌زیست.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>رحمتی.ع.، 1391، بررسی روند ارزیابی اثرات محیط زیستی در ایران چالش‌ها و راهکارها، محیط زیست و توسعه، سال 3، شماره 5.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>سادات نوری.م.، ابراهیمی.ک.، ۱۳۸۹، بررسی تنش سفره‌های آب‌های زیرزمینی با استفاده از GIS مطالعه موردی دشت‌های میاندوآب، تبریز و قزوین، اولین همایش ملی مدیریت منابع آب اراضی ساحلی، ساری، دانشگاه علوم کشاورزی و منابع طبیعی ساری.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>شرکت پتروشیمی تبریز، 1394، ارزیابی اثرات زیست‌محیطی احداث و بهر­ه­برداری خط لوله اتیلن غرب از میاندوآب به مجتمع پتروشیمی تبریز و نظارت بر حسن اجرای آن، مجری: دانشگاه صنعتی سهند.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>قلعه‌ای.م.، ضیایی.ع.، ۱۳۹۳، مطالعه اثرات زیست‌محیطی افت سطح آب‌های زیرزمینی دشت آذرشهر، اولینکنفرانس ملی جغرافیا، گردشگری، منابع طبیعی و توسعه پایدار، تهران، موسسه ایرانیان، قطب علمی برنامه‌ریزی توسعه پایدار گردشگری دانشگاه تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>قره خانی.م.، و واعظی.ع.، 1392، بررسی توسعه کارست و غارهای کارستی در استان آذربایجان شرقی، سی و دومین گردهمایی و نخستین کنگره بین المللی تخصصی علوم زمین، تهران، سازمان زمین‌شناسی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>کریمی وردنجانی.ح.، 1390، بررسی ساز و کار تشکیل فروچاله های دشت جابر در جنوب شرق استان ایلام، مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 2، جلد 1.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>کریمی وردنجانی.ح.، 1394، هیدروژئولوژی کارست، انتشارات ارم، شیراز.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>مهشادنیا.ف.، 1385، مروری برنشست منطقه‌ای زمین در ایران و تدوین بانک اطلاعات فرونشست زمین، دهمین همایش انجمن زمین‌شناسی ایران، دانشگاه تربیت مدرس.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>محمودی.ن.، اصغری مقدم.الف.، ۱۳۸۵، هیدروشیمی دشت مراغه-  بناب و تأثیر پساب‌های شهرک صنعتی مراغه بر کیفیت آب‌های زیرزمینی، بیست و پنجمین گردهمایی علوم زمین، تهران، وزارت صنایع و معادن، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>      واعظی.ع.، صفری.ف.، اصغری کلجاهی.الف.، 1394، شناسایی آلودگی­های هیدروکربنی و بررسی پتانسیل زیست پالایی آن‌ها در آبخوان محدوده مجتمع پتروپالایش تبریز،</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>             مجله زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته، شماره 17، دوره 5.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Baum, R.L., Galloway, D.L., and Harp, E.L., 2008, Landslide and land subsidence hazards to pipelines: U.S. Geological Survey Open-File Report 2008-1164, 192 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Douglas, G. James. Richard, D. Gailing, W. 2009, Recent PRCI guidelines for pipelines exposed to landslide and ground subsidence hazards.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Heywood, C. E., 1997, Piezometric-extensometric estimations of specific storage in the Albuquerque Basin, New Mexico: in Prince, K.R., and Leake, S.A., eds., U.S. Geological Survey Open-File Report 97–47, p. 21–26.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Ireland, R.L., Poland, J.F., and Riley, F.S., 1984, Land subsidence in the San Joaquin Valley, California as of 1980:U.S. Geological Survey Professional Paper 437-I, 93 p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Gunay, G., 2002. Gypsum karst, Sivas, Turkey. Environmental Geology, 42(4), pp.387-398.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Zhu, L. Gong, H. Li, X. Wang, R, 2015. Land subsidence due to groundwater withdrawal in the northern Beijing plain, China. Engineering Geology.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>