<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>برآورد شاخص فشردگی، تورم و پیش بارگذاری خاک های رسی- گچی در حضور ترمیم کننده ویژه</VernacularTitle>
			<FirstPage>10</FirstPage>
			<LastPage>17</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">10879</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>جواد</FirstName>
					<LastName>احدیان</LastName>
<Affiliation>استاد یار گروه سازه های آبی دانشگاه شهید چمران اهواز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>بهروزی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد سازه های آبی دانشگاه شهید چمران اهواز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>18</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در خاک­های ریزدانه­ به علت نفوذپذیری پایین و جاذب آب بودن کانیهای رس، خروج آب از خاک پس از گذشت مدت زمانی طولانی انجام می­پذیرد، در این خصوص برآورد نشست حاصل از تحکیم ضروری می‌باشد. بدیهی است، در صورت عدم پیش‌بینی، نشست موجب خسارات جبران‌ناپذیری می‌گردد. قبل از اجرای هر پروژه باید پتانسیل خاک از نظر مقدار و نوع نشست مشخص گردد. یکی از روشهای محاسبة نشست حاصل از تحکیم، استفاده از ضرایبی است که از طریق آزمایش تحکیم بدست می‌آیند. این ضرایب عبارتند از: شاخص فشردگی ، C&lt;sub&gt;C&lt;/sub&gt;، شاخص تورم ، C&lt;sub&gt;S&lt;/sub&gt; و شاخص پیش ­بارگذاری C&lt;sub&gt;r&lt;/sub&gt;.  لذا در این تحقیق  از ترمیم­کننده بتن ویژه که ماده­ای بر پایه سیمان است، برای تثبیت خاک گچی استفاده شده است و این ضرایب محاسبه گردید. برای تثبیت خاک، ترمیم­کننده بتن ویژه با درصدهای 1، 2، 3، 5 و7 به خاک اضافه گردید. آزمایشات دانه­بندی، تعیین چگالی نسبی، تراکم، تعیین حدود اتربرگ و تحکیم طبق استانداردهای موجود بر روی خاک شاهد و بهسازی شده،  انجام گردید. همچنین آزمایش آنالیز شیمیایی برای تعیین مقدار عناصر موجود در خاک صورت پذیرفت. پس از  انجام آزمایش‌های ژئوتکنیکی و تعیین خصوصیات فیزیکی و آنالیز شیمیایی نمونه­های خاک شاهد و بهسازی شده، مشخص گردید که ضریب در تراکم 85% برای تمام درصدهای اضافه شده از ترمیم­کننده بتن ویژه، کاهش یافته است. در تراکم 95% بجز در درصدهای 1 و 5 از ماده افزودنی ترمیم­کننده بتن ویژه، مقدار ضریب کاهش یافته است. همچنین در تراکم 100% بجز در درصدهای 2 و 5 از ماده ترمیم­کننده بتن ویژه، مقدار ضریب کاهش یافته است. در تراکم 85% ضریب  C&lt;sub&gt;s&lt;/sub&gt;در بهترین حالت 76% کاهش یافته است. این ضریب  در تراکم 95% و در بهترین حالت 63% کاهش داشته است. زمانی که تراکم 100% اجرا گردید، مقدار ضریب C&lt;sub&gt;s&lt;/sub&gt;کاهش نیافت.
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحکیم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خاک های گچی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ظریب فشردگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ترمیم کننده ویژه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://aag.scu.ac.ir/article_10879_f20bb3aa43ba21ec604b1b137f877e97.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
