<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1392</YEAR>
<VOL>3</VOL>
<NO>2</NO>
<MOSALSAL>8</MOSALSAL>
<PAGE_NO>85</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی پتانسیل آلودگی و آنالیز حساسیت آب زیرزمینی در آبخوان خاتون‌آباد با استفاده از مدل دراستیک مبتنی بر GIS</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>منطقهموردمطالعه،دشت خاتون‌آباد در استان کرمان و 40 کیلومتری شرق شهربابک می‌باشد. دراینتحقیق باتوجه به ویژگی‌های هیدرولوژیکی و هیدروژئولوژیکی آبخوان دشت خاتون‌‌آباد، آسیب‌پذیری این آبخوان در برابر عوامل آلاینده پهنه‌بندی شده است. به این منظور از مدل دراستیک و سیستم اطلاعات جغرافیایی (GIS) جهت پردازش و تجزیه و تحلیل کیفی آبخوان استفاده شده است. نام مدل دراستیک از حروف اول پارامترهای مؤثر در ارزیابی آلودگی سفره آب زیرزمینی گرفته شده است. این پارامترها شامل: عمق سطح ایستابی، شبکه تغذیه، جنس سفره، نوع خاک، شیب توپوگرافی، منطقه غیراشباع و هدایت هیدرولیکیاشباع می‌باشد که بصورت هفت لایه در نرم‌افزار Arc View تهیه شدند و با وزن‌دهی و رتبه‌بندی و تلفیق هفت لایه فوق، شاخص دراستیک برای کل منطقه بین 91 تا 155 برآورد گردید. در نهایت، با طبقه‌بندی نقشه شاخص دراستیک به چهار کلاس بدون ریسک، آسیب‌پذیری کم، آسیب‌پذیری متوسط و آسیب‌پذیری شدید، نقشه آسیب‌پذیری آبخوان نسبت به آلودگی تهیه گردید. جهت صحت‌سنجی مدل تهیه شده از یون نیترات استفاده شد. با انطباق نقاط غلظت نیترات بر روی نقشه شاخص دراستیک، مشخص گردید که هیچ یک از نقاطی که دارای نیترات بالا هستند در محدوده با استعداد آلودگی کم قرار نگرفته است که این می‌تواند دقت و صحت مدل را مورد تأیید قرار دهد. از نظر وسعت نیز حدود 30 درصد از منطقه مورد مطالعه در محدوده آسیب‌پذیری کم و 70 درصد باقیمانده در محدوده آسیب‌پذیری متوسط قرار می‌گیرد. محدوده آسیب‌پذیری متوسط در قسمت‌های وسیعی از شمال غربی، غرب و مرکز را در بر می‌گیرد و این قسمت‌ها برای جلوگیری از آلودگی آب‌زیرزمینی منطقه باید مراقبت و کنترل بیشتری شود.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>10</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نخعی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی کاربرد ی دانشکده علوم زمین دانشگاه خوارزمی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی کاربرد ی دانشکده علوم زمین</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nakhaeimohamad@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>وهاب</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امیری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری هیدروژئولوژی گروه زمین شناسی کاربرد ی دانشکده علوم زمین دانشگاه خوارزمی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری هیدروژئولوژی گروه زمین شناسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>vahab.amiri@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رحیمی شهر بابکی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد هیدروژئولوژی دانشگاه زاهدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد هیدروژئولوژی دانشگاه زاهدان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آبخوان خاتون آباد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استعداد آلودگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دراستیک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>GIS</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آنالیز حساسیت</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>احمدی، ج.، آخوندی، ل.، عباسی، ه.، خاشعی سیوکی، ع.، علیمددی، م.، 1392، تعیین آسیب پذیری آبخوان با استفاده از مدل دراستیک و اعمال آنالیز حساسیت تک پارامتری و حذفی ( مطالعه موردی: دشت سلفچگان-نی زار). مجله پژوهش‌های حفاظت آب و خاک، جلد 20، شماره 3، صفحه 1-25##آزادشهرکی، ف.، آغاسی، ع.، آزادشهرکی، ف.، زارعی، ع.، 1389، ارزیابی پتانسیل و آنالیز حساسیت آسیب‌پذیری آب زیرزمینی دشت هشتگرد به‌روش دراستیک. مجله آب و فاضلاب،  دوره 21، شماره 74، صفحه 61-70##اصغری مقدم، ا.، فیجانی، ا.، ندیری، ع.، 1388، ارزیابی آسیب پذیری آب زیرزمینی دشت‌های بازرگان و پلدشت با استفاده از مدل دراستیک بر اساس  GIS. مجله محیط شناسی، شماره 52، صفحه 55-64##چیت‌سازان، م.، اختری، ی.، 1385، پتانسیل‌یابی آلودگی آب‌های زیرزمینی در دشت های زویرچری و خران با استفاده از مدل دراستیک و سیستم اطلاعات جغرافیایی. مجله آب و فاضلاب، جلد 17، شماره 3، صفحه39-51##Adamat. R., Foster. I., Baban. S., 2003, Groundwater vulnerability and risk mapping for the Basaltic aquifer of the Arzaq basin of Jordan using GIS, Remote sensing and DRASTIC. Applied Geography, 23:303-324##Aller. L., Bennett. T., Lehr. J., Petty. R., Hackett. G., 1987, DRASTIC: A standardized system for evaluating ground water pollution potential using hydrogeologic settings. Ada, Oklahoma: U.S. and Environmental Protection Agency##Almasri. M., 2008, Assessment of intrinsic vulnerability to contamination for Gaza coastal aquifer. Palestine. Journal of Environmental Management, 88: 577-593##Boughriba. M., Barkaoui. A., Zarhloule. Y., Lahmer. Z., El-Houadi. B., Verdoya. M., 2009, Groundwater vulnerability and risk mapping of the Angad transboundary aquifer using DRASTIC index method in GIS environment. Arabian Journal of Geoscience. 3:207-220##Civita. M.V., De Maio. M., 1998, Mapping groundwater vulnerability in areas impacted by flash food disasters. 13th ESRI European user conference, France, Italy 7-9 October##Kim. Y.J., Hamm. S.Y., 1999, Assessment of the potential for groundwater contamination using the DRASTIC/EGIS technique. Cheongju area, South Korea. Hydrogeology Journal, 17(2): 227-235##Manos. B., Bournaris. Th., Papathanasiou. J., Voudouris. K., 2009, A DSS for sustainable development and environmental protection of agricultural regions. Environmental Monitoring and Assessment, 164(1): 43-52##Manos. B., Papathanasiou. J., Bournaris. Th., Voudouris. K., 2010, A multicriteria model for planning agricultural regions within a context of groundwater rational management. Journal of Environmental Management, 91: 1593-1600##Martinez-Bastida. J.J., Arauzp. M., Valladolid. M., 2010, Intrinsic and specific vulnerability of groundwater in central Spain: the risk of nitrate pollution. Hydrogeology Journal, 18:681-698##Rahman. A., 2008, A GIS Based DRASTIC model for Assessing Groundwater Vulnerability in Shallow Aquifer in Aligarh, India. Applied Geography, 28: 32-53##Samey. A.A., Gang, C., 2008, A GIS Based DRASTIC Model for the Assessment of Groundwater Vulnerability to Pollution in West Mitidja: Blida City. Algeria. Research Journal of Applied Sciences, 3(7):500-507##Tilahun. K., Merkel. B.J., 2010, Assessment of Groundwater Vulnerability to Pollution in Dire Dawa, Ethiopia using DRASTIC. Environmental Earth Sciences, 59:1485-1496##Voudouris. K., Nazakis. N., Polemio. M., Kareklas. K., 2010, Assessment of intrinsic vulnerability using the DRASTIC model and GIS in the Kiti aquifer, Cyprus, European Water, 30:13-24##Yang. Y.S., Wang. L., 2007, GIS-based dynamic risk assessment for groundwater nitrate pollution from agricultural diffuse sources. Journal of Jilin University, 37(2):311-318.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی ماهیت ماگمائی و محیط تکتونیکی تشکیل پروتولیت آمفیبولیت‌های منطقه‌ی سیه منصورمیانه شمال غرب ایران</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>آمفیبولیت­های مطالعه شده در منطقه­ی سیه منصور در شمال شرق میانه در استان آذربایجان شرقی، در امتداد رودخانه گرمی چای و در زون البرز-آذربایجان واقع شده­اند. آمفیبولیت­ها از دو نوع آمفیبولیت (کانی­های اصلی شامل پلاژیوکلاز و هورنبلند) و بیوتیت آمفیبولیت (کانی­های اصلی شامل پلاژیوکلاز، هورنبلند و بیوتیت) تشکیل شده اند. بررسی شیمی سنگ کل نشان می دهد که آمفیبولیت­ها از یک سنگ مادر آذرین تشکیل شده اند که عمدتا ماهیت بازالتی (گابرویی) داشته و  آلکالن تا کالک آلکالن بوده است. شیمی سنگ کل با تشکیل ماگمای سنگ مادر آمفیبولیت­ها در یک ریفت قاره ای مطابقت دارد. به نظر می رسد که تحول ماگمائی از آلکالن به کالک آلکالن در طی  تشکیل  و تحول شکستگی­ها در یک زون ریفتی قاره ای و کاهش فشار بر روی گوشته فوقانی رخ داده باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>11</FPAGE>
						<TPAGE>20</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مؤذن</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه تبریز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>moazzen@trarizu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>گلنسا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پور حاتمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه تبریز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رباب</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حاجی علی اوغلی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه تبریز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>r_hajialioghli@yahoo.co.uk</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>هادی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عمرانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه گلستان گرگان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه گلستان گرگان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>omari.hadi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>میانه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آمفیبولیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پروتولیت آذرین</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحول ماگمائی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زون ریفتی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آقانباتی، ع. (1385). زمین شناسی ایران. سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور. 586 صفحه.##ریاضی خیابانی، ف. (1384). پتروگرافی و پترولوژی سنگ­های آذرین و دگرگونی منطقه­ی نی باغی (شمال شرق میانه). پایان نامه کارشناسی ارشد. دانشگاه علوم طبیعی. دانشگاه تبریز.##قادری، م. (1390). مطالعه سنگهای رسی دگرگون شده گرمی چای – شمال غرب ایران. پایان نامه کارشناسی ارشد. دانشکده علوم طبیعی. دانشگاه تبریز.##قندچی، م.ر.، افشاریان زاده، م. (1371). نقشه 1:100000 سراب. سازمان زمین شناسی کشور.##لطفی، م. (1354). بررسی های زمین شناسی و پترولوژی منطقه ی شمال شرق میانه (آذربایجان شرقی). پایان نامه کارشناسی ارشد. دانشگاه تهران. 217 ص.##Bailey, D.K. 1983.The chemical and thermal evolution of  rifts. Tectono physics 94:585-597.##Berberian M., King C.P,1981, Towards a paleogeography and Tectonic evolution of Iran. Canadian  Journal of   ##      Earth Sciences 19:210-265##Coish, R.A., 1997. Rift and ocean floor volcanism from the late Proterozoic and Early Paleozoic of  the Vermont  ##      Appalachians in Sinha, A.K., Whalen,J.B., Hogan, J.P. eds., The nature of  magmatism in the palachian  ##      Orogen. Geological Society of American Memoir 191: 129-145.##El-Hassan, T. and Al-Malabeh, A,2008,Geochemistry, mineralogy and petrogenesis of El-Lajjoun Pleistocene  ##      Alkali Basalt of Central Jordan. Jordan Journal of Earth and Environmental        Sciences , 1(2), 53-62.##Floyd, P.A., and Winchester, J.A,1978, Identification and discrimination of altered and metamorphosed  ##      volcanics using immobile elements. Chemical Geology 21: 291-306.##Floyd. P. A., Winchester, J. A., J. Ciesielczuk, J., Lewandowska, A., Szczepanski, J.,K. Turniak, K,1996. Geochemistry of early Palaeozoic amphibolites from the Orlica-S´niez˙nik dome,    Bohemian massif: petrogenesis  ##      and palaeotectonic aspects. Geologische Raundshau 85 :225–238.##Ilnicki, S,2011, Amphibolites from the Szklarska Pore˛ba hornfels belt, West Sudetes, SW Poland: magma genesis and implications for the break-up of Gondwana. International Journal of Earth Sciences DOI##      10.1007/s00531-011-0727-2##Leake , B.E,1964, The chemical distinction between Ortho – and Para – amphibolites. Journal of  Petrology  ##      5:238-254.##Le Bas, M.J., Le Maitre, R.W., Streckeisen, A., and Zanettin, B,1986, A chemical classification of  volcanic  ##      rocks on the total alkali-silica diagram. Journal of  Petrology 27:745750.##Meschede M ,1986, A method of discriminating between different types of mid-ocean ridge basalts and continental  ##      tholeiites with the Nb-Zr-Y diagram. Chemical Geology 56: 207-218##Middlemost, E.A.K,1997, Magmas, Rocks and Planetary Development. Longman. Harlow. 299pp.##Morris, P. A,1988, Petrogenesis of Fore-Arc Metabasites from the Paleozoic of New England, Eastern Australia.##      Mineralogy and Petrology 38:1 - 16##Parlak, O., Kop,A., Ünlügenc, U.C., Demirkol,C,1998, Geochronology and Geochemistry of Basaltic Rocks in   ##      the Karasu  Graben  Around Kırıkhan (Hatay). S. Turkey. Turkish Journal of Earth Science53-61.##Pearce , J.A,1983, Role of the sub-continental lithosphere in magma genesis at active continental  margins. In: Hawkesworth, C.J., Norry, M.J.(eds). Continental Basalts and mantle Xenoliths.        Nantwich UK Shiva, 230-249.##Pearce, J.A. and Cann, J.R., 1973, Tectonic setting of basic volcanic rocks determined         using trace elements  ##      analysis. Earth and Planetary Science Letters 19: 290-300.##Perfit , M.R., Gust , D.A., Bence , A.E., Arculus, R.J, and Taylor , S.R,1980, Chemical characteristic of island##      arc basalts: implication for mantle sources. Chemical Geology     30:227-256.##Rollinson, H.R,1993, Using geochemical data: evaluation, presentation, interpretation. Longman Group, UK lst##      edition. 352p.##Schandl , E.S., and Gorton , M.P, 2002, Application of high field strength elements to discriminate tectonic  ##      setting in VMS environments Economic Geology 97(3):629-642.##Stocklin, J,1968, Structures history and tectonic of Iran: A review. American Association of             Petroleum##      Geologist Bulletin 52(7)##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مطالعه خصوصیات ژئوتکنیکی ماسه سنگ‌های سازندآغاجاری در شرق و جنوب شرق اهواز</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>بخش اعظم شرق و جنوب شرق شهر اهواز از رخنمون ماسه سنگ­های سازند آغاجاری تشکیل شده است. این سنگ­ها یکی از سنگ­های مشکل آفرین هستند که در استان خوزستان به عنوان مصالح ساختمانی در ساخت وسازهای شهری استفاده می شود. در این پژوهش، به منظور شناخت خصوصیات و رفتار ژئوتکنیکی این سنگ­ها، از 5 نقطه در شرق و جنوب شرق اهواز نمونه­برداری انجام شده است. خصوصیات سنگ شناسی، ویژگی­های فیزیکی، شاخص و مکانیکی این ماسه سنگ­ها تعیین شده است. نمونه ها تحت آزمایش­های سختی چکش اشمیت، دوام وارفتگی، شاخص ارزش ضربه، مقاومت بارنقطه ای، مقاومت تراکمی تک محوری، کشش برزیلی و سرعت موج طولی قرار گرفته اند. نتایج این تحقیق نشان داد که تفاوت در خصوصیات سنگ شناسی، فیزیکی و شاخص ماسه سنگ­های اهواز به تغییر در خواص مکانیکی آنها منجر شده است. با استفاده از آنالیزهای رگرسیون و نرم افزار SPSS 19، ارتباط بین خصوصیات ژئوتکنیکی ماسه سنگ­ها تعیین گردید. این روابط بصورت توابع خطی، لگاریتمی و نمایی بوده­اند. هم­چنین، آزمون­های t و F در سطح اطمینان 95 درصد اعتبار روابط تجربی پیشنهادی را تایید نمودند. بنابراین، با هدف کاهش هزینه و وقت می­توان این روابط پیشنهادی را به منظور تخمین خصوصیات ژئوتکنیکی این سنگ­ها بکار گرفت.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>21</FPAGE>
						<TPAGE>33</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قبادی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه بوعلی سینا همدان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ghobadi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بهروز</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رفیعی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه بوعلی سینا همدان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>b_rafiei@basu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ساجدالدین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>موسوی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری گروه زمین شناسی دانشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری گروه زمین شناسی دانشگاه بوعلی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sajed_ms@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نرگس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آریا فر</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد گروه زمین شناسی دانشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد گروه زمین شناسی دانشگاه بوعلی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازند آغاجاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ماسه سنگ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خصوصیات ژئوتکنیکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اهواز</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>قبادی.م.ح.،1377، خطرات زیست محیطی در شرق اهواز، اولین کنفرانس زمین شناسی مهندسی و محیط زیست ایران، تهران، ص 803-814.##قبادی.م.ح.،1381، رابطه لیتولوژی و دوام در ناپایداری شیب­های سنگی(مطالعه موردی)، مجله علوم دانشگاه شهید چمران اهواز، شماره 8، ص 1- 16.##قبادی.م.ح.، موسوی.س.، خدابخش.س.،1387، نقش هوازدگی دراز مدت در شناخت ویژگیهای زمین شناسی مهندسی ماسه سنگهای سازند آغاجاری در محل سد خیرآباد­(شهرستان بهبهان)، مجله علوم دانشگاه بوعلی سینا همدان، جلد 5، ص 69-80.##ASTM D2845, 2000, Standard test method for laboratory determination of pulse velocities and ultrasonic elastic constants of rock, Annual book of ASTM Standards, Vol: 14.02. American Society for Testing and Materials, Philadelphia, PA.##Bieniawski, Z.T., 1975, The point load test in geotechnical practice, Engineering Geology, Vol: 9, p1-11.##Bell, F.G., 1978, The physical and mechanical properties of the Fell Sandstones, Northumberland, England, Engineering Geology, Vol: 12, p: 11–29.##Bell, F.G., 1993, Durability of carbonate rock as building stone with comments on its preservation, Environmental Geology, Vol: 21, p: 187-200.##Bell, F.G., Lindsay, P., 1999, The petrographic and geomechanical properties of some sandstones from the Newspaper Member of the Natal Group near Durban, South Africa, Engineering Geology, Vol:53, p: 57–81.##Boggs, S., 2009, Petrology of sedimentary rocks, Cambridge university press, London, England.##BS 812, 1990, Methods for determination of aggregate impact value­(AIV), British Standard Institute, London, England.##Brown, E.T., 1981. Rock characterization testing &amp; monitorig ISRM suggested methods. Pergaman Press.##Cargill, J. S., Shakoor, A., 2004, Evaluation of empirical methods for measuring the uniaxial compressive strength of rock, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science &amp; Geomechanics Abstract, Vol: 27, No: 6, p: 495-503.##Chang, C., Zoback, M.D., Khaksar, A., 2006, Empirical relations between rock strength and physical properties in sedimentary rocks, Journal of Petroleum Science and Engineering, Vol: 51, p: 223–237.##Deere, D.U. and Miller, R.P., 1966, Engineering classification and index properties for intact rock, Technical report AFWLTR- 65-116, A.F. Weapons Laboratory, Kirtland AFB, NM.##Deere, D.U., 1968, Geological consideration, In: Rock mechanics in engineering practice(edited by K.G. Stagg and D.C. Zienkiewicz), Wiley, London, England.##Dobereiner, L., De Freitas, M.H., 1986, Geotechnical properties of weak sandstone. Geotechnique, Vol: 36, p: 79–94.##17-Folk, R.L., 1974, Petrology of sedimentary rocks, Hemphill Publishing Company, Texas, USA.##Fahy, M.P. and Guccione, M.J., 1979. Estimating strength of sandstone using petrographic thin-section, Bulletin association of engineering geology and environment, Vol.,16, p: 467-485.##Gamble, J.C., 1971, Durability-plasticity classification of shales and other argillaceous rocks, Ph.D. thesis, University of Illinois, USA.##Ghobadi, M.H.and Mousavi, S.  2012 . The effect of pH and salty solutions on durability of sandstones of the Aghajari Formation in Khouzestan province, southwest of Iran. Arabian Journal of Geosciences. DOI: 10.1007/s12517-012-0741-0.##Gokceoglu, C., Zorlu, K., 2004, A fuzzy model to predict the uniaxial compressive strength and themodulus of elasticity of a problematic rock, Engineering Applications of Artificial Intelligence, Vol: 17, p: 61–72.##Goodman, R.E., 1989, Introduction to rock mechanics, John Wiley &amp; Sons, New York, USA.##Gupta, V., Sharma, R., 2012, Relationship between textural, petrophysical and mechanical properties of quartzites: A case study from northwestern Himalaya, Engineering Geology, Vol: 135-136, p: 1–9.##Hsieh, Y.M., Li, H.H., Huang, T.H., Jeng, F.S., 2008, Interpretations on how the macroscopic mechanical behavior of sandstone affected by microscopic properties—revealed by bonded-particle model, Engineering Geology, Vol: 99, p: 1–10.##James, G.A., Wynd, J.G., 1965, Stratigraphic nomenclature of Iranian Oil Consortium Agreement Area, Bulletin of American Association of Petroleum Geology, Vol: 49, No: 12, p: 2182-2245.##Macleod, J.H., 1969, Geological compilation map of Ahwaz(1:100000), Iranian oil operating companies##Peng, S., Zhang, J., 2007, Engineering geology for underground rocks, Springer-Verlag, Berlin, Germany.##Shakoor, A., Bonelli, R.E., 1991, Relationship between petrophysical characteristics, engineering index properties and mechanical properties of selected sandstones. Bulletin of the Association of Engineering Geologists, Vol: 28, p: 55–71.##Tamrakar, N.K., Yokota, S., Shrestha, S.D., 2007, Relationships among mechanical, physical and petrographic properties of Siwalik sandstones, Central Nepal Sub-Himalayas, Engineering Geology, Vol: 90, p: 105–123.##Tugrul, A., 2004, The effect of weathering on pore geometry and compressive strength of selected rock types from, Turkey. Engineering Geology, Vol: 75, No: 3–4, p: 215–227.##Ulusay, R., Tureli, K., Ider, M.H., 1994, Prediction of engineering properties of a selected litharenite sandstone from its petrographic characteristics using correlation and multivariable statistical techniques. Engineering Geology, Vol: 37, p: 135–157.##Vasarhelyi, B., 2003, Some observations regarding the strength and deformability of sandstones in dry and saturated condition, Bulletin of Engineering Geology and Environment, Vol:62, p: 245-249.##Weng, M. C., Jeng, F. S., Huang, T. H., and Lin, M. L., 2005, Characterizing the deformation behaviour of Tertiary sandstones. International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, Vol: 42, p: 388-401.##Yasar, E., Ranjith, P.G., Perera, M.S.A., 2010, Physico-mechanical behaviour of southeastern Melbourne sedimentary rocks, International Journal of Rock Mechanics and Mining Science, Vol: 47, p: 481-487.##Yates, P.G.J., 1992, The material strength of sandstones of the Sherwood Sandstone Group of North Staffordshire with reference to microfabric. Quarterly Journal of Engineering Geology, Vol: 25, p: 107–113.##Zorlu, K., Gokceoglu, C., Ocakoglu, F, Nefeslioglu, H.A., Acikalin, S., 2008, Prediction of uniaxial compressive strength of sandstones using petrography-based models, Engineering Geology, Vol: 96, p: 141–158.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>توزیع ژئوفرکتالی سیلیس وارتباط آن باکانه زایی طلا در محدوده نیکویه(منطقه طارم، استان قزوین)</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>محدوده انتخابی نیکویه، واقع در20کیلومتری شمال تاکستان (منطقه طارم ازتوابع استان قزوین) دارای رگه های کوارتزباقابلیت کانه زایی طلا میباشد.شواهد صحرایی وبررسی نتایج حاصل از مطالعات آزمایشگاهی، نوع کانی سازی دراین رگه هارا اپی ترمال با سولفیداسیون کم  نشان میدهد.بیشترین مقدارطلادرنمونه های سطحی 6/4گرم درتن بوده که می تواند درعمق رگه ها افزایش یابد. پس از تعیین تیپ کانی سازی، جهت  پیشنهاد یک الگوی اکتشافی دقیق ودر عین حال کم هزینه  برای  سایر رگه های کوارتزی که پراکندگی چشمگیری درمنطقه طارم دارند،توزیع فرکتالی سیلیس درهاله های دگرسانی اطراف رگه ها باتغییرات عیارطلا وبافت کوارتز در داخل رگه ها، مقایسه شدند.بررسی نتایج نشان دهنده یک رابطه مستقیم بین توزیع غیرخطی سیلیس وتغییرات عیارطلاونیزتطابق آن بامنطقه بندی بافتی درون رگه های کوارتز کانه دارمیباشد. هنگامی که تعداداجزاء متناظر درجوامع فرکتالی توزیع سیلیس بالا می رود، کوارتزبابافت قلوه ای-نواری ظاهرشده وعیارطلادررگه افزایش می یابدکه می توان ازاین نتیجه دراکتشاف عناصرارزشمنددرسایررگه های  مشابه پراکنده درمنطقه  طارم استفاده کرد.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>34</FPAGE>
						<TPAGE>46</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ربابه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>توکل</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری زمین شناسی اقتصادی دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم تحقیقات تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری زمین شناسی اقتصادی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>dr_r_tavakol@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مهرنیا</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه پیام نور قزوین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه پیام نور قزوین</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>srmehrnia@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نیما</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نظافتی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه آزاد واحد علوم و تحقیقات تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه آزاد واحد علوم و</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>جمال</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شیخ ذکریایی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه آزاد اسلامی واحد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نیکویه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرکتال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>طلا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اپی ترمال</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>افضل، پ.،1389-استفاده ازروش فرکتالی عیار-حجم درجدایش زون هادرکانسارهای پورفیری.فصلنامه علوم زمین، سال بیستم، شماره78،صفحه167تا172##آقانباتی،س.علی.،1385-زمین شناسی ایران.سازمان زمین شناسی واکتشافات معدنی کشور،شماره 11، 586صفحه.##پیروان، ح.،1371-بررسی پتروگرافی وپترولوژی وژئوشیمی سنگ های آذرین درونی شمال ابهر وارتباط پلوتونیسم منطقه باکانی سازیهای انجام شده، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت معلم تهران.##حاج علیلو، ب.،1387- ژئوترمومتری میانبارهای سیال. دانشگاه پیام نور، 307صفحه.##حاج علیلو،ب.، 1382-بررسی خصوصیات متالوژنیکی زون ساختاری البرزغربی ومعرفی آثارکانی سازی طلادردگرسانی های گرمابی این مناطق،بیست ودومین همایش سازمان زمین شناسی.##شرکت تحقیقات وتوسعه مواد معدنی ایران.،1390 -گزارش اکتشافات ژئوفیزیکی نیکویه، استان قزوین.##مهرنیا،س.ر.،1389-توزیع پذیری غیرخطی سیلیس،روش نوینی برای شناسایی الگوی ناحیه بندی بافتی دراندیس های طلاداراستان آذربایجان شرقی.مجله علوم دانشگاه تهران،جلدسی وششم.1،صفحه69-81 .##Bazargani-Guilani,K., Parchekani, M.&amp; Nekouvaght Tak,M. A., 2008-Mineralization in the Taroum mountains, view to  ##     Barik-Ab Pb-Zn-Cu deposit, Western Central Alborz, Iran. WSEAS conferences, Cambrig, London, 1,pp. 55-63istr##Goncalves, M. A.,2001-Characterization of geochemical distributions using Multifractal models, Math. Geol, 33:41- ##     61Guest,B.,Guest,A.&amp;Axen,G.,2007-the Tertiary tectonic evolution of northern Iran:A case for simple crustal folding.##Guoyi, D., 2008-Epithermal gold deposit researches. Reported in:AMIRA project, Queensland.245p.##Hedenquist,J.W.,Arribas,A.,Izawa,E.,Whit,N.C.,2004-Epithermal gold deposits, styles, characteristic and exploration.Socity of   ##     Resource Geology, Special Publication 1,2 sheet poster:70.       ##New EditionMandelbrot, B. B., 2002-The Fractal Geometry of Nature, W. H. Freeman, San Fransisco,468p.##Morison,G.,Guoyi,D.,2002-Textural zoning in Epithermal Quartz  veins,J.C,Univ.,Queensland.##Poliquin,M.,2011-Low-Sulphidation Epithermal quartz-adularia gold silver veins, Almaden Minerals.Ltd, 24:17-29##Pirajno, F., 2009-Hydrothermal Processes and Mineral Systems.Springer.1273p.##Sillito, R. H., 1993- Epithermal models: Genetic types, geometrical controls and shallow features. Mineral deposit modeling,GAC Special Paper 40, 798p.##Turcotte, D. L., 2007-Fractals in geology and geophysics.Cambridge Univ. press, New York.New Edition.##Wilkinson.J.J.,2001- Fluid inclusion in hydrothermal ore deposits.ELSEVIER, 104:229-272.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>زمین‌شیمی و تفکیک توده‌های نفوذی، ارتباط آن‌ها با کانی‌سازی و تفسیر داده‌های IP/RS در منطقه اکتشافی گزو</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>منطقه اکتشافی گزو در شمال‌شرق بلوک طبس و در پایانه جنوبی رشته کوه شتری قرار دارد. توده‌های نفوذی اسیدی تا حدواسط، شامل هورنبلند گرانیت، هورنبلند دیوریت پورفیری، هورنبلند مونزونیت پورفیری، هورنبلند مونزودیوریت پورفیری، پیروکسن مونزونیت و هورنبلند کوارتز مونزونیت پورفیری است. اینتوده‌ها متاآلومینوس، کالک‌آلکالن غنی از پتاسیم، منیزیم و آلکالی‌کلسیک تا کالک‌آلکالیک هستند و در امتداد سیستم گسلی اصلی منطقه با روند شمال- جنوب قرار دارند. موقعیت تکتونیکی این توده‌ها، کمربند ماگمایی زون فرورانش است. نفوذ این توده‌ها در مرز سازندهای شتری و شمشک باعث ایجاد آلتراسیون و کانی‌سازی در چهار نقطه GA.I-GA.II-GA.IIIو GA.IV گردیده است که در این بین، منطقه GA.Iو GA.II مهمترین بخش کانه‌دار محسوب را تشکیل می‌دهند. در این مناطق با توجه به نوع و گسترش آلتراسیون، نوع و شکل کانی‌سازی و نیز داده‌های ژئوشیمی، کانی‌سازی از نوع پورفیری و اسکارن مرتبط با آن می‌باشد. علاوه بر این توده‌ها دایک‌های متعددی با روند تقریباً شرقی- غربی واحدهای رسوبی منطقه را قطع کرده است. مطالعات ژئوفیزیکی IP-RS در این محدوده وجود دو زون بی‌هنجاری شارژبیلیته را در جنوب‌غرب و شمال‌شرق منطقه GA.I نشان می‌دهد. بررسی شبه مقطع پروفیل‌ها حضور زون قابل شارژ را در عمق  پیش‌بینی می‌کند. با توجه به نبود رس و گرافیت و نیز حضور پیریت و کالکوپیریت در محل بی‌هنجاری‌ها، منبع ایجاد کننده آنومالی‌های مشاهده شده در شبه مقاطع مربوط به پراکندگی سولفیدها در عمق است که با حفاری تأیید شده است. شناخت و تفکیک توده‌های نفوذی مرتبط با کانی‌سازی و بررسی پراکندگی آنها می‌تواند به عنوان راهنمای مناسبی جهت اکتشاف کانسارهای مشابه در این بخش از بلوک طبس مورد استفاده قرار گیرد.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>47</FPAGE>
						<TPAGE>60</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>امیر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مهدوی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری گروه زمین شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری گروه زمین شناسی دانشگاه فردوسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>am.mahdavi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کریم پور</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه پژوهشی اکتشافات ذخایر معدنی شرق ایران دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه پژوهشی اکتشافات ذخایر معدنی شرق ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>karimpur@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حیدریان شهری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه پژوهشی اکتشافات ذخایر معدنی شرق ایران دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه پژوهشی اکتشافات ذخایر معدنی شرق ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>آزاده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ملکزاده شفارودی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه پژوهشی اکتشافات ذخایر معدنی شرق ایران دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه پژوهشی اکتشافات ذخایر معدنی شرق ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shafaroudi@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گزو</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بلوک طبس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رشته کوه شتری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پورفیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اسکارن و IP/RS</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ارجمندزاده.ر.، 1390 ، مطالعات کانی‌سازی، ژئوشیمی و تعیین جایگاه تکتونیکی اندیس‌های معدنی ده‌سلم و چاه‌شلغمی در بلوک لوت، شرق ایران، رساله دکتری (PhD)، زمین­شناسی اقتصادی دانشگاه فردوسی مشهد.##اشتوکلین.ج.، نبوی.م.ح.، 1348 ، نقشه زمین­شناسی1:250000بشرویه، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور##آقانباتی.ع.، 1383 ، زمین‌شناسی ایران، سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنی کشور.##پورعبدالهی دیزج.ع.، 1387 ، کانی‌شناسی، ژئوشیمی و نحوه تشکیل کانسار چاه‌سرب (شمال طبس)، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شهید بهشتی.##کریم‌پور.م.ح.، ملک‌زاده شفارودی.آ.، فارمر.ل.، استرن.چ.، 1391 ، پتروژنز گرانیتوئید‌ها، سن سنجی زیرکن به روش U-Pb، ژئوشیمی ایزوتوپ‌های Sr-Nd و رخداد مهم کانی‌سازی ترشیاری در بلوک لوت، شرق ایران.##کریم­پور.م.ح.، 1384 ، زون­های آلتراسیون کوارتز حفره­دار و کوارتز- آلونیت (سولفید زیاد) بخش فوقانی سیستم مس پورفیری منطقه چاه شلجمی، جنوب بیرجند، سیزدهمین همایش بلورشناسی و کانی شناسی ایران، کرمان،  ص7-11.##کریم‌پور.م.ح.، ملک‌زاده شفارودی.آ.، حیدریان شهری.م.ر.، عسکری.ع.، 1386 ، کانی‌سازی، دگرسانی و ژئوشیمی منطقه اکتشافی طلا- قلع هیرد، استان خراسان جنوبی، مجله بلورشناسی و کانی‌شناسی ایران شماره 1، ص66-53.##گزارش اکتشاف مقدماتی و نیمه تفصیلی کانسار مس گزو 1385، مهندسین مشاور کان‌ایران.##گزارش سازمان زمین‌شناسی کشور 1356، گزارش یوگوسلاو.##مظلومی.ع.، کریم‌پور.م.ح.، رسا.ا.، رحیمی.ب.، وثوقی عابدینی.م.، 1387 ، کانسار طلای کوه‌ زر تربت حیدریه مدل جدیدی از کانی‌سازی طلا، مجله بلورشناسی و کانی‌شناسی ایران، شماره3، 376-364.##ملک‌زاده شفارودی.آ.، 1388 ، زمین‌شناسی، کانی‌سازی، آلتراسیون، ژئوشیمی، تفسیر داده‌های ژئوفیزیکی، میکروترمومتری، مطالعات ایزوتوپی و تعیین منشأ کانی‌سازی مناطق اکتشافی ماهرآباد و خوپیک، استان خراسان جنوبی، رساله دکتری زمین‌شناسی اقتصادی، دانشگاه فردوسی مشهد، 600 صفحه.##مهدوی.ا.، 1387 ، زمین شناسی، کانی شناسی، ژئوشیمی و ژنز کانسار مس مارکشه، شما‌ل‌غرب راور، استان کرمان، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت مدرس، 190 ص.##Alavi.M., 1996, Tectonostratigraphic synthesis and structural style of the Alborz Mountains System in northern Iran, Journal of Geodynamics, 11: 1-33.##59       ##Bazin.D. &amp; Hubner.H., 1969, Copper deposits in Iran, Geol, survey Iran, Rep.No. 13, pp. 232.##Berberian.M., 1981, Active faulting and tectonics of Iran, in Gupta, American Geophysical Union Geodynamic Series 3, 33-69.##Chappell.B., White.A., 2001, Two contrasting granite types: 25 years later, Australian Journal of Earth Sciences 48, 489–499.##Haghipour.A., Aghanabati.A., 1989, Geological map of Iran (2nd edition), Tehran, Geological Survey of Iran, Scale 1:250000.##Howe.B., Kroll.A., 2010, The Geophysical Response of the Tupinda Cu-Au-Mo Porphyry Prospect, Tabar Islands, Papua New Guinea, ASEG - Sydney, Australia.##Irvine.T.N., Baragar.W.R.A., 1971, A guide to the chemical classification of the common volcanic rocks, Canadian Journal of Earth Sciences 8, 523–548.##Jackson.J., Mckenzie.D., 1984, Active tectonics of the Alpine-Hymalayan belt between western Turkey and Pakistan, Geophysical Journal of  the Royal Astronomical Society 77,185-264.##Karimpour.M.H., 2005, Comparison of Qaleh Zari Cu-Au-Ag deposit with other Iron Oxides Cu- Au (IOCG-Type) deposits &amp; new classification, Iranian Journal of Crystallography and mineralogy 13.165-184.##Lindenberg.H.G., Groler.K., Jacobshagen.V., Ibbeken.H., 1984, Post-paleozoic stratigraphy, structure and orogenetic evolution of the Southern Sabzevar zone and the Taknar Block, Neues Jahrbuch fur Geologie und Palaontologie, Abhh and Lungen 168, 287-326.##Lotfi.M., 1982,Geological and geochemical investigations on the volcanogenic Cu, Pb, Zn, Sb ore- mineralizations in the Shurab-GaleChah and northwest of Khur (Lut, east of Iran), unpublished Ph.D thesis, der Naturwissenschaften der Universitat Hamburg 151 p.##Maniar.P.D., Piccoli.P.M., 1989, Tectonic discrimination of granitoids. Geological Society of America Bulletin 101, 635–643.##Middlemost.E.A.K., 1994, Naming materials in the magma igneous system, Earth-Science Reviews 37, 215–224.##Pearce.J.A., Harris.N.B.W., Tindle.A.G., 1984, Trace element discrimination diagrams for the tectonic interpretation of granitic rocks, Journal of Petrology 25, 956–983.##Peccerillo.R., &amp; Taylor.S.R, 1976, Geochemistry of Eocene calc-alkaline volcanic rocks from the Kastamonu area, northern Turkey, Contributions to Mineralogy and Petrology 58.##Rajagopalan.S., 1999, Porphyry- type copper deposits, eastern Victoria: in Geophysical signatures of base metal deposits in Victoria, Australian society of exploration geophysicists special publication No 11. pp 113-128.##Ramezani.J., Tucker.R.D., 2003, The Saghand region, Central Iran: U-Pb geochronology, Petrogenesis and implications for Gondwana tectonics, American Jurnal of Science 303,622-665##Richards.J.P., Boyce. A.J., Pringle.M.S., 2001, Geological evolution of the Escondida area, northern Chile: A model for spatial and temporal localization of porphyry Cu mineralization: ECONOMIC GEOLOGY, v. 96, p. 271–305.##Shand.S. J., 1974, Eruptive rocks; their genesis, composition, classification and their relation to ore-deposits, Hafner Publishing Co., New York, 488.##Sillitoe.R.H., 2010 ; Porphyry copper systems, Economic geology 105, 3-41.##Tarkian.M., 1982, An upper cretaceous copper mineralization of porphyry type at Gazu, East Iran, N.Jb .Miner##Tarkian.M., Lotfi.M., Baumann.A., 1983, Tectonic, magmatism and formation of mineral deposits in the central Lut, East Iran, Geodynamic project (Geotraverse) in Iran, Report No. 51, (Final report).##Tarkian.M., Lotfi.M., 1979, copper deposits connected with non-ophiolitic volcanic rock series in central Lut.##Zarrinkoub.M.H., Pang.K.N., Chung.S.L., Khatib.M.M., Mohammadi.S.S., Chiu.H.Y., Lee.H.Y., 2012,  Zircon U–Pb age and geochemical constraints on the origin of the Birjand ophiolite, Sistan suture zone, eastern Iran, Lithos 154. 392–405##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>زمین شیمی ایزوتوپ های پایدار گوگرد و اکسیژن کانی های سولفیدی و سولفاتی کانسار مس پورفیری پرکام شهر بابک، استان کرمان</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>کانسار مس پورفیری پرکام در 87 کیلومتری شمال غرب معدن مس پورفیری سرچشمه و 2 کیلومتری معدن مس پورفیری میدوک قرار دارد. مجموعه آتشفشانی رازک با سن ائوسن میزبان این کانسار می­باشد. کانی­زایی مس کانسار پرکام در ارتباط با جایگزینی توده­های نفوذی دیوریت پورفیری و کوارتز دیوریت پورفیری با سن میوسن است. ایزوتوپ گوگرد کانی های سولفیدی (پیریت و کالکوپیریت) بیانگر گوگرد ماگمایی با مقدار 7/0+ در هزار در کانسار پرکام می باشد. δ34S کانی انیدریت دارای مقادیر بیشتری نسبت به کانی های سولفیدی در کانسار پرکام است و دامنة تغییرات ‰ 7/11-3/21 و با مقدار متوسط ‰ 1/16 را نشان می دهد. دمای محاسبه شده با استفاده از ایزوتوپ گوگرد جفت کانی انیدریت-پیریت از C° 263.3 تا C° 441.9 در تغییر است. داده های ایزوتوپی نشاندهنده اختلاط آب ماگمایی و جوی در تشکیل محلول گرمابی کانسار پرکام می باشند (‰ 08/3 تا 67/5=  (δ18OH2O. تشابه مقادیر δ34S کانی های سولفیدی و سولفاتی کانسار مس پورفیری پرکام با دیگر کانسارهای مس پورفیری کمربند ارومیه-دختر گویای تاثیر فرایندهای مشابه در تشکیل این کانسارها می باشد. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>61</FPAGE>
						<TPAGE>70</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>نادر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>تقی پور</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشکده علوم زمین دانشگاه دامغان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشکده علوم زمین دانشگاه دامغان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>n_taghipour@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>درانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشکده علوم دانشگاه شهید باهنر کرمان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشکده علوم دانشگاه شهید</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>maryamdorani2011@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ایزوتوپ پایدار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کانی های سولفیدی و سولفاتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مس پورفیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پرکام</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شهربابک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کرمان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>علیرضایی، س.، 1387، زمین شناسی کانسارها، نشر دانش امروز، 1155 صفحه (ترجمه)##معانی جو، م.، مستقیمی، م.، عبدالهی ریسه، م.، سپاهی گرو، ع.ا.، 1391، مطالعات سیستماتیک ایزوتوپ های پایدار گوگرد و سیالات درگیر گروه های رگچه های مختلف کانسار مس پورفیری سرچشمه، بر اساس داده های جدید، مجله زمین شناسی اقتصادی، شماره2، جلد 4، ص 217 - 239.##محمدی لقب، ح.، تقی پور، ن.، 1390، تکامل فیزیکو ـ شیمیایی سیال گرمابی در کانسار مس پورفیری سارا (پرکام)، استان کرمان، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، جلد 1، شماره 1، ص 11-24.##محمدی لقب، ح.، تقی پور، ن.، ایرانمنش، م.ر.، 1389، الگوی دگرسانی و کانی زایی کانسار مس پورفیری پرکام (پرکام)، شهر بابک، استان کرمان، نخستین همایش انجمن زمین شناسی اقتصادی ایران، دانشگاه فردوسی مشهد##مهندسین مشاور کان ایران، 1387، مطالعات زمین شناسی و دگرسانی در محدوده پرکام، 87 صفحه##Berberian.M., and King.G.C., 1981, Towards a paleogeography and tectonic evolution of Iran, Canadian Journal of Earth Sciences, Vol:18, p: 210-265##Bethke.P.M., Rye.R.O., Stoffregen.R.E., Vikre.P.G., 2005, Evolution of the magmatic-hydrothermal acid-sulfate system at Summitville, Colorado: integration of geological, stable-isotope, and fluid-inclusion evidence, Chemical Geology, Vol: 215, p: 281-315##Calagari.A.A., 2003, Stable isotope (S, O, H and C) studies of the phyllic and potassic–phyllic alteration zones of the porphyry copper deposit at Sungun, East Azarbaidjan, Iran, Journal of Asian Earth Sciences, Vol:21, p:767-780##Chiba.H., Kusakabe.M.,  Hirano.S.I.,  Matsuo.S.,  Somiya.S., 1981, Oxygen isotope fractionation factors between anhydrite and water from 100 to 550°C, Earth and Planetary Science Letters, Vol:53, p:55-62##Dimitrijevic.M., 1973, Geology of Kerman region: institute for geological and mining exploration and institution of nuclear and other mineral raw materials, Beograd-Yugoslavia, Iran Geol. Survey Rept. Yu/52.##Field.C.W., and Gustafson.L.B., 1976, Sulfur isotopes in the porphyry copper deposit at E1 Salvador, Chile, Economic Geology, Vol: 71, p: 1533-1548##Field.C.W., Zhang.L., Dilles.J.H., Rye.R.O., Reed.M.H., 2005, Sulfur and oxygen isotopic record in sulfate and sulfide minerals of early, deep, pre-Main Stage porphyry Cu–Mo and late Main Stage base-metal mineral deposits, Butte district, Montana, Chemical Geology, Vol: 215, p: 61-93##Grinenko, V.A., Ustinov, V.I., Grinenko, L.N., 2008, Formation Conditions of Sulfide–Sulfate Assemblages in Hydrothermal Deposits:Isotopic and Fluid Inclusion Constraints, Geochemistry International, Vol: 46, No. 9, p: 945–950.##Hassanzadeh.J., 1993, Metallogenic and tectono-magmatic events in SE sector of the Cenozoic active continental margin of Central Iran (Shahr-Babak, Kerman province), PH.D thesis, University of California, 201P.##Nourali.S., Mirnejad.H., 2012, Hydrothermal evolution of the Sar-Kuh porphyry copper deposit, Kerman, Iran: A fluid inclusion and sulfur isotope investigation, Jgeope, Vol: 2, p: 93-107 ##Ohmoto.H., Rye.R.O., 1979, Isotopes of sulfur and carbon. In: Barnes, H.L. (Ed.), Geochemistry of Hydrothermal Ore Deposits, (2nd Ed.)Wiley, New York, p: 509– 567##Ohmoto.H., Lasaga.A.C., 1982, Kinetics of reactions between aqueous sulfates and sulfides in hydrothermal systems, Geochim.Cosmochim. Acta, Vol:46, p:1727–1745## Ohmoto.H., 1986, Stable isotope geochemistry of ore deposits. In J.W. Valley, H.P. Taylor, Jr., and J.R. O&#039;Neil, eds., Reviews in Mineralogy, Volume 16: Stable Isotopes in High Temperature Geological Processes, Mineralogical Society of America, p:491-560##Ohmoto.H., Kaiser.C.J., and Geer.K.A., 1990, Systematics of sulphur isotopes in recent marine sediments and ancient sediment-hosted basemetal deposits. In: H.M. Herbert  &amp; S.E. Ho eds., Stable Isotopes and Fluid Processes in Mineralisation: The Univ. of  Western Australia Publication, No: 23, p:70-120##Ohmoto.H., Goldhaber.M.B., 1997, Isotopes of sulfur and carbon. In: Barnes, H.L. (Ed.), Geochemistry of Hydrothermal Ore Deposits, (2nd Ed.)Wiley, New York, p: 517– 612##Taghipour.N., Aftabi.A.L., and Mathur.R., 2008, Geology and Re-Os geochronology of mineralization of the Miduk porphyry copper deposit, Iran, Resource Geology, Vol: 58, Issue 2, p: 143-160##Taylor.H.P.Jr., 1979. Oxygen and hydrogen isotope relationships in hydrothermal minerals deposit: In geochemistry of hydrothermal ore deposits, 2nded., Barnes, H.J. (ed), New York, John Wiley, p:236-277##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تأثیر دگرشکلی بر کانسار آهن قادرآباد، جنوب شرق مهاباد</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>کانسار قادرآباد در ناحیه خلیفان (جنوب شرق مهاباد) به صورت هم­شیب در بین سنگ­های ریولیتی (معادل سازند کهر) تشکیل شده است. این منطقه در طی تحولات زمین­شناسی و تکامل پوسته رخدادهای مهمی را پشت سر گذاشته است. بررسی­ها حاکی از آن است که منطقه مورد مطالعه در یک زون برشی شکل­پذیر واقع شده است. مجموعه سنگ­­های منطقه مورد مطالعه تحت تأثیر پهنه­های برشی شکل­پذیر دگرشکل شده و فابریک میلونیتی به­ خود گرفته است. بر اساس شواهد ریزساختاری، دگرشکلی در دمای پایین (زیر C º 400) صورت گرفته است. بخش عمده فلزات از طریق فعالیت­های هیدروترمالی به داخل حوضه اضافه شده است. پیدایش پهنه­های برشی شکل­پذیر و میلونیتی­شدن مجموعه آهن­دار نقش بسزایی در تمرکز ماده معدنی داشته است. پهنه­های برشی را می­بایست به عنوان یکی از عوامل کنترل­کننده تشکیل و تمرکز ذخایر در نظر گرفت.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>71</FPAGE>
						<TPAGE>77</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سعادت</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قادری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد زمین شناسی اقتصادی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد زمین شناسی اقتصادی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>qaderi2011@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بهزاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حاج علیلو</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه پیام نور تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه پیام نور تبریز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hajaliou@pnu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>موذن</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشگاه تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشگاه تبریز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>moaazen.m@tabrizu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پهنه­های برشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دگرشکلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ریزساختار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>غنی­شدگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کانسار آهن</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>قادری، سعادت.، 1390، بررسی­های کانی­شناسی، ژئوشیمی و زمین­شناسی اقتصادی معدن آهن قادراباد، شمال غرب ایران، بوکان، پایان­نامه کارشناسی ارشد زمین­شناسی اقتصادی، دانشگاه پیام نور تبریز، 130ص.##قربانی، منصور.، 1386، زمین­شناسی ذخایر معدنی و طبیعی ایران، چاپ اول، انتشارات آرین زمین ایران، تهران، 492صفحه.##نبوی، م.ح.، 1355، دیباچه­ای بر زمین­شناسی ایران، سازمان زمین­شناسی کشور، 109 صفحه.##Beach, A., 1976, The interrelationships of fluid transport, deformation and geochemistry and heat flow in early Proterozoic shear zones in the Lewisian complex. Phil. Trans. R. Soc. Lond. A280, p: 529-604.##Colvine, A.C., Fyon, J.A., Heather, K.B., Marmont, S., Smith, P.M., and Troop, D.G., 1988, Archean Lode Gold Deposits in Ontario: Ontario Geological survey, Miscellaneous paper 139, 136p.##Cox, S. F., Knackstedt, M.A., Braun, J., 2001, Principles of structural control on permeability and fluid flow in hydrothermal systems, Society of Economic Geologists Reviews, Vol. 14, p: 1-24.##Cox, S.F., 2005, Coupling between deformation, fluid pressures and fluid flow in ore-producing hydrothermal systems at depth in the crust, Economic Geology 100th Anniversary Volume, p: 1-35.##Dipple, G.m., Ferry, J.M., 1992, Metasomatism and fluid flow in ductile fault zones, Contrib. Mineral. Petrol., Vol. 112, p: 149-164.##Domenico, P.A., Schwarz, F.W., 1998, Physical and chemical Hydrogeology, John Wiley &amp; Sons, New York.##Dorr II, J.N., 1965, Nature and origin of the high grade hematite ores of Minas Gerais, Brazil, Economic Geolog; Vol. 60, p: 1-46.##Eftekharnezhad, j., 1980, Geological map of the Mahabad quadrangle, scale 1:100000. Geology Survey Iran, Tehran.##Freed, A.M., 2005, Earthquake triggering by static, dynamic, and postseismic stress transfer. Annual Reviews Earth and Planetary Science Letters 33, p: 335-367.##Guba, I., 1982, Tektonik, Texturen und Mineralogic der Prkämbrischen Eiseerze ud Nbengestinsserien der Lagerstätte Morro Agudo im NE des Quadrilatero Ferriferro/Minas Gerais, Brasilien. Dissertation, Techische Universität Clausthal, Clausthal-Zelerfeld.##Guild, P.W., 1957, Geology and mineral resources of the Congonhas District, Minas Gerais, Brazil. United States Geological Survey Professional Paper, 290.##Hackspacher, P.C., 1979, Strukturelle und Texturelle Untersuchungen zur internen Deformation des Eisenreicherzkorpers der Grube &quot;Aguas Claras&quot; bei Belo Horizonte, Minas Gerais, Brasilien. Clausthaler Geologische Abhandlungen 34, Clausthal-Zellerfeld.##Hagemann, S., Dalstra, H.I., Holdkiewicz, P., Flis, M., Thorne, W. and McCuaig, C., 2007. Recent advances in BIF-related Iron Ore Models and Exploration. Ore deposits and Exploration Technology Proceeding of Exploration 07: Fifth Decennial InternationaL Conference on Mineral Exploration, p: 811-821.##Hodgson, C.J., 1989, The structural of shear-related, vein-type gold deposits: A review: Ore Geology Reviews, Vol. 4, p: 635-678.##Jamtveit, B., Bucher-Nurminen, K., Austrheim, H., 1990, Fluid controlled eclogitization of granulites in deep crustal shear zones, Bergen Arcs, Western Norway. Contrib. Mineral. Petrol., Vol. 104, p: 184-193.##Kerrich, R., Fyfe, W.S., Gorman, B.E., Allison, I., 1977, Local modification of rock chemistry by deformation. Contrib. Mineral. Petrol., Vol. 65, p: 183-190.##Lagoerio, L.E., 1998, Transformation of magnetite to hematite and its influence on the dissolution of iron oxide minerals, Journal of Metamorphic Geology Vol. 16, Vol. 415-423.##Massonnet, D., Thatcher, W., Vadon, H., 1996, Detection of post-seismic fault-zone collapse following the Landers earthquake. Nature 382, p: 612-615.##McCaig, A.M., 1997, The geochemistry of volatile fluid flow in shear zones, In: Holness, M.B. (Ed.). Deformation-Enhanced Fluid Transport in the Earth&#039;s Crust and Mantle. Chapman &amp; Hall, London, p: 227-266.##Micklethwaite, S., Sheldon, H. A. and Baker, T., 2010, Active fault and shear processes and their implications for mineral depositformation and discovery, Journal of Structural Geology, Vol. 32, 151-165.##Morris, R.C., 1980, A textural and mineralogical study of the relationship of iron ore to banded iron-formation in the Hamersley Iron Province of Western Australia. Economics Geology, Vol. 75, 184-209.##Oliver, N.H.S., 2001, Linking of regional and hydrothermal systems in the mid-crust by shearing and faulting, Tectonophysics 335, p: 147-161.##Paschier, C.W., Trouw, R.A.J., 1998, Microtectonics, Springer velrag, 56-59.##Rosier, C.A., Siemes, H., Quade, H, Brokmeier, H., 2001, Microstructres, textures and deformation mechanisms in hematite, Journal of Structural Geology, Vol:23, p: 1429-1440.##Rosiere, C.A., 1981, Structural und textural Untersuchungen de Eisenerzlagerzlagerstatte &quot;Pico de Itabira&quot; bei Itabirito/Minas Gerais, Brasilien, Clausthal-Zellerfeld.##Scholz, C.H., 2002, The Mechanics of Earthquackes and Faulting, Cambridge University Press, New York.##Schwartz, S.Y., Rokosky, J.M., 2007, Slow-slip events and seismic tremor at circumpacific subduction zones, Reviews of Geophysics 45, RG3004,. doi:10.1029/2006RG000208.##Sibson, R.H., 1981, Fluid flow accompanying faulting: field evidence and models, Earthquake Prediction: An International Review, Simpson, D.W., Richards, P.G. (Eds.). Am. Geophys. Union, Maurice Ewing Ser. 4, p: 593-607.##Stocklin, J., 1968, Structural history and tectonics of  Iran, a review- American, Association of  Petrological Geology Bull 52, No: 7,  p: 1229-1258.##Streit, J.E., and Cox, S.F., 1998, Fluid infiltration and volume change during mid-crustal mylonitisation of Proterozoic granite King Island, Tasmania: Journal of Metamorphic Geology, Vol: 16, p: 197-212.##Weinberg, R.F., Groves, D.I., Hodkiewicz, P., van der Borgh, P., 2001, Hydrothermal systems, Giant Ore Deposits, Yilgarn Atlas volume III UWA Gold Module, Report: Giant Ore Deposits Project, Part 1, AMIRA Project P511.##Witt, W.K., Knight, J.T., Mikucki, E.J., 1997, A synmetamorphic lateral fluid flow model for gold mineralization in the Archean Southern Kalgoorlie and Norseman terranes, Western Australia, Econ. Geol., Vol:92, p: 407-437.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				