<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1391</YEAR>
<VOL>2</VOL>
<NO>4</NO>
<MOSALSAL>4</MOSALSAL>
<PAGE_NO>87</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>غلظت فلزات سنگین در خاک‌های آلوده شده در اثر فعالیت کارخانه ذوب روی در جزیره قشم</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>      یکی از راه­های ورود فلزات سنگین بالقوه سمناک به محیط زیست و بوم سامانه خاک، کارخانه­های ذوب کانسنگ­های فلزی هستند. در این مطالعه غلظت فلزات سنگین در خاک اطراف کارخانه ذوب روی در جزیره قشم بررسی شد. با توجه به قرار گرفتن این کارخانه در نزدیکی ساحل خلیج فارس، ارزیابی آلودگی فلزات سنگین ناشی از فعالیت این کارخانه بر محیط زیست پیرامون آن ضرورت می‌یابد. نتایج حاصل از محاسبه شاخص­های زیست محیطی ضریب زمین انباشت (Igeo)، ضریب آلودگی (Cf) و درجه آلودگی (Cdeg) نشان می دهد که خاک اطراف کارخانه نسبت به فلزات سنگین به ویژه فلزات As, Cd, Pb, Sb و Zn به شدت آلوده شده است. با افزایش فاصله از کارخانه از میزان آلودگی فلزات آلاینده کاسته می­شود. محاسبه شاخص خطر بوم شناختی برای فلزات سنگین در نمونه­های خاک، آلودگی بسیار بالا و در نتیجه افزایش خطر بوم شناختی در منطقه مورد مطالعه را نشان می­دهد. آزمون تحلیل مولفه اصلی نیز تایید کننده نقش کارخانه ذوب روی در آلودگی خاک در منطقه می باشد.    </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>10</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>فرید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مر</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه شیراز دانشکده علوم بخش علوم زمین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه شیراز دانشکده علوم بخش علوم زمین</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>moore@geology.susc.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ساره</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کارگر</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه شیراز دانشکده علوم بخش علوم زمین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه شیراز دانشکده علوم بخش علوم زمین</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sarekargar@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فاطمه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>راست منش</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه شهید چمران اهواز دانشکده علوم زمین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه شهید چمران اهواز دانشکده علوم زمین</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>f.rastmanesh @ scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: کارخانه ذوب روی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فلزات سنگین</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آلودگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خاک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جزیره قشم</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>امری کاظمی، ع. اطلس ژئوتوریسم قشم (1383). سازمان زمین شناسی و اکتشافات معدنی کشور##حقی پور.آ، آقانباتی.آ، (2005) نقشه 1:100000جزیره قشم، منطقه آزاد قشم##Dehghan Madiseh, S. Savary, A. Parham, H. Sabzalizadeh,S. (2009). Determination of the level of contamination in   ##      Khuzestan coastal waters (Northern Persian Gulf) by using an ecological risk index. Environ Monit Assess. V. 159.  ##      P. 521-530##Denaix, L, Semlali, R.M, Douay, F. (2001). Dissolved and colloidal transport of Cd, Pb, and Zn in a silt loam soil  ##      affected by atmospheric industrial deposition. Environmental Pollution, V. 113. P. 29-38##Hakanson, L. (1980). An ecological risk index for aquatic pollution control. A sedimentological approach. Water  ##      Research. V. 14. P. 975-1001##Iqbal, J. H. Shah, M. (2011). Distribution, correlation and risk assessment of selected metals in urban soils from   ##      Islamabad, Pakistan. Journal of Hazardous Materials. V. 192. P. 887-898##Kapusta, P. Szarek-Lukaszewska, G. M, Stefanowicz, A. (2011). Direct and indirect effects of metal contamination  ##      on soil biota in a Zn-Pb post-mining and smelting area (S Poland). Environmental pollution. V. 159. P. 1516-1522##Krupadam, R. J. Smita, P. Wate, R. (2006). Geochemical fractionation of heavy metals in sediments of the Tapi   ##      estuary. Geochemical Journal. V. 40. P. 513-522##Li, Z. Feng, X. Li, G. Bi, X. Sun, G. Zho, J. Qin, H. Wang, J. (2011). Mercury and other metal and metalloid soil   ##      contamination near a Pb/Zn smelter in east Hunan province, China. Applied Geochemistry. V. 26. P. 160-166##Muller, G. (1969). Index of geoaccumulation in sediments of the Rhine River. GeoJournal. V. 2. P. 108-118  ##Nannoni, F, Protano, G, Riccobono, F. (2011). Fractionation and geochemical mobility of heavy elements in soils of    ##      a mining area in northern Kosovo. Geoderma, V. 161. P. 63-73## Qingjie, G. Jun, D. Yunchuan, X. Qingfei, W. Liqiang, Y. (2008). Calculating pollution indices by heavy metals in    ##      ecological geochemistry assessment and a case study in parks of Beijing. Journal of China Univercity of  ##      Geosciences. V. 19. P. 230-241## Rastmanesh, F. Moore, F. Kharrati Kopaei, M. Keshavarzi, B. Behrouz, M. (2010). Heavy metal enrichment of soil   ##      in Sarcheshmeh copper complex, Kerman, Iran. Environmental Earth Science.##Stafilov, T, Sajn, R, Pancevski, Z, Boev, B. (2010). Heavy metal contamination of topsoils around a lead and zinc   ##      smelter in the Republic of Macedonia. Journal of Hazardous Materials. V. 175. P. 896-914##Yang, Y-G. Jin, Z. Bi, X. Li, F. Sun, L. Liu, J. Fu, Z. (2009). Atmospheric deposition-carried Pb, Zn, and Cd from a  ##      Zinc smelter and their effect on soil microorganisms. Pedosphere. V. 19. P. 422-433    ##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>پتانسیل‌یابی منابع آب زیر‌زمینی با تلفیق سنجش از دور و GIS به روش تحلیل سلسله مراتبی (AHP) در تاقدیس کمستان استان خوزستان</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>      ترکیب سنجش از دور (RS) و سیستم اطلاعات مکانی (GIS) از ابزارهای مفید و دقیق در زمینه تحقیقات آب­های زیرزمینی می­باشد.. از اینرو  با استفاده از تلفیق  RS وGIS می­توان منابع آب­زیرزمینی را پتانسیل­یابی، ارزیابی و مدیریت کرد. در پتانسیل­یابی منابع آب زیرزمینی در محدوده تاقدیس کمستان از لایه­های مؤثر نظیر زمین­شناسی، ژئومورفولوژی، شکستگی­ها، خاک­شناسی، پوشش زمین، شیب و بارش استفاده شده است. این لایه­ها از تصاویر سنجنده ETM+ ماهواره LANDSAT ، نقشه­های توپوگرافی، زمین­شناسی و گزارشات هواشناسی مربوط به منطقه مورد مطالعه استخراج گردید. وزن­دهی به لایه های  اطلاعاتی با استفاده از نظرات کارشناسی انجام گرفت و سپس با استفاده از روش فرآیند تحلیل سلسله مراتبی (AHP) وزن بین لایه­ای نیز اعمال شد و پتانسیل آب­زیرزمینی نواحی مختلف تعیین گردید. در نهایت برای صحت سنجی نتایج بدست آمده‏ نقشه پتانسیل آب­زیرزمینی بدست آمده با نقشه موقعیت و دبی چشمه­های منطقه مقایسه گردید. نتایج نشان می­دهد که: 1) این روش از دقت نسبتاً بالایی برخوردار است،‏ 2) حدود 50% این منطقه دارای پتانسیل خیلی­خوب و خوب برای استخراج آب­زیرزمینی می­باشد و 3)  می­توان از این روش با دقت بالایی برای پتانسیل­یابی نواحی مختلف و نیز تحقیقات مشابه استفاده کرد که می تواند تأثیر مثبتی بر کاهش مدت زمان و هزینه انجام پروژه­ها داشته باشد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>11</FPAGE>
						<TPAGE>20</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عظیم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صابری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیات علمی دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیات علمی دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a.saberi@scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>کاظم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رنگزن</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیات علمی دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیات علمی دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>kazemrangzan @scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مهجوری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجو کارشناسی ارشد سنجش از دور دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجو کارشناسی ارشد سنجش از دور دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کشاورزی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد آب شناسی دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد آب شناسی دانشکده علوم زمین دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: سیستم اطلاعات مکانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سنجش از دور</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل سلسله مراتبی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>منابع آب زیرزمینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تاقدیس کمستان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آبشیرینی. ا.، رنگزن. ک.، خورشیدی. س.، 1387، پتانسیل یابی منابع آب زیرزمینی با استفاده از روش همپوشانی شاخص در محیط GIS (مطالعه موردی در محدوده تاقدیس پابده)،ژئوماتیک 1387.##اصغری مقدم. م.، 1386، مبانی ژئومورفولوژی، انتشارات سرا، ص 14 و 78 .##چیت سازان. م.،کشکولی. ح.، 1381، (ترجمه)،مدلسازی آبهای زیرزمینی و حل مسائل هیدروژئولوژی، تالیف نون کرسیک، انتشارات دانشگاه شهید چمران اهواز، ص36.##قدسی پور. س. ح.، 1387، فرایند تحلیل سلسله مراتبی AHP ؛انتشارات دانشگاه صنعتی امیر کبیر، ص 73.##کوره­پزاندزفولی.ا.،1387، اصول تئوری مجموعه­های فازی و کاربرد آن در مدل­سازی مسایل مهندسی آب،  انتشارات جهاد دانشگاهی واحد صنعتی امیرکبیر، ص 209.##محمودیان شوشتری. م.،1389، هیدرولیک آبهای زیرزمینی،انتشارات دانشگاه شهید چمران، ص1.##مظاهری. م. ر.، محمودآبادی. م.، فرپور. م.ه.، فکری. م.، 1388، بررسی نقش برخی از خصوصیات خاک بر شدت نفوذ آب در شرایط صحرایی، ژئوماتیک1388.##موسوی، س.ف.، چیت سازان. م.، میرزایی، ی.، شبان. م.، محمدی بهزاد. ح. ر.، 1388، تلفیق سنجش از دور و  GIS به منظور پتانسیل یابی مناطق مناسب جهت تغذیه آب­زیرزمینی، ژئوماتیک 1388.##مهندسین مشاور بهکار آب اهواز؛ 1385؛ مطالعات زمین شناسی تاقدیس کمستان.##Awawdeh. M. M., Al-Mohammed. M., 2009, Integrated GIS and remote sensing for mapping groundwater potential zones in Tulul al Ashaqif Highlands, NE Jordan, International Symposium Geotunis 2009, 16 -20 December.##Dar. A. I., Sankar. K., Dar. A. M., 2010, Remote sensing technology and geographic information system modeling: An integrated approach towards the mapping of groundwater potential zones in Hardrock terrain, Mamundiyar basin, Journal of Hydrology, 394, p:286-295.##Joven. P. A., Yamaguchi. S., Takada. J., 2010, Use of GIS for Groundwater Development Potential: Characterization of Agusan del Norte, Philippines, Tokyo Institute of Technology, JASID 11th Spring Conference June 5, 2010.##Malczewski. J., 1999, GIS and Multicriteria Decision Analysis: Evaluation Criteria and Criterion Weighting, John Wiley &amp; Sons, Inc, 392 pp.##Nagarajan. M., Singh. S., 2009, Assessment of Groundwater Potential Zones using GIS Technique, J. Indian Soc. Remote Sens., 37, p: 69–77.##Oh. H. J., Kim. Y. S.,Choi. J. K., Park. E.,Lee. S.,2011, GIS mapping of regional probabilistic groundwater potential in the area of Pohang City, Korea, Journal of Hydrology, 399, p:158-172.##Prasad. R. K., Mondal. N. C., Banerjee. P., Nandakumar. M. V., Singh. V. S., 2008, Deciphering potential groundwater zone in hard rock through the application of GIS. Environ Geol. 55, pp: 467–475.##Rahman. A., 2008, A GIS based DRASTIC model for assessing groundwater vulnerability in shallow aquifer in Aligarh, India, Applied Geography, 28, p:32–53.##Rangzan. K., Charchi. A., Abshirini. E.,Dinger. J., 2008, Remote Sensing and GIS Approach for Water-Well Site Selection, Southwest Iran. Environmental &amp; Engineering Geoscience, November 2008; Vol.14, No. 4, p:315-326.##Rao. P. J., Harikrishna. P., Srivastav. S.K., Satyanarayana. P.V.V.,Rao. B. V. D., 2009, Selection of groundwater potential zones in and around Madhurawada Dome, Visakhapatnam District - A GIS approach. J. Ind. Geophys. Union, Vol:13, No:4, p:191-200.##Saha. D., Dhar. Y. R., Vittala. S. S., 2010, Delineation of groundwater development potential zones in parts of marginal Ganga Alluvial Plain in South Bihar, Eastern India. Environ Monit Assess, 165, p:179–191.##Stöcklin, J., 1968, Structural history and tectonics of Iran: a review: AmericanAssociation of Petroleum Geologists Bulletin, v. 52, p: 1229-1258.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مطالعه سنگ‌شناسی و مدل ساختمانی سازند گچساران در میدان نفتی مارون با استفاده از روش‌های زمین‌آماری</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>    در این مطالعه، سازند تبخیری گچساران در میدان نفتی مارون با استفاده از اطلاعات مقاطع نازک، ویژگی­های سنگ­شناسی و تغییرات آن مورد بررسی قرار گرفت. مدل ساختمانی آن به ­منظور درک بهتر ساختمانی و مدیریت بهتر مخزن آسماری با استفاده از نرم افزار RMS نیز انجام پذیرفت. این مطالعه­ نشان داد که پوش­سنگ از انیدریت، مارن، نمک، آهک و شیل بیتومینه تشکیل شده و در این میان انیدریت و مارن تشکیل دهنده اصلی محسوب می­شوند. بر اساس مطالعه سنگ­شناسی نمونه­ها آشکار گردید که از لایه راهنما C به سمت F بر میزان مادستون افزوده می گردد. بر اساس تغییرات بافتی و سنگ­شناسی محیط مردابی- سبخایی برای پوش­سنگ پیشنهاد می شود. تغییرات لیتولوژی نشانه تناوب آب و هوای گرم و مرطوب تا گرم و خشک در جریان رسوبگذاری است. با استفاده از داده­های لرزه­نگاری دو بعدی و اطلاعات حفاری (عمق ورود و نمودار انحراف چاه) تعداد 390 حلقه چاه­، مدل سه­بعدی ساختمانی ایجاد گردید. در میدان مارون، قرارگیری بخش شش در اعماق کم درکوهانه شمال شرقی را می­توان مستقیما به عملکرد گسل شمالی و عمیقتر شدن آن در قسمت جنوبی به عملکرد گسل جنوبی نسبت داد. ویژگی سنگ شناسی سازند گچساران، نه تنها این گسلها را در خود میرا ساخته، بلکه آنها ­را به سد مقاومی در برابر مهاجرت ذخیره مخزن تبدیل کرده است. نتایج حاصل از این مطالعه می تواند به بهبود و کاهش هزینه­ها و کاهش ریسک و زمان حفاری و مدیریت توسعه میدان نفتی مارون کمک نماید.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>21</FPAGE>
						<TPAGE>31</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>بهمن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سلیمانی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیات علمی دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیات علمی دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>soleimani_b@scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>قاسم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عبدالرحیمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین شناسی نفت دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد زمین شناسی نفت دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اشجعی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد شرکت ملی نفت مناطق نفت خیز جنوب</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد شرکت ملی نفت مناطق نفت خیز جنوب</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>چرچی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیات علمی دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیات علمی دانشکده علوم زمین دانشگاه شهید</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>charchi.38@scu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: سازند گچساران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>میدان مارون</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نقشه هم ضخامت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل­ساختمانی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>رئیسی، ع.، 1377، مطلعه زمین­شناسی مخزن آسماری جهرم میدان نرگسی، گزرش شماره پ- 6134 گزارش داخلی، شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب).##شایسته، م.، 1381، بررسی علل آلودگی نفت آسماری بوسیله هیدروژن سولفوره در بخشی از میدان مارون، گزارش شماره پ-5207، اداره کل زمین­شناسی گسترشی، شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب، 52 صفحه.##شعبانی، ف.، 1387. مدل­سازی مخزن آسماری میدان نفتی شادگان با استفاده از نرم افزار RMS، پایان نامه­ی کارشناسی ارشد زمین­شناسی نفت، دانشگاه شهید چمران اهواز، 119 صفحه.##قنواتی، ک.، 1383، مطالعه­ی زمین­شناسی مخزن آسماری میدان پارسی (تهیه­ی  مدل سه­بعدی مخزن فوق توسط نرم افزار RMS)، پایان­نامه­ی کارشناسی ارشد مهندسی اکتشاف نفت، دانشگاه تهران.##مطیعی، ه.، 1372، زمین­شناسی ایران، چینه­شناسی زاگرس، سازمان زمین­شناسی کشور، 536 صفحه.##قلی پور، م. ع؛ حقی، ع.،  1369. مطالعه زمین­شناسی میدان نفتی مارون، گزارش شماره پ-4210، اداره کل زمین­شناسی گسترشی، شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب، 55 صفحه.##نظری وانانی، ک.، 1387، مدل­سازی مخزن آسماری میدان نفتی رامین با استفاده از نرم افزار RMS، پایان­نامه­ی کارشناسی ارشد زمین­شناسی نفت، دانشگاه شهید چمران اهواز، 103 صفحه.##Alavi, M., 2004, Regional stratigraphy of the Zagros fold-thrust belt of Iran and proforland evolution, American Journal of Sciences, v.304, p.1-20##Bahroudi, A., and Koyi, H. A., 2004, Tectono-Sedimentary framwork of the Gachsaran Formation in the Zagros foreland basin. Marine and Petroleum Geology.Vol. 21, p. 1295-1310.##Bahroudi, A., and Koyi, H.A., 2004, Tectono-sedimentary framework of the Gachsaran Formation in the Zagros foreland basin, Marine and Petroleum Geology, v. 21, p. 1295-1310##Baker Hughes INTEQ, 1999, Petroleum geology, Baker Hughes INTEQ publisher, Rev, A. 254p.##Caers, J., 2005, Geostatistical reservoir modelling using statistical pattern recognition, Journal of Petroleum Science and Engineering, pp. 188-177.##El-Tabakh. M, Mory. A, Schreiber. B. C, Yasin. R, 2004, Anhydrite cement after dolomitization of shallow marine Silurian carbonate of the Gascoyne platform, Southern Carnarvon basin, Western Australia, Sedimentary Geology, v. 164, p. 75-87.##Ertekin, T,. Abou Kassem, H.J,. King, R.G., 2001, Basic Applied Reservoir Simulation, Society of Petroleum  Engineers Inc, pp. 1-6##Fanchi, J.R., 2001, Principles of Applied Reservoir Simulation, Elsevier(USA), pp.1-175    ##Holden, L., Mostad, P., Nielsen, B.F., Gjerde, J., Townsend, C., and Ottesen, S., 2003, Stochastic Structural Modeling, J. Mathematical Geology, Vol.35, No 8, pp. 899-914.## Kaufmann, O., and Martin, T., 2008, 3D geological modelling from boreholes, cross-sections and geological maps, application over former natural gas storages in coal mines, J. Computers &amp; Geosciences, v. 34, pp. 278–290.##Roxar software solution, 2005, RMS user guide release 7.0.##Schowalter, T.T., 1976, the mechanics are secondary hydrocarbon migration and entrapment Wyoming Geol. Earth science Bull., 9, 1-43.##Slinger, F.C.P., 1949, The Aghajari cap rock Gachsaran Formation Member1, AIOC Report No 751 (Unpubl.).##Stat Oil, 2003, Marun Asmari Full Field Study.##Tearpark, J. D., Bischk. R. E., 1994, Applied subsurface geological mapping, Prentic Hall Inc. 519P.##Tucker, M.E., 1999, Sabkha cycles, stacking and controls, Gachsaran) Formation Mesopotamian basin, Iraq, Neues jahrbuch Geologisch and Plaonatologisch Abhandlung, v. 124, p. 45‐69##Usiglio, M. J, 1849, Etudes sur la composition de l, exploitation de l, eau de la Mediterranean et sure l, exploitation des sel quy, elle conteint, in J. Warren, (ed.) 1999, Evaporates. Their evolution and economics, Black well Science, 438P.##Valcarce, G.Z., Zapata, T., Ansa, A., and Selva, G., 2006, Three-dimensional structural modeling and its application for development of the El Porto´n field, Argentina, AAPG Bulletin., v.90, no.3, pp. 307–319.##Warren, J. K, 2006, Evaporites: sediment, resources and hydrocarbons. Springer-Verlag, Berlin Heidelberg, 1035P.##Warren, J. K, Kempton. R. H, 1977: Evaporite sedimentology and the origin of evaporate –association Mississippi valley type sulfides in the Cadjebut Mine area, Lenard Shelf, Canning Basin, Western Australia., in Montanez I. P, Gregg J. M, and Shelton. K. L, Basin wide diagenetic patterns: Integrated petrologic, geochemical and hydrologic considerations. SEPM Special Publication 57: 183-205.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تخمین خورند سیمان پرده آب‌بند با استفاده از شبکه‌ی عصبی مصنوعی</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>      در پروژه­های سد سازی عملیات احداث پرده آب­بند یکی از پر هزینه ترین مراحل می­باشد. بنابراین تخمین هزینه مورد نیاز در این بخش از اهمیت ویژه­ای برخوردار است. عمدتاً هزینه عملیات تزریق بر اساس هزینه مواد که خود بر اساس میزان خورند سیمان است، محاسبه می شود. از آنجایی که ارتباط بین فاکتورهای تاثیرگذار برعملیات تزریق پیچیده و بعضاً مبهم می باشد و باید به طریقی رابطه منطقی بین این فاکتورها را شبیه­سازی کرد. بدین منظور در این پژوهش از شبکه عصبی مصنوعی برای تعیین میزان خورند سیمان بخشی از پرده آب­بند سد بختیاری بر اساس پارامترهایی چون لوژان، شرایط زمین­شناسی، ناپیوستگی­ها، عمق، حالت لوژان و فشار تزریق استفاده گردیده است. خورند سیمان به توسط روش­های رگرسیون دو متغیره و چند متغیره نیز تخمین زده شده که مقایسه تخمین خورند سیمان بوسیله روش­های مذکور دلالت بر برتری روش شبکه عصبی دارد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>32</FPAGE>
						<TPAGE>43</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهرداد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پسندی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیات علمی دانشکده علوم زمین دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیات علمی دانشکده علوم زمین دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.pasandi@sci.ui.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رسول</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اجل لوئیان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیات علمی دانشکده علوم زمین دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیات علمی دانشکده علوم زمین دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ajalloeiyan@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فروغی ابری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد ژئوتکنیک</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد ژئوتکنیک</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: تزریق پرده آب­بند</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شبکه­ی عصبی مصنوعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رگرسیون چند متغیره</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سد بختیاری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>شرکت مهندسی مشاور مهاب قدس، 1380، گزارش اصلی سد مخزنی و نیروگاه برقابی بختیاری – مطالعات مرحله اول.##Baker W.H., 1982, Grouting in geotechnical engineering, American Society of Civil Engineers.##Chang T.C., Chao R.J., 2006, Application of back-propagation networks in debris flow prediction, Eng. Geol., 85: 270-280.##Ewert F.K., 1985, Rock grouting with emphasis on dam sites, Springer-Verlag Ltd., Berlin, Heidelberg, Germany.##Flood I., Kartam N., 1994, Neural networks in civil engineering. I: Principles and understanding, J. Computing in Civil##      Engineering, ASCE, 8(2), 131-148.##Foyo A., Sanchez M.A., 2005, Permeability Tests for Rock Masses. A Proposal for a New Expression for the Equivalent Lugeon##      Unit (ELU), Dam Engineering, 13(3), 199-218.##Goh A.T.C., 1994, Seismic liquefaction potential assessed by neural network, J. Geotech. &amp; Geoenv. Engrg., ASCE, 120(9), 1467-##      1480.##Goh A.T.C., 1995, Back-propagation neural networks for modeling complex systems, Journal of Artificial Intelligence in##      Engineering, Elsevier Ltd., 9: 143-151.##Gomez H., Kavzoglu T., 2008, Assessment of shallow landslide susceptibility using artificial neural networks in Jabonosa River##      Basin, Venezuela Eng. Geol., 78: 11-27.##Haykin S., 1994, Neural Network: A comprehensive foundation, NY: Macmillan##Hirota Y., Takebayasi S., Shibata I., 1990, Prediction of grout take in dam  foundation grouting - a case of Granite, Journal of##       Japan Society of Civil Engineering, 13(421): 195-202.##Houlsby A.C., 1990, Construction and design of cement grouting – a guide to grouting in rock foundations, John Wiley &amp; Sons,##      New York.##Huang Y., Wanstedt S., 1998, The introduction of neural network system and its application in rock engineering, Engineering##      Geology, Elsevier Ltd., 49: 253-260.##Haykin S., 1994, Neural Networks: A Comprehensive Foundation, New York: MacMillan Publishing Company. 696 pp.##Hubick K., 1992, ANNs thinking for industry, Process Control Eng 15(11):36–38##JSIDRE, 1994, The Fundamental Knowledge on Grouting, Japanese Society of Irrigation, Drainage and Reclamation Engineering,##      Tokyo.##Kutzner C., 1985, Consideration on rock permeability and grouting criteria, 15th  International Congress on Large Dams,##      Lausanne, Q.58, R.17.##Lee S., Ryu J.H., Won J.S., Park H.J., 2004, Deternination and application of the weights for landslide susceptibility mapping##      using an artificial neural network, Eng. Geol., 71: 289-302.##Maier H.R., Dandy G.C., 2000, Neural networks for the prediction and forecasting of water resources variables: a review of##      modelling issues and applications, Environmental Modelling &amp; Software, 15(1), 101-124.##Maji V.B., Sitharam T.G., 2008, Prediction of elastic modulus of jointed rock mass using artificial neural networks, Geotech Geol.   ##      Eng., 26: 443-452.##Millar D., Clarici E., 1994, Investigation of back-propagation artificial neural networks in modelling the stress-strain behaviour of##      sandstone rock, IEEE Int Conf Neural Netw 5:3326–3331##Moosavi M., Yazdanpanah M.J., Doostmohammadi R., 2006, Modeling the cyclic swelling pressure of mudrock using artificial##      neural networks, Eng. Geol., 87: 178-194.##Moselhi O., Hegazy T., Fazio P., 1992, Potential applications of neural networks in construction, Canadian Journal of Civil##      Engineering, 19, 521-529.##Nefeslioglu H.A., Gokceoglu C., Sonmez H., 2008, An assessment on the use of logistic regression and artificial neural networks##      with different sampling strategies for the preparation of landslide susceptibility maps, Eng. Geol., 97: 171-191.##Rumelhart D. E., Hinton G. E., Williams R. J., 1986, Learning internal representations by error propagation, In Rumelhart, D. E., McClelland, J. L., and the PDP Research Group, editors, Paralled Distributed Processing. Explorations in the Microstructure of##      Cognition. Volume 1: Foundations, pages 318-362. The MIT Press, Cambridge, MA.##Shibata I., 1989, The determination of a rational injection pressure related to in-situ stress in dam foundation grouting, Journal of##      Japan Society of Civil Engineering, 16(436): 121-130.##Trippi R.R., Turban E., 1996, Neural Networks in Finance and Investing, Irwin Professional Publishing.##Verfel J., 1989, Rock grouting and diaphragm wall construction, Elsvier Science Pub., 532 pp.##Weaver K., 1991, Dam foundation grouting, Library of Congress Catalog, Card No. 91-34635, American Society of Civil##      Engineers.##Yamaguchi Y., Matsumoto N., 1989, Permeability and Lugeon values of dam foundation, Journal of Japan Society of Civil##      Engineering, 12(412): 51-60.##Yang, Y., Zhang Q., 1997, A hierarchical analysis for rock engineering using artificial neural networks, Rock Mechanics and Rock  ##      Engineering 30 (4), 207-222.##Yang C. P., 2004, Estimating cement take and grout efficiency on foundation improvement for Li – Yu – Tan dam, Engineering  ##      Geology, 75:1-14.##Zorlu, K., Gokceoglu C., Ocakoglu F., Nefeslioglu H.A., Acikalin S., 2008, Prediction of uniaxial compressive strength of  ##      sandstones using petrography-based models, Eng. Geol., 96: 141-158.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>کاربرد مدل استنتاج فازی در ارزیابی کیفیت آب قنات‌ جهت مصارف شرب و کشاورزی (مطالعه موردی: استان تهران)</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از راه‌های بهره‌برداری از منابع آب زیرزمینی که از قدیم در کشور ما معمول بوده، قنات می‌باشد. امروزه نیز از آب قنات جهت مصارف شرب و کشاورزی در برخی نقاط کشورمان استفاده می‌گردد؛ لذا مدیریت و پایش کیفیت آب قنات از اهمیت بالایی برخوردار است. با توجه به رسوب‌ گذاری برخی املاح، کیفیت آب در طی عبور از قنات دست‌خوش تغییرات می‌شود. با طراحی مدل فازی مناسب، می‌توان عدم قطعیت همراه با مراحل نمونه‌برداری، اندازه‌گیری و تفسیر کیفیت آب را مرتفع کرد. در این تحقیق کاربرد تئوری مجموعه فازی جهت ارزیابی کیفیت آب قنات جهت مصارف شرب و کشاورزی‌ مورد بررسی قرار گرفته و با روش قطعی مقایسه شده است. بدین منظور از داده‌های کیفیت آب 23 قنات به عنوان نماینده قنات‌های‌ استان تهران که در سال آبی 89-1388 اندازه‌گیری شده بودند، استفاده گردید. پارامترهای موثر بر کیفیت آب قنات، به سه طبقه مطلوب، قابل قبول و غیرقابل قبول طبقه‌بندی شدند. نتایج پژوهش نشان داد؛ مدل استنتاج فازی، ابزاری مناسب جهت ارزیابی کیفیت آب قنات به شمار می‌رود.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>44</FPAGE>
						<TPAGE>52</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نخعی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زمین شناسی دانشکده علوم دانشگاه خوارزمی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زمین شناسی دانشکده علوم دانشگاه خوارزمی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nakhaeimohamad@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>میثم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ودیعتی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری آب شناسی دانشگاه تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری آب شناسی دانشگاه تبریز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>meysam.vadiati@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: قنات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کیفیت آب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استان تهران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>منطق فازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استنتاج فازی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آذر، ع. و فرجی، ح.، 1386، علم مدیریت فازی، انتشارات موسسه کتاب مهربان نشر.##حاج‌رسولی‌ها، ش.، 1364، کیفیت آب برای کشاورزی، مرکز نشر دانشگاهی.##راهبر، ا.، 1387، تخمین پارامترهای هیدرولیکی آبخوان‌های محبوس با تلفیق روش‌های کوپر-ژاکوب و رگرسیون خطی فازی اصلاح شده، پایان‌نامه کارشناسی ارشد دانشگاه تربیت معلم تهران.##صفی نژاد، ج.، 1379، شگفتی‌های قنات‌های ایران، مجموعه مقالات قنات، همایش بین‌المللی قنات، شرکت سهامی آب منطقه ای یزد.##طاهری، م.، 1378، آشنایی با نظریه مجموعه های فازی، انتشارات جهاد دانشگاهی مشهد.##علیزاده، ا.، 1364، کیفیت آب در کشاورزی، انتشارات آستان قدس رضوی.##لاله‌زاری، ر. و طباطبایی، ح.، 1389، خصوصیات شیمیایی آب زیرزمینی دشت شهرکرد، مجله محیط شناسی، شماره 53، ص 55-62.##معروفی، ا.، ترنجیان؛ ا. و زارع ابیانه؛ ح.، 1388، ارزیابی روش‌های زمین آمار جهت تخمین هدایت الکتریکی و pH زه آب‌های آب راهه ای همدان-بهار، پژوهش‌های حفاظت آب و خاک دانشگاه علوم کشاورزی و منابع طبیعی گرگان، شماره 16، ص 169-187.##مؤسسه استاندارد و تحقیقات صنعتی ایران، 1376، ویژگی‌های آب آشامیدنی. استاندارد شماره 1053، چاپ‌های چهارم و پنجم، کمیسیون استاندارد ویژگی‌های آب آشامیدنی.##هاشمی، ا.، موسوی، ف.، طاهری، م. و قره‌چاهی، ع.، 1389، ارزیابی کیفیت آب زیرزمینی 9 شهر استان اصفهان برای مصارف شرب با استفاده از سیستم استنتاج فازی، مجله تحقیقات منابع آب ایران، شماره6، ص 25-34.##Bardossy, A., Bronstert, A., and Merz, B., 1995, 1, 2 and 3Dimensional Modeling of Water Movement in the Unsaturated Soil Matrix Using a Fuzzy Approach, Advanced Water Reso, Vol: 18, p: 237-251.##Chang, N. B., Chen, H. W., and Ning, S. K., 2001, Identification of River Water Quality Using the Fuzzy Synthetic Evaluation Approach, Journal Of Environmental Management, Vol: 63, p: 293-305.##Comply, H. H., 1945, Cyanosis in Infants Caused by Nitrates in Well Water, Journal of American Medicines Association, Vol: 129, p: 112-117.##Dahiya, S. B., Singh, S., Gaur, V., Garg, K., and Kushwaha, H. S., 2007 Analysis of Groundwater Quality Using Fuzzy Synthetic Evaluation, Journal of Hazardous Material, Vol: 147, p: 938-946.##FAO, UNESCO, 1994. Irrigation, Drainage and salinity. International Sourcebook, Paris.##Fisher, B., 2003, Fuzzy Environmental Decision Making: Application to Air Pollution, Atmosphere Environmental, Vol: 37, p: 1865-1877.##Garg, V. K., Dahiya, S., Chaudhary, A., and Deepshikha, A., 1998, Fluoride Distribution in Underground Water of Jind District, Hariana, India, Ecological Environmental Conservation, Vol: 40, p: 19-23.##Gholami, S., and Srikantaswamy, S., 2009, Analysis of Agricultural Impact on the Cauvery River Water around Krs Dam, World Applied Sciences Journal, Vol: 6, p: 1157-1169.##Gokceoglu, C., 2002, A fuzzy Triangular Chart to Predict the Uniaxial Compressive Strength of the Ankara Agglomerates from Their Petrographic Composition, Engineering Geology, Vol: 66, p: 39–51.##Hakim, M. A., Juraimi, A. S., Begum, M., Hasanuzzaman, M., Uddin, M. K., and Islam, M. M., 2009, Suitability Evaluation of Groundwater for Irrigation, Drinking and Industrial Purposes,” American Journal of Environmental Sciences, Vol: 5, p: 413-419.##Li Y.P., Huang G.H., Huang Y.F., and Zhoue H.D., 2009, A Multistage Fuzzy-Stochastic Programming Model for Supporting Sustainable Water-Resources Allocation and Management, Environmental Modeling &amp; Software, Vol: 24, p: 786-797.##Liou, S., and Lo, S.L., 2004, A fuzzy Index Model for Tropic Status Evolution of Reservoir Waters, Water Resources, Vol: 96, p: 35-52.##McKone, T. E., and Deshpande, A. W., 2005, Can Fuzzy Logic Bring Complex Environmental Problems into Focus? , Environmental Sciences and Technology, Vol: 39, p: 42-45.##Sonmez, H., Tuncay, E., and Gokceoglu, C., 2004, Models to Predict the Uniaxial Compressive Strength and the Modulus of Elasticity for Ankara Agglomerate, International Journal of Rock Mechanics and Mining Sciences, Vol: 41, p: 717–729.##Todd, K, D., 2005, Groundwater Hydrology, John Wiley &amp; Sons.##WHO, 1993, Guidelines for drinking water quality recommendation. Vol. I, Geneva.##Zadeh, L. A., 1965, Fuzzy Sets. Information Control, Vol: 8, p: 338-353.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>پهنه بندی خطر وقوع فروچاله با استفاده از رگرسیون چند متغیره، مطالعه موردی: فروچاله های ریزشی دشت جابر، استان ایلام</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>       فروچاله های ریزشی بعنوان یکی از خطرات طبیعی همواره مورد توجه محققین قرار گرفته است. فرآیند وقوع این پدیده بگونه ای است که بیشتر در اراضی کشاورزی ایجاد می شود. با توجه به اینکه کاربری عمده دشت جابر استان ایلام کشاورزی میباشد همواره امکان وقوع فروچاله و مخاطرات جانی و مالی در این دشت وجود داشته و انجام یک پهنه بندی خطر وقوع فروچاله می تواند در برنامه ریزی های منطقه ای بسیار موثر باشد. برای این کار، ابتدا تهیه لایه های اطلاعات مربوط به فروچاله های منطقه، زمین شناسی (سنگ شناسی)، نقشه شیب، کاربری اراضی، خط کنیک، شبکه آبراهه، عمق سطح آب زیرزمینی و ضخامت آبرفت به کمک سیستم اطلاعات جغرافیایی (GIS) تهیه گردید و سپس با استفاده از روش آماری رگرسیون چند متغیره و به کمک نرم افزار SPSS نقش عوامل فوق در وقوع فروچاله های منطقه ارزیابی گردید. بر اساس نتایج بدست آمده به ترتیب عوامل شیب دامنه، سنگ شناسی، فاصله از خط کنیک، ضخامت رسوب، کاربری اراضی و عمق سفره آب زیر زمینی بیشترین تأثیر را بر روی وقوع فروچاله های منطقه داشته اند. با استفاده از این عوامل، نقشه پهنه بندی خطر وقوع فروچاله در منطقه تهیه گردید. نتایج نشان می دهد که 81 درصد فروچاله های منطقه در کلاسه های خیلی پر خطر و پر خطر قرار گرفته اند که بیانگر صحت مدل ارائه شده می باشد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>53</FPAGE>
						<TPAGE>62</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حاجی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کریمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیات علمی دانشکده کشاورزی دانشگاه ایلام</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیات علمی دانشکده کشاورزی دانشگاه ایلام</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>haji.karimi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>پرویز</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>گرایی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد اداره کل منابع طبیعی استان ایلام</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد اداره کل منابع طبیعی استان ایلام</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>توکلی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیات علمی دانشکده کشاورزی دانشگاه ایلام</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیات علمی دانشکده کشاورزی دانشگاه ایلام</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>tmohsen2010@hotmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: فروچاله ریزشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رگرسیون چند متغیره</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پهنه بندی خطر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ایلام</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>شفیعی مطلق، خدارحم، مودب، محمد، 1389، پهنه بندی ریسک ریزش فروچاله های شهر دیشموک با استفاده از GIS,RS جنوب غرب ایران، همایش ملی مهندسی عمران و  ##      توسعه پایدار،##شیری، مهدی، زند بابارئیسی، ابراهیم، محمدی، سعید، رنجبر کرمی، رسول، 1391، پهنه بندی خطر فروچاله در دشت فامنین-کبودرآهنگ با استفاده ازسیستم اطلاعات   ##      جغرافیایی (GIS) و تحلیل سلسله مراتبی (AHP)، شانزدهمین همایش انجمن زمین شناسی ایران.##چاوشیان، مولودالسادات، 1390، بررسی ارتباط افت سطح ایستابی و ایجاد فروچاله ها و پتانسیل یابی مناطق مستعد فروچاله (مطالعه موردی دشت فامنین-کبودرآهنگ، پایان##      نامه کارشناسی ارشد دانشگاه سمنان.##فیض نیا سادات، عطاءاله کلارستاقی.حسن احمدی. مهرداد صفایی،1383، بررسی عوامل موثر بر وقوع زمین لغزشها و پهنه بندی خطر زمین لغزش(مطالعه موردی: حوضه آبخیز##      شیرین رود- سد تجن). مجله منابع طبیعی ایران، جلد57، محل نشر دانشکده منابع طبیعی دانشگاه تهران شماره1.##کریمی حاجی، 1386، بررسی  مکانیسم تشکیل چاه زمزم بدره بمنظور بهبود پروژه های عمرانی، طرح پژوهشی دانشگاه ایلام.##کریمی حاجی ،1390، بررسی ساز و کار تشکیل فروچاله های دشت جابر در جنوب شرق استان ایلام، مجله زمین شناسی کاربردی پیشرفته، جلد 1،شماره 2، ص 139-126##      گرایی پرویز، 1385، بررسی حرکتهای توده ای به منظور ارائه مدل پهنه بندی خطر در حوضه لاجیم رود تجن، پایان نامه کارشناسی ارشد دانشکده منابع طبیعی دانشگاه   ##      مازندران.125ص.##محمدی، سعید، لشکری پور، غلامرضا، غفوری، محمد، 1390، پهنه بندی خطر فروچاله های دشت فامنین- کبودرآهنگ با استفاده از GIS، سی امین گردهمایی علوم زمین.##Cooper, A.H.,1986- Subsidence and foundering of strata caused by the dissolution of Permian gypsum in the Ripon and Bendale areas, north Yorkshire. Geological special publication, no. 22, p.127-139.##Cooper, A.H. (2008) The GIS approach to evaporite-karst geohazards in Great Britain, Environ Geol, v. 53, p.981–992.##Doctor, D.H.; Doctor, K.Z. (2012) Spatial analysis of geologic and hydrologic features relating to sinkhole occurrence in Jefferson County, West Virginia, Carbonates Evaporites, v. 27, p. 143–152.##Gongyu L., Wanfang Z., 1999- Sinkholes in karst mining areas in China and some methods of prevention. Engineering Geology, v. 52, p. 45–50.##Gao, Y.; Jr,E.C.A.  (2008) Sinkhole hazard assessment in Minnesota using a decision tree model, Environ Geol, v. 54, p. 945–956.##Gutierrez, F.; Gutierrez,M; Marin, C.; Maklonado, C.; Younger, P. (2005) Subsidence hazard avoidance based on geomorphological mapping in the Ebro River valley mantled evaporite karst terrain (NE Spain), Environ Geol, v. 48, p. 370–383.##Gutierrez, F; Cooper, A.H.; Johnson, K.S. (2008a) Identification, prediction, and mitigation of sinkhole hazards in evaporite karst areas, Environ Geol, v. 53, p. 1007–1022.##Gutierrez, F; Guerrero, J.; Lucha, P. (2008b) Quantitative sinkhole hazard assessment. A case study from the Ebro Valley evaporite alluvial karst (NE Spain), Nat Hazards, v. 45, p. 211–233.##Lee, S.; Park, I.; Choi, J.K. (2012) Spatial Prediction of Ground Subsidence Susceptibility Using an Artificial Neural Network, Environmental Management, v. 49, p. 347–358.##Li, X.; Zhou, S.; Xu, G. (2001) GIS-Based Risk Assessment to Karst Susceptibility of Shenzhen Universiade Center (China), Procedia Environmental Sciences, V. 10, P. 1389–1395.##Margiotta, S.; Negri, S.; Parise, M.; Valloni, R. (2012) Mapping the susceptibility to sinkholes in coastal areas, based on stratigraphy, geomorphology and geophysics, Nat Hazards, v. 62, p. 657–676.##Marker, B.R. (2010) Review of approaches to mapping of hazards arising from subsidence into cavities, Bull Eng Geol Environ, V. 69, p. 159–183.##Stocklin, J., 1968- Structural history and tectonics of Iran, A review, Amer. Assoc. Petrol. Geologists Bull., v.52, No.7, p. 1229-1258.##Tolmachev, V.V. (2003) AN ANALYSIS OF STUDIES IN THE FIELD OF PROBABILISTIC METHODS FOR PREDICTING SINKHOLE DANGER, Power Technology and Engineering, v. 37, No. 6, p. 350-353.##Waltham T., Copoper A., 1998- Features of gypsum caves and Karst at Pinega (Russia) and Ripon (England). CAVE ANDKARST SCIENCE, VOL. 25 NO 3, P. 131- 140.##Yaoru L. and Cooper A.H., 1997- Gypsum karst geohazards in China. The engineering geology and hydrogeology of karst terranes, Rotterdam, p. 117-126.##Yilmaz, I.; Marschalko, M.; Bednarik, M. (2011) Gypsum collapse hazards and importance of hazard mapping, Carbonates Evaporites , v. 26, p. 193–209.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>زمین‌شناسی، کانی‌سازی و مطالعات سیالات درگیر کانسار سرب- روی- مس حوض رئیس، شرق ایران</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>    مجموعه ماگمایی ترشیاری بلوک لوت میزبان کانسارهای متعدد پورفیری و رگه­ای است که ذخیره حوض رئیس در غرب آن قرار دارد. زمین­شناسی این منطقه متشکل از سنگهای آتشفشانی با ترکیب لاتیت و آندزیت است که توده­های نفوذی نیمه عمیق مونزونیتی و گرانیتی ائوسن و پس از آن در آنها نفوذ نموده­اند. توده بیوتیت پیروکسن مونزونیت پورفیری میزبان اصلی رگه­های کانی­سازی منطقه است که ماهیت متاآلومینوس و شوشونیتی داشته، در رده گرانیتوئیدهای نوع I بوده و در زون فرورانش تشکیل شده است. گسلها و درز و شکافهایی با روند شمال غربی- جنوب شرقی، کنترل‌کننده‌های اصلی کانی‌سازی در منطقه هستند. سیال کانه‌دار حاوی سرب، روی و مس، کانی­سازی خود را در فضای برشی شده این شکستگیها ایجاد کرده‌ است. آلتراسیون سیلیسی، آرژیلیک و کربناتی همراه با رگه و در سنگ میزبان اطراف آن دیده می­شود. کانیهای سولفیدی اولیه رگه شامل گالن، اسفالریت، پیریت و کالکوپیریت و کانیهای ثانویه شامل سروزیت، آنگلزیت، دسکلوزیت، کوولیت، کالکوزیت، مالاکیت، آزوریت، هماتیت و گوتیت است. مقدار سرب در رگه از 5 تا 14 درصد، روی از 2 تا 11 درصد، مس از 06/0 تا 66/0 درصد، نقره از 16 تا 155 گرم در تن،  بیسموت از 30 تا 87 گرم در تن و آنتیموان از 32 تا 183 گرم در تن متغیر است. برمبنای مطالعات سیالات درگیر، دمای تشکیل کانسار بین 145 تا 278 درجه سانتیگراد بوده و از محلولی محتوی نمکهای CaCl2، MgCl2 و NaCl با درجه شوری بین 8/6 تا 4/13 درصد به وجود آمده است. دما و شوری کم سیالات درگیر، کنترل ساختاری کانی­سازی، نوع آلتراسیون و گسترش آن و کانی­شناسی ساده ذخیره مشابه کانسارهای اپی­ترمال است. عناصر در این کانسار در قالب کمپلکسهای بی­سولفیدی حمل شده­اند و کاهش دما و غلظت H2S در زمان جوشش، می­تواند دو عامل مهم ته­نشست سولفیدها باشد. همچنین فرآیند اختلاط بین محلول ماگمایی کانه­دار گرم و شور و محلول جوی سرد و کم شور می­تواند باعث کاهش دما و ته­نشینی فلزات شود. کانسار حوض رئیس در دوره متالوژنی بلوک لوت (ائوسن میانی تا الیگوسن تحتانی) تشکیل شده و مرتبط با فعالیتهای ماگماتیکی ترشیاری وابسته به فرورانش بلوک افغان به زیر بلوک لوت است.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>63</FPAGE>
						<TPAGE>73</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>آزاده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ملکزاده شفارودی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه پژوهشی اکتشافات ذخایر معندی شرق ایران دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه پژوهشی اکتشافات ذخایر معندی شرق ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shafaroudi@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کریم پور</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه پژوهشی اکتشافات ذخایر معندی شرق ایران دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه پژوهشی اکتشافات ذخایر معندی شرق ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>karimpur@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: بلوک لوت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کانسار حوض رئیس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کانی­سازی سرب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روی و مس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کانسار اپی­ترمال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیالات درگیر</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ارجمندزاده. ر.، 1390، مطالعات کانی­سازی، ژئوشیمی، سن­سنجی و تعیین جایگاه تکتونوماگمایی توده­های نفوذی در اندیس معدنی ده سلم و چاه شلجمی، بلوک لوت، شرق ایران، رساله دکتری (Ph.D) زمین­شناسی اقتصادی دانشگاه فردوسی مشهد، 369 صفحه.##آقانباتی. ع.، 1383، زمین شناسی ایران، سازمان زمین­شناسی و اکتشافات معدنی کشور،  ٦٠٦ صفحه.##میرزایی راینی. ر.، احمدی. ع.، میرنژاد. ح.، 1391، بررسیهای کانی­شناسی و شاره­های درگیر در کانسار چندفلزی ماهور شرق بلوک لوت، ایران مرکزی، مجله بلورشناسی و کانی­شناسی ایران، شماره 2 (20)، ص 307-318.##طالع‌فاضل. ا.، 1388، بررسی ژئوشیمی، سیالات درگیر و ژنز کانسار پلی‌متال شوراب (جنوب فردوس)، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت معلم تهران، 180 صفحه.##عبدی. م.، کریم­پور. م. ح.، 1391، زمین­شناسی، دگرسانی، کانه­زایی، پتروژنز، سن­سنجی، ژئوشیمی و ژئوفیزیک هوابرد اکتشافی منطقه کوه شاه، جنوب غربی بیرجند، مجله زمین­شناسی اقتصادی، شماره 1 (4)، ص 77-107.##عظیمی. م. الف.، سعیدی. الف، 1353، نقشه زمین­شناسی 1:100000 سه چنگی، سازمان زمین­شناسی و اکتشفات معدنی کشور.##کریم­پور. م. ح.، ملکزاده شفارودی. الف.، فارمر. ل.، استرن. چ.، 1391، پتروژنز گرانیتوئیدها، سن سنجی زیرکن به روشU-Pb ، ژئوشیمی ایزوتوپ­های  Sr- Nd و رخداد مهم کانی­سازی ترشیاری در بلوک لوت، شرق ایران، مجله زمین­شناسی اقتصادی، شماره 1 (4)، ص 1-27.##ملکزاده شفارودی. الف.، 1388، زمین­شناسی، کانی­سازی، آلتراسیون، ژئوشیمی، میکروترمومتری، مطالعات ایزوتوپی و تعیین منشاء کانی­سازی مناطق اکتشافی ماهرآباد و خوپیک، استان خراسان جنوبی، رساله دکتری (Ph.D) زمین­شناسی اقتصادی دانشگاه فردوسی مشهد، 600 صفحه.##ملکزاده شفارودی. الف.، کریم­پور. م.ح.، اسفندیارپور. الف.، 1392، پتروگرافی و پتروژنز توده­های نفوذی شمال شرق نایبند، شرق ایران، مجله پترولوژی، در حال چاپ.##مهرابی. ب.، طالع فاضل. الف.، نخبه­الفقهایی. ع.، 1390، کانه‌زایی پلی‌متال سرب- روی، مس و آنتیموان نوع انتشاری، رگه­چه‌ای و رگه‌ای در محدوده معدنی گله‌چاه- شوراب، مجموعه ماگمایی شرق ایران، زمین­شناسی اقتصادی، 1 (3)، ص 61-77.##نخبه‌الفقهایی. ع.، بهزادی. م.، خاکزاد. ا.، یزدی. م.، 1388، ژئوشیمی،کانه‌زاییوژنزکانسارآنتیموانچوپانواقعدرخراسانجنوبی، فصلنامه زمین‌شناسی کاربردی پیشرفته 1، ص 76-86.##هامونی. س.ج.، کریم­پور. م.ح.، ملکزاده شفارودی. الف.، حاجی­میرزاجان. ح.، 1392، زمین­شناسی، کانی­سازی، ژئوشیمی و پترولوژی توده­های نفوذی منطقه اکتشافی رودگز، جنوب شرقی گناباد، مجله پترولوژی، در حال چاپ.##Arjmandzadeh. R., Karimpour. M. H., Mazaheri. S.A., Santos. J.F., Medina. J.M., Homam. S.M., 2011, Sr-Nd isotope geochemistry and petrogenesis of the Chah-Shaljami granitoids (Lut block, eastern Iran), Journal of Asian Earth Sciences, v. 41, p. 283-296.##Bazin. D., Hubner. H.,1969, Copper Deposits in Iran, Geological survey of Iran, Report. No.13, p. 87-93.##Bodnar. R.J., 1993, Revised equation and table for determining the freezing point depression of H2O-NaCl solutions, Geochimica et Cosmochimica Acta, v.57, p. 683–684.##Brown. P.E., Lamb. W.M., 1989, P-V-T properties of fluids in the system H2O-CO2-NaCl: New graphical presentations and implications for fluid inclusion studies, Geochim. Acta, v. 53, p. 1209-1221.##Esmaeily. D., Nedelec. A., Valizadeh. M.V., Moore. F., Cotton. J., 2005, Petrology of the Jurassic Shah-kuh granite (eastern Iran), with reference to tin mineralization, Journal of Asian Earth Sciences, v. 25, p. 961-980.##Gokce. A., Bozkaya. G., 2003, Fluid-inclusion and stable-isotope characteristics of the Inler Yaylasi lead-zinc deposits, northern Turkey, International Geology Review, v. 45, p. 1044-1054.##Karimpour. M.H., Zaw. K., Huston. D.L., 2005, S-C-O isotopes, fluid inclusion microthermometry, and the genesis of ore bearing fluids at Qaleh-Zari Fe-oxide Cu-Au-Ag mine, Iran, Journal of Sciences Islamic Republic of Iran, v. 16, No. 2, p. 153-169.##Karimpour. M.H., Large. R.R., Razmara. M.F., Pattrick. R.A.D., 2006, Bi sulfosalt mineral series and their paragenetic associations in the  specularite-rich Cu-Ag-Au deposit, Qaleh-Zari mine, Iran, Iranian Journal of Crystallography and Mineralogy, v. 13, No. 2, p. 417-432.##Kluyver. H.M., Tirrul. R., Chance. P.N., Johns. G.W., Meixner. H.M., 1978, Explanatory text of the Naybandan Quadrangle map, Geological Survey of Iran (Unpublished report).##Lotfi. M., 1991, Geological and geochemical investigation on the volcanogenic Cu-Pb-Zn-Sb ore mineralization in the Shurab- Gale chah and North West of Khur, Ph.D thesis, University of Hamburg, 152 p.##Malakhov. A.A., 1968, Bismuth and antimony in galenas as indicators of some conditions of ore formation, Geochemistry International, v. 7, p. 1055-1068.##Malekzadeh Shafaroudi. A., Karimpour. M.H., 2013, Hydrothermal alteration mapping in northern Khur, Iran, using ASTER image processing: a new insight to the type of copper mineralization in the area, Acta Geologica Sinica, in press.##Orgun. Y., Gultekin. A.H., Onal. A., 2005, Geology, mineralogy and Fluid inclusion data from the Arapucan Pb-Zn-Cu-Ag deposit, Canakkale, Turkey, Journal of Asian Earth Sciences, v. 25, p. 629-642.##Rice. C.M., McCoyd. R.J., Boyce. A.J., Marchev. P., 2007, Stable isotope study of the mineralization and alteration in the Madjarovo Pb-Zn district, south-east Bulgaria, Mineralium Deposita, v. 42, p. 691-713.##Roedder. E., 1984, Fluid inclusions, Reviews in Mineralogy, v. 12, 644 pp.##72       ##Seward. T.M., 1973., Thio complexes of gold and the transport of gold in hydrothermal solutions, Geochim, cosmochim, Acta 37: 379-399.##Seward, T.M., 1991, The hydrothermal geochemistry of gold, in: Foster, R. P. (ed.), gold metallogeny and exploration, Blakie and Sons Ltd. 432 p.##Sheppherd. T.J., Rankin. A.H., Alderton. D.H.M., 1985, A Practical Guide to Fluid Inclusion Studies, Blackie and Son, 239 pp.##Tarkian. M., Lotfi. M., Baumann. A., 1983, Tectonic, magmatism and the formation of mineral deposits in the central Lut, east Iran, Ministry of mines and metals, GSI, geodynamic project (geotraverse) in Iran, No. 51, p. 357-383.##Ulrich. T., Gunther. D., Heinrich. C.A., 2001, Evolution of a porphyry Cu-Au deposit, based on LA-ICP-MS analysis of fluid inclusions: Bajo de la Alumbrera, Argentina, Economic Geology, v. 96, p. 1743, correctly reprinted in 2002, v. 97, No. 8, p. 1888-1920.##Unal. E., Gokce. A., Harris. C., 2009, Microthermometric and O- and H-isotope charecteristics of the mineralizing fluid in the Akguney copper-lead-zinc deposit, NE Turkey, International Geology Review, v. 51, p. 375-387.##Wilkinson. J J., 2001, Fluid inclusions in hydrothermal ore deposits, Lithos, v. 55, p. 229-272.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی علل افزایش سطح ایستایی در منطقه بهبهان(مطالعه موردی: آبگرفتگی معدن مارن کارخانه سیمان -بهبهان)</TitleF>
				<TitleE></TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>اجرای پروژه های متعدد مهندسی در محدوده اراضی مشترک نیازمند نظارت و آینده نگری و اعمال مدیریت بر تقابل اثرات این طرحها در حین اجرا و در طی عمر مفید این پروژه ها می باشد. معدن مارن کارخانه سیمان بهبهان یکی از منابع اصلی و دارای نقش حیاتی در تولید سیمان کارخانه است. اخیرا به دلیل افزایش سطح آب زیر زمینی در معدن مارن کارخانه، یک دریاچه طبیعی تشکیل شده است به گونه ای که ادامه برداشت از معدن مارن شدیدا وابسته به پایین رفتن سطح ایستایی است. در این مقاله ضمن اشاره به مواردی که بدون توجه به برخی اصول علمی در طی زمان اجرای برخی پروژه های مهندسی و خصوصا پس از آن موجب بالاآمدگی سطح آب زیرزمینی در دشت مورد مطالعه (بهبهان) گردیده و مشکلاتی چون زهدار شدن اراضی ، شوری منابع آب و آبگرفتگی معادن را به دنبال داشته است ، علل ایجاد این بحران و راهکارهای حل این مشکل جهت احیاء عمق برداشت منابع قرضه در معادن مجاور این طرح ها مورد توجه قرار گرفته است
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>74</FPAGE>
						<TPAGE>79</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>رامین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کرمی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری زمین شناسی مهندسی گروه زمین شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری زمین شناسی مهندسی گروه زمین</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>karami_ramin@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>غلامرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>لشکری پور</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیات علمی گروه  زمین شناسی مهندسی گروه زمین شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیات علمی گروه  زمین شناسی مهندسی گروه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>lashkaripour@ um . ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>غفوری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیات علمی گروه  زمین شناسی مهندسی گروه زمین شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیات علمی گروه  زمین شناسی مهندسی گروه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>foori@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ناصر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حافظی مقدس</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیات علمی گروه زمین شناسی مهندسی گروه زمین شناسی دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیات علمی گروه زمین شناسی مهندسی گروه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>h_moghads @ ferdowsi . um . ac . ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی:منابع قرضه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آب گرفتگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هیدروژئولوژی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>معدن مارن</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>کرمی،ر.، 1387، بررسی شرایط زمین شناسی مهندسی جایگاه معدن قرضه مارن کارخانه سیمان بهبهان و ارائه راهکار جهت کنترل نشت آب زیر زمینی، طرح تحقیقاتی دانشگاه شهید چمران اهواز.##کلانتری،ن.، رحیمی،م.، 1386، گزارش مطالعات آب زیرزمینی دشت بهبهان.##ماجدی، ح.، حسنی، ف.،1385، بررسی روشهای تلفیقی استحصال منابع آب زیرزمینی ، اولین کنفرانس مدیریت شبکه های آبیاری ،دانشگاه شهید چمران.##شرکت مهندسی آبکاوش سرزمین، 1383، گزارش وضعیت منابع آب زیر زمینی.##مطالعات پایه سازمان آب و برق خوزستان، 1380، گزارش بیلان منابع آب سطحی و زیر زمینی دشت بهبهان.##Akaolisa, c., 2006. Aquifer Transmissivity and Basement Structure Determination Using Resistivity Sounding at Jos Plateau State Nigeria. Environmental Monitoring and Assessment. V. 114, No. 1-3. pp. 1-3.##Asfahan, J., 2007. Neogene aquifer properties specified through the interpretation of electrical sounding data, Salamiyeh region, central Syria. Hydrological Processes. V. 21, Issue 21 , Pp. 2934 – 2943.##Bello, A. A., Makinde, V., 2007. Delineation of the Aquifer in the South-Western Part of the Nupe  Basin, Kwara State, Nigeria. Journal of American Science, 3(2): 36-44.##El-Qady. G., 2006. Exploration of a geothermal reservoir using geoelectrical resistivity inversion: case study at Hammam Mousa, Sinai, Egypt.  J. Geophys. Eng., 3: 114-121##Khalil, M. H.,  2006. Geoelectric  resistivity  sounding  for delineating  salt water  intrusion  in  the Abu Zenima area, west Sinai, Egypt. J. Geophys. Eng., 3: 243-251.##Tahmasbi nejad. H., Lashkaripour, G. R., 2010, Geoelectrical Exploration for Groundwater in Shooroo Basin, Southwest of Zahedan, The 1 st International Applied Geological Congress, Islamic Azad University - Mashad, Iran.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				