<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه شهید چمران اهواز</PublisherName>
				<JournalTitle>زمین شناسی کاربردی پیشرفته</JournalTitle>
				<Issn>2251-7057</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>ویژگی‌های کانی‌شناسی و زمین شیمی ذخایر کائولن و آلونیت کوجنق، شمال غرب مشکین‌شهر استان اردبیل</VernacularTitle>
			<FirstPage>19</FirstPage>
			<LastPage>32</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">10872</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>اروجی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی دانشکده علوم طبیعی دانشگاه تبریز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی اصغر</FirstName>
					<LastName>کلاگری</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی دانشکده علوم طبیعی دانشگاه تبریز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رسول</FirstName>
					<LastName>فردوسی</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی دانشکده علوم طبیعی دانشگاه تبریز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کمال</FirstName>
					<LastName>سیاه چشم</LastName>
<Affiliation>گروه زمین شناسی دانشکده علوم طبیعی دانشگاه تبریز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نهشته­های کائولن و آلونیت کوجنق در 18 کیلومتری شمال غرب مشکین شهر، استان اردبیل واقع می­باشد. مطالعات صحرایی و میکروسکوپی نشان می­دهند که این ذخیره محصول دگرسانی سنگ­های آتشفشانی ائوسن با ترکیب آندزیت و تراکی­-آندزیت است. این نهشته­ها در روی محور دگرسانی اهر – جلفا (ارسباران) قرار دارند. زون­های دگرسانی در کوجنق عمدتاً آرژیلیکی (کائولینیت)، آرژیلیکی پیشرفته (آلونیت+ کائولینیت) و سیلیسی (کوارتز +کریستوبالیت) بوده که دارای تظاهر سطحی عدسی مانند هستند. با توجه به یافته­های کانی­شناسی، کانی­های سنگ­ساز اصلی این ذخیره شامل کائولینیت، آلونیت، کوارتز، و کریستوبالیت بوده که توسط مقادیر کمتری از هماتیت، مونت موریلونیت، آناتاز، روتیل همراهی می­شوند. بر اساس شاخص­های زمین شیمی نظیر (Ti+Fe),  (Cr+Nb), (Ba+Sr), (Ce+Y+La) همراه با درجه تحرک REE ها در سنگهای دگرسان شده نسبت به سنگ­های اولیه آندزیتی و تراکی-­آندزیتی، به نظر می­رسد که محلول­های گرمابی درونزاد نقش مؤثری در تکوین این ذخایر ایفا نموده­اند. یافته­های زمین شیمی بدست آمده نشان می­دهند که درجه تحرک و توزیع عناصر اصلی، فرعی، جزئی و نادر خاکی در طی فرآیندهای کائولینیتی و آلونیتی شدن تابعی از عواملی چون تغییرات دما و pH محلول­های دگرسان کننده، جذب سطحی، روبش و تمرکز توسط اکسید­های فلزی، و حضور در فاز­های کانیایی مقاوم بوده است. عناصر اصلی به جز Si و Al از سمت سنگ منشاء به سمت دگرسانی سیلیسی تهی شدگی نشان می­دهند. حضور K و Na در ساختمان آلونیت باعث افزایش آنها در زون آلونیتی شده است. عناصر لیتوفیل درشت یون در طی فرآیند دگرسانی تهی شدگی نشان می­دهند. LREE نسبت به HREE غنی شدگی نشان می­دهند .شواهد صحرایی و کانی­شناسی نظیر حضور گوگرد طبیعی و آلونیت در نمونه­های مورد مطالعه آشکار می­کنند که محلول­های اسید سولفاتی اپی ترمال عامل اصلی پیشرفت فرایند کائولینیتی وآلونیتی شدن در طی تکوین ذخایر کوجنق بوده­اند. مقایسه­ای که بین ذخیره کائولن کوجنق با دیگر انواع مشابه در ایران انجام گرفته، نشان می­دهد که کانسار کائولن کوجنق از نظر خصوصیات زمین­شناسی بهترین مطابقت را با ذخایر کائولن زنوز و قلندر در آذربایجان شرقی دارد. از آنجائیکه چنین محیط­های اپی­ترمالی با کانی­زایی فلزات قیمتی مثل طلا همراهند مطالعات بیشتر در این منطقه را توجیه پذیر می­نماید.
&lt;em&gt; &lt;/em&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کوجَنَق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشکین شهر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کائولینیتی شدن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آلونیتی شدن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محلول های اسید سولفات</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://aag.scu.ac.ir/article_10872_70a192670c8e0d621b4dfd0a09451ddb.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
