<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1390</YEAR>
<VOL>7</VOL>
<NO>13</NO>
<MOSALSAL>13</MOSALSAL>
<PAGE_NO>166</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>نقش تقابلی مشخصه‌های حنجره در انفجاری‌های زبان فارسی معیار</TitleF>
				<TitleE>Contrastive Role of Laryngeal Features for Plosives of the Standard Persian</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف این مقاله تجزیه و تحلیل مشخصه‌های حنجره در نظام تقابلی انفجاری‌های زبان فارسی معیار است. برای این منظور، در چارچوب رویکرد اشتقاقی، بازنمایی زیرساختی مشخصه‌های حنجره در انفجاری‌ها، و قواعد واجی برای اشتقاق بازنماییِ روساختیِ آن‌ها به‌دست داده شده است. تعمیم توصیفی که از داده‌های آوایی به‌دست می‌آید، نشان‌گر هم‌نواییِ قواعد واجی به‌سوی محدودیت‌هایی است که نظام تقابلی مشخصه‌های حنجره را در انفجاری‌ها تبیین می‌کند.مسألۀ اصلی، ناشی از عدم تواناییِ رویکرد اشتقاقی و صافی‌ها در تبیینِ هم‌نواییِ قواعد واجی است. برای حل این مسأله با طرح چهار محدودیتِ نقض‌پذیر، دستور بهینگی برای نظام تقابلی مشخصه‌های حنجره در زبان فارسی معیار اثبات شده است. براین‌اساس، خنثی‌شدگیِ مشخصه‌های حنجره، ازطریق تسلطِ محدودیت‌های نشان‌داریِ حساس‌به‌بافت، بر محدودیتِ پایاییِ مشخصه‌های واک‌داری و دمیدگی، و تقابل مشخصه‌های حنجره، ازطریق تسلطِ محدودیتِ پایاییِ واک‌داری و دمیدگی، بر یک محدودیتِ نشان‌داریِ آزاد از بافت، صورت‌بندی و تبیین شده‌است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The purpose of this study was to investigate the impact of laryngeal features on the   contrastive system of the plosives in Standard Persian. First, the underlying structure of the features was examined based on the derivational approach. Then, descriptive generalization observed in the data was formalized by inviolable constraints of the filter theory and violable constraints of the optimality theory. Based on conspiracy among phonological rules, the contrastive role of the features was explained according to four violable constraints. The results showed that neutralization of the features can be explained by dominance of context-sensitive markedness constraints over faithfulness constraints of voicing and aspiration, while explaining the contrastive role of the features requires a reverse order of dominance relation mentioned above.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>32</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بی‌جن‌خان</Family>
						<NameE>Mahmood</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bijankhan</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مشخصه‌های حنجره</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هم‌نوایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>محدودیت‌های نقض‌پذیر</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>جنبه‌ها‌ی صوری و معنایی عناصر وجهی در جمله‌های فارسی</TitleF>
				<TitleE>Formal and semantic aspects of modal elements
in Persian  sentences</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یان زبان در برابر جملات وجهی‌العمل آنها در مقابل جمله‌های غیروجهی متفاوت است. از مهمترین و معمولترین راههای بیان جمله های وجهی استفاده از عناصر وجهی از قبیل افعال وجهی، قیود جمله، و دسته مشخصی از افعال واژگانی است. از اهداف این تحقیق، تحلیل و تبیین نقشها، انواع و درجات مفهوم وجهیت در فارسی امروز است. این پژوهش همچنین تمایز مطلوبی را میان جنبه های صوری و معنائی مقوله وجهیت در فارسی ایجاد می
پژوهش حاضر برای نخستین مرتبه، نشان میخواستن علاوه بر نقشی‌های زمان آینده ایفا می‌یله مناسبی برای بیان درجه قوی وجهیت است، به گونه‌ایی متضمن وقوع رخداد می‌شود، و این مهم از دید تمامی پژوهش‌های پیشین پنهان مانده است. بنابراین براحتی می‌ی ازهر سه درجه ضعیف، متوسط و قوی وجهیت بهره مند است. در باب انواع وجهیت نیز بایی‌های فارسی زبان، هر سه نوع وجهییت معرفتی، پویا و الزامی، در فارسی امروز بطور عادی مورد استفاده قرار می‌گیرند. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The way speakers react towards modal structures basically differs from the way they treat independent constructions. The most common means of expressing modality are modal components such as modal verbs, sentence adverbs and certain lexical verbs. The present paper focuses on modal constructions and aims at analyzing modality, its functions, types and degrees in modern Persian. It also makes a distinction between formal and semantic dimensions of modality in this language.
This paper demonstrates, for the first time, that xâstan ,  in addition to its role as a future tense auxiliary , can be considered a modal auxiliary which entails a proposition. This means that the modal auxiliary  xâstan  is a proper means of expressing a strong degree of modality in Persian, a fact  unnoticed in previous studies. Accordingly, one can claim that Persian benefits from all the three degrees of modality, i.e.  weak, moderate and strong. As for types of modality, the paper provides examples of all the three types, i.e. epistemic, dynamic and deontic in sentences extracted from Iranian daily newspapers.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>33</FPAGE>
						<TPAGE>50</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>جلال</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رحیمیان</Family>
						<NameE>Jalal</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rahimian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه شیراز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>افعال وجهی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عنصر وجهی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جمله‌های وجهی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوع وجهیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>درجۀ وجهیت</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی فرایندهای واجی کودکان 4 تا 6 سالۀ فارسی‌زبان</TitleF>
				<TitleE>Study of phonological processes of 4 - 6 years old Persian Speaking Children</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>فرایندهای واجی، عمل‌کردهایی ذهنی هستند که سبب می‌شوند به‌جای آواهایی که ازلحاظ تولیدی برای فرد مشکل‌اند، آواهای طبقات ساده‌تر به‌کار روند. با افزایش سن و رشد مجموعۀ واج‌ها و مهارت‌های گفتاری کودک، به‌تدریج از تعداد فرایندها کاسته می‌شود. هدف از پژوهش حاضر بررسی فرایندهای واجی و محدودۀ سنی زوال آن‌ها درگروهیۀ فارسی‌زبان است. نمونۀۀ طبیعیِ فارسی‌زبانِ شهر تهران با استفاده از 106 تصویر گردآوری و مورد مطالعه قرار گرفت. یافته‌یبی زوال فرایۀ همخوانی بعد از 6 سالگی است و با افزایش سن، تعداد فرایندهای واجیی‌یی‌ی و تسلط بیی بالاتر بر نحوۀ تلفظ لغات باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Phonological processes comprise a conceptual function causing the use of more simple category of sounds instead of sounds that are more difficult to produce. As the child grows older, his/her phoneme inventory and speech skills develop, and this leads to the gradual reduction in the number of the processes. The purpose of this study was to search for the phonological processes of word utterance in Persian and their decrease in children aged four to six. The sample consisted of the speech of 48 Persian-speaking children in Tehran, aged 4-6 , collected through the use of 106 pictures. The results showed that cluster reduction starts almost after the age of 6, and that as the child grows older, the number of   phonological processes decreases. This may be an indication of the development of phonological conception in older children and the greater mastery of older children over pronunciation.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>51</FPAGE>
						<TPAGE>60</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ناهید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جلیله‌وند</Family>
						<NameE>Nahid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Jalilevand</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علوم پزشکی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علوم پزشکی تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زینب</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دمرچی</Family>
						<NameE>Zeinab</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Damarchi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علوم پزشکی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علوم پزشکی تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بهروز</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمودی بختیاری</Family>
						<NameE>Behrouz</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mahmoudi Bakhtiari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کیهانی</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Reza Keihani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علوم پزشکی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علوم پزشکی تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گفتار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرایند واجی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کودکان 4 تا 6 ساله</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انسدادی‌شدگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کاهش خوشه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی مقولة کمی نما در زبان فارسی امروز</TitleF>
				<TitleE>The Study of Quantifier Phrase in Persian</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>این مقاله فرضیة جهانی جیوستی (1991) مبنی بر هسته بودن کمی نماها در گروه اسمی و ظهور دستة محدودی ازاین عناصر در دو نقش هسته و توصیفگر را در زبان فارسی مورد بررسی قرار می‌دهد. براساس نتایج حاصل این  عناصر خود یک فرافکن نقشی (QP) همچون گروه تعیین‌کننده (DP) می‌باشند که در صورت حضور گروه تعیین‌کننده به واسطة تسلط بر این فرافکن نقشی بر فرافکن واژگانی اسم (NP) تسلط دارند و طبق فرضیه جهانیی نما عکس این مطلب یعنی تسلط گروه تعییی نیز صادق نمی‌باشد و همواره این گروه کمی نماست که بر گروه تعیین‌کننده تسلط دارد. روش گرد آوری داده ها بر اساس شم زبانی نگارنده بوده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This paper focuses on the structural properties of quantified noun phrases in Persian. Based on Giusti&#039;s hypothesis, two arguments are raised. The first is that quantified noun phrases are of QP category in Persian, i.e. the quantifier (Q,) on a par with the determiner(D), is a functional head  which always dominates a definite nominal (DP) and an indefinite one (NP) or a prepositional  phrase (PP).1   The  second is that  a certain number of quantifiers act as adjectives.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>61</FPAGE>
						<TPAGE>86</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ارسلان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>گلفام</Family>
						<NameE>Arsalan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Golfam</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>golfamarsalan@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ایفا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شفایی</Family>
						<NameE>Ifa</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shafayi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترای پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترای پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کمی نما</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هسته</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مشخص‌گر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>افزوده</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرافکن نقشی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>گروه حرف تعریف در فارسی شیرازی: رویکردی پوسته ای به گروه حرف تعریف</TitleF>
				<TitleE>DP in Shirazi Dialect (A Dialect of Persian): An XP Shell Approach</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یده است تا در قالب طرحی (1988) به‌یات متأخر دستور گشتاری (بر‌مبنای شاخه‌بندی دوتایی، ازجمله نظریۀ اییره) ارائه داده است، توصیفی قابل‌قبول از گروه حرف تعریف در فارسی شیرازی به‌دست دهد. در این پژوهش، براساس طرح لارسن، برای حرف تعریف دو گروه پوسته‌ای با دو هستۀ حرف تعریف یۀ حرف تعریف، قبل و بعد از اسم، در این گونۀ زبانی، درصورتی توجیه‌پذیی
در این پژوهش، ساخت‌واژی‌بودنِ حرف تعریفِ لایۀ دوم، دلیلی برای توجییف، فرض شده است. به‌علاوه استدلال می‌‌ای‌بودنِ گروه فعلی قابل تعمیم به سایر گروه‌ها، ازجمله به گروه حرف تعریف است. و ای‌را در نمودارِ ساخت گروهی در چهارچوب اییره به همۀ‌های بیشینه تعمیم داد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The present study is an attempt to describe DP in Shirazi dialect (a dialect of Persian spoken in Shiraz) within the framework of  Larson(1988)’s proposal concerning VP shell, proposed to solve the problem of double object construction in binary system,  particularly  X`-theory. The study demonstrates that generalizing VP shell to DP can account for the splitting of DP head in Shirazi dialect. It argues that there are two shells with two heads for a DP in this framework. The  head of the outer layer consists of  pronouns and numbers while the head of  the inner  layer consists of  articles. The definite article /-u/ in Shirazi dialect is a piece of evidence to support NP movement and merge in DP structure. Generalizing  VP shell to DP in the dialect, as generalized to NP, DP, PP in Mansouri (2006), is an evidence of the generalizability of the  concept of Shell to XP or all other maximal projections within X&#039;- Theory.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>87</FPAGE>
						<TPAGE>110</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهرزاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>منصوری</Family>
						<NameE>Mehrzad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mansouri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه شیراز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>برنامۀ کمینه‌گرا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گروه فعلی پوسته‌ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گروه حرف تعریف پوسته‌ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فارسی شیرازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گروه اسمی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شیوه‌ای نادر در خوانش زمان مفاهیم نیم‌روز و نیمه‌شب، به‌عنوان نقاط ارجاعی، در یک زبان اشارۀ خانگی</TitleF>
				<TitleE>A Novel System of Telling the Time: The case of Midday
and Midnight as Focal Points in a Home Sign Language</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>تحقیقاتِ انجام‌شده بر روی ساعت، عموماً پیرامون چگونگی و مراحل رشدِ دانشِ زمان در افراد گوناگون بوده است، و به‌طور ضمنی چنین فرض شده که تنها یک شیوۀ خوانشِ ساعت وجود دارد. این نوشته، تفاوتی بسیار مهم را، که در زبان اشارۀ یک فرد ناشنوا مشاهده شده است، مورد مطالعه قرار می‌دهد. این فرد ناشنوا، ساعت را برپایۀ دو نقطۀ ارجاعیِ نیمه‌شب و نیم‌روز می‌خواند. برای‌نمونه، زمانی‌که ساعت &quot;9 صبح&quot; است، وی با اشاره نشان می‌دهد که &quot;3ساعت به نیم‌روز&quot; باقی مانده است. و یا زمانی‌که ساعت &quot;2صبح&quot;، و یا به‌عبارتی &quot;2شب&quot; است، او با اشاره نشان می‌دهد که &quot;2 ساعت بعد از نیمه‌شب&quot; است. این نوشته در صدد درکِ عللِ پیدایشِ این‌نوع خوانشِ ساعت است. و درنهایت با اشاره به ارتباط میان اوقات شرعیِ اقامۀ نماز و مفاهیم نیم‌روز و نیمه‌شب به تبیین این شیوه می‌پردازد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Previous studies on clocks have mostly worked on the development of clock knowledge. It is implicitly assumed that there seems to be no basic difference in the way people read a clock. This study highlights a big difference found in the language of a home signer. She reads the clock by referring to midnight and midday. For example when we say “nine o’clock in the morning” she would say – or rather gesture - “three to midday”, or when we say “two o’clock in the morning” she would gesture “two after midnight”. This study explores the root of this difference and suggests that it is influenced by religious beliefs.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>111</FPAGE>
						<TPAGE>128</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ایزانلو</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Izanloo</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>شهلا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شریفی</Family>
						<NameE>Shahla</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sharifi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان اشاره</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ساعت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نیم‌روز</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نیمه‌شب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نماز</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل فرایند واجی قلب در زبان فارسی</TitleF>
				<TitleE>A  Phonological Study of Metathesis in Persian</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مقالۀ حاضر به بررسی فرایند قلب در زبان فارسی می‌پردازد. معمولاً قلب فرایندی نظام‌مند تلقی نمی‌شود و درمیان انواع فرایندهای واجی به‌صورت فرایندیی و فرعی درنظر گرفته می‌شود. بااین‌حال، در برخی از زبان‌ها فرایندی منظم و قاعده‌مند است. به‌نظر می‌رسد فرایند قلب اگر &quot;هدف ساختاری خاصی&quot; را تأمیی‌تواند منظم باشد. این هدفِ ساختارییتی عام و واجی داشته باشد. تحلیلِ آن در زبان فارسی نشان می‌دهد که این فرایند در فارسی ‌میانه، پس‌‌های پایانیِ واژه‌ها در غالب موارد به‌طورییر توالی واج‌ها، آن‌ها را تابع اصل توالیِ رسایی یا توزیعِ رسایی می‌که ناظر بر نوعی خوش‌ساختی واجی است. اما درمورد داده‌های مورد تحلیل در ایی امروز مربوط می‌شوند، نمی‌توان از نظم آن سخن گفت. زیرا درحالی‌ی، برون‌دادِ فرایند قلب با اصل توالیِ رسایی یا توزیعِ رسایی مطابقت داشته است، در موارد دیگر توالیِ واج‌هایییِ رسایی یا اصل توزیعِ رسایی بوده‌یییشتر از موارد تابع حالت دوم بوده‌اند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The present paper studies the phonological process of metathesis in Persian. Metathesis is usually considered an irregular, sporadic and marginal process in some languages, but regular and rule governed in some others. It seems that metathesis can be regular when serving a &quot;specific structural purpose&quot;. This structural purpose may be of a phonological nature. The analysis of metathesis in Persian shows that it used to be regular in Middle Persian and resulted in phonologically well-formed words.  But in Modern Persian data, analyzed here, metathesis was found to be not regular. There are of course instances of metathesis that have resulted in phonologically well-formed structures, but there are, at the same time, some other instances of metathesis which have resulted in phonologically ill-formed combinations. It must be mentioned that in the data analyzed here, metathesis leading to phonological well-formed structures showed greater frequency.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>129</FPAGE>
						<TPAGE>146</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>اعظم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>استاجی</Family>
						<NameE>Azam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Estaji</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرایند واجی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قلب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اصل توالیِ رسایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اصل توزیعِ رسایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان فارسی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>رهنگ همایندهای پویا (انگلیسی- فارسی)، محمدرضا باطنی و دستیاران</TitleF>
				<TitleE>No English Title</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>فرهنگ همایندهای پویا (انگلیسی- فارسی)، محمدرضا باطنی و دستیاران، انتشارات فرهنگ معاصر، 1388، 1264 صفحه</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>149</FPAGE>
						<TPAGE>156</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ساغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شریفی</Family>
						<NameE>Saghar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sharifi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه‌آزاد اسلامی واحد کرج</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه‌آزاد اسلامی واحد کرج</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>اطلس گویش‌شناختی قصران داخل، گیتی دیهیم</TitleF>
				<TitleE>No English Title</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>اطلس گویش‌شناختی قصران داخل، گیتی دیهیم، تهران: سروش و دفتر پژوهش‌های فرهنگی، 1388، 348 صفحه</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>157</FPAGE>
						<TPAGE>166</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>فریار</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اخلاقی</Family>
						<NameE>Faryar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Akhlaghi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>پژوهشگاه میراث فرهنگی و گردشگری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>پژوهشگاه میراث فرهنگی و گردشگری</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				