<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1394</YEAR>
<VOL>11</VOL>
<NO>21</NO>
<MOSALSAL>21</MOSALSAL>
<PAGE_NO>178</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی ارتباط گواه‌نمایی زبانی با شخصیت‌پردازی در فیلم‌نامه: با استناد به فیلم‌نامه جدایی نادر از سیمین</TitleF>
				<TitleE>The study of the relationship between linguistic evidential structures and characterization in the Persian discourse of the movie “Separation”</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>گواه‌نمایی که در مطالعات جدید دو کارکرد اصلی معرفی منبع خبر و تأثیر گوینده بر مخاطب را در تحلیل‌های زبانی دربرمی‌گیرد، در تعریف اولیه تنها مشتمل بر رمزگذاری ساختارهای زبانی برای معرفی منبع خبر است (آیخنوالد، 2004: 3). با این‌که زبان فارسی دارای گواه‌نمایی دستوری نیست اما همچون بسیاری از زبان‌های دنیا مفهوم گواه‌نمایی را به‌واسطۀ ساختارهای دیگر زبانی بروز می‌دهد. ‌ازاین‌رو می‌توان آن را از عوامل متنی و گفتمانی مهم درنظر ‌گرفت. هدف این پژوهش بررسی و تحلیل ساختارهای گواه‌نمای فیلم فارسی است. در این راستا الگوهای گواه نمایی 56 بخش گفتاری از فیلم نامه با الگوهای ساختاری گواه نما در زبان فارسی مقایسه گردیدو نتایج پژوهش حاکی از این است که در گفتمان فیلم، انواع گواه‌نمای مستقیم (دیداری) و غیرمستقیم (استنباطی، استدلالی، حدس و گمان و گزارش) در قالب ساختارهای متنوع زبانی مانند ویژگی‌های فعل، واژه‌ها، نشانگرها، عبارات اضافی و ساختارهای وجه‌نما بروز می‌یابد. بررسی کمی و کیفی گواه‌نماهای زبانی فیلم‌نامه، اطلاعات مهمی در مورد شخصیت بازیگران به مخاطبان منتقل می‌کند. در نتیجه بررسی گواه‌نماهای زبانی در نقد انواع فیلم‌نامه‌ها می‌تواند در بازیابی بهینۀ هدف فیلم و انگیزۀ فیلم‌نامه‌نویس در شخصیت‌پردازی بازیگران، سهم بسزایی داشته باشد</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In recent studies, evidentiality is a linguistic term which specifies the source of information and speaker`s attitude toward her/his statement and impact on audience. Aikhenvald (2004:3) defines evidentiality as a linguistic category whose primary meaning is source of information. Although there isn`t any grammatical evidential in Persian, this language has some linguistic items which fulfill the evidential function in addition to their first roles in language .Thus, evidentiality can be considered as an important discourse and textual elements. In this research, evidential structures were examined in the Persian discourse of the Oscar winning movie “Separation”. The results showed some direct evidential (visual) and indirect evidential (non-visual, inference, assumption, hearsay and quotation) in the form of impersonal passive forms, modal expressions, tense- aspect features, reports and quotations and sensory and perception verbs. The study of quality and quantity of movie`s evidentials, reveals important information about the movie characters. Therefore, the study of linguistic evidential plays an important role in understanding the purpose and motivation of the screenwriter for characterization in a movie.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>23</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>آرزو</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امیدواری</Family>
						<NameE>Arezoo</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Omidvari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی، واحد یاسوج</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه آزاد اسلامی، واحد یاسوج</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>omidvaria@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ارسلان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>گلفام</Family>
						<NameE>Arsalan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Golfam</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>golfamarsalan@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گواه‌نمایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فیلم</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شخصیت‌پردازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جدایی نادر از سیمین</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اسلین، مارتین (1391). نمایش چیست. ترجمۀ شیرین تعاونی، تهران: نشر نیلوفر.##امیدواری، آرزو (1392). بررسی گواه‌نمایی در زبان فارسی: رویکردی ساختاری- معنایی. رساله دکتری، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم تحقیقات تهران.##فرهادی، اصغر (1393). هفت فیلم‌نامه از اصغر فرهادی. تهران: نشر چشمه.##فیلد، سید (1385). چگونه فیلم‌نامه بنویسیم. ترجمۀ عباس اکبری، تهران: نشر نیلوفر.##ماهوتیان، شهرزاد (1383). دستور زبان فارسی از دیدگاه رده‌شناسی. ترجمۀ مهدی سمایی، تهران: نشر مرکز.##Aikhenvald, A. Y. (2004). Evidentiality. New York: Oxford University Press..##Bashir, E. (2007). “Evidentiality in South Asian Languages”. Proceedings of the LFG06 Conference, Konstanz University. Stanford: CSLI Publications, 30-50.##Boas, F. (1911). “Introduction”. In F. Boas (ed.), Handbook of American Indian Languages. Part 1, Washington D.C.: Smithsonian Institution. Bureau of American Ethnology Bulletin 40, 5-83.##Chafe, W. L. and Nichols, J. (1986). Evidentiality: The Linguistic Coding of Epistemology. Norwood, NJ: Ablex.##Friedman, V. A. (2003). “Evidentiality in the Balkans with special attention to Macedonian and Albanian”. In Aikhenvald, A.Y. and Dixon (eds), Studies in Evidentiality. Amsterdam: John Benjamins, 189-218.##Halliday, M. A. K. (2004). An Introduction to Functional Grammar. 3rd edition, London: Arnold.##Hardman, M. J. (1986). “Data-source marking in the Jaqi languages”. In Chafe and Nichols (eds.), Evidentiality: The Linguistic Coding of Epistemology. New York: Ablex, 113-36.##Jakobson, R. (1957). Shifters, Verbal Categories and the Russian verbs. Cambridge: Harvard University.##Lazard, G. (2001). “On the grammaticalization of evidentiality”. In Journal of Pragmatics 33. 358-68.##Ljung, M. (2011). Swearing: A Cross-Cultural Linguistic Study. Hampshire: Palgrave Macmillan.##Lyons, J. (1977). Semantics. Cambridge: Cambridge University Press.##Palmer, F. R. (1986). Mood and Modality. Cambridge: Cambridge University Press.##Paul, L. (1998). Zazaki, Grammatik und Versuch einer Dialektologie. Wiesbaden: Dr. Ludwig Reichert Verlag.##Plungian, V. A. (2001). “The place of evidentiality within the universal grammatical Space”. In Journal of Pragmatics 33. 349-58.##Saeed, J. (2009). Semantics. 3rd revised edition. Oxford: Wiley-Blackwell.##Utas, Bo. (2000). “Traces of evidentiality in classical new Persian”. In Johanson, L. and Utas (eds). Evidentials. Turkic, Iranian and Neighbouring Languages. Berlin: Mouton de Gruyter, 259-273.##Willett,T. (1988). “A Cross-linguistic Survey of the grammaticization of evidentiality”. In Studies in Languages 12. 51-97.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی تطبیقی زبان تبلیغات در بیلبوردهای تهران و لندن از منظر ارزش‌های فرهنگی</TitleF>
				<TitleE>A comparative study of English and Persian billboards from the perspective of cultural values</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در جوامع امروزی تبلیغات همه جا را فراگرفته‌اند. تبلیغ‌کنندگان می‌کوشند برای ارتباط با مصرف‌کنندگان راهبردهایی را ایجاد کنند. در پژوهش پیشِ رو، بیلبوردهای تبلیغاتیِ تهران و لندن از منظر ارزش‌های فرهنگی براساس طبقه‌بندی چنگ (1994) بررسی شده‌اند. داده‌ها، صد بیلبورد فارسی و انگلیسی هستند که در زمستان 93-1392 به‌شیوۀ میدانی گردآوری و به‌روش تحلیلی بررسی شده‌اند. اینبیلبوردها صرفاً از بعد زبانی مورد بررسی قرار گرفته‌اند.یافته‌ها نشان می‌دهند که ارزش‌های فرهنگی مدرنیته و اقتصاد در هردو زبان کاربرد چشمگیری داشته‌اند و از این نظر دارای تشابه‌اند. اما ارزش‌های ادب، پاکیزگی، احترام به سالمندان، تکنولوژی و کار صرفاً در بیلبوردهای تهران و ارزش‌های فرهنگیِ فراغت، خرد و مهرورزی صرفاً در بیلبوردهای لندن کاربرد داشته‌اند. افزون برآن ارزش‌های فرهنگیِ آسودگی و کیفیت بیشترین تفاوت را به لحاظ بسامد وقوع در بیلبوردهای این دو شهر نشان می‌دهند. وجود تفاوت در انواع ارزش‌های فرهنگی و میزان کاربرد آن‌ها بازتاب تفاوت‌های فرهنگی دو جامعۀ زبانی تهران و لندن است. آگهی‌های بازرگانی، به‌ویژه بیلبوردهای تبلیغاتی، نقش به‌سزایی در بازنمایی نکات فرهنگی موجود و ترویج و اشاعۀ نکات فرهنگی جدید دارند. یعنی هم ابزار خوانش فرهنگ و هم فرهنگ‌ساز هستند. لذا این مهم باید در تبلیغات مدنظر قرار گیرد و توجه بیشتری بدان معطوف شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>International advertisers try to employ a myriad of techniques and devices to persuade different consumers who have various values and attitudes to choose from among competing brands. Analyzing 100 randomly photographed billboards of London and Tehran collected in 2014-15, this study aimed to compare English and Persian advertisements from the perspective of cultural values suggested by Cheng (1994).In this article, the data are only analyzed in terms of linguistic aspect. Using the descriptive-analytic method, the results of the research revealed that there were similarities and differences in both languages. Although the most common cultural values in both languages were “Modernity” and “Economy”, they varied in relative proportion and the sort of techniques used. Furthermore, values such as “Courtesy”, “Neatness”, “Respect for the elderly”, “Technology”, and “Work” were only used in billboards of Tehran, whereas “Leisure”, “Wisdom” and “Nurturance” were not observed at all in Persian samples. In addition, the findings showed significant differences in utilization of “convenience” and “Quality” which were more prevalent in English billboards. These differences seems to reflect different cultural values in the two societies under investigation.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>25</FPAGE>
						<TPAGE>52</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>فروغ</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کاظمی</Family>
						<NameE>Forough</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Kazami</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>گروه زبان‌شناسی، واحد تهران مرکزی، دانشگاه آزاد اسلامی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>گروه زبان‌شناسی، واحد تهران مرکزی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>for.kazemi.ling@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ارمغانی</Family>
						<NameE>Maryam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Armaghani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد زبان‌شناسی، واحد تهران مرکزی، دانشگاه آزاد اسلامی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد زبان‌شناسی، واحد تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mary_armaghani@hotmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان تبلیغات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بیلبوردهای تهران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بیلبوردهای لندن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزش‌های فرهنگی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اسماعیلی، محسن (1386). تبلیغات بازرگانی: آثار، وضعیت حقوق و بایسته‌های قانون‌گذاری. چ1، تهران: مرکز پژوهش‌های مجلس شورای اسلامی.##باهنر، ناصر و محمدهادی، همایون (1388). گذرگاه‌های تبلیغات بازرگانی: از آغاز تا اسلام، چ1، تهران: پژوهشگاه فرهنگ، هنر و ارتباطات.##بشیر، حسن و جعفری هفتخوانی، نادر (1386). «درآمدی بر کاربرد نشانه‌شناسی در تحلیل پیام‌های تبلیغاتی: مطالعۀ موردی آگهی‌های مطبوعاتی»، اندیشۀ مدیریت، سال اول، ش2، 188-151.##بلوریان تهرانی، محمد (1382). «ویژگی‌های سبک‌های تبلیغاتی در برخی از کشورها»، مجموعۀ مقالات دومین همایش صنعت تبلیغات ایران. تهران: انتشارات وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی، 66-56.##پیش‌قدم، رضا و عطاران، آتنا (1393). «بررسی کنش گفتاری «استدلال» در زبان تبلیغات مجلات انگلیسی و فارسی»، جستارهای زبانی، 18-1.##جعفرآبادی، نفیسه (1390). تحلیل محتوای تبلیغات تجاری رادیو جوان با تأکید بر ارزش‌های فرهنگی و اجتماعی در زمستان 1389، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد رشتۀ علوم ارتباطات، گرایش روزنامه‌نگاری، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران‌مرکزی.##حکیم‌آرا، محمدعلی (1384). ارتباطات متقاعدگرانه و تبلیغ، تهران: انتشارات سمت.##خان‌محمدی، حسن (1385). بررسی تطبیقی تکنیک‌های تبلیغات بازرگانی در شبکۀ سوم سیما و کانال وکس، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد رشتۀ علوم ارتباطات اجتماعی، گرایش روزنامه‌نگاری.##خدایار، پریوش (۱۳۸۶). بررسی تطبیقی تبلیغات بازرگانی شبکۀ اول سیمای جمهوری اسلامی ایران با شبکه‌های BBC انگلستان، CNN آمریکا، TRT ترکیه و MBC عربستان، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد رشتۀ علوم ارتباطات، دانشگاه علامۀ طباطبایی.##سکاران، اوما (1385). روش‌های تحقیق در مدیریت، ترجمه صائبی و شیرازی، چ2، تهران: انتشارات موسسۀ عالی آموزش و پرورش سازمان مدیریت و برنامه ریزی کشور.##سورین، ورنر و تانکارد، جیمز (1384). نظریه‌های ارتباطات، ترجمه علیرضا دهقان، چ2، تهران: انتشارات دانشگاه تهران.##صدر محمدی، علیرضا (1387). چرا تبلیغات محیطی؟، تهران: انتشارات سیته.##عبداللهیان، حمید و حسنی، حسین (1389). «تبلیغات تجاری و مصرف‌گرایی: تحلیل نشانه‏شناختیِ آگهی‏های تلویزیونی در ایران»، فصل‌نامۀ پژوهش‌های ارتباطی، س17، ش2، 125-107.##عبداللهیان، حمید و حسنی، حسین (1391). «نحوۀ بازنمایی ارزش‌های فرهنگی در تبلیغات تجاری: تحلیل نشانه‏شناختیِ آگهی‏های تلویزیونی در ایران»، دانشگاه تهران، دوره 1، ش1، 118-89.##عبداللهیان، حمید و منفرد، لیلا (1387). «روش‌شناسی و تحلیل ایدئولوژی در متون ارتباطی»، نامۀ صادق، س15، ش1، 116-87.##فرامرزی، محسن (1390). «مقایسۀ تطبیقی با رویکرد نشانه‌شناسیِ آگهی‌های بازرگانیِ تلویزیونیِ ایران و شبکه‌های ماهواره‌ای»، مطالعات رسانه‌ای، س6، ش12، 118-93.##کاتوزیان، کامران (1371). «خیابان‌ها، پوسترها، تابلوها»، صنعت چاپ، ش118، 9-8.##کاظمی، فروغ و جعفری، طلایه (1394). «بازنماییِ کارکرد جنسیت در متون اقناعی مطبوعات زبان فارسی از دیدگاه تحلیل گفتمان انتقادی»، مجموعه مقالات هشتمین همایش ادبیات و زبان فارسی. تهران: پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی، 232-242.##کاویانی، محمد (1387). روان‌شناسی و تبلیغات با تأکید بر تبلیغ دینی، چ1، قم: پژوهشگاه حوزه و دانشگاه.##کوه‌کن کهنگی، سکینه (1390). تحلیل کاربردشناختیِ زبان تبلیغات تجاری (با محوریت تبلیغات مترو)، پایان‌نامۀ کارشناسی­ارشد زبان‌شناسی همگانی، دانشگاه تربیت مدرس، تهران.##گیدنز، آنتونی (1387). جامعه‌شناسی، ترجمۀ منوچهر صبوری، تهران: نشر نی.##لوتمان، یوری و دیگران (1390). نشانه‌شناسی فرهنگی، ترجمۀ فرزان سجودی و گروه مترجمان، چ1، تهران: نشر علم.##منصورفر، کریم (1376). روش‌های آماری، چ2، تهران: انتشارات دانشگاه تهران.##میرانی، عثمان. (1391). ساختار تیزرهای تبلیغاتیِ پخش‌شده از سیمای جمهوری اسلامی ایران با تیزرهای منتخب جشنواره‌های بین‌المللی تبلیغات، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد زبان‌شناسی همگانی، دانشکده صداوسیمای جمهوری اسلامی ایران، تهران.##میراحسانی، بهروز (1382). تجزیه و تحلیل مقایسه‌ای کلامی و واژگانی- دستوریِ آگهی‌های تبلیغاتیِ فارسی و انگلیسی، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد رشتۀ آموزش، دانشگاه خوراسگان.##میرشاهی، سعید (1383). نقش تبلیغات تجاری در بازتولید فرهنگ (تحلیل روابط بین‌المتنی تبلیغات تجاری تلویزیون)، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد رشتۀ علوم ارتباطات، دانشگاه تهران‌.##نوری، نسیم (1393). بازنمایی جنسیت در تبلیغات تلویزیونیِ صداوسیمای جمهوری اسلامی ایران: مطالعۀ موردی شبکۀ سوم، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد زبان‌شناسی همگانی، دانشگاه الزهرا.##Ahmed, N. (1996). Cross-Cultural Content Analysis of Advertising from the United States and India. PhD Dissertation, University of Southern Mississippi.##Cemalovic, A. (2009). Advertisements as Cultural Mirrors: A Comparative Analysis of Carlsberg’s Printed Beer Advertisements in Denmark and Great Britain. Aarhus: University of Aarhus.##Cheng, H. (1994). “Reflections of cultural values analysis of Chinese magazine advertisements from 1982 and 1992”. International Journal of Advertising, Vol.13, No.2, 167-83.##Defleur, M. L. &amp; Dennis, E. E. (1996). Understanding Mass Communication. Boston: Houghton Mifflin Company.##Eid, M. (2012). “The Canadian Culture, Rhetoric, and Magazine Advertising: Analysis of Persuasive Devices in Maclean’s”. Mass Communication and Journalism, Vol.2, issue2, 1-9.##Goddard, A. (1998). The Language of Advertising. New York: Routledge.##Hall, E. T. &amp; Hall, M. R. (1990). Understanding cultural difference. Yarmouth: Intercultural Press.##Hemingway, B. (1974). Encyclopedia Britannica, 15th ed.. Chicago: The University of Chicago Press.##Hofstede, G. (1980). Cultures Consequences: International Differences in Work Related Values. California: Sage.##Kalliny, M. and Gentry, L. (2007). “Cultural values reflected in Arab and American television advertising”. Faculty Research &amp; Creative Works, Vol.6, 61.##Lazović, V. (2012). “Content analysis of advertisements in different cultures”. English Language Overseas Perspectives and Enquiries, ELOPE, Vol. 9, 39-51.##Moon, Y. S. &amp; Chan, K. (2005). “Advertising appeals and cultural values in television commercials: A comparison of Hong Kong and Korea”. International Marketing Review, Vol. 22, No.1, 48-66.##Pollay, R. W. (1983). “The Distorted Mirror: Reflections on the Unintended Consequences of Advertising”. Journal of Marketing, 18-36.##Tse, D., R. W. Belk, et al. (1989). &quot;Becoming a consumer society: A longitudinal and cross-cultural content analysis of print ads from Hong Kong, the people’s Republic of China and Taiwan&quot;. Journal of Consumer Research, No. 15, 457-472.##Vaičenonienė, J. (2006). “The Language of Advertising: Analysis of English and Lithuanian Advertising Texts”. Studies About Languages (Kalbų Studijos), No 9, 43-55.##Waugh, J. P. (2011). Does Advertising Shape or Reflect Popular Culture?. MSc Dissertation, Edinburg Napier University.##Williamson, J. (1978). Decoding Advertisement: Ideology &amp; Meaning in Advertising. London: Marion Boyars.##Yoon, H. C. (2003). “Cultural Values in Contemporary Korean Advertising: with special reference to the image of the elderly”. The Asian Research Center for Religion and Social Communication, Vol.1, No.2, 27 pages.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>سبک‌شناسیِ مقایسه‌ای تمهیدات و لوایح براساسِ فرانقشِ متنی</TitleF>
				<TitleE>A Comparative Stylistic Study of Tamhidat and Lavayeh Based on Textual metafunction</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>عین‏القضات همدانی یکی از تأثیرگذارترین نویسندگان ادبیات فارسی در حوزۀ اندیشه و بیان بوده و از این ‌رو، مانند هرنویسندۀ بزرگِ دیگر، بعضی از آثار به وی منسوب شده است. این پژوهش، به‌روش تحلیلی- آماری، به بررسی سبک‌شناختی- مقایسه‌ایِ مهم‌ترین تألیفِ قاضی، یعنی تمهیدات، و یکی از آثارِ منتسب به وی، یعنی لوایح، اختصاص دارد و در پی یافتنِ صحتِ این انتساب است. مقالۀ حاضر، با رویکرد زبان‌شناسیِ نقش‌گرا در حوزۀ فرانقشِ متنی و با تکیه بر نشان‌داریِ آغازبخش، حدود 1500 بند از  بیست صفحه­ی آغازین، میانی و پایانی ِهر یک از  این دو کتاب را بررسی کرده است. علاوه بر این، سایر ویژگی‌های این دو کتاب، که در ایجاد تشخّص و برجستگیِ کلام نقش دارند نیز بررسی شده‌اند. طبق یافته‌های پژوهش و با تکیه بر نشان‌داربودنِ آغازبخش در ساخت جملاتِ عین‏القضات و بی‌نشان‌بودنِ آن در جملاتِ کتاب لوایح و دیگر شواهدِ سبکی، به نظر نمی­رسد که این اثر از آثار عین‌القضات باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Ain-Alghozat Hamedani is one of the most influential writers of Persian literature in the field of thought and expression. So, like many other famous authors, some works are assigned to him. This research used comparative stylistic analysis to examine his most important work “Tamhidat” together with “Lavayeh”, a work assigned to him. The purpose was to check the authenticity of these works. The study adopted a Systemic Functional perspective, and used the textual metafunction, focusing on theme.  About 1500 clauses from each of these works were examined, in addition to other features of them. The results showed that the latter work does not seen to have been written by Ain-Alghozat Hamedani. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>53</FPAGE>
						<TPAGE>68</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>طاهره</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ایشانی</Family>
						<NameE>Tahereh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ishani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>tahereh.ishany@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نازنین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>توتونچیان</Family>
						<NameE>Nazanin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Tutunchian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد زبان و ادبیات فارسی، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد زبان و ادبیات فارسی، پژوهشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>t.t_nazanin@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سبک‌شناسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان‌شناسیِ نقش‌گرا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نشان‌داریِ آغازبخش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تمهیدات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>لوایح</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>حق‌شناس، علی‌محمد. (1390). زبان و ادب فارسی در گذرگاه سنت و مدرنیته. تهران: آگه.##روبینز، آر. اچ. (1392). تاریخ مختصر زبان‌شناسی. ترجمۀ علی‌محمد حق‏شناس. تهران: نشر مرکز.##شفیعی کدکنی، محمّدرضا. (1366). شاعر آینه‏ها (بررسی سبک هندی و شعر بیدل). تهران: آگه.##شمیسا، سیروس. (1372). کلیات سبک‌شناسی. تهران: فردوس.##عین‌القضات، عبدالله‌بن‌محمد. (1379). لوایح. تصحیح و تحشیه رحیم فرمنش. تهران: منوچهری.##عین‌القضات، عبدالله‌بن‌محمد. (1387). نامه‌ها. به‌اهتمام علینقی منزوی و عفیف عسیران. 3جلد. تهران: اساطیر.##عین‌القضات، عبدالله‌بن‌محمد. (1389). تمهیدات. مقدمه و تصحیح و تحشیه و تعلیق عفیف عسیران. تهران: منوچهری.##غلامرضایی، محمد. (1388). سبک‌شناسی نثرهای صوفیه. تهران: دانشگاه شهید بهشتی.##فتوحی، محمود. (1390). سبک‌شناسی، نظریه، رویکردها و روش. تهران: سخن.##مهاجر، مهران و محمد نبوی (1376). به‌سوی زبان‌شناسی شعر. تهران: مرکز.##Halliday. M. A. K. and Ch. Matthiessen (2004). An Introduction to Functional Grammar. 3rd edition. London: Routledge.##Thompson. Geoff. (2004). Introducing Functional Grammar. 2nd edition. ##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی شناختیِ طرح‌واره‌های تصوری در کتاب‌های فارسیِ دورۀ ابتدایی</TitleF>
				<TitleE>Cognitive Study of Image Schemata in Elementary School Persian Textbooks</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف این پژوهش بررسی طرح‌واره‌های تصوری در کتاب‌های درسیِ فارسیِ دورۀ ابتدایی در چارچوب زبان‌شناسیِ شناختی است. طرح‌واره‌های تصوری یکی از مباحث اساسی رشته‌هایی چون فلسفه، روان‌شناسی و زبان‌شناسی است. به‌زعم زبان‌شناسان شناختی، اهمیت طرح‌واره‌های تصوری به‌عنوان بخشی از سازوکارهای زبان و تفکر این است که آنها به‌عنوان مفاهیم جسمیت‌یافتۀ ابتدایی و اولیه می‌توانند، به‌شکلی نظام‌مند، ساختار مفاهیم پیچیده‌تر را فراهم آورند. این مهم باعث اجتناب‌ناپذیرشدنِ مطالعه و بررسی آنها در بسیاری از زمینه‌ها، از جمله آموزش به‌طور عام و مواد آموزشی به‌طور خاص، می‌شود که به‌گونه‌ای به زبان و اندیشه گره خورده‌اند. ضرورت این مسأله موجب شد تا این پژوهش به بررسی طرح‌واره‌های تصوریِ حجمی، حرکتی و قدرتیِ جانسون، به‌عنوان طرح‌واره‌های پایه در کتاب‌های درسیِ فارسیِ پایه‌های تحصیلیِ اول تا ششم، به‌عنوان یکی از مواد آموزشی مهم، بپردازد. روش این پژوهش به‌لحاظ هدف، کاربردی و از نوع کیفی، توصیفی و نیز استنباطی است. نتایج بررسی‌ها نشان می‌دهد که هر سه طرح‌وارۀ پایه در تمامی کتاب‌های شش پایۀ تحصیلی کاربرد دارند که بیشترین میزان، ابتدا به طرح‌وارۀ حجمی (%5/58)، سپس به طرح‌وارۀ حرکتی (%5/25) و در نهایت به طرح‌وارۀ قدرتی (16%) اختصاص دارد و این‌که تفاوت بین فراوانی انواع طرح‌واره‌ها معنادار است. همچنین میزان جملاتِ بدونِ طرح‌واره (با %6/81) بیشتر از جملاتِ با طرح‌واره (با %4/18) است و این‌که تفاوتِ بین فراوانی این دو معنادار است. این تحقیق نشان می­دهد که استفاده از طرح‌وارۀ حجمیِ بیشتر در مراحل اولیه آموزش مورد استفاده قرار گیرد که کودک اطلاعات کمی در زمینۀ مفاهیم دارد و کم‌کم به تناسب سن، از آنها به‌میزان کمتری استفاده شود و میزان کاربرد دیگر طرح‌واره‌ها افزایش یابد.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The present research aims to examine the image schemata in elementary school Persian textbooks within the framework of cognitive linguistics. Image schemata are of the basic arguments in fields such as philosophy, psychology and linguistics. From the perspective of cognitive linguistics, the importance of image schemata as a part of language and thought is that rudimentary embodied concepts of this kind provide the conceptual building blocks for more complex concepts. This makes their study inevitable in fields such as education in general and educational materials in particular which are incorporated in language and thought The analysis is geared towards determining the basic image schemata -containment, path and force- by Johnson (1987) in elementary school Persian textbooks as one of the important materials. The method of this study is qualitative, quantitative and descriptive. The results show that despite the significant difference (p&lt; 0/001) between their usage , all these three image schemata are used in the books and the rate of their occurrence, from more to less, is containment (%58.5), path (%25.5) and force (%16) image schemata respectively. There is a difference between the rate of non-image schematic (%81.6) and image schematic sentences (%18.4), with significant difference of p&lt; 0/01. Containment image schema gets used in the early stages in which the child has little information about concepts, and The use of this schema is gradually decreased.  In the end, as the child grows older, his cognitive features also develop, so the usage of path and force schemata becomes a necessity for understanding more complex concepts.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>69</FPAGE>
						<TPAGE>87</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>باباسالاری</Family>
						<NameE>Zahra</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Babasalari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه پیام نور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>babasalari.z@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بهمن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زندی</Family>
						<NameE>Bahman</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Zandi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه پیام نور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zandi_12@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بلقیس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>روشن</Family>
						<NameE>Belgheys</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rowshan</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه پیام نور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>bl_rovshan@pnu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قاسم‌پورمقدم</Family>
						<NameE>Hosein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ghasempourMoghadam</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>سازمان پژوهش و برنامه‌ریزی آموزشی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>سازمان پژوهش و برنامه‌ریزی آموزشی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان‌شناسیِ شناختی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>معنا‌شناسی شناختی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>طرح‌واره‌های تصوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کتاب درسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان فارسی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>افراشی، آزیتا و فاطمه نعیمی‌حشکوایی (1389). «تحلیل متون داستانی کودک با رویکرد شعرشناسی شناختی». زبان شناخت. ش2، 25-1.##ایران‌نژاد، پریسا، سیمین رونقی و نیره شاه‌محمدی (1390). تحلیل محتوای کتاب‌های درسی (با تأکید بر کتاب‌های درسیِ دورۀ ابتدایی). کرج: سرافراز.##حاجی‌نصرالله، شکوه (1381). «نگاهی به ادبیاتِ پیش‌از دبستان». پژوهشنامۀ ادبیات کودک و نوجوان. ش30، 32-23.##دلاور، علی (1391). رو‌ش تحقیق در روان‌شناسی و علوم تربیتی. تهران: دانشگاه پیام نور.##راسخ مهند، محمد (1389). درآمدی بر زبان‌شناسیِ شناختی. تهران: سمت.##رشتچی، مژگان (1389). بررسی نظریۀ ویگوتسکی از دیدگاه روان‌شناسی و ارتباط آن با مبانی نظری آموزش فلسفه به کودکان. تفکر و کودک، سال اول، شماره اول، 20-3.##سرمد، زهره، عباس بازرگان و الهه حجازی (1391). روش‌های تحقیق در علوم رفتاری. تهران: آگه.##سیف، علی‌اکبر (1379). روان‌شناسی پرورشی (روا‌‌ن‌شناسی یادگیری و آموزش). تهران: مؤسسه انتشارات آگاه.##صفوی، کوروش (1379). درآمدی بر معنی‌شناسی. تهران: حوزه هنری، پژوهشگاه فرهنگ و اندیشه اسلامی.##گندمکار، راحله (1390). «رویکردی شناختی به مسئله هم‌معناییِ بافتی در سطح افعال زبان فارسی». پژوهش‌های زبانی. ش2، 125-115.##گویا، زهرا و عبداله حسام (1386). «طرح‌واره‌های ذهنی: توجیه‌گر بدفهمی‌های ریاضیِ دانش‌آموزان». فصلنامه روان‌شناسی کاربردی. ش2، 200-177.##میرحسنی، سیداکبر (1383). «رشد شناختی و زبان کودکان». آموزش زبان‌های خارجی. ش72، 17-11.##نوریان، محمد (1388). راهنمای عملی تحلیل محتوای کتاب‌های درسی دورۀ ابتدایی. تهران: شورا.##Bartlett, F. (1932). Remembering. Cambridge: Cambridge University Press.##Bergsten, Ch. (2011). “From Sense to Symbol Sense”. European Research in Mathematics Education. No.1: 123-134.##Chen, Y. (2005). “A Cognitive Linguistic Approach to Classroom English Vocabulary Instruction for EFL Learners in Mainland China”. English Language Teaching. No.1: 95-100.##Clausner, T. and W. Croft (1999). “Domains and image schemas”. Cognitive Linguistics. No.10: 1-31.##Evans, V. and M. Green (2006). Cognitive Linguistics: An Introduction. Edinburgh: Edinburgh University Press Ltd.##Evans, V., Benjamin K. Berger and J. Zinken (2006). “The Cognitive Linguistics Enterprise: An Overview”. The Cognitive Linguistics Reader. Sheffield: Equinox Publishing Ltd. 1-36.##Fuchs Hans U. (2007). “From Image Schema to Dynamical Models in Fluids, Electricity, Heat and Motion”. Physics. 1-64.##Gibbs, R. W. (1994). The Poetics of Mind: Figurative Thought, Language and Understanding. Cambridge: Cambridge University Press.##Good, R. (1993). “Editorial: Science Textbook Analysis”. Journal of Research Teaching. No.30: 619-621.##Ibɑʹñez, F. (2008). “Cross-Linguistics analysis, second language teaching and cognitive semantics: The case study of Spanish diminutives and reflexive constructions”. In Sabine De knop Teun De Rycker (eds.). Cognitive Approaches to Pedagogical Grammar. 121-153.##Johnson, M. (1987). The Body in the Mind. Chicago: University of Chicago Press.##Kristiɑnsen, G., M. Achard, R. Dirven and F. Ibɑʹñez (2006). Cognitive Linguistics: Current applications and future perspectives. New York: Mouton de Gruyter.##Lakoff, G. (1987). Women, Fire and Dangerous Things. Chicago: University of Chicago Press.##Langacker, R. W. (2008a). Cognitive Grammar. Oxford: Oxford University Press.##Langacker, R. W. (2008b). “Cognitive Grammar as a basis for language instruction” In Peter Robinson and Nick C. Ellis (Eds.). Handbook of Cognitive linguistics and Second Language Acquisition, New York: Routledge.##Littlemore, J. (2009). Applying Cognitive Linguistics to Second Language Learning and Teaching. New York: Palgrave Macmillan.##Lund, N. (2003). Language and thought. United Kingdom: Routledge.##Qiu, A. and J. Huang (2012). “The Effects of Dynamic Image Schema on ESL Students’ Systematic Improvement of Listening Comprehension: A Dynamic System Theory Perspective”. Learning and Development. No.1: 241- 254.##Skemp, R. R. (1989). Mathematics in the Primary School. London: Routledge.##Tomasello, M. (2007). “Cognitive Linguistics and First Language Acquisition”. In Dirk Geeraerts and Hubert Cuyckens (eds.). The Oxford Handbook of Cognitive Linguistics. 1092- 1112.##Vygotsky, L. S. (1988). “The Genesis of Higher Mental Function”, in Richardson K. and Sheldon S. (Eds) (1989) Cognitive Development to Adolescence. Hove, Sussex: Lawrence Erlbaum, 61-79.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بازنمایی شناختیِ مقولۀ گل در زبان فارسی برپایۀ نظریۀ پیش‌نمونه</TitleF>
				<TitleE>Cognitive Representation of the Persian Category ‘Flower’ based on the Prototype Theory</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>پژوهش حاضر برپایۀ شیوۀ پژوهش روش (1975) و میتینگ ‌لیو و همکاران به بررسی پیش‌نمونه‌های مقولۀ عینی گل برای دانش‌آموزان دختر و پسر ابتدایی (13-10 سال)، راهنمایی (15-13 سال) و دبیرستان (18-16 سال) و دانشجویان دختر و پسر رشته‌های کشاورزی، روان‌شناسی و علوم پزشکی فارسی‌زبان پرداخته و تأثیر متغیرهای سن، جنسیت و پیشینۀ تحصیلی را بر شکل‌گیریِ این پیش‌نمونه‌ها مورد مطالعه قرار داده است. برای گردآوری داده‌های پژوهش، در دو مرحله، دو پرسش‌نامۀ مجزا در اختیار آزمودنی‌ها قرار گرفت. در پرسش‌نامۀ اول از آنان خواسته شد تا هر نمونه‌ای از اعضای مقوله‌های مورد نظر را که در ذهن دارند، بنویسند. در پرسش‌نامۀ دوم، که برپایۀ داده‌های پرسش‌نامۀ اول تهیه شد، نیز از آنان خواسته شد تا به اعضای مقوله‌های مختلف از 1 تا 5 امتیاز بدهند. نتایج این پژوهش نشان داد که گل‌های رز، محمدی و یاس به ‌ترتیب پیش‌نمونه‌هایی قوی برای مقولۀ گل در زبان فارسی بودند و همۀ پیش‌نمونه‌های دوازده گروه آزمودنی پژوهش حاضر را تشکیل می‌دادند. برپایۀ یافته‌های این پژوهش، به‌نظر می‌رسد عوامل محیطی تأثیر زیادی بر شکل‌گیری پیش‌نمونۀ مقولۀ گل در زبان فارسی دارند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The current work investigated the prototypes of the concrete category of ‘flower’ for Persian-speaking male and female students of primary school (10-13 years old), middle school (13-15 years old) and high school (16-18 years old) and also college students of agriculture, psychology and medical sciences. It also investigated the effect of age, gender and educational background on these prototypes based on Rosch (1975) and Liu et al.’s (2009) methodologies. To collect data, different groups of participants were provided with two types of questionnaires in two steps. In the first questionnaire, participants were asked to write whatever examples they recalled from the category of ‘flower’. In the second questionnaire, which was based on the first one, participants were asked to score each member of the category from 1 to 5. Rose, Damascus rose and lilac were found to be strong prototypes for the category of ‘flower’ in Persian language in all the twelve groups of Persian-speaking students. The results also showed that environmental factors have a great effect on prototype formation of the category ‘flower’ in Persian language.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>89</FPAGE>
						<TPAGE>115</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمدحسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ترابی</Family>
						<NameE>Mohamad Hasan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Torabi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترای زبان‌شناسی همگانی، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترای زبان‌شناسی همگانی، پژوهشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>شهلا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رقیب دوست</Family>
						<NameE>Shahla</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Raghibdust</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علامه طباطبایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>neishabour@hotmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مقوله‌بندی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پیش‌نمونه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>میزان تحصیلات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جنسیت</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>افراشی آزیتا، روشن، بلقیس، و رنجبری، شهرام. (1389). نقش متغیرهای اجتماعی در تعیین پیش‌نمونه‌های زبانی. پازند، 22 و 23، 36-19.##روشن، بلقیس، و لبش، علی اکبر. (1390). کاربرد نظریۀ پیش‌نمونه در زبان فارسی: عوامل مؤثر در انتخاب پیش‌نمونه در دانش‌آموزان سال چهارم ابتدایی اراک و فراهان. در افراشی، آ. (1390). مجموعه مقالات دومین کارگاه معنی‌شناسی. تهران: انجمن زبان‌شناسی ایران: اهورا.##سلطانی، رضا. (1391). رویکردی شناختی به چندمعنایی در افعال حرکتی زبان فارسی (پایان‌نامه کارشناسی ارشد). دانشگاه اصفهان، اصفهان.##ناظری‌پور، ایمان. (1392). بررسی صفات بیانی زبان فارسی از دیدگاه معنی‌شناسی شناختی (پایان‌نامه کارشناسی ارشد). دانشگاه علامه طباطبایی، تهران.##Coleman, L., and Kay, P. (1981). Prototype Semantics: The English Word Lie. Language, 57(1), 26-44.##Evans, V. (2007). A Glossary of Cognitive Linguistics. Edinburgh: Edinburg University Press.##Fox, M. J. (2011). Prototype Theory: An Alternative Concept Theory for Categorizing Sex and Gender?. In R. P. Smiraglia (ed.) Proceedings from North American Symposium on Knowledge Organization. Vol. 3, 151-159.##Golfam, A. and Yousefi Rad, F. (2010). A Cognitive Semantic Approach to Persian Spatial Prepositions, a Pedagogical Perspective, Case Study: Persian Preposition /dær/. Pazhuhesh-e Zabanha-ye Khareji (56), special issue, English, 167-179.##Liu, M., Li Zh., Kong, F., and Liu, J. (2009). The Prototype Analysis of Ren: A Study on College Students’ Implicit Theories of Ren. International Journal of Psychological Studies. 1(2), 41-48##Mazzone, M., and Lalumera, E. (2010). Concepts: Stored or Created? Minds and Machines. 20, 47–68. DOI 10.1007/s11023-010-9184-0##Rips, L. J. (1975). Inductive Judgments about Natural Categories. Journal of Learning and Verbal Behavior. 14, 665–681.##Rosch, E. (1975). Cognitive Representations of Semantic Categories. Journal of Experimental Psychology: General. 104(3), 192-233.##Rosch, E. ([1978] 1999). Principles of Categorization. In B. Lloyd and E. Rosch (eds.), Cognition and Categorization. Hillsdale, NJ: Erlbaum, 27-48.##Rosch, E. (2009). Categorization. In D. Sandra, J. Östman and J. Verschueren (eds.), Cognition and Pragmatics. Amsterdam: John Benjamins Publishing Company, 41-52.##Rosch, E., and Mervis C. B. (1975). Family Resemblances: Studies in the Internal Structure of Categories. Cognitive Psychology, 7, 573-605.##Rui, L. (2009). The Concepts of “Dragon” in Chinese Culture. US-China Foreign Language. 7(1), 31-38.##Sadegh-Zadeh, K. (2008). The Prototype Resemblance Theory of Disease. Journal of Medicine and Philosophy. 33, 106–139.##Shibatani, M. (1985). Passives and Related Constructions: A Prototype Analysis. Language. 61(4), 821-848.##Taylor, J. R. (2003). Cognitive Grammar. Oxford: Oxford University Press.##Terzino, K. A. (2007). Culture and Forgiveness: A Prototype Perspective (master’s thesis). Retrieved from ProQuest Information and Learning Company. (1447511)##Tverski, A., and Gati, I. (1978). Structures of Similarity. In E. Rosch, and B. L. Lloyd (Eds.), Cognition and Categorization. Hillsdale, NJ: Social Science Research Council, 79–98##Zadeh, L. A. (1982). A Note on Prototype Theory and Fuzzy Sets. Cognition. 12, 291-297.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>طرح‌واره‌های تداعی‌شدۀ تکواژ «کار» به‌عنوان مقوله‌ای چندمعنا: مطالعه‌ای در صرفِ شناختی</TitleF>
				<TitleE>Remarks on Embodied Schemata of &quot;kār&quot; Morpheme as a Polysemic Category Based on the Cognitive Morphology Approach</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در مقالۀ حاضر سعی بر آن است تا در چارچوب صرفِ شناختی، به ویژگی‌های معناییِ تکواژ زایای «کار» به‌عنوان مقوله‌ای چندمعنا پرداخته شود و امکاناتِ طرح‌واره‌های تصوری برای طبقه‌بندیِ صورت‌هایی که این تکواژ در آن به‌کار می‌رود، معرفی شود. این تحقیق نشان می‌دهد که فارسی‌زبان‌ها هنگام مواجهه با بسیاری از واژه‌های حاوی تکواژ «کار»، معنای استعاری آن را درک می‌کنند و طرح‌واره‌های تصوری آن را در ذهن خود می‌سازند. به این منظور، نخست رویکرد شناختی در مطالعۀ صرف آورده شده است و سپس مفهوم استعاره و طرح‌واره‌های تصوری از همین دیدگاه معرفی شده‌اند. لازم به ذکر است در این مطالعه پیکرۀ زبانی از مجموعۀ دادگان زبان فارسی معیار، از جمله فرهنگ فارسی معین، فرهنگ فارسی عمید و فرهنگ فارسی عامیانۀ ابوالحسن نجفی و دادگان زبان فارسی به کوشش پژوهشگاه علوم انسانی و فرهنگ واژه‌یاب آنلاین فارسی و نیازمندی‌های شغلی روزنامه، انتخاب شده است. سعی این مقاله بر آن است تا با بررسی همزمانی کارکردهای مختلفِ این تکواژ از منظر دیدگاه شناختی، طرح‌واره‌های متداعی با آن معرفی شوند.  در نهایت می‌توان گفت، برای تبیین تکواژ «کار» می‌توان آن را در حالت پسوند، تکواژ آزاد در واژۀ مرکب و به صورت استعاری در اصطلاح‌های مختلف در نظر گرفت و در اکثر موارد، چندمعناییِ همزمانی دیده می‌شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The present study examines the notion of cognitive morphology, considering the productive Persian morpheme &quot;kār&quot; as a polysemic morpheme. Image schema was studied to categorize various forms of the function of this morpheme. The present research revealed that when Persian speakers encounter words which use this morpheme, they predict the metaphorical meaning and form an embodied schema of that related usage. In this paper the cognitive morphology approach is introduced, metaphor and image schemata are discussed, and previous researches on this morpheme are presented. In the final section this morpheme is analyzed and discussed synchronically based on the cognitive morphology approach, and the related embodied schemas are presented.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>117</FPAGE>
						<TPAGE>132</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>بهروز</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمودی بختیاری</Family>
						<NameE>Behrouz</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mahmoudi Bakhtiari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mbakhtiari@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فائقه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شاه‌حسینی</Family>
						<NameE>Faegheh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shahhoseini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری زبان‌شناسی، دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری زبان‌شناسی، دانشگاه پیام نور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>صرفِ شناختی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استعاره</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>طرح‌واره‌های تصوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تکواژ «کار»</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>شقاقی، ویدا (1386). مبانی صرف. تهران: سمت.##صادقی، علی‌اشرف (1370). «شیوه‌ها و امکانات واژه‌سازی در زبان فارسی (مجموعۀ مقالات)». نشر دانش، س12. ش1، 33- 28.##کشانی، خسرو. (1371). اشتقاق پسوندی در زبان فارسی امروز. تهران: مرکز نشر دانشگاهی.##کلباسی، ایران. (1380). ساخت اشتقاقی واژه در فارسی امروز. تهران: پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##عمید، حسن. (1389). فرهنگ فارسی عمید. تهران: راه رشد.##معین، محمد. (1386). فرهنگ فارسی. ج3، چ24، تهران: امیرکبیر.##هاجری، ضیاءالدین (1377). فرهنگ وندهای زبان فارسی. تهران: آوای نور.##نجفی، ابوالحسن. (1387). فرهنگ فارسی عامیانه. چ2، تهران: نیلوفر.##Booij, G. (2009). The Oxford Handbook of Grammatical Analysis. Oxford: Oxford University Press.##Langacker, R. W. (1987). Foundations of Cognitive Grammar. Vol: I. Stanford, CA: Stanford University Press.##Saeed, J. I. (1997). Semantics. Oxford: Blackwell.##http://pldb.ihcs.ac.ir##http://www.farsilookup.com##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی ویژگی‌های واکه‌های زبان فارسی در حالت‌های واضح و وُکودشده و مقایسۀ مقدماتی آن با واکه‌های زبان انگلیسی</TitleF>
				<TitleE>Characteristics of clear and vocoded Persian vowels and their preliminary comparison with English vowels</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>درک واکه‌ها به واسطۀ انتقال اطلاعات طیفی و زمانی صورت می‌گیرد. وجود اطلاعات طیفی برای درک واکه‌ها حائز اهمیت است، اما با تضعیف آن در سیگنال‌های ساختگی (مانند گفتار وُکودشده)، وجود اطلاعات زمانی در پوش، هنوز می‌تواند سیگنال‌ را قابل فهم گرداند. هدف این مطالعه تعیین ویژگی‌های آکوستیکی واکه‌های واضح و وُکود شده در گویشوران فارسی‌زبان و مقایسۀ مقدماتی آن با واکه‌های گویشور انگلیسی‌زبان، برای نخستین بار بود. ده گویشور فارسی‎زبان (5 زن و 5 مرد) و یک گویشور مرد انگلیسی‌زبان، واکه‌های سادۀ زبان خود را سه بار تولید کردند. سپس واکه‌ها با استفاده از نرم‌افزار متلب (MATLAB) وُکود شدند. شکل موج، طیف‌نگاشت و نمودار LPC واکه‌های واضح و وُکودشده، توسط نرم‌افزارPraat اندازه‌گیری و سپس مقایسه و تحلیل شد. براساس نتایج این تحقیق، در گویشوران فارسی‌زبان F0 و F1 فضای واکه‌ای و دیرشِ واکه‌های واضح در زنان بیشتر از مردان بود،F2  و F3 تفاوتی نداشت، ولی شدت کمتر بود. همین‌طور، فرکانس سازه‌های اول تا سومِ فارسی با انگلیسی تفاوت داشت. فضای واکه‌ای فارسی از انگلیسی بزرگتر بود. دیرش واکه‌های انگلیسی از فارسی بیشتر، اما شدت آنها کمتر بود. در واکه‌های وُکودشدۀ هردو زبان، F0 و فرکانس سازه‌ها قابل شناسایی نبوده است و نمودار LPC آنها برخلاف واکه‌های واضح، قله‌های گردشده با دامنه‌های کمتر داشتند. دیرش واکه‌های وُکودشده با واضح تفاوتی نداشت، اما شدت آنها در فارسی کاهش و در انگلیسی افزایش یافت.نتایج وُکودکردنِ واکه‌های زبان‌های فارسی و انگلیسی نشانگر تفاوت‌های طیفی واکه‌های وُکودشده نسبت به واکه‌های واضح بود</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Vowel perception occurs through the spectral and temporal information transference. Presence of temporal information in the envelope makes the speech signals perceivable, even when spectral information weakens in the synthesized signals. The present study deals, for the first time, with determining and comparing the acoustic characteristics of clear and vocoded vowels of the speakers of English and Persian languages. Ten native Persian (5 female and 5 male) and one male native English speakers produced their simple vowels of their mother tongue for three times. Tokens were of 180 Persian and 24 English phonetic samples. The vowels were then vocoded using MATLAB software and 270 Persian Vocoded samples and 54 English Vocoded samples were extracted. The waveforms, spectrograms and LPC diagrams of clear and vocoded vowels were analyzed using the Praat software. Results showed that in Persian speakers F0, F1, vowel space and duration of clear vowels were higher for females than males but the intensity was lower. Formant frequencies for F1-F3 were different across two languages. Vowel space was greater in Persian and English vowels duration and intensity were longer and lower respectively. In both languages, F0 and formants of vocoded vowels were not identifiable, and their LPC diagrams had rounded peaks with lower amplitudes. Duration of clear and vocoded vowels was similar, but intensity of the latter decreased in Persian and enhanced in English. Results showed spectral differences between vocoded and clear vowels in both languages.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>133</FPAGE>
						<TPAGE>159</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مسعود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>متصدی زرندی</Family>
						<NameE>Masud</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Motesadi Zarani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علوم پزشکی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علوم پزشکی تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>motasaddi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فرنوش</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جاراللهی</Family>
						<NameE>Farnoush</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Jarollahi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علوم پزشکی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علوم پزشکی تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>jarollahi.f@iums.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>شهره</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جلایی</Family>
						<NameE>Shohreh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Jalayi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علوم پزشکی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علوم پزشکی تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>jalaeish@tums.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امیرهمایون</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جعفری</Family>
						<NameE>Amir Homayun</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Jafari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علوم پزشکی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علوم پزشکی تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شیرژیان</Family>
						<NameE>Zahra</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shirzhian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مهندسی پژشکی، دانشگاه علوم پزشکی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مهندسی پژشکی، دانشگاه علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>z.shirjiyan@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نینا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسینی کیونانی</Family>
						<NameE>Nina</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hoseini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد زبان شناسی همگانی، دانشگاه الزهرا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد زبان شناسی همگانی، دانشگاه الزهرا</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nina.hosseini@student.alzahra.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سیده مهناز</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احمدی</Family>
						<NameE>Mahnaz</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ahmadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای شنوایی شناسی، دانشگاه کالیفرنیای جنوبی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای شنوایی شناسی، دانشگاه کالیفرنیای جنوبی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mahnazahmadi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امیرسالار</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جعفرپیشه</Family>
						<NameE>Amir salar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Jafarpisheh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علوم بهزیستی و توانبخشی و دانشگاه علوم پزشکی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علوم بهزیستی و توانبخشی و دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>jafarpisheh@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>واکه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ویژگی‌های آکوستیکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان فارسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان انگلیسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>محرک‌های وُکودشده</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>بی‌جن‌خان، محمود. (1369). تجزیه و تحلیل صوتی واکه‌های ساده و مرکب زبان فارسی براساس نظریۀ فانت. پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تهران.##بی‌جن‌خان، محمود. (1392). نظام آوایی زبان فارسی. تهران: سمت.##سپنتا، ساسان. (1377). آواشناسی فیزیکی زبان فارسی (توصیف مشخصه‌های صوت شناختیِ واج‌های زبان فارسی). اصفهان: نشر گل‌ها.##صالحی، فرانک، اکبر بهرامی، فرهاد ترابی‌نژاد، و محمد کمالی. (1387). «ساختار سازه‌ای واکه‌های زبان فارسی در دانش آموزان 7 تا 9 سالۀ عادی و مبتلا به افت شنوایی متوسط و شدید شهر اصفهان». شنوایی‌شناسی، 17، 57-42.##عادل‌قهرمان، منصوره. صدایی، مهین. فتاحی، جمیله. محمد‌خانی، قاسم. (1385). فرهنگ جامع شنوایی‌شناسی. تهران: دانش‌فریار.##علی‎نژاد، بتول و فهمیه حسینی‌بالام. (1392). مبانی آواشناسی آکوستیکی. اصفهان: دانشگاه اصفهان.##فشندکی، شهره. (1390). بررسی صوت‌شناختی (آکوستیکی) واکه‌های سادۀ زبان فارسی معیار. پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد، دانشگاه الزهرا.##محمدی، هیوا. محمدی، ریحانه. ترابی‌نژاد، فرهاد و منصور رضایی. (1390). «تعیین ساختار سازه‌ای و فضای واکه‌ای در واکه‌های زبان فارسی». شنوایی‌شناسی، 20(2)، 85-79.##مدرسی‌قوامی، گلناز. (1392). آواشناسی: بررسی علمی گفتار. تهران: سمت.##مدرسی‌قوامی، گلناز. (1393). «نگاهی دیگر به ویژگی‌های صوت‌شناختی واکه‌های کوتاه و بلند در زبان فارسی». پژوهش‌های زبان‌شناسی تطبیقی، 8، 9-1.##Ansarin, Ali Akbar, (2004). “An acoustic analysis of modern Persian vowels”. Paper presented at the SPECOM’2004: 9th Conference Speech and Computer September 20-22, St. Petersburg, Russia.##Baken, R. J., Orlikoff, R. F. (2000). Clinical measurement of speech and voice. California: Singular Thomson Learning.##Behrman, A. (2007). Speech and voice science. San Diego: Plural Pub.##Bijankhan, M. (2000). “Farsi vowel compensatory lengthening: an experimental approach”. The Fifth International Conference on Spoken Language Processing, Beijing, China.##Boersma, P., Weenink, D. (2007). Praat: doing phonetics by computer Retrieved on July 27, 2007, 34.##Chen, F. (2012). “Predicting the intelligibility of cochlear-implant vocoded speech from objective quality measure”. Journal of Medical and Biological Engineering. 32, 189-94.##Chen, F., Loizou, P. C. (2011). “Predicting the intelligibility of vocoded speech”. Ear and hearing. 32(3), 331-38.##Cho, T., Ladefoged, P. (1999). “Variation and universals in VOT: evidence from 18 languages”. Journal of Phonetics. 27(2), 207-29.##Ellermeier, W., Kattner, F., Ueda, K., Doumoto, K., Nakajima, Y. (2012). “Effects of noise-vocoded speech in the irrelevant-sound paradigm”. In 38. Jahrestagung für Akustik–DAGA 2012. Galrev: Berlin, 336##Fairbanks, G., House, A. S., Stevens, E. L. (1950). “An experimental study of vowel intensities”. Journal of the Acoustical Society of America. 22(4), 457-59.##Fu, Q. J., Shannon, R. V. (1999). “Effects of electrode configuration and frequency allocation on vowel recognition with the Nucleus-22 cochlear implant”. Ear and hearing. 20(4), 332-44.##Greenwood, D. D. (1990). “A cochlear frequency-position function for several species-29 years later”. Journal of the Acoustical Society of America. 87(6): 2592-605.##Hayward, K. (2000). Experimental phonetics. London: Longman.##Henton, C., Elenius, K., Branderud, P., (1995). “Cross-language variation in the vowels of female and male speakers”: The 13th international congress of phonetic sciences. Vol.4, 420-423.##Hervais-Adelman, A. G., Davis, M. H., Johnsrude, I. S., Taylor, K. J., Carlyon, R. P. (2011). “Generalization of perceptual learning of vocoded speech”. Journal of experimental psychology: Human perception and performance. 37(1), 283-95.##Hillenbrand, J., Getty, L. A., Clark, M. J., Wheeler, K. (1995). “Acoustic characteristics of American English vowels”. Journal of the Acoustical Society of America. 97(5 Pt 1), 3099-111.##Jianping H. (2002). Cross-Racial Studies of Human Vowel Tract Dimentions and Formant Structures. Ph.D. dissertation, Ohio State University.##www.ohiolink.edu.##Kent, R. D., &amp; Kim, Y. (2008). Acoustic analysis of speech. In M. J. Ball, M. R. Perkins, N. Muller &amp; S. Howard (eds.), The Handbook of Clinical Linguistics. Oxford: Blackwell Publishing.##Ladefoged, P and Disner, S. F. (2005). Vowels and consonants, 2nd ed., Oxford: Wiley-Blackwell.##Ladefoged, P. (2006). A course in phonetics, 5th ed., Boston: Thomson Wadsworth.##Lea, W. A. (1973). “Segmental and suprasegmental influences on fundamental frequency contours, Consonant types and tones”. In Hyman, L M., editor. Consonant types and tones. Los Angeles: Linguistics Program, University of Southern California. 15-70.##Lehiste, I., Peterson, G. E. (1961). “Transitions, glides, and diphthongs”. Journal of the Acoustical Society of America, 33(3), 268-77.##Licklider, J. C. R., Pollack, I. (1948). “Effects of differentiation, integration, and infinite peak clipping upon the intelligibility of speech”. Journal of the Acoustical Society of America, 20(1), 42-51.##Liu, C., Azimi, B., Tahmina, Q., Hu, Y. (2012). “Effects of low harmonics on tone identification in natural and vocoded speech”. Journal of the Acoustical Society of America, 132(5), 378-84.##Mermelstein, P. (1978). “Difference limens for formant frequencies of steady-state consonant-bound vowels”, J Acoust Soc Am. 63, 572-80.##Mildner, V. (2008). The cognitive neuroscience of human communication. New York: Taylor &amp; Francis.##Peterson, G. E, Barney, H. L. (1952). “Control methods used in a study of the vowels”. Journal of the Acoustical Society of America. 24(2),175-84.##Riquimaroux, H. (2006). “Perception of noise-vocoded speech sounds: Sentences, words, accents and melodies”. Acoustical Science and Technology, 27(6), 325-31.##Rosen, S. (1992). “Temporal information in speech: acoustic, auditory and linguistic aspects”. Philosophical transactions of the Royal Society of London Series B, Biological sciences, 336(1278), 367-73.##Schvartz, K. C., Chatterjee, M. (2012). “Gender identification in younger and older adults: use of spectral and temporal cues in noise-vocoded speech”. Ear and hearing. 33(3), 411-20.##Scott S. K. (2005). “The neurobiology of speech perception”. In: Cutler A, editor. Twenty-First Century Psycholinguistics: Four Corner Stones. 1st ed. Mahwah, New Jersey: Lawrence Erlbaum Associates. 141-157.##Shannon, R. V., Zeng, F. G., Kamath, V., Wygonski, J., Ekelid, M. (1995). “Speech recognition with primarily temporal cues”. Science, 270(5234), 303-4.##Shannon, R. V., Zeng, F. G., Wygonski, J. (1998). “Speech recognition with altered spectral distribution of envelope cues”. Journal of the Acoustical Society of America. 104(4), 2467-76.##Simpson, A. P. (2000). “Gender-specific differences in the articulatory and acoustic realization of interword vowel sequences in American English”. 5th Seminar on Speech Production: Models and Data Kloster Seeon.##Simpson, A. P., Ericsdotter, C. (2003). “Sex-specific durational differences in English and Swedish”. Proceedings of 15th ICPhS, (1113-1116) Barcelona.##Titze, I. R. (1989). “Physiologic and acoustic differences between male and female voices”. Journal of the Acoustical Society of America, 85(4), 1699-1707.##Ueda, K., Nakajima, Y. (2008). “A consistent clustering of power fluctuations in British, English, French, German, and Japanese”. Trans Tech Comm Psychol Physiol Acoust, 38(8), 771-76.##Whalen, D. H., Levitt, A. G. (1995). “The universality of intrinsic F0 of vowels”. Journal of Phonetics, 23(3), 349-66.##Zwicker, E., Terhardt, E. (1980). “Analytical expressions for critical‐band rate and critical bandwidth as a function of frequency”. Journal of the Acoustical Society of America, 68(5), 1523-25.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>فرهنگ ریشه‌شناختی فارسی، محمد حسن‌دوست، 1393 تهران، فرهنگستان زبان و ادب فارسی، دورۀ پنج جلدی</TitleF>
				<TitleE>No English Title</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>جلد نخست این مجموعه در سال 1383 زیر همین نام به‌نظارت روانشاد دکتر سرکاراتی و با مقدمه‌ای از ایشان از سوی فرهنگستان زبان و ادب فارسی انتشار یافته است؛ اما در مجموعۀ پنج جلدی کنونی ساختار جلد اول، شیوۀ کار و واژه‌ها، تغییر اساسی یافته و مقدمه‌ای در 165 صفحه، شامل تحولات تاریخی واج‌های فارسی (پیوست یکم در 61 صفحه)، و سپس پیوست دوم و فهرست سوم شامل جدول تطبیقی واج‌های زبان فرضی هندواروپایی و تحولات شایع آنها در زبان هندواروپاییِ مادر در قالب جدول‌هایی برای هریک از زبان‌ها آمده است. سرواژه‌ها و آگاهی ذیل آنها نیز به‌نسبتِ جلد پیشین تغییر یافته است، به‌گونه‌ای که باید جلد نخستِ کنونی را تألیفی مستقل از جلد پیشین به‌شمار آورد. مؤلفِ مجموعه، دکتر محمد حسن‌دوست، عضو هیأت علمی فرهنگستان زبان و ادب فارسی و دانش‌آموختۀ رشتۀ فرهنگ و زبان‌های باستانی است و از تحولات تاریخی زبان فارسی و گویش‌های آن شناختی علمی دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>163</FPAGE>
						<TPAGE>169</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمدتقی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>راشد محصل</Family>
						<NameE>Mohammad Taghi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>RashedMohasel</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ ریشه‌شناختی فارسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>محمد حسن‌دوست</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>حسن­دوست، محمد (1383). فرهنگ ریشه­شناختی فارسی، زیر نظر بهمن سرکاراتی. تهران: فرهنگستان زبان و ادب فارسی.##حسن­دوست، محمد (1389). فرهنگ تطبیقی-موضوعی زبان­ها و گویش­های ایرانی، جلد اول و دوم. تهران: فرهنگستان زبان و ادب فارسی.##حسن­دوست، محمد (1393). فرهنگ ریشه­شناختی فارسی، جلد 1-5. تهران: فرهنگستان زبان و ادب فارسی.##راشد محصل، محمدتقی (1372). «دربارۀ چند واژۀ کهن فارسی»، مرز پرگهر، نامگانی استاد علی سامی. شیراز: انتشارات نوید.##رضایی، جمال (1370). واژه‌نامۀ گویشِ بیرجند. تهران: روزبهان.##زمردیان، رضا (1385). واژه‌نامۀ گویشِ قاین. تهران: فرهنگستان زبان و ادب فارسی.##کیا، صادق (1390). واژه­نامه شصت و هفت گویش. تهران:  پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##متینی، جلال (1347). گزدم و کژدم. مجلۀ دانشکدۀ ادبیات مشهد، ش4: 13-1.##میرفخرایی، مهشید (1367). روایت پهلوی. تهران: مؤسسۀ مطالعات و تحقیقات فرهنگی.##Bartholomae, C. (1961). Altiranisches wörterbuch. Berlin: De Gruyter.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ابوالحسن نجفی، مؤسسِ زبان‌شناسیِ ایرانی در حوزۀ وزن شعر فارسی</TitleF>
				<TitleE>No English Title</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>امروزه وزن‌شناسی (metrics) یکی از مباحثِ عمدۀ واج‌شناسی محسوب می‌شود و تحقیقات بسیاری در این حوزه صورت می‌گیرد. زبان‌شناسان و نظریه‌پردازان بزرگی چون رومان یاکوبسون، تروبتسکوی، موریس هله، بروس هیز، کیپارسکی، نایجل فب و بسیاری دیگر مقاله‌ها و آثار پژوهشی مهمی در این حوزه به‌رشتۀ تحریر درآورده‌اند، اما در گروه‌هایِ زبان‌شناسی ایران معمولاً توجه چندانی به این رشته نمی‌شود. بحث توصیف وزن شعر در دانشگاه‌های ایران عمدتاً از موضوعاتِ گروه‌های ادبیات فارسی است که در آنجا نیز استادانِ وزن شعر فراتر از مطالب شمس قیس و خواجه نصیر نمی‌روند و نهایتاً چیزی جز مفهوم «هجا» به مباحث آنان نمی‌افزایند! در ایران نخستین جوانه‌های عروض علمی از بین زبان‌شناسان و از درون گروه‌های زبان‌شناسی سربرآورد که متأسفانه این جریان به‌رغم فواید و پیش‌رفت‌های بسیاری که داشت، به‌هردلیل، ادامه نیافت و پس از کمتر از یک دهه متوقف شد و در کمتر گروه زبان‌شناسی بدان پرداخته شد. نخستین بار در سال‌های آغازین دهۀ پنجاه بود که ابوالحسن نجفی (1394-1306)، به‌دعوتِ دکتر هرمز میلانیان، تدریس وزن شعر به‌شیوۀ جدید را به دانشجویان رشتۀ زبان‌شناسی دانشگاه تهران آغاز کرد، و به‌دنبال همان کلاس‌ها بود که توانست مقالۀ بسیار مهم «اختیارات شاعری» (1352) را منتشر سازد (نجفی، 1390: 183-180)</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>173</FPAGE>
						<TPAGE>178</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>امید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>طبیب‌زاده</Family>
						<NameE>Omid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Tabibzadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه بوعلی سینا</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ابوالحسن نجفی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>وزن شعر فارسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>وزن‌شناسی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>طبیب‌زاده، امید (1380). «مبانی زبان‌شناسی عمومی؛ اصول و روش‌های زبان‌شناسی نقش‌گرا [نقد و معرفی کتاب مبانی زبان‌شناسی عمومی. اثر آندره مارتینه، ترجمۀ هرمز میلانیان، تهران: هرمس، 1380]». مجلۀ زبان‌شناسی. س16، ش2، پیاپی 32، پاییز و زمستان، 118-103.##نجفی، ابوالحسن (1351). «ادبیات تطبیقی چیست؟». ماهنامۀ آموزش و پرورش. دورۀ 41، ش7، فروردین، 448-435.##نجفی، ابوالحسن (1352). «اختیارات شاعری». جُنگ اصفهان؛ ویژۀ شعر. دفتر دهم، .##نجفی، ابوالحسن (فروردین1359). «دربارۀ طبقه‌بندی وزن‌های شعر فارسی (بحث روش)». آشنایی با دانش.##نجفی، ابوالحسن (1390). «مصاحبه با ابوالحسن نجفی». جشن‌نامۀ ابوالحسن نجفی. به‌همت امید طبیب‌زاده، تهران: نیلوفر.##نجفی، ابوالحسن (1394الف). دربارۀ طبقه‌بندی وزن‌های شعر فارسی، تهران: نیلوفر.##نجفی، ابوالحسن (1394ب). اختیارات شاعری و مقاله‌های دیگر در عروض فارسی. تهران: نیلوفر.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				