<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1393</YEAR>
<VOL>10</VOL>
<NO>19</NO>
<MOSALSAL>19</MOSALSAL>
<PAGE_NO>128</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>ساخت موضوعی ارجح در زبان فارسی</TitleF>
				<TitleE>Preferred Argument Structure in Persian</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>پژوهش حاضر که بر اساس آرای نظری و روش‌شناسیِ به‌کاررفته در آثار دوبوآ (1980، 1987، 2003 و 2006) شکل گرفته، تلاشی است در‌ جهت بررسی پدیدۀ نحویِ کنایی و ارتباط آن با الگوهای دستوری و جریان اطلاع در کلام. پرسشِ پژوهش این است که آیا زبان فارسی در کلام، الگوی نحویِ خاصی را ترجیح می‌دهد؟ با اشاره به مطالعات دوبوآ، فرض شده است که الگوی کلامیِ زبان فارسی، الگوی کنایی-مطلق است. پیکرۀ مورد بررسیِ این پژوهش، روایت‌های کلامیِ گویشوران زبان فارسی پس از مشاهدۀ فیلم کوتاه «گلابی» است. در این پژوهش ابتدا ویژگی‌های اصلیِ صرفی، نحوی و ساختِ اطلاعیِ گروه‌های اسمیِ آشکار در جایگاه‌های موضوعیِ فاعلِ بند متعدی(A)، مفعول بند متعدی(O) و فاعل بند لازم (S) را مورد بررسی آماری قرار داده و پس از اثبات وجود ساخت موضوعیِ ارجح در کلام فارسی، که در نتیجۀ گرایش‌ها و تمایلاتِ گویشورانِ این زبان در نحوۀ به‌کارگیریِ گروه‌های اسمیِ آشکار و حاوی اطلاع نو به‌وجود می‌آید، به این نتیجه رسیدیم که این گرایشِ کلامی منجر به ایجاد الگوی ویژه‌ای می‌گردد که خصوصیاتِ آن منطبق با خصوصیات ساخت‌های نحویِ کنایی در نظام حالت است. به‌صورتی که گویشورانِ این زبان، به طور طبیعی، گروه‌های اسمیِ آشکار و حاوی اطلاع نو را بیشتر در جایگاه‌های فاعل بند لازم و مفعول بند متعدی به‌کار می‌برند و در مقابل، اطلاعات مفروض، یا دست¬کم قابل دسترس، را به‌صورت تخفیف‌یافته در جایگاه فاعل بند متعدی جای می‌دهند. در ادامه دو گرایش کلامیِ دیگر، یعنی پیوستگیِ مبتدا و جان‌داریِ مبتدا و تأثیر آن بر الگوی حالتِ غالب در زبان فارسی، مورد بررسی قرار گرفت و مشخص شد که الگوی حالتِ غالب در یک زبان تحت تأثیر و در نتیجۀ رقابت عوامل کلامیِ مختلف به‌وجود می‌آید و علیرغم آنکه گرایش ساخت موضوعیِ ارجح در زبان فارسی یک الگوی کنایی در کلام را به‌وجود می‌‌آورد، اما دو گرایش مورد مطالعۀ دیگر، نحو زبان فارسی را به استفاده از الگوی فاعلی– مفعولی هدایت می‌کنند. بنابراین می‌توان نتیجه‌ گرفت که خصوصیات بنیادینِ ساخت‌های کنایی در حوزۀ نحو زیر تأثیر گرایش کلامیِ ساخت موضوعیِ ارجح و ویژگی‌های آن در حوزۀ کلام پدید آمده‌اند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This research used the framework of Du Bois (1980, 1987, 2003 and 2006) to investigate the phenomenon of ergativity and its relation to patterns of surface grammar and information flow in discourse. The corpus for this study comprised a set of narratives about a short film, as told by speakers of Persian. First the key grammatical, morphological and information states of all the full NPs in argument positions were statistically examined. After recognizing the Preferred Argument Structure in Persian discourse, which appeared as the speakers&#039; tendencies in distribution of full NPs with new information, it was concluded that the tendency resulted in a preferred pattern corresponding to the grammatical pattern of ergativity in case system. In other words, Persian speakers preferentially put the lexical arguments and new mentions in &quot;S&quot; and &quot;O&quot; positions and not in &quot;A&quot; position. Next the two other discourse tendencies i.e. Topic Continuity and Topic Animacy were examined to show that the dominant case pattern of Persian is a consequence of competition among different discourse factors. Therefor it was noted that, although the Preferred Argument Structure lead Persian in having a discourse ergative pattern, these two tendencies display a nominative/accusative,{A,S}{O}, alignment in successive clauses. Therefore it can be concluded that in discourse there is a motivation for the grammatical phenomenon of ergativity.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>22</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>راسخ‌مهند</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rasekh Mahand</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه بوعلی سینا</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی اصغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قادری</Family>
						<NameE>Ali asghar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghaderi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد زبان شناسی، دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد زبان شناسی، دانشگاه بوعلی سینا</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>alighaderi55@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ساخت موضوعیِ ارحج</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>الگوی کنایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جان‌داری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پیوستگیِ مبتدا</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>دبیرمقدم، محمد (1369). « پیرامون را در زبان فارسی»، مجلۀ زبان‌شناسی، س7، ش1، 60- 2.##دبیرمقدم، محمد (1392). رده‌شناسی زبان‌های ایرانی. تهران: سمت.##راسخ‌مهند، محمد و زانیار نقشبندی(1391).«تأثیر عوامل کلامی بر تعیین الگوی حالت در گویش هورامی». مجلۀ جستارهای زبانی. س4، ش4،پیایی14، 109- 87.##نجفی، ابوالحسن (1370). مبانی زبان‌شناسی و کاربرد آن در زبان فارسی. تهران: نیلوفر.##Comrie, Bernard (1989). Language Universals and Linguistic Typology,2nd ed. Basil Blackwell.##Du Bois, John w. (1980). &quot;Beyond Definiteness: The Trace of Identity in Discourse&quot;. In The Pear stories cognitive , Cultural, and Linguistic Aspects of Narrative Production. Wallace L. Chafe (ed.).New Jersey: ABLEX publishing corporation, 203-274.##Du Bois, John w. (1985).Competing motivations. Iconicity in syntax.(ed.) by John Haiman, 343-65.Amsterdam: Benjamins.##Du Bois, John w. (1987).&quot;The Discourse Basis of Ergativity&quot;.Language,Vol.63, No.4, 805-855.##Du Bois, John w. (2003). &quot;Discourse and Grammar&quot;.In The New Psychology of Language.Michael Thomasello (ed.). Leipzig, Germany, 47-87.##Du Bois, John w. (2006).&quot;The Pear Story in Sakapultek Maya: A case Study of Information Flow and Preferred Argument Structure&quot;.In MaciendoLinguistica Homenaje. Univesidad Central de Venezuela, 191- 221.##Du Bois, John w. (2014). &quot;Motivating competitions&quot;. In: McWhinney B. &amp; A. Malchukov&amp; E. Moravcsik (eds.):Competing motivations in grammar and discourse. Oxford: Oxford University Press. 263-281.##McWhinney, B. &amp; A. Malchukov&amp; E. Moravcsik (eds.) (2014).Competing motivations in grammar and discourse. Oxford: Oxford University Press.##Tallerman, Maggie(1998). Understanding Syntax. London: Arnold.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>حرکتِ ‌پنداری در زبان فارسی: رویکردِ شناختی</TitleF>
				<TitleE>Fictive Motion in Persian: A cognitive approach</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>حرکت یکی از بنیادی‌ترین تجربه‌های بشر است و انسان با شبیه‌سازیِ حرکت در ذهن، آن را به حوزه‌های دیگری، که به‌واقع هیچ‌گونه حرکتی در آنها وجود ندارد، تسری می‌دهد. این شبیه‌سازی و تعمیم در زبان نیز منعکس می‌شود و کاربرانِ زبان، عناصر و اجزای حرکتِ حقیقی را برای توصیف حرکتِ مجازی نیز به‌کار می‌برند. این مقاله بر نوع خاصی از حرکتِ مجازی، با عنوانِ حرکتِ ‌پنداری، متمرکز است. حرکتِ ‌پنداری به موقعیت‌هایی اطلاق می‌شود که در آنها وضعیت یک موجودیتِ ایستا، و به‌ لحاظ مکانی ثابت، با فعل حرکتی توصیف می‌شود. هدف این مقاله، بررسی و تحلیل حرکت‌ِ پنداری بر پایة دادههای زبان فارسی است. برای این منظور پیکره‌ای متشکل از 1750 جمله را بر اساس معیارهایی که برای اجزای حرکتِ ‌پنداری، از سوی پژوهشگرانِ شناختی، تعریف شده است، گردآوری و از بین آنها 42 جمله را، که ساختِ حرکت‌ِ پنداری دارند، بررسی و تحلیل کردیم. نتایج بررسی‌‌ها نشان می‌دهد که در زبان فارسی رخدادِ اجزای مختلفِ ساختِ حرکتِ ‌پنداری، مانند پیکرنما و فعل حرکتی، تابع محدودیت‌های معنایی و سبکی است. به این ترتیب که در فارسی اغلب از پیکرنماهایی که طول افقی دارند استفاده می‌شود. فعل‌های حرکتیِ به‌کاررفته در این ساخت‌ها نیز از نوع فعل‌هایی هستند که مسیر حرکت را واژگانی‌ می‌کنند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Motion is a fundamental human experience and mankind, through motion simulation in mind, extends it to the other areas in which there is no movement. This simulation and extension is also reflected in  language and language users apply the elements of real motion to describe abstract motion. This paper focuses on a specific type of abstract motion, called fictive motion, from the point of view of cognitive semantics. Fictive motion refers to situations in which the state of a static entity, located in a fixed position, is described by a motion verb. In the present paper, fictive motions in Persian are examined, analyzed and explained. To this end,  a corpus of 1750 sentences was established based on the criteria defined for fictive motion components by cognitive researchers. From among them, 42 sentences which are structured in fictive motion were analyzed. The results revealed that the occurrences of the various components of fictive motion construction like Trajector and motion verb follow semantic and stylistic restrictions in Persian. Thus Persian speakers often use Trajectors with a horizontal length and motion verbs that often lexicalize path of motion</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>23</FPAGE>
						<TPAGE>36</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مسگرخویی</Family>
						<NameE>Maryam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mesgarkhoyi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>فرهنگستان زبان و ادب فارسی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>فرهنگستان زبان و ادب فارسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.mesgar62@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شبیه‌سازیِ ذهنی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حرکت‌پنداری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فعل حرکتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پیکرنما</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زمینه‌نما</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آل‌احمد، جلال (1343). خسی در میقات. تهران: امیرکبیر.##اخوت، محمدرحیم (1379). نیمة سرگردان ما. اصفهان: انتشارات نقش خورشید.##اسلامی ندوشن، محمدعلی (1363). روزها «سرگذشت». ج3. تهران: انتشارات یزدان.##امیرخانی، رضا (1387). بیوتن. تهران: نشر علم.##پارسی‌پور، شهرنوش (1382). گرما در سال صفر. تهران: نشر شیرین.##جعفری، عبدالرّحیم (1382). در جستجوی صبح، ج1. تهران: روزبهان.##دکتروف. ای. ال. (1377). بیلی باتگیت. ترجمة نجف دریابندری. تهران: طرح نو.##شولوخوف، میخائیل (1377). دن آرام، ج4. ترجمة احمد شاملو. تهران: انتشارات مازیار.##کریمی، مهناز. (1382). سنج و صنوبر. تهران: ققنوس.##گلاب‌دره‌ای، محمود (1351). سگ کوره‌پز. تهران: چاپ آفتاب.##مسگرخویی، مریم (1392). «بازنمود رویداد حرکت در زبان فارسی: رویکردی شناختی». پایان‌نامۀ دکتری زبان‌شناسی همگانی. پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##مندنی‌پور، شهریار (1375). دل‌دادگی. ج2. تهران: انتشارات زریاب.##مهاجر، علی‌اصغر (1340). زیر آسمان کویر. تهران: سازمان کتاب‌های جیبی.##Langacker, R. W. (1987). Foundations of Cognitive Grammar. Stanford: Stanford University Press.##Langacker, R. W.  (2008). Cognitive Grammar: A Basic Introduction. New York: Oxford University Press.##Matlock, T. (2004a). “Fictive Motion as Cognitive Simulation”. Memory &amp; Cognition, 32: 1389-1400.##Matlock, T. (2004b). “The Conceptual Motivation of Fictive Motion”. In G. Radden &amp; K. U. Panther (Eds.), Studies in linguistic motivation, 221-248. Berlin: Mouton de Gruyter.##Matsumoto, Y. (1996). “Subjective Motion and English and Japanese Verbs”. Cognitive Linguistics, 7 (2): 183-226.##Rojo, A. &amp; J. Valenzuela (2006). “Moving Entities Ficticiously: Some Experimental Data”. Paper Presented at V AELCO/SCOLA Conference. Muricia, 2006.##Talmy, L. (2000). Towards a Cognitive Semantics, Vol.1. Cambridge: MIT Press.##منابع اینترنتی##www.niniweblog.com##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تأثیر عوامل مهاجرتِ برون‌قومی و ازدواجِ بین‌قومی در میزان مخاطره یا ایمنیِ زبان ترکی آذربایجانی</TitleF>
				<TitleE>Impact of Outmigration and Intermarriage on the Endangerment of Azerbaijani Turkish</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>ایران کشوری چندقومی است و زبان ترکی آذربایجانی با جمعیت گویشور زیاد، یکی از مهم‌ترین زبان‌ها در کشور است. با این حال پژوهشِ جامعه‌شناختیِ جامعی، که وضعیت و موقعیت این زبان را بررسی کند، انجام نگرفته است. تحقیقاتِ انجام‌شده دربارۀ سایر زبان‌ها و گویش‌های ایران، از جمله بلوچی، مازندرانی، بختیاری، و گیلکی نشان می‌دهد که بیشتر آنها در معرض خطر زوال و انحطاط قرار دارند. با درنظرگرفتنِ چنین وضعیتی، به نظر می‌رسد که، علیرغم جمعیتِ گویشور زیاد، زبان ترکی آذربایجانی نیز شرایط مشابهی داشته باشد و زبان فارسی، زبان مسلط و با منزلتِ کشور، جایگاهِ فعلیِ زبان‌ها و گویش‌های ایران را بیش از پیش متزلزل خواهد کرد. برای تعیین صحت یا سقم چنین فرضیه‌ای، پرسش‌نامه‌هایی بین180 زن و مرد، که به‌صورت تصادفی از مناطق مختلف سه شهر تبریز، اهر و مرند انتخاب شده بودند، جهت پاسخ‌گویی به 44 سؤال برای بررسی تأثیر عوامل مهاجرتِ برون‌قومی (مهاجرت به مناطق فارس‌نشین) و ازدواجِ بین‌قومی، در میزان مخاطره یا ایمنیِ زبان ترکی آذربایجانی، توزیع گردید. تحلیل آماریِ داده‌های پرسش‌نامه‌ها حاکی از آن است که این عوامل تأثیر بسیار منفی در این زبان داشته و باعث قطع انتقالِ بین‌نسلیِ زبان-که مهم‌ترین عامل و رمز بقای یک زبان محسوب می‌شود- در خانواده‌های مهاجران می‌گردد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Endangerment of language resources and treasures is accepted worldwide as an undeniable fact. About 90 percent of the approximately 7000 languages and dialects are predicted to lose all of their speakers up to the end of the century. Indigenous languages of ethnic minorities in an unequal battle with the dominant languages are in danger and threat. Iran is a multiethnic country and Azerbaijani Turkish with a large number of speakers is one of the most important languages in the country. However, comprehensive sociological studies which scrutinize the situation and status of this language are scarce . The researches about other languages and dialects of Iran, including Baluchi, Mazandarani, Bakhtiari, and Gilaki show that most of them are at risk of decline. Despite having a large speaker population, Azerbaijani Turkish is as well expected to face a  similar situation, and Persian as  the dominant and most prestigious language of the country,  is expected to negatively affect the current position of the ethnic languages even more than before. To test such a hypothesis, 180 questionnaires were distributed among 180 male and female respondents  who were randomly selected from different regions of the three cities of Tabriz, Ahar and Marand to answer 44 questions to evaluate the influence of factors of out-migration (migration to Persian speaking areas) and intermarriage on the endangerment of Azerbaijani Turkish. Statistical analysis of the questionnaire data suggests that these factors have had very negative impact on this language and have largely interrupted intergenerational transmission of language in immigrant families, which is the most important factor for survival and endurance of a language.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>37</FPAGE>
						<TPAGE>54</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ناصر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نوری</Family>
						<NameE>Naser</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nouri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی اهر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه آزاد اسلامی اهر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nasernoori58@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ترکی آذربایجانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فارسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مهاجرتِ برون‌قومی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ازدواجِ بین‌قومی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مخاطرۀ زبان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اتابکی، تورج (1376). آذربایجان در تاریخ معاصر ایران. ترجمـۀ محمدکریم اشراق. تهران:توس.##ایسکانیوز (فروردین 1389). رییس مجمع نمایندگان آذربایجان شرقی:عدم توجه به بخش مرکزی اهر موجب خالی‌شدن روستاها شده است. برگرفته از:##aharnews.blogfa.com/8901.aspx##بنی هاشمی، میر قاسم (1382). بررسی جامعه‌شناختی حرکت‌های قومی محلی در آذربایجان پس از انقلاب اسلامی. تهران: پژوهشکدۀ مطالعات راهبردی.##جامی، حسن (1381). گذشته چراغ راه آینده است. تهران: اندیشۀ نو.##داورنیا، عباس (1385). علل و شاخصه‌های تغییر زبان ترک‌های تهران. تهران: اندیشۀ نو.##خبرگزاری فارس (دوشنبه، 27 اردیبهشت 1389). مدیرکل امور روستایی استانداری آذربایجان شرقی: 290 روستای آذربایجان شرقی خالی از سکنه است. برگرفته از:##www.farsnews.com##دوهفته‌نامۀ گویا (24 مهر 1389). یک‌سوم تعداد روستاهای آذربایجان شرقی در منطقۀ ارسباران. برگرفته از:##http://gooyanews.ir/gooya/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=228&amp;Itemid=53##سلطانزاده، هدایت (1384). زبان، ایدئولوژی و هویت ملی. برگرفته از:##www.achiq.org/yazi/hidayet%20dil.pdf##هفته‌نامۀ بین‌المللی اقتصادی و اجتماعی تجارت و توسعه (شنبه 3 مهر 1389). آذربایجان شرقی، مهاجرفرست‌ترین استان کشور. محل نشر: تبریز.##Adegbija, E. (2004). &quot;Language policy and planning in Nigeria&quot;. In Current Issues in Language Planning,Vol.5(3), 181-239. London: Routledge.##Aghajanian, A. (1983). &quot;Ethnic inequality in Iran: An overview&quot;. In International Journal of Middle East Studies, Vol.15, 211-224.##Anderson, J. N. &amp;V. B. Anderson (2008).&quot;Pangasinan: An endangered language? Retrospect and prospect&quot;. Retrieved from the Web May 2, 2009.##http://www2.hawaii.edu/~vanderso/Pangasinan.pdf.##Asgharzadeh, A. (2007). Iran and the Challenge of Diversity. New York: Palgrave Macmillan Press.##Atabaki, T. (2005).&quot;Ethnic diversity and territorial integrity of Iran: Domestic harmony and regional challenges&quot;.inIranian Studies, Vol. 38(1), 23-44. London: Routledge.##Baker, C. (1995). Attitudes and Language. Clevedon: Multilingual Matters.##Brenzinger, M. (2005).&quot;Documenting endangered languages and language maintenance&quot;.Retreived from the Web April 14, 2009.##http://ijb.sagepub.com.##Crawford, J. (1995). &quot;Endangered native American languages: What is to be done, and why?&quot;.Retrieved from the Web June 7, 2008.##www.ncela.gwu.edu/pubs/nabe/brj/v19/crawford.pdf.##Crystal, D. (2000). Language Death. Cambridge: Cambridge University Press.##Eckert, P. (2000). Linguistic Variation as Social Practice. Oxford: Blackwell.##Edwards,J. (1992).&quot;Sociopolitical aspects of language maintenance and loss: Towards a typology of minority language situations&quot;. In Maintenance and Loss of Minority Languages. Amsterdam: John Benjamins , 37–54##Evans, N. (2010).Dying Words: Endangered Languages and What They Have to Tell Us.Malden, MA: Wiley-Blackwell.##Grenoble, L. &amp; L. J. Whaley (Eds.) (1998).Endangered Languages:##Current Issues and Future Prospects. Cambridge: Cambridge##University Press.##Harrsion, K. D. (2007). When Languages Die: The Extinction of the World’s Languages and the Erosion of Human Knowledge. Oxford: Oxford University Press.##Maffi, L.&amp;D. Harmon (2003). Sharing a World of Difference: The Earth&#039;s Linguistic, Cultural and Biological Diversity.UNESCO:World Wildlife Fund, Terralingua (Organization).##Mafinezam, A. &amp; A. Mehrabi. (2008). Iran and its Place among Nations. London: Praeger.##Mithun, M.) 1998(.&quot;The significance of diversity in language endangerment and preservation&quot;. In Endangered Languages: Current Issuesand Future Prospects,163–91.##Myers-Scotton, C. (2006). Multiple Voices.An Introduction to Bilingualism. Oxford: Wiley-Blackwell.##Nettle, D. &amp; S. Romaine (2000).Vanishing Voices: The Extinction of the World’s Languages. Oxford: Oxford University Press.##Price, M. (2005). Iran’s Diverse Peoples: A Reference SourceBook. California: ABC-CLIO Inc.##Riese, T. (2002).Encounter of cultures: Language death. Retrieved from the Web May 10, 2008.##www.ff.ns.ac.yu/stara/elpub/susretkultura/45.pdf.##Robins, R. H. &amp; E. Uhlenbeck (Eds.) (1991).Endangered languages.Oxford: Berg.##Shaffer, B. (2002). Borders and Brethren: Iran and the Challenge of Azerbaijani Identity. Cambridge, MA: The MIT Press.##Thorburn, J. (2006). Language Attitudes and Use in the Innu Community of Shshatshiu, Labrador. Unpublished MA Thesis. Memorial University of New foundland.##UNESCO (2003). &quot;Language vitality and endangerment: UNESCO ad hoc expertgroup on endangered languages&quot;. Retrieved from the Web May 4, 2009.##www.unesco.org/culture/ich/doc/src/00120-EN.pdf.##Whalen, D. &amp; D. Harrison (2004). &quot;The World’s endangered languages&quot;. In Microsoft Encarta Reference Library.##riage, Language Endangerment.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>کارکرد کلامیِ تقابل واژگانی در زبان فارسی</TitleF>
				<TitleE>Discourse Function of Lexical Antonymy in Persian Language</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>کارکرد کلامیِ تقابل واژگانی برای نخستین‌بار در قالب انگارۀ نظریِ جونز (2002) مورد بررسی قرار گرفت، و هفت طبقۀ اصلی شامل کمکی، همپایه، ممیز، انتقالی، منفی، تفضیلی، و اصطلاح معرفی گردید. نگارندۀ مقالۀ حاضر کوشیده است، با تکیه بر طبقه‌بندیِ مذکور، برای نخستین‌بار و بر پایۀ رهیافتی پیکره- بنیاد، نقش و کارکرد کلامیِ تقابل را در پیکره‌ای طبیعی از زبان فارسی ارزیابی کند. به این منظور 1000 جملۀ شامل جفت‌واژه‌های متقابل از 16 متن مکتوب فارسی استخراج شد و نوع کارکردِ کلامیِ جفت‌واژه‌های هر جمله تشخیص داده شد. یافته‌ها نشان می‌دهد که از میان چهار مقولۀ واژگانیِ صفت، اسم، فعل و قید، مقولۀ صفت فراوانیِ بیشتری در تشکیل جفت‌واژه‌های متقابل دارد. همچنین، دو جفت‌واژۀ «چپ-راست» و «بالا-پایین» پربسامدترین جفت‌واژه‌های متقابلند. از سوی دیگر، اطلاعات آماریِ مربوط به نقش کلامیِ تقابل حاکی از آن است که برخلاف سه زبان انگلیسی، سوئدی و ژاپنی، که کارکرد کمکی در آنها پربسامدترین کارکردِ کلامی به‌شمار می‌آید، این جایگاه در زبان فارسی به کارکرد همپایه اختصاص دارد. فراوانیِ قابل‌ملاحظۀ کارکرد اصطلاح در زبان فارسی نشان می‌دهد که یکی از کارکردهای کلامیِ تقابلِ واژگانی در زبان فارسی، ساخت اصطلاح و ضرب‌المثل است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Discourse function of lexical antonymy was initially introduced in Jones (2002). In that theoretical model, main classes of discourse functions were labeled as ancillary, coordinated, distinguished, transitive, negated, comparative and idiom. The present study attempted to examine the discourse function of antonymy across a natural corpus of Persian language. The corpus included 16 Persian texts from which 1000 sentences are extracted. Each sentence represents one antonymous pair. The findings show that from among four lexical categories, i.e. adjective, noun, verb and adverb, the adjective category outnumbers other categories in making antonymous pairs. Two Persian word-pairs ‘chap-rAst’ (left-right) and ‘bAlA-pA’in’ (up-down) proved to be the most frequent antonymous word pairs. The results showed that unlike English, Swedish and Japanese where the ancillary discourse function tops the function classes, in Persian the most frequent function is coordination. The high frequency of idiomatic function confirms the claim that a function of antnymy in Persian makes idioms and proverbs.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>55</FPAGE>
						<TPAGE>74</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رضاقلی فامیان</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>RezaGholi Famian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه پیام نور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تقابل معنایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارکرد کلامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>صفت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان فارسی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آل‌احمد، جلال (1386). سه‌تار. تهران: انتشارات جامه‌دران.##باطنی، محمدرضا (1370). توصیف ساختمان دستوری زبان فارسی. تهران: امیرکبیر.##بهزادی، بهزاد (1383). فصلنامۀ بین‌المللی آذری (ویژه­نامه دربارۀ نگارش زبان آذربایجانی)، مهرماه.##پیرزاد، زویا (1380). چراغ‌ها را من خاموش می‌کنم، تهران: نشر مرکز.##تعلیمات اجتماعی چهارم، دورۀ ابتدایی (1392). تهران: آموزش و پرورش جمهوری اسلامی ایران.##چکیدۀ مقالات نخستین همایش بین‌المللی گسترش زبان و ادبیات فارسی: چشم‌انداز، راهکارها و موانع (1390). به‌کوشش رضامراد صحرایی. شورای گسترش زبان و ادبیات فارسی، دی‌ماه.##حسینی، محمد (1383). آبی‌تر از گناه. تهران:ققنوس.##روزنامۀ اطلاعات (1392). 4 اسفند.##سبحانی، جعفر و محمد محمدرضایی (1393). اندیشۀ اسلامی 2. تهران: انتشارات دانشگاه پیام نور.##شجاعی، سیدعلی (1386). ستاره‌هایی که خیلی دور نیستند. تهران: انتشارات کتاب نیستان.##صفوی، کورش (۱۳۹۰).درآمدی بر معنی‌شناسی. تهران: انتشارات سورۀ مهر.##لاینز، جان (1385).مقدمه‌ای بر معناشناسیِ زبان‎شناختی. ترجمۀ حسین واله. تهران: انتشارات گام نو.##لطف‌الله، داود (1386). قصه‌های شیرین کلیله و دمنه. تهران: پیدایش.##مجلۀخانوادۀ سبز (1392). س15، ش393 و 394، بهمن.##مجلۀ رادیو. ماهنامۀ علمی تخصصی صدای جمهوری اسلامی ایران (1388). ش46، تیرماه.##نشریۀ جغرافیا و برنامه‌ریزی دانشکدۀ علوم انسانی و اجتماعی دانشگاه تبریز (1391). س15، ش41، بهار.##یوسفی، محمدرضا، و رقیه ابراهیمی‌ شهرآباد (1391).تضاد و انواع آن در زبان فارسی. دوفصلنامۀ علمی- پژوهشی فنون ادبی، دانشگاه اصفهان، س4، ش2 (پیاپی 7)، 154- 129.##Carter, R. (2002).Vocabulary: Applied Linguistic Perspectives. (2nd Edition). Routledge.##Clark, H.H. (1970). ‘Word Associations and Linguistic Theory’. in J. Lyons (ed.) New Horizons in Linguistics. London: Penguin.##Cruse, D. A. (1986). Lexical Semantics. Cambridge University Press.##Griffiths, P. (2006).An Introduction to English Semantics and Pragmatics. Edinburgh University Press.##Jones, S. (2002).Antonymy: A Corpus-based Perspective. Routledge.##Kagan, J. (1984). The Nature of the Child. New York: Basic Books.##Lakoff, G. &amp; M. Johnson (1980). Metaphors We Live by. Chicago: University of Chicago Press.##Muehleisen, V.&amp; M. Isono (2009). ‘Antonymous Adjectives in Japanese Discourse’.Journal of Pragmatics, 41, 2185-2203.##Murphy, M. L. (2003).Semantics Relations and the Lexicon. Cambridge: Cambridge University Press.##Murphy, M. L. &amp; C. Paradis&amp; C. Willers&amp; S. Jones (2009). ‘Discourse Function of Antonymy: A Cross-linguistic Investigation of Swedish and English’. Journal of Pragmatics, Vol. 41 (11), 2159-2184.##Reimer, N. (2010). Introducing Semantics. Cambridge: Cambridge University Press.##Saeed, J. I. (2003). Semantics.(2nd Edition). Blackwell Publishing.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مقایسۀ کنش‌های گفتار در پیامک‌های فارسیِ زنان و مردانِ جوان بر اساس طبقه‌بندیِ سرل</TitleF>
				<TitleE>A Comparison of Speech Acts in Young Men’s and Women’s Persian SMSs Based on Searl’s Classification</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>پیامک، به‌عنوان یکی از جدیدترین و در عین حال پرکاربردترین ابزارهای ارتباطیِ امروز، به‌سرعت در حال نفوذ در فرهنگ رسانه‌ایِ جوامع مختلف است و تحلیلِ متنِ پیامک‌ها، از دیدگاه‌های زبانی و کاربردشناختی، می‌تواند برخی زوایای پنهانِ هویت فرهنگیِ گروه‌های مختلف را برای پژوهشگران آشکار سازد. مقالۀ‌ حاضر به تحلیل کنش‌‌های گفتار، بر اساس دسته‌بندیِ سرل، در 400 پیامک فارسی در دو گروه مساوی از دانشجویانِ زن و مرد بین سنین 17 تا 27 سال می‌پردازد. نتایج نشان داد که هرچند ترتیبِ فراوانیِ انواع کنش‌های گفتار در هر دو گروه تقریباً مشابه است، میزان کاربرد کنش‌های گفتاری عاطفی، اظهاری و تعهدی در زنان بیشتر از مردان بوده است. در مقابل، مردان نیز از کنش ترغیبی بیشتر از زنان استفاده کرده‌اند. اهمیتِ یافته‌ها از این لحاظ است که کاربرد بالاترِ کنش‌های عاطفی و تعهدی در زنان می‌تواند حاکی از نگرش ارزش‌مدار و اخلاق‌محور ایشان در تعاملاتِ رسمیِ اجتماعی، از طریق ابزارهای رسانه‌ای، نظیر پیامک، باشد. همچنین بسامد بالای کنش ترغیبی در پیامک‌های مردان می‌تواند نشانگر نوعی عمل‌گرایی و تبادل خواسته‌ها و توصیه‌ها و اوامر و نواهیِ مبتنی بر نیازهای کاریِ روزمره قلمداد شود. به دلیل ویژگی‌های بافتیِ داده‌های تحقیق، کنش اعلامی در پیامک‌ها مشاهده نشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>As one of the most recent and most frequently used communication media, SMS is rapidly penetrating the media culture of different communities. A linguistic/pragmatic analysis of the messages can reveal the hidden aspects of the cultural identity of different sectors of the society. Based on Searl’s classification of speech acts, the present study analyzed the speech acts in 400 Persian messages exchanged among two equal groups of men and women aging 17 to 27. The results indicated that although the order of speech act frequencies were similar in men and women, the usage rate of expressive, representative and commissive acts was higher in men than in women. In return, men used the directive act more than women did. The significance of the findings lies in the fact that a higher usage of expressive and commissive acts in women can illustrate their value-oriented and ethics-centered approach in formal interactions through SMS. Moreover, a high frequency of commissive acts in men’s SMSs can be a sign of pragmatism in their daily engagements. Due to the contextual features of the research data, declarative acts were not observed in the messages.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>75</FPAGE>
						<TPAGE>88</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سید محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسینی معصوم</Family>
						<NameE>Seyed Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hosseini-Maasoum</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه پیام نور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hosseinimasum@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فاطمه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خاوری</Family>
						<NameE>Fatemeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Kahvari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد زبان و ادبیات فارسی، دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد زبان و ادبیات فارسی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>purtogras@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کنش گفتاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پیامک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مردان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشجویان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>باستانی، قادر (1393). «نقش بهره‌گیری از فناوری‌های نوین در گسترش نظارت همگانی: مطالعۀ موردیِ استفاده از موبایل در شرکت بهره‌برداری راه آهن شهری تهران و حومه (مترو)، برای ارتباط دوسویه با مسافران مترو». مجموعه‌مقالات سازمان بازرسی شهرداری تهران. برگرفته به‌تاریخ مهرماه 1393 از:##http://1888.tehran.ir/Default.aspx?tabid=196&amp;language=fa-IR#77810--2##پهلوان‌نژاد، محمدرضا و لیدا اصطهباناتی (1387). «بررسی کنش‌های گفتار در سخنرانی‌های رؤسای جمهور ایران و آمریکا، شهریور 1385 سازمان ملل». پژوهش‌های زبان‌شناختی در زبان‌های خارجی. دورۀ 11، ش51، 22- 1.##پهلوان‌نژاد، محمدرضا و مهدی رجب زاده (1389). «تحلیل متن‌شناسی زیارت‌نامۀ حضرت امام رضا (ع) برپایۀ نظریۀ کنش گفتار». مطالعات اسلامی- فلسفه و کلام. مشهد. سال چهل‌و‌دوم، شمارۀ پیاپی 2/85، پاییز و زمستان 1389، 54- 37.##حسینی معصوم، سید محمد و عبداله رادمرد (1394). «تأثیر بافت زمانی- مکانی بر تحلیل کنشِ گفتار، مقایسۀ فراوانی انواع کنش‌های گفتار در سوره‌های مکی و مدنی قرآن کریم». جستارهای زبانی. دورۀ 6. ش3 (پیاپی 24). 162- 135.##زرقانی، سید مهدی و الهام اخلاقی (1391) «تحلیل ژانر شطح بر اساس نظریۀ کنش گفتار»، مجلۀ ادبیات عرفانی، بهار و تابستان 1391، س3، ش6. 80- 61.##زندی، بهمن و فاطمه ربانی (1388). «میزان همخوانی زبان پیام کوتاه با زبان فارسی معیار». فصلنامۀ تحقیقات فرهنگی. دورۀ دوم شمارۀ یک بهار 1388، 75- 47.##سرل، جان .آر (1385). افعال گفتاری. مترجم: محمدعلی عبدللهی. قم: پژوهشگاه علوم و فرهنگ اسلامی.##شریفی، لیلا (1389). «پیامک: اسپرانتویی نوین: بررسی ساختاری- محتوایی». پژوهش زبان وادبیات فارسی. شمارۀ 16، بهار 1389، 176- 155.##صفوی، کوروش (1379). درآمدی بر معنی شناسی. چ1. تهران: انتشارات سورۀ مهر.##عسکری متین، سجاد و علی رحیمی (1392). «تحلیل ‌گفتمان حقوقی: واکاوی نقش کارگفت در بافت حقوقی». جستارهای زبانی. دورۀ 4، ش4 (پیاپی 16)، 172- 151.##فضائلی، سیده‌مریم و محمد (1390). «تحلیل خطبۀ پنجاه‌ویکم نهج‌البلاغه بر اساس طبقه‌بندی سرل از کنش‌های گفتاری». مطالعات اسلامی: علوم قرآن و حدیث. مشهد. سال چهل‌وسوم، شمارۀ پیاپی 3/86. بهار و تایستان 1390، 118- 81.##محمودی بختیاری، بهروز و آرزو آدی‌بیک (1389). «تلفن همراه به‌عنوان رسانۀ مکتوب: مطالعه‌ای گفتمانی از متون طنز پیام کوتاه فارسی».  فصلنامه پژوهش زبان و ادبیات فارسی. ش،15 بهار 89.##Austin, J. L. (1962). How to Do Things with Words. Oxford: Oxford University Press.##Austin, J. L. (1971). “Performative-Constative”. In John R. Searle (ed.). The Philosophy of Language, 13-22. Oxford: Oxford University Press.##Grice, H. P. (1996). “Meaning”. In A. P. Martinich (ed.). The philosophy of language (3rd ed.), 85-91. New York: Oxford University Press.##Huang, Y. (2006). “Speech Acts”. In Brown, K. &amp; A. Barber &amp; R. J. Stainton (eds.). Concise Encyclopedia of Philosophy of Language and Linguistics. Oxford: Elsevier Ltd.##Levinson, S. C. (1983). Pragmatics. Cambridge: Cambridge University Press.##Martin, R. M. (1987). The Meaning of Language. Cambridge, MA: The MIT Press.##Masaki, Y. (2004). “Critique of J. L. Austin’s Speech Act Theory: Decentralization of the Speaker- Centered Meaning in Communication”. Kyushu Communication Studies. Japan, 2004: 2, 27-43.##Searle, J. R. (1975). “A Taxonomy of illocutionary acts”. Language and Knowledge, 344-369. Minneapolis: University of Minneapolis Press.##Strawson, P. F. (1969). “Intention and Convention in Speech Acts&quot;. In K. T. Fann (ed.). Symposium on J. L. Austin, 380-400. New York: Humanities Press.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ریشه‌های لاتین در واژه های پزشکی و معادل‌های برگزیده در زبان فارسی</TitleF>
				<TitleE>The Latin Roots in Medical Terminology and Their Persian Equivalents</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>چکیدهدر پژوهش حاضر به بررسی مهم‌ترین ریشه‌های لاتین در اصطلاحات پزشکی و معادل‌های برگزیده‌شده برای این ریشه‌ها در زبان فارسی پرداخته شده است. این پژوهش با توجه به اهمیت معادل‌گزینی برای اصطلاحات بیگانه در زبان فارسی، به‌ویژه اصطلاحات علمی و با توجه به فعالیت‌های علمیِ مستمر فرهنگستان زبان و ادب فارسی در این راستا، صورت گرفته است. از نتایج به‌دست‌آمده در این پژوهش، این‌گونه برمی‌آید که معادل‌گزینیِ اصطلاحات پزشکی، برخلاف تصور برخی متخصصان علم پزشکی، نه‌تنها غیرممکن نبوده، بلکه، با توجه به ظرفیت‌های زبان فارسی، این معادل‌گزینی‌ها می‌تواند به‌صورت حساب‌شده و علمی صورت بگیرد. بی‌شک معادل‌گزینی علمی می‌تواند موجب پویاییِ نظام صرفیِ زبان فارسی گردد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This study focuses on the most important Latin stems used in medical terminology and their Persian equivalents. The study was based on the importance of choosing appropriate equivalents for medical terminology, and the constants efforts made by the academy of Persian language and literature in this field. The results indicated that contrary to what some physicians believe, constructing Persian equivalents for medical terms is possible, and that due to the morphological system of Persian language, this can be done in a systematic and scientific way. Adopting a scientific approach in this area will undoubtedly lead to a more creative morphological system in Persian language</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>89</FPAGE>
						<TPAGE>100</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جمالی</Family>
						<NameE>Maryam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Jamali</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد زبان‌شناسی، دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد زبان‌شناسی، دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عادل</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رفیعی</Family>
						<NameE>Adel</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rafiei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگستان زبان و ادب فارسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>برنامه‌ریزی زبان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>صرف</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اصطلاحات پزشکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ریشه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>بهادری، مسلم (1378).«لزوم واژه‌گزینی فارسی برای متون پزشکی». ویراستار: شیرین عزیزی مقدم، مژگان غلامی. مجموعه‌مقالات نخستین هم‌اندیشی واژه‌گزینی و اصطلاح‌شناسی. تهران: مرکز نشر دانشگاهی، 370- 363.##جلال شکوهی، جلال و عبدالحمید حسین‌نیا (1372). «لزوم پیگیری و تجدید بررسی واژه‌های پزشکی». به کوشش علی کافی،مجموعه‌مقالات سمینار زبان فارسی و زبان علم. تهران: مرکز نشر دانشگاهی، 194- 189.##جمالی، مریم (1390). بررسی میزان مقبولیت واژه‌های مصوب فرهنگستان زبان و ادب فارسی در حوزۀ علوم پزشکی. رسالۀ کارشناسی ارشد دانشگاه اصفهان.##داوری اردکانی، نگار (1380).« نگاهی به وضعیت اصطلاحات پزشکی فارسی». ویراستار: شیرین عزیزی مقدم، مژگان غلامی. مجموعه‌مقالات نخستین هم‌اندیشی واژه‌گزینی و اصطلاح‌شناسی. تهران: مرکز نشر دانشگاهی، 474- 425.##شقاقی، ویدا (1386).مبانی صرف. تهران: سمت.##فرهنگستان زبان و ادب فارسی (1383).فرهنگ واژه‌های مصوب فرهنگستان. دفتر اول.##فرهنگستان زبان و ادب فارسی (1384).فرهنگ واژه‌های مصوب فرهنگستان. دفتر دوم.##فرهنگستان زبان و ادب فارسی (1385).فرهنگ واژه‌های مصوب فرهنگستان. دفتر سوم.##فرهنگستان زبان و ادب فارسی (1386).فرهنگ واژه‌های مصوب فرهنگستان. دفتر چهارم.##فرهنگستان زبان و ادب فارسی (1387).فرهنگ واژه‌های مصوب فرهنگستان. دفتر پنجم.##قنبری، عاطفه و سعید حسامی تکلو (1391). «وندهای پربسامد در اصطلاحات علمی ‌زیست‌شناسی».نشریۀ دانشگاه علوم پزشکی البرز. ش2، س1، 125- 109.##گرینف، اس.وی (1992).«مسائل اصطلاحات پزشکی». ترجمۀ نگار داوری اردکانی.نامۀ فرهنگستان. ش2، س4، 181-173.##مدرسی، یحیی (1368). درآمدی بر جامعه‌شناسی زبان. تهران: مؤسسۀ مطالعات و تحقیقات فرهنگی.##مفیدی، مصطفی و عبدالرحمن نجل رحیم (1380).«گزارش فعالیت‌های واژه‌گزینی پزشکی برای هم‌اندیشی اصطلاح‌شناسی و واژه‌گزینی». ویراستار: شیرین عزیزی مقدم، مژگان غلامی. مجموعه‌مقالات نخستین هم‌اندیشی واژه‌گزینی و اصطلاح‌شناسی. تهران: مرکز نشر دانشگاهی. 333- 327.##Cooper, R.L. (1989).Language Planning and Social Change. Cambridge: Cambridge University Press.##Fromkin V &amp; Robert Rodman &amp; Nina Hyams (2003). An Introduction to Language. Thomson: Heinle.##Katamba, F. (1993).Morphology. London: Macmillan.##Richards, J. C. &amp;  Richard Schmidt (2002). Longman Dictionary of Language and Applied Linguistics. Longman: Pearson education.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مقایسة پسوندها و پیشوندهای تصریفیِ فعل در کردیِ گورانی و فارسی معیار</TitleF>
				<TitleE>A Comparative Analysis of Inflectional Suffixes and Prefixes of the Verbs in Gurani Kurdish and Standard Persian</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در این پژوهش با تحلیل ساخت تصریفیِ بیش‌از 200 فعل از کردیِ گورانی، به بررسی پسوندها و پیشوندهای تصریفیِ فعل در این گویش از زبان کردی و مقایسۀ آن با زبان فارسی معیار پرداخته می‌شود. این فعل¬ها در زمرۀ رایج¬ترین و پرکاربردترین فعل¬های ساده در این گویش هستند. روش انجام این پژوهش از گونۀ توصیفی، تحلیلی و تطبیقی است و ما یافته‌های خود را در دو گروه پسوندها و پیشوندهای فعلی، دسته‌بندی کرده‌ایم. پسوندها خود چهار دسته را در بر می‌گیرد: 1. شناسه‌ها، 2. پسوندهای فعلیِ ستاک‌ساز، 3. پسوندهای فعلیِ نمود‌ساز و 4. پسوند التزامی. در دسته‌بندیِ ریزتر، پسوندهای ستاک‌ساز شامل پسوندهای ستاک گذشته، حال ، مجهول و سببی هستند. پسوندهای نمود‌ساز نیز خود به پسوندهای گذشتۀ کامل، گذشتۀ استمراری، گذشتۀ استمراری دور، گذشتۀ استمراری نقلی و حال کامل تقسیم می‌شوند. پیشوندهای فعلی هم چهار دستۀ: 1. نفی، 2. امر ، 3. نهی و 4. التزامی را شامل می‌شوند. یافته‌های این پژوهش همچنین نشان می‌دهد که فعل در گویش گورانی دارای تصریف شمار، شخص، زمان، نمود، وجه و جهت است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In the present research, after analyzing inflectional structure of more than two hundred verbs in Gurani Kurdish dialect, a comparative analysis of inflectional suffixes and prefixes of  verbs in Gurani Kurdish and standard Persian was carried out. The method of this study was descriptive, analytical and comparative. The results are classified  into  two main groups: verb suffixes and verb prefixes. Verb suffixes in Gurani include 1) agreement suffixes, 2) stem-builder suffixes, 3) aspect-builder suffixes, and 4) subjunctive mood suffix. Stem-builder suffixes include suffixes for the past stem, present stem, passive stem, and causative stem. Aspect-builder suffixes in turn include suffixes for past perfect, past continuous, past perfect continuous, present perfect and present perfect continuous. Finally, verb prefixes are: 1) negative prefixes, 2) imperative prefix, 3) negative imperative prefix, and 4) subjunctive mood prefix.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>101</FPAGE>
						<TPAGE>120</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>پارسا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بامشادی</Family>
						<NameE>Parsa</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bamshadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری زبان‌شناسی، دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری زبان‌شناسی، دانشگاه شهید بهشتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>parsa.bamshadi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>جواد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بامشادی</Family>
						<NameE>Javad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bamshadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد آموزش زبان فارسی، دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد آموزش زبان فارسی، دانشگاه پیام</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>j.bamshadi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گویش کردی گورانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پسوند فعلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پیشوند فعلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ساخت تصریفی فعل</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>انوری، حسن و یوسف عالی (1390). دستور زبان فارسی 1. تهران: انتشارات دانشگاه پیام نور.##باقری، مهری (1390). تاریخ زبان فارسی. تهران: قطره.##بامشادی، پارسا (1392). «مفعول‌نمایی در زبان کردی: تاثیر آرایش واژه بر روی مطابقۀ فعل». مجموعه‌ مقالات دومین همایش ملی نحو و رده‌شناسی. به کوشش ارسلان گلفام. 32- 13.##بامشادی، جواد (1392 الف). بررسی تطبیقی ساختار فعل در گویش گورانی با زبان فارسی معیار. پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد. دانشگاه پیام نور واحد مهریز یزد.##بامشادی، جواد (1392 ب). «واژه‌بست‌های ضمیری در زبان گورانی». مجموعه‌مقالات نخستین هم‌اندیشی واژه‌بست‌ها در زبان‌های ایرانی. به کوشش محمد راسخ‌مهند. 269- 291.##بهادر، محمدرضا (1390). نحو کردی قصری بر مبنای دستور زایشی. پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد زبان‌شناسی، دانشگاه رازی.##دبیرمقدم، محمد (1364). «مجهول در زبان فارسی». مجلۀ زبان­شناسی، ش 3، 46-31.##رخزادی، علی (1389). ریزمانی کوردی سورانی. سنندج: کردستان.##رنجبر، وحید (1388). دستور زبان کردی کرمانشاهی. کرمانشاه: طاق بستان.##شیرزادی‌تبار، بهرام (1375). گویش کُردی کرمانشاه. پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد زبان‌شناسی، دانشکدۀ ادبیات و علوم انسانی دانشگاه تهران.##کبودی، فرحناز (1390). بررسی ساختار فعل در کردی کرمانشاهی. پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد زبان‌شناسی، دانشگاه رازی.##کریم‌پور، کریم (1390). دستور زبان کُردی کرمانشاهی (کلهری). کرمانشاه: مؤلف.##کلباسی، ایران (1382). «نشانۀ استمرار در لهجه‌ها و گویش‌های ایرانی». گویش‌شناسی. ش 1/1، 97- 76.##محمدابراهیمی، زینب و سیمین مرادخانی (1387). «پسوندهای فعلی گویش لکی هرسینی». نقد زبان و ادبیات خارجی. ش 1، 113- 91.##محمدابراهیمی، زینب و فاطمه دانش‌پژوه (1387). «واژه‌بست و روابط دستوری معنایی آن با فعل در زبان کردی (گویش سورانی)». پژوهشنامۀ علوم انسانی. ش 58، 168- 145.##محمدخورشید، فواد (1382). «پراکندگی جغرافیایی لهجه‌های زبان کردی». ترجمۀ محمد شرف بیانی و پیام ذکری). فصلنامۀ فرهنگ کردستان. ش 16 و 17، 148- 124.##محمدخورشید، فواد (1391). زبان کردی و پراکندگی جغرافیایی لهجه‌های آن. ترجمۀ سعید خضری و جعفر خضری. سنندج: نشر پانیذ.##مرادی، روناک (1391). «تعامل پیشوند التزامی با پیشوند نفی در کردی سورانی». پژوهش‌های زبانی. دورة 3، ش 1، 116- 99.##مشکوه‌الدینی، مهدی (1390). دستور زبان فارسی: واژگان و پیوندهای ساختی. تهران: سمت.##منصوری، مهرزاد (1388). «بررسی مجهول در زبان فارسی بر پایۀ رده‌شناسی زبان». ویژه‌نامۀ دستور فرهنگستان. ش 5، 170- 156.##وحیدیان کامیار، تقی و غلامرضا عمرانی (1390). دستور زبان فارسی (1). تهران: سمت.##Baker, C. Mark (2004). Lexical Categories: Verbs, Nouns, and Adjectives. Cambridge: Cambridge University Press.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>فرهنگ توصیفیِ آسیب‌شناسیِ گفتار و زبان (انگلیسی- فارسی)، رضا نیلی‌پور و دستیاران، ویراستار علمی: حیات عامری. تهران: انتشارات فرهنگ معاصر، 1392، 250 صفحه</TitleF>
				<TitleE>No English Title</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>دست‌یابی به زبانی مشترک، در عرصة علم، از اهدافی است که متولیان امر آموزش و پژوهش درپی آنند (یوسفی، 1383). آنها بر آنند تا خوانندگان و کاربرانِ متون علمی، به‌دور از هرگونه ابهام، در درکِ مشترکی از مفاهیم سهیم، و با آگاهی بیشتری آنها را به‌کار گیرند. واژه‌نامه‌ها و فرهنگ‌ها از مهم‌ترین منابعی هستند که می‌توانند در امر تحقق این هدف، مؤثر واقع شوند (بیجن‌خان، 1391: 4- 1). فرهنگ‌ها با اهداف متفاوتی تولید می‌شوند (معین، 1353: 46) و یکی از انواع آنها، فرهنگ توصیفیِ تخصصی است که دربرگیرندة اصطلاحات فنی و تخصصی و متداول در یک یا چند حوزة مختلف اما مرتبط با هم است. هر فرهنگ، مخاطبانِ خاص خود را دارد و تدوین آن حاصل کار مشترک و نظام‌مند گروهی از متخصصان در حوزه‌های مربوطه است (ریچارد و دیگران، 1372: یادداشت مترجمان) مؤلفانِ فرهنگ توصیفی تلاش می‌کنند با به‌کارگیریِ کم‌ترین تعدادِ جمله یا عبارت، توصیفی بسنده و جامع برای هر اصطلاح به‌دست دهند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>123</FPAGE>
						<TPAGE>128</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>طلیعه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ظریفیان</Family>
						<NameE>Talieh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Zarifian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علوم بهزیستی و توانبخشی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علوم بهزیستی و توانبخشی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>t.zarifian@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ توصیفیِ آسیب‌شناسیِ گفتار و زبان (انگلیسی- فارسی)</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رضا نیلی‌پور و دستیاران</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>بیجن‌خان، محمود و مهدی محسنی (1391). فرهنگ بسامدی زبان فارسی امروز. تهران: موسسۀ انتشارات دانشگاه تهران.##ریچارد، جک و جان پلت و هایدی وبر (1372). فرهنگ توضیحی زبان‌شناسی کاربردی لانگمن. ترجمۀ حسین وثوقی و اکبر میرحسنی. چ1. تهران: مرکز ترجمه و نشر کتاب.##معین، محمد (1353). فرهنگ فارسی. ج1. چ2. تهران: امیرکبیر.##نیلی‌پور، رضا و اکبر دارویی و مرتضی فرازی و ثروت هروآبادی و طاهره‌سیما شیرازی و لیلا حیاتی و فریبا یادگاری (1390). فرهنگ آسیب‌شناسی گفتار و زبان. چ3. تهران: انتشارات دانشگاه علوم بهزیستی و توانبخشی.##یوسفی علی‌رضا (1383). واژه‌نامۀ توصیفی آموزش، طبقه‌بندیِ اهداف آموزشی. مجلۀ ایرانیِ آموزش در علوم پزشکی. 4 (2): 130- 129.##Morris, D. (2005). Dictionary of Communication Disorders. Fourth Edition. London:Whurr publisher.##Nicolosi, L. &amp; E. Harryman &amp; J Kresheck (2004). Terminology of Communication Disorders: Speech-Language-Hearing. Fifth Edition. Baltimore: Lippincott Williams &amp; Wilkins.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				