<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1389</YEAR>
<VOL>6</VOL>
<NO>12</NO>
<MOSALSAL>12</MOSALSAL>
<PAGE_NO>179</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>کانونی‌سازی در زبان فارسی</TitleF>
				<TitleE>Focusing in Persian</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>زبان فارسی ازجمله زبان‌هایی است که در آن کانونی‌سازی[1] رخ می‌دهد. درنتیجۀ رخ‌دادِ این پدیده، که نمونه‌ای از قلبِ نحوی[2] به‌شمار می‌رود، سازۀ نحویِ کانونی شده یا در سطح ساخت ظاهری جابه‌جا می‌شود و یا در سطحِ صورتِ منطقی به جایگاهِ شاخصِ فرافکنِ کانون. یافته­ها  نشان می‌دهد که: (الف) حرکت کانونی‌سازی، قبل از بازنمون[3]، ضرورتاً منجر به خوانشِ تقابلی نمی‌شود، (ب) کانونی‌سازی شامل حرکتِ کلِ سازة کانونی‌شده در سطح منطقی است، و فقط حرکتِ مشخصة کانون نیست، آن‌‌گونه که در ادبیاتِ مربوط ادعا شده است. (ج) در زبانِ فارسی، کانونی‌سازیِ تقابلیِ[4] دو سازۀ نحویِ ذاتاً غیرکانونی نیز امکان‌پذیر است.   [1]. focusing   [2]. scrambling   [3]. spell-out   [4]. contrastive focusing</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In Persian, focusing triggers scrambling in which the focused element moves to the specifier of focus projection either in spell-out or in logical form. The results of a study which checked this hypothesis showed that first of all contrastive reading is not the only reading of the focused phrase when focusing happens in spell-out; secondly, contrary to what is reported in the related literature, when focusing happens in LF, both the focused phrase and the focused feature are able to move; and thirdly, the movement of more than one non-inherently focused element is permissible in surface structure of sentences in Persian.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>20</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>درزی</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Darzi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مژگان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>همایون‌فر</Family>
						<NameE>Mojgan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Homayounfar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری زبان شناسی همگانی دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری زبان شناسی همگانی دانشگاه علامه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کانون</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پرسش واژه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کانونِ اطلاعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کانونِ تقابلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مشخصة نوایی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>راسخ‌مهند، محمد. (1384). “بررسی انواع تأکید در زبان فارسی”. زبان و زبان‌شناسی، شمارۀ یک، 19- 5. ## Buring, D. (1997). The meaning of Topic and Focus. London: Routledge.## Chomsky, N. (1971). Problems of Knowledge and Language. NewYork: Pantheon Books.## Chomsky, N.(1995). The Minimalist Program. Cambridge/London: The MIT Press. ## Gundel, J.K. (1988). “Universals of topic-comment structure”. In M. Hammond et al, (eds.) Studies in Syntactic Typology. John Benjamins, 209-239. ## Gussenhoven, C. (2003). “Types of Focus in English”. Netherlands: University of Nijmegan Publications. ## Horvath, J. (1986). Focus in the theory of Grammar and the Syntax of Hungarian. Dordrecht: Forris. ## Jackendoff, R. (1972). Semantic Interpretation in Generative Grammar. Cambridge: MIT Press. ## Kahnemuyipour, A. (2001). &quot;On Wh-Questions in Persian&quot;. Canadian Journal of Linguistics. 46(1/2), 41-61. ## Kahnemuyipour, A.(2005). A minimalist approach to Scrambling, Evidence from Persian. Berlin: Mouton de Gruyter. ## Kiss, K.E. (1995). Discourse Configurational Languages. New York: Oxford University Press. ## Richards, N. (1997). What Moves Where in What Language? PhD dissertation, Department of Linguistics and Philosophy, MIT. ## Richards, N.(1998). “Identificational Focus and Information Focus”. Language 74, 245-273. ## Rizzi, L. (1997). “The Fine Structure of the left periphery”. In Haegeman (ed.), Elements of Grammar. Dordrecht: Kluwer, 281-337. ## Rochemont, M.S. (1986). Focus in Generative Grammar. Vancouver: University of British Colombia. ## Rooth, M. (1985). Association with focus. Ph.D. dissertation, Massachusetts University at Amherst. ## Ross, J. (1967). Constraints on Variables in Syntax. Unpublished Ph.D. dissertation, Cambridge: MIT. ## Sadat Tehrani, N. (2007). Intonational System of Persian. Unpublished Ph.D. dissertation, University of Manitoba. ## Selkirk, E. (1995). “Sentence Prosody: Intonation, Stress and Phrasing”. In Goldsmith (ed.), The Handbook of Phonological Theory. Oxford: Blackwell, 550-570. ## Szabolcsi, A. (1997). &quot;Strategies in Scope Taking&quot;. In Szabolcsi (ed.), Ways of Scope taking. Dordrecht/Boston:Kluwer. ## Vallduvi, E. &amp; M. Vilkona. (1998). “On Rheme and Kontrast”. In Culicover &amp; McNally (eds.), The Limits of Syntax. New York: Academic press, 79-108. ## Zubizarretta, M.L. (1998). Prosody, Focus and Word Order. Cambridge: MIT Press. ## Zubizarretta, M.L. &amp; J.R.Vergnaud. (2000). “Phrasal Stress and Syntax”. Ms. University of Southern California. ## ##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسیِ کاربرد انواع بند، آرایش واژگانی و دستگاه‌های آن، در نوشتارِ دانش‌آموزانِ دخترِ پایه‌های دوم تا پنجم ابتدایی در شهر کرمان</TitleF>
				<TitleE>Clause Types, Systems and Word Order in the Writings of Second to Fifth Grade Elementary School Girls in Kerman</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>این پژوهش، به توصیفِ کاربردِ انواع بند، آرایش واژگانی و دستگاه‌های مربوط به آن، در نوشتار دانش‌آموزانِ پایه‌های دوم تا پنجم ابتداییِ شهر کرمان می‌پردازد. چارچوبِ نظری پژوهش، نظریة نقش‌گرای مقوله و میزان هلیدی (1961) است، که باطنی (1348)، بر روی زبان فارسی پیاده کرده است. نتایج به‌دست‌آمده، حاکی از این است که در ظهور ساخت‌های نحویِ نوشتاری نیز، همچون گونۀ گفتاری، سلسله‌مراتب وجود دارد. و ساخت‌های پیچیده و نشان‌داری مانند جملات پرسشی، منفی، مجهول و ساخت‌های چندمتممی، دیرتر در نوشتار دانش‌آموزان ظاهر می‌شوند، و از بسامد وقوع کمتری نیز برخوردارند. ظهور بسیاری از ساخت‌های نحویِ پیچیده، و افزایش کاربرد آن‌ها، در جریان افزایش پایة تحصیلی، نقش مثبت آموزش را در پیشرفت گونة نوشتاریِ زبان، در نزد دانش‌آموزان، نشان می‌دهد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This descriptive study examined the use of clause, its word order and its three systems in four thousand written clauses produced by second to fifth grade elementary school girls in Kerman. Bateni’s adaptation of Halliday&#039;s functional scale and category to the Persian language was used as the framework of the study. The results demonstrate a hierarchy in the production of written syntactic structure by the subjects. Similar to the spoken language, complex and marked structures such as questions and passives, are produced later and less than simple and unmarked ones. With regard to the advent of complex structures and the increase of their use, the role of education in the development of written language among these students seems to be positive.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>21</FPAGE>
						<TPAGE>39</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>فریده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حق‌بین</Family>
						<NameE>Farideh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Haghbin</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه الزهرا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه الزهرا</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مختارآبادی</Family>
						<NameE>Zahra</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mokhtarabadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>آموزش و پرورش استان کرمان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>آموزش و پرورش استان کرمان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نحو</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوشتار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانش‌آموزان ابتدایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بند</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دستگاه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آرایش واژگانی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>باطنی، محمدرضا. (1348). توصیف ساختمان دستوری زبان فارسی. تهران: انتشارات امیر‌کبیر. ## بهنام، زینب. (1381). بررسی مقایسه‌ای کاربرد برخی عناصر دستوری در گفتار و نوشتار دانش‌آموزان کم‌شنوای شدید و دانش‌آموزان شنوای مدارس راهنمایی شهر تهران. پایان‌نامة کارشناسی ارشد، دانشگاه علوم بهزیستی و توان­بخشی. ## جلالی‌پور، مریم. (1379). بررسی میزان به‌کارگیری عناصر نحوی در بیان نوشتاری دانش‌‌آموزان کم‌شنوای مدارس استثنایی و مقایسة آن با دانش‌آموزان سالم در پایة پنجم. پایان‌نامة کارشناسی، دانشگاه علوم بهزیستی و توان­بخشی. ## صادقی، علی اشرف و غلامرضا ارژنگ. (1356). دستور زبان فارسی سال دوم دبیرستان. تهران: سازمان چاپ کتاب‌های درسی. ## ماهوتیان، شهرزاد. (1378). دستور زبان فارسی از دیدگاه رده‌شناسی. ترجمة سید مهدی سمائی. تهران: نشر مرکز. ## مشکوةالدینی، مهدی. (1384). دستور زبان فارسی (واژگان و پیوندهای ساختی). تهران: سمت. ## نعمت‌زاده، شهین. (1384). گزارش نهایی طرح پژوهشی واژگان پایۀ فارسی دانش‌آموزان ایرانی در دورة ابتدایی. تهران: سازمان پژوهش و برنامه‌ریزی آموزشی. ## یادگاری، فریبا. (1372). بررسی و مقایسۀ چگونگی تولیدِ نحوِ کودکانِ عقب‌ماندة ذهنیِ آموزش‌پذیر با سن عقلیِ شش سالِ مدارس استثنایی و کودکانِ عادی با سن تقویمیِ شش سالِ مهدکودک‌های تهران. پایان‌نامة کارشناسی ارشد، دانشکدة ادبیات، دانشگاه علامۀ طباطبایی. ## یونسیان، شریفه. (1381). بررسی مقایسه‌ای شاخص‌های نحوی در دانش‌آموزان پایة اول دبیرستان کم‌شنوا و سالم در منطقۀ 2 تهران. پایان‌نامة کارشناسی ارشد، دانشگاه علوم بهزیستی و توان­بخشی. ## Biber, D., S. Conrad &amp; R. Reppen. (1998). Corpus Linguistics: investigating language structure and use. Cambridge: Cambridge University Press. ## Brown, R. (1973). A first language: the early stages. Cambridge, Mass: Harvard University Press. ## Halliday, M. A. K. (1961). &quot;Categories of the theory of grammar. Word, 17, 3, 241-292. Reprinted in part in Kress (Ed.), 52-72. ## Langacker, R. W. (1999). Grammar and Conceptualization. Berlin &amp; New York: Mouton de Gruyter. ## Loban, W. (1976). Language Development: Kindergarten through Grade Twelve. Research Report, No.18, Urbana, IL: NCTE. ## McCarthy, S. J., Yi-Huey Guo &amp; Sunday Cummins (2005). &quot;Understanding changes in elementary Mandarin student&#039;s L1 and L2 writing&quot;. Journal of Second Language Writing ,14, 2, 146-156. ## Reppen, R. (1994). Variation in elementary student language: A multi-dimensional perspective. Doctoral Dissertation, Northern Arizona University. ####</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>توصیف و تحلیل نقش‌گرایانۀ آغازگر از منظرِ رویکرد هلیدی، در متن کتاب‌های فارسی و انشای دانش‌آموزان دبستان</TitleF>
				<TitleE>A Hallidayan Functional Description and Analysis of Theme in Persian Primary School Textbooks and Students’ Compositions</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در این پژوهش، پیکره‌ای از زبان فارسی، براساس آراء هلیدی (2004)، تحلیل شده است. در انجام این پژوهش، دو هدف و پرسش کلی موردنظر بوده است: نخست آن‌که آیا ادعاهای مطرح در دستور نقش‌گرای نظام‌مند هلیدی، به‌ویژه در کاربرد انواع آغازگر، بر پیکرۀ گردآوری‌شده از زبان فارسی قابل انطباق است یا خیر. دوم آن‌که آیا به‌کمک یافته‌های این پژوهش می‌توان ضرورت توجه به دستاوردهای نوین زبان‌شناسی را، در تدوین کتاب‌های درسیِ مربوط به آموزش زبان اول و نیز در بهبود کیفیِ مهارت نوشتاریِ دانش‌آموزان، توجیه کرد. این پژوهش علاوه‌بر یافتن پاسخ این پرسش‌ها، به نتایج و اهداف دیگری نیز دست یافته است.    </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This paper reports a study carried out to find answers to the following general questions: Is the analysis utilized in the Hallidayan Systemic Functional Grammar, concerning different types of themes in particular, fully applicable to Persian primary school textbooks and students’ compositions or not? Secondly, is it necessary to apply the findings of modern linguistics to L1 textbooks and to developing students’ writing skills?  For this purpose, a Persian language corpus was analyzed based on Halliday (2004). In addition to answering these questions, this research achieved further findings.        </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>41</FPAGE>
						<TPAGE>59</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>فرزین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فهیم نیا</Family>
						<NameE>Farzin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Fahimnia</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای زبان شناسی همگانی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای زبان شناسی همگانی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دستور نقش‌گرای نظام‌مند</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرانقشِ متنی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آغازگر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آغازگر ساده/ مرکب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آغازگر بی‌نشان/ نشان‌دار</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>پهلوان‏نژاد، محمدرضا. (1383). توصیف و تحلیل ساختمان بند زبان فارسی بر پایۀ نظریۀ نقش‏گرای نظام‏مند هلیدی. رسالۀ دکتری زبان‏شناسی، دانشگاه فردوسی. ## فارسی بخوانیم، چهارم دبستان. (1385). تهران: ادارۀ کل چاپ و توزیع کتاب‌های درسی. ## فارسی بخوانیم، پنجم دبستان. (1385). تهران: ادارۀ کل چاپ و توزیع کتاب‌های درسی. ## فهیم‌نیا، فرزین. (1381). مشکلات آموزش و یادگیری خط فارسی در دانش‌آموزان سال دوم ابتدایی. پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی. ## کاوسی‌نژاد، سهیلا. (1381). ساخت مبتدا ـ خبری در زبان فارسی و اهمیت آن در ایجاد انسجام در متن: نگرشی نقش‏گرا. رسالۀ دکتری زبان‏شناسی، دانشگاه تهران. ## Berry, M. (1995). &quot;Thematic options and success in writing&quot;. In: M. Ghadessy (ed.), Thematic Development in English texts. London: Pinter, 55-84. ## Cloran, C. (1995). &quot;Defining and relating text segments: Subject and Theme in Discourse&quot;. In: R. Hasan &amp; P. H. Fries (eds.), On Subject and Theme: A Discourse Functional Perspective. Amsterdam: John Benjamins, 361-403. ## Fries, P. H. (1995a). &quot;A personal view of Theme&quot;. In: M. Ghadessy (ed.). Thematic Development in English Texts. London: Pinter, 1-19. ## Fries, P. H.  (1995b). &quot;Themes, Methods of Development, and Texts&quot;. In: R. Hasan &amp; P. H. Fries. (eds.). On Subject and Theme: A Discourse Functional Perspective. Amsterdam: John Benjamins, 317-359. ## Halliday, M. A. K. (2004). An Introduction to Functional Grammar. 3rd ed. revised by C. Matthiessen. London: Arnold. ## Hasan, R. &amp; P. H. Fries. (eds.). (1995). &quot;Reflections on Subject and Theme: An Introduction&quot; On Subject and Theme: A Discourse Functional Perspective. Amsterdam: John Benjamins. xiii – xiv. ## Thompson, G. (2004). Introducing Functional Grammar.2nd ed. London: Arnold.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>فرایندهای واژه‌سازی زبان مخفی فارسی</TitleF>
				<TitleE>Word Formation Processes in Persian Argot</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>انسان همواره در جامعه نیازمند ارتباطات اجتماعی بوده و هست، و همیشه افرادی نیز بوده‌اند که به‌علت تن ندادن به هنجارهای اجتماعی، مایل نبوده‌اند مکالماتشان بر دیگر گویشوران آشکار شود. پس مبادرت به ایجاد گونۀ زبانیِ خاصی کرده‌اند تا بتوانند بدون بروز مشکل به ارتباط با یک‌دیگر بپردازند. چنین گونۀ زبانی‌ای را زبان مخفی می‌نامند. یکی از گروه‌هایی که تمایل ندارند اسرار و مکالماتشان بر دیگران فاش شود نوجوانان و جوانان هستند. زبان مخفی، مانند هر زبان دیگر، دارای فرایندهای واجی، ساخت‌واژی و روابط معناییِ خاصِ خود است. هدف از ارائۀ این تحقیق، شناساییِ فرایندهای واژه‌سازیِ موجود در چنین زبانی است. این تحقیق، به‌صورت میدانی، در بین دانشجویانِ دانشگاه آزاد اسلامی واحد تاکستان (با میانگین سنی 21 سال) صورت گرفته است. درنهایت فرایندهای واژه‌سازیِ به‌دست‌آمده عبارتند از: ابداع، گسترش معنایی، تعبیر نزدیک، گذر از اسامیِ خاص به عام، قرض‌گیری، واژه با معنای عکس، مخفف‌سازی، جزء واجی، سرواژه‌سازی، ترکیب، کوتاه‌سازی و ادغام.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Some speakers prefer or need to keep their words secret. Therefore, they developed a special language variety to communicate with each other without problem. This variety is called argot, and like other varieties has its unique phonological, morphological and semantic rules. To identify the word formation process of argot among Persian teenagers and adolescents, a field research was carried out among the 21 year-old students of Islamic Azad Unversity, Takestan branch. The identified word formation processes were coinage, extension, close interpretation, use of proper noun as generic, borrowing, use of antonyms, abbreviation, phonological segmentation, use of acronyms, compounding, clipping and blending.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>61</FPAGE>
						<TPAGE>86</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>نگار</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مومنی</Family>
						<NameE>Negar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Momeni</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای زبان شناسی همگانی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای زبان شناسی همگانی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان مخفی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>واژگان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرایندهای واژه‌سازی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آرلاتو، آنتونی. (1384). درآمدی بر زبان‌شناسی تاریخی. ترجمه یحیی مدرسی. تهران: پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##سمائی، مهدی. (1382). فرهنگ لغات زبان مخفی. تهران: نشر مرکز. ## طباطبایی، علاء الدین. (1376). فعل بسیط فارسی و واژه‌سازی. تهران: مرکز نشر دانشگاهی. ## مدرسی، یحیی. (1368). درآمدی بر جامعه‌شناسی زبان. تهران: موسسۀ مطالعات و تحقیقات فرهنگی. ## Akmajian, A. et al. (1997). Linguistics: An Introduction to Language and Communication. Massachusetts: Massachusetts Institute of Technology.## Bauer, L. (1989). English Word-Formation. Cambridge University Press.## Britannica Encyclopedia (retrieved 2008). www.google.com.## Cheshire, J. (2005). “Age and Generation-Specific Use of Language”. In Sciolinguistics:An Introductory Handbook of the Science of Language and Society.  U. Ammon, N. Dittmar, K. Mattheier &amp; P. Trudgill (eds.). Berlin: Moutton de Gruyter. 1552-1563. ## Corbin, D. (1987). Morphologie d&#039;erivationnelle et structuration du lexique. (2vols). Tübingen: Niemeyer.## Crystal, D. (2003). A Dictionary of Linguistics &amp; Phonetics. U.S.A.: Blackwell Publishing. ## Eckert, P. (1997). “Age as a sociolinguistic variable”. in: The Handbook of Sociolinguistics. F. Coulmas. (ed.). Oxford: Blackwell. 151-167. ## Hudson, G. (2000). Essential Introductory Linguistics. Massachusetts: Blackwell Publishers Inc. ## Katamba, F. (1993). Morphology. London: Macmillan Press LTD. ## Longman Dictionary of Contemporary English (2006). England: Pearson Education Limited. ## McCarthy, A. (1992). Current Morphologhy. London: Routledge Publication. ## Matthews, P. (1991). Morphology. New York: Cambridge University Press. ## Richards, J.C et al. (1992). Longman Dictionary of Language Teaching &amp; Applied Linguistics. London: Longman Group UK Limited. ## Selling, L.S., &amp; Stein S. P. (2008). “Vocabulary and Argot of Delinquent Boys”. in: The American Journal of Sociology. No. 5 (Mar. 1934), Vol: 39, 674-677. ## Wardhaugh, R. (1990). An Introduction to Sociolinguistics. Massachusetts: Basil Blackwell. ## Wikipedia, The Free Encyclopedia (2008). www.google.com. ## www.ling.uni-kostanz.de ## Yule, G. (1996). The Study of Language. Cambridge: Cambridge University Press. ####</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>نشانی الکترونیکی به‌مثابه هویت فردی</TitleF>
				<TitleE>Electronic Name Address as Individual Identity</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>این مقاله به بررسی چیستی و دلالت‌های “نام واقعی” و سپس نام مجازی می‌پردازد. هدف این است که با مقایسۀ این‌دو، به تفاوت‌های میان ساختِ نام مجازی و واقعی و نیز رابطۀ میان نام مجازی (الکترونیکی) با هویت فردی بپردازیم. و همچنین ارزش فردی، اجتماعی و فرهنگیِ پدیدۀ نام‌گذاریِ مجازی را مورد بررسی قرار‌‌‌ دهیم. مبنای داده‌های این پژوهش، پرسش‌نامه‌ای است شاملِ 10 سؤالِ 4 گزینه‌ای، که 222 آزمودنی به آن پاسخ داده‌اند. ازاین‌طریق، 13 الگوی نام‌گذاریِ مجازی استخراج شد. روش پژوهش، توصیفی- تحلیلی است مبنی‌بر این‌که انتخابِ هر نام‌، به‌صورتِ ناخودآگاه از سوی فرد، اشاره به نوعِ نگاهِ او به مقولۀ خود، و نیز دلالت بر بخشی از هویتِ فردیِ او دارد. درنتیجه، کارکردهای نام در دنیای واقعی و مجازی تفاوت‌هایی دارند. چنان‌که در نام‌های واقعی، نام به‌دلیلِ ملازمتِ درزمانی با فرد، بر هویتِ او تأثیر می‌گذارد، ولی در نام‌های مجازی، فرد خواسته‌های خود را به‌واسطۀ نام، مطرح می‌کند و بر نامِ خود تأثیر می‌گذارد. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The present article reports a study which examined the essence and implication of real name, the relationship between electronic name address and individual identity, and the individual and social value of the nomination phenomenon. The assumption was that the unconscious choice of a theme of nomination partially reveals a user’s view of his/her self and his/her individual identity. To this end, the researcher developed a questionnaire consisting of 10 multiple-choice questions. Based on the results obtained from 222 respondents, 13 themes of virtual nomination were identified and analyzed with the use of descriptive statistics. The results of the study showed that the user’s choice of  name in the virtual world can, as a signifying system, provide clues to his/her psychological profile, contrary to the discourse system of the real name which is referential. On the other hand, the user’s personality can, to some extent, influence his/her choice of the virtual name. So, there are some differences in the use and choice of real and virtual names, in that virtual names entail individual and social identity of the internet users, whereas virtual names throw light on their personality.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>87</FPAGE>
						<TPAGE>114</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>لیلا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صادقی</Family>
						<NameE>Leila</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sadeghi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری زبان شناسی همگانی، دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری زبان شناسی همگانی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>غلامحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کریمی دوستان</Family>
						<NameE>Gholamhosein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Karimi Dustan</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نام الکترونیکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نام مجازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نام واقعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هویت فردی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظام ارجاعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظام دلالتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نام‌گذاری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ایمانی، منیژه. (1365). نام‌گذاری در ایران: نام افراد و نام جاها (براساس بررسی اجمالی برروی شهر تهران و ساکنان آن در سدۀ اخیر .پایان‌نامۀ دکتری زبان‌شناسی، دانشگاه تهران. ## دوسوسور، فردیناند. (1983). دورۀ زبان‌شناسی عمومی. ترجمۀکوروش صفوی. تهران: هرمس. ## حاجی‌زاده، محمد. (1380). فرهنگ جامع نام‌های ایرانی. تهران:‌ دریچه. ## شقاقی، ویدا. (1386). مبانی صرف. تهران: سمت. ## معین، محمد. (1375). فرهنگ معین. تهران: امیرکبیر. (4: 4612)، ## Algeo, J. (1992). “Onomastics”. The Oxford Companion to the English Language. Oxford: Oxford University Press, 727-729. ## Anderson, P. (1979). The Name Game. New York: Jove. ## Baker, L.R. (2005). When does a person begin? Social Philosophy and Policy, Volume 22, Issue 2 , 25-48. ## Duranti, A. (1997). Linguistic Anthropology. Cambridge: Cambridge University Press. ## Ellis, A. &amp; M. Beechley. (1954). “Emotional Distrubance in Children with Peculiar Given Names”. Journal of Genetic Psychology, 85, 337-339. ## Fazio, R. H. (1986). How do Attitudes Guide Behavior? Handbook of motivation and cognition, vol. ( 1). New York: Guilford Press. ## Feser, E. (2005). Personal Identity and Self-ownership. Personal Identity, Cambridge: Cambridge University Press, 100-125. ## Garwood, G. (1976) &quot;First-name Stereotypes as a Factor in Self-concept and School Achievement. Journal of Educational Psychology 68: 482-487. ## Giddens, A. (1991). Modernity and Self-Identity: Self and Society in the Late Modern Age. California: Stanford University Press. ## Harari, H. &amp; J. W. McDavid. (1973). “Name stereotypes and teacher’s Expectation”. Journal of Educational Psychology, 65, 222-225. ## Harper, D. (2001). Etymology Online Dictionary. http://www.etymonline.com: (2007/4/22). ## Hawkes, E. W. (1916). The Labrador Eskimo. Geological Survey, 91, 112.## Koul, O. N. (1995). “Personal Names in Kashmiri”. Sociolinguistics: South Asian Perspectives. New Delhi: Creative Books. ## Kripke, S. (1980). Naming and Necessity. Cambridge: Harvard University Press. ## Lawson, E. D. (1971). “Semantic differential Analysis of men’s first names”. The Journal of Psychology, 78. 229-240. ## Lyons, J. (1977). Semantics. Cambridge and New York: Cambridge University Press. ## Mehrabian, A. &amp; Ph .Valdez. (1990). Basic name connotations and related sex stereotyping. Psychological report, 1309-1310. ## Murphy, W. F. (1957). A Note on the Significance of Names. Psychoanalytical Quarterly, 26: 91-106. ## Russell, B. (1905). On Denoting. http://cscs.umich.edu/~crshalizi/Russell/denoting: (2007/5/4). ## Rymes, B. (1996). “Naming as social practice. The Case of Little Creeper from Diamond Street”. Language in Society, 25, 237-260. ##  Rymes, B.. (1997). American Surnames. New York: Genealogical Publishing Company. ## Strunk, O. J. (1958). “Attitudes Toward One&#039;s Name and One&#039;s Self”. Journal of Individual Psychology, 14, 64-67. ## Tamanini, K. B. (2005). The Perception of Electronic Mail Names and How Those perceptions Affect a Job-Related Evaluation Process. M.A thesis, The Faculty of the College of Arts and Sciences, Ohio University. ## Parker, M. (2008). Websters online dictionary. ## http://www.websters-online-dictionary.org/definition/name: (2007/2/15). ## Zawawi, S. M. (1993). What’s in a Name Unaitwaje? A Swahili book of Names. Trenton: Africa World Press, Inc. ## ##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی فرایند حذف گروه فعلی در گزارش‌های زندۀ فوتبال رادیویی</TitleF>
				<TitleE>Ellipsis of Verbal Group in Live Radio Football Reports</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در مقالۀ حاضر نگارنده به بررسی مقولۀ حذف گروه فعلی در بافت گزارش‌های زندۀ فوتبال رادیویی پرداخته است. به‌این‌منظور، در ابتدا نگرش دستورنویسانِ ایرانی و غربی را به مقولۀ حذف معرفی کرده، و سپس انواع حذف را از دیدگاه زبان‌شناسانی چون هلیدی و حسن و همچنین کوئرک و دیگران طبقه‌بندی کرده است. مقولۀ حذف از دیدگاه معنا‌شناسیِ شناختی نیز مورد بررسی قرار گرفته­است. داده‌های مقاله حاضر از دو گزارش زنده فوتبال رادیویی گردآوری شده است. بررسی داده‌ها نشان دهنده آن است که ما می‌توانیم برای حذف واژگانی پیشنهادی هلیدی، در زبان فارسی، زیرمجموعه‌هایی، مانند حذف فعل لازم، حذف فعل مجهول، حذف فعل متعدی و .... قائل شویم</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The main focus of this paper is the study of ellipsis of verbal group in live radio football reports. Different types of ellipsis are classified according to Halliday and Hassan, Quirk, and also from the perspective of cognitive semantics. The data of the study were gathered from two live radio football reports. The findings demonstrated that Halliday’s lexical ellipsis can be sub-classified in Persian into intransitive verb ellipsis, passive verb ellipsis, and transitive verb ellipsis.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>115</FPAGE>
						<TPAGE>128</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>تهمینه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شیخی</Family>
						<NameE>Tahmineh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sheikhi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای زبان شناسی همگانی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای زبان شناسی همگانی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حذف</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گروه فعلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انسجام. معنی شناسی شناختی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آل احمد، جلال. (1337). مدیر مدرسه. تهران: انتشارات فردوس. ## افراشی، آزیتا. (1381). معنی‌شناسیِ بازتابی، فرضیه‌ای تازه در شناخت و تبیین معنی. رسالۀ دکتری. تهران: دانشگاه علامه طباطبایی . ## انوری، حسن و حسن احمدی‌گیوی. (1376). دستور زبان فارسی2. تهران: فاطمی. ## حجازی، محمد. (1344). آیینه. تهران: کتابخانۀ ابن سینا. ## دانشور، سیمین. (1348). سووشون. تهران: انتشارات خوارزمی. ## زرین‌کوب، عبدالحسین. (1347). با کاروان حلّه: مجموعه نقد ادبی. تهران: محمدعلی علمی (ابن‌سینا). ## صفوی، کورش. (1379). درآمدی بر معنی‌شناسی. تهران: پژوهشگاه فرهنگ و هنر اسلامی. ## ناتل خانلری، پرویز. (1351). دستور زبان فارسی. تهران: بنیاد فرهنگ ایران. ## De Beaugrande, R. &amp; W. Dressler. (1981). Introduction to Text Linguistics. London :Longman. ## Halliday, M.A.K. &amp; R. Hasan. (1976). Cohesion in English. London :Longman. ## Quirk, R. et. al. (1985). A Comprehensive Grammar of the English Language. London :Longman. ## Shaki, M. (1964). A Study on Nominal Compounds in Neo-Persian. Praha, Nakladatelstvi, Ceskoslovenské Akademie Ved. ####</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی ساختار صرفی جای‌نام‌های استان همدان</TitleF>
				<TitleE>Morphological survey of Hamedan&#039;s Toponyms</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>جای‌نام‌ها مجموعه‌ای از واژگان هستند که از روزگارانِ گذشته برجا مانده‌اند. در این مقاله ضمن تعریفِ جای‌نام‌شناسی و انواع جای‌نام‌ها از دید زبان‌شناسی، به ارائۀ روشی زبان‌شناختی برای تحلیل ساختار واژگان و دسته‌بندی جای‌نام‌ها پرداخته شده است. یکی از قدم‌های بنیادین برای بررسی درزمانی و هم‌زمانیِ جای‌نام‌ها، بررسی آن‌‌ها از دیدگاه صرفی است. از آنجا که جای‌نام‌ها، به‌عنوان مقولات زبانی، درطول‌زمان در معرض انواع تحولات زبان‌شناختی قرار دارند، در این بررسی ساخت صرفی جای­نام­ها در استان همدان مورد توجه قرار گرفته است. براین‌اساس، با کمک روش‌های زبان‌شناسی تاریخی بر روی جای‌نام‌های استان همدان، بررسی صرفی انجام گرفته است و برای هریک از وندهایی که در ساخت جای‌نام‌ها دخالت دارند، کارکرد جدیدی در جای‌نام‌سازی پیشنهاد شده، که تاکنون مطرح نبوده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Toponymy is the study of place-names, based on etymological, historical and geographical information. This research tries to have a derivational morphology survey on toponyms of Hamedan province. The main discussion proposes a true method to analyze toponyms based on derivational morphology and historical linguistics point of view. This paper gives many applied affixes supported by clear examples. Since toponyms have been subjected to many linguistic changes throughout the history, this paper focuses on the syntactic structure analysis. There is also a new function proposed for the affixes which are found in the toponyms studied in this research.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>129</FPAGE>
						<TPAGE>148</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمدمهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احدیان</Family>
						<NameE>Mohammad Mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ahadian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد فرهنگ و زبان‌های باستانی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد فرهنگ و زبان‌های باستانی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جای‌نام</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>صرف</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اشتقاق</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>وندهای جای‌نام‌ساز</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ریشه‌شناسی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آرلاتو، آنتونی. (1384). درآمدی بر زبان‌شناسی تاریخی. ترجمۀ یحیی مدرسی. چاپ دوم. تهران: پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی. ## ابن‌رسته. (1365). الاعلاق النفیسه. تهران: چاپ امیرکبیر. ## ابوالقاسمی، محسن. (1383). دستور تاریخی زبان فارسی. چاپ چهارم، تهران: انتشارات سمت. ## احدیان، محمدمهدی. (1388). «بررسی ریشه‌شناختی دو جای‌نام در استان همدان (نهاوند و آدراپانا)». پژوهش زبان و ادبیات فارسی. شمارۀ پانزدهم، زمستان 1388، 174- 159. ## احدیان، محمدمهدی. و رحمان بختیاری. (1388). «درآمدی بر جای‌نام‌شناسی ایران». جستارهای ادبی ، شمارۀ 165، 199- 181. ## بختیاری، رحمان. (1389). «بررسی خاستگاه واج  /l/ در زبان فارسی». مجلۀ پژوهش‌های زبانی. شمارۀ 1، دورۀ 1، 44- 29. ## برهان، محمدحسین‌بن خلف تبریزی. (1342). برهان قاطع، 5جلد. باهتمام محمد معین. ویرایش دوم، تهران: انتشارات امیرکبیر. ## پیگولوسکایا، ن. و. (1377). شهرهای ایران در روزگار پارتیان و ساسانیان. ترجمۀ عنایت‌الله رضا، چاپ سوم، تهران: شرکت انتشارات علمی و فرهنگی. ## حق‌شناس، علی‌محمد. (1375). «اشتقاق فعل و تصریف آن در فارسی». مجلۀ دانشکدۀ ادبیات و علوم انسانی دانشگاه تهران. پاییز و زمستان 1375، شماره‌های 139و140. 66- 45. ## دهخدا، علی‌اکبر. (1377). لغت نامه، 15جلد. تهران: دانشگاه تهران. ## رضایی باغ‌بیدی، حسن. (1385). راهنمای زبان پارتی. چاپ اول، تهران: انتشارات ققنوس. ## رفاهی ‌علمداری، فیروز. (1380). مبانی توپونیمی و نگاهی به توپونیم‌های ایران. چاپ اول. تهران: سازمان نقشه‌برداری کشور. ## صادقی، علی‌اشرف. (1385). «تحول صامت «ق» عربی در زبان فارسی». مجلۀ زبان‌شناسی. سال بیست‌ویکم، شمارۀ اول و دوم، 32- 3. ## عبدلی‌فرد، فریدون. (1383). چاپارخانه‌ها و راه‌های چاپاری در ایران. تهران: انتشارات هیرمند. ## فرهنگ دِه‌های ایران. (1368). استان همدان. تهران: انتشارات وزارت جهاد سازندگی. ## قریب، بدرالزّمان. (1383). فرهنگ سغدی. چاپ دوم، تهران: انتشارات فرهنگان. ## قزوینی، زکریابن محمدبن محمود. (1371). آثار البلاد و اخبار العباد، جلد2. ترجمۀ محمد مرادبن عبدالرحمان. تصحیح محمد شاهمرادی. تهران: دانشگاه تهران. ## کشانی، خسرو. (1371). اشتقاق پسوندی در زبان فارسی امروز. چاپ اول، تهران: مرکز نشر دانشگاهی. ## کلباسی، ایران. (1387). ساخت اشتقاقی واژه در فارسی امروز. چاپ سوم تهران: پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی. ## مکنزی، دیوید نیل. (1383). فرهنگ کوچک زبان پهلوی. ترجمۀ مهشید میرفخرایی، چاپ سوم، تهران: پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی. ## منصوری، یدالله. (1384). بررسی ریشه‌شناختی فعل‌های زبان پهلوی. چاپ اول، تهران: فرهنگستان زبان و ادب فارسی. ## موسویان، سیدحسین. (1388). سیر تحول پسوند از باستان تا امروز. چاپ اول، تهران: سبزان. ## نغزگوی کهن، مهرداد. (1384). « اهمیت یافته‌های لهجه‌شناسی در مطالعات تاریخی».  زبان و زبان‌شناسی، شماره 1، 128- 115. ## هاجری، ضیاءالدین. (1377). فرهنگ وندهای زبان فارسی. چاپ اول، تهران: انتشارات آوای نور. ## یاقوت. (1380). معجم البلدان. شهاب‌الدین ابی عبدالله. ترجمۀ علینقی منزوی. جلد2. چاپ اول، تهران: میراث فرهنگی کشور. ## Bartholomae, Christian. (1961). Altiranisches Wörterbuch. Berlin. ## Eilers, Wilhelm. (1982). Geographische Namenbung in und um Iran. München. ## Kent, Roland. (1953). Old Persian. New Haven: American Oriental Society. ## Лурье П Борисович. (2004). Историко- лингвиcтичеcкий aнaлиз coгдийскoй тoпoнимии, Санкт-Петербург. [Lurye, P. B. (2004). Istoriko-lingvisticheski analiz sogdiskoi toponimii. Saint Petersburg.]. ## Siddiqi, A. (1919). Studien über die Persischen Fremdwörter im klassichen Arabisch. Göttingen. ####</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>پاسخ به “نقدی بر تحلیل پوسته‌ایِ گروه فعلی در زبان فارسی”</TitleF>
				<TitleE>.</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>انوشه (1388)، در مقاله‌ای با عنوان “نقدی بر تحلیل پوسته‌ایِ گروه فعلی در زبان فارسی” مقالۀ “تحلیل پوسته‌ای گروه فعلی در زبان فارسی بر پایۀ برنامۀ کمینه‌گرا” آهنگر(1387)، را مورد نقد قرار داده است.
ابتدا لازم می‌دانم تا سپاس فراوان خود را از نقدکنندۀ گرامی و همچنین مجلۀ زبان و زبان‌شناسی، که امکان مناسبی برای ارائه، تحلیل و نقد مقاله‌های چاپ‌شده فراهم آورده است، ابراز نمایم. نگارنده، مورد (1- الف) در این نقد، که اشتباه حروف‌چینی بوده است، را تأیید می‌کند. اما طرح سایر ایرادهای وارد بر این مقاله را تأمل‌برانگیز می‌داند. در زیر، ایرادهای مطرح‌شده، باتفصیل، مورد بررسی قرار خواهند گرفت.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>151</FPAGE>
						<TPAGE>165</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عباسعلی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آهنگر</Family>
						<NameE>Abbasali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ahangar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه سیستان و بلوچستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه سیستان و بلوچستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>aaliahangar@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>نقد و بررسی: راهنمای زبان سنسکریت (دستور زبان، متن‌های گزیده، واژه‌نامه)</TitleF>
				<TitleE>guide to Sanskrit</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>راهنمای زبان سنسکریت (دستور زبان، متن‌های گزیده، واژه‌نامه)، محمدتقی راشد محصل، تهران، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی، چاپ اول، 1389، بیست + 303 + یک صفحه، قطع وزیری، 6500 تومان.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>167</FPAGE>
						<TPAGE>172</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علایی</Family>
						<NameE>Mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Alayee</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه شهید باهنر کرمان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه شهید باهنر کرمان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>نقد و بررسی: رویکردهای پیکره‌ای به تحلیل انتقادی استعاره</TitleF>
				<TitleE>Charteris-Black. J. (2004). Corpus Approaches to Critical Metaphor Analysis. New York: Palgrave MacMillan.</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>رویکرد­های پیکره‌ای به تحلیل انتقادی استعاره، چارتریس- بلک، انتشارات پالگریو مک­میلان، 272 صفحه. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>173</FPAGE>
						<TPAGE>179</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ابراهیم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رضاپور</Family>
						<NameE>Ebrahim</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rezapour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه سمنان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه سمنان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				