<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1386</YEAR>
<VOL>3</VOL>
<NO>6</NO>
<MOSALSAL>6</MOSALSAL>
<PAGE_NO>0</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی ساخت اطلاعی جمله در داستان بوف‌کور</TitleF>
				<TitleE>The Study of Information Structure in Buf-e Kur</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در این مقاله ساخت اطلاعی همچون واقعیتی موجود در زبان در کنارِ ساخت‌‌های نحوی، معنایی و آوایی معرفی گردیده و قسمت‌‌های مختلف آن در زبان فارسی مورد مطالعه قرار گرفته است. پیکرۀ داده‌‌های زبانی این تحقیق را متن کتاب بوف‌کور صادق هدایت تشکیل می‌دهد و ساخت اطلاعی جملات آن به عنوان شاهد، توصیف و تحلیل شد‌ه اند. تفکیک اطلاع کهنه و نو در جملات بر اساس قواعد معینی انجام می‌گیرد. در این مختصر ضمن طرح و جمع‌بندی این قواعد، نشان داده می‌شود که واحد‌های اطلاعی موجود در جملاتِ کتاب بوف‌کور را می‌توان با این قواعد مقوله‌بندی و توصیف و تحلیل نمود. با مثال نشان داده شده است که زبان فارسی برای مشخص کردن اطلاع نو (تأکید) درجمله ازابزار‌های آوایی، واژگانی و نحوی استفاده می‌کند و این امر از ویژگی‌‌های زبا ن فارسی است. تحقیق حاضر نشان می‌دهد که نه فقط ساخت اطلاعی جمله‌‌ها در پیکرۀ متون داستانی فارسی قابل توصیف و تحلیل است، بلکه داده‌‌های موجود در متن بوف‌کور، انواع ابزار‌های این ساخت را در خود دارد و مؤید این فرضیه است که سخن‌گویان هر زبان از ساخت اطلاعی زبان خویش به طور ناخودآگاه، آگاهی دارند. توجه به ساخت اطلاعی می‌تواند در شناخت، درک و تفسیر هر چه بهتر متن از جمله آثار داستانی، بسیار مفید و کارگشا باشد. چگونگی توزیع اطلاعات در سطح جمله و متن می‌تواند از شاخص‌‌های نوین در سبک‌شناسی انواع ادبی مطرح گردد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The paper introduces information structure and its different parts in the Persian language. The data, collected from &quot;Buf – e – kur&quot; (The Blind owl) written by Sadegh Hedayat, comprise of sentences of the book, which are analyzed in terms of old and new information. Presenting a good number of evidences, it is argued that the information focus in Persian is determined by prosodic, morphological and syntactic features. The study shows that not only the information structure of the sentences in could be described and analyzed, but also native speakers are unconsciously aware of the information structure of their own language</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>13</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>فردوس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آقاگل‌زاده</Family>
						<NameE>Ferdows</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Aghagolzadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت‌مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت‌مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سیدحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رضویان</Family>
						<NameE>Seyyed Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Razavian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت‌مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت‌مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ساخت اطلاعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اطلاع نو</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اطلاع کهنه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تأکید</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان فارسی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آقاگل‌زاده، فردوس (1385). تحلیل گفتمان انتقادی. تهران: انتشارات علمی فرهنگی.##خزاعی‌فر، امید (1383). «تکیۀ جمله در جملۀ سادۀ فارسی». نامۀ فرهنگستان. دوره ششم، ش 4، 47-30.##راسخ‌مهند، محمد (1382).  قلب نحوی در زبان فارسی. پایان‌نامۀ دورة دکتری زبان‌شناسی. تهران: دانشگاه علامه طباطبایی.##ـــــــــــــــــــ (1383الف). «جایگاه مفعول مستقیم در فارسی». نامۀ فرهنگستان. دورۀ ششم، ش 4، 65- 56.##ـــــــــــــــــــ (1383ب). «رفتار کلامی قلب نحوی در فارسی». پژوهش‌های زبان‌شناسی‌ایرانی 2 (جشن نامۀ دکتر یدالله ثمره). به همت امید طبیب‌زاده و محمد راسخ‌مهند، انتشارات دانشگاه بوعلی سینا، 116 - 65.##ـــــــــــــــــــ (1383ج(.«بررسی تعامل نحو و واج‌شناسی درساخت اطلاعی فارسی». مجموعۀ مقاله‌های ششمین کنفرانس زبان‌شناسی. به کوشش ابراهیم کاظمی، 166-143.##ـــــــــــــــــــ (1384الف). «بررسی انواع تأکید در زبان فارسی». زبان و زبان‌شناسی. س1، ش1، 19- 5.##ـــــــــــــــــــ (1384ب). «ساخت اطلاعی و جملات نشان‌دار فارسی». زبان و رسانه با گرایش به زبان فارسی و رادیو: مجموعه مقالات زبان و رسانه. به کوشش محمد پروری، تهران: طرح آینده، 261 – 245.##لطفی‌پور ساعدی، کاظم (1371). «درآمدی به سخن کاوی». مجلة زبان‌شناسی. س 9، ش 1، 39- 9.##مشکوﺓ‌الدینی، مهدی (1381). سیر زبان‌شناسی. مشهد: انتشارات دانشگاه فردوسی مشهد.##هدایت، صادق (1354). بوف کور. انتشارات جاویدان.##Brown, G. &amp; Yule, G. (1989). Discourse Analysis.Cambridge: C.U.P.##Halliday, M.A.K. (1986). An Introduction to Functional Grammar.London: Edward Arnold.##_____________ (2002a). Linguistic Studies of Text and Discourse.London: Continuum.##_____________ (2002b). On Grammar.London, Continuum.##Lambrecht, K. (1994). Information Structure and Sentence Form. Cambridge: C.U.P.##Vallduvi, E. (1990). The Information Component. PhD. Dissertation,University ofPennsylvania.##Verschueren, J. (1999). Understanding Pragmatics.London: Edward Arnold.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارتباطات غیرکلامی و نشانه‌شناسی حرکات بدنی</TitleF>
				<TitleE>Non-verbal Behaviors and the Semiotics of Body-Gesture</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>این مقاله به بررسی ارتباطات غیرکلامی و نقش حرکات بدنی در برقراری ارتباط در فرهنگ ایرانی و زبان فارسی می‌پردازد. نگارنده در این مقاله به این نتیجه می‌رسد که حرکات بدنی نقش بسزایی در برقراری ارتباط دارند و حتّی جنبه‌هایی از این حرکات می‌توانند نقشی اساسی‌تر از مهارت‌های کلامی در برقراری ارتباط ایفا کنند. به‌طور کلی، این حرکات از سه طریق عمل می‌کنند: 1- جایگزین پیام‌های کلامی می‌شوند. 2- پیام‌های کلامی را تقویت می‌کنند. 3- در جهت خلاف و رد پیام‌های کلامی عمل می‌کنند. در این بررسی حرکات مختلف اندام‌های سر، صورت (که خود به اشارات ابروان، چشم، بینی، دهان و لب تقسیم می­شود)، دست، پا و همچنین حرکت اندام‌های دیگر مانند حرکت شانه‌‌ها و معنی هر کدام از آن‌‌ها در زبان فارسی پرداخته می­شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Non – verbal behaviors seem to play a more important role in communication than verbal behaviors. This paper explores non – verbal behaviors and their communication functions in the Persian language and culture. It interprets the moment of body organs such as head. This article deals with the description of non-verbal behaviors and their communication functions in the Persian language and culture. These behaviors play an important role in communication and their roles are even more important than verbal behavior (speech). That non-verbal behaviors function as: 1- the substitution of speech 2- the reinforcement of verbal behavior 3- the rejection of verbal behavior. In this research the meaning of some body organs like, head, face, eye, mouth, lip, hand and leg in Persian is described.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>13</FPAGE>
						<TPAGE>34</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پهلوان‌نژاد</Family>
						<NameE>Mohammad Reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Pahlavan Nezhad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارتباطات غیرکلامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان بدن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حرکت‌شناسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نشانه‌شناسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرازبان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آرژیل، مایکل (1378). روان‌شناسی ارتباطات و حرکات بدن. ترجمة مرجان فرجی، تهران: انتشارات مهتاب.##ابراهیمی، بهمن (1380). زبان بدن کودکان. تهران: انتشارات سازمان انجمن اولیاء و مربیان.##توکلی، علی (1374). نشانه‌شناسی و ارتباط غیرزبانی. پایان‌نامة کارشناسی‌ارشد. دانشگاه فردوسی مشهد.##جهانگیری، نادر (1370). «رفتار غیرکلامی». مجلة دانشکدة ادبیات و علوم انسانی دانشگاه فردوسی مشهد. س 24، ش 1، 220 - 205.##جیمز، جودی و آرین ابوک (1385). کلام جسم. تهران: انتشارات نسل نواندیش.##زندی، بهمن (1383). اصول و مبانی برنامه‌ریزی درسی آموزش زبان فارسی. تهران: انتشارات دانشگاه پیام‌نور.##فرهنگی، علی اکبر (1374). ارتباطات انسانی مبانی.ج 1. تهران: مؤسسة خدمات فرهنگی رسا.##ــــــــــــــ (1375). ارتباطات غیرکلامی- هنر استفاده ازحرکات و آواها. میبد: انتشارات دانشگاه آزاد اسلامی.##کریمی، عبدالعظیم (1376). الگوهای غیرکلامی و نمادین در تعلیم و تربیت نامرئی. انتشارات تربیت: تهران.##لوئیس، دیوید (1380). زبان بدن راز موفقیت. ترجمة جالینوس کرمی، مشهد: مؤسسه انتشارات مهر جالینوس.##محسنیان‌راد، مهدی (1368). ارتباط‌شناسی. تهران: انتشارات سروش.##Abercrombie,D. (1968). “Paralanguage”. British Journal of Disorders of Communication. 1989, 39, 22-30.##Argyle, M. (1972). Non-verbal Communication in Human Social Interaction. 1992, 40, 35-43.##Birdwhistel,R. (1970). Kinesics and Context.Philadelphia: University of Pennsylvania press.##Crystal,D. (1987). The Cambridge Encyclopedia of Language.Cambridge: Cambridge University Press.##Fast Julius, R. (1972). Body Language. New York: Pocket books.##Yule,G. (1985). The Study of Language. second Edition, Cambridge: Cambridge University Press.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>میراث صوت‌شناسی ابن‌سینا و مقایسة آن با مفاهیم و حوزه‌‌های مشابه در زبان‌شناسی ساختاری</TitleF>
				<TitleE>Phonological Legacy of Avicenna Compared With Relevant Topics in Modern Structural Linguistics</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>ارزش و اهمیت مطالعه و تحقیق دربارة مطالعات دانشمندان گذشته که به بررسی زبان پرداخته‌اند بر کسی پوشیده نیست. از آنجا که زبان‌شناسان غربی ارزش چندانی برای تحقیقات و مطالعات دانشمندان قدیم ایرانی در این زمینه قائل نیستند، به عقیدة نگارنده با بررسی و مطالعة آثار محققان گذشته در کشورهای اسلامی از جمله ایران شاید بتوان تاریخ علم زبان‌شناسی را مورد بازنگری قرار داد. در این مقاله با بررسی رسالة مخارج‌الحروف ابن‌سینا و مقایسة مطالب آن با دستاوردهای جدید زبان‌شناسی ساختاری، سعی بر این است تا گامی نو در جهت شناخت زبان‌شناسی قدیم ایران برداشته شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Language as an innate phenomenon has been studied in different cultures. The value and importance of these kinds of studies is obvious. As western linguists do not value the studies and researches of ancient Muslim scholars, so in the writer&#039;s opinion by studying their works, it should be possible to rewrite the history of linguistics. In this paper by studying one of Avicenna&#039;s works, Makhaarej-Al-Horoof, and comparing it with some aspects of modern structural linguistics, it is tried to take a step forward in the investigation of old Persian linguistics. Historically, therefore, it is for us to protect and develop such invaluable legacies. The works of Muslim scholars in the field of language studies seen to have been ignored in the west, whereas examining them may load to a rewriting of the history of linguistics. This paper examines Makhaarej – Al Horoof, one of Avicenna’s major works, and compares it with some aspects of modern structural linguistics in the hope of providing great, insight into old Persian linguistic studies.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>31</FPAGE>
						<TPAGE>54</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سپیده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>چیت‌ساز</Family>
						<NameE>Sepideh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Chitsaz</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی – واحد مرودشت</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه آزاد اسلامی – واحد مرودشت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مخارج‌الحروف</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ابن سینا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آواشناسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تاریخ علم زبان‌شناسی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ابن‌سینا، حسین (414 هـ . ق). مخارج‌الحروف یا اسباب حدوث‌الحروف. ترجمة پرویز ناتل خانلری (1333)، تهران: دانشگاه تهران.##باطنی، محمدرضا (1373). زبان و تفکر: مجموعه مقالات زبان‌شناسی. تهران: فرهنگ معاصر.##باقری، مهری (1375). مقدمات زبان‌شناسی. تهران: قطره.##بو آس. جی.، و ج. بیدیوم، و دی. ایکلوگیلی (بی‌تا)، سیر زبان‌شناسی در جهان اسلام: دیرینة زبان‌شناسی عربی. ترجمة سید علی میرعمادی (1376)، تهران: رهنما.##ثمره، یدالله (1374). آواشناسی زبان فارسی: آواها و ساخت آوایی هجا. تهران: مرکز نشر دانشگاهی.##دورلند، ویلیام الکساندر نیومن (1956). فرهنگ پزشکی. ترجمة محمد هوشمند ویژه (1382)، تهران: فرهنگ معاصر.##دهخدا، علی اکبر (1373). لغت نامة دهخدا. تهران: دانشگاه تهران.##زندی، بهمن (1374). درآمدی بر آواشناسی زبان عربی و تجوید قرآن. مشهد: آستان قدس رضوی.##سپنتا، ساسان (1358). «ابن‌سینا و ابتکارات زبان‌شناسی». مجلة آینده. ج 5، 26 - 14.##فرای، دی. بی (1996). مقدمه‌ای بر آواشناسی آکوستیک (فیزیک گفتار). ترجمة نادر جهانگیری (1374)، مشهد: دانشگاه فردوسی.##محمدی، یوسف (1369). تشریح سر و گردن و اعصاب مغزی: کالبدشناسی انسانی. تهران: مرکز نشر دانشگاهی.##مصباح اردکانی، سید فخرالدین (1378). کالبدشناسی عمومی. شیراز: دانشگاه علوم پزشکی.##معین، محمد (1371). فرهنگ فارسی. تهران: مؤسسه انتشارات امیرکبیر.##نجفی، ابوالحسن (1376). مبانی زبان‌شناسی و کاربرد آن در زبان فارسی. تهران: نیلوفر.##یارمحمدی، لطف‌الله (1364). درآمدی بر آواشناسی. تهران: مرکز نشر دانشگاهی.##یارمحمدی، لطف‌الله و رحیم دهقان (1370). «میراث تجوید و صوت‌شناسی جدید». نامگانی استاد علی سامی، 479 – 433، شیراز: نوید.## N. A. (1998). “Islamic Culture and the Medical Arts: Anatomy.”##www.nlm.nih.gov/exhibition/islamic-medical/islamic-10.html## Seyd, I.B. (N.D.), “Islamic medicine: 1000 years ahead of its times”.##www.islam-Usa.com/im4-html## Williams, P. L., R. Warwick, M. Dyson and L. H. Bannister (1995). Gray’s Anatomy.England: Churchill Livingstone.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>آهنگ ساخت ندایی در فارسی</TitleF>
				<TitleE>The Intonation of Calls in Persian</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>موضوع مقالة حاضر آهنگ ساخت ندایی در فارسی است و در آن سه نوع ندا[1] توصیف و تحلیل شده‌اند: «ندای عادی»، ندا در حالت عصبانیت «ندای خشمگین» و ندا در حالت تعجب «ندای شگفت‌زده». توصیف این سه گونه با استفاده ازضبط صدای چهار گویش‌ور و تحلیل آن در چارچوب واج‌شناسی لایه‌ای[2] انجام شده است. نظام نمایش آهنگ در این مقاله نظام نواخت و فاصله‌نما[3] می‌باشد. نتایج به دست آمده نشان می‌دهد که سه گونة مذکور دارای تکیة زیروبمی[4] یکسان هستند (L*+H). اختلاف این سه گونه در نواخت مرزنمای گروه تکیه‌ای[5] آن‌ها و همچنین عوامل آواشناختی‌ای چون دامنة زیروبمی[6] و دیرش[7] مشاهده شد.   1 در این مقاله «ساخت ندایی» برابر vocative و «ندا» برابر call به کار گرفته شده‌اند.   [2] Autosegmental-Metrical Phonology   [3] Tones and Break Indices = ToBI   [4] pitch accent   [5] Accentual Phrase boundary tone   [6] pitch range   [7] duration</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This paper is an investigation into the intonational patterns of three different call types in Persian: default calls (those made in a linguistically unmarked context), anger, and surprise calls (expressing the emotions of anger and surprise respectively). The analysis of calls on the basis of recordings with 4 Persian native speakers (performed in the autosegmental-metrical framework and the ToBI annotation system) reveals that all three types share the L*+H pitch accent; however, the Accentual Phrase boundary tone for default and anger calls is high and that for surprise call is low. As for phonetic differences, the pitch range of default calls is significantly lower than that of anger and surprise calls. The difference lies in the pitch amount of the peak, but the lows of the three types are the same. With regard to duration, surprise calls are significantly longer than the other two types. The intensity of the calls does not exhibit significant difference in the there types.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>52</FPAGE>
						<TPAGE>66</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>نیما</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سادات‌تهرانی</Family>
						<NameE>Nima</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sadat-Tehrani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه منی‌توبا - کانادا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه منی‌توبا - کانادا</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>واج‌شناسی آهنگ (intonational phonology)</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ساخت ندایی (vocative)</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اسلامی، محرم (1379). شناخت نوای گفتار زبان فارسی وکاربرد آن در بازسازی رایانه‌ای گفتار. پایان‌نامة دکتری. تهران: گروه زبان‌شناسی دانشگاه تهران.##ـــــــــــــــ و محمود بی‌جن‌خان (1381). «نظام آهنگ زبان فارسی» . مجلة زبان‌شناسی. س 17، ش2 ، پیاپی 34 ، 61-36.##پرمون، یدالله (1385). «یک الگوریتم عروضی برای تکیة پیش روی کلمه در فارسی امروز» . مجموعه مقالات دومین کارگاه پژوهشی زبان فارسی و رایانه. دانشگاه تهران، 284-262.##سامعی، حسین (1374). «تکیة فعل در زبان فارسی، یک بررسی مجدد» . نامة فرهنگستان. س 1، ش 4، 21-6.##وحیدیان کامیار، تقی (1379). نوای گفتار در فارسی (تکیه، آهنگ، مکث). مشهد: انتشارات دانشگاه فردوسی مشهد.##Beckman, M. E. &amp; Gayle M. Ayers (1997). “Guidelines for ToBI Labelling, version 3”. online ms. available at:##http://www.ling.ohio-state.edu/~tobi/E_ToBI/conventions.html##&amp;ــــــــــــــــــــــــــــــــــــ J. Hirschberg (1997). “The ToBI Annotation Conventions”. online ms. available at:##http://www.ling.ohio-state.edu/research/phonetics/E_ToBI/ToBI/ToBI.6.html##ــــــــــــــــــــــــ, J. Hirschberg, &amp; Stefanie Shattuck-Hufnagel (2005). “The Original ToBI System and the Evolution of the ToBI Framework”. in: Sun-Ah Jun (Ed.), Prosodic Typology: The Phonology of Intonation and Phrasing.Oxford:OxfordUniversity Press, 9-54.##ــــــــــــــــــــــــ. &amp; J. B. Pierrehumbert (1986). “Intonational Structure in English and Japanese”. Phonology Yearbook 3, 255-310.##Boersma, P. and D. Weenink (1992-2006). “Praat: Doing Phonetics by Computer (Version 4.4.33)”. retrieved from:##http://www.praat.org/##Bruce, G. (1977). Swedish Word Accents in Sentence Perspective.Lund: Gleerup.##Crystal, D. (1969). Prosodic Systems and Intonation in English.Cambridge: Cambridge University Press.##Ferguson, Ch. A. (1957). “Word Stress in Persian”. Language .33, 123-135.##Grabe, E., F. Nolan, and K. Farrar (1998). “IViE – A Comparative Transcription System for Intonational Variation in English”, in: Proceedings of ICSLP 98.Sydney,Australia.##Gussenhoven, C. (2004). The Phonology of Tone and Intonation.Cambridge: Cambridge University Press.##Hirst, D. and A. Di Cristo (Eds.) (1998). Intonation Systems: A Survey of Twenty Languages. Cambridge: Cambridge University Press.##Hodge, C. T. (1957). “Some Aspects of Persian Style”. Language .33, 355-369.##Jun, S. (2005). Prosodic Typology: The Phonology of Intonation and Phrasing.Oxford:Oxford University Press.##ــــــــــــــــــ, R.Scarborough, T. Arbisi-Kelm, Christina Esposito, and Patrick Barjam (2003). “Intonational Phonology of Farsi”, UCLA ms.##Kahnemuyipour, A. (2003). “Syntactic Categories and Persian Stress”. Natural Language and Linguistic Theory .21(2), 333-379.##Ladd, D. R. (1983). “Phonological Features of Intonational Peaks”. Language. 59, 721-759.##ـــــــــــــــــــــــ (1996). Intonational Phonology. Cambridge: Cambridge University Press.##Lazard, G. (1992). A Grammar of Contemporary Persian. English translation, Costa Mesa, California: Mazda Publishers. (Translated from French by Shirley Lyons; first published in 1957 as Grammaire du Persan Contemporain.Paris: Klinksieck.)##Liberman, M. (1975). The Intonational System of English. PhD thesis, MIT, distributed 1978 by Indiana University Linguistics Club.##Mahjani, B. (2003). “An Instrumental Study of Prosodic Features and Intonation in Modern Farsi (Persian)”. MS thesis, retrieved from:##http://www.ling.ed.ac.uk/teaching/postgrad/mscslp/archive/dissertations/2002-3/behzad_mahjani.pdf##Mahootian, S. (1997). Persian. Descriptive Grammars.London: Routledge.##Pierrehumbert, J. B. (1980). The Phonology and Phonetics of English Intonation. PhD thesis, MIT, published 1988 by Indiana University Linguistics Club.##ــــــــــــــــــــــــــــــ &amp; J. Hirschberg (1990). “The Meaning of Intonational Contours in the Interpretation of Discourse”, in: P.R. Cohen, J. Morgan, and M.E. Pollack (Eds.) Intentions in Communication.Cambridge,MA: MIT Press, 271-311.##Pitrelli, J. F., M. E. Beckman, and J. Hirschberg (1994). “Evaluation of Prosodic Transcription Labelling Reliability in the ToBI Framework”. in: Proceedings of the 1994 International Conference on Spoken Language Processing 1.Yokohama,Japan, 6-123.##Price, P. J., M. Ostendorf, S. Shattuck-Hufnagel, and C. Fong (1991). “The Use of Prosody in Syntactic Disambiguation”. Journal of the Acoustical Society of America.90, 2956-70.##Price, J. Pierrehumbert, and J. Hirschberg (1992). “ToBI: a Standard for Labelling English Prosody”. in: Proceedings of the Second International Conference on Spoken Language Processing 2. Banff, Canada, 867-870.##Sadat-Tehrani, N. (2006). Intonational Grammar of Persian. Ms.,University ofManitoba.##Scarborough, R. (2003). “The Intonation of Focus in Farsi”. unpublished paper for Intonational Field Methods seminar, taught by Sun-Ah Jun, retrieved from:##                                    http://www.stanford.edu/~rscar/index_files/Farsi%20Intonation.pdf##Silverman, K. , M. E. Beckman, J. Pitrelli, M. Ostendorf, C. Wightman, Patti##Towhidi, J. (1974). Studies in the Phonetics of Modern Persian. Intonation and Related Features (=Forum Phoneticum 2). Hamburg: Helmut Buske [originally dissertation, London 1973].##Wightman, C., S. Shattuck-Hufnagel, M. Ostendorf, and P. Price (1992). “Segmental Durations in the Vicinity of Prosodic Phrase Boundaries”. Journal of the Acoustical Society of America. 91, 1707-17.##Zav’jalova, V.I. (1962). “Intonacija Obrashchenija v Persidskom Jazyke [The intonation of the vocative (address) in Persian]”. UZLU 306.16-31.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تأثیر دمش بر تقابل واکداری- بی‌واکی انسدادی‌های فارسی</TitleF>
				<TitleE>The Effect of Aspiration on Persian Stop Voicing Contrast</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>دربارة تظاهر آوایی انسدادی‌های بی‌واک فارسی بعد از سایشی‌های بی‌واک دو فرضیة واجی مطرح است. بر اساس فرضیة اول، انسدادی‌های بی‌واک در این جایگاه به گونة واک‌دار خود تبدیل می‌شوند. این مستلزم آن است که هم‌زمان با کاهش میزان دمش، بر میزان ارتعاش تارآواها به هنگام تولید آن‌ها افزوده‌شود. فرضیة دوم چنین بحث می‌کند که با کاهش میزان دمش انسدادی‌های بی‌واک در جایگاه مورد نظر، لزوماً بر میزان ارتعاش تارآواها افزوده نمی‌شود؛ بنابراین انسدادی‌های بی‌واک در این جایگاه از نظر تولیدی در حد فاصل انسدادی‌های دمیده و انسدادی‌های واکدار قرار می‌گیرند و تظاهر آن‌ها به صورت همخوان‌های بی‌واک نادمیده یا نیم‌دمیده درمی‌آید. در این مقاله در چارچوب واج‌شناسی آزمایشگاهی، میزان صحت و اعتبار این یافته‌های نظری را محک می‌زنیم. نتایج به دست آمده نشان می‌دهد که در این جایگاه، از میزان دمش انسدادی‌ها کاسته می‌شود ولی بر میزان واک آن‌ها افزوده نمی‌شود؛ بنابراین تولید انسدادی‌های بی‌واک در این جایگاه در حد فاصل انسدادی‌های بی واک دمیده و انسدادی‌های واکدار قرار می‌گیرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>There are two competing views concerning the phonological interpretation of voiceless stops following voiceless fricatives (SCV where S: a voiceless fricative; C: a voiceless stop, and V: a vowel).One view suggests that voiceless stops become voiced in SCV as their noise offset time decreases. The second view maintains that the voicing/aspiration contrast in stops is neutralized following voiceless fricatives where the relevant NOT (noise offset time) values characterizing voiced and voiceless stops cannot be maintained or carried out.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>65</FPAGE>
						<TPAGE>84</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>وحید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صادقی</Family>
						<NameE>Vahid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sadeghi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه امام خمینی (ره)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه امام خمینی (ره)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بستار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کشش نوفه رهش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تناوب چاکنایی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>بی‌جن‌خان، محمود (1374). بازنمایی واجی و آوایی زبان فارسی و کاربرد آن در بازشناسی خودکار گفتار. پایان‌نامة دکتری. دانشگاه تهران، دانشکدة ادبیات و علوم انسانی، گروه زبان‌شناسی.##ــــــــــــــــــــــ (1383). انفجاری‌های کامی در زبان فارسی معیار. انتشارات دانشگاه بوعلی‌سینا.##پرمون، یدالله (1380). نظام آوایی فارسی محاوره معیار: رویکردی زایشی، وزنی(عروضی) و واژگانی. دانشکدة علوم انسانی دانشگاه تربیت‌مدرس.##ثمره، یدالله (1364). آواشناسی زبان فارسی. تهران: مرکز نشر دانشگاهی.##حق‌شناس، علی‌محمد (1370).« نقش دوگانه همزه در زبان فارسی». مجموعه مقالات ادبی- زبان‌شناختی. تهران: نیلوفر.##Bijankhan, M. (1994). Farsdat -the Speech Database of Farsi-Spoken Language.##Gordon, M. and Ladefoged, P. (2001), “Phonation Types: a Cross-Linguistic Overwiew”. Journal of Phonetics, 24, 190-209.##Ladefoged, P. (1982). A Course in Phonetics- 2nd ed. New York: HBJ InC.##ــــــــــــــــــ and Cho, T. (1999). “Variation and Universals in Vot: Evidence from 18 languages”. Journal of Phonetics. 27, 207-229.##ــــــــــــــــــ and Maddieson, I. (1996). The Sounds of the World’s Languages. Cambridge M, blackwell.##Lazard, G. (1957). Grammaire du Persan Contemporain. Paris, Klincksieck.##Stevens, K. N. (1998). Acoustic Phonetics.Cambridge, MA and London: MIT Press.##ــــــــــــــــــ (2000). From Acoustic Cues to Segments, Features and Words. 5 th.ICSLP, Vol.1, 1-8.##ــــــــــــــــــــ (2005). “Features in Speech Perception and Lexical Access”.Handbook of Speech Perception. Blackwell Publishing.##Windfuhr, Gernot L. (1979). Persian Grammer: History and State of its Study, Trends in Linguistics. The State of the Art Reports, 12,the Hague: Mouton.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>کارکرد‍ِ زبان در شعر ایرج میرزا</TitleF>
				<TitleE>Specific Use of Language in Iraj Mirza’s Poetry</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در میان شاعران عصر مشروطه، شعر ایرج میرزا، ازلحاظ کاربرد ویژة زبان و شگردهای کلامی - که آگاهانه بدان پرداخته است - جایگاهی ویژه دارد. وی با جسارتی هنرمندانه هنجارهای زبان رایج را در سطح‌های صرفی، نحوی و واژگانی، واجی و معنایی در هم می‌شکند و فضایی تازه در حیطة زبان ادبی ایجاد می‌کند و این کار را با زبانی ساده و روان انجام می‌دهد؛ به گونه‌ای که بی‌اغراق، می‌توان گفت در بین شاعران این عصر، شعر وی بیش از دیگران به زبان طبیعی نزدیک است.
این مقاله به بررسی پاره‌ای عملکردهای زبانی ایرج پرداخته و نشان داده است که وی چگونه به کمک این زبانِ ساده و روان، شعر خود را وسیلة بیان مفاهیم انقلابی، اجتماعی ـ سیاسی، طنزآلود، شکوائیه و ... قرار داده و با بهره‌گیری از ترکیب‌های نوساخته و لطیفه‌پردازی‌های کم سابقه، خود را صاحبِ سبکی ویژه ساخته است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Iraj Mirza’s poetry occupies a special place in Persian literature as compared to the works of other poets of his time, due to his almost unrivalled use of language and rhetorics. Deviating from syntactic, semantic and pragmatic norms, he creates a new atmosphere with the simple language he uses, which draws his poetry close to the language of nature. The present paper examines Iraj Mirza’s poetry in terms of language function and his expert play with language. He deviates from the accepted linguistic norms of syntax, semantics and pragmatics, with an artistic courage, creating a new atmosphere in literary language: It is worth mentioning that he does so with such a simple language that one can claim, without unnecessary exaggeration that his poems are closer to the language of the nature than those of his contemporary poets.
This article studies some of the language functions of Iraj&#039;s poems, revealing a small part of his skill in playing with the language.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>83</FPAGE>
						<TPAGE>105</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سهیلا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صارمی</Family>
						<NameE>Soheila</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Saremi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شعر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظام زبانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هنجارشکنی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارکردزبانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روانی و سادگی بیان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آجودانی، ماشاءالله (1382). یا مرگ یا تجدد: دفتری در شعر و ادب مشروطه. تهران: اختران.##آرین پور، یحیی (1351). از صبا تا نیما. چ 2. 2 ج، ج 2. تهران: حبیبی ـ فرانکلین.##ایرج میرزا (1353). تحقیق در احوال و آثار و افکار و اشعار ایرج میرزا و خاندان و نیاکان او. به کوشش محمدجعفر محجوب، چ 3. تهران: اندیشه.##ایگلتون، تری (1380). پیش درآمدی بر نظریة ادبی. ترجمة عباس مخبر، چ 2. تهران: مرکز.##بهار، محمدتقی (1380). دیوان اشعار محمدتقی بهار. ملک‌الشعرا، ج 1. ویرایش دوم به کوشش چهرزاد بهار، تهران: توس.##حاکمی، اسماعیل (1382). ادبیات معاصر ایران. ج 6. تهران: اساطیر.##سمیعی، احمد (1378). نگارش و ویرایش. تهران: سمت.##شفیعی کدکنی، محمدرضا (1380). ادوار شعر فارسی. تهران: سخن.##عارف قزوینی (1358). کلیات دیوان عارف قزوینی. چ 8. به کوشش عبدالرحمن سیف آزاد، تهران: امیرکبیر.##عشقی، میرزاده (1357). کلیات مصور میرزادة عشقی. به کوشش علی‌اکبر مشیرسلیمی، چ 8 . تهران: امیرکبیر.##نسیم شمال (1343). دیوان نسیم شمال. تبریز: احیا.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ساختمان فعل در گویش جرقویه (ولتی)  از دیدگاه رده‌شناسی</TitleF>
				<TitleE>Verb Structure in Jarquye Dialect</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>دستورنویسی زبان‌ها ازدیدگاه‌های مختلفی انجام گرفته است. یکی ازاین دیدگاه‌ها رده‌شناسی است که براساس معیارها و ویژگی‌های خاص، زبان‌ها را در رده‌های مختلف قرار می‌دهد. این طبقه‌بندی دربخش‌های مختلف دستور یعنی واج‌شناسی، صرف، نحو و معناشناسی انجام می‌گیرد. آنچه در این مقاله به آن پرداخته می‌شود توصیف رده‌شناختی ساختمان فعل در گویش جرقویه است که هدف آن فقط تعیین ردة صرفی و نحوی این گویش بر اساس برخی از پارامترهای مطرح رده‌شناسی در حوزة فعلی است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT> 
The present paper deals with description of verb structure in Jarquye dialect, based on typological criteria. As it is defined in typology, synthetic languages insert several morphemes in a word and make great use of affixation. First the verb affixes, roots and stems in this dialect are introduced then the rules governing the kinds of verb are found out. Finally, this dialect will be identified in terms of verb area on the basic of syntactic and word formation parameters, such as basic word order.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>103</FPAGE>
						<TPAGE>127</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ایران</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کلباسی</Family>
						<NameE>Iran</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Kalbasi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رویا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قنادی</Family>
						<NameE>Roya</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghannadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه پیام‌نور شهرضا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه پیام‌نور شهرضا</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رده‌شناسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان پیوندی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان ادغامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان تصریفی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آرایش کلام</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زبان کنایی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ابراهیمی فخاری، حمیده (1376). ‌توصیف گویش جرقویه (ولایتی). پایان‎نامة کارشناسی‌ارشد. دانشگاه اصفهان.##اخوان صراف، لیلا (1378). توصیف رده‌شناختی زبان پهلوی. پایان‎نامة کارشناسی‌ارشد. دانشگاه آزاد اسلامی.##باطنی، محمدرضا (1383). توصیف ساختمان دستوری زبان فارسی. تهران: امیرکبیر.##ثمره، یدالله (1371). «تحلیلی بر رده‎شناسی زبان، ویژگی‌های رده‎شناسی زبان فارسی». مجلة زبان‌شناسی. س7، ش1، 80-61.##صحرایی، رضا (1384). «آینده‌نماها در زبان انگلیسی و فارسی». زبان و زبان‌شناسی. ش 1،‌ 34-21.##غلامعلی‎زاده، خسرو (1380). ساخت زبان فارسی. تهران: احیاء کتاب.##قریب، بدرالزمان. «گذشتة نقلی و بعید متعدی در سغدی و شباهت‎‌های آن‌ها با برخی از گویش‎‌های ایرانی نو». گویش‎شناسی. فرهنگستان زبان و ادب فارسی. ج1، ش2، 65-54.##قنادی، رویا (1385). توصیف رده‌شناختی گویش جرقویه. پایان‌نامة کارشناسی‌ارشد. دانشگاه پیام‌نور، مرکز تهران.##کلباسی، ایران (1367).‌ «ارگتیو در زبان‌ها و گویش‎‌های ایرانی». مجلة زبان‌شناسی. س 5، ش2، 87-70.##ــــــــــــــ (1373). ‌گویش کلیمیان اصفهان (یک گویش ایرانی). پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##ــــــــــــــ (1375). «شناسة سوم شخص مفرد در مصادر فارسی». فرهنگ (ویژة زبان‎شناسی). س 9، ش 1، 35- 27.##ـــــــــــــ (1376). «تحلیل فعل ایرانی با دیدی نو». مجلة دانشکدة ادبیات دانشگاه فردوسی مشهد. س 30، ش 1 و 2، 65 - 55.##ـــــــــــــ (1381). «نقش و جای شناسة فعل و ضمیر پیوسته در گویش‎‌های ایرانی». مجلة زبان‎شناسی. س 17، ش1، 101-77.##ــــــــــــــ (1382). «نشانة استمرار در لهجه‎ها و گویش‎‌های ایرانی». گویش‎شناسی. فرهنگستان زبان و ادب فارسی. ج 1، ش1، 97-76.##ـــــــــــــــ (1383). «گذشتة نقلی در لهجه‎ها و گویش‎‌های ایرانی». گویش‎شناسی. فرهنگستان زبان و ادب فارسی. ج 1، ش2، 89-66.##ـــــــــــــــ (1384). «وند زمان گذشته و گونه‎‌های آن در لهجه‎ها و گویش‎‌های ایرانی». زبان و زبان‎شناسی. ‌مجلة انجمن زبان‎شناسی ایران. ش 1، 74-59.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>انضمام در زبان فارسی</TitleF>
				<TitleE>Noun Incorporation in Persian</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>این پژوهش ضمن معرفی رویکردهای مطرح در خصوص انضمام، به بررسی انضمام در زبان فارسی پرداخته است. در این پژوهش با استناد به برخی از صورت‌های انضمام در زبان فارسی، استدلال شده است که هیچ کدام از رویکردهای نحوی و واژگانی نمی‌تواند به درستی پدیدة انضمام را در زبان فارسی توجیه کند. داده‌های زبان فارسی نشان می‌دهند که رویکردی می‌تواند پدیدة انضمام را تبیین کند که عوامل کاربردشناختی را در این پدیده لحاظ کند. در این پژوهش همچنین استدلال شده است که انضمام و ترکیب، هر دو بر روی یک پیوستار قرار دارند و نمی‌توان آن دو را کاملاً از یکدیگر جدا دید.
در این پژوهش استدلال شده است که دامنة انضمام در زبان فارسی گسترده است و اشکال مختلفی را در بر می­گیرد؛ از آن جمله می‌توان به انضمام اسم به فعل ساده، انضمام فعل به فعل مرکب، انضمام اسم + گروه حرف اضافه + فعل مرکب یا ساده، انضمام اسم در جملة دو مفعولی، انضمام گروه حرف اضافه اشاره کرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Noun Incorporation (NI) is argued to result from head movement in which the head of an object Noun Phrase moves into the verb creating a Complex Verb (CV) or from word formation rules applying in the lexicon. This paper, argues that NI and CV are not unrelated processes, but points on the same continuum. The paper also argues that neither Baker’s (1988) syntactic approach nor Rosen’s (1989) lexical approach which do not pay enough attention to semantic and pragmatic aspects of the process can account for NI in Persian.
The study indicates that incorporation in Persian is of various types , such as N+V , V + Compound V, N+PP+V, N+PP+ CV and PP+ V. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>125</FPAGE>
						<TPAGE>143</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهرزاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>منصوری</Family>
						<NameE>Mehrzad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mansoori</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه ایلام</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه ایلام</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mans1252000@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انضمام</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فعل مرکب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گزاره‌های مرکب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کاربردشناسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرایندهای ساخت‌واژه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ابوالحسنی چیمه، زهرا (1381). بازشناسی حروف اضافه مرکب از گروه‌های حرف اضافه­ای در زبان فارسی معاصر بر اساس نحو ایکس تیره. پایان‌نامة دکتری دانشگاه تهران.##احمدی گیوی، حسن (1380). دستور تاریخی فعل. ج 2. تهران: نشر قطره.##حجت‌الله طالقانی، آزیتا (1379). «فعل مرکب: دو دیدگاه». مجموعه مقالات چهارمین کنفرانس زبان‌شناسی. ج 1.   27–1.##دبیرمقدم، محمد (1376). «فعل مرکب در زبان فارسی». مجلة زبان‌شناسی. ش 23 و 24، 46 – 1.##راسخ‌مهند، محمد (1382). قلب نحوی در زبان فارسی. پایان‌نامة دکتری. دانشگاه علامه طباطبایی.##زرسنج، محمدرضا (1362). دستور و نگارش فارسی. تهران: مؤسسة خدمات فرهنگی.##شریعت، محمدجواد (1376). دستور ساده زبان فارسی. تهران: انتشارات اساطیر.##مشکوة‌الدینی، مهدی (1370). دستور زبان فارسی بر پایة نظریة گشتاری. مشهد: انتشارات دانشگاه فردوسی.##معین، محمد (1371). فرهنگ فارسی. 6 ج. تهران: امیرکبیر.##منصوری، مهرزاد (1384). گروه پوسته‌ای در زبان فارسی. پایان‌نامة دکتری. دانشگاه علامه طباطبایی.##وحیدیان کامیار، تقی و غلامرضا عمرانی (1381). دستور زبان فارسی (1). تهران: انتشارات سمت.##Baker, Mark C. (1988). Incorporation A Theory of Function Changing. Chicago:University ofChicago Press.##Bonvillain, N. (1988). “Noun Incorporation and Metaphor :Semantic Processes in Akwesasne Mohowk”, Anthropological Linguistics . 31.3- 4,173-194.##Chomsky, N. (1981). Lectures on Government and Binding .Berlin :Mouton.##Cook, E. and Wilhelm, A. (1998). “Noun Incorporation New Evidence From Athapaskan”. Studies in Language.22.1.##Croft, W. (1993). Typology and Universals.CambridgeUniversity press.##Gerdts, D.B. (2001). In The Handbook of Morphology. Edited by Andrew Spencer andArnold M Zwicky,Massachusetts: Blackwell Publishers Ltd.##Gronemeyer, C. (1996).“Noun Incorporation in Hopi” :Working Papers 45 .25-44.##Karimi, S. and Mohammad, J. (1992). “Light Verbs are Taking over Complex Verbs In Persian” Proceedings of the Western Conference on Linguistics 92. V: 5 195-212.##Krober, A. (1911). “Incorporation as a Linguistic Process”. American Anthropologist. 13: 577-84.##Lambert, S. (1999). A Lexical Accounts of Noun Incorporation In Chukchi. Proceedings of the students Session.##Mithun , M. (1984). “The Evolution of Noun Incorporation”. Language. 60, 847-93.##Payne, T. E (1995). “Object Incorporation in Panare” :IJAL. 61: 3, 295 – 311.##Rosen, S. (1989 ). “Two Types of Noun Incorporation”. Language .65: 2, 294 –317.##Sadock. Jerrold, M. (1986). “Some Notes on Noun Incorporation”. Language. 2: 19 – 31.##Sapir, E. (1911). “The Problem of Noun Incorporation in American Languages”. American Anthropologist. 13: 250 – 282.##Spencer, Andrew (1995).“Incorporation In Chukchi” .Language .71: 3, 439- 489.##Van Geen hoven, V. (1998). Semantic Incorporation and Indefinite Description. Semantic and syntactic Aspects of Noun Incorporation in West Greenlandic Stanford: CSLI  ##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تأثیر بافت اجتماعی بر کاربرد دشواژه‌ها در گفتار زنان و مردان تهرانی</TitleF>
				<TitleE>Implications of Social context in the Usage of Taboo words in Tehrani Male and Female Speech</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>اکثر محققانی که تفاوت‌های زبانی جنسیـت‌ها را مورد مطالعه قرار داده‌اند، معتقدند که زنان در مقایسه با مردان صحیح‌تر از زبان استفاده می‌کنند. تاکنون تحقیقات بسیاری در این زمینه صورت گرفته‌است تا چگونگی تأثیرگذاری عوامل جامعه شناختی همچون آموزش و سن در استفاده از واژه‌های تابو را نشان دهد. هدف اصلی این تحقیق بررسی رفتارهای زبانی گویشوران فارسی زبان تهرانی است با تمرکز بر تفاوت‌های نوع واژه‌های تابو و بسامد استفاده از آن‌ها، تأثیرات بافت اجتماعی بر انتخاب چنین واژه‌هایی مورد بررسی قرار گرفت. روش تحقیق بر اساس بررسی مجموعه‌ای از واژه‌های تابو در سه بافت کاربردی مختلف بود( فقط زنان، فقط مردان، بافت مختلط) و 15 واژه تابو از میان پاسخ‌های افراد مورد پرسش انتخاب گردید.
نتایج بررسی نشان داد که مردان بیش از زنان از واژه‌های تابو استفاده می‌کنند. مردان از واژه‌های تابوی خاصی استفاده می‌کنند و کاربرد واژه‌های تابو خاص مردان، در زنان و مردان سنین بالاتر کمتر مشاهده شد. همچنین تحقیقات نشان داد که زنان تحصیل کرده سعی می‌کنند مؤدبانه‌تر صحبت کنند. واژه‌های تابو خاص مردان در هر دو گروه سنی هنگام خطاب به مردان مورد استفاده قرار می‌گیرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Most researchers who have studied differences between the genders in language usage believe that women use language more correctly than men. For this reason, it has been argued that the use of taboo words cannot be considered as a quality of female speech. A considerable amount of research is carried out to see whether sociolinguistic factors, such as education and age, affect the use of taboo words.
The main objective of the present study is to investigate different linguistic behaviours in Tehrani Persian-speakers, with a focus on the differences in the applications of types of taboo words, the frequency of their usage, the effects of social context on the choice of such words, the addressee, and the incentives for or inhibitions on the use of taboo words. Three main variables were in focus: gender, two age groups (19-29 &amp; 30-40), and education. The methodology consisted of the collection of taboo words which were later used in three different contexts (exclusively female, exclusively male, and combined context). Fifteen taboo words were selected from recorded cassettes and included in the questionnaires.
The findings demonstrated that: men use more taboo words than women; there exists a specific taboo word for men, and that both men and women at higher age use male specific taboos less frequently. The findings also showed that women with higher education attempt to be more polite, and that selection of typical addressees for using male-specific taboos is done discriminately in both age groups in males, who use them when addressing males. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>141</FPAGE>
						<TPAGE>155</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>نوشین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شکیبا</Family>
						<NameE>Nooshin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shakiba</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری – کانادا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری – کانادا</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تابو/ دشواژه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جنسیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحصیلات</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>باطنی، محمدرضا (1354). مسائل زبان‌شناسی نوین. تهران: آگاه.##پانوف، میشل و میشل پرن (1368). فرهنگ مردم‌شناسی. ترجمة دکتر اصغر عسکری‌خانقاه، تهران: نشر ویس.##ساپیر، ادوارد (1376). زبان: درآمدی بر مطالعة سخن‌گفتن. ترجمة محمد حق‌شناس، تهران: انتشارات سروش.##فروید، زیگموند (1351). توتم و تابو. ترجمة محمدعلی خنجی، تهران: انتشارات طهوری.##گولد، جولیوس و ویلیام ل. کولب (1376). فرهنگ علوم اجتماعی. ویراستار: محمدجواد زاهدی‌مازندرانی، تهران: انتشارات مازیار.##مدرسی، یحیی (1368). درآمدی در جامعه‌شناسی‌زبان. تهران: مؤسسة مطالعات و تحقیقات فرهنگی.##ناتل خانلری، پرویز (1348). تاریخ زبان فارسی. ج 1. تهران: انتشارات بنیاد فرهنگ ایران.##Axtell , R.E.(1991). Gestures : The Do’s and Taboos of Body Language Around the World. New York : John Wiley &amp; Sons , Inc .##Britannica World Language Dictionary. Philip . W . Goetz .(ed) (1994), Chicago : Frunk &amp; Wagnalls Co . ( 15th ed ) Vol .8:928 , Vol .11:483 – 484 .##Brown , P&amp;S . Levinson (1980). “Universals in Language Usage: Politeness Phenomena”. in Esther N.Goody (ed). Questions and Politeness Strategies in Social Interaction, Cambridge :CambridgeUniversity Press : 56-310 .##Douglas, M. (1970). Natural Symbols. New York : Vintage :11 .##Fasold , R. (1990). The Sociolinguistics of Language. Oxford : Blackwell Publishers : 90-113 .##Fishman , P. (1990). “ Conversational Insecurity” . In D.Cameron . (ed) The Feminist Critique of  Language : A Reader,New York : Routledge : 234-250 .##Freud , S. (1925). “In General Psychological Theory”, New York: Mac Millan , In the Origins of Religion : Totem and Taboo. London : Penguin .##Hass , M. (1957). “Interlingual Word Taboos”. Language in Culture and Society . D .Hymes . (ed).New York : Harper . 1964 , : 489 –494.##Jesperson , O. (1922). Language . It’s Nature Development and Origin. London : George Allen and Uhwin .##Labov , W. (1966). The Social Stratification of English. New York .Washington D.C : Center for applied linguistics .##Mc Connel – Ginet , S .(1990). “Gender , Politeness and Confrontation in Tenejapa”, Discourse Processes. Cambridge : Cambridge University Press : 13 , 123-141 .##-Ochs , E. (1992). “Indexing Gender” . in C.Goodwin and I . Duranti (eds.) . Rethinking Context : Language as an Interactive Phenomenon. Cambridge :CambridgeUniversity Press .##Poyton , C. (1989). Language and Gender : Making the Difference. Oxford :Oxford University Press : 53-57 .##Romaine , S. (1994). Language in Society.  London :OxfordUniversity Press : 115 .##Smith , J. (1992). “Women in Charge : Politeness and Directives in the Speech of Japanese Women”. Language in Society :21 . 59-82.##Steiner  (1956). Taboo . Middlesex : Penguin : 20 .##Tannen , D. (ed). (1993). Gender and Conversational Interaction. Oxford :OxfordUniversity Press .##Trudgill , P. (1983). Sociolinguistics : An Introduction to Language and Society. Harmond Sworth : Penguin Books : 87 .##Wardhaugh , R. (1992). An Introduction to Sociolinguistics .(2nd.ed) .Oxford : Basil Blackwell . ##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>نحو مرکزی: رویکردی کمینه‌گرا، دیوید اَجر، انتشارات دانشگاه آکسفورد، آکسفورد،2003، 424 صفحه</TitleF>
				<TitleE>...</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>...</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>154</FPAGE>
						<TPAGE>160</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>درزی</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Darzi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Bresnan, J.(2001). “Explaining Morphosyntactic Competition”. in Baltin and Collins (eds.) The Handbook of Contemporary Syntactic Theory.Oxford: Blackwell Publisher, 11-44.##Brody, M. (1993a). “θ theory and Arguments”. Linguistic Inquiry. 24, 1-24.##ـــــــــــــــ (1993b). Lexico-logical Form. Cambridge, MA: MIT Press.##ـــــــــــــــ (1999). “Chains in Perfect Syntax”. Paper presented at the GLOW workshop on “Technical Aspects of Movement”. Potsdam, April 1999.##ــــــــــــــ (2000). “Mirror Theory: Syntactic Representation in Perfect Syntax”. Linguistic Inquiry.31, 29-56.##Chomsky, N. (1995). The Minimalist Program.Cambridge,MA: MIT Press.##ـــــــــــــــ (2001). “Derivation by Phase”. in Ken Hale: A Life in Language. M. Kenstowicz (ed) Cambridge, MA: MIT Press, 1-52.##Chomsky, N &amp; H. Lasnik. (1993). “The Theory of Principles and Parameters”. in Noam Chomsky The Minimalist Program. MA: MIT Press, 13-127.##Collins, C. (2001).“ Economy Conditions in Syntax”. in Baltin and (eds.) The Handbook of Contemporary Syntactic Theory.Oxford: Blackwell Publisher, 45-61.##Halle, M &amp; A. Marantz.(1993). “Distributed Morphology and the Pieces of Inflection”. in K. Halle &amp; S. J. Keyser (eds.) The View From Building 20.Cambridge, MA: MIT Press, 111-176.##Kayne, R. (1994). The Antisymmetry of Syntax.Cambridge/London: The MIT Press.##Lasnik, H.(2001). “Derivation and Representation in Modern Transformational Syntax”. in Baltin and Collins (eds.) The Handbook of Contemporary Syntactic Theory.Oxford: Blackwell Publisher, 62-88.##Rizzi, L. (1986). “On Chain Formation”. in Borer (ed.) Syntax and Semantics. vol.19. The Syntax of PronominalClitics,New York: Academic Press, 65-95.##ـــــــــــ (2001). “Relativized Minimality Effect”. in Baltin and Collins (eds.) The Handbook of Contemporary Syntactic Theory.Oxford: Blackwell Publisher, 89-110.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ساخت زبان فارسی، آزیتا افراشی، سازمان مطالعه و تدوین کتب علوم انسانی دانشگاه‌ها (سمت)، تهران، 1386، 171 (یازده + 160) صفحه.</TitleF>
				<TitleE>.....</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT></CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>160</FPAGE>
						<TPAGE>169</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>فریبا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قطره</Family>
						<NameE>Fariba</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghatreh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه الزهرا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه الزهرا</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>f_ghatreh@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ثمره، یدالله (1381). آواشناسی زبان فارسی ـ آواها و ساخت آوایی هجا. ویراست دوم.‌ تهران: مرکز نشر دانشگاهی.##دبیرمقدم، محمد (1376). «فعل مرکب در زبان فارسی». مجلة زبان‌شناسی. س12، ش1و2، 46-2).##ـــــــــــــــــ (1383). زبان‌شناسی نظری ـ پیدایش و تکوین دستور زایشی. ویراست دوم. تهران: سمت.##شقاقی، ویدا (1376). «واژه‌بست چیست؟ آیا در زبان فارسی چنین مفهومی کاربرد دارد؟». مجموعه مقاله‌های سومین کنفرانس زبان‌شناسی. تهران، دانشکدة ادبیات و زبان‌های خارجی دانشگاه علامه طباطبایی، 157-141.##ــــــــــــــــــ (1386). مبانی صرف. تهران: سمت.##طباطبایی، علاءالدین (1376). فعل بسیط فارسی و واژه‌سازی. تهران: مرکز نشر دانشگاهی.##ــــــــــ‌ــــــــ (1382). اسم و صفت مرکب در زبان فارسی. تهران: مرکز نشر دانشگاهی.##قطره، فریبا (1385). تصریف در زبان فارسی. رسالة دکتری زبان‌شناسی. دانشگاه علامه طباطبایی.##کلباسی، ایران (1371). ساخت اشتقاقی واژه در فارسی امروز. تهران: پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##Bauer, L. (2003). Introducing Linguistic Morphology. second edition.Edinburgh: Edinburgh University Press.##Haspelmath, M. (2002). Understanding Morphology.London:Arnold.##Katamba, F. (1993). Morphology. Hampshire andLondon: Macmillan Press LTD.##Ladefoged, P. (2006). A Course in Phonetics . Fifth edition.Boston: Thomson Wadsworth.##Roach, P. (2000). English Phonetics and Phonology. third edition.Cambridge: Cambridge University Press.##Spencer, A. (1997). Morphological Theory: An Introduction to Word Structure in Generative Grammer. second edition.Oxford &amp;Cambridge: Blackwell.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				