<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1387</YEAR>
<VOL>4</VOL>
<NO>7</NO>
<MOSALSAL>7</MOSALSAL>
<PAGE_NO>0</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل پوسته‌ای گروه فعلی در زبان فارسی بر پایة برنامة کمینه‌گرا</TitleF>
				<TitleE>A VP Shell Analysis of Persian Verb Phrase Based on the Minimalist Program</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>چامسکی[1] (1995) به پیروی از لارسن[2] (1988، 1990) تحلیل پوسته‌ای گروه فعلی[3] را در خصوص چگونگی اشتقاق نحوی ساخت‌های فعلی چند متممی مطرح کرده است. بر اساس این تحلیل، ترکیب سازه‌ای گروه فعلی از: (الف) گروه فعلی هسته‌ای درونی[4] با هستة فعل واژگانی[5] و (ب) گروه فعلی پوسته‌ای بیرونی[6] با هستة فعل سبک انتزاعی[7] و تعبیری سببی[8] یا عامل گری[9] تشکیل می‌شود. در این مقاله شیوة اشتقاق نحوی برخی از ساخت‌های فعلی زبان فارسی شامل گزاره‌های سببی، گزاره‌های دارای فعل متعدی دو مفعولی با متمم‌های گروهی و گزاره‌های دارای فعل متعدی دو مفعولی با بند متممی بر پایة تحلیل پوسته‌ای گروه فعلی مورد تجزیه و تحلیل قرار خواهد گرفت. تحلیل پوسته‌ای این دسته از گروه‌های فعلی نشان می‌دهد که اشتقاق این گونه ساخت‌های نحوی، ضمن تبعیت از فرضیة اعطای نقش معنایی یکسان[10]، تحت تأثیر دیگر اصول و عملیات نحوی مطرح در برنامة کمینه‌گرا از قبیل گزینش[11]، ادغام[12]، اصل هسته[13] و اصل ترکیب دوتایی[14] نیز قرار دارد و این ساخت‌های نحوی می‌توانند به عنوان فرافکنی‌های دو جزیی[15] متشکل از گروه فعلی هسته‌ای درونی و گروه فعلی پوسته‌ای بیرونی توجیه و بر اساس مبانی و اصول کمینه‌گرایی مشتق شوند.


[1] N. Chomsky


[2] R. Larson


[3] VP shell analysis


[4] inner VP core


[5] lexical verb / V


[6] outer vP shell


[7] abstract light verb / v


[8] causative


[9] agentive


[10] Uniform Theta Assignment Hypothesis /UTAH


[11] select(ion)


[12] merge(r)


[13] head principle


[14] binary principle


[15] split projections</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Chomsky (1995), following on from Larson (1988, 1990), proposed the VP shell analysis to account for the derivation of verbal constructions with multiple complements. Based on this analysis, a verb phrase structure is composed of (a) an inner VP core headed by a lexical verb (V) and (b) an outer vP shell headed by an abstract light verb (v) with a causative/agentive interpretation. This article is an attempt to analyze the syntactic derivation of some Persian verbal constructions comprised of causative predicates, three-place predicators with phrasal complements as well as the three-place predicators taking a clausal complement. The VP shell analysis of these verb phrases shows that such syntactic constructions, satisfying the Uniform Theta Assignment Hypothesis (UTAH), are the result of syntactic operations such as select(ion), merge(r), head principle and binary principle. Moreover, they can be considered as split projections consisting of the inner VP core and the outer vP shell, and can be derived on the basis of minimalistic principles</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>29</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>برنامة کمینه‌گرا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گروه فعلی هسته‌ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گروه فعلی پوسته‌ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فعل هستة واژگانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فعل سبک انتزاعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ادغام</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرضیة اعطای نقش معنایی یکسان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آهنگر، عباسعلی (1379). ساخت جملة مرکب ناهمپایه در زبان فارسی بر پایة نظریة حاکمیت و مرجع‌‌گزینی. پایان‌نامة دکتری، دانشگاه تهران.##ــــــــــــــــ (1381). «بند متمم فعل در زبان فارسی». مجلة زبان‌شناسی. س 17، ش 2، 27-1.##انوری، حسن و حسن احمدی گیوی (1373). دستور زبان فارسی 2، تهران: چ 9، انتشارات فاطمی.##دبیرمقدم، محمد (1364). «مجهول در زبان فارسی». مجلة زبان‌شناسی. س 2، ش 1، 76-13.##ــــــــــــــــ (1367). «ساخت سببی در زبان فارسی». مجلة زبان‌شناسی. س 5 ، ش 11، 46-31.##ــــــــــــــــ (1376). «فعل مرکب در زبان فارسی». مجلة زبان‌شناسی. س 12، ش 1 و 2، 46-2.##ـــــــــــــــــــ (1383). زبان‌شناسی نظری: پیدایش و تکوین دستور زایشی، تهران: سمت.##شریعت، محمدجواد (1364). دستور زبان فارسی، تهران: اساطیر.##غلامعلی‌زاده، خسرو (1374). ساخت زبان فارسی، تهران: احیاء کتاب.##قریب، عبدالعظیم و همکاران (1332) [1364]. دستور زبان فارسی پنج استاد، تهران: اشرفی.##کریمی، سیمین (1376). «از ژرف‌ساخت تا ساخت منطقی و نظریة مینیمالیست». مجلة زبان‌شناسی. س 12، ش 1 و 2، 95- 47.##مشکوة‌الدینی، مهدی (1373). دستور زبان فارسی بر پایة نظریة گشتاری، مشهد: دانشگاه فردوسی.##منصوری، مهرزاد (1384). «ساخت سببی زبان فارسی بر اساس طرح پوستة فعلی». زبان و زبان‌شناسی. ش 1،114-91.##میرعمادی، علی (1379). نحو زبان فارسی در قالب برنامة کمینگی، تهران: فرهیخته.##Baker, M. (1988). Incorporation.Chicago:University ofChicago Press.##Bowicz, K.J. &amp; Baker, M.C. (2003). “On Directionality and the Structure of the Verb Phrase: Evidence from Nupe”. Syntax. Vol.6, Issue 2 : 115-155.##Browning, M. &amp; Ezzat Karimi (1990). “Scrambling in Persian”. In: the proceedings of the Tilburg Scrambling Conference: 1-21.##Chomsky, N. (1981). Lectures on Government and Binding. Dordrecht: Foris Publications.##ـــــــــــــــــ (1986). Barriers. Cambridge, Mass.: the MIT Press.##ـــــــــــــــــ (1995). The Minimalist Program. Cambridge, Mass.: the MIT Press.##Comrie, B. (1991). Language Universals and Linguistic Typology.Chicago:University ofChicago Press.##Cook, V.J. &amp; Newson, M. (1996). Chomsky’s Universal Grammar.Oxford: Blackwell Publishers.##Hornstein, Norbert, Jairo Nunes, &amp; Kleanthes K. Grohmann (2005). Understanding Minimalist. Cambridge: Cambridge University Press.##Darzi, Ali (1996). Word Order, NP-Movements, and Opacity Conditions in Persian. PhD Dissertation,University ofIllinois,Urbana.##Karimi, Simin (1989). Aspects of Persian Syntax, Specificy, and the Theory of Grammar. Ph.D Dissertation,University ofWashington.##Keenan, E.L., and B. Comrie (1977). “Noun Phrase Accessibility and Universal Grammar”. Linguistic Inquiry. VOL.8(1): 63-99.##Koopman, H. &amp; D. Sportiche (1991). “The Position of Subjects”. Lingua. VOL.85, 211-258.##Larson, R. (1988). “On the Double Object Construction”. Linguistic Inquiry. VOL.19: 335-391.##ـــــــــــــ (1990). “Double Objects Revisited: Reply to Jackendoff”. Linguistic Inquiry. VOL.21: 589-632.##Mohammad, J. &amp; Simin Karimi (1992). “Light Verbs Are Taking Over: Complex Verbs in Persian”.In Proceeding of the West Coast Conference on Linguistics (WECOL): 195-212.##Radford, A (1997). Syntactic and the Structure of English.Cambridge:CambridgeUniversity Press.##ــــــــــــــ (2004). Minimalist syntax: Exploring the Structure of English.Cambridge:CambridgeUniversity Press.##Sauerland, U. (1999) “Erasability and Interpretation”. Syntax. VOL.2, Issue 3:161-188.##Stepanov, A. (2001). “Late Adjunction and Minimalist Phrase Structure”. Syntax. VOL.4, Issue 2: 94-125.##Yang Charles, D. (1999). “Unordered Merge and its Linearization”. Syntax. VOL.2, Issue 1: 38-64.##Zwart, C. &amp; Jan-wouter (2001). “Syntactic and Phonological Verb Movement”. Syntax.VOL. 4, Issue 1: 34-62.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>اشاراتی بر تحلیل ساختاری – محتوایی لیکو، شعر شفاهی بلوچی</TitleF>
				<TitleE>Structure and Content Analysis of Likoo, In the Baluchi Poetical Folk Art</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مقالة حاضر به هدف معرفی ویژگی‌های سبکی لیکو، گونه‌ای از شعر شفاهی بلوچی، تدوین شده است. لیکو تک‌بیتی است مقفا و با وزن هجایی که با استناد به یافته‌های پژوهش حاضر از ویژگی‌های سبکی مشخصی به لحاظ نوع واژگان، تشبیهات، سازوکار استعاری غالب، بازنمود نگرش‌های قومی و محتوای واقع‌گرایانة آن برخوردار است. در این پژوهش یکصدو سی و پنج بیت لیکو به ترتیب از کتاب صد لیکو (مؤمنی، 1384)، خبرنامة بلوچستان (Axenov,1990)، منابع اینترنتی و مصاحبه با گویش‌ور بلوچ مکرانی گردآوری شد. آنگاه پنجاه لیکو به طور تصادفی انتخاب و به کمک گویش‌ور بلوچی تصحیح و ترجمه شد. سپس ترجمه‌ها با ترجمه‌های موجود در منابع مذکور مقایسه شد و تصحیحات اعمال گردید و در نهایت با توجه به محدودیت فضای مقاله، بیست ودو بیت لیکو که به لحاظ سبکی و معنایی معرف خوبی برای این مجموعه به شمار می‌آمد و واژگان و محتوای آن در گفتمان دانشگاهی قابل عرضه بود انتخاب شد. نوع واژه‌های به کار رفته در لیکو، تشبیهات و سبک واقع‌گرای آن مهم‌ترین ویژگی‌های این‌گونه از شعر شفاهی به شمار می‌آید. از جمله اشعار گویشی دیگری که به لحاظ ساختار و محتوا شبیه به لیکو به نظر می‌رسد، بیت کردی است. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The present paper is an attempt to introduce the stylistic features of Likoo, in the Baluchi poetical folk art. Likoo is a one-line syllabic and rhymed poem. Its significance lies in its realistic content and choice of words, the simi lies and the dominant metaphorical features it employs and the ways in which it represents ethnic beliefs. To perform the present research, 135 lines of Likoo were gathered from sad Likoo [hundred Likoos] (Mo’meni,2005), Baluchistan News Letter (Axenov, 1990), online sources and interviews with Mokrani Baluchi speakers. Then 50 Likoos were chosen randomly and their selected lines were corrected and translated into Persian with the assistance of Baluchi speakers. The translations were then compared with the existing translations. Finally, 22 lines of Likoo that were representative of the above mentioned features were analysed. The structural-content analysis of Likoo showed that the words, similies and the realistic style of Likoo are significant, and that Likoo resembles the Kurdish beyt in structure and content.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>28</FPAGE>
						<TPAGE>41</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عباسعلی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آهنگر</Family>
						<NameE>Abbas Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ahangar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه سیستان و بلوچستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه سیستان و بلوچستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ahangar@english.usb.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>آزیتا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>افراشی</Family>
						<NameE>Azita</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Afrashi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت علمی پژوهشکدة زبان‌شناسی، کتیبه‌ها و متون پژوهشگاه سازمان میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت علمی پژوهشکدة زبان‌شناسی، کتیبه‌ها</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a.afrashi.ling@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>لیکو</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ادبیات شفاهی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شعر بلوچی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل ساختاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل محتوایی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اسماعیل‌پور، ابوالقاسم (1386). سرودهای روشنایی: جستاری در شعر ایران باستان و میانه و سرودهای مانوی، تهران: اسطوره.##الفنباین، یوزف- ماینتس (1383).«بلوچی». راهنمای زبان‌های ایرانی. ج 2: زبان‌های ایرانی نو. ترجمة فارسی زیر نظر حسن رضایی باغ‌بیدی، تهران: ققنوس، 597-577.##پاشایی، ع و احمد شاملو (1384). هایکو: شعر ژاپنی از آغاز تا امروز، تهران: چشمه.##سجودی، فرزان (1378). «درآمدی بر نشانه‌شناسی شعر». مجلة شعر. س 7، تابستان و پاییز، ش 26.##شعور، اسدالله (1386). «لیکو: نالة زار عاشقان بلوچ». http://www.balochistaninfo.blogfa.com/post-34-asp x بلوچستان اینفو.##صفوی، کورش (1380). از زبان‌شناسی به ادبیات. ج 2: شعر، تهران: پژوهشگاه فرهنگ و هنر اسلامی.##مؤمنی، منصور (1377). «اشارات». ماهنامة کلک. ش 9 - 7 دورة جدید.##ــــــــــــــــ (1384). صد لیکو: سروده‌های بلوچی، (گردآوری و برگردان)، تهران: نشر مشکی.##نادری، نوید (1386). «معرفی و ترجمة لیکو: شعر شفاهی بلوچ». وازنا، مجلة الکترونیکی شعر.##http://www.vazna.com/article. aspxcid=292  ##یادگاری، عبدالحسین (1386). حماسه‌های مردم بلوچ. پژوهشگاه سازمان میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری، پژوهشکدة مردم‌شناسی، تهران: افکار.##Axenov, S.(1990). “Liko in the Poetical Folk Art of the Baluch of Turkmenistan”. in Newsletter of Baluchistan Studies. edby A.V.Rossi,Rome, Instituto Italiano per il Medio ed Estremo Oriente (ISMEO). 3-14##Elfenbein, J.(1989). “Balūči”. Enc Iran [voIB 1989, PP.359-360]##Ethnologue http://www.ethnologue.com/show- family. aspsubid=90021##Jahani, C.(1989). Standardization and Orthography in the Baluchi Language. Acta Universitatis Upsaliensis,Studia Iranica Upsaliensia,1.Uppsala.##ــــــــــــ (2001). “Baluchi”. in J.Garry &amp; C.Rubino (eds.), Facts About the Worlds Languages :An Encyclopedia of the World’s Major Languages, Past and Present(pp.59-64).New York/Dublin.##ــــــــــــــ (2003). “The Case System in Iranian Baluchi in a Contact Linguistic Perspective”.In C.Jahani &amp;A.Corn(eds),The Baluch and Their Neighbours.Ethnic and Linguistic Contacts in Baluchistan in Historical and Modern Times(pp.113-132).Wiesbaden.##Leech, G.N. (1969). A Linguistic Guide to English Poetry. NewYork, NewYork Uniu. Press.##Skjaervø, P.O. (2006). “Balochi” in The Encyclopedia of Language and Linguistics, 2nded. Keith Brown.Oxford,Oxford univ. Press.##Sapir, E. (1949). Selected Writings in Language, Culture and Personality. ed and with new Forword by David G.Mandlebaum, epilogue by Dell Hymes. Berkelcy:University ofCA Press.##Tomalin, B and Stempleski, S.(1993). Cultural Awareness.OxfordUniversity Press.##Wierzbicka, A.(1997). Understanding Cultures through their Key Words: English, Russian, Polish, German, and Japanese. NewYork:OxfordUniversity Press.##   ##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مصدر برساخته رویکردی توصیفی - هم‌زمانی</TitleF>
				<TitleE>Artificial Infinitives in Persian
A Descriptive-Synchronic Approach</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>فعل‌های باقاعدة مختوم به «- یدن» - که از آن‌ها با نام‌های «جعلی»، «ساختگی» و جز آن یادشده - اکثریت قاطع مصدرهای ساده، به ویژه فعل‌های با قاعدة فارسی را تشکیل می‌دهند. برخی از دستورنویسان بر این باورند که دیر بازی ‌است فعل‌های ساده از جمله فعل‌های پیش گفته در زبان فارسی ساخته نمی‌شوند. این در حالی است که ساخته شدن فعل‌های ساده و از جمله فعل‌های مختوم به «- یدن» در فارسی گفتاری همواره ادامه داشته است. هدف این مقاله آن است که با نقد دیدگاه‌های پیشین، این گونه افعال را در سطوح ساخت‌واژی، مقولة واژگانی و معنایی مورد بررسی قرارداده، اهمیت و جایگاه آن را در معادل گزینی برای واژه‌های خارجی یادآوری نماید. نتایج حاصل از این بررسی نشان می‌دهد که این گونه افعال به لحاظ برخورداری از ساخت پیوندی، در ساختن واژه‌ها به ویژه در زبان علم، می‌توانند بسیار سودمند واقع شوند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Infinitives ending in /-idæn/, referred to as &quot;Artificial&quot; or &quot;False&quot;, comprise a vast majority of Persian simple verbs. Some grammarians argue that simple verbs, including the above-mentioned ones are not made in Persian anymore. Simple verbs, especially those ending in /-idæn/, however, have always been made in the spoken Persian. This article aims at a close investigation of the said group of simple verbs, at the three levels of morphology, lexical category and semantics, emphasizing the part this group of verbs can play in rendering verbs from foreign languages into Persian.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>41</FPAGE>
						<TPAGE>64</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمدجعفر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جباری</Family>
						<NameE>Mohammad J</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Jabbari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه یاسوج</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه یاسوج</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مصدر جعلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مصدر اسمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مصدر برساخته</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بن حال</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>انوری، حسن و حسن احمدی‌گیوی (1377). دستور زبان فارسی، تهران: فاطمی.##بهار، محمد تقی، فروزانفر، قریب، همایی و یاسمی (1342). دستور زبان فارسی (معروف به دستور پنج استاد)، تهران: شرکت سهامی کتاب‌های درسی ایران.##شریعت، محمدجواد (1367). دستور زبان فارسی، تهران: اساطیر.##عمرانی، غلامرضا و تقی وحیدیان کامیار (1380). دستور زبان فارسی، تهران: سمت.##فرشیدورد، خسرو (1382). دستور مفصل امروز، تهران: سخن.##فرهنگستان زبان و ادب فارسی (1378). اصول و ضوابط واژه‌گزینی، تهران: دبیرخانه فرهنگستان.##صادقی، علی‌اشرف (1380). مسائل تاریخی زبان فارسی، تهران: مرکز نشر دانشگاهی.##طباطبایی، علاءالدین (1376). فعل بسیط و واژه‌سازی، تهران: انتشارات سخن.##لازار، ژیلبر، (1957). ترجمة بحرینی (1384). دستور زبان فارسی معاصر، تهران: هرمس.##معین، محمد (1380). فرهنگ فارسی (ج 1 تا 4)، تهران: امیرکبیر.##ناتل خانلری، پرویز (1373). دستور تاریخی زبان فارسی، تهران: توس.##وحیدیان کامیار، تقی (1384). دستور زبان فارسی گفتاری، تهران: بین‌المللی الهدی.##Lambton, A.K.S. (1966). Persian Grammar.Cambridge :CambridgeUniversity Press .##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>صفتِ فاعلیِ مرکبِ مرخم: آری یا خیر؟</TitleF>
				<TitleE>Truncated Compound Agentive Adjective: Yes or No?</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در زبان فارسی و در حیطة ترکیب به عنوان یکی از دو حوزة واژه‌سازی، فرایند بسیار زایایی وجود دارد که طی آن عنصری غیرفعلی (اسم، ضمیر مشترک، صفت، قید) قبل از ستاک حال فعل (مثلاً ‌آموز و بین) قرار می‌گیرد و ماحصل آن اسم یا صفت جدیدی (دانش‌آموز، خودبین) است. در مورد این فرایند سه دیدگاه وجود دارد: برخی که عموماً دستور‌نویسان سنتی هستند، آن را صفتِ فاعلیِ مرکبِ مرخم می‌دانند. پاره‌ای استنباط دستور‌نویسان سنتی را صحیح قلمداد می‌کنند؛ اما تعبیری زبان‌شناسانه و نو بر آن سوار می‌کنند. بعضی نیز به کلی با دیدگاه دستورنویسان سنتی مخالف‌اند و دیدگاه خاص خود را عرضه می‌کنند. در مقالة حاضر نیز، با اتکا بر دلایل مختلف، ایدة سنتیِ صفتِ فاعلیِ مرکبِ مرخم به کلی مردود شمرده می‌شود و استدلال می‌شود که در فرایند مذکور صرفاً میان یک عنصر غیرفعلی و یک عنصر فعلی (ستاک حال) پیوند بر‌قرار می‌شود و نوع پیوند این دو و در نتیجه، معنای ترکیب بر اساس تلویحِ کاربردشناختیِ فارسی‌زبانان مشخص می‌شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>There exists, in the Persian language, a highly productive compounding pattern, in which a verbal element combines with a non-verbal one to produce a noun or adjective. Three distinct views can be identified regarding this pattern. Some scholars, mostly traditional grammarians, call the output &quot;truncated compound agentive adjective&quot;. Some others accept this, but offer a modern linguistic interpretation. Still, others reject the idea of a truncated compound agentive adjective and hold a different view. Based on different pieces of evidence, the present paper, totally rejects the traditional idea and argues that, in this pattern, a verbal element (present root) simply relates to a non-verbal one through compounding. The type of relation, and hence the meaning of the compound are determined by Persian speakers on the basis of pragmatic implicature.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>64</FPAGE>
						<TPAGE>80</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خرمایی</Family>
						<NameE>Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khorma&amp;#039;i</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه کردستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه کردستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ترکیب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>صفت فاعلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ترخیم</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ستاک حال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تصریح</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تلویحِ کاربردشناختی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>انوری، حسن و حسن احمدی گیوی (1378). دستور زبان فارسی 2، تهران: فاطمی.##انوری، حسن (1382). فرهنگ بزرگ سخن، تهران: انتشارات سخن.##خیام‌پور، عبدالرسول (1372). دستور زبان فارسی، تهران: کتاب‌فروشی تهران.##دبیرمقدم، محمد (1376). «فعل مرکب در زبان فارسی». مجلة زبان‌شناسی. س 12، ش 1 و 2، ش پیاپی 23و 24،46- 2.##دهخدا، علی‌اکبر (1337). لغت‌نامة دهخدا، تهران: سازمان لغت‌نامة دهخدا.##سلطانی گرد فرامرزی، علی (1376). دستور زبان فارسی به زبان ساده، تهران: انتشارات مبتکران.##صادقی، علی‌اشرف (1383). «کلمات مرکب ساخته شده با ستاک فعل». نامة فرهنگستان (ویژه‌نامة دستور). جلد اول، ش 1،12 - 5.##صدری افشار، غلامحسین و دیگران (1381). فرهنگ معاصر فارسی (یک جلدی)، تهران: فرهنگ معاصر.##طباطبایی، علاءالدین (1382). «صفت فاعلی مرکب مرخم». نامة فرهنگستان. دورة 6، ش 2، ش پیاپی 22،71 - 62.##فرشیدورد، خسرو (1380).  لغت‌سازی و وضع و ترجمة اصطلاحات علمی و فنی، تهران: شرکت انتشارات سوره مهر.##قریب، عبدالعظیم و دیگران (1373). دستور زبان فارسی (پنج استاد)، تهران: جهان دانش.##کریمی‌دوستان، غلامحسین (1379). «برخی ترکیبات و اشتقاقات فارسی و نظریة ساخت موضوعی».مجلة علوم اجتماعی و انسانی دانشگاه شیراز. دورة 15، ش 2 و دورة 16، ش 1، ش پیاپی 30 و 31،201 - 193.##کشانی، خسرو (1371). اشتقاق پسوندی در زبان فارسی امروز، تهران: مرکز نشر دانشگاهی.##کلباسی، ایران (1371). ساخت اشتقاقی واژه در فارسی امروز، تهران: مؤسسة مطالعات و تحقیقات فرهنگی (پژوهشگاه).##لازار، ژیلبر (1384). دستور زبان فارسی امروز. ترجمة مهستی بحرینی، تهران: هرمس.##مشکوة‌الدینی، مهدی(1384). دستور زبان فارسی: واژگان و پیوندهای ساختی، تهران: سازمان مطالعه و تدوین کتب علوم انسانی دانشگاه‌ها (سمت).##مشکور، محمد‌‌جواد (1368). دستورنامه در صرف و نحو پارسی، تهران: شرق.##ناتل خانلری، پرویز (1377). دستور زبان فارسی، تهران: توس.##نوبهار، مهرانگیز (1372). دستور کاربردی زبان فارسی، تهران: رهنما.##وحیدیان کامیار، تقی و غلامرضا عمرانی (1385). دستور زبان فارسی (1)، تهران: سازمان مطالعه و تدوین کتب علوم انسانی دانشگاه‌ها (سمت).##Aronoff, Mark &amp; Kirsten Fudeman (2005).What is Morphology?.Oxford: Blackwell Publishing.##Carstairs-McCarthy, Andrew (1992). Current Morphology.London: Routledge.##Cruse, Alan (2004). Meaning in Language: An Introduction to Semantics and Pragmatics.Oxford:OxfordUniversity Press.##Corbin, D. (1987). Morphologie Derivationelle et Structuration du Lexique (2Vols). Tübingen: Niemeyer.##Francis, Elaine J. (1998). “When Form and Meaning Come Apart: Quantificational Nouns, Predicate Nominals, and Locative Subjects in English”. Chicago Linguistic Society, 34 (1): 159-170.##Haspelmath, Martin (2002). Understanding Morphology.London:Arnold.##Hopper, Paul J. &amp; Sandra A. Thompson (1984). “The Discourse Basis for Lexical Categories in Universal Grammar”. Language, Vol. 60: 703-752.##Katamba, Fransis (1993). Morphology.London: McMillan Press.##Langacker, R. W. (1987). “Nouns and Verbs”. Language, Vol. 63:53- 97.##Taylor, John R. (2002). Cognitive Grammar.Oxford:OxfordUniversity Press.##Verschueren, Jef (1999). Understanding Pragmatics.London:Arnold.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>آرای هاوکینز در حوزة رده‌شناسی آرایش واژه‌ها و بررسی انطباق یا عدم انطباق این آرا بر آرایش واژه‌ها در زبان فارسی</TitleF>
				<TitleE>Hawkins&#039;s Word Order Typology and the Word Order Patterns of the Persian Language</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در حال حاضر رده‌شناسی آرایش واژه‌ها از جمله حوزه‌های بسیار مورد توجه در رده‌شناسی است. هاوکینز از جمله زبان‌شناسانی است که با دستور زایشی به خوبی آشناست؛ امّا در دو دهة اخیر توجه خاصی به مطالعات رده‌شناختی پیدا کرده است و در این حوزه از توجیهات پردازشی برای توجیه الگوهای رده‌شناختی استفاده می‌کند. او اصول، فرضیات و توجیهات متفاوتی در رده‌شناسی آرایش واژه‌ها عرضه کرده و بدین‌ سبب در این حوزه صاحب‌نظر محسوب می‌شود. این مقاله در وهلة اول به طرح آرای هاوکینز در حوزة رده‌شناسی آرایش واژه‌ها می‌پردازد و در وهلة دوم سعی می‌کند که میزان انطباق این اصول و آرا را بر زبان فارسی (به ضرورت بحث، فارسی امروز، میانه یا باستان و یا هر سه دوره) مشخص کند و مورد ارزیابی قرار دهد. بررسی وضعیت آرایش واژگانی زبان فارسی روشن می‌کند که برخی از پیش‌بینی‌ها، اصول و توجیهات رده‌شناختی هاوکینز در مورد زبان فارسی (گاه فارسی امروز و گاه فارسی میانه یا باستان و گاه در دو یا هر سه دوره) مصداق پیدا نمی‌کند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Word order typology is one of the most interesting areas in typological studies worldwide.
This paper first presents Hawkins&#039; views on word order typology, and then tries to determine whether Hawkins&#039;s principles can be matched with the word order in Persian (Old Persian, Middle Persian and/or Modern Persian). The results show us that some of his principles can&#039;t be applied to word order in Persian (whether Old, Middle or Modern Persian).</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>78</FPAGE>
						<TPAGE>96</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>شهلا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شریفی</Family>
						<NameE>Shahla</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sharifi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رده‌شناسی آرایش واژه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آرایش واژگانی اصلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحرک‌پذیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سنگینی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ابوالقاسمی، محسن (1376). راهنمای زبان‌های باستانی ایران. ج 2: دستور و واژه‌نامه، تهران: سمت.##ــــــــــــــــــــ (1375). دستور تاریخی زبان فارسی، تهران: سمت.##محمودف، حسن (1365). «ترتیب توالی کلمات در جملات ساده دو ترکیبی فارسی». ترجمة احمد شفایی. مجلة زبان‌شناسی. س 3، ش 1، 66-53.##Brunner, C.(1977). A syntax of Western Middle Iranian Languages. Carvan Books,Delmar,New York.##Comrie, B.(1981). Language Universals and Linguistic Typology Syntax and Morphology. Basil Black Well.##Dabir-Moghaddam, M. (1997). “Descriptive and Theoretical Aspects of Word Order Status in Persian and Selected Iranian Languages”. Proceeding of the 16th International congress of Linguistics: Pergamon.Oxford, Paper No.0215.##Dryer, M.S.(1980). “The Positional Tendencies of Sentential NPs in Universal Grammar”. Journal of Canadian Linguistics 25, pp. 123-195.##ــــــــــــــ (2002). “Case Distinction: Rich Verb Agreement and Word Order Type”. The Theoretical Linguistics, Vol. 28, No. 2, Pp. 126-14.##Frommer,P.R. (1981). Post Verbal Phenomena in Colloquial Persian Syntax. An unpublished Ph.D dissertation.University of SouthCalifornia,USA.##Hawkins, J.A (1983). Word Order Universals. Academic Press. INC.##ــــــــــــــــــــــــ (1986). A Comparative Typology of English and German: Unifying the Contrasts.University ofTexas Press.Austin.##ـــــــــــــــــــ (1988). Explaining Language Universals. Basic Blackwell.##ــــــــــــــــــ (1994). A Performance Theory of Order and Constituency.CambridgeUniversity Press.##ـــــــــــــــــ (2002). “Symmetries and Asymmetries. Their Grammar Typology and Parsing”. The Theoretical Linguistics, Vol.28, No. 2, PP. 225-243.##Lehmann, W.P.(1973). “A Structural Principle of Language and its Implications”. Language 49, pp.47-66.##Vennemann, T. (1974). “Topics, Subjects and Word Order: From SXV to SVX via TVX”. In J.M Anderson &amp; C. Jones(eds.), Historical Linguistics.Amsterdam:North Holland, PP. 339-379.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>برخی فرایندهای واجی در گونة زبانی شیرگاه از گویش مازندرانی</TitleF>
				<TitleE>A Number of Phonological Processes in Shirgah Variety of Mazandarani Dialect</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف از نگارش این مقاله بررسی برخی فرایندهای واجی از قبیل همگونی، ناهمگونی، حذف و درج واکه در گونة شیرگاه از گویش مازندرانی است. بررسی فرایندهای واجی نتایج زیر را نشان می‌دهد:
1- در جایگاه مرز هجا با عملکرد فرایند همگونی خوشه‌های همخوانی nd و st به ترتیب به صورتnn  وss  تولید می‌شوند. 2- در حالت التقاء واکه‌ها (e+e) در مرز تکواژها به طوری که تکواژ اول به واکه /e/ ختم شود و دومی تکواژ سوم شخص این گونة زبانی یعنی/e/ به معنی&quot;است&quot; باشد، با عملکرد فرایند ناهمگونی واکه /e/ در تکواژ اول به صورت واکة پسین و افراشته /u/ تولید می‌گردد. 3- حذف همخوان چاکنایی [h] در بافت بین دو واکه موجب فعال شدن فرایند ترخیم می‌شود بطوری که کاهش تعداد هجاها و کوتاه‌تر شدن کلمه را به دنبال دارد. 4- در خوشة همخوانی پایانی در ساخت هجای(C)V به گونه‌ای که یکی از همخوان‌های گرفته و  یکی از همخوان‌های رسا ( lو r) باشد، واکه شوا [Ə] بین دو همخوان درج می‌شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This paper is an attempt to introduce some active phonological processes in Shirgah variety of Mazandarani dialect.
The main results of the study are as follows:
1.At syllable- boundary position, through the application of (complete) assimilation, consonant clusters -nd and –st are converted to -nn and –ss, respectively.
2.The first vowel of the sequence e+e at morpheme- boundary dissimilates to the  vowel [u]; yielding non- identical u+e sequence.
3.The process of ə- epenthesis breaks up word- final  clusters, where  is an obstruent and  a [+sonorant] consonant.
4.Deletion of glottal consonant [h] in the intervocalic context activates the rule of truncation that deletes the first vowel of the sequence V+V.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>94</FPAGE>
						<TPAGE>107</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عالیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کردزعفرانلوکامبوزیا</Family>
						<NameE>Aliyeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>K.Z.Kambuzia</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت‌مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت‌مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فردوس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آقاگل‌زاده</Family>
						<NameE>Ferdows</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Aghagolzadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت‌مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت‌مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رضایی</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rezaee</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس‌ارشد زبان‌شناسی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس‌ارشد زبان‌شناسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>همگونی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حذف</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>درج واکه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ترخیم</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>باقری، مهری (1375). مقدمات زبان شناسی، تهران: قطره.##حق‌شناس، علی‌محمد (1356). آواشناسی، تهران: آگاه.##خانلری، پرویز (1373). دستور تاریخی زبان فارسی، تهران: توس.##شکری، گیتی (1374). گویش ساری (مازندرانی)، تهران: پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##کردزعفرانلوکامبوزیا، عالیه (1382). «ساخت اسم‌های تحبیبی در زبان انگلیسی». مجلة زبان و ادبیات فارسی. دانشگاه سیستان و بلوچستان. ش 1، 130 – 123.##ــــــــــــــــــــــــــــ (1379 ). واج‌شناسی خود واحد و کاربرد آن در فرایندهای واجی زبان فارسی. پایان‌نامة دکتری، دانشگاه تهران (چاپ نشده)##کلباسی، ایران (1364 ). «کوتاه‌کردن نام‌های خاص در زبان فارسی محاوره‌ای». مجلة زبان‌شناسی. س 2، ش3، 51 - 47.##مشکوة‌الدینی، مهدی (1374). ساخت آوایی زبان، مشهد: دانشگاه فردوسی.##مکنزی، دیویدنیل (1379).  فرهنگ کوچک زبان پهلوی. ترجمة مهشید میرفخرایی، تهران: پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی .##هایمن، لاری. ام (1368). نظام آوایی زبان: نظریه و تحلیل. ترجمة یداله ثمره، تهران: فرهنگ معاصر.##Catford, J, (1988). A Practical Introduction to Phonetics.Oxford: Clarendon Press.##Crystal, D. (2003). A Dictionary of Linguistics &amp; Phonetics. Oxford: Blackwell Publishers.##Kenstowicz, M. (1994). Phonology in Generative Grammar.Oxford: Blackwell Publishers.##Odden‚ D .(2005). Introducing Phonology.CambridgeUniversity Press.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی ساخت‌های طرح‌واره‌ای در غزلیات حافظ به منظور معرفی طرح‌واره‌های جدید (رویکردی شناختی)</TitleF>
				<TitleE>Schematic Structure in Hafiz Poetry</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>جدیدترین مکتبی که در حوزة زبان‌شناسی معرفی شده، مکتب شناختی است و با وجود اینکه کتاب‌های پربار و مقالات درخور توجهی در این حوزه نوشته شده، به علت تازگی، هنوز جای کار بسیار دارد. در زمینة حافظ و دیوان نفیس او هم مطالب با ارزشی علی‌الخصوص در حوزة ادبیات و صنایع ادبی به رشتة تحریر درآمده، اما هنوز نکات بررسی‌نشدة اشعار او بسیار است که از آن جمله بررسی از منظر شناختی را می‌توان نام برد. در این مقاله نگارندگان سعی بر آن داشته‌اند به این مهم بپردازند؛ یعنی ساخت‌های طرح‌واره‌ای را در غزلیات حافظ بررسی کنند و از این رهگذر به نتایج جالب توجهی هم دست یافتند که عبارت است از اینکه طرح‌واره‌ها در زبان فارسی به تعداد اندکی که در کتاب جان سعید معرفی شده خلاصه نمی‌شود و به علت توانایی منحصر به فردی که دراین زبان وجود دارد، قابلیت استفاده از طرح‌واره در اشعار وجود دارد. این طرح‌واره‌ها چه به لحاظ کیفیت و چه به لحاظ کمیت بسیار غنی‌تر از آن چیزی است که سعید معرفی کرده است. روشی که در این مقاله از آن بهره گرفته شده است توصیفی تحلیلی است. بدین منظور ابتدا مطالعات فیلسوفان، اندیشمندان اسلامی، معنی‌شناسان و همین‌طور معنی‌شناسان شناختی توصیف و بررسی شد؛ سپس اشعار حافظ از منظر شناختی مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفته، طرح‌واره‌های جدید از آن استخراج شد. شاعر با توانایی خود از این قابلیت زبان فارسی استفاده کرده و علاوه بر سه طرح‌وارة حرکتی، قدرتی و حجمی - که سعید آن‌ها را معرفی کرده - برای رساندن مفهوم و مقصود خود از طرح واره‌های دیگری نیز بهره برده که عبارت‌اند از طرح‌وارة اعضای بدن، طرحوارة طبیعی، طرح‌وارة رنگ، طرح‌وارة زمان، طرح‌وارة لباس و طرح‌وارة مکان</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Hafiz poetry has always been a rich source for literary studies. Yet it still remain unexplored in numerous ways. The present paper examines the schematic structure of the sonnets of Hafiz, from a cognitive point of view. It uses the descriptive-analytical method. The results show that in Hafiz&#039; s Divan, the schemata are not limited to Saeed&#039; s categories, and are both qualitatively and quantitatively richer that what Saeed assumes. Moreover, the results demonstrate that in addition to path, force and containment schemata, other types of schemata exist in the Divan, ranging from body organs and clothing, to color, time and place.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>107</FPAGE>
						<TPAGE>124</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ارسلان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>گلفام</Family>
						<NameE>Arsalan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Golfam</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>golfamarsalan@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اعلایی</Family>
						<NameE>Maryam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Aalaee</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>: معنی‌شناسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>معنی‌شناسی‌شناختی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استعاره</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>طرح‌واره</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>افراشی، آزیتا (1381). اندیشه‌هایی در معنی‌شناسی. تهران: فرهنگ کاوش.##امینی، رضا (1383). مقایسة رویکرد لیکاف جانسون و هالیدی به استعاره. پایان‌نامة کارشناسی‌ارشد رشتة زبان‌شناسی. تهران: پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##بورشه، ت. و دیگران (1377). زبان‌شناسی و ادبیات: تاریخچة چند اصطلاح. ترجمة کورش صفوی. تهران: هرمس.##جرجانی، عبدالقاهر (1374). اسرارالبلاغه. ترجمة جلیل تجلیل. تهران: انتشارات دانشگاه تهران.##خرمشاهی، بهاءالدین (1380). حافظ‌نامه. تهران: علمی فرهنگی.##دبیرمقدم، محمد (1383). زبان‌شناسی نظری. تهران: سمت.##صفوی، کورش (1379). درآمدی بر معنی‌شناسی. تهران: سازمان تبلیغات اسلامی، حوزة هنری، پژوهشگاه فرهنگ و هنر اسلامی.##ــــــــــــــــ (1382).«بحثی دربارة طرح‌واره‌های تصوری از دیدگاه معنی‌شناسی‌شناختی». نامة فرهنگستان. دورة 6/1382. 84-65.##عابدی‌مقدم، هدی (1382). طرح‌واره‌های تصویری در بررسی استعاره‌های زبان فارسی. پایان‌نامة کارشناسی‌ارشد رشتة زبان‌شناسی. تهران: دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکز.##گلفام، ارسلان (1383). «اصول بنیادی زبان‌شناسی‌شناختی و مقایسۀ آن با رویکرد زبان‌شناسی زایشی». مجموعه مقالات ششمین کنفرانس زبان‌شناسی. تهران: دانشگاه علامه طباطبایی.##محمد قزوینی و قاسم غنی (1379). دیوان خواجه شمس‌الدین محمد شیرازی. تهران: انتشارات خانه فرهنگ و هنر گویا.##Allwood, J. &amp; P. Gardenfors (1999). Cognitive Semantics. Amsterdam:John Benjamin,S B. V. Publication.##Culler, J. (2001). The Pursit of Signs. London: Routledge.##Edwards, Paul (1972). The Encyclopedia of philosophy. London: Macmilian.##Johnson, M. (1987). The Body in The Mind: The Bodily Basis of Reason and Imagination.Chicago:University ofChicago press.##Lakoff, G. (1980). Woman, Fire and Dangerous Things, What Categories Reveal about the Mind. Chicago:University ofChicago Press.##ــــــــــــــ (1988). Cognitive Semantics, in U.E.CO ectal (eds) Meaning and Mental Representations.Bloomington andIndiana Polis:IndianaUniversity Press.##ــــــــــــــــ &amp; M. Johnson (1980). Metaphors We Live by. Chicago:University ofChicago Press.##Lee, David (2001).Cognitive Linguistics. NewYork:OxfordUniversity Press.##Louise, (2000) &gt;.Ideas on Imagination&lt;##http://www.Ensc.Sfi.Ca/ people/ grad/ brassard/ personal/ THESIS/node 63.html.##Saeed , J.(1996). Semantics. UK: BlackWell Publishers.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی آکوستیکی قلب نحوی مفعول صریح در زبان فارسی</TitleF>
				<TitleE>The Acoustic Analysis of Direct Object Scrambling in Persian</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>قلب نحوی، سازه‌ای را از جایگاه بی‌نشان خود جابه‌جا کرده، بدون آنکه باعث نادستوری شدن جمله شود، بار اطلاعی جمله را دست‌خوش تغییر می‌کند. در این فرایند، الگوی آهنگی جمله نیز برای تعیین ساخت اطلاعی آن تغییر می‌کند. دراین مقاله، به بررسی و مقایسة ساخت اطلاعی و الگوی آهنگی جملات مقلوب در زبان فارسی می‌پردازیم. نتایج نشان می‌دهد که قلب نحوی در زبان فارسی از لحاظ اطلاعی، کهنه- شنونده و کهنه- بافت بنیاد است. ضمن اینکه بررسی الگوی آهنگی سازه‌های مقلوب نشان می‌دهد که در مورد تمام گروه‌های اسمی غیر‌مشخص، گروه اسمی مقلوب دارای الگوی آهنگی L+H* بوده، بنابراین دارای تأکید تقابلی می‌باشد. در مورد گروه‌های اسمی مشخص، این الگوی آهنگیL+H* در برخی موارد وجود داشته و در برخی موارد دیده نمی‌شود؛ بنابراین بر اساس پیش‌بینی عرضه شده، نوع تأکید در این شرایط وابسته به بافت است</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT> 
Scrambling moves a constituent from its default position and changes the information structure of the sentence. In this process, information patterns of the sentence are changed to determine the information structure. The results of the information structure analysis of scrambled Persian sentences in this paper show that scrambling is hearer-old and discourse-old. Moreover, the survey of intonation pattern in scrambled constituents shows that in non-specific noun phrases, L+H* intonation may exist, while in specific noun phrases, the kind of focus depends on context.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>124</FPAGE>
						<TPAGE>143</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ندا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>موسوی</Family>
						<NameE>Neda</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Musavi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علامه طباطبایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قلب نحوی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ساخت اطلاعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>الگوی آهنگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تکیة تقابلی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اسلامی، محرم (1384). واج‌شناسی: تحلیل نظام آهنگ زبان فارسی، تهران: سمت.##دبیر مقدم، محمد (1383). «زبان فارسی و نظریه‌های زبانی: در جستجوی چارچوبی برای تدوین دستور جامع زبان فارسی». دستور (ضمیمة نامة فرهنگستان). شماره 1، 127-93.##راسخ‌مهند، محمد (1384). «بررسی انواع تأکید در زبان فارسی»، زبان و زبان‌شناسی. ش 1، 17-5.##ـــــــــــــــــــ (1385). «ارتباط قلب نحوی و تأکید در زبان فارسی». دستور (ضمیمة نامة فرهنگستان)، ش 2،34-20.##ـــــــــــــــــــ و ندا موسوی (1386). «پسایندسازی در زبان فارسی». هفتمین همایش زبان‌شناسی. دانشگاه علامه طباطبایی.##Cowles, H.W.(2003). Processing Information Structure: Evidence from Comprehension and Production ,PhD. Dissertation.University ofCalifornia,San Diego.##Fox, Anthony (2000). Prosodic Feature &amp; Prosodic Structure.OxfordUniversity Press.##Hausinger, Klaus von.(1999). Intonational and Informational Structure. PhD Thesis.University ofKonstanz.##Ishihara, S.(2000). “Stress, Focus and Scrambling in Japanes”. in MIT Working Papers in Linguistics,39, pp.142 - 175.##Karimi, S.(2005). A Minimalist Approach to Scrambling, Mouton de Gruyter,Berlin.New York.##Kiss, Katalin, E.(1998). “Identification Focus Versus Information Focus”. Language,74, pp.245 - 27.##Ladd, D. Robert (1996). Intonational Phonology.CambridgeUniversity Press.##Laver, John (1994). Principles of Phonetics.CambridgeUniversity Press.##Prince, Ellen F. (1981). “Toward a Taxonomy of Given – New Information”. in: P. Cole (ed.) Radical Pragmatics, NY: Academic Press. Pp. 223 - 56.##Szendori, Kriszta (2001). Focus and the Syntax-Phonology Interface. PhD. Dissertation.UniversityCollegeLondon.##Vallduvi, Enric (1992). The Informational Component. New York: Garland Press. Vallduvi, E. &amp; E. Engdahl (1996), “The Linguistic Realization of Information Packaging”. Linguistics, 34, pp.459 - 519.##Ward, G. &amp; B. J. Birner (2004). “Information Structure and Non-Canonical Syntax”. In: L.R. Horn and G. Ward (eds.) The Handbook of Pragmatics,Malden, Mass: Blackwell Publishing Ltd. Pp: 153 - 74. ##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل گفتمان، تحلیل متن برای پژوهش‌های اجتماعی، نورمن فرکلاف، انتشارات رات لج، 2003، 270 صفحه</TitleF>
				<TitleE>..................</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>...................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................................</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>.............................</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>144</FPAGE>
						<TPAGE>148</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>گلرخ</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سعیدنیا</Family>
						<NameE>Golrokh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Saeednia</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>...</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>...</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>saeedniag97@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Chouliaraki, L. and Fairclough, N. (1999). Discourse in Late Modernity, Edinburgh:EdinburghUniversity Press.##Fairclough, N. (1990). Discourse and Social Change.Cambridge: Polity Press.##ــــــــــــــــــــ (1995a). Critical Discourse Analysis. London: Longman.##ــــــــــــــــــــ (1995b). Media Discourse.London: Edward Arnold.##ــــــــــــــــــــ (2000). New Labour, New Language?.London: Routledge.##ــــــــــــــــــــ (2001). Language and Power.2nd edition.London: Longman.##ــــــــــــــــــــ (2001). “Critical Discourse Analysis as Method in Social Scientific Reasearch”.in R. Wodak and M. Meyer (eds) Methods of Critical Discourse Analysis. London: Sage.##Foucault, M. (1972). The Archaeology of Knowledge.New York: Pantheon.##Halliday, M. (1994). An Introduction to Functional Grammer. 2nd edition.London: Edward Arnold.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>راهنمای فرهنگ‌نگاری عملی آکسفورد، سو اتکینز و مایکل راندل، انتشارات دانشگاه آکسفورد، 2008، 540 صفحه</TitleF>
				<TitleE>.............</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>........................................................................................................................................................................................................................................................................................................................</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>...............</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>150</FPAGE>
						<TPAGE>168</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ساغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شریفی</Family>
						<NameE>Saghar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sharifi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>...</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>...</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>saghar.sharifi@kiau.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Answers.com/topic/lexicography.##Hartmann, R.R.K. (1983). Lexicography: Principles and Practice (Applied Language Studies##Series).London: Academic Press.##ـــــــــــــــــــــــــــــــــــ (ed.) (2003). Lexicography: Critical Concepts. 3 vol.London &amp;New York: Routledge/Taylor &amp; Francis.##Kipfer, B. A. (1984). Workbook of Lexicography. (Exeter Linguistic Studies 8,Exeter:University ofExeter.##Landau, S. (1984/2001). Dictionaries: The Art and Craft of Lexicography.New YorkNY: Scribner&#039;s Sons.##Sterkenburg, P. (ed.) (2003). A Practical Guide to Lexicography, Amsterdam/Philadelphia: John Benjamins Publishing Company. Wikipaedia.org/wiki/Lexicography.##Zgusta, L. (1971). Manual of Lexicography.The Hague: Mouton.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				