<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زبان شناسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان و زبان‌شناسی</JournalTitle>
				<Issn></Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>9</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Gender and request expressions in Persian</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر جنسیت بر شیوة بیان تقاضا در زبان فارسی</VernacularTitle>
			<FirstPage>125</FirstPage>
			<LastPage>136</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1573</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>هما</FirstName>
					<LastName>یعقوبی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد زبان‌شناسی همگانی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2009</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The present study was carried out to see if the conversational patterns concerning “requests” differ among male and female university students. For this purpose, 35 male and 52 female students in the Azad University of Sari were asked to respond to a questionnaire constructed for the study. The results showed significant difference between the request expressions used by male and female students. According to the results, female students were more polite and conservative in formulating request expressions and using them in different situations.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از این تحقیق، بررسی تأثیر جنسیت بر شیوة بیان تقاضا در زبان فارسی است. سئوال اصلی در این پژوهش آن ­است که: &quot;در نحوة بیان تقاضا در زبان گفتاری زنان و مردان فارسی زبان چه تفاوت‌هایی وجود دارد؟&quot; جامعة آماری پژوهش شامل 87 نفر از دانشجویانِ (52 زن و35 مرد) دانشگاه مازندران در سال تحصیلی 86 - 85 بوده است که به طور تصادفی به­عنوان نمونه، انتخاب شدند. تحلیل داده‌ها نشان داد که اختلافات آشکاری بین الگوهای تقاضا بین زنان و مردانِ فارسی زبان وجود دارد به­طوری که زنان محافظه‌کارانه‌تر از مردان درخواست‌هایشان را مطرح می­کنند و الگوهای مؤدبانه‌تر بیشتری را به­کار می­گیرند. تفاوت‌های اجتماعی موجود در جامعه بین زنان و مردان نیز بیان‌کنندة این موضوع است، زیرا از زنان انتظار می‌رود در برخوردهایشان با دیگران، چه جنس مخالف و چه موافق، متین­تر و به­عبارتِ دیگر مؤدب­تر باشند. به این نکته نیز اشاره می­شود که زنان و مردان، هر دو با جنس مخالف مؤدب‌تر هستند تا با جنس موافق.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گفتارهای امری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بیان تقاضا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جنسیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جامعه شناسی زبان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://lsi-linguistics.ihcs.ac.ir/article_1573_0a1c095f64227197df87ca35fafcd08d.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
