<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زبان شناسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان و زبان‌شناسی</JournalTitle>
				<Issn></Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2006</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Towards a Reconceptualization of Applied Linguistics</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مفهومی نو از زبان‌شناسی کاربردی</VernacularTitle>
			<FirstPage>119</FirstPage>
			<LastPage>127</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1621</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>پرویز</FirstName>
					<LastName>علوی‌نیا</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The field of applied linguistics has witnessed several ups and downs during its long history of existence. What is preferably referred to here as the evolutionary movement of applied linguistics, commenced in the 1940s and with the &lt;em&gt;positivist&lt;/em&gt; view of applied linguistics. In the 1960s, however, the field was inclined towards &lt;em&gt;extensive positivism&lt;/em&gt; and the phase of &lt;em&gt;extended paradigm model&lt;/em&gt; arose out of these attempts. The third phase of applied linguistics studies and endeavors belongs to 1970s and is mostly referred to as the &lt;em&gt;mediatory approach&lt;/em&gt; or &lt;em&gt;multi-disciplinary model&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Second language acquisition research&lt;/em&gt; constitutes the next stage of applied linguistics attempts. This phase was dominant during the 1980s. The fifth step of applied linguistics studies is that of &lt;em&gt;constructivism&lt;/em&gt; coming to the scene in 1990s. Finally, the last era of applied linguistics studies emerged out of the recent &lt;em&gt;post-structuralist&lt;/em&gt; attempts and it is still the dominant aspect through which several critical studies have been configured. A point to be borne in mind is that applied linguistics is a problem-based and real-life oriented discipline. Last but not the least, the concept of critical studies, especially critical applied linguistics is a matter requiring to be probed with more depth and contemplation.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">دانش زبان‌شناسی کاربردی در طول تاریخِ طولانی حیاتش زیر و بم‌های زیادی متحمل شده  است. ‌آنچه در اینجا ترجیحاً از آن به‌ نام حرکت تکاملی زبان‌شناسی کاربردی یاد می‌گردد، در سال 1940 و با دیدگاه مثبت گرایانه&lt;em&gt; &lt;/em&gt;(پوزی تیویست)&lt;em&gt; &lt;/em&gt;از زبان‌شناسی کاربردی آغاز شد؛ اما در سال 1960، دانش زبان‌شناسی کاربردی به سمت مثبت گرایی فراگیر گرایش یافت و دورة موسوم به الگوی قالبی توسعه یافته از میان این تلاشها سر برآورد. سومین دورة مطالعات و تلاشهای زبان‌شناسی کاربردی به دهة 70 تعلق دارد و اغلب به‌ نام رویکرد واسطه‌ای یا الگوی چند زمینه‌ای شناخته می‌شود. تحقیق فراگیری زبان دوم مرحلة بعدی تلاشها در زمینه زبان‌شناسی کاربردی را تشکیل می‌دهد. این مرحله در طول دهة 80 رواج داشت. پنجمین مرحلة مطالعات زبان‌شناسی کاربردی با عنوان ساختارگرایی در دهة 90 پدیدار گشت. بالأخره دورة پایانی مطالعات زبان‌شناسی کاربردی از فعالیتهای پساساختاریِ اخیر نشأت گرفته و هنوز هم به‌عنوان جنبه‌ای غالب که از طریق آن مطالعات انتقادی متعددی شکل یافته‌اند، مطرح است. نکته‌ای که نباید از ذهن دور داشت این است که زبان‌شناسی کاربردی یک زمینة علمی مسئله محور و مبتنی بر جهان واقع است. آخرین نکته اینکه مفهوم مطالعات انتقادی به‌ویژه زبان‌شناسی کاربردی انتقادی، مسئله‌ای است که مستلزم بررسی عمیق‌تر و تفکر بیشتر است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زبان‌شناسی کاربردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زبان‌شناسی کاربردی انتقادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پوزیتیویست</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مثبت‌گرایی ِفراگیر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد واسطه‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحقیق فراگیری زبان دوم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ساختارگرایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پساساختارگرایی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://lsi-linguistics.ihcs.ac.ir/article_1621_547ab04f45686ca6ac6f3a09cfbdf28f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
