<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>انجمن زبان شناسی ایران</PublisherName>
				<JournalTitle>زبان و زبان‌شناسی</JournalTitle>
				<Issn></Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>12</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2010</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Ellipsis of Verbal Group in Live Radio Football Reports</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی فرایند حذف گروه فعلی در گزارش‌های زندۀ فوتبال رادیویی</VernacularTitle>
			<FirstPage>115</FirstPage>
			<LastPage>128</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1392</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>تهمینه</FirstName>
					<LastName>شیخی</LastName>
<Affiliation>دکترای زبان شناسی همگانی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The main focus of this paper is the study of ellipsis of verbal group in live radio football reports. Different types of ellipsis are classified according to Halliday and Hassan, Quirk, and also from the perspective of cognitive semantics. The data of the study were gathered from two live radio football reports. The findings demonstrated that Halliday’s lexical ellipsis can be sub-classified in Persian into intransitive verb ellipsis, passive verb ellipsis, and transitive verb ellipsis.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در مقالۀ حاضر نگارنده به بررسی مقولۀ حذف گروه فعلی در بافت گزارش‌های زندۀ فوتبال رادیویی پرداخته است. به‌این‌منظور، در ابتدا نگرش دستورنویسانِ ایرانی و غربی را به مقولۀ حذف معرفی کرده، و سپس انواع حذف را از دیدگاه زبان‌شناسانی چون هلیدی و حسن و همچنین کوئرک و دیگران طبقه‌بندی کرده است. مقولۀ حذف از دیدگاه معنا‌شناسیِ شناختی نیز مورد بررسی قرار گرفته­است. داده‌های مقاله حاضر از دو گزارش زنده فوتبال رادیویی گردآوری شده است. بررسی داده‌ها نشان دهنده آن است که ما می‌توانیم برای حذف واژگانی پیشنهادی هلیدی، در زبان فارسی، زیرمجموعه‌هایی، مانند حذف فعل لازم، حذف فعل مجهول، حذف فعل متعدی و .... قائل شویم</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حذف</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گروه فعلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انسجام. معنی شناسی شناختی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://lsi-linguistics.ihcs.ac.ir/article_1392_bab5503f991c69138f30ce1ee38dcb00.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
