<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The role of social capital in agricultural production cooperatives in Khuzestan province on financial performance</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی نقش سرمایۀ اجتماعی در عملکرد مالی تعاونی‌های تولیدی- زراعی استان خوزستان</VernacularTitle>
			<FirstPage>155</FirstPage>
			<LastPage>176</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">54974</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.54974</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمدرضا</FirstName>
					<LastName>عمانی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکدۀ کشاورزی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد شوشتر، شوشتر، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>چیذری</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکدۀ کشاورزی، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>علیزاده</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد دانشکدۀ کشاورزی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد شوشتر، شوشتر، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The present study examined the role of social capital on financial performance of farming cooperatives in Khouzestan province. The method of research was descriptive- correlative. The population consisted of 3273 members of farming cooperatives. Based on Cochran formula, 213 persons were selected. The survey was conducted using a questionnaire. Content validity of the questionnaire was determined using a panel of experts. After applying the necessary corrections and conducting the pilot test, Cronbach&#039;s coefficient alpha was determined (alpha=79%). Data analysis was performed by using the SPSS&lt;sub&gt;19&lt;/sub&gt;. The results showed that there was a significant relationship between experience, members&#039; number, social trust and social cohesion and financial performance at the 99% level. Also the results showed that there was a significant relationshop bertween social awareness, social participation, and social capital and financial performance at the 95% level. Results of regression analysis also showed that social trust, social cohesion, social participation, and social awareness explain 74.8% of the variance of dependent variable.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"> تحقیق حاضر به ارزیابی نقش سرمایۀ‌ اجتماعی بر عملکرد مالی شرکت‌های تعاونی تولیدی- زراعی استان خوزستان می‌پردازد. این تحقیق از نوع کاربردی است و به روش توصیفی- هم‌بستگی انجام شده است. جامعۀ‌ آماری شامل 3273 نفر از اعضای تعاونی تولیدی- زراعی استان خوزستان بود و تعداد نمونه، بر اساس فرمول کوکران، 213 نفر برآورد شد. شیوۀ‌ اجرای تحقیق میدانی بود و با استفاده از پرسش‌نامه صورت گرفت. روایی محتوایی پرسش‌نامه نیز با کسب نظر متخصصان و استادان دانشگاه انجام شد. پس از اعمال اصلاحات لازم و آزمون مقدماتی، ضریب کرونباخ آلفا 79/0درصد به دست آمد. برای تحلیل داده‌ها از نرم‌افزار &lt;sub&gt;19&lt;/sub&gt;SPSS استفاده شد. بررسی رابطۀ هم‌بستگی بین متغیرهای وابسته و مستقل نشان داد بین سابقۀ عضویت، تعداد اعضا، درآمد، اعتماد اجتماعی، انسجام اجتماعی و عملکرد مالی تعاونی‌ها در سطح 99درصد و بین آگاهی اجتماعی، مشارکت اجتماعی، کل سرمایۀ اجتماعی ‌و عملکرد مالی شرکت‌های تعاونی تولیدی- زراعی استان خوزستان در سطح 95درصد، رابطۀ معنی‌داری وجود دارد.همچنین نتایج تحلیل رگرسیون نشان داد چهار متغیر مستقل اعتماد اجتماعی، انسجام اجتماعی، مشارکت اجتماعی و آگاهی اجتماعی، به‌طور تعاملی، 8/74درصد تغییرات متغیر وابستۀ تحقیق را تبیین می‌کنند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعاونی‌های تولیدی- زراعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد مالی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The impacet of good governance on social capital</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر حکمرانی خوب بر سرمایۀ اجتماعی</VernacularTitle>
			<FirstPage>177</FirstPage>
			<LastPage>198</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">54975</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.54975</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>غلامعلی</FirstName>
					<LastName>طبرسا</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکدۀ مدیریت و حسابداری دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرخ</FirstName>
					<LastName>قوچانی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکدۀ مدیریت و حسابداری دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهران</FirstName>
					<LastName>بادین دهش</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت سیستم ها دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The theory of good governance started in 1989 by World Bank. Good governance is defined as the process and structures that guide political and socio-economic relationships. The social capital at a society includes institutions, relationships, attitudes and values that govern interactions among people contributing to economic and social development. In this research, the impact of good governance on social capital has been examined. Therefore, five different dimensions were considered for evaluating good governance including: rule of law, voice, accountability, transparency and trust. Questionnaire was the main instrument for collecting data in this study. The questionnaire has been validated by experts in this field and its reliability was calculated with cronbach alpha. We have distributed 384 questionnaires among students of social science at Shahid Beheshti University. In order to analyze the gathered data, SPSS software was used. To test the hypothesis, we used one-sample T- test. The results show that good governance has a positive effect on social capital. Among different dimensions of good governance, rule of law has the highest influence on social capital.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نظریۀ حکمرانی خوب را اولین بار بانک جهانی در سال ١٩٨٩ مطرح کرد. حکمرانی خوب عبارت است از فرایندها و ساختارهایی که روابط سیاسی، اجتماعی و اقتصادی را هدایت می‌کند. سرمایۀ اجتماعی در جامعه شامل نهادها، رابطه‌ها، نگرش‌ها و ارزش‌هایی است که بین مردم حاکم است و به توسعۀ اقتصادی و اجتماعی کمک می‌کند. در پژوهش حاضر، تأثیر حکمرانی خوب بر سرمایۀ اجتماعی بررسی شده است. بدین منظور، پنج بعد حاکمیت قانون، حق اظهارنظر، پاسخ‌گویی، شفافیت و اعتماد برای حکمرانی خوب در نظر گرفته شده است. ابزار پژوهش، پرسش‌نامۀ ساختۀ پژوهشگر است که روایی آن را نخبگان تأیید کرده‌اند. پایایی پژوهش نیز به روش آلفای کرونباخ محاسبه شده است. جامعۀ آماری پژوهش، دانشجویان علوم انسانی دانشگاه شهید بهشتی بودند. از میان پرسش‌نامه‌های توزیع‌شده، ٣٨٤ پرسش‌نامه جمع شد. به‌منظور تجزیه‌وتحلیل داده‌ها، از نرم‌افزار  SPSSو برای آزمون فرضیات پژوهش، از آزمون تی استیودنت استفاده شد. نتایج حاکی از تأثیرگذاری حکمرانی خوب بر سرمایۀ اجتماعی است. از میان ابعاد گوناگون حکمرانی خوب نیز حاکمیت قانون، بیشترین تأثیر را بر سرمایۀ اجتماعی داشت.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پاسخ‌گویی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حق اظهار‌نظر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حکمرانی خوب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شفافیت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Analysis of the relationship between social capital index using fuzzy DEMATEL technique</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل روابط متقابل میان شاخص‌های سرمایۀ اجتماعی با استفاده از تکنیک فازی دیمتل</VernacularTitle>
			<FirstPage>199</FirstPage>
			<LastPage>220</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">54976</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.54976</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>سلطانی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکدۀ مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی، دانشگاه تهران، قم</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>الهام</FirstName>
					<LastName>ابراهیمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>فتحی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-7973-9814</Identifier>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Social capital is a concept which has attracted the attention of scientists in various fields including management in recent years. The literature on social capital concept has several dimensions and indicators and their relation with many other variables has been studied. The important point is that although the dimensions and indicators can be analyzed separately, they are not isolated and they have interrelated. In this regard, this paper seeks to identify causal relationships between the dimensions and indicators of social capital concept. Using views of 14 experts in this field at University of Tehran and applying the fuzzy DEMATEL technique, the cause and effect impact of each of the indicators of social capital in the network of interactions among them was determined. The results showed that cognitive and structural indicators of social capital are in the cause group and relational indicators are in the effect group.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سرمایۀ اجتماعی از مفاهیمی است که در سال‌های اخیر، توجه صاحب‌نظران علوم مختلف ازجمله مدیریت را به خود معطوف داشته است. در منابع این تحقیق، به ابعاد و شاخص‌های متعددی برای مفهوم سرمایه‌های اجتماعی اشاره و ارتباط آنها با بسیاری متغیرهای دیگر بررسی شده است. نکتۀ درخور تأمل این است که اگرچه این ابعاد و شاخص‌ها را می‌توان جداگانه تحلیل کرد؛ اما در واقع مجزا نیستند و با یکدیگر رابطه دارند. در این راستا، مقالۀ حاضر در صدد است تا روابط علّی و معلولی میان ابعاد و شاخص‌های مفهوم سرمایۀ اجتماعی را شناسایی کند. با استفاده از نظر چهارده نفر ازخبرگان این حوزه در دانشگاه تهران و بهره‌گیری از تکنیک تصمیم‌گیری چندشاخصۀ دیمتل در فضای فازی، میزان تأثیرگذاری و تأثیرپذیری هریک از شاخص‌های سرمایۀ اجتماعی در شبکۀ ارتباطات متقابل میان آنها تعیین شد. نتایج تحقیق نشان داد که شاخص‌های مربوط به ابعاد شناختی و ساختاری سرمایۀ اجتماعی در گروه شاخص‌های علت و شاخص‌های مربوط به بعد رابطه‌ای سرمایۀ اجتماعی، در گروه شاخص‌های معلول قرار می‌گیرند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تکنیک‌های تصمیم‌گیری چندشاخصه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکه روابط متقابل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فازی دیمتل</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The perception of servant leadership situation and its relationship with social capital (Case study: Staff of Keshvarzi bank of Hamedan Province)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ادراک از وضعیت رهبری خدمتگزار و رابطه آن با سرمایه اجتماعی (مورد مطالعه: بانک کشاورزی استان همدان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>221</FirstPage>
			<LastPage>244</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">54977</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.54977</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سیروس</FirstName>
					<LastName>قنبری</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پرویز</FirstName>
					<LastName>نویدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد، دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The current study aimed to investigate the perception of servant leadership situation and its relationship with social capial. The method is descriptive and the research project is of correlational type. The statistical population consists of all employees of the Keshavarzi Bank among which 196 were selected by stratified random sampling method. Data were gathered through two standard questionnaires namely the servant leader, and social capital. The data were then analyzed by SPSS and LISREL. The results showed that the perception of servant leadership and its components is relatively desirable. Moreover, a positive and significant relationship was shown to exist between servants leadership and social capital.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر با هدف بررسی ادراک از وضعیت رهبری خدمتگزار و رابطۀ آن با سرمایۀ اجتماعی انجام شده است. روش تحقیق، توصیفی و طرح پژوهش هم‌بستگی است. جامعۀ آماری شامل تمامی کارکنان بانک کشاورزی بود که با استفاده از روش نمونه‌گیری تصادفی طبقه‌ای انتخاب شد. نیز متناسب با حجم هر طبقه، 196 نفر به‌عنوان نمونۀ آماری برای مطالعه انتخاب شدند. برای گردآوری داده‌های پژوهش، از دو پرسش‌نامۀ استاندارد رهبری خدمتگزار و سرمایۀ اجتماعی استفاده شد. داده‌های تحقیق پس از جمع‌آوری با استفاده نرم‌افزار آماری SPSS و LISREL تحلیل شدند. نتایج تحلیل نشان داد که ادراک از رهبری خدمتگزار و مؤلفه‌های آن، در وضعیت نسبتاً مطلوبی قرار دارد. بین رهبری خدمتگزار با سرمایۀ اجتماعی، رابطۀ مثبت و معنی‌داری وجود دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استان همدان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بانک کشاورزی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری خدمتگزار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ اجتماعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the effect of social capital on organizational citizenship behavior by mediator of job effort</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر سرمایۀ اجتماعی بر رفتار شهروندی با میانجی‌گری اهتمام شغلی</VernacularTitle>
			<FirstPage>245</FirstPage>
			<LastPage>266</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">54978</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.54978</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>توکلی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه صنعتی مالک اشتر، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>یونس</FirstName>
					<LastName>نظری</LastName>
<Affiliation>مدرس، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد خرم‌آباد، لرستان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>کاملی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی‌کارشناسی ارشد مدیریت، پردیس فارابی دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Today, banks should take organizational citizenship behavior into consideration and provide proper sub-structure for competition in terms of banking, attracting and keeping costumers, as well as  profitability. One of those necessary substructures for organizational citizenship behavior is the social capital. For this purpose, this article addressed an assessment of the intermediation of job effort role in effectiveness of social capital on the organizational citizenship behavior, in addition to studying the effectiveness of social capital on the organizational citizenship behavior. The statistical population of this study consists of the Pasargad Bank staff of Tehran. This study has been performed on a sample of 130 individuals of Pasargad Bank staff of Tehran using simple random sampling method. The survey method is descriptive and of correlational kind; a questionnaire has been used for gathering data. Data analysis has been done using equation modeling method in LISREL 8.8. The research findings demonstrate that the social capital and job effort have positive and significant impact on the citizenship behavior, but the social capital couldn’t influence the job effort.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه بانک‌ها برای رقابت در عرصۀ بانکداری در جذب و حفظ مشتریان و افزایش سودآوری، باید به رفتار شهروندی سازمانی توجه کرده و زیرساخت‌های مناسب را فراهم کنند. یکی از زیرساخت‌های لازم برای رفتار شهروندی سازمانی، سرمایۀ اجتماعی است. بدین منظور، این پژوهش، ضمن بررسی تأثیرگذاری سرمایۀ اجتماعی بر رفتار شهروندی سازمانی، به ارزیابی نقش میانجی اهتمام شغلی در تأثیرگذاری سرمایۀ اجتماعی بر رفتار شهروندی سازمانی پرداخته است. جامعۀ آماری این پژوهش، تمامی کارکنان ستادی بانک پاسارگاد شهر تهران است. این مطالعه در نمونه‌ای 130نفری از کارکنان ستادی بانک پاسارگاد شهر تهران با روش نمونه‌گیری تصادفی ساده صورت پذیرفته است. روش پژوهش، توصیفی از نوع هم‌بستگی است و برای جمع‌آوری داده‌ها از پرسش‌نامۀ محقق ساخته استفاده شده است. تجزیه‌وتحلیل داده‌ها به کمک روش مدل‌سازی معادلات در نرم‌افزار LISREL8.8 انجام گرفته است. یافته‌های پژوهش نشان می‌دهد سرمایۀ اجتماعی و اهتمام شغلی تأثیر مثبت و معنی‌داری بر رفتار شهروندی دارد؛ اما سرمایۀ اجتماعی نتوانسته است بر اهتمام شغلی تأثیر بگذارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اهتمام شغلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار شهروندی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ اجتماعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The relationship between social capital and human capital with organizational performance  (Case study: Kerman stores)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رابطۀ سرمایۀ اجتماعی و سرمایۀ انسانی با عملکرد سازمانی (مورد مطالعه: فروشگاه‌های شهر کرمان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>267</FirstPage>
			<LastPage>290</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">54979</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.54979</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سجاد</FirstName>
					<LastName>شمسی گوشکی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکدۀ مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>روح الله</FirstName>
					<LastName>نعمتی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد، دانشکدۀ اقتصاد و علوم اجتماعی، دانشگاه شهید چمران اهواز، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>If human and social capital are used together, they can create distinctive competitive advantage for organization and improve its performance. The purpose of this study was to clarify the relationship between social capital and human capital with organizational performance. The research population consists of all Kerman stores employees. Data was collected by questionnaires from 152 employees of these stores and analyzed with SPSS and SmartPLS software. The results showed that there is a significant and positive relationship between social capital and human capital. Results also showed that there is a significant and positive relationship between social capital and organizational performance. Among the factors in social capital interpersonal solidarity, personal relations with business associations and informal relations with store managers have the highest effect and the other factors have the least effect on human capital and organizational performance. In addition, the results showed that there is a significant and positive relationship between human capital and organizational performance. Among the factors in human capital professional proficiency in company management, diversified experience and technical/ technological work experience have the highest effect and the other factors have the least effect on organizational performance. The results showed that the research model provides a good fit.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">اگر سرمایه‌های انسانی و اجتماعی در کنار هم به کار گرفته شود، برای سازمان مزیت رقابتی برتر ایجاد می‌کند و عملکرد آن را بهبود می‌بخشد. هدف این تحقیق، تبیین رابطۀ سرمایۀ اجتماعی و سرمایۀ انسانی با عملکرد سازمانی است. جامعۀ آماری تحقیق، تمامی کارکنان فروشگاه‌های شهر کرمان است. داده‌های مورد نیاز با استفاده از ابزار پرسش‌نامه، از 152 نفر از کارکنان این فروشگاه‌ها جمع‌آوری و با استفاده از نرم‌افزارهای SPSS و SmartPLS تجزیه‌وتحلیل شد. نتایج نشان می‌دهد بین سرمایۀ اجتماعی و سرمایۀ انسانی رابطۀ معنی‌دار و مثبتی وجود دارد. سرمایۀ اجتماعی نیز تأثیر معنی‌دار و مثبتی بر عملکرد سازمانی دارد. از میان عوامل موجود در سرمایۀ اجتماعی، هم‌بستگی میان افراد، روابط اشخاص با مؤسسه‌های کسب‌وکار و روابط غیررسمی با مدیران فروشگاه، بیشترین تأثیر و سایر عوامل تأثیر کمتری بر سرمایۀ انسانی و عملکرد سازمانی دارند. به‌علاوه، سرمایۀ انسانی تأثیر معنی‌دار و مثبتی بر عملکرد سازمانی دارد. از میان عوامل موجود در سرمایۀ انسانی نیز تخصص حرفه‌ای در مدیریت سازمان، تجارب متنوع، تجربۀ کار فنی یا کار با فناوری و جست‌وجو و اکتشاف فرصت‌ها بیشترین تأثیر و سایر عوامل تأثیر کمتری بر عملکرد سازمانی دارند. نتایج آزمون مدل تحقیق نیز نشان می‌دهد این مدل از برازش خوبی برخوردار است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ انسانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Moderation role of intellectual capital on the relationship between agility and organizational performance (Case study: General office of educational department in the cities of Tehran province)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی نقش تعدیلگری سرمایۀ فکری بر رابطۀ چابکی و عملکرد سازمان (مورد مطالعه: ادارۀ کل آموزش و پرورش شهرستان‌های استان تهران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>291</FirstPage>
			<LastPage>316</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">55202</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.55202</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عبدالصمد</FirstName>
					<LastName>عزیزپور لیندی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد، دانشکدۀ مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>طهماسبی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدۀ مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>پیران نژاد</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This paper studies the effect of intellectual capital on the relationship between agility and organizational performance in the general office of Educational Department in the cities of Tehran province. Research method is descriptive-survey and the sampling method is of available type. The statistical population consists of 260 people. 155 samples were selected; then, they were analyzed by the standard questionnaire of research hypotheses. Data analysis has been done using structural equation modeling and Smart-pls (partial least squares) software. The results showed a significant and positive effect of intellectual capital on the relationship of organization agility and organization performance (23.7%), as well as its independent effect on organizational agility and performance (respectively 72.3 and 33.7%). Besides, the results confirmed the significant and positive effect of agility on organizational performance (42.6%). Finally, some suggestions have been presented to improve intellectual capital and agility components.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مقالۀ حاضر به بررسی اثر سرمایۀ فکری بر رابطۀ چابکی و عملکرد سازمان در ادارۀ کل آموزش‌وپرورش شهرستان‌های استان تهران پرداخته است. روش انجام تحقیق توصیفی- پیمایشی و روش نمونه‌گیری به روش در دسترس است. جامعۀ آماری شامل 260 نفر است که تعداد 155 نمونه انتخاب و توسط پرسش‌نامۀ استاندارد فرضیات تحقیق بررسی شده است. ارزیابی و تجزیه‌وتحلیل داده‌ها با مدل‌سازی معادلات ساختاری و نرم‌افزار Smart-pls (حداقل مربعات جزئی) انجام گرفته است. نتایج حاکی از اثرگذاری مثبت و معنی‌دار سرمایۀ فکری بر رابطۀ چابکی و عملکرد سازمان (به میزان 7/23 درصد) و به‌طور مستقل بر چابکی سازمان و بر عملکرد سازمانی (به‌ترتیب به میزان 3/72 و 7/33 درصد) دارد. همچنین نتایج اثر مثبت و معنی‌دار چابکی بر عملکرد سازمانی (به میزان 6/42 درصد) را نیز تأیید کرده است. در پایان، برای بهبود سرمایۀ فکری و چابکی در سازمان مورد تحقیق، پیشنهادهایی مطرح شده است. &lt;br /&gt;&lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt; &lt;br /&gt; &lt;br /&gt; </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چابکی سازمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ فکری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد سازمان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
