<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Comparative Analysis of Formal and Informal Researcher&#039;s Network (Case: Tourism Research Institute)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل مقایسه‌ای شبکۀ روابط رسمی و غیررسمی پژوهشگران (مورد مطالعه: پژوهشکدۀ گردشگری جهاد دانشگاهی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>429</FirstPage>
			<LastPage>450</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">64781</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2018.240512.1444</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی اکبر</FirstName>
					<LastName>مجدی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه علوم اجتماعی، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمید</FirstName>
					<LastName>مسعودی</LastName>
<Affiliation>پژوهشگر جهاد دانشگاهی و دانشجوی دکتری جامعه‌شناسی، گروه علوم اجتماعی، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-0497-434X</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهسا</FirstName>
					<LastName>صادقی‌‌نژاد</LastName>
<Affiliation>دانش آموختۀ کارشناسی‌ارشد جامعه‌شناسی، گروه علوم اجتماعی، دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The aim of this study is a comparative analysis of formal and informal researcher&#039;s network in Tourism Research Institute. A questionnaire was designed and sample size in this study has been 19 researchers. The formal part dimensions are production and publication of scientific papers, workshops, research project and informal dimensions are travel and solving the problems. Research method is Network analysis and data has been analyze using UCINET 6. The results showed the density of formal relationships network is 20%, and the density of informal relationships network is 55%. Two networks have significant differences in the popularity of social, social cohesion, social relations, social distance and social influence.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف پژوهش حاضر تحلیل مقایسه‌ای شبکة روابط رسمی و غیررسمی پژوهشگران پژوهشکدة گردشگری جهاد دانشگاهی است. نوع مطالعه توصیفی و روش پژوهش نیز تحلیل شبکه بوده است که در آن دو شاخص مهم روابط رسمی و روابط غیررسمی با به‌کارگیری پرسشنامة محقق‌ساخته طراحی و در اختیار 19 نفر اعضای پژوهشکده قرار گرفت. در قسمت رسمی به ابعادی مانند تولید و نشر مقالات علمی،‌ برگزاری کارگاه،‌ اجرای طرح پژوهشی و در بخش روابط غیررسمی نیز به ابعادی مانند احوال‌پرسی،‌ مسافرت،‌ حل مشکلات اشاره شده است. روش تجزیه‌وتحلیل یافته‌ها نیز تحلیل شبکه بوده که با  نرم‌افزار UCINET بررسی شد. یافته‌ها نشان داد، نخست، چگالی شبکة روابط رسمی در پژوهشکده ۲۰ درصد و چگالی آن در روابط غیررسمی ۵۵ درصد است. از طرف دیگر، نتایج آزمون تی نشان داد دو شبکه از نظر محبوبیت اجتماعی، انسجام اجتماعی،‌ روابط اجتماعی،‌ فاصلة اجتماعی و نفوذ اجتماعی اختلاف چشم‌گیری با یکدیگر دارند؛ بنابراین، شبکة روابط غیررسمی بسیار متراکم‌تر یا قوی‌تر از شبکة روابط رسمی در پژوهشکدة گردشگری است. در برقراری روابط رسمی پژوهشگران این پژوهشکده کمتر از برقراری روابط غیررسمی موفق بوده‌اند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارتباط سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روابط رسمی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روابط غیررسمی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکة اجتماعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_64781_b3dcae1cd3623e095e77d6d33f8064b5.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
