<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Self-disclosure in Social Networks on Social Capital Development
(The Role of Spiritual Capital)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر خودافشایی در شبکه‌های اجتماعی بر توسعه سرمایه اجتماعی (بررسی نقش سرمایه معنوی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>225</FirstPage>
			<LastPage>245</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">53463</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2014.53463</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بهزاد</FirstName>
					<LastName>محمدیان</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت رفتاری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>شعله</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سمیه</FirstName>
					<LastName>بابائیان مهابادی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This research by a quantitative approach tries to study the effect of self-disclosure in social networks on the development of social capital. In this regard, the main emphasis is on the role of spiritual capital. Study population is students of Tehran University and eventually 380 participated in this study. A questionnaire with five point Likert scales that designed from credible sources were used to gathering data and its validity was confirmed by experts. Questionnaire was shared in social networks, and by a self-report method was completed. To computing reliability using Cronbach&#039;s alpha was used. The research model tested by using structural equation modeling with partial least squares approach. Results also a good fit for the model, but one hypothesis is that the hypotheses of the study were approved and the role of spiritual capital in the development of social capital has been grasped.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;sub&gt; &lt;/sub&gt;این پژوهش با رویکردی کمّی با هدف بررسی تأثیر خودافشایی در شبکه‌های اجتماعی بر توسعه سرمایه اجتماعی انجام گرفت. در همین راستا، تأکید اصلی پژوهش بر بررسی نقش سرمایه معنوی است. جهت تحلیل داده‌‌‌ها از نرم‌افزارهای SPSS19 و SmartPLS2 به‌کار گرفته شده است. جامعه مورد مطالعه، دانشجویان دانشگاه تهران بودند که در نهایت، 380 نفر در این پژوهش مشارکت کردند. پرسشنامه‌ای محقق‌ساخته با طیف پنج‌گانه لیکرت طراحی شد و روایی آن با نظر استادان تأیید شد و در شبکه‌های اجتماعی به‌ اشتراک گذاشته شد، و به روش خودگزارشی تکمیل شد. پایایی پرسشنامه با محاسبه آلفای کرونباخ برای بخش سرمایه اجتماعی، سرمایه معنوی، خودافشایی پایایی مناسب ابزار را نشان داد. مدل پژوهش با به‌کارگیری مدل‌سازی معادلات ساختاری و با رویکرد حداقل مربعات جزئی آزمون شد. ضمن برازش خوب برای مدل، نشان داده شد به‌جز یک فرضیه بقیه فرضیه‌های پژوهش تأیید شدند و نتایج نشان داد سرمایه معنوی در توسعه سرمایه اجتماعی مؤثر است. پیشنهاد می‌شود با آموزش به‌کارگیری صحیح از شبکه‌های اجتماعی در چارچوب نظام معنوی، سرمایه اجتماعی را تقویت کرد. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتماد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خودافشایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه معنوی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_53463_5367f96ec8a47cab3b8ac83fff0ab16e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
