<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigation of Effect Organizational Justice on the Psychological Capital by Social Capital (Survey of Department of Youth and Sport of Esfahan Province)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر عدالت سازمانی بر سرمایۀ روان‌شناختی از طریق سرمایۀ اجتماعی (پیمایشی در ادارۀ‌ کل ورزش و جوانان استان اصفهان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>393</FirstPage>
			<LastPage>413</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">56530</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.56530</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>صابری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، مدیریت ورزشی، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>سلطان حسینی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه مدیریت ورزشی دانشکدة تربیت‌بدنی، دانشگاه اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهزاد</FirstName>
					<LastName>ایزدی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت ورزشی، دانشگاه کردستان، سنندج، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهنوش</FirstName>
					<LastName>وزیریان</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌‌ارشد، مدیریت ورزشی، دانشگاه آزاد، واحد مبارکه، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The aim of this study was Investigation of effect organizational justice on the psychological capital by social capital (survey of department of youth and sport of Esfahan province). This research was descriptive correlation. The study population includes all the employees&#039; offices youth and sports of Isfahan province that thire number was equal to 405 people. According to specified target population, by using krejcie and Morgan table, 210 subjects stratified random sample proportional to size sampling were selected. Data of research collected by using standard questionnaires organizational justice of Niehoff and Moorman, social capital and Nahabyt and Ghoshal and psychological capital Luthans were collected. Data on two levels Descriptive statistics (mean, standard deviation and percentage) and inferential statistics (K-S test, Pearson correlation, Path analysis, Sobel test) using SPSS software and LISREL were analyzed. The results showed that there was significant relationship between organizational justice and psychological capital and also organization justice through the social capital on psychological capital affect, and finally the model was suitable for sports organizations. In fact, organizational justice plays a central role in the organization and establishing strong relationships between staff and can be observed greater efficiency.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"> هدف از این پژوهش بررسی تأثیر عدالت سازمانی بر سرمایة روان‌شناختی از طریق سرمایة اجتماعی در کارکنان ادارات ورزش و جوانان استان اصفهان بود. روش پژوهش توصیفی و از نوع همبستگی بود. جامعة آماری پژوهش عبارت است از همة کارکنان ادارات ورزش و جوانان استان اصفهان که تعداد آن‌ها برابر با 405 نفر بود که با توجه به مشخص‌بودن جامعة آماری، با به‌کارگیری جدول کرجسی و مورگان، 210 نفر به عنوان نمونة آماری با روش نمونه‌گیری تصادفی طبقه‌ای متناسب انتخاب شدند. داده‌های پژوهش با به‌کارگیری پرسشنامه‌های استاندارد عدالت سازمانی نیهوف و مورمن، سرمایة اجتماعی ناهابیت و گوشال و سرمایة روان‌شناختی لوتانز گردآوری شد. داده‌ها با دو روش آمار توصیفی (میانگین و انحراف معیار) و آمار استنباطی (آزمون کولموگروف اسمیرنوف، ضریب همبستگی پیرسون، تحلیل مسیر، آزمون سوبل) با نرم‌افزارهای اس. پی. اس. اس و لیزرل تجزیه‌وتحلیل شد. نتایج نشان داد عدالت سازمانی با سرمایة روان‌شناختی رابطة معنادار دارد. همچنین، عدالت از طریق متغیر میانجی سرمایة اجتماعی بر سرمایة روان‌شناختی تأثیر می‌گذارد. در نهایت، آزمون برازندگی مدل نشان‌دهندة مناسب‌بودن آن برای سازمان‌های ورزشی بود. در حقیقت، عدالت سازمانی نقش محوری در سازمان‌ها دارد و با برقراری آن می‌توان روابط قوی بین کارکنان و بازده بالاتری را مشاهده کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة روان‌شناختی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_56530_6eb12cad8a1f0929623c63e9e90b7d0c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
