<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The role of social capital in strengthening of entrepreneurial behavior and organizational citizenship behaviors</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش سرمایة اجتماعی در تقویت رفتارهای شهروندی سازمانی و رفتارهای کارآفرینانه</VernacularTitle>
			<FirstPage>463</FirstPage>
			<LastPage>482</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">61130</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2016.61130</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>داود</FirstName>
					<LastName>حسین پور</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکدة مدیریت و حسابداری ، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>خانباشی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حامد</FirstName>
					<LastName>گنجی زاده مرادلو</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشدمدیریت دولتی، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی اصغر</FirstName>
					<LastName>رشید</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد مدیریت بازرگانی، پردیس فارابی، دانشگاه تهران، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Society can be forefront in moving toward development that is in line of developing and strengthening the entrepreneurship. It seems that one of the underlying factors of entrepreneurial behaviors is considering promotion of psychological and behavioral soft agents, including social capital at the community and organizational level. The main objective of this study was to investigate the role of social capital (as a cultural – behavioral factor) in the reinforcing of entrepreneurial and organizational citizenship behaviors. Method of this study is survey. Statistical Society is all staff of Bahman Group in Tehran and the numbers was selected randomly from and were studied. Collected data were analyzed by smart pls and amos. Research results show a significant and positive impact of social capital on organizational citizenship behavior and entrepreneurial behaviors and As well as organizational citizenship behavior is entrepreneurial behavior.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">جامعه‌ای می‌تواند در توسعه پیشتاز باشد که در راستای تقویت کارآفرینی حرکت کند. از عوامل بسترساز رفتارهای کارآفرینانه، توجه به ارتقای عوامل نرم روان‌شناختی و رفتاری، از جمله سرمایة اجتماعی در سطح جامعه و سازمان‌‎ها است. هدف اصلی این پژوهش بررسی نقش سرمایة اجتماعی (به‌عنوان عاملی فرهنگی-رفتاری) در تقویت رفتارهای شهروندی سازمانی و رفتارهای کارآفرینانه است. پژوهش حاضر از نوع کاربردی و به روش توصیفی- همبستگی است. جامعة آماری پژوهش شامل همة کارکنان ستادی گروه بهمن در تهران بوده است که از میان آن‌ها 150 نفر براساس فرمول نمونه‌گیری از جامعة محدود  به روش تصادفی ساده انتخاب شدند. داده‌ها پس از جمع‌آوری، با نرم‌افزار آماری Amos تجزیه‌وتحلیل شد. نتایج پژوهش نشان‌دهندة تأثیر مثبت و معنادار سرمایة اجتماعی بر رفتارهای شهروندی سازمانی و رفتارهای کارآفرینانه، و نیز تأثیر مثبت و معنادار رفتارهای شهروندی سازمانی بر رفتارهای کارآفرینانه است.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار شهروندی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتارهای کارآفرینانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_61130_33da8f11924b052b640ec6aa21478b3b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
