<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role of Social Capital in Innovative Performance with Emphasis on the Role of Resiliency and Empowerment</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش سرمایة اجتماعی در عملکرد نوآورانة کارکنان، با تأکید بر نقش تاب‌آوری و توانمندسازی</VernacularTitle>
			<FirstPage>189</FirstPage>
			<LastPage>207</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">59962</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2016.59962</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>منوچهر</FirstName>
					<LastName>منطقی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه مدیریت، دانشگاه صنعتی مالک اشتر، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهروز</FirstName>
					<LastName>اسکندرپور</LastName>
<Affiliation>استادیار،گروه مدیریت بازرگانی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اکرم</FirstName>
					<LastName>دستیاری</LastName>
<Affiliation>مربی گروه مدیریت بازرگانی، مرکز پلدختر، دانشگاه آزاد اسلامی، پلدختر، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>یونس</FirstName>
					<LastName>نظری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشگاه صنعتی مالک اشتر، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The modern banks require flexibility, agility and innovative performance to deal with their surroundings environment. Therefore, the effective factors on the innovative performance should be considered. On the other hand, social capital is an important factor affecting the innovative performance. Therefore, this study in addition to investigate the influence of social capital on innovative performance, also assesses the mediating role of resiliency and empowerment variables in the impact of social capital on performance. The target population includes all the staffs of the Tejarat banks in Tehran. The study had a sample of 196 employees of Tejarat Bank in Tehran. Sampling is conducted according to  Krejcie &amp; Morgen&#039;s table. The study is a descriptive and correlational research and a researcher-made questionnaire is used for data collection. Data analysis is performed using equation modeling by LISREL software. Conclusion: The findings show that social capital has a significant positive impact on resilience, empowerment and innovative function and resilience and empowerment variables have also a significant positive impact on the innovative performance. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه بانک‌ها برای رویارویی با محیط پیرامون خود، نیازمند عملکرد نوآورانه می‌باشند. به همین سبب، باید بر عوامل تأثیرگذار بر عملکرد نوآورانه توجهی ویژه داشته باشند. سرمایة اجتماعی از عوامل مهم تأثیرگذار بر عملکرد نوآورانه کارکنان است. بدین منظور، این پژوهش، ضمن بررسی نقش سرمایة اجتماعی در عملکرد نوآورانة کارکنان، نقش تاب‌آوری و توانمندسازی در تأثیرگذاری سرمایة اجتماعی بر عملکرد بررسی کرده است. جامعة آماری این پژوهش کلیة کارکنان ستادی بانک تجارت شهر تهران می‌باشند. برای انجام‌دادن این مطالعه نمونه­ای 196 نفری از کارکنان ستادی بانک تجارت شهر تهران به روش نمونه‌‌گیری تصادفی ساده انتخاب شدند. حجم نمونه براساس جدول کرجسی و مورگان تعیین شد. این تحقیق از نظر هدف کاربردی و از نظر نحوة گردآوری داده‌ها، توصیفی از نوع همبستگی است و برای جمع­آوری داده­ها پرسشنامة محقق‌ساخته به‌کار گرفته شد. تجزیه‌وتحلیل داده­ها به روش مدل­سازی معادلات ساختاری در نرم­افزار لیزرل انجام گرفت. نتایج نشان داد، سرمایة اجتماعی بر تاب‌آوری، توانمندسازی و عملکرد نوآورانه تأثیر مثبت و معناداری می‌گذارد. همچنین، دو متغیر تاب‌آوری و توانمندسازی بر عملکرد نوآورانه تأثیر مستقیم و معنادار می‌گذارد</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تاب‌آوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانمندسازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد نوآورانه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_59962_4d643879cf08ac96998b89e32bb5d92f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
