<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Sustainable Corporate Development Model Designing: Explaining the Role of Corporate Social Responsibility, Corporate Governance, and Creating Shared Value</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی مدل توسعۀ پایدار شرکتی: تبیین نقش مسئولیت اجتماعی شرکتی، حاکمیت شرکتی، و خلق ارزش مشترک</VernacularTitle>
			<FirstPage>305</FirstPage>
			<LastPage>325</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">72254</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2019.279369.1828</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>شراعی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی‌ارشد، دانشکدة مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امیرمحمد</FirstName>
					<LastName>کلابی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدحمید</FirstName>
					<LastName>خدادادحسینی</LastName>
<Affiliation>استاد، دانشکدة مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In recent years, special attention has been paid to corporate sustainability, both in the business model and in the case of companies that have been eliminated from the competition, their lack of attention to such areas as corporate social responsibility, the creation of shared values with the stakeholders, and appropriate governance corporation. The present study intends to design an integrated, sustainable corporate developmental model based on the corporate social responsibility, the corporate governance, and the creation of shared value in general. This study is a descriptive-correlational research project and is a descriptive-correlational one in terms of purpose. The statistical population consists of 13 companies that have received the national award. The data was collected from available sample cases through questionnaires and was analyzed by AMOS software. The results indicate that corporate social responsibility with a strength rate of 69%, and the creation of shared value with a 63% intensity rate can affect the company&#039;s development sustainability. On the other hand, corporate governance improves the corporate social responsibility and generates shared value for stakeholders. It has also an indirect impact on the sustainability of companies with a strength rate of 27%.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در سال‌های اخیر به توسعة پایداری شرکت‌ها توجه ویژه‌ای شده است؛ هم در زمینة مدل‌های کسب‌وکار هم در زمینة شرکت‌هایی که بی‌توجهی آن‌ها به موضوعاتی چون مسئولیت‌پذیری شرکتی، خلق ارزش مشترک با ذی‌نفعان، و حاکمیت شرکتی مناسب از گردونة رقابت حذف شده‌اند. بنابراین، پژوهش حاضر با هدف طراحی مدل توسعة پایدار شرکتی به صورت یکپارچه و منسجم، با توجه به ابعاد مسئولیت اجتماعی شرکتی و حاکمیت شرکتی و خلق ارزش مشترک، انجام گرفت. نوع پژوهش توصیفی ـ همبستگی و از نظر هدف کاربردی است. جامعة آماری پژوهش 13 شرکت بودند که همگی موفق به دریافت جایزة ملی شده‌اند. پس از جمع‌آوری داده‌ها از بین 281 نمونة در دسترس، از طریق نرم‌افزار Amos به مدل‌سازی و تجزیه‌وتحلیل داده‌ها پرداخته شد. نتایج حاکی از آن بود که مسئولیت‌پذیری اجتماعی شرکتی با شدت 69 درصد و خلق ارزش مشترک با شدت 63 درصد بر توسعة پایداری شرکت‌ها تأثیرگذار است و حاکمیت شرکتی نیز باعث بهبود رابطة مسئولیت‌پذیری شرکتی و خلق ارزش مشترک برای ذی‌نفعان می‌شود. همچنین، با شدت 27 درصد به صورت غیرمستقیم بر توسعة پایداری شرکت‌ها تأثیرگذار است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعة پایداری شرکت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حاکمیت شرکتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خلق ارزش مشترک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مسئولیت اجتماعی شرکتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_72254_1a61eb9f72aadd0f308f2cfd0bded456.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Financial Status and Social Capital</ArticleTitle>
<VernacularTitle>جایگاه مالی و سرمایۀ اجتماعی</VernacularTitle>
			<FirstPage>327</FirstPage>
			<LastPage>349</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">72019</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2019.264804.1675</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>مهربان‌پور</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-1086-5652</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>جندقی قمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترا، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The economic fluctuations and cycles of prosperity and stagnation have always faced investors with concerns over predicting firms’ economic prospect and the factors affecting it. The models of financial status provide an overview of the economic status and performance of the firms to stakeholders, and on the other hand, social capital (as an economic source and intangible asset) plays a fundamental role in the success and fulfillment of business goals. The purpose of this study is to investigate the relationship between social capital and the financial status of companies. In this regard, the study has relied on the cognitive (including religiosity, family values, and collectivism) and structural (including relations with other companies and relationship with government) variables as indicators of social capital and Altman&#039;s modified model as an indicator of financial status. The research sample includes 119 companies from Tehran Stock Exchange during the years 2009 to 2017, and the hypothesis testing method is the multivariable regression model in the panel data set. The results showed that the cognitive and structural social capital indicators have a positive relationship with the financial status of business units. Therefore, social capital can have a decisive role in the business perspective and decision-making models of investors.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نوسانات اقتصادی و چرخه‏های رونق و رکود همواره سرمایه‏گذاران را با دغدغۀ پیش‏بینی چشم‏انداز اقتصادی واحدهای تجاری و عوامل مؤثر بر آن‏ها روبه‏رو ساخته است. مدل‏های جایگاه مالی چشم‌اندازی از وضعیت و عملکرد اقتصادی شرکت‏ها در اختیار ذی‌نفعان قرار می‏دهد و از سوی دیگر سرمایۀ اجتماعی، به مثابة یک منبع اقتصادی و دارایی نامشهود، نقشی اساسی در موفقیت و تحقق اهداف کسب‌وکار ایفا می‌کند. هدف پژوهش حاضر بررسی رابطة سرمایۀ اجتماعی و جایگاه مالی شرکت‏های پذیرفته‌شده در بورس اوراق بهادار تهران بود. در این زمینه، از شاخص‏های شناختی (شامل دین‌داری و ارزش‌های خانوادگی و جمع‏گرایی) و ساختاری (شامل رابطه با دولت و رابطه با سایر سازمان‏ها) سرمایۀ اجتماعی و از مدل تعدیل‌شدۀ آلتمن به منظور سنجش جایگاه مالی واحدهای تجاری استفاده شد. نمونۀ پژوهش شامل 119 شرکت بورس اوراق بهادار تهران در بازۀ زمانی سال‏های 1388 تا 1395 و روش آزمون‌ِ فرضیه‏ها برازش مدل رگرسیونی چندمتغیره در مجموعه داده‏های ترکیبی است. نتایج پژوهش نشان داد شاخص‏های سرمایۀ اجتماعی شناختی و ساختاری با جایگاه مالی واحدهای تجاری رابطۀ مثبت دارند. بنابراین، سرمایۀ اجتماعی می‌تواند نقشی تعیین‏کننده در چشم‏انداز اقتصادی کسب‌وکارها و مدل‏های تصمیم‏گیری سرمایه‏گذاران ایفا کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بورس اوراق بهادار تهران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جایگاه مالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روابط شرکت‏ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محیط کسب‌وکار</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_72019_6c86f79df6e05c1b5b9c23778fda3edc.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Meta-Analysis of the Antecedents and Consequences of Social Capital in Organizations</ArticleTitle>
<VernacularTitle>فراتحلیل پیشایندها و پیامدهای سرمایة اجتماعی در سازمان‏ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>351</FirstPage>
			<LastPage>373</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">72615</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2019.285598.1878</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بلال</FirstName>
					<LastName>پناهی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت، دانشکدة مدیریت، اقتصاد و حسابداری، دانشگاه پیام نور، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In recent decades, social capital has been one of the issues that have found great attention from researchers. It arises due to numerous factors, and affects important organizational elements in organizations. Using the meta-analysis method, this study aims at the quantitative compilation of the results of previous studies on the factors effective on social capital management and its consequences in Iran. The Comprehensive Meta-Analysis software has been used to analyze the obtained data. In this research project, 20 independent variables and 35 dependent variables were identified in 83 related studies. The results of the meta-analysis on social capital in organizations showed that the variables of human capital, organizational citizenship behavior, ethical intelligence, organizational strategies, organizational justice, social networks, organizational intelligence, vertical communications, transformational leadership, and social responsibility had the greatest effects on the formation and enhancement of social capital in the organizations. Also, the results of this study showed that social capital affects important organizational variables such as organizational health, participation, organizational success, organizational excellence, quality of life, job satisfaction, team effectiveness, knowledge management, talent management, accountability, performance improvement, Customer-orientation, organizational learning, intellectual capital, value creation, vitality and happiness, and organizational commitment.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سرمایة اجتماعی یکی از موضوعاتی است که در دهه‏های اخیر در پژوهش‏ها جایگاهی مهم یافته است. سرمایة اجتماعی در اثر عوامل متعدد در سازمان‏ها به وجود می‌آید و عناصر مهم سازمانی را تحت تأثیر قرار می‏دهد. این پژوهش با به‌کارگیری روش فراتحلیل و با هدف ترکیب کمّی نتایج پژوهش‏های قبلی در حوزة عوامل مؤثر بر مدیریت سرمایة اجتماعی در سازمان‏ها و پیامدهای آن در کشور ایران انجام گرفت و برای تجزیه و تحلیل داده‏های آن از نرم‏افزار جامع فراتحلیل استفاده شد. در این بررسی، از 83 مطالعة منتخب، تعداد 20 متغیر مستقل و 35 متغیر وابستة مختلف شناسایی شد. نتیجة بررسی فراتحلیل سرمایة اجتماعی در حوزة سازمان‏ها نشان ‏داد متغیرهای سرمایة انسانی، رفتار شهروندی سازمانی، هوش اخلاقی، استراتژی‏های سازمان، عدالت سازمانی، شبکه‏های اجتماعی، هوش سازمانی، ارتباطات عمودی، رهبری تحول‏آفرین، و مسئولیت‏پذیری اجتماعی بیشترین تأثیر را در شکل‏گیری و تشدید سرمایة اجتماعی در سازمان‏های ایرانی داشته‏اند. همچنین، نتایج این تحقیق نشان داد سرمایة اجتماعی متغیرهای مهم سازمانی ـ مثل سلامت سازمانی، مشارکت، موفقیت سازمانی، کیفیت زندگی، رضایت شغلی، اثربخشی تیمی، مدیریت دانش، مدیریت استعدادها، پاسخگویی، بهبود عملکرد، مشتری‏گرایی، یادگیری سازمانی، سرمایة فکری، ارزش‏آفرینی، شادابی و شادکامی، تعهد سازمانی ـ را تحت تأثیر قرار می‏دهد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیامدهای سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیشایندهای سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فراتحلیل</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_72615_99e5664b6bbd0a89e27548638ba17fa6.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>National Security in the Noble Quran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>امنیت ملی در قرآن کریم</VernacularTitle>
			<FirstPage>375</FirstPage>
			<LastPage>394</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">72018</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2019.266434.1692</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدهادی</FirstName>
					<LastName>کاویانی</LastName>
<Affiliation>دکتری حقوق عمومی و مدرس پردیس فارابی، دانشگاه تهران، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>National security is a multidimensional issue, and the responsibility of governments to provide these services to citizens, as well as their abuse of this issue, has added to its complexity in consolidating its political position. In the simplest definition of national security, it is the security of people who are governed by a legal system in a particular geography. Naturally, the security of this social environment is needed and the dangers that threaten the existence of this issue must be eliminated. According to the national security theory, this threat elimination includes security, political, social, economic and environmental threats. According to this theory, the threats whose elimination is suggested in the Quran for the purpose of achieving national security in those days are only social and economic threats. The military threat that could destroy the intended community of the Quran, i.e. Mecca, was removed through the divine miracle of the Flights of Birds, and the political threat posed by the primitive nature of that society and the lack of a consolidated government was not a threat, even with the criteria of the states of that era. The environmental threat was essentially non-existent.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امنیت ملی موضوعی است که چندبُعدی بودن آن و مسئولیت دولت‌ها در فراهم آوردن آن برای شهروندان، نیز، سوء‌استفادة آن‌ها از این موضوع برای تحکیم موقعیت سیاسی خود بر پیچیدگی مفهومی و مصداقی آن می‌افزاید. در ساده‌ترین تعریف، امنیت ملی امنیت مردمی است که در جغرافیایی خاص تحت حاکمیت نظمی سیاسی ـ حقوقی می‌زیند. طبعاً امنیت این زیست اجتماعی اقتضا می‌کند تهدیدهایی که موجودیت این موضوع را به خطر می‌اندازند دفع شود. بر اساس نظریة امنیت ملی، برای تحقق این امنیت باید تهدیدهای پنجگانة نظامی، سیاسی، اجتماعی، اقتصادی، و زیست‌محیطی منتفی شود. بر مبنای این نظریه، تهدیدهایی که نفی آن‌ها در قرآن برای برای تحقق امنیت ملی در جامعة آن روزگار مورد توجه قرار گرفته فقط تهدیدهای اجتماعی و اقتصادی است. تهدید نظامی، که موجودیت جامعة مورد نظر قرآن، یعنی مکه، را به خطر می‌انداخت با معجزة الهی ابابیل منتفی شد و تهدید سیاسی به دلیل بدوی بودن آن جامعه و عدم‌حضور دولتی منسجم، حتی با کارویژه‌های دولت‌های موجود در آن روزگار، ممکن نیست تهدید زیست‌محیطی نیز موضوعاً منتفی است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">امنیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">امنیت ملی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تهدید</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قرآن</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_72018_98b543311f0a88905a5ec777b4a6b03a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying the Factors that Influence People&#039;s Participation in Optimal Water Consumption via Social Marketing Approach and Best Scenario Selection</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی عوامل مؤثر بر جلب مشارکت مردم در مصرف بهینۀ آب با رویکرد بازاریابی اجتماعی و انتخاب بهترین سناریو</VernacularTitle>
			<FirstPage>395</FirstPage>
			<LastPage>419</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">72806</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2019.281473.1850</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>امیرحسین</FirstName>
					<LastName>اخروی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت، مجتمع آموزش عالی گناباد، خراسان رضوی، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-9159-9746</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>رعیت</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد، گروه مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد تربت‌حیدریه، خراسان رضوی، ایران (کارشناس ستاد مرکزی سازمان آب و فاضلاب شرق استان تهران)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The access to drinkable water as a fundamental right and the sustainable management of resources are critical, social and political issues. In this study, efforts have been made to identify and prioritize the factors affecting the participation of people in the optimal use of water through the social marketing approach. In this regard, 23 factors were identified in 4 categories. In order to appropriate these factors to the conditions of the organization under study (i.e. Water and Sewerage Department of Eastern Tehran Province), experts’ consensus was obtained. Then, using group-fuzzy AHP and via the cooperation of the experts, the importance of every factor and sub-factor was determined. The disagreement rate for every table was less than 0.1.  After determining the importance of the factors on the one hand and calculating the gap between them and the optimal state on the other hand, the IPA-G-FGAHP technique was used to determine the best scenario. To this end, the weighted gap was calculated, and based on the organizations&#039; ability to implement each of them, the final priorities were determined. According to the findings, the scenarios of using the expert research team, welcoming new ideas, providing the consumers with incentive plans, and linking the organization and the university were prioritized.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">دسترسی به آب قابل شرب یک حق اساسی و مدیریت پایدار منابع موضوعی حیاتی، اجتماعی، و سیاسی است. در این تحقیق تلاش شد عوامل مؤثر بر جلب مشارکت مردم در مصرف بهینة آب با رویکرد بازاریابی اجتماعی شناسایی و اولویت‌بندی شود. در این زمینه 23 عامل در چهار دسته شناسایی شدند. به‌ منظور متناسب‌سازی این عوامل با وضعیت سازمان مورد مطالعه (ستاد مرکزی سازمان آب و فاضلاب شرق استان تهران) توافق جمعی خبرگان اخذ شد. در مرحلة بعد، با استفاده از AHP گروهی ـ فازی و با مشارکت خبرگان، اهمیت هر یک از مؤلفه‌ها و زیرمؤلفه‌ها تعیین شد. میزان ناسازگاری برای همة جدول‌ها کمتر از 1/0 به دست ‌آمد. برای تعیین بهترین سناریوها، با استفاده از تکنیک IPA-G-FGAHP، پس از تعیین اهمیت عوامل از یک‌ سو و محاسبة شکاف آن‌ها از حالت مطلوب از سوی دیگر، شکاف ‌موزون محاسبه ‌شد و با توجه به توانمندی سازمان برای اجرای هر یک از آن‌ها اولویت‌های نهایی تعیین شد. با توجه به یافته‌ها، سناریوهای به‌کارگیری تیم تحقیقاتی متخصص، استقبال از ایده‌های جدید و برنامه‌های تشویقی برای مصرف‌کنندگان، و ارتباط بین سازمان و دانشگاه در اولویت قرار گرفتند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اولویت بهبود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازاریابی اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ماتریس شکاف موزون ـ توانمندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مصرف بهینة آب</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_72806_713265f4620e4e28bb771322d7a0c038.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Framework for Social Capital from the Viewpoint of the Holy Quran: A Qualitative Study</ArticleTitle>
<VernacularTitle>چارچوبی برای سرمایۀ اجتماعی از منظر قرآن کریم: یک مطالعۀ کیفی</VernacularTitle>
			<FirstPage>421</FirstPage>
			<LastPage>444</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">72953</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2019.274598.1772</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>جعفر</FirstName>
					<LastName>ترک‌زاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکدة علوم تربیتی و روان‌شناسی، دانشگاه شیراز، شیراز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>معصومه</FirstName>
					<LastName>محترم</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة علوم تربیتی و روان‌شناسی، دانشگاه شیراز، شیراز، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابوالفضل</FirstName>
					<LastName>گائینی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت، پژوهشگاه حوزه و دانشگاه، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Social capital is a community-based phenomenon, and therefore situational. So, it plays its role and function well if it is in line with the indigenous culture of any society, including the Islamic Iran. However, due to the supremacy of western ideas in scientific topics and concepts, attention to scientific concepts from the dominant cultural and religious perspective in the Islamic society of Iran has become insignificant. Nonetheless, the monotheistic spirit ruling the Islamic-Iranian identity has made it necessary to review the scientific concepts in the field of management, including the concept of social capital, from an Islamic perspective. In this regard, developing the concept of social capital based on Islamic teachings and sources in general and the Holy Quran (Creator&#039;s Word) in particular is vital and necessary. Therefore, in this research, it was tried to use the Holy Quran to find out a framework for social capital from the perspective of this Holy book. This study is developmental in terms of aim and qualitative in terms of methodology. Considering that in this study the achievement of a deep understanding of the concept of social capital from the Holy Quran point of view was sought, the research method used in this section was qualitative case study. In order to explore the components of social capital in the Holy Quran, avoid any mental bias in extracting the components, and accelerate getting to the conclusions, we focused on the Holy Quran and used Tafsir Rahnama and Tafsir Nemooneh to examine all chapters of this Holy book in accordance with cyclical process of analysis (consisting of four phases, namely information gathering, revision of data, information organization and analysis, interpretation and conclusion). In order to get a better and quicker understanding of the concept of social capital based on the Holy Quran, the discovered cases were formulated in a coherent framework including the foundations, dimensions, and the consequences of social capital as well as spiritual orientation.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سرمایة اجتماعی پدیده‏ای جامعه‏محور و بنابراین موقعیتی است. ازین‌رو، در صورتی نقش و کارکرد خود را به‌خوبی ایفا می‏کند که متناسب با فرهنگ بومی حاکم در هر جامعه، از جمله ایران اسلامی، باشد. در این زمینه توسعة مفهوم سرمایة اجتماعی بر اساس تعالیم و منابع اسلامی و به‌خصوص قرآن کریم (کلام خالق) اهمیت و ضرورت می‏یابد. در این پژوهش تلاش شد با استفاده از قرآن کریم چارچوبی در زمینة سرمایة اجتماعی از نگاه این کتاب نورانی تدوین شود. پژوهش حاضر از حیث هدف توسعه‏ای و به لحاظ روش کیفی بود و با نظر به اینکه دستیابی به فهمی عمیق از مفهوم سرمایة اجتماعی از منظر قرآن کریم مورد توجه بود روش پژوهش در این بخش مطالعة موردی کیفی بود. به منظور برشماری مؤلفه‏های سرمایة اجتماعی در قرآن کریم و پرهیز از هر گونه سوگیری ذهنی در استخراج مؤلفه‏ها و همچنین تسریع در نتیجه‏گیری، با تمرکز بر قرآن کریم و استفاده از کتب تفسیر &lt;em&gt;راهنما&lt;/em&gt; و &lt;em&gt;نمونه&lt;/em&gt;، همة سوره‏های این کتاب نورانی مطابق با روش فرایند چرخه‏ای تحلیل (مشتمل بر چهار مرحله: گردآوری اطلاعات، تقلیل احیاگرانة داده‏ها، سازماندهی و تحلیل اطلاعات، تفسیر و نتیجه‌گیری) مطالعه و بررسی شد. در نهایت، به منظور درک بهتر و سریع‏تر مفهوم سرمایة اجتماعی بر اساس قرآن کریم، موارد یافته‌شده در قالب چارچوبی منسجم مشتمل بر مبانی و ابعاد و پیامدهای سرمایة اجتماعی و همچنین جهت‌گیری معنوی تنظیم شدند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">علوم انسانی اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرایند چرخه‌ای تحلیل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قرآن کریم</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_72953_96dcf04560652aeca4b27b3d7c2a0070.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
