<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Survey of Impact Authentic Leadership on Improvement Creativity and Innovation, due to the Mediator Role of Social Capital</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر رهبری موثق بر بهبود خلاقیت و نوآوری با توجه به نقش میانجی سرمایۀ اجتماعی</VernacularTitle>
			<FirstPage>475</FirstPage>
			<LastPage>496</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">56748</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.56748</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فخر السادات</FirstName>
					<LastName>نصیری</LastName>
<Affiliation>دانشیار مدیریت آموزشی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اصغر</FirstName>
					<LastName>اسکندری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت آموزشی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پرویز</FirstName>
					<LastName>نویدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت آموزشی، دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The aim of this study was to evaluate the impact of authentic leadership on creativity and innovation of employees Due to the mediator role of social capital. The research method is descriptive-correlation and was based on Structural equation modeling. Statistical population included all staff of agriculture bank of Hamadan province comprised of 313 people, and the sample size of 204 subjects was determined based on the Cochran formula. Toward data collected used from the four questionnaires with items: authentic leadership, creativity, innovation, and social capital. For appointment of the questionnaires validity used of the Confirmatory Factor Analysis, and to assess the reliability used by Cronbach&#039;s Alpha coefficient, was estimated 0.90, 0.87, 0.89 and 0.91 respectively. The data after collecting analyzed by SPSS and LISREL. Results showed that: Direct effect of authentic leadership on social capital, creativity, and innovation is positive and significant. In addition, indirect effect of authentic leadership on creativity and innovation with intermediary of social capital is positive and significant. Accordingly, banks managers can in your leadership style focused on mutual communication, collaboration, trust and employee involvement, and in this way promote creativity and innovation of employees.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از این پژوهش بررسی تأثیر رهبری موثق بر خلاقیت و نوآوری کارکنان با توجه به نقش میانجی سرمایۀ اجتماعی بود. روش تحقیق توصیفی- همبستگی و از نوع مدل‌یابی معادلات ساختاری است. جامعة آماری شامل همة کارکنان بانک کشاورزی استان همدان به تعداد 313 نفر بود و حجم نمونه بر اساس فرمول کوکران 204 نفر تعیین شد. برای گردآوری داده­ها چهار پرسشنامة رهبری موثق، سرمایۀ اجتماعی، خلاقیت و نوآوری به‌کار گرفته شد. برای بررسی روایی پرسشنامه­ها تحلیل عاملی تأییدی اجرا شده و برای سنجش پایایی، ضریب آلفای کرونباخ محاسبه شد. ضرایب آلفا به ترتیب 90&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0، 87&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0، 89&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 و 91&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 به دست آمد. داده­ها پس از جمع­آوری با به‌کارگیری نرم­افزارهای آماری SPSS و LISREL تحلیل شد. یافته­ها نشان داد اثرات مستقیم رهبری موثق بر سرمایۀ اجتماعی، خلاقیت و نوآوری مثبت و معنادار است. به علاوه، اثرات غیرمستقیم رهبری موثق بر خلاقیت و نوآوری با میانجی­گری سرمایۀ اجتماعی مثبت و معنادار است. بر این اساس مدیران بانک­ها می­توانند در سبک رهبری خود بر ارتباطات دوسویه، تشریک مساعی، اعتماد و مشارکت کارکنان متمرکز باشند، و از این طریق خلاقیت و نوآوری کارکنان را ارتقا دهند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خلاقیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری موثق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوآوری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_56748_0028427e739c290ca213d5cfb4d274a9.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Role of Social Capital and Transformational Leadership in Upgrading the Firm Innovation Performance</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش سرمایۀ اجتماعی و رهبری تحول‌آفرین در ارتقای عملکرد نوآوری بنگاه</VernacularTitle>
			<FirstPage>497</FirstPage>
			<LastPage>519</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">56749</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.56749</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>سلطانی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>کاملی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرشید</FirstName>
					<LastName>خمویی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Today, identification of necessary infrastructures is very important for creating innovation in organizations. Infrastructures were studies separately in previous studies, but the present study investigated the direct and indirect Effect of Social Capital and Transformational Leadership on Innovation Performance regarding the Mediating Role of Knowledge Management and Organizational Learning through a comprehensive model. This study was done on a sample consisting of 210 participants from Shatel Company personnel in Tehran who were selected through simple random sampling. The method of this study was correlational and a questionnaire was used as the instrument of this study. Structural Equation Modeling through Lisrel 8.8 Software was used for the data analysis. The results of this study showed that exogenous variables (social capital and transformational leadership) could not have a direct positive effect on knowledge management, but could have a direct positive effect on organizational learning and innovation performance. In addition, knowledge management had a direct positive effect on innovation performance and organizational learning. Organizational learning also had a direct significant positive effect on innovation performance.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه شناسایی زیرساخت­های لازم برای ایجاد نوآوری در سازمان­ها اهمیت زیادی دارد. در پژوهش­های گذشته زیرساخت­ها را به‌طور مجزا مطالعه کرده‌اند اما در پژوهش حاضر تلاش شده است با مدلی جامع اثرات  مستقیم و غیرمستقیم سرمایة اجتماعی و رهبری تحول­آفرین بر عملکرد نوآوری، با توجه به نقش میانجی مدیریت دانش و یادگیری سازمانی بررسی شود. این ­مطالعه در نمونه­ای210 نفری از کارکنان شرکت شاتل شهر تهران با روش نمونه­گیری تصادفی ساده انجام گرفته است. برای تجزیه‌وتحلیل داده‌ها روش مدل‌سازی معادلات ساختاری توسط نرم‌افزار Lisrel8.8 به‌کار گرفته شد. نتایج پژوهش نشان داد متغیرهای برون­زا (سرمایة اجتماعی و رهبری تحول­آفرین) بر مدیریت دانش تأثیر مثبت و مستقیم نمی‌گذارند، اما متغیرهای برون­زا بر یادگیری سازمانی و عملکرد نوآوری تأثیر مثبت و مستقیم می‌گذارند. همچنین، مدیریت دانش بر عملکرد نوآوری و یادگیری سازمانی تأثیر مثبت و مستقیم گذاشته و بالاخره یادگیری سازمانی بر عملکرد نوآوری تأثیر مثبت، مستقیم و معنادار گذاشته است.



 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری تحول‌آفرین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد نوآوری مدیریت دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">یادگیری سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_56749_a137ec6779fe999847f497432623a4f0.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Comparative Study of Positive Organizational Behavior at Cultural and Industrial Organizations of Qom Province with Emphasis on Social Capital</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی مقایسه‌ای وضعیت رفتار سازمانی مثبت در سازمان‌های فرهنگی و صنعتی استان قم با تأکید بر سرمایۀ اجتماعی</VernacularTitle>
			<FirstPage>521</FirstPage>
			<LastPage>546</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">56750</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.56750</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدحسین</FirstName>
					<LastName>رحمتی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رقیه</FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>معصومه</FirstName>
					<LastName>حسینی ابوعلی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Throughout the evolution of organizational behavior Sciences in recent years psychologists have this study has been done the aimed to evaluate the status of positive organizational behavior at cultural and industrial organizations of Qom Province with emphasis on social capital. The Statistical population managers and employees of industrial and cultural organizations located in Qom. The sample was selected by simple random sampling. According to an unlimited number of Statistical population was taken 384 samples. Study the purpose and nature is descriptive survey research. A comparative study of the variables that condition was detected positive organizational behavior in organizations including eligibility (related to human capital) component faith and work ethic and hard (factors related to social capital) and hope, resilience, self-efficacy and optimism is (to component psychological Capital). To check the status of positive organizational behavior and cultural organizations and industrial dimensions was used of the Student&#039;s t-test. The results of the analysis showed a significant difference between the positive organizational behavior in organizations and industrial organizations and cultural industries and cultural organizations, there is optimism in the unfavorable condition. And in other aspects of positive organizational behavior, cultural organizations and industries are in good condition.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این پژوهش با هدف بررسی مقایسه‌ای وضعیت رفتار سازمانی مثبت در سازمان‌های فرهنگی و صنعتی استان قم و با تأکید بر سرمایة اجتماعی انجام گرفت. تحقیق حاضر از نظر هدف کاربردی و از نظر ماهیت و روش، توصیفی و از نوع پیمایشی است. جامعة آماری مدیران و کارمندان سازمان‌های صنعتی و فرهنگی استان قم بود. بر اساس جدول مورگان نمونه‌ای 384 نفری با روش نمونه‌گیری تصادفی ساده انتخاب شد. متغیرهایی که برای بررسی مقایسه‌ای وضعیت رفتار سازمانی مثبت در سازمان‌ها شناسایی شد، شامل شایستگی (مربوط به متغیر سرمایة انسانی(، ایمان و وجدان کاری و سختکوشی (مربوط به متغیر سرمایة اجتماعی)، و امید، تاب‌آوری، خودکارآمدی و خوش‌بینی )مربوط به متغیر سرمایة روان‌شناختی) است. به منظور بررسی وضعیت رفتار سازمانی مثبت و ابعاد آن در سازمان‌های فرهنگی و صنعتی آزمون تی اجرا شد. نتایج تجزیه‌وتحلیل داده‌ها نشان داد بین رفتار سازمانی مثبت در سازمان‌های صنعتی و سازمان‌های فرهنگی تفاوت معناداری وجود ندارد و سازمان‌های صنعتی و فرهنگی در بعد خوش‌‎بینی در وضعیتی نامطلوب قرار دارند، اما در سایر ابعاد رفتار سازمانی مثبت، سازمان‌های فرهنگی و صنعتی در وضعیتی مطلوب قرار دارند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار سازمانی مثبت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة روان‌شناختی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_56750_01dd67f9e879de449e0dbd12e12adaf3.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Social Capital on Staff’s Organizational Culture Office of Education in Kerman city</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر سرمایۀ اجتماعی بر فرهنگ سازمانی کارمندان ادارۀ آموزش‌وپرورش شهر کرمان</VernacularTitle>
			<FirstPage>547</FirstPage>
			<LastPage>564</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">56751</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.56751</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نعیما</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>استادیار جامعه‌شناسی، دانشگاه شهید باهنر، کرمان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>ابراهیمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد جامعه‌شناسی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد کرمان، کرمان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Based on the decreasing of the social trust, participation and quality of original network in majority of governmental organization, in this paper the effect of social capital on the organizational culture is studied. In this paper, survey method and standard questionnaire has used. According to the rate of Cronbach&#039;s alpha (%79) Reliability of questionnaire is acceptable. The study population consisted of 9,000 employees in the Educational organization and 370 samples were selected according to the Cochran formula. Respondents selected through random sampling method and were analyzed. The results show that 50 percent of the changes that can improve the organizational culture of happen by social capital. Among the components which are constituting the concept of social capital, &quot;institutional trust&quot; and &quot;network quality&quot; has greatest effect on organizational culture.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">با توجه به کاهش میزان اعتماد، مشارکت و کیفیت شبکة سازمانی در بسیاری از اداره‌های دولتی، این مقاله با هدف بررسی تأثیر سرمایة اجتماعی بر ارتقای فرهنگ سازمانی کارمندان ادارة آموزش‌وپرورش شهرستان کرمان انجام گرفت. این پژوهش از نظر هدف کاربردی و از نظر نحوة گردآوری داده‌ها توصیفی و از نوع همبستگی  است. ابزار به‌کار گرفته‌شده پرسشنامة  ااستاندارد است. پایایی  پرسشنامه با محاسبة ضریب آلفای کرونباخ (معادل 79&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0) تأیید شد. جامعة آماری پژوهش شامل 9000 کارمند شاغل در ادارة کل سازمان آموزش‌وپرورش شهر کرمان است که براساس فرمول کوکران، 370 نفر به روش نمونه­گیری تصادفی ساده انتخاب، و سنجش شدند. نتایج پژوهش نشان می­دهد، 50 درصد از تغییراتی که موجب ارتقای فرهنگ سازمانی آموزش‌وپرورش می­شود، تابع میزان سرمایة اجتماعی کارمندان این اداره است. از میان مؤلفه­های سرمایة اجتماعی، «اعتماد نهادی» و «کیفیت شبکة سازمان» بیشترین اثربخشی را بر ارتقای فرهنگ سازمانی مورد پژوهش داشتند.



 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتماد اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفیت شبکة سازمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشارکت سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_56751_f92e9095a04f214bfbbc02ef7145ec7e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Development of Social Capital in Overshadow of Islamic Life Style</ArticleTitle>
<VernacularTitle>توسعۀ سرمایۀ اجتماعی در پرتو سبک زندگی اسلامی</VernacularTitle>
			<FirstPage>565</FirstPage>
			<LastPage>584</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">56752</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.56752</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>افخمی اردکانی</LastName>
<Affiliation>مربی، پژوهشگاه صنعت نفت، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>31</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The HR professional of the 21st century must manage social capital of the firm. Creating competitive context requires social capital – the ability to find, utilize and combine the skills, knowledge and experience of others, inside and outside of the organization. This study in the form of a causal model looks into the relation between of Islamic life style and social capital in RIPI. This research was carried out by descriptive method of correlation branch is based on Structural Equation Modeling (SEM). The population consisted of all employees in RIPI. The main tool to gather data is by 166 questionnaires. Data was analyzed using LISREL Structural Equation Modeling path Analysis method. Finally, as a result Islamic life style has a positive, direct and significant effect on social capital.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مدیران منابع انسانی در قرن 21 باید سرمایة اجتماعی سازمان‌ها را مدیریت کنند. خلق بستر رقابتی، مستلزم سرمایة اجتماعی، یعنی توانایی یافتن، به‌کارگیری و ترکیب مهارت‌ها، دانش و تجربه‌های افراد درون و بیرون سازمان است. بدیهی است تکوین سرمایة اجتماعی مستلزم وجود عواملی است که یکی از آن‌ها دین و فرهنگ دینی است. پژوهش حاضر رابطة بین سبک زندگی اسلامی و سرمایة اجتماعی را در قالب مدلی علّی بررسی کرده است. روش تحقیق حاضر توصیفی از شاخة همبستگی و مبتنی بر مدل‌سازی معادلات ساختاری است. جامعة آماری تحقیق دربرگیرندة کارمندان پژوهشگاه صنعت نفت بوده است که به روش نمونه‌گیری تصادفی انتخاب شدند. اطلاعات و داده‌های پژوهش با به‌کارگیری 166 پرسشنامة توزیع‌شده، جمع‌آوری شد. برای تحلیل داده‌ها نرم‌افزار لیزرل به منظور مدل‌سازی معادلات ساختاری و تحلیل مسیر به‌کار گرفته شد. نتایج نشان داد سبک زندگی اسلامی بر سرمایة اجتماعی اثر مثبت، مستقیم و معنادار دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پژوهشگاه صنعت نفت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبک زندگی اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_56752_a1c253336a922a62f1de25bc91934543.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Subject: Social Capital and Its Role in Security (Case Study: Lorestan Province)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سرمایۀ اجتماعی و نقش آن در احساس امنیت (مورد مطالعه: استان لرستان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>585</FirstPage>
			<LastPage>603</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">56753</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.56753</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>میر</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکدة مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد خرم‌آباد، خرم‌آباد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>میر</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکدة مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد خرم‌آباد، خرم‌آباد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>معصومه</FirstName>
					<LastName>خلیل زاده</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌‌ارشد، دانشکدة مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد خرم‌آباد، خرم‌آباد، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The issue of social capital is a concept which has been emerged in all economic, social, political and cultural aspects in recent years. This concept includes all interactions, relationships, cooperation, commitment and interest which have connected people of the society. Having its role and social importance, it can influence security dimensions including economic, political, juridical and social-mental dimensions. The purpose of this study is the investigation of social capital status and security in Lorestan province, as well as, evolution of correlation rate between Social capital as an independent variable and security as the dependent variable. Descriptive –Correlative method was used for this Survey Research resulting in the role of social capital based on current attitudes, determined on three dimensions – structural , cognitive and communicative , has had effects on four aspect of security. The correlation rate between Social capital and economic, political, social-mental and juridical aspect of security was 0.28, 0.23, 0.21 and 0.51, respectively. Totally, correlative coefficient equal 0.63 indicates high correlation between Social capital and security, and in fact, the considerable role of social capital in security</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سرمایة اجتماعی مفهومی است که در سال‌های اخیر در همة جنبه‌های اقتصادی، اجتماعی، سیاسی و فرهنگی خودنمایی کرده است. این مفهوم در برگیرندة همة تعاملات، روابط، مشارکت، تعهد و علاقه‌ای است که افراد جامعه را به هم پیوند می‌زند و به واسطة نقش و اهمیت اجتماعی خود می‌تواند بر ابعاد امنیت اعم از اقتصادی، سیاسی، قضایی و اجتماعی- روانی تأثیر بگذارد. هدف اصلی از انجام‌دادن این پژوهش، بررسی وضعیت سرمایة اجتماعی و احساس امنیت در استان لرستان، و ارزیابی میزان همبستگی بین سرمایة اجتماعی به عنوان متغیر مستقل و احساس امنیت به عنوان متغیر وابسته است. این پژوهش از نظر روش توصیفی - همبستگی است که در بررسی سطح سرمایۀ اجتماعی و احساس امنیت روش پژوهش پیمایشی است. نتایج تحقیق نشان داد سرمایة اجتماعی که بر پایة نگرش‌های موجود از سه بعد ساختاری، شناختی و ارتباطی بررسی شد، بر هر چهار بعد امنیت تأثیر گذاشته و همبستگی بین سرمایة اجتماعی و بعد اقتصادی امنیت 28&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0، بعد سیاسی 23&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0، بعد روانی و اجتماعی 21&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 و بعد قضایی 51&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 بوده است. در مجموع، ضریب همبستگی 63&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 حاکی از بالابودن میزان همبستگی بین سرمایة اجتماعی و احساس امنیت و در واقع، نقش زیاد سرمایة اجتماعی در احساس امنیت است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">احساس امنیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">امنیت اقتصادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">امنیت روانی و اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">امنیت سیاسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_56753_69d6cacdca4cb96eff10a30509cb2306.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Conceptual Model of the Components of Social Capital from the Perspective of the Islamic Republic</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی مدل مفهومی مؤلفه‌های سرمایۀ اجتماعی از منظر نظام اسلامی</VernacularTitle>
			<FirstPage>605</FirstPage>
			<LastPage>630</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">56762</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.56762</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>میلاد</FirstName>
					<LastName>کریمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌‌ارشد، مدیریت بازرگانی، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>خنیفر</LastName>
<Affiliation>استاد، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فایزه</FirstName>
					<LastName>طاهری نژاد</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌‌ارشد، مدیریت دولتی، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Social capital is an interdisciplinary subject that in recent years, increasingly experts in science, especially in the field of management and economics, has to be considered; and also in the field of religion and value system to study this concept is. In this paper, the history, definitions and characteristics of social capital and its components from the two Western look and value system has been proposed. The purpose of this study is to provide a conceptual model to achieve the components of social capital in the western look and value system. This research is qualitative approach using content analysis was conducted. As a result, the Western and Islamic sources, components and sub-components regarding social capital that includes the structural, relational and cognitive extracted with the introduction of assistance to be provided to interest.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سرمایة اجتماعی موضوعی بین­رشته­ای است که در سال­های اخیر به­طور روزافزونی صاحب‌نظران حوزه­های مختلف علوم، به­ویژه مدیریت و اقتصاد، به آن توجه کرده­اند. همچنین، در حوزة دین و نظام ارزشی این مفهوم بررسی شده است. در این مقاله، ابتدا تاریخچه، تعریف‌ها و ویژگی­های سرمایة اجتماعی بیان شده، سپس مؤلفه­های آن از دو نگاه غربی و نظام ارزشی مطرح شده است. در واقع، هدف از این تحقیق، طراحی مدل مفهومی مؤلفه­های سرمایة ­اجتماعی در نگاه غربی و نظام ارزشی است. این پژوهش با رویکرد کیفی و با به‌کارگیری روش تحلیل محتوا انجام گرفته است. در نتیجه با مطالعة منابع غربی و اسلامی، مؤلفه­ها و خرده‌مؤلفه­های مطرح‌شده دربارة سرمایة ­اجتماعی که شامل ابعاد ساختاری، ارتباطی و شناختی است، استخراج شد تا با معرفی آن‌ها مساعدتی به علاقه­مندان باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بعد ارتباطی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بعد ساختاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بعد شناختی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة ‌اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظام ارزشی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_56762_59947086e3a1219a56b6c42c454f2143.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
