<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The perception of servant leadership situation and its relationship with social capital (Case study: Staff of Keshvarzi bank of Hamedan Province)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ادراک از وضعیت رهبری خدمتگزار و رابطه آن با سرمایه اجتماعی (مورد مطالعه: بانک کشاورزی استان همدان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>221</FirstPage>
			<LastPage>244</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">54977</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.54977</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سیروس</FirstName>
					<LastName>قنبری</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پرویز</FirstName>
					<LastName>نویدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد، دانشگاه بوعلی سینا، همدان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The current study aimed to investigate the perception of servant leadership situation and its relationship with social capial. The method is descriptive and the research project is of correlational type. The statistical population consists of all employees of the Keshavarzi Bank among which 196 were selected by stratified random sampling method. Data were gathered through two standard questionnaires namely the servant leader, and social capital. The data were then analyzed by SPSS and LISREL. The results showed that the perception of servant leadership and its components is relatively desirable. Moreover, a positive and significant relationship was shown to exist between servants leadership and social capital.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر با هدف بررسی ادراک از وضعیت رهبری خدمتگزار و رابطۀ آن با سرمایۀ اجتماعی انجام شده است. روش تحقیق، توصیفی و طرح پژوهش هم‌بستگی است. جامعۀ آماری شامل تمامی کارکنان بانک کشاورزی بود که با استفاده از روش نمونه‌گیری تصادفی طبقه‌ای انتخاب شد. نیز متناسب با حجم هر طبقه، 196 نفر به‌عنوان نمونۀ آماری برای مطالعه انتخاب شدند. برای گردآوری داده‌های پژوهش، از دو پرسش‌نامۀ استاندارد رهبری خدمتگزار و سرمایۀ اجتماعی استفاده شد. داده‌های تحقیق پس از جمع‌آوری با استفاده نرم‌افزار آماری SPSS و LISREL تحلیل شدند. نتایج تحلیل نشان داد که ادراک از رهبری خدمتگزار و مؤلفه‌های آن، در وضعیت نسبتاً مطلوبی قرار دارد. بین رهبری خدمتگزار با سرمایۀ اجتماعی، رابطۀ مثبت و معنی‌داری وجود دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استان همدان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بانک کشاورزی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری خدمتگزار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ اجتماعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_54977_412258c398e035628f6b7078ba71a23b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
