<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Inefficient Governance of Water Resources and Strategic Insecurity</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ناامنی استراتژیک آب و نقش حکمرانی ناکارآمد در پیدایش آن</VernacularTitle>
			<FirstPage>457</FirstPage>
			<LastPage>477</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68723</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2018.266619.1694</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سهراب</FirstName>
					<LastName>عسگری</LastName>
<Affiliation>استادیار،گروه جغرافیا، دانشکدة علوم اجتماعی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ماهره</FirstName>
					<LastName>کوه‌‌نورد</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی‌ارشد،گروه حقوق و علوم سیاسی، دانشگاه خوارزمی، تهران ، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>معصومه</FirstName>
					<LastName>هداوند</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی‌‌ارشد،گروه جغرافیا، دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>While Acquaintance of water resources and supply limitations are important bases for sustainable water management strategies, it’s believed that current issues in the country are outcome of miss governance in the water resources but not because of resources deficiencies. It is clear that water crisis can convert to a political dilemma and even demolish civilization, as water crisis in recent decades has led to huge migration to the cities, unplanned extension of urban areas, abnormal behaviors and generally has jeopardized national interests. The main aim of this research, which has been conducted in library method indicating documentary study, is to identify inefficient rules in the water resources managing. Results of this article indicate because of non-scientific approaches in using and maintenance of water resources in the country, water shortage is converting to water crisis meanwhile has affected political, economic and social bases of the country and continuation of this unpleasant trend will cause insecurity in the national scale.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در حالی‌ که شـناخت منـابع آب، پویـایی و محدودیت‌های برداشـت از آن بـرای طراحـی استراتژی‌های مدیریت پایدار آب، عواملی اساسی قلمداد می‌شوند، به‌طور کلی، بـاور بـر ایـن است که مشکلات ایجادشده به‌جای کم‌آبی مطلق، بیشتر پیامد حکمرانی نامطلوب هستند. اگر به بحران آب توجه کافی مبذول نشود سبب دگرگونی ماهیت امر سیاسی می‌شود و مدنیت را تبدیل به بدویت می‌کند. آن‌گونه که در دهه‌های اخیر پیامد بحران آب به افزایش مهاجرت، گسترش بی‌رویة حاشیة شهرها، نابهنجاری‌ها و به‌طورکلی به خطر افتادن امنیت ملی را سبب شده است. وجود قوانین ناقص و کارشناسی‌نشده و حکمرانی ناکارآمد بر منابع آب باعث تشدید بحران کم‎آبی کشور شده است. هدف پژوهش حاضر که با روش کتابخانه‌ای و بررسی اسنادی انجام گرفته، شناسایی مقررات و قوانین ناکارآمد در حوزة مدیریت آب است. نتیجة یافته‌های پژوهش حاضر نشان داد به دلیل وضع قوانین نادرست و نبود مقررات کارشناسی‌شده برای استفادة بهینه و نگهداری منابع آب کشور، مشکل کم‌آبی به بحران تبدیل و همة ارکان سیاسی، اقتصادی و اجتماعی کشور را تحت تأثیر قرار داده است و ادامة آن مسیر پیدایش ناامنی در مقیاس ملی را هموار خواهد کرد. پیدایش این بحران می‎تواند علت وجودی کشور را به خطر اندازد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بحران آب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حکمرانی آب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قوانین آب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کم‌آبی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_68723_6d6de9903e1989f119b35170e8cf467f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
