<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Organizational Transparency on Organizational Trauma Management by Mediating Social Capital</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر شفافیت سازمانی بر مدیریت ترومای سازمانی با میانجی‌گری سرمایۀ اجتماعی</VernacularTitle>
			<FirstPage>337</FirstPage>
			<LastPage>363</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68718</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2018.250257.1528</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>دیهیم پور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکدة مدیریت، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کمال</FirstName>
					<LastName>میانداری</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة مدیریت، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>نجاری</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکدة مدیریت، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>عابدی جعفری</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة مدیریت، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Nowadays, organizations are vulnerable to various injuries as organizational trauma, and the need to manage these blows is a priority. Therefore, the present study aims to manage organizational trauma with emphasis on organizational transparency and social capital variables that are applied in terms of purpose and in terms of method, descriptive-survey is. The statistical population of the study consisted of 385 employees of governmental organizations of Chalus and Noshahr cities. They were selected using simple random sampling method and based on Morgan table, 191 individuals were selected. The data collection tool was a questionnaire whose reliability and validity were confirmed by Cronbach&#039;s alpha and combined reliability, and confirmed by professors and experts familiar with the subject. Data analysis was done by SPSS and LISREL software. The findings of structural equation modeling showed that all the paths from organizational transparency and social capital to management of psychological blows, as well as the path of organizational transparency through the intermediary variable of social capital on the management of mental stroke are significant and the relationship between them is confirmed and it can be concluded investment on social capital Along with organizational transparency, it can help manage organizational mental shocks.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"> امروزه سازمان‌ها در معرض صدمات و آسیب‌های متعددی قرار دارند که از آن به‌عنوان ترومای سازمانی یاد می‌شود و لزوم مدیریت این ضربات در صدر امور جاری سازمان‌ها قرار دارد. بنابراین، تحقیق حاضر با هدف مدیریت ترومای سازمانی با تأکید بر متغیرهای شفافیت سازمانی و سرمایة اجتماعی انجام‌ گرفته است. تحقیق حاضر از نظر هدف کاربردی و از نظر روش، توصیفی- همبستگی است. جامعة آماری پژوهش را 385 نفر از کارکنان سازمان‌های دولتی شهرستان‌های چالوس و نوشهر تشکیل داده‌اند که با روش نمونه‌گیری تصادفی ساده و بر اساس جدول مورگان 191 نفر به‌عنوان نمونه انتخاب شدند. ابزار جمع‌آوری داده‌ها پرسشنامه بود که پایایی و روایی آنان با محاسبه آلفای کرونباخ و پایایی ترکیبی و توسط استادان و خبرگان آشنا به موضوع تأیید شد. یافته‌های مدل‌سازی معادلات ساختاری نشان داد همة مسیرها از شفافیت سازمانی و سرمایة اجتماعی بر مدیریت ترومای سازمانی، همچنین از مسیر شفافیت سازمانی از طریق متغیر میانجی سرمایة اجتماعی بر مدیریت ترومای سازمانی معنادار است و روابط بین آن‌ها تأیید می‌شود و می‌توان نتیجه گرفت توجه به سرمایة اجتماعی در کنار شفافیت سازمانی می‌تواند به مدیریت ترومای سازمانی کمک کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ترومای سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شفافیت سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Drawing a Supportive Framework for Creation of Social Startups in Accelerators</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی چارچوبی حمایتی برای شکل‌گیری کسب‌‌وکارهای اجتماعی نوپا در شتاب‌دهنده‌ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>365</FirstPage>
			<LastPage>384</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68719</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2018.252206.1550</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>آیدین</FirstName>
					<LastName>سلام زاده</LastName>
<Affiliation>دکتری کارآفرینی، دانشکدة کارآفرینی، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-6808-1327</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>آراستی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکدة کارآفرینی، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>قنبر</FirstName>
					<LastName>محمدی الیاسی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکدة کارآفرینی، دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>By the advent of support mechanisms and due to their significant role in augmenting the failure rate of startups, today we are witnessing the exponential growth of startup accelerators around the Globe. But, unfortunately, the main approach of these accelerators is focused on economical and not social ideas. While a great number of social startups are able to solve fundamental problems and have high social impacts. In the one hand, there is not an integrated support framework for a typical social accelerator, and generally these entities render selective services. Thus, this research is conducted in order to draw a support framework for social accelerators according to different stages, and therefore seven social accelerators from different locations around the world are selected and studied. This research, which is a multiple case study, is an applied qualitative research- narrative research. The results revealed that visiting social businesses, and introducing social entrepreneurs at the “entry stage”, introduction to social problems, initial market building, legitimacy, and confidence building at the “pre acceleration and acceleration stages”, and legitimizing, absorbing the stakeholders, as well as obtaining the necessary permissions at the “exit stage” are of paramount importance, and are rarely emphasized in the extant literature.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">با توسعة روزافزون سازوکارهای حمایتی و نظر به تأثیر بسزای آن‌ها در کاهش نرخ شکست کسب‌وکارهای نوپا، امروز شتاب‌دهنده‌های کسب‌وکار در سراسر جهان رشد نمایی داشته‌اند. اما متأسفانه، اغلب رویکرد این شتاب‌دهنده‌ها متمرکز بر ایده‌های اقتصادی و نه اجتماعی است. در حالی که بسیاری از کسب‌وکارهای اجتماعی قادر به حل معضلاتی اساسی می‌‎باشند و تأثیر اجتماعی بالایی دارند. از طرفی، چارچوب حمایتی منسجمی برای شتاب‌دهندة اجتماعی وجود ندارد و عموماً به‌طور سلیقه‌ای خدماتی در شتاب‌دهنده‌ها ارائه می‌شوند. بنابراین، تحقیق حاضر با هدف طراحی چارچوبی حمایتی برای شتاب‌دهنده‌های اجتماعی کسب‌وکارهای نوپا در مراحل مختلف انجام شده و بدین منظور هفت شتاب‌دهندة اجتماعی شناخته‌شده از اقصی نقاط جهان انتخاب و بررسی شده‌اند. پژوهش حاضر کاربردی بوده و از نظر رویکرد تحقیق کیفی- مطالعة چندموردی است. نتایج تحقیق نشان داد بازدید از کسب‌وکارهای اجتماعی و معرفی کارآفرینان در «مرحلة ورود»، آشنایی با مسائل اجتماعی، ساخت بازار اولیه، و مشروعیت و اعتمادسازی در «مراحل پیش‌شتاب‌دهی و شتاب‌دهی»، و مشروعیت‌بخشی، جذب ذی‌نفعان، و اخذ مجوزهای ابتدایی لازم در «مرحلة خروج» اهمیت زیادی دارند و کمتر مورد توجه قرار گرفته‌­اند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تأثیر اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کسب‌وکار اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شتاب‌‌دهنده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کسب‌وکار نوپا</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Study of the Relationship between Social Capital and Future Hope with the Apathy of the Youth; A Study of the City of Kermanshah</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مطالعۀ رابطۀ بین سرمایۀ اجتماعی و امید به آینده با بی‌تفاوتی جوانان (مورد مطالعه: شهر کرمانشاه)</VernacularTitle>
			<FirstPage>385</FirstPage>
			<LastPage>410</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68720</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2018.265081.1677</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>مرادی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه جامعه‌شناسی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد اسلام آبادغرب، اسلام‌آباد غرب، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-1644-463X</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>صفاریان</LastName>
<Affiliation>مربی گروه جامعه‌شناسی دانشگاه پیام نور مرکز کرمانشاه، کرمانشاه، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The present research seeks to identify and investigate the relationship between social capital and future hopes with the indifference of youth in Kermanshah. According to the theoretical paradigm dominating the research, a survey method and a questionnaire tool were used for the study. The statistical population of the 20-30 year old youths in Kermanshah, at the time of the research (1397), was 42017 people. 400 people were studied as a sample. Pearson correlation test, t-test and ANOVA were used to test the hypotheses and to measure the research model; multiple regression and path analysis were used. The results of this study show that among the independent variables such as social capital, hope for the future, income and residential type have a significant effect on the dependent variable (social indifference). The results of multivariate regression show that social capital variables and hope for the future managed to explain and predict 23% of the variation of the dependent variable in total. It can be inferred that with the increase of social capital and hope for the future, the level of social indifference of youth will be reduced In other words, social harm will decrease, and naturally the solidarity of individuals will increase and indifference will decrease. Therefore, the two variables can have a deterrent effect on social indifference.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر با هدف مطالعة رابطة بین سرمایة اجتماعی و امید به آینده با بی‌تفاوتی جوانان در شهر کرمانشاه انجام گرفته است. متناسب با پارادایم نظری غالب بر پژوهش، از روش همبستگی و ابزار پرسشنامه برای مطالعه بهره گرفته شد. جامعة آماری جوانان 20 تا 30 سالة شهر کرمانشاه هستند که در زمان پژوهش (سال 1397)، تعداد آن‌­ها برابر با 42017 نفر بود. با توجه به حجم جامعة آماری، 400 نفر به عنوان نمونه مورد مطالعه قرار گرفتند. آزمون‌های آماری همبستگی پیرسون، تی و تحلیل واریانس برای بررسی فرضیه‌ها و برای سنجش مدل پژوهش رگرسیون چندمتغیره و تحلیل مسیر به‌کار گرفته شد. یافته‌های نشان داد بین متغیرهای مستقلی مانند سرمایة اجتماعی، امید به آینده، میزان درآمد و نوع منزل مسکونی بر متغیر وابسته (بی‌تفاوتی اجتماعی) تأثیر معنادار دارند. یافته‌های حاصل از رگرسیون چندمتغیره نشان داد متغیرهای سرمایة اجتماعی و امید به آینده توانستند در مجموع، 23 درصد از تغییرات متغیر وابسته را تبیین و پیش‌بینی کنند. می‌توان استنباط کرد با افزایش سرمایة اجتماعی و امید به آینده، میزان بی‌تفاوتی اجتماعی جوانان کاهش خواهد یافت. به عبارتی، دیگر آسیب‌های اجتماعی کاهش خواهد یافت و به‌طور طبیعی همبستگی افراد افزایش و بی‌تفاوتی کاهش خواهد یافت. بنابراین، دو متغیر یادشده می‌توانند تأثیر بازدارندگی بر بی‌تفاوتی اجتماعی داشته باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">امید به آینده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بی‌تفاوتی اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Drawing Structural Model for Explaining the Impact of Social Capital on Creativity of Employees with Emphasis on Knowledge Management</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ترسیم مدل ساختاری برای تبیین تأثیر سرمایۀ اجتماعی بر خلاقیت کارکنان با تأکید بر نقش مدیریت دانش</VernacularTitle>
			<FirstPage>411</FirstPage>
			<LastPage>432</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68721</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2018.259332.1623</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ابوطالب</FirstName>
					<LastName>مطلبی ورکانی</LastName>
<Affiliation>استادیار‌، گروه مدیریت آموزشی، دانشکدة مدیریت، دانشگاه علوم دریایی امام خمینی (ره)، نوشهر، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ساناز</FirstName>
					<LastName>مظاهری</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی، باشگاه پژوهشگران جوان و نخبگان، واحد رودهن، دانشگاه آزاد اسلامی، رودهن، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>عالی‌پور</LastName>
<Affiliation>استادیار‌، گروه مدیریت آموزشی، دانشکدة مدیریت، دانشگاه علوم دریایی امام خمینی (ره)‌، نوشهر، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>31</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this study was to drawing structural model for explaining the impact of social capital on employee creativity in terms of the role of mediator of knowledge management. The method was applied for the purpose of the research and the method of data collection was descriptive-survey. The statistical population of the study consisted of 233 employees of Alzahra University, which was considered as the sample size of 146 people. The data were collected from three standard questionnaire social capital of Cheng and Chang (2011), Darche Knowledge Management (2003) and Torrance Creativity (1959). Data analysis was performed using AMOS20 software. The findings show that social capital has a positive impact on the creativity and knowledge management, and knowledge management has a positive impact on creativity. Also, in the impact of social capital on the creativity, knowledge management has a mediator role. According to the findings of the research, said that by increasing the trust and interpersonal relations as well as knowledge sharing, we can add to the creativity of the staff. Finally, a structural model derived from the relationship between social capital and creativity of employees with the role of mediator of knowledge management has been presented.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف پژوهش حاضر ترسیم مدل ساختاری برای تبیین تأثیر سرمایة اجتماعی بر خلاقیت کارکنان با توجه به نقش میانجی مدیریت دانش بود. پژوهش بر مبنای هدف از نوع کاربردی و از نظر روش، توصیفی- همبستگی است. جامعة آماری پژوهش شامل 233 نفر از کارکنان دانشگاه الزهرا بود که 146 نفر به‌­عنوان نمونه در نظر گرفته شد. برای گردآوری داده­ها سه پرسشنامة استاندارد سرمایة اجتماعی چنگ و چانگ (2011)، مدیریت دانش داروچ (2003) و خلاقیت تورنس (1959) به‌کار گرفته شد. تجزیه‌‍وتحلیل داده­ها با نرم‌‌افزار Amos20 انجام گرفت. یافته­ها نشان داد سرمایة اجتماعی بر خلاقیت و مدیریت دانش کارکنان دانشگاه الزهرا تأثیر مثبت می‌گذارد، و مدیریت دانش نیز بر خلاقیت تأثیر مثبت می‌گذارد؛ همچنین، در تأثیر سرمایة اجتماعی بر خلاقیت کارکنان دانشگاه الزهرا مدیریت دانش نقش میانجی دارد. با توجه به یافته­های پژوهش، می­توان گفت با افزایش اعتماد و روابط بین‌فردی، همچنین، تسهیم دانش در دانشگاه الزهرا می­توان بر خلاقیت کارکنان افزود. در پایان، مدل ساختاری تأثیر سرمایة اجتماعی بر خلاقیت کارکنان با نقش میانجی مدیریت دانش ارائه شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خلاقیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت دانش</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating and Analyzing the Capabilities of the Doctrine of Mahdism in Creating Social Capital</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی و تحلیل قابلیت‌های آموزۀ مهدویت در ایجاد سرمایۀ اجتماعی</VernacularTitle>
			<FirstPage>433</FirstPage>
			<LastPage>455</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68722</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2018.260235.1630</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>روح ا...</FirstName>
					<LastName>شاکری زواردهی</LastName>
<Affiliation>استادیار، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اکرم</FirstName>
					<LastName>قربانی قمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>18</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Social capital is one of the most important assets of a society that helps individuals to achieve common goals and preserve society and solidarity. Mahdi Barouri, with its capacities and wide range of opportunities, can create, strengthen and strengthen the social capital of the expectations of society in the field of norms, values ​​and the structure of networks of relations among people of the society. One can mention the influence of this thought in the Shiite society, positive thinking and hope creation, activism, oppression, social solidarity, etc. According to the features of the Age of Advent, such as the lack of economic, social and ethnic discrimination, Security and. . . The modeling of these characteristics in the society of Mehdi Babe can influence the creation and strengthening of social capital in the absence of time.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سرمایۀ اجتماعی از مهم‌ترین دارایی‌های یک جامعه است که افراد جامعه را در رسیدن به اهداف مشترک و حفظ جامعه و همبستگی کمک می‌کند. مهدی‌باوری با داشتن ظرفیت‌ها و قابلیت‌های گسترده و متنوع  می‌تواند در جامعة منتظران در حوزة هنجارها، ارزش‌ها و نیز ساختار شبکه‌های روابط میان افراد جامعه، سرمایه‌های اجتماعی را تولید، تحکیم و تقویت کند. از جمله می‌توان به نفوذ این اندیشه در جامعة شیعی، مثبت‌اندیشی و امیدآفرینی، تحرک‌زایی، ظلم‌ستیزی، ایجاد همبستگی اجتماعی و جز آن اشاره کرد. با توجه به ویژگی‌های عصر ظهور مانند تبعیض‌نگذاشتن اقتصادی، اجتماعی و قومی، امنیت و جز آن، الگوگیری از این خصوصیات در جامعة مهدی‌باور می‌تواند در ایجاد و تقویت سرمایه‌های اجتماعی در دوران غیبت تأثیرگذار باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش‌ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتماد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشارکت اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مهدویت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هنجارها</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Inefficient Governance of Water Resources and Strategic Insecurity</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ناامنی استراتژیک آب و نقش حکمرانی ناکارآمد در پیدایش آن</VernacularTitle>
			<FirstPage>457</FirstPage>
			<LastPage>477</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">68723</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2018.266619.1694</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سهراب</FirstName>
					<LastName>عسگری</LastName>
<Affiliation>استادیار،گروه جغرافیا، دانشکدة علوم اجتماعی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ماهره</FirstName>
					<LastName>کوه‌‌نورد</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی‌ارشد،گروه حقوق و علوم سیاسی، دانشگاه خوارزمی، تهران ، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>معصومه</FirstName>
					<LastName>هداوند</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی‌‌ارشد،گروه جغرافیا، دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>While Acquaintance of water resources and supply limitations are important bases for sustainable water management strategies, it’s believed that current issues in the country are outcome of miss governance in the water resources but not because of resources deficiencies. It is clear that water crisis can convert to a political dilemma and even demolish civilization, as water crisis in recent decades has led to huge migration to the cities, unplanned extension of urban areas, abnormal behaviors and generally has jeopardized national interests. The main aim of this research, which has been conducted in library method indicating documentary study, is to identify inefficient rules in the water resources managing. Results of this article indicate because of non-scientific approaches in using and maintenance of water resources in the country, water shortage is converting to water crisis meanwhile has affected political, economic and social bases of the country and continuation of this unpleasant trend will cause insecurity in the national scale.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در حالی‌ که شـناخت منـابع آب، پویـایی و محدودیت‌های برداشـت از آن بـرای طراحـی استراتژی‌های مدیریت پایدار آب، عواملی اساسی قلمداد می‌شوند، به‌طور کلی، بـاور بـر ایـن است که مشکلات ایجادشده به‌جای کم‌آبی مطلق، بیشتر پیامد حکمرانی نامطلوب هستند. اگر به بحران آب توجه کافی مبذول نشود سبب دگرگونی ماهیت امر سیاسی می‌شود و مدنیت را تبدیل به بدویت می‌کند. آن‌گونه که در دهه‌های اخیر پیامد بحران آب به افزایش مهاجرت، گسترش بی‌رویة حاشیة شهرها، نابهنجاری‌ها و به‌طورکلی به خطر افتادن امنیت ملی را سبب شده است. وجود قوانین ناقص و کارشناسی‌نشده و حکمرانی ناکارآمد بر منابع آب باعث تشدید بحران کم‎آبی کشور شده است. هدف پژوهش حاضر که با روش کتابخانه‌ای و بررسی اسنادی انجام گرفته، شناسایی مقررات و قوانین ناکارآمد در حوزة مدیریت آب است. نتیجة یافته‌های پژوهش حاضر نشان داد به دلیل وضع قوانین نادرست و نبود مقررات کارشناسی‌شده برای استفادة بهینه و نگهداری منابع آب کشور، مشکل کم‌آبی به بحران تبدیل و همة ارکان سیاسی، اقتصادی و اجتماعی کشور را تحت تأثیر قرار داده است و ادامة آن مسیر پیدایش ناامنی در مقیاس ملی را هموار خواهد کرد. پیدایش این بحران می‎تواند علت وجودی کشور را به خطر اندازد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بحران آب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حکمرانی آب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قوانین آب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کم‌آبی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
