<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Role of Social Capital and Transformational Leadership in Upgrading the Firm Innovation Performance</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش سرمایۀ اجتماعی و رهبری تحول‌آفرین در ارتقای عملکرد نوآوری بنگاه</VernacularTitle>
			<FirstPage>497</FirstPage>
			<LastPage>519</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">56749</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.56749</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>سلطانی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>کاملی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرشید</FirstName>
					<LastName>خمویی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Today, identification of necessary infrastructures is very important for creating innovation in organizations. Infrastructures were studies separately in previous studies, but the present study investigated the direct and indirect Effect of Social Capital and Transformational Leadership on Innovation Performance regarding the Mediating Role of Knowledge Management and Organizational Learning through a comprehensive model. This study was done on a sample consisting of 210 participants from Shatel Company personnel in Tehran who were selected through simple random sampling. The method of this study was correlational and a questionnaire was used as the instrument of this study. Structural Equation Modeling through Lisrel 8.8 Software was used for the data analysis. The results of this study showed that exogenous variables (social capital and transformational leadership) could not have a direct positive effect on knowledge management, but could have a direct positive effect on organizational learning and innovation performance. In addition, knowledge management had a direct positive effect on innovation performance and organizational learning. Organizational learning also had a direct significant positive effect on innovation performance.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه شناسایی زیرساخت­های لازم برای ایجاد نوآوری در سازمان­ها اهمیت زیادی دارد. در پژوهش­های گذشته زیرساخت­ها را به‌طور مجزا مطالعه کرده‌اند اما در پژوهش حاضر تلاش شده است با مدلی جامع اثرات  مستقیم و غیرمستقیم سرمایة اجتماعی و رهبری تحول­آفرین بر عملکرد نوآوری، با توجه به نقش میانجی مدیریت دانش و یادگیری سازمانی بررسی شود. این ­مطالعه در نمونه­ای210 نفری از کارکنان شرکت شاتل شهر تهران با روش نمونه­گیری تصادفی ساده انجام گرفته است. برای تجزیه‌وتحلیل داده‌ها روش مدل‌سازی معادلات ساختاری توسط نرم‌افزار Lisrel8.8 به‌کار گرفته شد. نتایج پژوهش نشان داد متغیرهای برون­زا (سرمایة اجتماعی و رهبری تحول­آفرین) بر مدیریت دانش تأثیر مثبت و مستقیم نمی‌گذارند، اما متغیرهای برون­زا بر یادگیری سازمانی و عملکرد نوآوری تأثیر مثبت و مستقیم می‌گذارند. همچنین، مدیریت دانش بر عملکرد نوآوری و یادگیری سازمانی تأثیر مثبت و مستقیم گذاشته و بالاخره یادگیری سازمانی بر عملکرد نوآوری تأثیر مثبت، مستقیم و معنادار گذاشته است.



 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری تحول‌آفرین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد نوآوری مدیریت دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">یادگیری سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jscm.ut.ac.ir/article_56749_a137ec6779fe999847f497432623a4f0.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
