<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Social Capital and the Divine Providence</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سرمایة اجتماعی و عنایت الهی</VernacularTitle>
			<FirstPage>483</FirstPage>
			<LastPage>499</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">62170</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2016.62170</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد علی</FirstName>
					<LastName>عبدالهی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In the contemporary era, human has properly come to theoretically and practically apprehend the importance of the concepts such as society and community. Human community is not only an asset for the human to satisfy his needs, but from the viewpoint of the Islamic teachings, it is also the basis of the Divine Grace and Providence. In fact, God’s hand of providence is with the community. This theme has been frequently repeated in the Islamic traditions. Now, the question is that what is there in the community that attracts God’s grace and providence? In this article, the difference between the concepts of society and community is delineated. Besides, the article asserts that human community is given God’s grace and attention due to at least two very important issues. First, community is the moderation point that helps the human to avoid positive and negative extremes in his viewpoints and actions, be these extremisms collective or individual. Second, community can be the manifestation of unity, and unity is a crucial asset for the human in overcoming the collective and individual difficulties. Nonetheless, this assertion does not imply that the society and community never go awry and that accompanying a community in every manner will unquestionably guide human to bliss. A society does not go awry if it is under God’s providence, and according to the religious teachings, God’s providence is not absolute but is conditioned. A community can perform its important functions and receive God’s providence only if it is established based on religion and the divine teachings. The concept of social capital here regards the transcendental stage of the community, i.e. a stage in which humans have come together and have chosen the community, and each and every of them consider the community as their real homeland. If this condition is met, the manifestations of brotherhood, grace, love, and coexistence can be observed in the community. These then become habitual and finally lead to human bliss.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">انسان در دورة معاصر اهمیت مفاهیم اجتماع و جماعت را هم به لحاظ نظری و هم به لحاظ عملی درک کرده است. اجتماع انسانی نه‌تنها سرمایه‌ای برای رفع نیازها بوده، بلکه محور عنایت الهی است. این مسئله به‌طور مکرر در روایات بیان شده است. چه رازی در جماعت است که منشأ عنایت الهی است؟ نخست، مفهوم جامعه با مفهوم اجتماع متفاوت است؛ دوم، اجتماع انسانی دست‌کم بر پایة دو امر بسیار مهم مورد توجه خداوند است: &lt;strong&gt;الف) &lt;/strong&gt;اجتماع نقطة اعتدال برای دوری انسان از افراط و تفریط در عمل و نظر است؛ &lt;strong&gt;ب)&lt;/strong&gt; اجتماع جلوة وحدت است. وحدت سرمایة مهمی برای غلبه بر دشواری‌ها است. این سخن به این معنا نیست که جماعت و اجتماع هرگز خطا نمی‌کند و همراهی جماعت به هر نحوی انسان را به سعادت می‌رساند. جامعه‌ای به خطا نمی‌رود که مشمول عنایت الهی باشد و عنایت الهی مشروط است، نه مطلق. اجتماع فقط در صورتی که بر پایة تعالیم الهی شکل گیرد می‌تواند کاربردهای بسیار مهم خود را داشته باشد. مفهوم سرمایة اجتماعی ناظر به مرحلة تعالی‌یافته اجتماع است؛ یعنی مرحله‌ای که انسان‌ها اجتماع را انتخاب کرده‌اند و آن را وطن اصلی خود تلقی می‌کنند، به همین دلیل هم جلوه‌های برادری، محبت و همزیستی در اجتماع جلوه می‌کند و منشأ عادت و خوشبختی انسان می‌شود.
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">افراط و تفریط عملی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تفرقه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عنایت الهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وحدت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Trust as building block of social capital: Presentation a pattern based on Islamic teachings (case study: the Mizan Al-Hekmah)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اعتماد رکن اصلی سرمایة اجتماعی: طراحی الگویی مبتنی بر تعالیم اسلامی (مورد مطالعه: کتاب شریف میزان‌الحکمه)</VernacularTitle>
			<FirstPage>501</FirstPage>
			<LastPage>519</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">62099</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2016.62099</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عبدالله</FirstName>
					<LastName>توکلی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت، پژوهشگاه حوزه و دانشگاه، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>پوربهروزان</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکدة مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>دانیال</FirstName>
					<LastName>محمدیانی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت منابع انسانی، پردیس فارابی، دانشگاه تهران، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In recent years along with different types of capital such as human, financial and economic, social capital has been raised as other capital. The main pillars of its capital trust-based relationships between individuals, groups and networks form.is, therefore, the aim of this paper is a model of social capital based on the teachings of Islam. The methodology of the study is qualitative and inductive approach and in order to extract the contents of Islamic sources of content analysis techniques were used. At the end, based on the data obtained, then the matrix quartet that a relationship between people, and others affecting the level of the presented concepts. The social capital based on Islamic teachings has four pillars which include behavioral level and the micro and macro behavioral, emotional and micro and macro becomes emotional. All of these elements and components located under the trust in the divine promises.&lt;br /&gt; 
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مفهوم سرمایة اجتماعی در بستر و خاستگاهش (غرب) بارها مورد بحث قرار گرفته و آثار متعددی در این زمینه منتشر شده است، اما در ایران، به­خصوص در بستر مفاهیم اسلامی مفهومی نوپاست و جای خالی پژوهش­های جدی و علمی در این زمینه احساس می­‌شود. از این‌ رو، هدف این مقاله استخراج الگویی از سرمایة اجتماعی مبتنی بر آموزه‌های اسلامی است. روش این پژوهش کیفی و با رویکرد استقرایی است. به­منظور استخراج مطالب از منابع اسلامی (در این پژوهش به­طور خاص بر کتاب میزان‌الحکمه تأکید است)، تکنیک تحلیل مضمون به‌کار گرفته شد. در پایان، به‌دلیل یکسان‌نبودن روایات، ماتریسی چهاربخشی در دو محور به‌دست آمد. یک محور آن مخاطب روایات «سطح خرد» معادل تودة مردم و «سطح کلان» معادل مدیران و حاکمان و محور دیگر محتوای روایات (زیرا برخی روایات ناظر بر رفتارِ خاص، و برخی دیگر ناظر بر نگرش و اندیشه بودند) بود. بر این اساس، سرمایة اجتماعی متکی بر آموزه­های اسلامی چهار سطح دارد که شامل سطح رفتاری و خرد، رفتاری و کلان، نگرشی و خرد، و نگرشی و کلان می­شود. همة این ارکان تحت لوای اعتماد به وعده­های الهی قرار دارد.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتماد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">میزان‌الحکمه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The effect of societal security feeling on Social capital and Social vitality</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر احساس امنیت اجتماعی بر سرمایه و نشاط اجتماعی</VernacularTitle>
			<FirstPage>521</FirstPage>
			<LastPage>541</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">62096</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2016.62096</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>سپهوند</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکدة علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه لرستان، لرستان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سلیمان</FirstName>
					<LastName>جعفری</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد، دانشکدة علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه لرستان، لرستان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this study, the effect of societal security feeling on Social capital and Social vitality. This research purpose, in terms of applied research and in terms of methods the study of descriptive research is Survey. The study population is young people 29-18 years of Khorramabad. Using a sample of 384 of them multistage cluster sampling method was chosen as a case study. Data collection instrument was a questionnaire that validity using content validity and reliability was confirmed by Cronbach&#039;s alpha. In this study, to examine and test the hypotheses, structural equation modeling approach and software are used AMOS18. The results showed that the Societal security feeling a significant positive impact on Social capital and Social vitality.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف پژوهش حاضر، بررسی تأثیر احساس امنیت اجتماعی بر سرمایه و نشاط اجتماعی است. این پژوهش به لحاظ هدف، کاربردی و به لحاظ شیوة اجرای پژوهش در زمرة تحقیقات توصیفی- همبستگی است. جامعة آماری پژوهش جوانان 18 تا 29 سالة خرم‌آباد است که براساس فرمول کوکران 384 نفر از آن‌ها به روش نمونه‌گیری خوشه‌ای چندمرحله‌ای انتخاب شدند. ابزار گردآوری داده‌ها پرسشنامة استاندارد بود که روایی آن با به‌کارگیری روش اعتبار محتوا و پایایی آن‌‌­ها با محاسبة آلفای کرونباخ تأیید شد. در این پژوهش برای بررسی و آزمون فرضیه‌ها رویکرد مدل‌سازی معادلات ساختاری و نرم‌افزارAMOS18  به‌کار گرفته شد. نتایج پژوهش حاکی از آن است که در سطح اطمینان 95 درصد احساس امنیت اجتماعی تأثیر مثبت و معناداری بر سرمایه و نشاط اجتماعی جوانان خرم‌آباد می‌گذارد. از طرف دیگر، یافته‌های پژوهش نشان داد سرمایة اجتماعی تأثیر مثبت و معناداری بر نشاط اجتماعی جوانان خرم‌آباد دارد.
 
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">احساس امنیت اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نشاط اجتماعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A survey on relationship social capital with organizational citizenship behavior of Imam Khomeini Relief Committee Golestan province employee</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطه سرمایه اجتماعی با رفتار شهروندی سازمانی کارکنان کمیته امداد امام خمینی (ره) استان گلستان</VernacularTitle>
			<FirstPage>543</FirstPage>
			<LastPage>561</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">62112</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2016.62112</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>خوش فر</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة علوم انسانی، دانشگاه گلستان، گرگان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>جندقی میرمحله</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد، دانشکدة علوم انسانی، دانشگاه آزاد اسلامی، گرگان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The goal of the research is to identify the relationship between social capital and organizational – citizenship behavior. By survey research, 234 participants, working at Imam Khomeini charity foundation in Golestan province, were selected using appropriate stratified random sampling. Standard questionnaire was used to collect data. Its validity was approved using Face validity and its reliability was confirmed using Cronbach’s alpha coefficient for social capital and organizational – citizenship behavior (0.780 &amp; 0.896). The findings indicated that the average of social capital and organizational – citizenship behavior were 3.184 and 3.718 of 5, respectively which evaluated at middle and middle to high level. In terms of other results there is a significant relationship between social capital and its dimensions (except trust) and organizational – citizenship behavior. Also, the results of regression tests indicated that totally 23.4 percent of changes of dependent variable (organizational – citizenship behavior) are explainable by two dimension of social capital that is participation and friendship and generosity and the Spirit of volunteerism.
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از این مطالعه، شناسایی رابطة سرمایة اجتماعی با رفتارهای شهروندی سازمانی است. روش تحقیق توصیفی - همبستگی بوده که طی آن 234 نفر از کارکنان کمیتة امداد امام خمینی (ره) استان گلستان با روش نمونه‌گیری تصادفی طبقه­ای متناسب انتخاب و مطالعه شدند. ابزار جمع‌آوری داده­ها، پرسشنامة استاندارد بوده که اعتبار آن با بررسی اعتبار محتوا تأیید شده و پایایی پرسشنامه با محاسبة ضریب آلفای کرونباخ برای مفاهیم سرمایة اجتماعی و رفتارهای شهروندی سازمانی به ترتیب 896&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 و 780&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 تأیید شد. یافته­ها نشان داد میانگین سرمایة اجتماعی و رفتارهای شهروندی سازمانی 184&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;3 و 715&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;3 است که به ترتیب در حد متوسط و متوسط روبه‌بالا ارزیابی می­شود. سایر نتایج حاکی از آن است که بین سرمایة اجتماعی و ابعاد آن (به‌جز اعتماد) با رفتارهای شهروندی سازمانی رابطة معناداری وجود دارد. همچنین، نتایج آزمون رگرسیون نشان داد در مجموع، 4&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;23 درصد از تغییرات متغیر وابسته (رفتارهای شهروندی سازمانی) از طریق دو بعد از عامل کلی سرمایة اجتماعی یعنی مشارکت و دوستی­ها و بخشش و روحیة داوطلبی تبیین می­شود.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جوانمردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتارهای شهروندی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فضیلت شهروندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوع‌دوستی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Relationship between Organizational Socialization and Teachers’ Work Engagement with Mediating Role of Organizational Identity</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رابطة جامعه پذیری سازمانی و اشتیاق شغلی معلمان با نقش میانجی هویت سازمانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>563</FirstPage>
			<LastPage>582</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">62098</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2016.62098</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی‌اکبر</FirstName>
					<LastName>امین بیدختی</LastName>
<Affiliation>استاد، دانشکدة علوم تربیتی و روان‌شناسی، دانشگاه سمنان، سمنان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سکینه</FirstName>
					<LastName>جعفری</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکدة علوم تربیتی و روان‌شناسی، دانشگاه سمنان، سمنان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>مرادی مقدم</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت آموزشی، دانشگاه سمنان، سمنان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>work engagement of personnel in an organization can depend on various factors like organizational socialization and identity of individuals. Therefore, the goal of present study is determination of the effect of organizational socialization with the mediating role of organizational identity on the work engagement of teachers of elementary and first session of secondary education during 1395-96. The method of this study corresponding to the purpose is applicable and according to the type of gathering data would be descriptive- correlation. Statistical population of the study included all the man and woman teachers who work in education office of Semnan City (1350 teachers). The participants were 280 person of primary and secondary school teachers (176 of primary school teachers, 104 of secondary school teachers), who were selected by using stratified random sampling method and considering the loadings and directions. All of them filled the questionnaires of organizational socialization, Organizational identity and work engagement. Data were analyzed by using LISREL software with the model of structural equation. The results indicated that there is a positive and significant relationship between organizational socialization, organizational identity and work engagement of teachers. Organizational socialization has a Positive and significant effect on work engagement. Organizational socialization has a Positive and significant effect on organizational identity. Organizational identity has a Positive and significant effect on teachers’ work engagement and organizational socialization with mediation of organizational identity has an indirect and significant effect on teachers’ work engagement. organizational socialization both directly and indirectly with mediation of organizational identity can influence teachers’ work engagement.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">اشتیاق شغلی کارکنان در یک سازمان می­تواند به عوامل مختلفی مانند جامعه‌پذیربودن و هویت ‌سازمانی افراد وابسته باشد. بنابراین، هدف پژوهش حاضر بررسی نقش میانجی هویت سازمانی در رابطة جامعه­پذیری سازمانی با اشتیاق شغلی معلمان دوره­های ابتدایی و متوسط در سال تحصیلی 96-1395 بوده است. پژوهش حاضر از نظر هدف، کاربردی و از نظر نحوة گردآوری داده­ها از نوع تحقیقات توصیفی ـ همبستگی است. جامعة آماری تحقیق شامل همة معلمان شاغل در آموزش‌وپرورش شهر سمنان (1350 نفر) بود. شرکت‌کنندگان 280 نفر از معلمان دورة ابتدایی و متوسطة اول (176 نفر معلمان دورة ابتدایی، 104 نفر معلمان دورة متوسطه) بودند که با روش نمونه‌گیری تصادفی طبقه­ای نسبی انتخاب شدند و پرسشنامه­های جامعه‌پذیری سازمانی، هویت‌ سازمانی و اشتیاق‌ شغلی را تکمیل کردند. داده‌ها با مدل‌سازی معادلات ساختاری با به‌کارگیری نرم‌افزار Lisrel تحلیل شد. یافته‌ها نشان داد بین جامعه‌پذیری سازمانی، هویت ‌سازمانی و اشتیاق شغلی معلمان رابطة مثبت و معناداری وجود دارد. جامعه­پذیری سازمانی بر اشتیاق شغلی، و جامعه­پذیری ‌سازمانی بر هویت ‌سازمانی اثر مثبت و معناداری می‌گذارد. همچنین، هویت ‌سازمانی بر اشتیاق شغلی و هویت سازمانی اثر مثبت و معناداری می‌گذارد و در نهایت، جامعه­پذیری سازمانی با میانجی­گری هویت‌ سازمانی اثر غیرمستقیم و معناداری بر اشتیاق شغلی معلمان می‌گذارد. جامعه­پذیری سازمانی هم به‌طور مستقیم و هم غیرمستقیم با میانجی­گری هویت ‌سازمانی می­تواند اشتیاق شغلی معلمان را تحت تأثیر قرار دهد.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اشتیاق شغلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جامعه­ پذیری‌ سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هویت‌ سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the effect of social capital on organizational entrepreneurship (Case study: small and medium –size businesses)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر سرمایة اجتماعی بر کارآفرینی سازمانی (مورد مطالعه: کسب‌وکارهای کوچک و متوسط منطقة ویژة اقتصادی سیرجان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>583</FirstPage>
			<LastPage>605</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">62097</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2016.62097</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>منتظری</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ندا</FirstName>
					<LastName>پسندی پور</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ ارشد مدیریت دولتی، دانشگاه ولی عصر (عج)، رفسنجان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اسداله</FirstName>
					<LastName>علیرضایی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت اجرایی، باشگاه پژوهشگران جوان و نخبگان، واحد سیرجان، دانشگاه آزاد اسلامی، سیرجان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Entrepreneurship is a social-economic process that is influenced by the presence or absence of social communication and links. Several studies have pointed out that entrepreneurial activities depend on social capital. This research has designed to investigate the effect of social capital on organizational entrepreneurship in small and medium –size businesses. This study is an applied one and in terms of   nature, is descriptive and correlative. The population includes all employees of SMEs in SEZ of Sirjan city that were 721 in 2015.The sample was 251 that selected through a proportionate stratified random sampling. The data gathering tools were 2 standard questionnaires. Process: Using structural equation modeling data analyzed by LISREL software. Findings show that social capital has positive and significant effect on organizational entrepreneurship.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 
 </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">کارآفرینی فرایندی اجتماعی- اقتصادی و تحت تأثیر وجود پیوندها و ارتباطات اجتماعی است. تحقیقات متعددی افزایش فعالیت‌های کارآفرینانه را به سرمایة اجتماعی پیوند داده‌اند. بر همین اساس، تحقیق حاضر با هدف بررسی تأثیر سرمایة اجتماعی بر کارآفرینی سازمانی در کسب‌وکارهای کوچک و متوسط انجام گرفته است. این تحقیق براساس هدف، کاربردی و از نظر ماهیت توصیفی از نوع همبستگی است. جامعة آماری تحقیق شامل همة کارکنان شرکت‌های کوچک و متوسط منطقة ویژة اقتصادی سیرجان در سال 1395 به تعداد 721 نفر بوده است. از این تعداد 251 نفر به شیوة طبقه‌ای تصادفی انتخاب شدند. برای گردآوری اطلاعات دو پرسشنامة سرمایة اجتماعی ناهاپیت و گوشال (1988) و کارآفرینی سازمانی هیل (2003) به‌کار گرفته شد. روایی محتوایی پرسشنامه‌ها براساس نظر خبرگان، و روایی سازۀ آن با روش تحلیل عاملی تأییدی بررسی شد. پایایی آن‌ها نیز با محاسبة ضریب آلفای کرونباخ تأیید شد. داده‌های جمع‌آوری‌شده با روش مدل‌سازی معادلات ساختاری با نرم‌افزار لیزرل تجزیه‌وتحلیل شد. نتایج نشان داد سرمایة اجتماعی تأثیر مثبت و معناداری بر کارآفرینی سازمانی در کسب‌وکار‌های مورد مطالعه می‌گذارد. همچنین، ابعاد سرمایة ساختاری، رابطه‌ای و شناختی به‌ترتیب، اثر بیشتری بر کارآفرینی سازمانی می‌گذارند.
 
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة ارتباطی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة ساختاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة شناختی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارآفرینی سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Explain the role of social capital on the performance of innovation in knowledge-based companies</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تبیین نقش سرمایه ی اجتماعی بر عملکرد نوآوری در شرکت های دانش بنیان</VernacularTitle>
			<FirstPage>607</FirstPage>
			<LastPage>628</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">62094</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2016.62094</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>قائدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکدة علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه مازندران، بابلسر، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>علیزاده ثانی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه مازندران، بابلسر، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Nowadays, a lot of discussions about innovation topic are seen because of the emergence of three major trends in strong international competition, discrete markets and changing technology. These trends have attracted an interest of business experts toward a wonderful attention and research in the concept of social capital as a critical factor that makes a promotion of organizational performance and creating competitive advantage is based on innovation. Therefore, goal of this study is to investigate how to explain the role of social capital on the performance of technological innovation. The research method was descriptive-survey and sample of the study was knowledge based companies in Science and Technology Park of Tehran University. With regard to access to all the companies studied, the questionnaire was sent to all firms. 96 questionnaires were received, which covered the minimum required sample (85 units of analysis) according to Morgan table.The study&#039;s test results indicate that among dimensions of social capital, both social interaction and trust have a positive impact on commitment to innovation and customer knowledge development, but shared norms didn’t have the positive impact on these variabels. The effect of Commitment to innovation  on the development of customer was confirmed, Also, both commitment to innovation and customer knowledge development are positively influenced on innovation performance. Lastly, management suggestions from research findings are provided. &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;br /&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه به‌دلیل ظهور سه روند عمدة رقابت شدید بین­المللی، بازارهای گسسته و فناوری در حال تغییر، شاهد طرح بیش‌ازپیش موضوع نوآوری هستیم. روندهای یادشده، علاقة صاحب‌نظران حوزة کسب­و­کار را به توجه شگرف و جست‌وجو در مفهوم سرمایة اجتماعی به‌مثابة عامل حیاتی در ارتقای سطح عملکرد سازمان و مقدمة خلق مزیت رقابتی مبتنی بر نوآوری جلب کرده­ است. بنابراین، غایت مطالعة حاضر، بررسی چگونگی تبیین نقش سرمایة اجتماعی بر عملکرد نوآوری­های فناورانه است. روش پژوهش از نوع توصیفی- همبستگی بوده و جامعة آماری این پژوهش شرکت­های دانش­بنیان مستقر در پارک علم و فناوری دانشگاه تهران بودند که با توجه به دسترسی به همة شرکت­های مورد مطالعه، پرسشنامة پژوهش برای همة شرکت­های جامعة آماری ارسال شد که در نهایت، 96 پرسشنامة قابل تحلیل دریافت شد که با توجه به جدول کرجسی و مورگان، حداقل نمونه مورد نیاز (85 واحد تحلیل) برای این جامعة آماری را پوشش داد. نتایج مطالعه نشان داد از بین ابعاد سرمایة اجتماعی، دو بعد تعامل اجتماعی و اعتماد، بر تعهد به نوآوری و توسعة دانش مشتری تأثیر مثبت می‌گذارند، اما تأثیر مثبت بعد هنجارهای مشترک بر متغیرهای تعهد به نوآوری و توسعة دانش مشتری ثابت نشد. تعهد به نوآوری بر توسعة دانش مشتری به‌طور مثبت تأثیرگذار است. همچنین، تأثیر مثبت دو متغیر تعهد به نوآوری و توسعة دانش مشتری بر عملکرد نوآوری تأیید شد. در انتها پیشنهادهای مدیریتی در ارتباط با یافته­های تحقیق بیان شد.&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt; &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;  </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعهد به نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعة دانش مشتری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شرکت­ های دانش ­بنیان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد نوآوری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
