<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Study of Islamic Social Capital Indicators in the Quran and Traditions Through the Relationship of Science and Religion</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی مؤلفه‌های سرمایۀ اجتماعی اسلامی در نص و احادیث در رهگذر رابطۀ علم و دین</VernacularTitle>
			<FirstPage>317</FirstPage>
			<LastPage>346</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">56527</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.56527</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>یوسف</FirstName>
					<LastName>صادقی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>خنیفر</LastName>
<Affiliation>استاد، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Social capital as a resource that may be used by individuals, groups and communities to achieve the desired results is considered. Social capital is the concept that in many cases by social analysts used to describe a wide range of social processes and helps to understand why some people groups and social classes to the political, economic and social achieve more positive than others, are to be realized. In the formation and development of social capital, is required to study religion and religious culture more than any other. Divine religion as a system can be used as one of the most important factors in the formation of social capital in a world where, once again, the role of religion in this field confessed, is effective. This article by using texts and traditions and the philosophical relationship of religion and science tries scientifically, to explain elements of Islamic social capital.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سرمایة اجتماعی منبعی است که ممکن است افراد، گروه‌ها و جوامع برای نیل به نتایج مطلوب آن را به‌کار گیرند، و مفهومی است که در بسیاری موارد توسط تحلیلگران اجتماعی برای توصیف طیف وسیعی از فرایندهای اجتماعی به‌کار گرفته می‌شود و به درک اینکه چرا برخی افراد، گروه‌ها و طبقات اجتماعی به نتایج سیاسی، اقتصادی، یا اجتماعی مثبت‌تری نسبت به دیگران نایل می‌شوند، کمک می‌کند. در زمینة شکل‌گیری و تکوین سرمایة اجتماعی، بررسی دین و فرهنگ دینی بیش از هر مورد دیگری لازم است. دین به عنوان نظامی ماورایی می‌تواند به عنوان یکی از اساسی‌ترین عوامل در شکل‌گیری سرمایة اجتماعی در جهانی که بار دیگر به نقش‌آفرینی دین در این عرصه اقرار کرده است، تأثیرگذار است. این مقاله در توجه به رابطة فسلفی دین و علم، به دنبال تبیین علمی و رهیافت عقلی - نقلی مؤلفه‌های سرمایة اجتماعی اسلامی در نص و احادیث است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معرفت‌شناسی دینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریه‌پردازی دینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نص و احادیث</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Study of the Impact of Social Capital on Intention to Knowledge Sharing Evidence from: Pharmaceutical Industries Employee of Guilan Province</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر سرمایة اجتماعی در تمایل به تسهیم دانش (مورد مطالعه: کارکنان شرکت‌های صنایع دارویی استان گیلان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>347</FirstPage>
			<LastPage>365</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">56528</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.56528</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدصادق</FirstName>
					<LastName>حسن زاده</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سارا</FirstName>
					<LastName>صادقی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌‌ارشد مدیریت دولتی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In an economy based on knowledge, organizations use their employees’ knowledge as a resource for creating and increasing organizational value and their success depends on their ability to manage their rare and volatile resources. One of the important organizational capabilities is social capital which can greatly help organizations to create and share knowledge as well as to create “permanent organizational advantage. “The purpose of this paper is to study the role of social capital in knowledge sharing in Medical Industries of Guilan province. This research is a correlational research and data has been collected based on survey methods. The population consists of experts and managers working in pharmaceutical companies of Guilan province. Data was collected from 103 experts. In this regard, were used two standard questionnaires of social capital and knowledge sharing .The findings, which were obtained through regression analysis shows that social capital impact on increasing knowledge sharing. However, among the three dimensions of social capital, cognitive social capital plays the most important role in improving knowledge sharing and then relational social capital have the significant role in improving knowledge sharing. But in the present study, in multiple regression analysis, the structural dimension of social capital did not play a significant role in knowledge sharing.         </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در اقتصاد مبتنی بر دانش، سازمان‌ها دانش کارکنان را به عنوان منبعی در جهت خلق و افزایش ارزش سازمانی به‌کار می‌گیرند و موفقیتشان به توانایی‌شان در مدیریت این منبع کمیاب بستگی دارد. یکی از قابلیت‌های مهم سازمانی که می‌تواند به سازمان‌ها در خلق و تسهیم دانش کمک کند و برای آن‌ها در مقایسه با سازمان‌های دیگر مزیت سازمانی پایدار ایجاد کند، وجود سرمایة اجتماعی است. هدف این مقاله بررسی تأثیر سرمایة اجتماعی در بهبود تسهیم دانش در صنایع دارویی استان گیلان است. روش تحقیق، توصیفی از نوع همبستگی و جامعة آماری این تحقیق کارشناسان صنایع داروسازی استان گیلان می‌باشند که تعداد آن‌ها 103 نفر است و از کل جامعه بررسی شد. در این تحقیق دو پرسشنامة استاندارد سرمایة اجتماعی و تسهیم دانش به‌کار گرفته شده است. یافته‌های پژوهش که از طریق آزمون رگرسیون به دست آمد، نشان داد سرمایة اجتماعی در افزایش تسهیم دانش نقش دارد. از سه بعد درنظرگرفته‌شده برای سرمایة اجتماعی، بعد شناختی بیشترین نقش را در بهبود تسهیم دانش دارد و بعد از آن بعد رابطه‌ای در بهبود تسهیم دانش نقش دارد، اما بعد ساختاری نسبت به دو بعد دیگر نقش بسزایی در بهبود تسهیم دانش ندارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بعد رابطه‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بعد ساختاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بعد شناختی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تسهیم دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Social Capital On Entrepreneurship and Organizational Citizenship Behavior (Examine the Moderator Role of Emotional Intelligence)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر سرمایة اجتماعی بر کارآفرینی و رفتار شهروندی سازمانی (بررسی نقش تعدیل‌گری هوش هیجانی کارکنان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>367</FirstPage>
			<LastPage>392</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">56529</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.56529</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نگارالسادات</FirstName>
					<LastName>مصباحی جهرمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد، دانشکدة مدیریت و حسابداری، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرضیه</FirstName>
					<LastName>ادیب زاده</LastName>
<Affiliation>کارشنا‌س‌ارشد، دانشکدة اقتصاد، مدیریت و حسابداری، دانشگاه یزد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سکینه</FirstName>
					<LastName>نخعی</LastName>
<Affiliation>کارشنا‌س‌ارشد، دانشکدة اقتصاد، مدیریت و حسابداری، دانشگاه یزد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید محمود</FirstName>
					<LastName>حسینی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة مدیریت و حسابداری، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Social capital is a concept that has been proposed in various fields. The importance of social capital is that people and successful community provide activities. Emotional intelligence has a major role in the workplace. Due to, that social capital depends on the relationships between people and the Undeniable effects of emotional intelligence on the formation of interpersonal relationships, the aim of study is examines the effects of social capital on organizational entrepreneurship and organizational citizenship behavior with moderator role of emotional intelligence. To achieve this goal, the sample size is 184 members of Yazd University staff were selected by means of Cochran formula and random sampling method. The data collected with questionnaire that, its validity was confirmed with view point of professors and after completion of the prototype, reliability with Cronbach&#039;s alpha showed the reliability of the tool. The collected data analyzed with SPSS and Smart PLS2 software the results showed that social capital has significant and positive effect on entrepreneurship and organizational citizenship behavior .Also, Emotional Intelligence as addition of the role of moderator, has a direct and significant effect on Entrepreneurship and citizenship behavior.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سرمایة اجتماعی مفهومی است که در حوزه­های گوناگون مطرح شده­ است. اهمیت سرمایة اجتماعی این است که سبب اجتماع افراد می‌شود و انجام‌دادن موفقیت‌آمیز فعالیت­ها را ممکن می­کند. هوش هیجانی نیز نقشی اساسی در محیط کار دارد. با توجه به وابسته‌بودن سرمایة اجتماعی به روابط بین افراد و تأثیر هوش هیجانی بر روابط بین‌فردی، هدف پژوهش حاضر، بررسی تأثیر سرمایة اجتماعی بر کارآفرینی سازمانی و رفتار شهروندی سازمانی با توجه به نقش تعدیلگر هوش هیجانی است. برای نیل به این هدف، فضای نمونه 184 نفری از کارمندان دانشگاه یزد است که با  فرمول کوکران و روش نمونه‌گیری تصادفی طبقه‌ای انتخاب شد. ابزار گردآوری داده­ها پرسشنامه است که روایی آن با نظر استادان تأیید شد. پس از تکمیل نمونة اولیه، پایایی پرسشنامه با محاسبة آلفای کرونباخ تأیید شد. داده­های جمع­آوری‌شده با نرم­افزارهای  SPSSو SmartPLS2 تحلیل شد. نتایج نشان داد سرمایة اجتماعی بر کارآفرینی سازمانی و رفتار شهروندی اثر مثبت و معنادار دارد. همچنین، متغیر هوش هیجانی علاوه بر نقش تعدیل­گر، اثر مستقیم و معنادار بر کارآفرینی و رفتار شهروندی دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار شهروندی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارآفرینی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هوش هیجانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigation of Effect Organizational Justice on the Psychological Capital by Social Capital (Survey of Department of Youth and Sport of Esfahan Province)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر عدالت سازمانی بر سرمایۀ روان‌شناختی از طریق سرمایۀ اجتماعی (پیمایشی در ادارۀ‌ کل ورزش و جوانان استان اصفهان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>393</FirstPage>
			<LastPage>413</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">56530</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.56530</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>صابری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، مدیریت ورزشی، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>سلطان حسینی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه مدیریت ورزشی دانشکدة تربیت‌بدنی، دانشگاه اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهزاد</FirstName>
					<LastName>ایزدی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه مدیریت ورزشی، دانشگاه کردستان، سنندج، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهنوش</FirstName>
					<LastName>وزیریان</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌‌ارشد، مدیریت ورزشی، دانشگاه آزاد، واحد مبارکه، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The aim of this study was Investigation of effect organizational justice on the psychological capital by social capital (survey of department of youth and sport of Esfahan province). This research was descriptive correlation. The study population includes all the employees&#039; offices youth and sports of Isfahan province that thire number was equal to 405 people. According to specified target population, by using krejcie and Morgan table, 210 subjects stratified random sample proportional to size sampling were selected. Data of research collected by using standard questionnaires organizational justice of Niehoff and Moorman, social capital and Nahabyt and Ghoshal and psychological capital Luthans were collected. Data on two levels Descriptive statistics (mean, standard deviation and percentage) and inferential statistics (K-S test, Pearson correlation, Path analysis, Sobel test) using SPSS software and LISREL were analyzed. The results showed that there was significant relationship between organizational justice and psychological capital and also organization justice through the social capital on psychological capital affect, and finally the model was suitable for sports organizations. In fact, organizational justice plays a central role in the organization and establishing strong relationships between staff and can be observed greater efficiency.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"> هدف از این پژوهش بررسی تأثیر عدالت سازمانی بر سرمایة روان‌شناختی از طریق سرمایة اجتماعی در کارکنان ادارات ورزش و جوانان استان اصفهان بود. روش پژوهش توصیفی و از نوع همبستگی بود. جامعة آماری پژوهش عبارت است از همة کارکنان ادارات ورزش و جوانان استان اصفهان که تعداد آن‌ها برابر با 405 نفر بود که با توجه به مشخص‌بودن جامعة آماری، با به‌کارگیری جدول کرجسی و مورگان، 210 نفر به عنوان نمونة آماری با روش نمونه‌گیری تصادفی طبقه‌ای متناسب انتخاب شدند. داده‌های پژوهش با به‌کارگیری پرسشنامه‌های استاندارد عدالت سازمانی نیهوف و مورمن، سرمایة اجتماعی ناهابیت و گوشال و سرمایة روان‌شناختی لوتانز گردآوری شد. داده‌ها با دو روش آمار توصیفی (میانگین و انحراف معیار) و آمار استنباطی (آزمون کولموگروف اسمیرنوف، ضریب همبستگی پیرسون، تحلیل مسیر، آزمون سوبل) با نرم‌افزارهای اس. پی. اس. اس و لیزرل تجزیه‌وتحلیل شد. نتایج نشان داد عدالت سازمانی با سرمایة روان‌شناختی رابطة معنادار دارد. همچنین، عدالت از طریق متغیر میانجی سرمایة اجتماعی بر سرمایة روان‌شناختی تأثیر می‌گذارد. در نهایت، آزمون برازندگی مدل نشان‌دهندة مناسب‌بودن آن برای سازمان‌های ورزشی بود. در حقیقت، عدالت سازمانی نقش محوری در سازمان‌ها دارد و با برقراری آن می‌توان روابط قوی بین کارکنان و بازده بالاتری را مشاهده کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة روان‌شناختی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Effect of Social Capital on Women&#039;s Entrepreneurship in the City of Ilam with Regard to the Role of Mediator Innovation</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تاثیر سرمایه اجتماعی بر کارآفرینی زنان در شهر ایلام با توجه به نقش میانجی نوآوری</VernacularTitle>
			<FirstPage>415</FirstPage>
			<LastPage>434</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">56531</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.56531</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نادر</FirstName>
					<LastName>سیدامیری</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة کارآفرینی، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-4117-2883</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>کاملی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سمیه</FirstName>
					<LastName>مرادی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌‌ارشد، دانشکدة کارآفرینی، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>هادی</FirstName>
					<LastName>واشقانی فراهانی</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌‌ارشد، دانشکدة کارآفرینی، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Today, in addition to physical capital, social capital, entrepreneurship is the determining factor. Therefore, this study was designed to investigate the influence of social capital on entrepreneurship; to evaluate the impact of social capital on entrepreneurial innovation is the role of mediator. The study had a sample of 130 female entrepreneurs Ilam through simple random sampling has been done. Research methodology is descriptive and correlation survey questionnaire researcher-building was used to collect data. Also, researcher for validity, the content validity and for reliability, using of Cronbach&#039;s alpha, which result indicated the suitability of variable. Data analysis software LISREL structural equation model-building has been done. Research findings show that social capital is a positive and significant impact on entrepreneurship and innovation, but innovation could not affect social capital.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه علاوه بر سرمایة فیزیکی، سرمایة اجتماعی، عامل تعیین­کننده­ در کارآفرینی است. بدین منظور، پژوهش حاضر، ضمن بررسی تأثیرگذاری سرمایة اجتماعی بر کارآفرینی، نقش میانجی نوآوری در تأثیرگذاری سرمایة اجتماعی بر کارآفرینی را ارزیابی می‌کند. این مطالعه در نمونه­ای 130 نفری از کارآفرینان زن شهر ایلام با روش نمونه­گیری تصادفی ساده انجام گرفته است. روش پژوهش، توصیفی، از نوع همبستگی است و برای جمع­آوری داده­ها پرسشنامة محقق‌ساخته به‌کار گرفته شده است. همچنین، برای بررسی روایی، روایی صوری بررسی شد و برای بررسی پایایی، آلفای کرونباخ محاسبه شد. نتایج نشان داد ابزار تحقیق پایایی و روایی مناسبی دارد. تجزیه‌وتحلیل داده­ها با روش مدل­سازی معادلات ساختاری با نرم­افزار LISREL8.8 انجام گرفته است. یافته­های پژوهش نشان می­دهد، سرمایة اجتماعی و نوآوری تأثیر مثبت و معنادار بر کارآفرینی دارد، اما سرمایة اجتماعی بر نوآوری تأثیر ندارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارآفرینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوآوری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Religiousness and its Effects on the Social Capital of Family (A Case Study of Qom)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>دینداری و تأثیر آن در سرمایة اجتماعی خانواده (مورد مطالعه: خانواده‌های ساکن شهر قم)</VernacularTitle>
			<FirstPage>435</FirstPage>
			<LastPage>452</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">56532</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.56532</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>سلیمانی</LastName>
<Affiliation>مربی پژوهشگاه علوم اسلامی امام صادق (ع)، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>باقی نصرآبادی</LastName>
<Affiliation>استادیار، پژوهشگاه علوم اسلامی امام صادق (ع)، قم، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>فاضل</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد تهران مرکز، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The present research seeks to investigate the effects of religiousness on the social capital of families residing in Qom. It is an applied kind of research conducted through using documentary and survey methods. The statistical population has been 160565 households living in Qom. Based on Cochran&#039;s formula, the sample size was determined to be 376 households which finally it was decided to be 400 people, who were chosen from four districts of Qom using cluster sampling. Data were collected through questionnaires and interviews. The Alpha of all questions of the questionnaire was 0.72 (which shows its consistency and reliability). The results showed that the social capital of 65.50 percent of families was high, of 33 percent of them it was average, and it was low for 0.5 percent of them. Independent variables, i.e. religiousness and socioeconomic status, had increasing effect on the social capital of families. The rise and fall of social capital in families was influenced by external and social factors; since social and environmental changes influenced smaller structures like families. The role of religious institutions and organizations, friends, and selected and religious exemplars are highly important in preventing the reduction of the social capital of families.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر در پی بررسی تأثیر دینداری در سرمایة اجتماعی خانواده‌های ساکن شهر قم است. تحقیق از نوع کاربردی است که به روش اسنادی و پیمایشی انجام گرفته است. جامعة آماری، خانواده‌های ساکن قم به تعداد 160565 خانوار بوده است. حجم نمونة انتخابی بر اساس فرمول کوکران 376 خانوار به دست آمد. در نهایت، 400 خانوار با روش خوشه‌ای از چهار منطقة شهر قم انتخاب شدند. اطلاعات مورد نیاز این پژوهش با به‌‎کارگیری پرسشنامة محقق‌ساخته جمع‌آوری شد. میزان آلفای کل سؤال‌های پرسشنامه 72&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 به دست آمد که نشان‌دهندة ثبات و قابلیت اعتماد ابزار تحقیق است. نتایج تحقیق نشان داد سرمایة اجتماعی 5&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;65 درصد از خانواده‌ها بالا، 33 درصد متوسط و 5&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 درصد پایین بوده است. متغیرهای مستقل، دین‌داری، و پایگاه اجتماعی - اقتصادی در سرمایة اجتماعی خانواده تأثیر زیادی داشتند. فراز­ و فرود سرمایة اجتماعی در خانواده بیشتر متأثر از عوامل برون­خانوادگی و اجتماعی است، زیرا تغییرات اجتماعی و محیطی بر ساخت‌های کوچکتر، از جمله خانواده مؤثر بوده­اند. برای جلوگیری از کاهش سرمایة اجتماعی خانواده، نقش مراکز و نهادهای دینی و هیئت­های مذهبی، دوستان و الگوهای انتخابی و مذهبی اهمیت دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتماد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دینداری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خانواده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشارکت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پردیس فارابی دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>مجله علمی "مدیریت سرمایه اجتماعی"</JournalTitle>
				<Issn>2423-6071</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role of Social Capital in Formation of Communities of Practice (The Contemplation on the Components and Dimensions of the Concept of Communities of Practice)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش سرمایه اجتماعی در شکل گیری محافل کاری (تأملی بر ابعاد و مؤلفه های مفهوم محافل کاری)</VernacularTitle>
			<FirstPage>453</FirstPage>
			<LastPage>474</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">56533</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jscm.2015.56533</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>طهماسبی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>خاندل</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد، دانشکدة مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In Recent Years, Coinciding with the Progress of Research in the Field of Knowledge Management and Emphasis on the Integrating Processes of Knowledge Creation and Sharing, Global Corporations Working Patterns Change and New Structures in Them Emerged.One of Such Structures, Communities of Practice that to Form the Fundamental with Previous Forms (Working Groups and Working Teams) is Different.Contrary to Formal Structures, Communities of Practice is an Informal Structure on a Voluntary Basis by a Group of People with Common Interests and Similar Concerns was Formed and Specifically Focused on the Activities of the Creation and Sharing of Knowledge.Concept of the Social Capital is one of the Most Important Components in the Formation of Communities of Practice.Without Trust between Members and Common Identity, the Communities of Practice will not be Sustainable.This Paper has two Main Aims. First, The Introduction of the Concept, Dimensions and Components of the Communities of Practice; andthe Second Objective is Determine the Relationship between Communities of Practice with Social Capital and Social Capital Important Role in the Formation of Informal Structures.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در سال­های اخیر همزمان با پیشرفت پژوهش­ها در حوزة مدیریت دانش و تأکید بر یکپارچه­سازی فرایندهای خلق و تسهیم دانش، الگوهای کاری شرکت­های بزرگ جهانی تغییر یافته و ساختارهای نوینی در آن­ها ظهور کرده است. از جملۀ این ساختارها، محافل کاری است که به‌طور بنیادی با اشکال قبلی (گروه­های کاری و تیم­های کاری) متفاوت است. بر خلاف ساختارهای رسمی، محافل کاری نوعی ساختار غیررسمی است که به‌طور داوطلبانه توسط گروهی از افراد با دغدغه­ها و علائق مشترک و مشابه شکل گرفته است و به‌طور خاص متمرکز بر فعالیت­های خلق و تسهیم دانش است. یکی از مهم‌ترین مؤلفه­ها در شکل­گیری محافل کاری سرمایة اجتماعی است که بدون وجود اعتماد میان اعضا و بدون ایجاد هویت مشترک محافل کاری پایدار نخواهند بود. مقالة حاضر دو هدف اصلی دارد. هدف اول، معرفی مفهوم، ابعاد و مؤلفه­های محافل کاری است؛ و هدف دوم، شناخت ارتباط متقابل محافل کاری با سرمایة اجتماعی و نقش مهم سرمایة اجتماعی در شکل­گیری این ساختارهای غیررسمی است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خودانتخابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خودجاودانگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محافل کاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">یادگیری وضعیتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
