<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1397</YEAR>
<VOL>5</VOL>
<NO>2</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>170</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>برآورد سهم نسبی میزان سرمایۀ اجتماعی از رهبری معنوی</TitleF>
				<TitleE>Estimation of the Relative Contribution of the Social Capital from Spiritual Leadership</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف پژوهش حاضر برآورد سهم نسبی سرمایة اجتماعی از رهبری معنوی بود. روش پژوهش توصیفی- همبستگی بوده و جامعة آماری، همۀ فوتبالیست‌های حاضر در لیگ برتر فوتبال استان فارس، ویژن آسیا بودند. در پژوهش حاضر روش سرشماری به‌کار گرفته شده است (165N=). ابزار پژوهش پرسشنامه بود که روایی آن با به‌کارگیری نظر متخصصان مدیریت ورزشی، و پایایی آن با محاسبۀ ضریب آلفای کرونباخ بررسی و تأیید شد. آلفای پرسشنامه برابر با 89/0 به‌دست آمد. همچنین،  آلفای کرونباخ برای رهبری معنوی 89/0، و سرمایة اجتماعی 90/0 به دست آمد. تجزیه‌وتحلیل داده‌ها در دو روش ‌آمار توصیفی (میانگین، انحراف معیار، واریانس) و آمار استنباطی (ضریب همبستگی پیرسون و رگرسیون) انجام گرفت. نتایج نشان داد بین رهبری معنوی با سرمایة اجتماعی و ابعاد آن رابطة معناداری وجود دارد (547/0r=). در محیط پرتلاطم تیم‌های ورزشی امروزی، از طریق یک­سری مداخلات به‌نسبت جزئی و بسیار متمرکز که مربیان خواستار بازخورد سریع نتایج عملکرد تیم خود هستند، ماهیت توسعة سرمایة اجتماعی می‌تواند کارگشا باشد و این نیز از طریق رهبری معنوی به‌خوبی امکان‌پذیر است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The aim of this study was to estimate the relative contribution of the social capital from spiritual leadership. The research method was descriptive-correlational and the statistical population of this study was all football players in the Fars Football Premier League, Vision Asia that in this study was used a census sampling method or a total number (N=165). The research tools was a questionnaire that In this research was used sport management experts view point for questionnaires validity and its reliability was confirmed by the Cronbach&#039;s alpha coefficient. Cronbach&#039;s alpha was 0.89. Also Cronbach&#039;s alpha for spiritual leadership obtained 0.89 and for social capital 0.90. Data analyzed in two levels descriptive statistics (average, correlation coefficient, variance) and inferential statistics (Regression Pearson correlation coefficient). The results showed that there is a significant relationship between spiritual leadership and social capital and its dimensions. In todays&#039; turbulent environments of sport teams through a series of relatively small and highly focused interventions that coaches want instant feedback on their teams performance results, the nature of social capital development could be helpful.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>167</FPAGE>
						<TPAGE>185</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صابری</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Saberi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مدیریت ورزشی، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مدیریت ورزشی، پردیس فارابی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ali_saberi1364@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>قدرت‌‌الله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>باقری</Family>
						<NameE>Ghodratallah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bagheri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار مدیریت ورزشی، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار مدیریت ورزشی، پردیس فارابی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ghbagheri@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رهبری معنوی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرمایة اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>لیگ آسیا ویژن</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>افجه، علی‌اکبر (1380). رهبری و مدیریت اسلامی. دانش و توسعه، دورة 7، شمارة 13، صفحات 42-27.##الوانی، سید مهدی، معمارزاده طهران، غلامرضا، و کاظمی، حسین (1392). تبیین مؤلفه‌های رهبر معنوی با استفاده از سیستم‌های عصبی فازی انطباق‌پذیر. مدیریت فرهنگ ‌سازمانی، دورة 11، شمارة 3، صفحات 120- 95.##الوانی، سید مهدی، و دانایی‌فرد، حسن (1380). مدیریت دولتی و اعتماد عمومی. فصل‌نامة دانش مدیریت، دورة 14، شمارة 55، ص. 1##امیرخانی، طیبه، و عارف‌نژاد، محسن (1391). تحلیل تأثیر رفتار شهروندی سازمانی و سرمایة روان‌شناختی بر سرمایة اجتماعی. فصل‌نامة علوم مدیریت ایران، دورة 7، شمارة 26، صفحات 112 – 89.##بختی، میلاد، و قلی‌پور، آرین، و گودرزی، ساجد (1390). تبیین رهبری تحول‌آفرین و سرمایة اجتماعی به‌عنوان اهرم‌های ارتقای اثربخشی تیمی. چشم‌انداز مدیریت دولتی، شمارة 6، صفحات 150 – 135.##دلوی، محمدرضا، و عبدالباقی، عبدالمجید (1386). اعتماد، کلید ثروت‌های نامرئی. ماهنامة تدبیر، شمارة 190، ص 1.##رضایی‌منش، بهروز، تقی‌زاده، علیرضا، و کاهه، مریم (1391) مترجمان &quot; کتاب سرمایة روان‌شناختی فرد لوتانز &quot; انتشارات علمی، ص. 34##صابری، علی، باقری، قدرت‌الله، و بی‌غرض، محمد (1394). بررسی نقش انسجام گروهی در سرمایة اجتماعی (نمونة موردی: بازیکنان حرفه‌ای استان فارس). مدیریت سرمایة اجتماعی، دورة 2، شمارة 1، صفحات 94-75.##علی‌بیگی، امیرحسین، و جعفری‌نیا، معصومه، قربانی، فاطمه، و سلیمانی، عادل (1390). رابطة بین سرمایة اجتماعی و رضایتمندی شغلی کشاورزان شهرستان کرمانشاه. فصل‌نامة برنامه‌ریزی منطقه‌ای، دورة 1، شمارة 3، صفحات 80-69.##عیوضی، محمدرحیم، و فتحی، یوسف (1390). رهبری و سرمایة اجتماعی با رویکرد به رهبری امام خمینی. پژوهش‌نامة متین، شمارة 51، صفحات 84- 61.##غلامی، امین، سیادت، سید علی، و عرفان، آرزو (1391). بررسی رابطة بین رهبری معنوی و خشنودی شغلی کارکنان دانشگاه اصفهان.نخستین همایش علوم مدیریت نوین، صفحات 23– 6.##فیلد، جان (1377). سرمایة اجتماعی. ترجمة غلامرضا غفاری و حسین رمضانی، تهران: انتشاراتکویر.##قلیچ‌لی، بهروز، و مشبکی، اصغر (1385). نقش سرمایة اجتماعی در ایجاد سرمایة فکری سازمان (مطالعة دو شرکت خودروساز ایرانی). فصل‌نامة دانش مدیریت، دورة 19، شمارة 75، صفحات 147-125.##Al Arkoubi, K. (2008). Spiritual leadership and identity in Moroccan business: an ethnographic study of YNNA holding. Doctoral Dissertation, New Mexico State University.##Aydin, B., &amp; Ceylan, A. (2009). The effect of spiritual leadership on organizational learning capacity. African Journalof Business Management, 3(5), 184-190.##Bolino, M., William, C., Turnley, H., &amp; James, M. (2002). Blood good, Citizenshipbehavior and the creation of social capital in organizations. Academic Management Review, 27(4), 505-522.## Coleman, J. S. (1998). Social capital in the creation of human capital. American Journal of Sociology, 94, pp.: 95.##Crossman, J. (2010). Conceptualising spiritual leadership in secular organizational contexts and its relation to transformational, servant and environmental leadership. Leadership &amp; Organization DevelopmentJournal, 31(7), 596-608.##Dent, E. B., Higgins, M. E., &amp; Wharff, D. M. (2005). Spirituality and leadership: An empirical review of definitions, distinctions, and embedded assumptions. Leadership Quarterly, 16, 625-654.##Fernando, M., &amp; Beale, F., &amp; Geroy, G. D. (2009). The spiritual dimension in leadership at Dilmah Tea. OrganizationDevelopment Journal, 30(6), 522-539.##Fry, L. W., Vittuci, S., &amp; Cedillo, M. (2005). Spiritual leadership and army transformation: Theory measurement, and establishing a baseline. The Leadership Quarterly, 16, 835–862.##Fry, L. W. (2003). Toward a theory of spiritual leadership. TheLeadership Quarterly, 14, 693-727.##Hoffman, J., &amp; Hoelscher, M., &amp; Sheriff, K. (2005). Social capital, knowledge management and sustained superior performance. Journal of Know Ledge Management, 9(3), 93-100.##Huvila, L., Holmberg, K. E. S., &amp; Widen- wolff, G. (2010). Social capital in second life. Online information Review, 34(2), 295- 316.##Krause D. R., &amp; Hand field, R. B., &amp; Tyler, B. B. (2007). The relationships between supplier development, commitment, social capital accumulation and performance improvement. Journal of Operations Management, 25, 528-545.##Leana, C. R., &amp; Pil, F. K. (2006). Social capital and organizational performance: Evidence from urban public schools. University Of Pittsburgh, Organization.##Lesser, E. L., &amp; Storck, J. (2001). Communities of paractice and organizational performance. IBM systems Journal, 40(4), 830-844.##Nahapiet, J., &amp; S. Ghoshal (1998). Social capital, intellectual capital and the organizational advantage. Academy of Management Review, 232, 242-266.##Pastoriza, D., &amp; Miguel, A. (2013). Does the ethical leadership of supervisors generate internal social capital. J Bus Ethics, 118, 1–12.##Putnam, R. (1995). Bowling alone: America&#039;s declining social capital. Journal of Democracy, 6, 65-78.##Reave, L. (2005). Spiritual values and practices related to leadership effectiveness. The Leadership Quarterly, 16, 655-687.##Tobias, R. (2013). The role of social capital in the explanation of educational success and educational inequalities. Irish Educational Studie, 32(3), 335-354.##Zheng Qinqin,Wang Miao Zhiqiang Li, (2011). Rethinking ethical leadership, social capital and customer relationship. Journal of Management Development, 30(7/8), 663–674.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تبیین مؤلفه‌های سرمایۀ اجتماعی بر مبنای روایات ناظر به روابط متقابل در کتاب مفاتیح‌الحیات</TitleF>
				<TitleE>An Explanation of the Social Capital Elements based on Islamic Narrations Pertaining to the Mutual Relations</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>سرمایة اجتماعی یکی از اصلی­ترین مفاهیمی است که مورد توجه دانشمندان علوم اجتماعی قرار گرفته است. این مفهوم در حوزة معارف دینی قابل بررسی است. در این مقاله روایات مربوط به ارتباط متقابل بین افراد از جمله بسترهای بررسی مؤلفه­های سرمایة اجتماعی بررسی شده است. روایات یادشده با رویکرد کیفی و با به‌کارگیری روش تحلیل محتوا در راستای تبیین مؤلفه­های ارتباطی، شناختی و ساختاری بررسی شد. مؤلفه­های ارتباطی زمینه را برای پیوند ذهنی در معنای تمایل به مشارکت اجتماعی فراهم می­کند که نقطة شروع فرایند تولید سرمایة اجتماعی است. تداوم خط تولید آن منوط به تحقق عنصر اعتماد است. این عنصر می­تواند پیوند افراد را از سطح ذهنی به عینی ارتقا دهد که در ذیل مؤلفه­های شناختی به عنوان اصول اعتمادزا از آن بحث شده است. جایگاه بروز سطح عینی ارتباطات، سازمان «اخوت» است که بستر تولید سرمایة اجتماعی تلقی شده است. بر این اساس، ساختار مفهومی سرمایة اجتماعی شکل می­گیرد که کاربست آن می­تواند نظام اجتماعی را تقویت بخشیده و بر بالندگی آن بیفزاید.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Social capital as a major concept has been focused by social scientists. It can be studied also in the field of religious teachings. Islamic narrations pertaining to mutual relations among people provide a ground for studying social capital elements, which have been dealt with in this article. The aforementioned narrations, having a qualitative approach and using content analysis method, have been categorized in order to explain relational, cognitive, and structural elements. Relational elements provide the ground for mental link, i.e., inclination toward social cooperation. The continuation of its production line depends on the actualization of the element of confidence. It can promote individual link from mental, abstract level to concrete level, which has been discussed in cognitive elements as a trust making principle. The concrete level of relations manifests itself in “brotherhood” organization, which has been considered as the ground for the production of social capital. Accordingly, the conceptual structure of social capital is formed the exercise of which can strengthen social system and promote its growth.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>187</FPAGE>
						<TPAGE>212</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی</Family>
						<NameE>Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mohammadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار، گروه معارف، دانشگاه بین‌‌المللی امام خمینی(ره)، قزوین، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار، گروه معارف، دانشگاه بین‌‌المللی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>tohid1512@chmail.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>موسوی مقدم</Family>
						<NameE>Seyed Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Musavi Moqaddam</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sm.mmoqaddam@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اعتماد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روایت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرمایة اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مفاتیح‌الحیات</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ابن بابویه، محمد بن على (1376). الأمالی. تهران: نشر کتابچی.##باستانی، علیرضا، و رزمی، سید محمدجواد (1393). رتبه‌بندی غیرمستقیم استان‌های ایران بر حسب سرمایة اجتماعی. فصل‌نامة رفاه اجتماعی، دورة 14، شمارة 55، صفحات 77-45.##بهروان، حسین، و بهروان، ندا (1392). تحلیل محتوای مفهوم سرمایة اجتماعی در احادیث امام رضا(ع). فصل­نامة تحقیقات فرهنگی ایران. دورة 6، شمارة 3، صفحات 149-115.##توسلی، غلام‌عباس، و موسوی، مرضیه (1384). مفهوم سرمایه در نظریات کلاسیک و جدید با تأکید بر نظریه‌های سرمایة اجتماعی. نامه علوم اجتماعی، شمارة 26##توکلی، عبدالله، پوربهروازن، علی، و محمدیانی، دانیال (1395). اعتماد رکن اصلی سرمایة اجتماعی، طراحی الگویی مبتنی بر تعالیم اسلامی. مدیریت سرمایة اجتماعی، دورة 3، شمارة 4، صفحات 519-501.##جوادی آملی، عبدالله (1395). مفاتیح­الحیات. قم: مرکز نشر اسراء.##حمیدی­زاده، علی، شهیدزاده، فریبا، و موحدی­فر، عرفان (1393). بررسی تأثیر مؤلفه‌های سرمایة اجتماعی بر نوآوری سازمانی. مدیریت سرمایة اجتماعی، دورة 1، شمارة 2، صفحات 223-203.##خورشید، صدیقه، و تسلیمی، محمدسعید (1391). رتبه‌بندی بانک‌های دولتی شهر کرمان براساس سطح سرمایة اجتماعی. مدیریت فرهنگ سازمانی، دورة 10، شمارة دوم، صفحات 58-29.##دورانت، ویل (1365). تاریخ تمدن. ترجمة احمد آرام، تهران: سازمان انتشارات و آموزش انقلاب اسلامی.##دیرکس، هانس (1391). انسان‌شناسی فلسفی. ترجمة محمدرضا بهشتی، تهران: نشر هرمس.##شیخ حرعاملی، محمد بن حسن (1409). وسائل الشیعه. قم: مؤسسة آل‌البیت علیهم‌السلام.##طباطبائى، سید محمدحسین (1384). نهایه الحکمه. قم: مؤسسۀ النشر الاسلامی.##طباطبائى، محمدحسین (1390هـ‌ق). ‏المیزان فی تفسیر القرآن‏. بیروت: مؤسسه الأعلمی للمطبوعات.‏##فصیحی، امان‌­الله (1386). دین و سرمایة اجتماعی. ماهنامة معرفت، دورة 16، شمارة 123، صفحات 100-79.##فقیهی، ابوالحسن، و فیضی، طاهره (1385). سرمایة اجتماعی؛ رویکردی نو در سازمان. فصل‌نامة دانش مدیریت: دورة 19، شمارة 72، صفحات 46-23.##فوکویاما، فرانسیس (1379). پایان نظم. ترجمة غلام­عباس توسلی، تهران: جامعه ایرانیان.##فوکویاما، فرانسیس (1382). سرمایة اجتماعی و تحول تکنولوژیک در عصر اطلاعات. ترجمة علی بختیاری‌زاده، اندیشة صادق، شماره‌های 111 و 112، صفحات 93-90.##فیلد، جان (1386). سرمایة اجتماعی. ترجمة غلامرضا غفاری و حسین رمضانی، تهران: انتشارات کویر##قاسمی، وحید، و امیری اسفرجانی، زهرا (1390). تبیین جامعه‌شناختی تأثیر دینداری بر سرمایة اجتماعی درون‌گروهی (مطالعة موردی شهر اصفهان). جامعه‌شناسی کاربردی، دورة 22، شمارة 42، صفحات 46-21.##قلیچ‌لی، بهروز (1388). مدیریت دانش: فرایند خلق، تسهیم و کاربرد سرمایة فکری در کسب‌­وکارها. تهران: انتشارات سمت.##کوهکن، علیرضا (1388). مؤلفه­های سرمایة اجتماعی اسلامی. مجلة راهبرد یاس، شمارة 17، صفحات 141-124.##کیان تاجبخش، یحیی (1384). وضعیت سرمایة اجتماعیدر ایران. مجلة رشد آموزش علوم اجتماعی، دورة 9، شمارة 2.##کلینى، محمد بن یعقوب (1407). الکافی. مصحح على‌اکبر غفارى و محمد آخوندى، تهران: دارالکتب الإسلامیه.##گنجی، محمد، نعمت­الهی، زهرا، و طاهری، زهرا (1389). رابطة هویت دینی و سرمایة اجتماعی در بین مردم کاشان. جامعه‌شناسی کاربردی، دورة 21، شمارة 4، صفحات 144-143.##لوکاس، هنری (1376). تاریخ تمدن. ترجمة عبدالحسین آذرنگ، تهران: کیهان.##مازندرانى، محمدصالح بن احمد (1382هـ ق). شرح الکافی- الأصول و الروضه (للمولى صالح المازندرانی). مصحح ابوالحسن شعرانى، ‏تهران: المکتبه الإسلامیه.##مجلسی، محمدباقر (1403). بحارالانوار. بیروت: دار إحیاء التراث العربی.##مجلسی، محمدباقر (1404). مرآه العقول فی شرح أخبار آل الرسول. مصحح سید هاشم رسولی محلاتی، چاپ دوم، تهران: دار الکتب الإسلامیه.##محسنی تبریزی، علیرضا، و آقامحسنی، مریم (1389). بررسی نقش سرمایة اجتماعی در توسعة شهری، موردپژوهی: شهر محلات. دوفصل‌نامة مدیریت شهری، شمارة 26، صفحات 162-147.##مصباح یزدی، محمدتقی (1391). جامعه و تاریخ از نگاه قرآن. قم: مؤسسة آموزشی و پژوهشی امام خمینی (ره).##مقیمی، سید محمد، امامی، فرزانه، و کاظمی، معصومه (1390). ارزیابی و الویت‌بندی شاخصه‌های سرمایة اجتماعی و تأثیر آن بر عملکرد سازمانی در نظام دانشگاهی. مدیریت فرهنگ سازمانی، دورة 9، شمارة 2، صفحات 60-29.##موسوی، میرطاهر (1385). مشارکت اجتماعی یکی از مؤلفه‌های سرمایة اجتماعی. فصل­نامة رفاه اجتماعی، دورة 6، شمارة 23، صفحات 92-67.##مهرگان، نادر، و دلیری، حسن(1389). سرمایة اجتماعی یا سرمایة مذهبی، کدام­یک برای اقتصاد مطلوب­ترند؟. معرفت اقتصادی، دورة 1، شمارة 2، صفحات 72-51.##نظرپور، محمدنقی، و منتظری مقدم، مصطفی (1389). سرمایة اجتماعی و توسعة اقتصادی؛ مطالعه‌ای دربارة مشارکت اجتماعی از منظر اسلام. نشریة اقتصاد اسلامی، دورةی 10، شمارة 37، صفحات 87-57.##الوانی، سید مهدی، و شیروانی، علیرضا (1383). سرمایة اجتماعی؛ اصل محور توسعه. نشریة تدبیر، شمارة 147، صفحات78-70.##هرندی، عطاءالله (1394). تبیین نقش سرمایة اجتماعی و انتقال دانش در یادگیری سازمانی شرکت­های دانش‌­بنیان. مدیریت توسعة فناوری، دورة1، شمارة 4، صفحات 161-182.##Huvila, L., Holmberg, K. E. S., &amp; Widen- wolff, G. (2010). Social capital in second life. Online Information Review, 34(2), 295-316.##Barbieri, P. (2003). Social capital and self-employment: A network analysis experiment and several considerations. Journal of International Sociology, 18(4), 681-701.##Gilbert, L. (2009). Analyzing the dark side of social capital: Organized Crime in Russia. In Social capital and peace-building (pp.57-74), Ed. by Michaelene Cox, London: Routledge.##Cuesta, J. (2009). Social capital, crime and welfare: The case of Colombia and Honduras. In Social capital and peace-building (pp.37-56), Ed. by Michaelene Cox, London: Routledge.##Lin, L. (2004). Social capital: A theory of social structure and action. Cambridge: Cambridge University Press.##Forte, A., Peiro-Palomino, J., &amp; Tortosa-Ausina, E. (2015). Does social capital matter for European regional growth?. European Economic Review, 77, 47-64.##Bebbington, A., Guggenheim, S., Olson, E., &amp; Woolcock, M. (2004). Exploring social capital debates at the World Bank. Journal of Development Studies, 40(5), 33-64.##Nahapiet, J., &amp; Ghoshal, S. (1998). Social capital, intellectual capital, and the organizational advantage. Journal of Academy of Management Review, 23(2), 242-266##Rogers, S., Halstead, J., Gardner. K., &amp; Carlson, C. (2011). Examining walkability and social capital as indicators of quality of life at the municipal and neighborhood scales. Applied Research Quality Life, 6, 201-213.##Nahapiet, J., &amp; Ghoshal, S. (1998). Social capital, intellectual capital, and the organizational advantage. Journal of Academy of Management Review, 23(2), 242-266##Putnam, R. D. (1988). Bowling alone: The collapse and Revival of American Community. New York, Apr 1988.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>عوامل حفظ و توسعۀ سرمایۀ اجتماعی خانواده در پیشگیری ازبزهکاری اطفال و نوجوانان</TitleF>
				<TitleE>Factors of Preservation and Development of Social Capital of the Family for the Purpose of Prevention of Children and Juvenile Delinquency</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT> خانواده به‌عنوان یک منبع سرمایة اجتماعی با قابلیت‌هایی که در آن حاکم است، در اجتماعی‌سازی و تربیت فرزندان نقش اساسی و بنیادی ایفا می­کند. هدف اصلی مقالة حاضر بررسی عوامل اقتصادی، نظارت والدین، تثبیت و تحکیم خانواده، کیفیت محیط زندگی و توانایی تربیتی والدین به‌عنوان عوامل حفظ و توسعة سرمایة اجتماعی خانواده به‌منظور پیشگیری از انحرافات اجتماعی و ارتکاب جرایم اطفال و نوجوانان است. بنابراین، با بررسی نظریه­های جرم­شناسی به این موضوع پرداخته شده است که خانواده تا چه حدی در پیشگیری از جرایم اطفال و نوجوانان مؤثر است. به عبارت دیگر، اگر سرمایة اجتماعی خانواده تضعیف شود، طبق نظریة جرم‌شناختی «معاشرت‌های ترجیحی» اطفال و نوجوانان از محیط خانواده فاصله گرفته و به گروه‌های بزهکارانه پناه می‌برند و این امر سبب می‌شود بسترهای ارتکاب جرم برای این دسته از اشخاص فراهم شود و در نتیجه طبق نظریة «یادگیری اجتماعی» افراد یادشده با قرارگرفتن در محیط بزهکارانه، نحوة ارتکاب جرم را فراگیرند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The family as a source of social capital with features which govern it plays a fundamental role in the socialization and education of children. The main purpose of this article is to Study of economic factors, parent supervision, consolidation of the family, quality of life environment and the ability of parents to train as factors of maintaining and developing social capital of the family In order to prevent social deviance and committing crimes by children and juveniles. Moreover, by studying of criminology theories, we discuss this subject how far the family is effective in children and juvenile offenders. In other words, if the social capital of the family is weakened, under the theory of “differential association”, children and juveniles will move away from the family environment and take refuge in offender groups. This makes it possible to provide an opportunity for committing crime and consequently by entrancing to criminal environment they learn how to commit a crime.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>213</FPAGE>
						<TPAGE>231</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سید محمود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>میرخلیلی</Family>
						<NameE>Seyed Mahmoud</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mirkhalili</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشکدة حقوق، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشکدة حقوق، پردیس فارابی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mirkhalili@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عسگری مروت</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Asgari Morovat</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی‌ارشد، حقوق جزا و جرم‌شناسی، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی‌ارشد، حقوق جزا و جرم‌شناسی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>asgari.morovat@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مسلم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>واحدی</Family>
						<NameE>Moslem</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Vahedi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی‌ارشد، حقوق جزا و جرم‌شناسی، پردیس فارابی دانشگاه تهران، قم، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی‌ارشد، حقوق جزا و جرم‌شناسی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>moslem.vahedi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اطفال و نوجوانان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بزهکاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پیشگیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خانواده</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرمایة اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-         قرآن کریم##-         نهج‌البلاغه (1398هـ‌ق). تحقیق شیخ محمد عبده، بیروت: دارالمعرفه.##-          ##احمدی، علی‌اصغر (1385). خانواده و فرزندان در دورة پیش‌دبستان. تهران: انتشارات انجمن اولیاء و مربیان.##دانش، تاج‌زمان (1376). مجرم کیست؟ جرم‌شناسی چیست؟. تهران: انتشارات کیهان.##دانش، تاج‌زمان (1385). طفل بزهکار کیست؟ روش اصلاح و تربیت او چیست؟. تهران: انتشارات کیهان.##رجبی‌پور، محمود (1387). مبانی پیشگیری اجتماعی از بزهکاری اطفال و نوجوانان. تهران: نشر منتهی.##سید رضی، شریف (1379). نهج‌البلاغه. ترجمة عبدالمحمد آیتی، قم: دفتر نشر فرهنگ اسلامی.##سخاوت، جعفر (1365). علل ساختاری اعتیاد در ایران. تهران: دانشگاه پیام نور.##شامبیاتی، هوشنگ (1385). بزهکاری اطفال و نوجوانان. تهران: انتشارات مجد و ژوبین.##صدری افشاری، غلامحسین (1369). فرهنگ زبان فارسی امروز. تهران: نشر کلمه.##صلاحی، جاوید (1387). کلیات بزهکاری اطفال و نوجوانان. تهران: نشر میزان.##صلاحی، جاوید (1393). کلیات جرم‌شناسی و تئوری‌های جدید. تهران: انتشارات مجد.##طاهری، حبیب‌الله (1375). حقوق مدنی. جلد سوم، قم: دفتر انتشارات اسلامی وابسته به جامعة مدرسین.##عبدالهی، محمد (1384). سرمایة اجتماعی در ایران؛ وضعیت موجود، دورنمای آینده و امکان‌شناسی گذار. فصل‌نامۀ علمی پژوهشی رفاه، سال 6، شمارة 25، صفحات 233-195.##عمید، حسن (1374). فرهنگ فارسی عمید. تهران: انتشارات امیرکبیر.##فوکویاما، فرانسیس (1384). پایان نظم: بررسی سرمایة اجتماعی و حفظ آن. ترجمة غلام‌عباس توسلی، تهران: نشر جامعة ایرانیان.##فیلد، جان (1386). سرمایة اجتماعی. ترجمة غلامرضا غفاری و حسین رمضانی، تهران: انتشارات کویر.##کاتوزیان، ناصر (1371). دورة مقدماتی حقوق مدنی خانواده. تهران: انتشارات شرکت سهامی انتشار.##کلینی، محمد (1385). اصول کافی. ترجمة صادق حسن‌زاده، تهران: انتشارات قائم آل محمد.##کوئن، بروس (1371). درآمدی به جامعه‌شناسی. تهران: انتشارات فرهنگ معاصر.##کی‌نیا، مهدی (1382). مبانی جرم‌شناسی، تهران: مؤسسة انتشارات و چاپ دانشگاه تهران.##مراد فتاحیان، عزیز، و طاهریان، محمدعلی (1376). پایگاه اجتماعی بزهکاران کانون اصلاح و تربیت کرمانشاه، اداره‌کل زندانیان کرمانشاه، تهران.##مطهری، مرتضی (1394). نظام حقوق زن در اسلام. قم: انتشارات اسلامی.##معظمی، شهلا (1388). بزهکاری کودکان و نوجوانان. تهران: نشر دادگستر.##ملک‌محمدی، حمیدرضا (1386). نظریه‌های جرم‌شناسی. تهران: میزان.##نیکوگفتار، منصوره (1384). روی‌آوری به نقش خانواده در ایجاد بزهکاری. فصل‌نامة مطالعات امنیت اجتماعی، شمارة تابستان و پاییز، صفحات 41-20.##الیاسی، محمدحسین (1380). تعارضات والدین و فرزندان و خلأ فرهنگی-آموزشی. ماهنامة فرهنگی- آموزشی پیشگامان، سال 3، شمارة 31.##32. Boehnke, K., Hagan, J., &amp; Merkens, H. (1998). Right-wing extremism among german adolescents: Risk factors and protective factors. Applied Psychology, 47(1), 109-126##33. Fukuyama, F. (1995). Trust: The social virtues and the creation of propriety. Network: Free Press.##34. Hall, P. (1999). Social capital in Britain. British Journal of Political Science, 29(3), 417-61.##35. Coleman, J. W. (1991). Respectable crime. OJP Publication.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شاخص‌های سرمایۀ اجتماعی مؤثر بر رضایتمندی ساکنان سکونتگاه‌های غیررسمی (مطالعۀ موردی: محلۀ فرحزاد شمالی، تهران)</TitleF>
				<TitleE>Social Capital Indicators Affecting Resident&#039;s Satisfaction in Informal Settlements (Case: Farahzad-Tehran, North Farahzad)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>با مطرح‌شدن توسعة پایدار شهری، لزوم دستیابی به کیفیت زندگی مناسب و تأمین رضایتمندی ساکنان، پدیدة اسکان غیررسمی با دیدی جامع­تر توسط محققان مطالعه می‌شود. سرمایة اجتماعی به عنوان یکی از معیارهای اصلی توسعة پایدار، بر کیفیت زندگی و رضایتمندی از کیفیت زندگی تأثیر شایان توجهی دارد. هدف پژوهش حاضر تعیین ابعاد مختلف سرمایة اجتماعی مؤثر بر رضایتمندی ساکنان سکونتگاه­های غیررسمی و تبیین ارتباط این دو مفهوم در چارچوب اهداف توسعة پایدار است. مطالعة حاضر در سطح سکونتگاه غیررسمی محلة فرحزاد تهران با روش توصیفی- همبستگی انجام گرفته است. ابزار جمع‌آوری داده­ها پرسشنامه است. حجم نمونه معادل 110 نفر بوده و تحلیل داده­ها با نرم‌افزار SPSS انجام گرفته است. طبق نتایج، رضایتمندی از کیفیت زندگی در حد متوسط 5&gt;72/2&gt;1، با میانة نظری 3 ارزیابی شد. همچنین، در سطح اطمینان 95 درصد ابعاد اعتماد غیررسمی، اعتماد تعمیم­یافته، اعتماد رسمی، احساس امنیت، حمایت اجتماعی، همیاری، وساطت اجتماعی، مشارکت اجتماعی، همکاری و انسجام اجتماعی، بر رضایتمندی تأثیر مثبت و معنادار دارند. براساس نتایج رگرسیون چندگانه، متغیر وابسته به‌طور مستقیم از متغیرهای اعتماد غیررسمی، حمایت اجتماعی، همیاری، مشارکت اجتماعی و اعتماد رسمی، تأثیر می­پذیرد و این متغیرها حدود 52 درصد تغییرات متغیر وابسته را تبیین می­کنند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Given the importance of sustainable urban development, the problem of informal settlements is entering a new phase of research and social capital, as an important aspect of the quality of life, is being widely explored. The present study seeks to compile social capital factors affecting the quality of life. It seems that, improving the social capital indicators could be a way to achieve the sustainable development goals. This article investigates the relationship between the life quality and social capital indicators. The methodology is descriptive-analytical and the indicators are determined by means of logical argumentation. According to the findings, outstanding indicators of the social capital turn out to be trust, norm-orientation, as well as network connections in direct evaluation. A case study in a poor neighborhood of Farahzad, Tehran is used to illustrate the arguments. For this purpose, we develop a Questionnaire to investigate which factor has the most impact on life quality? We then, carry out a survey of households living nearby and explore how they are affected by quality of life factors. According to the results, the social factor has the most relation with resident’s satisfaction and it could be consider as a main factor in redevelopment programs.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>233</FPAGE>
						<TPAGE>261</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>صبا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خراسانی مقدم</Family>
						<NameE>Saba</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>khorasani Moghadam</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری، دانشکدة معماری و شهرسازی، دانشگاه علم و صنعت ایران، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری، دانشکدة معماری و شهرسازی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>saba.khorasani.m@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فرهنگ</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مظفر</Family>
						<NameE>Farhang</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mozaffar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار، دانشکدة معماری و شهرسازی، دانشگاه علم و صنعت ایران، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار، دانشکدة معماری و شهرسازی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>fmozafar@iust.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید باقر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسینی</Family>
						<NameE>Seyed Bagher</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hosseini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار، دانشکدة معماری و شهرسازی، دانشگاه علم و صنعت ایران، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار، دانشکدة معماری و شهرسازی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>b_hossaini@iust.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اسکان غیررسمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رضایتمندی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرمایة اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کیفیت زندگی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اباذری، یوسفعلی، و همکاران (1383). رضایت از زندگی و ارزیابی اجتماعی، کارگاه تحلیل یافته‌­های پیمایش ارزش­ها، طرح­های ملی.##اسماعیلی، رضا (1385). بررسی شاخص­های توسعۀ اجتماعی و سطح‌بندی آن در شهرستان­های استان اصفهان. پایان‌­نامة دکتری، دانشکدة علوم اجتماعی دانشگاه اصفهان.##اونق، نازمحمد (1384). سرمایة اجتماعی و کیفیت زندگی. پایان‌نامة کارشناسی‌ارشد برنامه‌ریزی و رفاه، دانشکدة علوم اجتماعی دانشگاه تهران.##ایراندوست، کیومرث (1389). سکونتگاه­های غیررسمی و اسطورة حاشیه‌نشینی. شهرداری تهران.##اینگلهارت، رونالد (1384). تحولفرهنگیدرجامعةپیشرفتةصنعتی. ترجمة مریم وتر، تهران: کویر.##پیران، پرویز (1366 و 1367). شهرنشینی شتابان و ناهمگون. اطلاعات سیاسی و اقتصادی، شماره‌های 15 تا 23.##پیران، پرویز (1382). باز هم در باب اسکان غیررسمی. فصل‌نامة هفت‌شهر، سال 3، شماره‌های 9 و 10، صفحات 24-7.##پیران، پرویز، موسوی، میرطاهر، و شیانی، ملیحه (1385). کار پایة مفهومی و مفهوم­سازی سرمایة اجتماعی با تأکید بر شرایط ایران. فصل‌نامة رفاه اجتماعی، شمارة 23، صفحات 44-9.##پیری، عیسی، و رضاییان، مهدی (1393). امکان‌سنجی توانمندسازی سکونتگاه­های غیررسمی بر بنیان سیاست­های دارایی مبنای توسعة اجتماعات محلی. فصل‌نامة مطالعات شهری، شمارة 10/ف، صفحات 72-63.##تقی‌لو، فرامرز (1385). رابطة بین سرمایة اجتماعی و امنیت اجتماعی. فصل‌نامة مطالعات راهبردی، شمارة 32، صفحات 258-239.##چلبی، مسعود (1375). جامعه‌­شناسی نظم. تهران: نشر نی.##خوشفر، غلامرضا، خواجه شاهکوهی، علیرضا، کرمی، شهاب، و بارگاهی، رضا (1392). بررسی رابطة بین سرمایة اجتماعی و کیفیت زندگی در نواحی شهری. مجلةآمایشجغرافیاییفضا، شمارة 9، صفحات 178-151.##شریفیان ثانی، مریم و سعیدآبادی، امیر (1385). سرمایة اجتماعی به مثابة یک سیستم پیچیده، فصل‌نامة رفاه اجتماعی، صفحات 65­­-45.##شفیعا، محمدعلی، و شفیعا، سعید (1391). بررسی رابطة توسعة پایدار اجتماعی و سرمایة اجتماعی. نشریة جامعه‌شناسی کاربردی، شمارة 46، صفحات 164-139.##شکری فیروزجاه، پری، و غنی‌پور، مهدی (1395). بررسی و تحلیل کیفیت محیط زندگی در سکونتگاه­های غیررسمی. فصل‌نامة جغرافیایی سرزمین، شمارة 51، صفحات 66-51.##شیعه، اسماعیل، حبیبی، کیومرث، و کمالی‌نسب، حامد (1389). الگوی شناسایی سکونتگاه­های غیررسمی با به‌کارگیری مدل AHP در محیط GIS نمونة شهر کرج. آرمان‌شهر، شمارة 4، صفحات 85-77.##شیعه، اسماعیل، حبیبی، کیومرث، و کمالی‌نسب، حامد (1390)، فرایند شکل‌گیری و گسترش سکونتگاه‌های غیررسمی، مسکن و محیط روستا، شمارة 133، صفحات 48-39.##صادقی، رسول، و نقدی، اسدالله (1385). حاشیه‌نشینی چالشی فراروی توسعة پایدار شهری. جامعه‌­شناسی و علوم اجتماعی، شمارة 20، صفحات 234-213.##صرافی، مظفر (1387). به سوی تدوین راهبرد ملی ساماندهی اسکان غیررسمی. فصلنامة هفت‌شهر، شماره‌های 9 و 10، صفحات 6-3.##عظیمی، آزاده (1389). شاخص­های کیفیت زندگی شهری. مجلة شوراها، شمارة 55، صفحات 8-4.##عظیمی، مژگان (1382). رابطةرضایتاززندگیودینداریدربیندانش‌آموزان. مشهد: اداره تحقیقات آموزش و پرورش خراسان.##علیخواه، فریدون (1383). سنجشمفاهیماساسیعلوماجتماعی. تهران: طرح­های ملی.##غفاری، غلامرضا، و اونق، نازمحمد (1385). سرمایة اجتماعی و کیفیت زندگی: مطالعة موردی شهر گنبد کاووس. مطالعات اجتماعی ایران، شمارة 1، صفحات 199-159.##فیلد، جان (1388). سرمایة اجتماعی. ترجمة غلامرضا غفاری، چاپ دوم، تهران: کویر.##قادری، احمد، و تقوی، نعمت‌الله (1392). بررسی رابطة سرمایة اجتماعی با کیفیت زندگی شهروندان شهر سقز. مطالعات جامعه‌شناسی، شمارة 19، صفحات 126-111.##قرخلو، مهدی؛ عبدی ینگی کند، ناصح، و زنگنه شهرکی، سعید (1388). تحلیل سطح پایداری شهری در سکونتگاه­های غیررسمی. پژوهش­هایجغرافیایانسانی، شمارة 69، صفحات 16-1.##قهرمان، آرش (1389). بررسی مفهوم رضایت از زندگی و سنجش آن در میان دانشجویان دختر و پسر. دوفصل‌نامةتخصصی پژوهشجوانان، فرهنگو جامعه، شمارة 4، صفحات 106-81.##گیدنز، آنتونی (1377). پیامدهای مدرنیته. ترجمة محسن ثلاثی، تهران: مرکز.##ماجدی، سید مسعود، و لهسایی‌زاده، عبدالعلی (1385)، بررسی رابطة بین متغیرهای زمینه‌ای، سرمایة اجتماعی و رضایت از کیفیت زندگی. روستا و توسعه، دورة 9، شمارة 4، صفحات 135-91.##محسنی، منوچهر (1380).بررسیآگاهی­هانگرش­هاورفتارهایاجتماعی فرهنگیدرایران. تهران: دبیرخانة شورای فرهنگ عمومی.##محمدی، محمدعلی (1384). سرمایة اجتماعی و سنجش آن. تهران: دانشگاه علوم بهزیستی.##معیدفر، سعید، و ذهانی، قربانعلی (1384). بررسی میزان نارضایتی شغلی معلمان و عوامل اجتماعی مؤثر بر آن. مجلة جامعه‌شناسی ایران، شمارة 1، صفحات 150-135.##نایبی، هوشنگ (1375). سنجشمیزاناحساسخوشبختیسرپرستانخانوارهایتهرانی، پایان‌نامة کارشناسی‌ارشد، رشتة جامعه‌شناسی، تهران: مرکز پژوهش‌های بنیادی وزارت ارشاد.##نوابخش، مهرداد، و فدوی، جمیله (1387). بررسی ابعاد سرمایة اجتماعی و نقش آن در توسعة شهری. پژوهش­نامة علوم اجتماعی، شمارة 3، صفحات 47-25.##نوغانی، محسن، اصغرپور، احمدرضا، کرمانی، مهدی، و صفا، شیما (1387). کیفیت زندگی شهروندان و رابطة آن با سرمایة اجتماعی. مجلة علوم اجتماعی، سال 5، صفحات 140-111.##وصالی، سعید، و توکل، مهدی (1391). بررسی تأثیر سرمایة اجتماعی بر کیفیت زندگی در شهر تهران. نشریة مطالعات شهری، سال 2، شمارة 2، صفحات 220-197.##Adams, D. )1969(. Analysis of life satisfaction index. Journal of Gerontology, 24(4), 470-474.##Adler, P., &amp; Kwon, S. (2000). Social capital: The good, The Bad and the Ugly. Boston: Butterworth-Heinemann Press.##Australian Bureau of Statistics (2003). ABSDraft Social Capital Indicators for Discussion at Workshop. Wednesday 4th June.##Bourdieu, P. (1986). The forms of capital, Handbook of Theory and Research for Sociology of Education. N. Y. Greenwood Press.##Bowling, A. (1997). Measuring health: A review of quality of life measurement scales. Main Head: Open University Press.##Brehm, J., &amp; Rahn, W. (1997). Individual level evidence for the causes and consequence of social capital. Journal of political Science, 41, 888-1023.##Buck, N. (2005). social cohesion in cities. In Changing Cities: Rethinking Urban competitiveness, London: Palgrave Macmillan, pp.44-61.##Coleman, J. S. (1990). Equality and Achievement in Education. San Francisco: West View Press.##Costanza, R. (2007). Quality of Life: An approach integrating opportunities, human needs, and subjective well-being. Ecological Economics, 61(2-3), 267-276.##Cutter, S. L. (1985). Rating place: A geographers view onquality of life. Resource Publication in Geography The Association Of American Geographers.##Drukker, M. C., &amp; Kaplan, A. (2003). Children&#039;s Health-related Quality of Life. Social Science andMedicine, 57(5), 825-841.##Edwards, R. W. (2004). MeasuringSocial Capital, An Australian Framework and Indicators. Canberra Time, the Australian Bureau of Statistics.##Fokuyama, F. (1997). Social capital. Oxford: Brasenose College.##Grootaert, L. (2005). Measuring social capital an integrated questionnaire, World Bank Working Paper.##Harper, R., &amp; Kelly, M. (2003). Measuring social capital in the United Kingdom. London: Office for National Statistics.##Harpham, T. (1994). Urbanization and mental health in developing countries: A research role for social scientists, public health professionals and social psychiatrists. Social Science and Medicine, 39(2), 233-245.##Kellett, P. (2011). Contemporary vernaculars: Informal housing processes and vernacular theory. ISVS e-Journal, 2(1), 1-11.##Krishna, A., &amp; Shrader, E. (2000). Cross-Cultural Measure of Social capital. Washington DC: World Bank Social Capital Initiative Paper.##Lackland, D. (2001). Satisfaction with Life among International Students: An Exploratory Study. Social Indicators Research, 53(2), 315-37.##Lee, Y. J. (2008). Subjective Quality of Life Measurement in Taipei, Building and Environment, 43(7), 1205-1215.##Li, Y., Savage, M., &amp; Pickles, A. (2003). Social Capital and Social Exclusion in England. British Journal of Socioligy, 54, 497-526.##Marans, R. W. (2003). Understanding environmental quality through quality of life studies. Landscape and Urban Planning.##Marmot, M., &amp; Bell, R. (2011). Socialdeterminants and dental health. Adv DentRes, 23(2), 201-206.##Michelson, W. (2001). An empirical analysis of urban environmental preference. Institute of Planners, 31, 355-360.##Mignone, J. (2003). Measuring social capital. Ottawa, Ed., and C. I. Information, Trans. Ottawa, Measuring social capital.##Nahapiet, J., &amp; Ghoshal, S. (1998). Social capital. Academy of Management Review, 23(2), 242-260.##Nassar, D. M., &amp; Elsayed, H. G. (2017). From informal settlements to sustainable communities. Alexandria Engineering Journal, 15, 993-999.##Onyx, J., &amp; Bullen, P. (2000). Sources of social capital. Social Capital and Public Policy in Australia, 105-134.##Onyx, J., &amp; Bullen, P. (1998). Measuring social capital in five communities in NSW. Centre for Australian Community Organizations and Management, Working Paper Series.##Paxton, P. (1999). Is social capital declining in the United States?. American Journal of Sociology, 105, 88-127.##Putnam, R. (1993). Making Democracy Work: Civic Tradition in Modern Italy. Princeton: Princeton University Press.##Putnam, R. (1995). Bowling alone: Americas declining social capital. Journal of Democracy, 6, 65-78.##UN-Habitat (2013). The State of the World Cities Report 2012/13.##UN-Habitat (2014). Street as tools for urban transformation in slums: A street- led approach to city-wide slum upgrading. Nairobi, Kenya: United Nation human settlement program.##Stone, W. (2001). Measuring social capital. Melborn: Australian Institute of Family Studies.##Turksrer, A. N. E., &amp; Atalik, G. (2001). Possibilities and limitations for the measurement for the quality of life in urban areas. Social Indicators Research, 53(2), 168-187.##Turner, J. F. C. (1982). Issues in Self-Help and Self-Managed Housing. In Ward, P. (ed.) Self-Help housing: A critique, London: Mansell, pp.99-113.##Whiteford, H. (2000). Human capital, social capital and mental health. World Federation for Mental Health.##World Bank (1998). The initiative of defining, monitoring and measuring social capital. Social Capital Initiative Working Paper, Washington DC.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>نوع‌شناسی گروه‌های کاری در سازمان: ترکیب سرمایۀ اجتماعی و اثربخشی گروهی</TitleF>
				<TitleE>Typology of Work Groups in the Organization: The Combination of Social Capital and Group Effectiveness</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>انواع گروه‌های کاری با توجه به ویژگی‌ها و متغیرهای مختلف تاکنون بررسی شده‌اند، اما امروزه مشخص شده است در این بین، ویژگی‌هایی مانند سرمایة اجتماعی گروه‌ها مورد غفلت واقع شده است که می‌تواند ترکیب متفاوتی از گروه‌ها را شکل دهد. از این رو، این مطالعه به دنبال ارائة یک نوع‌شناسی از گروه‌ها بر مبنای دو ویژگی سرمایة اجتماعی و اثربخشی آن‌ها است. همچنین، سعی کرده است با مطالعات تعقیبی، بهترین شرایط برای تأثیرگذاری این دو ویژگی بر گروه‌ها را تشریح کند. مطالعة حاضر با به‌کارگیری طرح ترکیبی (کمی-کیفی) گروه‌ها را بررسی کرده است. نمونة مورد بررسی متشکل از 30 گروه بود و داده‌ها با ابزار پرسشنامه (بین همة اعضای گروه‌ها/ 208 پرسشنامه) و مصاحبه (12 مصاحبة عمیق) جمع‌آوری شد. نتایج فاز کمی نشان داد گروه‌ها بر مبنای سرمایة اجتماعی و اثربخشی به چهار خوشه گروه‌بندی می‌شوند. در فاز کیفی پس از تعمیق‌بخشیدن یافته‌های فاز کمی، خوشة اول با عنوان تیم‌های خودگردان، خوشة دوم با عنوان گروه‌های از هم پاشیده، خوشة سوم با عنوان گروه‌های در حال تحول و خوشة چهارم با عنوان گروه‌های مکانیکی نام‌گذاری شدند. همچنین، نتایج فاز کیفی آشکار کرد که تأثیرگذاری سرمایة اجتماعی بر اثربخشی گروه‌ها تحت تأثیر سبک رهبری قرار دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Types of work groups have been investigated according to various features and variables, but today it has been noted that features such as social capital of the groups have been neglected, which can form different combinations of groups. Therefore, the present study aimed to provide a typology of groups based on their two characteristics of social capital and effectiveness. It also tried to describe, through follow-up studies, the best conditions that led to these two characteristics’ influence on the groups. To examine the groups, a quantitative-qualitative (mixed) research method was applied. The sample consisted of 30 groups and the data were collected by questionnaires (208 questionnaires) and interviews (12 in-depth interviews). The results of the quantitative phase showed that the groups were classified into four clusters based on their social capital and effectiveness. In the qualitative phase, after deepening the findings of the quantitative phase, the first cluster was named as self-managing teams, the second cluster was called disrupted groups, the third cluster was named as the evolving groups and the fourth cluster called mechanical groups. The findings of the qualitative phase also revealed that the effectiveness of social capital on the groups was dependent on the leadership style.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>263</FPAGE>
						<TPAGE>290</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حمید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رحیمیان</Family>
						<NameE>Hamid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rahimian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار، دانشکدة روان‌شناسی و علوم تربیتی، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار، دانشکدة روان‌شناسی و علوم تربیتی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hamrahimian@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مصطفی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسن‌زاده</Family>
						<NameE>Mostafa</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hassanzadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری، دانشکدة روان‌شناسی و علوم تربیتی، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری، دانشکدة روان‌شناسی و علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>edu.mh91@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اثربخشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرمایة اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گروه‌های کاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوع‌‌شناسی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Avgar, A. C. (2010). Negotiated capital: Conflict, its resolution, and workplace social capital. International Journal of Conflict Management, 21(3), 236-259.##Baker, W. (1990). Market networks and corporate behavior. American Journal of Sociology, 96, 589-625.##Baninajarian, N., &amp; Zulhamri B. A. (2009). Groups in context: A model of group effectiveness. European Journal of Social Sciences, 8(2), 335-340.##Bao-Da, X., Shu-Kuan, Z., Ci-Rong, L., &amp; Chen-Ju, L. (2017). Authentic leadership and employee creativity: testing the multilevel mediation model. Leadership &amp; Organization Development Journal, 38(3), 1-38.##Bolino, M. C., Turnley, W. H., &amp; Bloodgood, J. M. (2002). Citizenship behavior and the creation of social capital in organizations. Academy of Management Review, 27, 505-22.##Bourdieu, P. (1986). The Forms of Capital. In John G. Richardson (ed.) Handbook of theory and research for the sociology of education, pp. 241–258, New York: Greenwood.##Burt, R. S. (1992). Structural Holes: The social structure of completion. Cambridge: Harvard University Press.##Clopton, A. W. (2011). Social capital and team performance. Team Performance Management, 17(7/8), 369–381.##Coleman, J. S. (1988). Social capital in the creation of human capital. American Journal of Sociology, 94, 95-120.##Edinger, S. (2012). Transferring social capital from individual to team: An examination of moderators and relationships to innovative performance. Doctoral Dissertation, Department of Organization and Human Resources, School of Management, University at Buffalo.##Emmerik, H. V., Jawahar, I. M., Schreurs, B., &amp; Cuyper, N. D. (2011). Social capital, team efficacy and team potency. Career Development International, 16(1), 82 – 99.## Evans, W. R., &amp; Carson, C. M. (2005). A social capital explanation of the relationship between functional diversity and group performance. Team Performance Management, 11, 302-315.##Fukuyama, F. (1995), Trust: The Social Virtues and Creation of Prosperity, Free Press, New York, NY.##Gladstein, D. L. (1984). Groups in context: A model of task group effectiveness. Administrative Science Quarterly, 29, 499-517.##Guzzo, R. A., &amp; Dickson, M. W. (1996). Teams in organizations: Recent research on performance and effecttiveness. Annual Review of Psychology, 47, 307-338.##Hackman, J. R., &amp; Morris, C. G. (1975). Group tasks, group interaction process and group performance effectiveness: A review and proposed integration. In: D. L. Gladstein, 1984. Groups in context: A model of task group effectiveness. Administrative Science Quarterly, 29, 499-517.##Handfield, R. B., &amp; McCormack, K. (2005). What you need to know about sourcing from China. Supply Chain Management Review, 9(6), 28-36.##Handfield, R. B., &amp; McCormack, K. (2005). What you need to know about sourcing from China. Supply Chain Management Review, 9(6), 28-36.##Hersey, P., &amp; Blanchard, K. H. (1988). Management of organizational behavior: utilizing human resources. 6th Ed., New Jersey: Prentice-Hall.##Hirokawa, R. Y., &amp; Keyton, J. (1995). Perceived facilitators and inhibitors of effectiveness in organizational work teams. Management Communication Quarterly, 8, 424-446.##Inkpen, A. C., &amp; Tsang, E. W. K. (2005). Social capital, networks and knowledge transfer. Academy of Management Review, 30(1), 146-165.##King, N. K. (2004). Social capital and nonprofit leaders. Nonprofit Management &amp; Leadership, 14(4), 471-486.##Koka, B. R., &amp; Prescott, J. E. (2002). Strategic alliances as social capital: A multidimensional view. Strategic Management Journal, 23(9), 795-816.##Mason, C.M. &amp; Griffin, M. A. (2003). Identifying group task satisfaction at work. Small Group Research, 34, 413-42.##Mayer, M. (2003). The onward sweep of social capital: Causes and consequences for understanding cities, communities and urban movements. International Journal of Urban and Regional Research, 27(1), 110-132.##McFadyen, M. A., &amp; Cannella Jr, A. S. (2004). Social capital and knowledge creation: Diminishing returns of the number and strength of exchange relationships. Academy of Management Journal, 47(5), 735-746.##Midgley, J., &amp; Livermore, M. (1998). Social capital and local economic development: Implications for community social work practice. Journal of Community Practice, 5(1/2), 29-40.##Nahapiet, J., &amp; Ghoshal, S. (1998). Social capital, intellectual capital, and the organizational advantage. The Academy of Management Review, 23(2), 242-266.##Oh, H., Chung, M. H., &amp; Labianca, G. (2004). Group Social Capital and Group Effectiveness: The Role of Informal Socializing Ties. The Academy of Management Journal, 47(6), 860-875.##Pescosolido, A. T. (2003). Group efficacy and group effectiveness: The effects of group efficacy over time on group performance and development. Small Group Research, 34(1), 20-42.##Portes, A. (1998). Social capital: Its origins and applications in modern##sociology. In J. Hagan &amp; K.Cook (Eds.), Annual Review of Sociology, 24, 1-24##Postelnicu, L., &amp; Hermes, N. (2018). The economic value of social capital. International Journal of Social Economics, 45(6), 870-887.##Prusak, L., &amp; Cohen, D. (2001). How to invest in social capital. Harvard Business Review, 86-93.##Putnam, R. D. (1995). Bowling Alone: America&#039;s Declining Social Capital. Journal of Democracy, 6(1), 65-78.##Robbins, S. P., &amp; Judge, T. A. (2009). Organizational behavior. Thirteenth ed. p. cm.##Saavedra, R., Early, P. C., &amp; Van dyne, L. (1993). Complex interdependence in task performing groups. Joumal of Applied Psychology, 78, 61-72.##Shipilov, A., &amp; Danis, W. (2006). TMG social capital, strategic choice and firm performance. European Management Journal, 24(1), 16-27.##Smerek, R. E. (2007). Social Capital in Organizations: understanding the link to firm performance. The University of Michigan. 601 East University Ave. Ann Arbor, MI 48109-1259, 1-6.##Sundstrom, E., DeMeuse, K. P., &amp; Futrell, D. (1990). Work teams: Applications and effectiveness. American Psychologist, 45, 120-133.##Tekleab, A. G., Quigley, N. R., &amp; Tesluk, P. E. (2009). A longitudinal study of team conflict, conflict management, cohesion, and team effectiveness. Group and Organization Management, 34, 170-205.##Tsai, Y. H., Hwa-Chun, M., Chieh-Peng, L., Chou-Kang, C., &amp; Shwu-Chuan, C. (2014). Group social capital in virtual teaming contexts: A moderating role of positive affective tone in knowledge sharing. Technological Forecasting &amp; Social Change,86, 13-20.##Wang, Z., Chen, X., &amp; Yu, M. (2017). Interactive effect of leader–member tie and network centrality on leadership effectiveness. Social Behavior and Personality, 45(7), 1197-1210.##Wang, Z., Chen, X., &amp; Yu, M. (2017). Interactive effect of leader–member tie and network centrality on leadership effectiveness. Social Behavior and Personality, 45(7), 1197-1210.##Woolcock, M., &amp; Deepa N. (1999). Social capital: Implications for Development Theory, Research and Policy. World Bank.##Wu, W. L., &amp; Lee, Y. C. (2016). How to make a knowledge-sharing group: a group social capital perspective. Personnel Review, 45(3), 523-538.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تأثیر عدالت سازمانی بر ارتقای سرمایۀ اجتماعی با میانجی‌گری شایسته‌سالاری در سازمان</TitleF>
				<TitleE>The Effect of Organizational Justice on Social Capital with Studying the Moderating Role of Meritocracy in Organization</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>اهمیت سرمایة اجتماعی به‌ اندازه‌ای است که از آن به‌عنوان عامل تسهیل‌کنندة همة فعالیت‌های اجتماعی یاد می‌شود. از این رو، در پژوهش‌های زیادی به شناخت عوامل ایجادکنندة آن پرداخته شده است. بر این اساس، پژوهش حاضر به بررسی تأثیر عدالت سازمانی بر ارتقای سرمایة اجتماعی با نقش میانجی شایسته‌سالاری در سازمان می‌پردازد. تحقیق حاضر از نظر هدف، کاربردی و از نظر نحوة اجرا، تحقیقی توصیفی- همبستگی است. جامعه‏ی آماری تحقیق شامل 500 نفر از کارکنان مدیریت اکتشاف شرکت ملی نفت ایران است که براساس جدول مورگان و با روش نمونه‌گیری تصادفی طبقه‌ای، 218 نفر به‌عنوان نمونه انتخاب شدند. ابزار پژوهش سه پرسشنامة استاندارد سرمایة اجتماعی ناپاهیت و گوشال (1998)، عدالت سازمانی مورمن و نیهوف (1993) و پرسشنامة محقق‌ساختة شایسته‌سالاری بود. روایی محتوای پرسشنامه‌ها براساس نظرات تخصصی استادان و خبرگان و پایایی آن‌ها نیز با محاسبة ضریب آلفای کرونباخ تأیید شد. نتایج تحلیل داده‌ها با روش مدل‌سازی معادلات ساختاری نشان داد عدالت سازمانی از طریق سرمایة اجتماعی بر شایسته‌سالاری تأثیر می‌گذارد. همچنین، تأثیر مستقیم عدالت سازمانی بر ارتقای سرمایة اجتماعی برابر با 39/0 و تأثیر غیرمستقیم آن به‌واسطة متغیر میانجی شایسته‌سالاری برابر با 5/0 است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The importance of social capital is to the extent that it is considered as the facilitator of all social activities. Hence, in many researches, it has been studied the factors causing it. Then, the present paper will investigate the effect of organizational justice on social capital with the mediating role of meritocracy in organization. This paper, from objective point of view and type of use is applied and descriptive, respectively. The Statistical Population of this paper includes 500 people working in Exploration Management at National Iranian Oil Company. The sample of 218 clerks based upon Morgan Sampling Table and Stratified Random Sampling method were selected. In this paper, we have used two standard questionnaires namely Social Capital Questionnaire, Organizational justice questionnaire and meritocracy researcher made Questionnaire. The Questionnaires have been validated by the experts and elites of this field. Furthermore, Cronbach&#039;s alpha was employed to confirm the reliability of the study instruments. The results obtained by Structural Equation Modeling have revealed that organizational justice affects both social capital and meritocracy. Also, meritocracy has positive effects on social capital. Additionally, organizational justice directly (.39) and indirectly has a moderating role of job meritocracy (.50) impacts social capital.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>291</FPAGE>
						<TPAGE>314</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خیراندیش</Family>
						<NameE>Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Kheirandish</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار، دانشکده مدیریت، دانشگاه علوم و فنون هوایی شهید ستاری، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار، دانشکده مدیریت، دانشگاه علوم و فنون</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>dr.me.kh@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سعید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جعفری‌نیا</Family>
						<NameE>Saeed</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Jafarinia</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه خوارزمی، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه خوارزمی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shamsj58@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرمایة اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شایسته‌سالاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عدالت سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ابطحی، سید حسین، و عبد صبور، فریدون (1389). شایسته‌سالاری. تهران: آزاد مهر.##2. احمدی، علی‌اکبر، و فیض‌آبادی، حوریه (1390). بررسی ارتقای سرمایة اجتماعی بر بهبود عملکرد سازمان (نمونة موردی: سازمان‌های ستادی شهرداری تهران). فصل‌نامة مدیریت دولتی، سال 3، شمارة 6، صفحات 54-35.##اسماعیلی گیوی، محمدرضا (1387). کارکردهای درون‌سازمانی و برون‌سازمانی عدالت. فصل‌نامة برداشت دوم، سال 5، شمارة 8، صفحات 230-201.##4. ایمانی، جواد، و شایان جهرمی، شاپور امین (1392). رابطة بین عدالت سازمانی با تعهد سازمانی و رضایت شغلی در بین مدارس استثنایی استان هرمزگان. نوآوری‌های مدیریت آموزشی، سال 8، شمارة 2، صفحات 39-25.##5. بابادی، معصومه (1388). بررسی رابطة بین شایسته‌سالاری و عدالت سازمانی مدیران دانشگاه اصفهان و دانشگاه علوم پزشکی اصفهان در سال تحصیلی 88-1387. پایان‌نامة کارشناسی‌ارشد، دانشگاه اصفهان، دانشکدة روان‌شناسی و علوم تربیتی.##6. بیک‌زاده، جعفر، و فرزانه، عاطفه (1390). عدالت سازمانی نگرش نوین برای دستیابی به سرمایة اجتماعی. نشریة کار و جامعه، شمارة 137، صفحات 8-1.##7.  امیرخانی، طیبه، و پورعزت، علی­اصغر (1387). تأملی بر امکان توسعة سرمایة ­اجتماعی در پرتو عدالت سازمانی در سازمان‌های دولتی. نشریة مدیریت دولتی، دورة 1، شمارة 1، صفحات 32-19.##تسلیمی، محمدسعید، منوریان، عباس، و آشنا، مصطفی (1385). رابطة سرمایة اجتماعی و کارآفرینی درون سازمانی. فرهنگ مدیریت، سال 4، شمارة 14، صفحات 56-27.##چاووشینی، رسول، و نقش‌بندی، ماریا (1393). بررسی رابطة عدالت سازمانی و سرمایه‌های اجتماعی کارکنان در شرکت توزیع برق استان کردستان. مدیریت سرمایة اجتماعی، دورة 1، شمارة 2، صفحات 264-247.##10.خیری، سمانه (1388). بررسی نظرات کارکنان شرکت توزیع نیروی برق غرب مازندران دربارة تأثیر متغیرهای تأثیرگذار بر سرمایة اجتماعی. پایان‌نامة کارشناسی‌ارشد، دانشگاه پیام نور، تهران.##11.درودی، هما، و شهریاری، سمیه (1390). بررسی رابطة‌ بین عدالت سازمانی و سرمایة اجتماعی در شرکت مخابرات شهرستان میانه. مطالعات جامعه‌شناسی، دورة 3، شمارة 11، صفحات 116-105.##12.دهقانان، حامد (1386‌). مدیریت بر مبنای شایستگی (ضرورت‌ها و راهکارها). مجلة مجلس و پژوهش، سال 13، شمارة 53، صفحات 151-117.##13.سید باقری، سید کاظم (1396). نقش شایسته‌سالاری در عدالت سیاسی و انعکاس آن در الگوی اسلامی- ایرانی پیشرفت. سیاست متعالیه، سال 5، شمارة 19، صفحات 22-7.##14.ربیعی، علی، و صادق‌زاده، حکیمه (1390). بررسی رابطة سرمایة اجتماعی و کارآفرینی. رفاه اجتماعی، شمارة 41، صفحات 222-191.##15.رحیمی کلور، حسین، و الیکی، فهیمه (1395). عدالت و شایسته‌سالاری از دیدگاه قرآن و نهج‌البلاغه، اولینکنفرانسبین‌المللیمطالعاتاجتماعیفرهنگیوپژوهشدینی، رشت، 30 اردیبهشت‌ماه 1395.##16.رضائی، روح‌الله، و درینی، روح‌الله (1392). بررسی نقش مؤلفه‌های سرمایة اجتماعی در کارآفرینی سازمانی در سازمان جهاد کشاورزی. مدیریت دولتی، دورة 5، شمارة 3، صفحات 62-43.##17.فقیهی، ابوالفضل، و فیضی، طاهره (1384). سرمایة ­اجتماعی در سازمان. پیک نور، دورة 3، شمارة 11، صفحات 40-34.##18.کوهی، سعید، و پورامینی، زهرا (1394). رابطة بین عدالت سازمانی با سرمایة اجتماعی کارکنان، مطالعة موردی: بانک تجارت استان ‌اردبیل. کنفرانس ملی آموزش و توسعة منابع انسانی، اردبیل، مؤسسة حامیان زیست‌اندیش محیط آرمانی. ##گلکار، بهزاد، و ناصحی‌فر، وحید (1381). مروری بر مفاهیم شایسته‌سالاری. توسعة مدیریت، دورة 39، صفحات 10-6.  20.لکزایی، صدیقه (1389). رویکردی دینی به مناسبات عدالت‎ و کارآمدی نظام سیاسی. مطالعات قرآن و حدیث، دورة 3، شمارة 6، صفحات 70-49.##20.محرم‌زاده، مهرداد، کاشف، میرمحمد، و بهنوش، شیما (1389). ارتباط سرمایة اجتماعی و کارآفرینی سازمانی در ادارة کل تربیت بدنی استان آذربایجان غربی. پژوهش در علوم ورزشی، سال 7، شمارة 1 (پیاپی 26)، صفحات 134-119.##21.مصطفایی، ناهید، و صمدی، مهران (1395). مطالعة رابطة میزان مهارت‌های ارتباطی مدیران و ادراک عدالت سازمانی با رضایت شغلی در بین کارکنان دانشگاه صنعتی سهند تبریز. مطالعات جامعه‌شناسی، دورة 8، شمارة 31، صفحات 122-105.##22.مشکینی، ابوالفضل، رضاعلی، منصور، و رضایی، میثم (1396). تحلیلی بر برنامه‌ریزی و رابطۀ میان عدالت شهری و سرمایة اجتماعی در محله‌های شهر فردوسیه – شهرستان شهریار. برنامه‌ریزی شهری، دورة 8، شمارة 31، صفحات 186-165.##23.منشدی، وفا (1390). تحلیل میزان شایسته‌سالاری کارکنان شرکت ملی حفاری اهواز. پایان‌نامة کارشناسی‌ارشد دانشگاه اصفهان دانشکده علوم اداری و اقتصاد.##24.نصر اصفهانی، علی، شعبانی نفت چالی، جواد، و خزایی پول، جواد (1392). بررسی تأثیر عدالت سازمانی ادراک‌شده بر میزان سرمایة اجتماعی کارکنان؛ مورد مطالعه شبکة بهداشت و درمان شهرستان نوشهر. جامعه‌شناسی کاربردی، سال 24، شمارة 50، صفحات 184-165.##22.نصر اصفهانی، مهدی، و نصر اصفهانی، علی (1389). شایسته‌سالاری در مدیریت جامعه با تأکید بر اندیشه‌های سیاسی امام علی (ع). معرفت سیاسی، سال 2، شمارة 2، صفحات 160-141.##23.عسکری زیارتی، کبری (1391). بررسی رابطة بین ادراک کارکنان از میزان شیوع شایسته‌سالاری و عدالت ‌سازمانی در دانشگاه‌های شهر گرگان. پایان‌نامة کارشناسی‌ارشد، دانشگاه شیراز، دانشکدة علوم تربیتی و روان‌شناسی.##24.یعقوبی، مریم، سقاییان‌نژاد اصفهانی، سکینه، گرجی حسن، ابوالقاسم، نوروزی، محسن، و رضایی، فاطمه (1388). رابطة عدالت سازمانی با رضایت شغلی و تعهد سازمانی در بین کارکنان بیمارستان‌های منتخب دانشگاه علوم پزشکی اصفهان. مجلة مدیریت سلامت، دورة 2، شمارة 25، صفحات 32-25.##Akbari, P., &amp; Baharestan, O. (2013). The analysis of the impact of information technology and social capital on entrepreneurial orientation in Iran pharmaceutical industry (Case study: Alborz Drug Company). International Journal of Management and Business, 3(3),215-232.##Amintojjar, K., Shekari, Gh. A., &amp; Zabihi, M. R. (2015). The effect of social capital on organizational citizenship behavior: A case study of employees in Mashhad Municipality. International Journal of Organizational Leadership, 4, 144-153.##Asghari Aghdam, B., &amp; Mohammadi, H. (2014). The relationship between organizational justice and social capital of staff education organization of Miyaneh City. Applied Mathematics in Engineering, Management and Technology, 2(6), 300-308.##Barekat, G., Gilanvand, A. (2018). Valuating the relationship between social capital and organizational justice from the perspective of employees of Ahvaz Jundishapur University of Medical Sciences in Southwest of Iran. Indo American Journal of Pharmaceutical Sciences, 4(11), 3960-3966.##Beviá, C., &amp; Corchón, L. C. (2016). Growth in Illyria: The role of meritocracy in the Accumulation of human capital. Mathematical Social Sciences, 90, 182-190.##Bolino, M., Turnley, W., &amp; Bloodgood, J. (2002). Citizenship behavior and the creation of social capital in organizations. Academy of Management Review, 27(4), 505- 522.##31. Brooks, K., &amp; Muyia Nafukho, F. (2006). Human resource development, social capital, emotional intelligence: Any link to productivity?. Journal of European Industrial Training, 30(2), 117-128.##32. Chua, V. (2010). Social capital and inequality in Singapore. Doctoral Dissertation, Department of Sociology, University of Toronto.##33. Cohen- charash, Y., &amp; Spector, P. E. (2001). The Role of justice in organizations: A meta– analysis. Organizational Behavior and Human Decision Processes, 86(2), 278-321.##34. Comi, A., Fotia, L., &amp; Domenico, R., (2014). Improving the social capital of trust-based competitive Multi-Agent Systems by introducing meritocracy. Computer Science and Information Systems (FedCSIS) Conference, Warsaw, Poland.##35. DeConinck, J. B. (2010). The effect of organizational justice, perceived organizational support, and perceived supervisor support on marketing employees&#039; level of trust. Journal of Business Research, 63(12), 1349-1355.##36.  Giarelli, J. M., &amp; Webb, R. B. (1980).Higher education, meritocracy and distributive justice.Educa Tzonal Studies,11, 221-238.##37. Gilliland, S., Steiner, D., &amp; Skarlicki, D. (2008). Justice, morality, and social responsibility, Greenwich, United States, Information Age Publishing.##38. Ghofrani, M. (2012). The impact of perceived organizational justice on the social capital of Youth and Sports Office staff in Isfahan Province. Advances in Environmental Biology, 6(5), 1725-1730##39. HeeMin, K., &amp; Glenn, R. P. (2000). When meritocracies fail. Department of Political Science, Florida State University, Tallahassee FL 32306-2049, USA.##40. Hong C., &amp; Vincent K. (2010). Social Capital and Inequality in Singapore, A thesis for the degree of Doctor of Philosophy, Department of Sociology University of Toronto.##41. Leow, K. L., &amp; Kok, W. K. (2009). Organizational commitment: The study of organizational justice and Leader Member Exchange (LMX) among auditors in Malaysia. International Journal of Business and Information, 4(2), 161-198.##42. Molaeifar, H., Aghaei, A., &amp; Saeidi, P. (2013). An investigation relationship between organizational justice and organizational citizenship behavior, and intent to leave job. International Journal of Basic Sciences &amp; Applied Research, 2(3), 257-260.##43. Nahapiet, J., &amp; Ghoshal, S. (1998). Social capital, intellectual capital and the organizational advantage. Academy of Management Review, 23(2), 242-266.##44. Poole, W. L. (2007). Organizational justice as a framework for understanding union management relations in education. Canadian Journal of Education, 30(3), 725-748.##45. Putnam, R. D. (2000). Democracies in flux, the evolution of social capital in contemporary society. London: Oxford University Press.##46. Rajabi, A., &amp; Najafzadeh, M. R. (2015). The relationship between organizational justice and organizational commitment of physical education teachers of Tabriz. International Journal of Basic Sciences &amp; Applied Research, 4(5), 255-259.##47. Saadati, M., Saadati, A., Asghari, A., Golkhatmi Bidgoli, M., Ghodsi, A., &amp; Golkhatmi Bidgoli, A. (2016). The relationship between perceived organizational Justice, organizational commitment and job satisfaction. Health, Spirituality and Medical Ethics, 3(1), 10-17.##48. Sabatini, F. (2005). Does social capital Improve labor productivity in small and medium enterprises, forthcoming. International Journal of Management and Decision Making, 9(5), 454-480.##Sealy, R. (2010). Changing perceptions of meritocracy in senior women’s careers. Gender in Management: An International Journal, 25(3), 184-197.##Williamson, K., &amp; Williams, K. J. (2011). Organizational justice, trust and perceptions of fairness in the implementation of agenda for change. Radiography, 17(1), 61-66.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ترسیم الگوی ارتقای سرمایۀ اجتماعی در سازمان‌های دولتی ایران: پژوهشی کیفی مبتنی بر نظریۀ داده‌بنیاد</TitleF>
				<TitleE>Drawing the Pattern of Social Capital Promotion in Iranian Public Organizations: Qualitative Research based on Grounded Theory</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>امروزه یکی از موضوعات مهمی که سازمان‌های دولتی با آن مواجهند، سرمایة اجتماعی و ارتقای آن در سازمان‌هاست. بر همین اساس، هدف این پژوهش کیفی طراحی الگویی است که بتوان از طریق آن سرمایة اجتماعی سازمان‌های دولتی ایران را ارتقا بخشید. متناسب با هدف پژوهش، رویکرد پژوهش کیفی و روش تحلیل نظریة داده‌بنیاد به‌کار گرفته شد، جامعة آماری پژوهش مدیران و مجریان بخش دولتی ایران است که با 27 تن از مدیران دولتی استان تهران با منطق اشباع نظری و روش گلوله‌برفی مصاحبه شد. ابزار گردآوری داده‌ها مصاحبه بود. بدین صورت که از طریق مصاحبه و تحلیل اسناد، و با مطالعة متون نظری تحقیق و نظریه‌های موجود در زمینة سرمایة اجتماعی؛  ابعاد، مؤلفه‌ها و شاخص‌های آن جمع‌آوری شد، سپس، با به‌کارگیری روش تحلیل داده‌بنیاد الگوی ارتقای سرمایة اجتماعی شامل عوامل درون‌سازمانی نظیر عوامل فردی، عوامل ساختاری، عوامل مدیریتی، عوامل ایمنی و اعتماد، عوامل آموزشی، عوامل انسجام و همبستگی، و عوامل برون‌سازمانی نظیر عوامل نهادی و دولتی، عوامل اطلاعاتی، عوامل فناوری، عوامل فرهنگی و ایدئولوژیکی، عوامل اجتماعی و خانوادگی، عوامل مشارکتی شناسایی شدند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Today, one of the important issues facing public organizations is social capital and its promotion in organizations. Accordingly, the purpose of this qualitative research is to design a pattern through which social capital of Iranian Public organizations could be promoted. In accordance with the purpose of the research, the qualitative research approach and the method of grounded theory were used; the statistical population of the research is Iran&#039;s public managers and executives who were interviewed with 27 public managers of Tehran province with theoretical saturation logic and snowball method. The data collection tool was interviewed. Thus, through interviewing and analyzing the documents, and by studying the theoretical literature, existing theories on social capital; dimensions, components and indicators were collected, Then, by using the grounded theory strategy, Social Capital Promotion Pattern includes internal factors such as individual factors, structural factors, managerial factors, safety and trust factors, educational factors, cohesion factors, and external factors such as institutional and public factors, Informational factors, technological factors, cultural and ideological factors, social and family factors, and collaborative factors were identified.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>315</FPAGE>
						<TPAGE>336</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>منصور</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خیرگو</Family>
						<NameE>Mansour</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Kheirgoo</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشکدة مدیریت، دانشگاه افسری امام علی (ع)، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشکدة مدیریت، دانشگاه افسری امام</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mkhitmanager@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حمیدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سهیلی</Family>
						<NameE>Hamid Reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Soheili</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری، دانشکدة مهندسی صنایع، دانشگاه علم و صنعت ایران، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری، دانشکدة مهندسی صنایع، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ha.soheili@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرمایة اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شبکه‌ها</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظریه داده بنیاد</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>احمدی، یعقوب، محمدی بلبلان آباد، اسعد. (1392). سرمایه اجتماعى و اثربخشى کارکنان گمرک (مطالعه موردى: استان کردستان). فرآیند مدیریت و توسعه، 26(2)، 207-187.  ##الوانی، سید مهدی، شیروانی، علیرضا. (1385). سرمایه اجتماعی، مفاهیم، نظریه ها و کاربردها. اصفهان: نشرمانی.##الوانی، سید مهدی، شیروانی، علیرضا. (1383). سرمایۀ اجتماعی، اصل محوری توسعه. ماهنامه تدبیر, 15(147).##اعظمی، هادی، حسینی،سیدجواد، علمدار، اسماعیل. (1392). تحلیل نقش سرمایة اجتماعی در حکمرانی شهری.پنجمین کنفرانس برنامه ریزی و مدیریت شهری، مشهد.##بیکر، واین. (1382). مدیریت و سرمایه اجتماعی (ترجمه سید مهدی الوانی و محمد رضا ربیعی مندجین)، تهران: انتشارات سازمان مدیریت صنعتی.##پیران، پرویز، موسوی، میرطاهر، شیانی، فاطمه. (1385). کارپایه مفهومی و مفهوم سازی سرمایة اجتماعی (با تاکید بر شرایط ایران). فصلنامه علمی پژوهشی رفاه اجتماعی، 6(23)، 44-49.##حسینی، میرزا حسن. (1389). تأثیر استراتژی هاى سازمان هاى غیردولتى در ایجاد و ارتقاء سرمایه اجتماعى. فصلنامه مطالعات مدیریت انتظامى، 5(1)، 100-182.##حمیدی زاده، علی، شهیدزاده، فریبا، موحدی فر، عرفان. (1393). بررسی تأثیر مؤلفه‌های سرمایة اجتماعی بر نوآوری سازمانی (مورد مطالعه: اداره کل مخابرات شهرستان قم). مدیریت سرمایه اجتماعی، 1(2)، 223-203.##حق شناس، اصغر، دلوی، محمدرضا، شفیعیه، مسعود. (1386). نقش سرمایة اجتماعی در توسعه. ماهنامه تدبیر، 188، 24-20.##دموری، داریوش، منصوری، حسین، طاهری دمنه، محسن. (1388). بررسی ارتباط مدیریت دانش با سرمایة اجتماعی در دانشگاه اسلامی (از دیدگاه اعضای هیئت علمی دانشگاه یزد). مدیریت در دانشگاه اسلامی، 13(1)، 64-44.##ربانی، رسول، کلانتری، صمد، قاسمی، وحید، عریضی، فروغ السادات، اسماعیلی، رضا. (1387). بررسی رابطه رفاه اجتماعی با سرمایه اجتماعی در فرایند توسعه (مطالعه موردی: شهرستانهای استان اصفهان). مجله پژوهشی دانشگاه اصفهان (علوم انسانی)، 29(1)، 46-23.##ساروخانی، باقر، هاشم نژاد، فاطمه. (1390). بررسی رابطه بین سرمایه اجتماعی (مؤلفه‌های آن) و احساس امنیت اجتماعی در بین جوانان شهر ساری. فصلنامه جامعه شناسی مطالعات جوانان، 2(2)، 94-81 .##شریف فر، امیر. (1389). رفتار شهروندی کارکنان و مشتریان و تاثیر آن بر ساخت سرمایه اجتماعی. ماهنامه تدبیر، 217، 61-55.##صالحی امیری،  سید رضا، امیرانتخابی، شهرود. (1390). راهکارهای ارتقای سرمایة اجتماعی در کشور با توجه به سند چشم انداز بیست ساله نظام. فصلنامه راهبرد، 66، 84-61 .##فقهی فرهمند، ناصر، زنجانی، سعید. (1392). ارتباط بین امنیت اجتماعی با مؤلفه‌های سرمایة اجتماعی و رفاه اجتماعی (مورد مطالعه: خانواده‌های شهر تبریز). فصلنامه تخصصی دانش انتظامی آذربایجان شرقی، 2(8)، 151-127.##فولادیان،  احمد. (1388). بررسی میزان سرمایة اجتماعی در بین دانشجویان دانشگاه آزاد اسلامی مشهد. فصلنامه تخصصی فقه و تاریخ تمدن، 6(21)، 112-187.##فیضی، کامران، رونقی، محمد حسن. (1390). ارزیابی سرمایه‌های فکری و اجتماعی شرکت‌های رتبه بندی شده توسط شورای عالی انفورماتیک ایران. فصلنامه علمی پژوهشی پژوهشگاه علوم و فن آوری اطلاعات ایران، 27(1)، 206-189.##آکلمن، جیمز. (1377). بنیادهای نظریه اجتماعی.(ترجمه منوچهر صبوری)، تهران: نشرنی.##ملکان، احمد، ملکان، جواد. (1390). رابطۀ سرمایة اجتماعی و مدیریت شهری. ماهنامه کار و جامعه، 139، 73-68.##مقیمی، سیدمحمد، امامی، فرزانه، کاظمی، معصومه. (1390). ارزیابی و اولویت بندی شاخصه‌های سرمایة اجتماعی و تأثیر آن برعملکرد سازمانی در نظام دانشگاهی، مدیریت فرهنگ سازمانی، 9(2)، 60-29.##میرک زاده، علی اصغر، بهرامی، مجید. (1389). تقویت سرمایه اجتماعی، ضرورت ابقاء و توسعه سازمان ها. عصر مدیریت، 16 و 17(4)، 111-106.##نیازی، محسن، کارکنان نصرآبادی، محمد. (1388). توانمندسازی براساس راهبرد سرمایه اجتماعی. ماهنامه تدبیر، 203، 26-21.##نیک پور، امین، چمنی فرد، راحله، صیادی، سعید. (1394). نقش میانجی رضایت شغلی کارکنان در رابطه بین سرمایه‌های فکری و بهره وری نیروی انسانی (مورد مطالعه: بانک تجارت منطقه شمال غرب شهر تهران). مدیریت بهره وری، 9(34)، 44-27.##Adler, P. S., &amp; Kwon, S. W. (2000). Social capital: the good, the bad, and the ugly. Knowledge and Social Capital, 89.##Aldrich, D. P., &amp; Mayer, M. A. (2015). Social capital and community resilience. American Behavioral Scientist, 59(2), 254-269.##Baende Bofota, Y. (2017). Social capital, human capital and economic development: theoretical model and empirical analyses. UCL Press.##Bourdieu, P. (1985). The social space and the genesis of groups. Information (International Social Science Council), 24(2), 195-220.##Brehm, J., &amp; Rahn, W. (1997). Individual-level evidence for the causes and consequences of social capital. American Journal of Political Science, 999-1023.##Candland, C. D. (2000). Faith as social capital: Religion and community development in Southern Asia. Policy Sciences, 33(3), 355-374.##Cohen, D., Prusak, L., &amp; Prusak, L. (2001). In good company: How social capital makes organizations work. Vol. 15, MA: Harvard Business School Press Boston.##Creswell, J. W. (2002). Educational research: Planning, conducting, and evaluating quantitative. NJ: Prentice Hall Upper Saddle River.##De Tocqueville, A., &amp; Mayer, J. P. (1969). Democracy in America. NY:Anchor Books.: Garden City.##Glaeser, E. L. (2001). The formation of social capital. Canadian Journal of Policy Research, 2(1), 34-40.##Glaser, B. G. (1978). Theoretical sensitivity: Advances in the methodology of grounded theory: Sociology Pr.##Glaser, B., &amp; Strauss, A. (1967). Discovering grounded theory. Chicago: IL.##Gumus, M. (2007). The effect of communication on knowledge sharing in organizations. Journal of Knowledge Management Practice, 8(2), 15-26.##Hong, L., Allen Tisdell, C., &amp; Fei, W. (2017). Social capital, poverty and its alleviation in a Chinese border region: A case study in the Kirghiz Prefecture. Journal of Urban and Regional Analysis. doi:10.13140/RG.2.2.15533.79841##Leana, C. R., &amp; Van Buren, H. J. (1999). Organizational social capital and employment practices. Academy of Management Review, 24(3), 538-555.##Lin, N. (2001). Social capital. A theory of social structure and action. Cambridge: Cambridge University Press.##Lin, N., &amp; Erickson, B. H. (2010). Social capital: an international research program. Oxford: Oxford University Press.##Maselko, J., Hughes, C., &amp; Cheney, R. (2011). Religious social capital: Its measurement and utility in the study of the social determinants of health. Soc Sci Med, 73(5), 759-767.##Moor, S., &amp; Kawachi, I. (2017). Twenty years of social capital and health research: A glossary. BMJ Journals. http://dx.doi.org/10.1136/jech-2016 208313##Nahapiet, J., &amp; Ghoshal, S. (1998). Social capital, intellectual capital, and the organizational advantage. Academy of Management Review, 23(2), 242-266##Nishide, Y. (2006). Social capital and civil society in Japan. (Doctoral Dissertation).##Offe, C., &amp; Fuchs, S. (2002). A decline of social capital? The German case. In Putnam, Robert D. 2002. Democracy in flux: The evolution of social capital in contemporary society, New York: Oxford University Press.##Kawachi, I., Subramanian, S. V., &amp; Kim, D. . (2008). Social capital and health. Springer.##Kagle, M., &amp; Galosy, J. (2017). Teacher social capital and educational improvement. Knowles Teacher Initiative. Avaiable at https://knowlesteachers.org/blog/teacher-social-capital-educational-improvement##Kassa, A. (2012). Religion and social capital: evidence from European countries. International Review of Sociology, 23(3), 578-596.##Putnam, R. D. (1995). Bowling alone: America&#039;s declining social capital. Journal of Democracy, 6(1), 65-78.##Smidt, C. E. (2003). Religion as social capital: Producing the common good. Baylor University Press.##Strauss, A., &amp; Corbin, J. (1998). Basics of qualitative research techniques. Sage Publications.##Williams, N., Huggins, R., &amp; Thompson, P. (2017). Social capital and entrepreneurship: Does the relationship hold in deprived Urban Neighbourhoods?. Growth and Change, 48(4), 719-743.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				