<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1396</YEAR>
<VOL>6</VOL>
<NO>13</NO>
<MOSALSAL>13</MOSALSAL>
<PAGE_NO>156</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>سخن سردبیر</TitleF>
				<TitleE>سخن سردبیر</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT></CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>2</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تبیین مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی اسلامی در پرتو اصول عقاید برگرفته از آیات قرآن کریم</TitleF>
				<TitleE>Components of Islamic Organizational Culture Regarding the Principal Beliefs from the Holy Quran</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: پژوهش حاضر با هدف شناسایی مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی اسلامی در پرتو اصول عقاید برگرفته از آیات قرآن کریم و در ادامه، طراحی ابزار استاندارد برای سنجش این مؤلفه‌ها در سازمان انجام شد. روش: جامعۀ آماری این تحقیق، خبرگان مذهبی و فقهای برگزیدۀ دینی بودند که از بین آنها، پنج نفر برای‌گردآوری اطلاعات در مرحلۀ اول (مصاحبه عمیق و تشکیل گروههای کانونی) و 10 نفر در مرحلۀ دوم (توزیع پرسشنامه و تست روایی محتوا) برگزیده شدند. یافته‌ها: تجزیه و تحلیل داده‌ها منجر به محاسبۀ روایی محتوایی هر یک از شاخصهای استخراج شد. نتیجه‌گیری: پس از کنار گذاشتن شاخصهایی که میزان روایی محتوی آنها پایین‌تر از حد استاندارد تعیین‌شده بود، ابزاری که از روایی‌بالایی برخوردار است با 17 شاخص استاندارد برای اصل توحید، 68 شاخص استاندارد برای اصل عدل، 91 شاخص استاندارد برای اصل معاد و 57 شاخص استاندارد برای اصل نبوت و امامت ارائه شد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This research is conducted with the aim of identify the assumptions and components of Islamic organizational culture regarding the principal beliefs from the Holy Quran. Method: In addition the Standard tools are designed to measure the components. The Population of this study consists of religious experts and jurists whom 5 persons were selected for the first phase of data collection (in-depth interview and organizing focus group) and 10 persons in the second phasee (questionnaire distribution and content validity testing). Results: The results of data analysis have led to Calculate and presenting the Content validity of all index. Conclusion: After bypassing Indexes that Their validity were lower from determinated standard, tools that having High validity with 17 standard index for principle of monotheism, 68 standard index for principle of justice, 91 standard index for principle of resurrection and 57 standard index for principle of prophecy and the Imamate, were presented.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>3</FPAGE>
						<TPAGE>28</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>جواد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عطاران</Family>
						<NameE>javad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ataran</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت، دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت، دانشکده مدیریت و حسابداری،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>attaranjavad@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سیدمهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>الوانی</Family>
						<NameE>seyed mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>alvani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت، استاد گروه مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی قزوین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت، استاد گروه مدیریت، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی نقی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امیری</Family>
						<NameE>ali naghi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>amiri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت، دانشیار دانشکده مدیریت و حسابداری،پردیس فارابی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت، دانشیار دانشکده مدیریت و حسابداری،پر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>anamiri@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مرضیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شوشتری</Family>
						<NameE>marzieh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>shooshtari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری زبان وادبیات فارسی، ادیان و عرفان دانشگاه ملی تاجیکستان. حافظ کل قرآن.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری زبان وادبیات فارسی، ادیان و عرفان دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sheyda7236@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ سازمانی اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روایی محتوا</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       اشتریان، کیومرث، (1391)، مقدمه‌ای بر روش سیاستگذاری فرهنگی، تهران: انتشارات جامعه‌شناسان. ##-       آرمسترانگ، مایکل (1380). راهبردهای مدیریت منابع انسانی. ترجمه خدایار ابیلی، تهران، انتشارات فرا. ##-       الوانی، سیدمهدی (1387). مدیریت عمومی. تهران، نی، چاپ سی و دوم. ##-       پورعزت، علی اصغر. و الوانی، سیدمهدی (1383). «مبانی منطقی طراحی سیستم خط مشی گذاری دولتی برای تحقق عدالت حق مدار (براساس نهج البلاغه)»، دانشور رفتار، دوره 11، شماره  5، صفحات 11-38. ##-       دانایی فرد، حسن؛  لطیفی، میثم؛  نقی‌پورفر، ولی الله. و مشبکی، اصغر (1389). «بازپردازی مفهوم انضباط کارکنان: رویکردی قرآنی»، پژوهش های مدیریت در ایران، دوره 14، شماره 3، صفحات 91-119. ##-       دیویس، استانلی (1373). مدیریت فرهنگ سازمان. ترجمه ناصر میرسپاسی، تهران. انتشارات مروارید، چاپ اول. ##-       زارعی­متین، حسن (1392). مدیریت رفتار سازمانی پیشرفته. تهران، نشر آگه. ##-       شریف زاده، کاظم (1385). مدیریت و فرهنگ سازمانی. تهران، نشر قومس، چاپ اول. ##-       طوسی، محمدعلی (1381). فرهنگ سازمانی. تهران، مرکز آموزشی مدیریت دولتی، چاپ سوم. ##-       عطاران، جواد؛ دیواندری، علی. و آدینه، حیات (1391). «شناسایی عوامل مؤثر بر تحکیم خدمات بانکی در بانک ملت بر مبنای دیدگاه منبع محور»، نشریه مدیریت بازرگانی، شماره 4، دوره 12، صفحات 91-.112. ##-       علینی، محمد (1391). سرمایه اجتماعی در آموزه های اسلامی. قم، بوستان کتاب. ##-       معرفت، محمد (1380). عناصر کارآمدی فرهنگ از نگاه قرآن. مشهد، نشر آستان قدس رضوی. ##-       موسوی همدانی، سید محمدباقر (1381). ترجمه تفسیر المیزان. تهران، نشر فرهنگ اسلامی. ##-       میرزمانی، اعظم؛ پورعزت، علی اصغر؛ امیری، مجتبی. و دانایی فرد، حسن (1392). «واکاوی دلایل بنیادین خط مشی گذاری عمومی در جامعه اسلامی ایران»، دو فصلنامه علمی ـ پژوهشی مدیریت اسلامی، سال 21، شماره 2، صفحات 37-56. ##-       نوایی، علی­اکبر (1380). «کارآمدی فرهنگ اسلامی»، مجله اندیشه حوزه، شماره 29. صفحات 11-24. ##-       هادوی نژاد، مصطفی؛ نقی­پورفر، ولی الله و دانایی­فرد، حسن (1390). «پیش­فرض­ها و ارزش­های فرهنگ سازمانی اسلامی». دانشور رفتار مدیریت و پیشرفت، صفحات 2-47. ##-       Abbasi, A.S.; K.U. Rehman &amp;, s.h. Abbasi (2010). “Welfare and Protection Model for Organizational Management: The Islamic Perspective”. African Journal of Business Management, 4 (5): 739-747. ##-       Abdul Rashid, S.Z. (2013). “Leadership and Organizational Commitment in the Islamic Banking Context: The Role of Organizational Culture as a Ediator”. American Journal of Economics, 3(5): 171-176. ##-       Alini, M. (2012). Social Capital in Islam Teachings. Qom: Bustane Ketab. ##-       Alvani, S.M. (2008). Public Management. Tehran: Nashre Ney, 32nd edition. ##-       Armstrong, M. (2001). Human Resource Management Strategies. Translated by K. Abily. Tehran: Fara Publications. ##-       Ashtariyan, Q. (2012). An Introduction to Cultural Policymaking Method. Tehran: Jame’e Shenasan Publications. ##-       Attaran, J.; A. Divandari &amp; H. Adine (2012). “Identification of Effective Factors on Consolidating Banking Services in the Bank Mellat Based on Resource-Based View”. Modiriyat Bazargani Journal, Vol. 12, No. 4: 91-112. ##-       Cameron, K.S. &amp; R.E. Quinn (2011). Diagnosing and Changing Organizational Culture: Based on the Competing Values Framework. Reading, MA: Jossey Bass. ##-       Chadwick, B.A.; H.M. Bahr &amp; S.L. Albrecht (1984). Social Science Research Methods. Englewood Cliffs: Prentice-Hall; ##-       Danaee-fard, H., Latifi, M., Naghi-purfar, V.A., &amp; Moshabakki, A., (1389). “Rethinking Employees Discipline Concept: A Qoran Approach”. Pajuheshhaye Modiriyat Dar Iran, Vol. 14, No. 3: 91-119. ##-       Davis, S. (1994). Organization Culture Management. Translated by N. Mirsepasi. Tehran: Morvarid Publications. ##-       Denison, D.R. (2000).“Organizational Culture: Can it be a Key Lever for Driving Organizational Change”. In S. Cartwright &amp; C. Cooper (Eds.). The Handbook of Organizational Culture. London: John Wiley &amp; Sons. ##-       Frankental, P. (2001). &quot;Corporate Social Responsibility – a PR Invention?”. Corporate Communications: An International Journal 6 (1): 18-23. ##-       Gray, D.H. (2007). “Standards of Corporate Responsibility are Changing”. Financial Analysts Journal, 27 (5): 28-42. ##-       Hadavi-Nejad, M.; V.A. Naghi-Purfar &amp; H. Danaee-Fard (2011). “Assumptions and Values of Islamic Organizational Culture”. Daneshvare Raftare Modiriyat va Pishraft, P. 2-47. ##-       Hakim, A. (2012). “The Implementation of Islamic Leadership and Islamic Organizational Culture and Its Influence on Islamic Working Motivation and Islamic Performance”. Asia Pacific Management Review, 17 (1): 77-90. ##-       Hoque, Z. (2013). “Organisational Culture: Features and Framework from Islamic Perspective”. Journal of Humanoids, 29(3): 31-56. ##-       Kilmann, R.H.; M.J. Saxton, R. Serpa &amp; Associates (1985). Gaining Control of the Corporate Culture. San Francisco: Jossey-Bass. ##-       Lawshe, C.H. (1975). “A Quantitative Approach to Content Validity”. Personnel Psychology, 28: 563-575. ##-       Ma”refat, M. (2001). Elements of Culture Efficiency from Qoran Perspective. Mashhad: Astan Ghods Razavi Publications. ##-       McNamara, G.; H. Moon &amp; P. Bromiley (2002). “Banking on Commitment: Intended and Unintended Consequences of an Organization’s Attempt to Attenuate Escalation of Commitment”. Academy of Management Journal, 45: 443-452. ##-       Mir-zamani, A.; A.A. Pur-Ezzat, M. Amiri &amp; H. Danaee-fard (2013). “Analysis of Foundational Reasons of Public Policymaking in Iran Islamic Society”. Modiriyate Eslami, Vol. 21, No. 2: 37-56. ##-       Mussavi Hamedani, S.M.B. (2002). Tarjomeye Tafssire Al-mizan. Tehran: Farhange Eslami Publications. ##-       Navaee, A.A. (2003). “Efficiency of Islamic Culture”. Andisheye Hoze Magazine, Vol. 29: 11-24. ##-       Pur-ezzat, A.A. &amp; S.M. Alvani (2004). “Logical Foundations of Designing Public Policymaking for Establishing Truth Justice (Based on Nahj-al-balaghe)”. Daneshvare Raftar, Vol. 11, No. 5: 11-38. ##-       Sharif-Zade, K. (2006). Management and Organizational Culture. Tehran: Qomes Publications. ##-       Shein, E. (1992). Organizational Culture and Leadership (2nded). San Francisco, CA: Jossey- Bass. ##-       Toossi, M.A. (2002). Organizational Culture. Tehran: Markaz Amuzeshi Modiriyat Dolati, 3rd edition. ##-       Zare’i-Matin, H. (2013). Advanced Organizational Behaviour Management. Tehran: Agah Pulications.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارائۀ مدل فرهنگ سازمانی احسان‌محور: با استفاده از راهبرد نظریۀ داده‌بنیاد</TitleF>
				<TitleE>Organizational Beneficence Model Based on Data Based Theory Strategy</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: با توجه به خلأ نظری موجود در زمینۀ مفهوم احسان در مدیریت و به تبع آن، نبود تعریف و تشریح فرهنگ سازمانی مبتنی بر اصل احسان، هدف این مقاله ارائۀ مدل فرهنگ سازمانی احسان‌محور با بهره‌گیری از سطوح فرهنگ سازمانی شاین بود. روش: در این پژوهش از روش نظریۀ داده‌بنیاد و مدل پارادایمی اشتراوس و کوربین استتفاده شد که بر سه مرحلۀ کدگذاری باز، محوری و انتخابی متکی است. در مرحلۀ کدگذاری باز، برای پدیدۀ محوری به منابع معتبر شیعی رجوع شد و برای سایر عوامل، از مدل پاردایمی اشتراوس و کوربین برای مصاحبه با خبرگان استناد شد. یافته‌ها: در مرحلۀ اول و به منظور شناخت پدیدۀ محوری با جستجو در منابع معتبر شیعی، در مجموع 19 مفهوم و 9 مقوله شناسایی شد. همچنین از طریق انجام مصاحبه‌های عمیق با خبرگان، سایر عوامل اثرگذار و اثرپذیر نیز احصا شد. در مرحلۀ بعد بر مبنای مدل پارادایم اشتراوس و کوربین، ارتباط بین پدیدۀ محوری و سایر پدیده‌ها مشخص و در نهایت، شرح الگوی فرهنگ سازمانی احسان‌محور ارائه شد. نتیجه‌گیری: چنانچه سازمان با تکیه بر عوامل اثرگذار مطروحه در مدل پارادایمی اشتراوس به توسعۀ رفتارهای احسان‌محور بپردازد، به بهره‌وری و موفقیت دست می‌یابد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives: The purpose of this research is to discover a model to develop   beneficence based organizational culture on the basis of Scheine&#039;s culture levels  in consideration with the existing gap in organizational beneficence and lacking in Organizational culture based on beneficence. Method: The Methodof this research is based on Grounded Theory strategy and the structure of the model is based on paradigm model of Strauss and Corbin. Results: About the core variable, by searching in Shia resources, we discovered 19 concepts and then 9 prepositions, as a beneficence based behaviorsand about other circumstances semi structured interviews were launched.  Conclusion: The authors of the present survey conclude due to the findings, while any organization cares about effective elements on the final model, it will result in productivity and success.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>29</FPAGE>
						<TPAGE>44</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عبدالله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>توکلی</Family>
						<NameE>abdoalah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>tavakoli</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت دولتی،عضو هیئت علمی پژوهشگاه حوزه و دانشگاه.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت دولتی،عضو هیئت علمی پژوهشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>abtavakkoli@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حمیدی زاده</Family>
						<NameE>ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>hamidizadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت دولتی، استادیار پردیس فارابی دانشگاه تهران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت دولتی، استادیار پردیس فارابی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hamidizadeh@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>احسان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رهبر</Family>
						<NameE>ehsan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>rahbar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت رفتار سازمانی پردیس فارابی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت رفتار سازمانی پردیس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>احسان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ سازمانی احسان‌محور</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حمایت مالی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>احترام</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گشاده‌رویی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فداکاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظریۀ داده‌بنیاد</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       الوانی، سید مهدی(1378). مدیریت عمومی. تهران: نی. ##-       جوادی آملی، عبداله(1382). حیات حقیقی انسان در قرآن. قم: اسراء. ##-       خوانسارى، آقا جمال محمد بن حسین(1366). شرح بر غرر الحکم و درر الکلم. ترجمه غلامرضا خسروی حسینی. تهران، دانشگاه تهران، چاپ چهارم. ##-       دانایی فرد، حسن، و مجتبی امامی. 1386 . استراتژی های پژوهش کیفی: تأملی بر نظریه پردازی داده بنیاد. اندیشة مدیریت، 1(2): 69-97. ##-       دانایی فرد, ح., مومنی, ن. (1387). تئوری رهبری اثربخش از دیدگاه امام علی (ع) استراتژی تئوری داده بنیاد متنی. فصلنامه علمی پژوهشی مطالعات انقلاب اسلامی، 4(14)، 75-110). ##-       دانایی‌فرد، حسن و احسان رهبر کلیشمی(1389). «راهکارهای تحول فرهنگی در سازمانهای ایمان‌محور: مورد مطالعه بسیج دانشجویی دانشگاه تهران و علوم پزشکی». مطالعات انقلاب اسلامی، سال هفتم، ش 23: 215-191. ##-       رضائیان، علی(1385). مبانی سازمان و مدیریت. تهران: سمت. ##-       زارعی متین، حسن(1378). «تبیین الگوی فرهنگ سازمانی مبتنیبر ارزشهای اسلامی در محیط کار و اثر آن بر رضایت تیمی». فرهنگ مدیریت، سال اول، ش 1: 138-119. ##-       Alvani, M. (1999). PublicManagement. Tehran: Nashre Ney. (in Persian) ##-       Borman, W.C. and Motowidlo, S.J.(1997). Task performance and contextual performance: the meaning for personnel selection research, Human Performance, Vol. 10, pp. 99-109. ##-       Brief, A. P., &amp; Motowidlo, S. J.(1986). Prosocial organizational behavior. The Academy of Management Review. 11. 710-725. ##-       Beauchamp, T.L. &amp; J.F Childress (1983). Principles of Biomedical Ethics (2nd ed). New York: Oxford University Press. ##-       Caldwell, C., Truong, D., Linh, P. and Tuan, A.(2011). Strategic human resource managementas ethical stewardship, Journal of Business Ethics, Vol. 98 No. 1, pp. 171-182. ##-       Danaei Fard, H &amp; E. Rahbar (2010). “Cultural Change In faith Based Organizations”. Journal of Islamic Revolution Studies, 7 (23): 191-215. (In Persian). ##-       Fromm, E. (1956). The Art of Loving. Harper Collins, New York, NY. ##-       Javadi Amoli. A. (2003). Guidance in Quran. Qhom: Esra Publication. (In Persian). ##-       Kaplan, E. M., and Cowen, E. L. (1981).Interpersonal helping behavior of industrial foremen. Journal c f Applied Psychology, 5, p. 633-638. ##-       Katz, D. (1964). “The Motivational Basis of Organizational Behavior”. Behavioral Science, 9: 131-146. ##-       Katz, D. &amp; R.L. Kahn (1966). The Social Psychology of Organizations. Wiley, New York, NY. ##-       Khansari, Agha Jamal M. (1987). GHorarol Hekam Va Dorarol Kalem. Tehran: University of Tehran publications. (In Persian) ##-       Mayer, R.C., Davis, J.H. and Schoorman, F.D.(1995), An integrative model of organizational trust, Academy of Management Review, Vol. 20 No. 3, pp. 709-734. ##-       Murphy, Liam B., 1993, The Demands of Beneficence,” Philosophy and Public Affairs, 22: 267–92. ##-       Organ, D.W. (1988). Organizational Citizenship Behavior. Lexington, Massachusetts: D.C. Heath and Company. ##-       Rezaeian, Ali. (2006). Management Principles. Tehran: Samt Publications. (In Persian). ##-       Schein E.H. (1985). Organizational Culture and Leadership. San Francisco: Jossey-Bass. ##-       Smith, C. A., Organ, D. W., &amp; Near, J. P. (1983). Organizational citizenship behavior: Its nature and antecedents. Journal of Applied Psychology, 68, 653-663. ##-       Van Dyne, L., Graham, J. W., &amp; Dienesch, R. M.(1994). Organizational citizenship behavior: Construct redefinition, measurement and validation. Academy of Management Journal, 37, 765-802. ##-       Zarei Matin. H. (2000). Exploring Islamic-Values based Organizational Culture in workplace and its effect on team saticfaction. Journal of management culture,1(1): 119-138.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تدوین مدل شایستگی‌های محوری اعضای هیئت علمی دانشگاه اسلامی(مورد مطالعه دانشگاه الزهرا(س))</TitleF>
				<TitleE>Developing the Core Competencies Model of Islamic University Faculty Members
 (Case Study: Alzahra University</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف این پژوهش، تدوین مدل شایستگی‌های محوری اعضای هیئت علمی دانشگاه اسلامی بوده است. روش: پژوهش حاضر یک تحقیق کیفی، با راهبرد مطالعۀ موردی و به روش تحلیل محتواست. جامعۀ آماری پژوهش، مدیران ارشد و اساتید نمونۀ آموزشی و پژوهشی دانشگاه الزهرا(س) بودند. برای جمع‌آوری داده، از روش مصاحبۀ عمیق نیمه ساختاریافته با مدیران ارشد دانشگاه و اساتید نمونۀ آموزشی و پژوهشی و بررسی کلیۀ اسناد بالادستی و دانشگاهی استفاده شده است. روش نمونه‌گیری، خوشه‌ای چندمرحله‌ای است. یافته‌ها: با کدگذاری داده‌های حاصل، مفاهیم، مقوله‌های محوری(ابعاد یا سازه‌ها) و مؤلفه‌ها(شایستگی‌های محوری) شناسایی شدند و روایی مدل توسط خبرگان تأیید شد. نتیجه‌گیری: مدل جامعی برای شایستگی‌های اعضای هیئت علمی دانشگاه اسلامی ارائه شد که شایستگی‌های محوری اعضای هیئت علمی را در شش دسته مهارت فنی، مهارت ادراکی، مهارت رهبری، مهارت میان‌فردی، ویژگی‌های شخصیتی و ارزشها طبقه‌بندی کرده است. از آنجا که تا کنون در ایران بررسی محتوایی کلیۀ اسناد بالادستی و دانشگاهی به منظور استخراج شایستگی‌های اعضای هیئت علمی و نیز با مصاحبه با مدیران دانشگاه و اساتید نمونه به منظور پی بردن به علل موفقیت و عملکرد برترشان در حوزه‌های آموزش و پژوهش صورت نپذیرفته است، نتایج پژوهش حاصل می‌تواند با ارائه معیارهای تصمیم‌گیری در فرایندهای جذب، ارزیابی، ارتقا، پاداش و آموزش اعضای هیئت علمی راهگشا باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The Purpose of this research is developing a core competency model of the faculty members. The university is a complex organization with the mission of training expert human resources and developing science and technology in the society and faculty members are in front of the organization&#039;s relationship with the students. Accordingly, the recognition of special competencies of faculty members with regard to conditions and cultural, social and political demands of society and mission and vision of the Ministry of Science and the University is very important. Method: This research is a qualitative research that is performed by case study strategy and content analysis method. The statistical population of this study is senior managers and distinguished faculty members of Alzahra University. To collect data, deep semi structured interview and the documents have been used, the sampling method is multi stage cluster.  Results: The results of the present survey indicated the validity and reliability of the core competency model by experts.   Conclusion: The author of the present article concluded that Islamic faculty members should have six core competencies. The core competencies of faculty members are leadership skill, technical skill, interpersonal skill, conceptual skill, personality characteristics and values. A Comprehensive model for Faculty members of Islamic university competencies was provided that is useful for recruitment, training, and evaluation and rewarding of faculty members.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>45</FPAGE>
						<TPAGE>60</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>نگین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سنگری</Family>
						<NameE>negin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>sangari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای مدیریت منابع انسانی، استادیار گروه مدیریت دانشگاه الزهرا(س)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای مدیریت منابع انسانی، استادیار گروه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>neginsangari@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>: مدل شایستگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شایستگی‌های محوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اعضای هیئت علمی دانشگاه اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه الزهرا(س)</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-      جعفری، پریوش؛ نادرقلی قورچیان، جواد بهبودیان و نیما شهیدی(1391). «ارائۀ الگویی ساختاری برای رابطۀ خودکارامدی و شایستگی‌های اعضای هیئت علمی با کیفیت تدریس آنان در دانشگاه آزاد اسلامی». پژوهش در برنامه‌ریزی درسی، ش 5: 67-49. ##-      چیت‌ساز، احسان(1390). الگوی شایستگی اعضای هیات علمی دانشگاهها و مؤسسات آموزش عالی. تهران: وزارت علوم، تحقیقات و فنّاوری. ##-      حاجی‌پور، بهمن و مصطفی بهادران شیروان(۱۳۹۱). «شایستگی‌های محوری دانشگاه مطلوب با تأکید بر ‌اندیشه‌های مقام معظم رهبری». مدیریت دانشگاه اسلامی، ش ۲: 250-۲۲۷. ##-      دادخواه، بهروز؛ محمدعلی محمدی، ناصر مظفری، سجاد محمدنژاد، بهنام مولایی و دلاور دادخواه(۱۳۸۷). «ویژگی‌های استاد خوب از دیدگاه دانشجویان دانشگاه علوم پزشکی اردبیل». مجله علمی و پژوهشی دانشکده پرستاری و مامایی اردبیل، ش ۴، پیاپی۱۱. ##-      سلیمی، قاسم؛ الهام حیدری و فهیمه کشاورزی(1394). «شایستگی‌های اعضای هیئت علمی جهت تحقق رسالت دانشگاهی، تأملی بر ادراکات و انتظارات دانشجویان دکتری». دوفصلنامه نوآوری و ارزش‌آفرینی، ش 7: 103-85. ##-      سهرابی، بابک؛ ایمان رئیسی وانانی و هاتف رسولی(۱۳۸۹). «ارزیابی شایستگی دانش‌محور در آموزش عالی». چشم‌انداز مدیریت دولتی، ش ۲: ۷۸-۵۷. ##-      مطلبی‌فرد، علیرضا؛ حمیدرضا آراسته، مروارید خنجرخانی و سعید صفایی موحد(۱۳۹۰). «ویژگی‌های یک استاد خوب از دیدگاه دانشجویان کارشناسی ارشد؛ یک مطالعۀ کیفی». مطالعات برنامه درسی آموزش عالی، ش ۴: 84-۶۰. ##-      مظلومی، سید سعید؛ محمدحسن محمودآباد، طاهره احرامپوش و زهره سلطانی(۱۳۸۷). «ویژگی‌های یک استاد توانمند از دیدگاه دانشجویان دانشگاه علوم پزشکی شهید صدوقی یزد». مجله پزشکی هرمزگان، سال چهاردهم، ش ۳، پیاپی ۵۵. ##-       Fry, Louis W. Hannah, Sean t. Noel, Michael .Walumbwa, Fred O.( 2011) . , &quot; Impact of spiritual leadership on unit performance &quot;,The Leadership Quarterly, 2011, pp.1-12. ##-       Fry, L W. Matherly, LLOuimet, J-Robert,( 2010). &quot; The Spiritual Leadership Balanced Scorecard Business Model: the case of the Cordon Bleu-Tomasso Corporation&quot;, Journal of Management, Spirituality &amp; Religion, vol.7, NO.4, 2010, , 7(4), pp. 283-314. ##-       Fry L W.(2009). Spiritual Leadership as a Paradigm for Organizational Transformation and Recovery from Extended Work Hours Cultures.Journal of Business Ethics (Impact Factor:.1.33). 02/2009; 84(2):265-278. ##-       Grunes P,Gudmundsson A,Irmer B.(2015) .To What extent Is the Mayer&amp;Salovey model of emotional &amp;Spiritual intelligence a useful predictor or leadership style &amp;percehved leadership outcomes in Astrailian. Educational Management&amp; leadership.42,(1) ,pp:112-135. ##-       Kinjerski VM. Skrypnek B J.( 2004). “DeŽning Spirit at Work: Finding Common Ground”, Journal of Organizational Change Management, Vol. 17, No. l, pp. 26-42. ##-       Krishna Kumar S, Neak Ch .(2002). The “What”, “Why”, and “How” of spirituality in the workplace. Journal of managerial psychology 17(3):153-164 ##-       Marques, J., Dhiman, S. King, R. (2009). Spirituality in the Workplace: What It Is, Why It Matters, How to Make It Work for You, USA:Personhod Press. ##-       Marques JF .( 2006) . The spiritual worker,Journal Of Management Development,Vol.25,No. 9,pp : 84-95. ##-       Marvel K, Baily A, PfaÉy C, Gunn W.( 2003) . Relationship-Centere in Administration: Transfering EfectiveCommunication Skills from the ExamRoom to the Conference Room. Journalof Healthcare Management, 48, 2, pp : 112-121. ##-       Matherly, L. &amp; Fry, L. W.( 2005). Spiritual Leadership and the Strategic Scorecard Model of Performance Excellence: The Case of Tomas so Corporation. The Leadership Quarrerly.16, 320-325 ##-       Mazni S,Toh D,Mohamed A,Normalini M.(2015). Spiritual intelligence on leadership EÊectiveness &amp; Food Hygiene practices in public institutions.Elsevier .procedia.social&amp;Behavvioral science,201,2015,:140-155 ##-       Milliman J. Czaplewski. Andrew J. Ferguson JY.(2003). Workplace Spirituality and employee Work attitudes”, : An Exploratory Empirical Assessment Journal of Organizational Change Management, Vol. 16, No. 4, pp. 426-447. ##-       Miller MA. (1999). Culture, spirituality, and women’s health. Journal of Obstet Gynecology Neonatal Nursing 24(3):257—63 ##-       Mirvis P .(1997). Soul work in organization. Organization Science 2:153- 193. MitroÊ, I., &amp; Denton, E. 1999. A study of spirituality in the workplace. Sloan Management Review, 4 (4), 83- 92 ##-       Mwambazambi, K. &amp; Banza, A.K., (2015), ‘Four-dimensional conversion for spiritual leadership development: A missiological approach for African churches’, HTS Teologiese Studies/ Theological Studies 70(3), Art. #1953, 9 pages. http:// dx.doi.org/10.4102/hts. v70i3.1953 . profkalemba@yahoo.fr. http://www.hts.org.za ##-       Naidoo, M., (2014), ‘The potential of spiritual leadership in workplace spirituality’, Koers-. Art. #2124, 8 http:// dx.doi.org/10.4102/koers. v79i2.2124. doi:10.4102/koers.v79i2.2124 http://www.koersjournal.org.za – Bulletin for Christian Scholarship 79(2), pages.pp.1-8. ##-       Sendjaya S.(2015).Origin of servant leadership.switzerland. Management for porofessionals. springer international.Do1.10.1007/978-3- 319-16196-9-2. ##-       Sendjaya S,Yoshida O,Hirst G,Cooper B .(2015 ).Servant leadership ,creativity&amp;innovation. Business Research .67(7) :1804-1394. ##-       Sendjaya S,Eva N.(2015) .Creating Future Leaders :an examination of youth leadership development in Australia.Education &amp;Training.55(6) ,584-598. Sendjaya ##-       Thompson W.(2000). Can you train people to be spiritual Training &amp; development. Training &amp; development, 54(12),pp: 273-279.  ##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>اولویت‌بندی مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی از منظر نهج‌البلاغه در دانشگاه اسلامی</TitleF>
				<TitleE>Prioritizing the Components of Organizational Culture from the Perspective of Nahjolbalaghe in Islamic University</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف پژوهش حاضر، ﺷﻨﺎﺳﺎﻳﻲ مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی از منظر نهج‌البلاغه و رﺗﺒﻪﺑﻨﺪی آنها برای اعضای هیئت علمی دانشگاه تربیت مدرس از منظر دانشجویان مقطع دکتری این دانشگاه بود. در این پژوهش، فرهنگ سازمانی از منظر نهج‌البلاغه و 9 مؤلفۀ آن شامل اخلاص، یادگیری و دانش‌افزایی، وجدان کاری، بهبود مستمر، مردم‌داری، نظم و انضباط، مشورت و هم‌اندیشی، خود ارزیابی و عدالت در نظر گرفته شد. روش: پژوهش حاضر، کاربردی و از نظر نحوۀ گردآوری داده‌ها نیز توصیفی از نوع پیمایشی است. برای اولویت‌بندی مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی از آزمون فریدمن استفاده شده است. جامعۀ آماری تحقیق، شامل کلیۀ دانشجویان مقطع دکتری دانشگاه تربیت مدرس تهران بود. نمونۀ آماری تعداد 270 نفر از دانشجویان بودند که به صورت تصادفی و از طریق فرمول کوکران به دست آمد. پایایی پرسشنامه با استفاده از ضریب آلفای کرانباخ، روایی محتوا با استفاده از نظر متخصصان آشنا به موضوع پژوهش و روایی سازه نیز با بهره‌گیری از معادلات ساختاری تأیید شد. همچنین برای تجزیه و تحلیل داده‌ها از نرم‌افزار SPSS و PLS استفاده شد. یافته‌ها: نتایج حاصل از تجزیه و تحلیل داده‌ها نشان داد که یادگیری و دانش‌افزایی به عنوان مهم‌ترین مؤلفه و ابعاد مختلف عدالت در ردۀ دوم اهمیت مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی از منظر دانشجویان دانشگاه تربیت مدرس قرار دارند. نتیجه‌گیری: بر اساس یافته‌های پژوهش برای ارتقای فرهنگ سازمانی مبتنی بر نهج‌البلاغه باید بر یادگیری و دانش‌افزایی اساتید و همچنین رعایت عدالت، بیش از سایر موارد تأکید کرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives:The aim of this study is in the first stage identifying the components of corporate culture from the perspective of Nahjolbalaghe and in the second stage rankings, these components for faculty members on Tarbiat Modares University from the perspective of the university PhD students. In this research has been considered organizational culture from the perspective of Nahjolbalaghe and 9 components includes devotion, learning and increasing knowledge, job conscience, continuous improvement, people love, discipline, consultation, self-assessment, justice. Method: The present research is applied with regard to the type and with regard to data collection is descriptive – survey. To prioritize the organizational culture components was used the Friedman test. The population of this study included all PhD students of Tarbiat Modares University in Tehran. Statistical sample includes 270 people that obtained randomly through the Cochran formula. Reliability of the questionnaire confirmed by using the Cronbach&#039;s alpha coefficient, content validity confirmed by using the familiar experts with the subject of research, and its construct validity confirmed by using structural equation. Also, to analyze the data has been used SPSS and PLS software&#039;s. Results: The results of data analysis indicated that learning and increasing knowledge is the most important components and different aspects of justice is in second priority from the perspective of Tarbiat Modarres university students. Conclusion: Based on the research findings, to enhance the organizational culture based on Nahjolbalaghe should be emphasized on professors learning, personal knowledge and justice more than other cases.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>61</FPAGE>
						<TPAGE>78</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حمیدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بوستانی</Family>
						<NameE>hamidreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>boostani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت رفتاری، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت رفتاری، دانشکده مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>boustani.hamid@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عبادالله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بانشی</Family>
						<NameE>ebadolah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>baneshi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت منابع انسانی، استادیار گروه مدیریت بازرگانی، دانشگاه هرمزگان، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت منابع انسانی، استادیار گروه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>boostani.hamid@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>آحمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شاکری</Family>
						<NameE>ahmad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>shakeri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت بازاریابی، دانشگاه یزد، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت بازاریابی، دانشگاه یزد،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ سازمانی اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نهج‌البلاغه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشجویان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       نهج‌البلاغه. ترجمه سید جعفر شهیدی(1389). تهران: انتشارات و آموزش اسلامی. ##-       پورعزت، علی‌اصغر؛ حمزه خواستار، غزاله طاهری عطار، محمدمهدی فراحی و عباس نرگسیان(1387). «الگوی مطلوب طراحی دانشگاهها و مؤسسات آموزش عالی ایران در عصر جهانی شدن». دانشگاه اسلامی، ش 12 (40): 22-3. ##-       جعفری تبریزی، محمدتقی(1376). صدای عدالت انسانی. ترجمۀ هادی خسروشاهی. قم: خرم. ##-       جوادی آملی، عبدالله(1382). تفسیر موضوعی قرآن کریم. مراحل اخلاق در قرآن. قم: اسراء. ##-       رحیمی، محمدرضا(1391). «نهادینه‌سازی وجدان کاری با رویکرد اسلامی». اسلام و پژوهشهای مدیریتی، ش 2 (1): 29-5. ##-       رضایی، حسین و اسماعیل سبزی‌کاران(1390). «بررسی اثر فرهنگ اسلامی بر رفتار شهروندی سازمانی؛ موردکاوی دفاتر پلیس+10 شهر تهران». نظم و امنیت انتظامی، ش 3 (4). ##-       زراعت، عباس(1376). «راه‌های اسلامی شدن دانشگاهها». دانشگاه اسلامی، ش 7 (17). ##-       زرسازان، عاطفه(1393). «عقل‌گرایی؛ کارکردها و راهکارهای آن در تحول جامعۀ دینی از منظر قرآن کریم». پژوهش دینی، ش 28. ##-       سلطانی، محمدرضا(1391). «تحلیل وضعیت و طراحی الگوی مطلوب فرهنگ سازمانی یکی از سازمانهای نیروهای مسلح مبتنی بر مبانی دینی و ارزشهای انقلاب اسلامی». مدیریت اسلامی، ش 20 (1): 122-99. ##-       سند دانشگاه اسلامی(1392). مصوبۀ شورای عالی انقلاب فرهنگی. ##-       عسکری وزیری، علی؛ حسن زارعی متین و علینقی امیری(1391). «ارائۀ الگوی مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی با رویکرد اسلامی مبتنی بر نهج‌البلاغه». مدیریت در دانشگاه اسلامی، ش 1 (3): 422-401. ##-       عیوضی، علی‌اشرف(1380). «قطره‌ای از دریا: سیری در اندیشه‌های امام خمینی دربارۀ دانشگاه اسلامی». دانشگاه اسلامی، ش 6 (14): 22-11. ##-       فرمهینی فراهانی، محسن و سید علیرضا صفوی(1391). «مؤلفه‌های فرهنگ مطلوب دانشجویی در قرآن و سنّت». فرهنگ در دانشگاه اسلامی، ش 2 (1): 102-81. ##-       فضل الله، محمدحسین (1405ق). من وحی القرآن، جلد 13، چاپ 3. بیروت: دارالزهرا للطباعه و النشر و التوزیع. ##-       قلیچ، وهاب(1389). «معیارهایعدالتتوزیعی؛ مقایسۀ تطبیقیدیدگاههایجانراولزوشهیدمطهری». مطالعاتاقتصاداسلامی،سال سوم، ش 1: 163-145. ##-       قورچیان، نادرقلی و محمدعلی نادی(1383). دایره‌المعارف آموزش عالی، جلد اول. تهران: بنیاد دانشنامۀ بزرگ فارسی. ##-       کلینی رازی، محمد بن یعقوب(1365). الکافی، ج 2. تهران: دارالکتب الاسلامیه. ##-       کوی، لی‌تان(1378). آموزش و پرورش: فرهنگها و جوامع. ترجمه محمد یمنی. تهران: دانشگاه شهید بهشتی. ##-       محمدی، حمید(1380). مفردات قرآن. قم: مؤسسه فرهنگی تحقیقاتی دارالذکر. ##-       مطهری، مرتضی(1381). مجموعه آثار؛ ج 21: اسلام و نیازهای زمان. تهران: صدرا. ##-       مظلومی، نادر؛ محمود زمانی، میرعلی سیدنقوی و عارفه ربانی(1393). «رابطۀ یادگیری سازمانی، بهبود مستمر و اعتماد میان سازمانی با عملکرد سازمانی». پژوهشنامۀ بیمه، ش 29 (2). ##-       مقیمی، محمد(1387). «اخلاق سازمانی، جوهرۀ فرهنگ سازمانی کارامد». فرهنگ مدیریت، ش 17. ##-       نوروزی، نوشین(1382). تبیین فرهنگ سازمانی در هزارۀ سوم. رسالۀ دکتری دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران. ##-       هادوی‌نژاد، مصطفی؛ ولی‌الله نقی‌پورفر و حسن دانایی‌فرد(1390). «پیش‌فرضها و ارزشهای فرهنگ سازمانی اسلامی: پژوهشی در چارچوب مدل فرهنگ سازمانی اسلامی شاین». دانشور رفتار، ش 47 (2): 120-93. ##-       هویدا، رضا و راضیه آقابابایی(1388). «بررسی تطبیقی مدل چهار مرحله‌ای خود ارزیابی در اسلام با استراتژی‌های رفتارمحوری خود محوری». مطالعات اسلام و روان‌شناختی، ش 3 (5). 153-143. ##-       یمنی دوزی سرخابی، محمد(1382). برنامه‌ریزی توسعۀ دانشگاهی: نظریه‌ها و تجربه‌ها. تهران: دانشگاه شهید بهشتی. ##-       یمنی دوزی سرخابی، محمد(1380). درآمدی بر بررسی عملکرد سیستمهای دانشگاهی. تهران: دانشگاه شهید بهشتی. ##-       Nahjolbalaghah. Translated by Seyyed Jafar Shahidi (2010). Tehran: Publications of Islamic Training: 100-250. ##-       Aivazi, A.A. (2001). “Drop from a sea: Tracing the thoughts of Imam Khomeini on the Islamic University”. Islamic University, 6 (14): 11-22. ##-       Askari Vaziri, A.; H. Zarei Matin &amp; A. Amiri (2012). “Providing a Model of Organizational Culture Components with the Islamic Approach Based on the Nahjolbalaghah”. Management at the Islamic University, 1 (3): 401-422. ##-       Chiellini Razi, M. (1986). Alkafi. Tehran: Dar-ol-Kotobe Eslami. Second Volume. ##-       Cui, L.T. (1999). Education &amp; Training: Cultures and Societies. Translated by Mohammad Yamani. Tehran: Shahid Beheshti University. ##-       Document of Islamic University (2013). Approval of Supreme Cultural Revolution Council. ##-       Farmahini Farahani, M. &amp; A.R. Safavi (2012). “Components of Favorable Student Culture in the Quran and Tradition”. Culture at the Islamic University, 2 (1): 81-102. ##-       Ghoorchian, N. &amp; M.A. Nadi (2004). Encyclopedia of Higher Education. Great Persian Encyclopedia Foundation: First volume. ##-       Hadavinejad, M; V. Nagipourfard &amp; H. Danaeefard (2011). “Assumptions and Values of Islamic Organizational Culture: a Research in the Framework of Shine Islamic-Organizational Culture Model”. Daneshvar Raftar, 47 (2): 93-120. ##-       Hovieda, R. &amp; R. Aghababaei (2009). “A Comparative Study of Four-Stage Model of Self-Evaluation in Islam with the Self-Centered Behavioral-Focused Strategies”. Semiannual Journals of Islamic and Psychological Studies, 3 (5): 143-153. ##-       Jaafari Tabrizi, M. (1997). The Sound of Human Justice. Translated by Hadi Khosro Shahi. Qom: Khorram Publication. ##-       Javadi Amoli, A. (2003). Thematic Commentary of the Holy Quran: Stages of Morality in the Qur&#039;an. Qom: Asra Publication. ##-       Mazloomi, N.; M. Zamani, M.A. Seyed Naghavi &amp; A. Rabbani (2014). “The Relationship between Organizational Learning, Continuous Improvement and Inter-Organizational Trust and Organizational Performance”. Insurance Journal, 29 (2). ##-       Moghimi, M. (2008). “Organizational Ethics, the Essence of Efficient Organizational Culture”. Journal of Management Culture, 17. ##-       Mohammadi, H. (2001). Quran Materia. Qom: Cultural-Research Institution of Darollzaker. ##-       Motahhari, M. (2002). Collected Works: Islam and the Needs of the Times. Vol. 21. Tehran: Sadra Publication. ##-       Norouzi, N. (2003). Explain the Organizational Culture in the Third Millennium. Doctoral Dissertation of Islamic Azad University. Science and Research Branch of Tehran. ##-       Pourezatt, A.A.; H. Khastar, G. Taheri Attar, M.M. Farahi &amp; A. Nargesian (2008). “The Desirable Pattern of Iranian Universities and Higher Learning Institutions in the Globalization Era”. Islamic University, 12 (40): 3-22. ##-       Qelich, V. (2010). “Distributive Justice Criteria: Comparative Comparison of John Rawls and Martyr Motahhari Perspectives”. Scientific Journal of Islamic Economic Studies, 3 (1): 145-163. ##-       Rahimi, M. (2012). “Work ethic Institutionalization with the Islamic Approach”. Islam and Management Research, 2 (1): 5-29. ##-       Rezaei, H. &amp; E. Sabzikaran (2011). “Effect of Islamic Culture on Organizational Citizenship Behavior (Case Study: Offices of Police+10 in Tehran)”. Journal of Disciplinary Order and Security, 3 (4). ##-       Shajeri, J. (2008). “Responding and social and Individual Responsibility of Concepts and Viewpoints”. 9th National Congress on Medical Education, Yazd, March, 4-6: 2. ##-       Soltani, M. (2012). “Situation Analysis and Designing the Optimal Organizational Culture in One of the Armed Forces Organizations Based on the Religious Foundations and Values of the Islamic Revolution”. Semiannual Journals of Islamic Management, 20 (1): 99-122. ##-       Yamani Dozi Sorkhabi, M. (2001). An Introduction to Investigate the Performance of Academic Systems. Tehran: Shahid Beheshti University. ##-       Yamani Dozi Sorkhabi, M. (2003). Planning the Academic Development: Theories and experiences. Tehran: Shahid Beheshti University. ##-       Zarsazan, A. (2014). “Rationalism, Functions and Strategies in the Development of Religious Community with Regard to the Quran”. Journal of Religious Research, 28. ##Zeraat, A. (1997). “Islamization Ways of Universities”. Islamic University, 7 (17).##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی جایگاه سرمایۀ اجتماعی در دانشگاه اسلامی از منظر قرآن کریم</TitleF>
				<TitleE>The Status of Social Capital at Islamic University from Quran Perspective</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: این پژوهش با هدف شناخت جایگاه سرمایۀ اجتماعی در دانشگاه اسلامی از منظر قرآن کریم انجام شد. روش: در تدوین مقاله از روش ترکیبی بهره گرفته شده است؛ بدین معنی که با استفاده از روش تحلیل ثانویه، داده‌های موجود در خصوص مؤلفه‌های سرمایۀ اجتماعی در میان دانشجویان بررسی شد. همچنین با استفاده از شیوۀ اسنادی به شناسایی مؤلفه‌های سرمایۀ اجتماعی در قرآن مبادرت شده است. در نهایت با استفاده از مدل مقایسه‌ای، به تبیین جایگاه و چگونگی ارتباط مؤلفه‌های موجود سرمایۀ اجتماعی در دانشگاه با تعالیم گرانقدر قرآن کریم پرداخته شده است. یافته‌ها: بنابر بررسی‌های صورت گرفته، چهار حیطۀ: اعتماد اجتماعی، مشارکت اجتماعی، همبستگی اجتماعی و مدارای اجتماعی، مهم‌ترین مؤلفه‌های سرمایۀ اجتماعی در میان دانشجویان است. نتیجه‌گیری: با تحلیل نتایج مقالات نگارش یافته در این خصوص و مقابلۀ آنان با مؤلفه‌های قرآنی سرمایۀ اجتماعی، این‌گونه می‌نماید که دانشگاهها چنان که باید، نتوانسته‌اند به تقویت و گسترش سرمایۀ اجتماعی مبادرت کنند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives: The purpose of the study is to identify the status of social capital at an Islamic University from Quran perspective. Method: A Mixed method was used; Meta-analysis was used to deal with the data on the components of social capital among students, and documentary method was applied to identify the components of social capital in the Holy Quran. Finally, comparative methods were used to explain how the components of social capital in university are associated with precious teachings of the Holy Quran. Results: According to the obtained results, four domains of social trust, social participation, social cohesion, and social tolerance are considered the most important components of social capital among students. Conclusion: By analyzing the results from related articles and comparing them with the Qur`anic components of social capital it seems that universities have failed to reinforce and develop social capital.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>79</FPAGE>
						<TPAGE>102</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>نرگس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شکربیگی</Family>
						<NameE>narges</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>shekarbeigi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری علوم قرآن حدیث، دانشگاه ایلام، دانشکده الهیات و معارف اسلامی.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری علوم قرآن حدیث، دانشگاه ایلام،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shekarbeygi.n@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سهراب</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مروتی</Family>
						<NameE>sohrab</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>morovati</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری علوم قرآن و حدیث، استاد گروه علوم قرآن و حدیث، دانشگاه ایلام</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری علوم قرآن و حدیث، استاد گروه علوم قرآن</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nn.sh88@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>یارمحمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قاسمی</Family>
						<NameE>yarmohamad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ghasemi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری جامعه شناسی، دانشیار گروه جامعه شناسی  دانشگاه ایلام</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری جامعه شناسی، دانشیار گروه جامعه شناسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shekarbeygi.66@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرمایۀ اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اعتماد اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مشارکت اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>همبستگی اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدارای اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       قرآن کریم. ##-       نهج‌البلاغه. ##-       احمری، حسین و حسن احمدی ازغندی(1393). «بررسی میزان گرایش دانشجویان نسبت به فعالیتها و نهادهای فرهنگی دانشگاه؛ مطالعۀ موردی: دانشجویان دانشگاه آزاد اسلامی مشهد». جامعه‌شناسی مطالعات جوانان، ش 16. ##-       ازکیا، مصطفی و غلامرضا غفاری(1380). «بررسی رابطۀ بین اعتماد اجتماعی با مشارکت اجتماعی در نواحی روستایی شهر کاشان». نامۀ علوم اجتماعی، ش 17. ##-       اصغری، محمود(1391). «سرمایۀ اجتماعی، چیستی، مؤلفه‌ها و رابطۀ آن با دین». پژوهشهای اجتماعی اسلامی، ش 95. ##-       اندیشمند، ویدا(1388). «شناسایی مؤلفه‌های سرمایۀ اجتماعی در دانشگاهها به منظور ارائۀ مدلی جهت ارتقای آن». رهبری و مدیریت آموزشی، ش 8. ##-       انعام، راحله(1381). بررسی اعتماد بین شخص در بین روستاهای نمونه شهرستان شهریار. پایان‌نامه کارشناسی ارشد. تهران: دانشگاه الزهرا. ##-       اینگلهارت، رونالد(1373). تحول فرهنگی در جامعۀ پیشرفته صنعتی. ترجمه مریم وتر. تهران: کویر. ##-       بوردیو، پیر(1381). نظریۀ کنش: دلایل علمی و انتخاب عقلانی. ترجمه مرتضی مردیها. تهران: نقش و نگار. ##-       بهزاد، داوود(1381). «سرمایۀ اجتماعی بستری برای سلامت روان». رفاه اجتماعی، سال دوم، ش 6. ##-       پاتنام، رابرت(1380). دموکراسی و سنّتهای مدنی. ترجمه محمدتقی دلفروز. تهران: سلام. ##-       پناهی، محمدحسین و لیلا یزدان‌پناه(1383). «اثر ویژگی‌های فردی بر مشارکت اجتماعی». علوم اجتماعی، دانشگاه علامه طباطبایی، دورۀ یازدهم، ش 26. ##-       ترک‌زاده، جعفر و معصومه محترم(1393). «بررسی رابطۀ نوع ساختار سازمانی دانشگاه و سرمایۀ اجتماعی گروههای آموزشی با رضایت تحصیلی دانشجویان دانشگاه شیراز». جامعه‌شناسی کاربردی، سال بیست و پنجم، ش 1. ##-       توسلی، غلامعباس(1383). مشارکت اجتماعی در شرایط آنومیک. تهران: دانشگاه تهران. ##-       توسلی، غلامعباس؛ باقر ساروخانی و داود ابراهیم‌پور(1393). «تحلیل مقایسه‌ای اثرهای برنامه‌های تلویزیون و کانالهای ماهواره‌ای بر سرمایۀ اجتماعی دانشجویان». جامعه‌شناسی کاربردی، ش 4. ##-       جواهری، فاطمه و لیلا باقری(1390). «اینترنت، جوانان و نظم جامعه- تحلیل ثانویۀ تحقیقات موجود». دوفصلنامه تحلیل اجتماعی نظم و نابرابری اجتماعی، ش 60. ##-       دورکیم، امیل(1369). «دربارۀ تقسیم کار اجتماعی». ترجمه باقر پرهام. بابل: کتابسرای بابل. ##-       دهقان، علیرضا و غفاری، غلامرضا(1384). «تبیین مشارکت اجتماعی- فرهنگی دانشجویان دانشگاه های علوم پزشکی شهر تهران». مجله جامعه شناسی ایران، دوره6، شماره1. ##-       دهقانی، حمید؛ فاطمه اکبرزاده و علی‌نظر منصوری(1392). «تأثیر سرمایۀ اجتماعی در احساس امنیت اجتماعی دانشجویان». دانش انتظامی، سال پانزدهم، ش 4. ##-       رضادوست، کریم و حمید عابدزاده(1387). «بررسی عوامل مؤثر در مشارکت اجتماعی شهروندان جامعۀ شهری شهر ایلام». فرهنگ ایلام، ش 21-20. ##-       زارع شاه‌آبادی، اکبر و محمد نوریان نجف(1391). «بررسی رابطۀ اعتماد اجتماعی با مشارکت اجتماعی در بین دانشجویان دانشگاه یزد». جامعه‌شناسی اقتصادی و توسعه، ش 1. ##-       سفیری، خدیجه و همکاران(1388). «مشارکت اجتماعی دانشجویان دختر دانشکده‌های علوم اجتماعی دانشکده‌های شهر تهران و عوامل اجتماعی مؤثر بر آن». جامعه‌شناسی کاربردی، سال بیستم، ش 2. ##-       شارع‌پور، محمود(1383). ابعاد و کارکردهای سرمایۀ اجتماعی و پیامدهای حاصل از فرسایش آن. تهران: پیام نور. ##-       شهیدی، نیما؛ اصغر رضویه، شاپور امین شایان جهرمی و سید مسعود سیدی(1385). «بررسی تأثیر جهانی شدن آموزش عالی بر کیفیت آموزشی دانشگاهها از دیدگاه استادان دانشگاههای شیراز». اندیشه‌های تازه در علوم تربیتی، ش 5. ##-       شیانی، ملیحه و محمدرضا انصاری(1393). «تحلیلی بر کمّ و کیف سرمایۀ اجتماعی دانشجویان دانشگاه تهران». بررسی مسائل اجتماعی ایران، ش 16. ##-       طباطبایی، سید محمدحسین(1374). المیزان فی تفسیر القرآن. ترجمه سید محمدباقر موسوی همدانی. قم: دفتر انتشارات اسلامی جامعه مدرسین حوزه علمیه. ##-       علوی‌تبار، علی‌رضا(1379). بررسی الگوی مشارکت شهروندان در ادارۀ امور شهرها. تهران: انتشارات شهرداری‌های کشور. ##-       علی‌پور، پروین و همکاران(1388). «اعتماد و مشارکت(بررسی رابطۀ بین اعتماد و مشارکت اجتماعی در شهر تهران)». جامعه‌شناسی ایران، دوره دهم، ش 2. ##-       فوکویاما، فرانسیس(1379). پایان نظم سرمایۀ اجتماعی و حفظ آن. ترجمه غلامعباس توسلی. تهران: جامعه ایرانیان. ##-       فیروزجائیان، علی‌اصغر؛ محمود شارع‌پور و نازنین فرزام(1395). «بررسی جامعه‌شناختی تأثیر سرمایۀ فرهنگی بر ارتباطات بین فردی با تأکید بر مدارای اجتماعی». مطالعات فرهنگ و ارتباطات، سال هفدهم، ش 35. ##-       فیلد، جان(1385). سرمایۀ اجتماعی. ترجمه جلال متقی. تهران: مؤسسه عالی. ##-       قرائتى، محسن(1383). تفسیر نور. تهران: مرکز فرهنگى درسهایى از قرآن، چاپ یازدهم. ##-       قریشی، فخرالسادات و کامران صداقت(1388). «بررسی نقش عوامل فرهنگی- اجتماعی مرتبط بر شکل‌گیری اعتماد اجتماعی شهروندان تبریز». جامعه‌شناسی کاربردی، سال بیستم، ش 4. ##-       قلاوندی، حسن؛ ابراهیم شیخ‌زاده و سید محمد سید علوی(1394). «ارزیابی تأثیر عملکرد اعضای هیئت علمی بر ارتقای مؤلفه‌های توسعۀ اجتماعی(از دیدگاه دانشجویان دکتری واحد علوم و تحقیقات)». مطالعات توسعۀ اجتماعی ایران، ش 27. ##-       کلمن، جیمز(1377). بنیادهای نظریۀ اجتماعی. ترجمه منوچهر صبوری. تهران: نی. ##-       گلابی، فاطمه و اکرم رضایی(1392). «بررسی تأثیر مشارکت اجتماعی بر مدارای اجتماعی در بین دانشجویان». مطالعات و تحقیقات اجتماعی در ایران، دورۀ دوم، ش 2. ##-   مجلسی، محمدباقر(1361). بحارالانوار. بیروت: دارالحیاءالتراث العربی. ##-       مرشدی، ابوالفضل و حامد شیری(1387). «مقایسۀ سرمایۀ اجتماعی دانشجویان دانشگاه تهران و اعضای کانونهای فرهنگی و هنری دانشگاههای شهر تهران». جامعه‌شناسی ایران، دوره نهم، ش 2و3. ##-       مکارم شیرازی، ناصر(1374). تفسیر نمونه. تهران: دارالکتب الاسلامیه. ##-       نعمت‌اللهی، زهرا؛ امیرحمزه فرج‌الهی، محمدحسین میرجلیلی و حسین مؤمنی‌فرد(1392). «بررسی عوامل مؤثر بر سرمایۀ اجتماعی(اعتماد، انسجام و مشارکت اجتماعی دانشجویان دانشگاه افسری امام علی(ع)». مدیریت نظامی، سال سیزدهم، ش 50. ##-       وحیدا، فریدون؛ صمد کلانتری و ابوالقاسم فاتحی(1383). «رابطۀ سرمایۀ اجتماعی با هویت اجتماعی دانشجویان؛ مطالعۀ موردی یازده دانشگاه دولتی شهر تهران». جامعه‌شناسی کاربردی، ش1. ##-       ولکاک، مایکل و دیپا ناریان(1389). «سرمایۀ اجتماعی و تبعات آن برای نظریۀ توسعه، پژوهش و سیاستگذاری». سرمایۀ اجتماعی، اعتماد، دموکراسی و توسعه. کیان تاجبخش. ترجمه افشین خاکباز و حسن پویان. تهران: شیرازه. ##-       هزارجریبی، جعفر و نادر مروتی(1390). «عوامل مؤثر بر شکل‌گیری اعتماد اجتماعی؛ مورد مطالعه: دانشجویان دانشگاه علامه طباطبایی و دانشگاه تهران». برنامه‌ریزی رفاه و توسعۀ اجتماعی، ش 7. ##-       The holy Quran. ##-       Nahjolbalaghe. ##-       Ahmari, H. &amp; H. Ahmadi Azghandi (2014). “The Tendency of Students&#039; Activities and Cultural Institutions University Case Study: Students of Islamic Azad University, Mashhad”. Sociological Studies of Youth, N. 16. ##-       Alavytbar, A. (2000). Evaluation of Citizen Participation in City Affairs. Tehran: Iran Municipalities. ##-       Alipur, P. &amp; et al. (2009). “Trust and Partnership (the Relationship between Trust and Social Participation in Tehran)”. Journal of Sociology, 1 (2). ##-       Anam, R. (2002). The Trust between the Villages of the City&#039;s. Master&#039;s Thesis. Tehran: Al-Zahra University. ##-       Andishmand, V. (2009). “Identify the Components of Social Capital in Universities in Order to Provide a Model for Improving it”. Leadership Training, No 8. ##-       Asghari, M. (2012). “Social Capital, Nature, Components and its Relation to Religion”. Journal of Islamic Social Research, Issue 95. ##-       Askia, M. &amp; G. Ghaffari (2001), “The Relationship between Social Trust and Community Participation in Rural Areas of Kashan”. Journal of Social Sciences Letter, No 17. ##-       Behzad, D. (2002). “Social Capital Hospitalized for Mental Health”. Journal of Social Welfare, two years, Issue 6. ##-       Bourdieu, P. (2002). The Theory of Action: Scientific Reasons and Rational Choice. Translator Morteza mardiha. Tehran: Naghshonegar Publication. ##-       Coleman, J. (1998). Foundations of Social Theory. Translation Manouchehr Sabori. Tehran: Ney Publishing. ##-       Dehghan, A.R; Ghaffari ,Gh.R (2005).Explaining the socio-cultural participation of students in Tehran University of Medical Sciences. Iranian Journal of Sociology, Volume 6, Issue1 ##-       Dehghani, H.; F. Akbarzadeh &amp; A. Mansour (2013). “The Effect of Social Capital in the Sense of Social Security”. Students&#039; Knowledge of the Law, Years fiftean, Issue 4. ##-       Durkheim, E. (1990). On the Social Division of Labor. Translation Bagher Parham. Babol: Bookstore publications. ##-       Field, J. (2006). Social Capital. The Translation of Jalal Motaghi. Tehran: Publishing Institute Alye. ##-       Fukuyama, F. (2000). Social Capital and Keep its end of the order. Translated by Gholam Abbas Tavassoli. Tehran: Iranian Society. ##-       Fyruzjayyan, A.; M. Shareh pour &amp; N. Farzam (2016). “A Sociological Study of the Effect of Cultural Capital on Interpersonal Communication with an Emphasis on Social Tolerance”. Studies in Culture and Communications, Issue 35. ##-       Ghalavandi, H.; E. Sheikhzadeh &amp; S.M. Sayed Alawi (2015). “Review of Performance of Faculty Members in Improving Social Development Components (in Terms of Doctoral Students in Science and Research)”. Development Studies, Social, No 27. ##-       GHeraati, M. (2004). Interpreted in the Light. Tehran: Cultural Center Lessons from the Quran, the Eleventh Edition. ##-       Golabi, F. &amp; A. Rezaei (2013). “The Impact of Community Participation on Social Tolerance in Social Studies Students in Iran”. 2 (2). ##-       Hezarjaribi, J. &amp; N. Morvati (2011). “Factors Influencing the Formation of Social Trust: Students of Allameh Tabatabai University and Tehran University”. Well-being and Social Development Planning, No 7. ##-       Inglehart, R. (1994). Cultural Evolution in Advanced Industrial Society. Translation Maryam vatar. Tehran: Kavir publishing. ##-       Jawaheri, F. &amp; L. Bagheri (2011). “The Internet, youth and Social Order- Secondary Analysis of Existing Research”. Journal of Social Order and Social Inequality, No 60. ##-       Majlesi, M.B. (1982). Bihar al-Anwar. Beirut: is Daralhya&#039;altras. ##-       Makarem Shirazi, N. (1995). Interpreting Instance. Tehran: Daralktb Islami. ##-       Morshedi, A. &amp; H. Shiri (2008). “Comparison of Social Capital Tehran University Students and Members of Cultural and Artistic Centers of Tehran University”. Journal of Sociology, ninth, No 2-3. ##-       Nemat Elahi, Z.; A.H. Faraj Allahi, M.H. Mir-Jalali &amp; H. Momenifard (2013). “Analysis of Factors Affecting the Social Capital (Trust, Solidarity and Social Participation of the Students of Imam Ali (AS)”. The Management System, in Issue 50. ##-       Panahi, M.H. &amp; L. Yazdanpanah (2004). “The Effect of Personal Characteristics on Social Partnership”. Journal of Social Sciences, Allameh Tabatabaei University, N. 11 (26). ##-       Putnam, R. (2001). Democracy and Civil Traditions. Translator: Mohammad Taghi Delforooz. Publisher of the Newspaper Salam. ##-       Qureshi, F. &amp; K.  Sedaghat (2009). “The Role of Social and Cultural Factors Related to the Formation of social Trust of Citizens in Tabriz”. Applied Sociology, the twentieth year, No 4. ##-       Reza Dost, K. &amp; H. Abedzadeh (2008). “The Factors Contributing to the Social Participation of Citizens in the City of Ilam”. Culture of Ilam, No 20-21. ##-       Safiri, Kh. &amp; et al. (2009). “Social Participation of Female Students in Tehran University of Social Sciences and Social Factors influencing it”. Applied Sociology, the twentieth year, No 2. ##-       Shahidi, N.; A. Razavieh, SH. Amin Shaian Jahromy &amp; S.M. Seyedi (2006). “Investigating the Effects of Higher Education on the Quality of University Education from the Perspective of Professors of the Universities of Shiraz”. New Ideas in Education, No 5. ##-       Share Pour, M. (2004). Sizes and Functions, and the Consequences of the Erosion of Social Capital. Tehran: Payam Noor. ##-       Sheani, M. &amp; M.R. Ansari (2014). “An Analysis of the Quality and Quantity of Social Capital Tehran University Students”. Social Issues, N. 16. ##-       Tabatabaei, S.M.H. (1995). Al-Mizan fi Tafsir al-Qur&#039;an. Translated by Mohammad Bagher Mousavi Hamedan. Qom: Islamic Publications Office Seminary Teachers Society. ##-       Tavassoly, G.A. (2004). Social Participation in Anomic. Tehran: Tehran University Institute Press. ##-       Tavassoly, G.A.; B. Sarokhani &amp; D. Ebrahimpur (2014). “Comparative Analysis of the Effects of TV and Satellite Channels on Students Social Capital”. Applied Sociology, No 4. ##-       Torkzadeh, J. &amp; M. Mohtaram (2014). “The Relationship between the Type of Organizational Structure and Social Capital of the Departments with the Consent of the Students of Shiraz University”. Applied Sociology, twenty-fifth year, No 1. ##-       Vahyda, F.; S. Kalantari &amp; A. Fatehi (2004). “The Relationship between Social Capital and Social Identity of Students&#039; Study about Eleven Public Universities in Tehran”. Applied Sociology, Issue 1. ##-       Vlkak, M. &amp; D. Narayan (2010). “Social Capital and its Implications for Development Theory, Research and Policy”. In K. Tajbakhsh (Ed.). Social Capital, Trust, Democracy and Development. Translation Afshin Khakbaz and Hassan Poyan. Tehran: Shirazeh. ##-       Zare Shah Abadi, A. &amp; M. Nourian Najaf (2012). “The Relationship between Social Trust and Community Participation among Students of Yazd University”. Economic Sociology and Development, No 1.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>استخراج یک چارچوب بر اساس تحلیل مضمون رهبری معنوی در آموزش عالی</TitleF>
				<TitleE>Extracting a Framework Based on Thematic Analysis of the Spiritual Leadership in Higher Education</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: این نوشتار در پی استخراج چارچوبی بر اساس تحلیل مضمون رهبری معنوی در آموزش عالی بود. روش: پژوهش از نوع آمیختۀ اکتشافی و متوالی بود که با همسوسازی داده‌ها، به تدوین و اعتباریابی چارچوب نظری اولیه بر اساس تحلیل مضمون و تحلیل عاملی تأییدی پرداخته شد. محیط پژوهش منابع در دسترس دست اول پایگاههای اینترنتی و بانکهای اطلاعاتی علمی معتبر در گسترۀ زمانی 2016-1990 در حوزۀ رهبری معنوی در آموزش عالی با نمونه‌گیری هدفمند بود. جامعۀ آماری پژوهش شامل رؤسا و معاونان کلیۀ واحدهای جامع دانشگاه آزاد اسلامی ایران به تعداد 46 واحد و رؤسا و معاونان دانشکده‌های آن به تعداد 736 نفر بود. بر اساس روش نمونه‌گیری تصادفی ساده، 530 نفر در پژوهش مشارکت کردند. یافته‌ها: مدل رهبری معنوی در سازمان آموزش عالی شامل پنج بُعد و 22 مؤلفه بود. نتیجه‌گیری: مدل حاضر می‌تواند مبنای مناسبی برای شناخت رهبران معنوی در جایگاه خود و همچنین سنجش و ارائۀ راهکارهای بهبود رهبری معنوی سازمانها و به خصوص نظام آموزش عالی بر اساس معرّفهای تعریف‌شده در این مدل باشد. پیشنهاد می‌شود جمعیت دانشگاه و نظام آموزش عالی به مدل رهبری معنوی در آموزش عالی ایران توجه ویژه‌ای کند و این دیدگاه نوین به همۀ اعضای دانشگاه آموزش داده شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives:The main objective of the present study is to Extract a Framework Based on Thematic Analysis of the Spiritual Leadership in Higher Education to provide an appropriate conceptual model for The higher Education. Method: This study which was carried out employing a mixed method (qualitative &amp; quantitative  reaserch). the reaserch environment included of the documents available on the websites and the references of Iran&amp;Abroad documents about this study from 1999 to 2016 which was done using purposive sampling method.The population consisted of 780 Chancellors &amp;Rice-chancellors and Deans&amp;Sub-deans of their Faculties of Iran Islamic Azad Comprehensive universities 530 persons among them were selected using simple random sampling to participate in the study.  Results: in this research major factor &amp;22 dimensions of spiritual leadership model in higher education Were identified. Its validation was through quantitative research method using a descriptive survey . Conclusion: The spiritual leadership pattern in higher &amp;88-item, Multifactor spiritual Leadership ad Questionnaire in higher Education was found to have acceptable validity and reliability.With regards to the models, we can conclude that in order to provide spirituality, and Spiritual Leadership model, Islamic Azad universities population must have a particular interest to spirituality and Spiritual Leadership and spirituality in working conditions,and responsibilities in Spiritual Leadership Pattern in Higher Education of Iran. Therefore introducing and teaching this modern approach spiritual leadership pattern is recommended for all members of Universities in higher education.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>103</FPAGE>
						<TPAGE>132</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ژاله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سلطانی سروستانی</Family>
						<NameE>zhaleh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>soltani sarvestani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری تخصصی مدیریت آموزشی، دانشکده علوم تربیتی و روان‌شناسی، واحد اصفهان(خوراسگان)، دانشگاه آزاد اسلامی. اصفهان، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری تخصصی مدیریت آموزشی، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>bestmanager3000@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مسلم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صالحی</Family>
						<NameE>moslem</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>salehi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت آموزشی، استادیارگروه علوم تربیتی، دانشکده علوم تربیتی و روان‌شناسی، واحد مرودشت، دانشگاه آزاد اسلامی. مرودشت، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت آموزشی، استادیارگروه علوم تربیتی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mlsalehi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قلتاش</Family>
						<NameE>abas</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>gholtash</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری برنامه‌ریزی درسی، دانشیار گروه علوم تربیتی، دانشکده علوم تربیتی و روان‌شناسی، واحد مرودشت، دانشگاه آزاداسلامی. مرودشت، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری برنامه‌ریزی درسی، دانشیار گروه علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>gholtash578@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدعلی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نادی</Family>
						<NameE>mohamadali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>nadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت آموزشی، دانشیارگروه علوم تربیتی، دانشکده علوم تربیتی و روان‌شناسی، واحداصفهان(خوراسگان)، دانشگاه آزاد اسلامی. اصفهان، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت آموزشی، دانشیارگروه علوم تربیتی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>معنویت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رهبری معنوی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزش عالی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>معنویت الهی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>معنویت وجودی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       نهج‌البلاغه. ترجمه محمد دشتی(1389). قم: عهد. ##-     اژدری‌فرد، پ؛ ق. کاظمی و ر. نورانی‌پور(1389). «بررسی تأثیر آموزش عرفان و معنویت بر سلامت روان دانش‌آموزان». اندیشه‌های تازه علوم تربیتی، ش 2: 127-105. ##-       الوانی، مهدی؛ غلامرضا معمارزاده، محمود البرزی و حسن کاظمی(1393). «ارائۀ مدل رهبری معنوی در نظام اداری ایران». مدیریت دولتی(دانشکده مدیریت دانشگاه تهران)، ،دورۀ دوم، ش 1: 40-21. ##-       امیدواری، سپیده(1387). «سلامت معنوی؛ مفاهیم و چالشها». پژوهشهای میان‌رشته‌ای قرآنی، سال اول، ش 1: 17-5. ##-       امیر خانی امیر حسین ، کمال میانداری  ، حسن درویش  و حسین  ستوده ارانی(1392). ارائۀ مدلی مناسب از رهبری معنوی و تأثیر آن بر ظرفیت یادگیری سازمانی با نقش میانجی توانمندسازی در مراکز و واحد‌های تابعه دانشگاه پیام نور استان اصفهان. پایان نامه دکتری. دانشگاه پیام نور اصفهان. ##-        باقری مصباح الهدی. وحسن سعدآبادی (1390) طراحی الگوی رهبری معنوی براساس ارزشهای اسلامی :پژوهشی مبتنی  بر راهبرد  داده بنیاد با تاکید بر ویژگی های شهید سرلشکر احمد کاظمی . اندیشه مدیریت راهبردی.5(2) : 10 .122-57 ##-       بردبار، غ.ر.؛ ش. ضرابی‌زاده و ط. صالحی(1394). «ارائۀ الگوی حکمرانی خدامدار». مدیریت اسلامی، سال بیست وسوم، ش 2: 41-9. ##-       بهروز، ص. و ع. نصری(1394). «آسیب‌شناسی کرامت انسان از منظر نهج‌البلاغه (عوامل و زمینه سازهای معرفتی)». انسان‌پژوهی دینی، سال دوازدهم، ش 33 (بهار و تابستان): 27-5. ##-       پیروی‌نژاد، زینب(1393). تدوین و اعتباریابی الگوی رهبری معنوی اسلامی در سازمان از منظر نهج‏‌البلاغه. پایان‌نامه کارشناسی ارشد. دانشکده علوم تربیتی و روان‌شناسی، دانشگاه شیراز. ##-       تقی‌پور ظهیر، علی؛ علی دلاور، یدالله مهرعلیزاده و رحمن نورعلیزاده(1391). «طراحی مدلی جهت ارزیابی معنویت محیط کار و ‌شناسایی عوامل اثرگذار بر آن در بین اعضای هیأت علمی دانشگاه آزاد اسلامی(موردکاوی منطقۀ 6)». علوم تربیتی دانشگاه شهید چمران اهواز. دورۀ ششم، سال نوزدهم، ش 1: 130-107. ##-       جورج، مایک(1385). روش برای آرامش. ترجمه گروه مترجمان شادان. تهران، شادان. ##-       جهانی حوریه، حسن زارعی متین ،ومهدی  خیراندیش(1390). «شناسایی و سنجش مؤلفه‌های هوش معنوی در محیط کار». پژوهشهای مدیریت عمومی، سال چهارم، ش 12 (تابستان): 94-71. ##-       حبیب‌زاده، رامین (1384). بررسی انواع دینداری در بین دانشجویان. پایان‌نامه کارشناسی ارشد جامعه‌شناسی دانشگاه تربیت مدرس تهران. ##-       دادرس، م.؛ ع. بازرگان و ر. حسینقلی‌زاده(1389). «نگاهی به آموزش عالی فراملی در کشور ایران: مسائل و چشم‌انداز». پژوهش و برنامه‌ریزی در آموزش عالی، ش 58: 17-1. ##-       دادستان، پریرخ(1385). «معنویت، دینداری و سلامت: از پژوهش تا کاربرد بالینی». روان‌شناسی تحولی روان‌شناسان ایرانی، سال سوم، ش ۹: ۲. ##-     داودی، امیرمحمدحسین و عزت اشتری(1388). «رابطۀ رهبری معنوی و یادگیری سازمانی در مدارس متوسطه». رهبری و مدیریت آموزشی، دوره پنجم، ش 3: 79-68. ##-       ذاکری آذر.هویدا رضا ومحمد نجفی (1390) .رهبری معنوی  با رویکرد اسلامی . مطالعات اسلامی در تعلیم وتربیت .2(4).164-137 ##-       رستگار، عباسعلی(1384). معنویت در سازمان. رساله دکتری، دانشکده علوم تربیتی دانشگاه تهران. ##-       رستگار، عباسعلی(1389). معنویت در سازمان با رویکرد روان‌شناختی. قم: دانشگاه ادیان و مذاهب. ##-       رستگار، عباسعلی؛ محمود جانقلی، فائزه حیدری و حامد حیدری(1391). «بررسی نقش رهبری معنوی در هویت یابی سازمانی». پژوهشهای مدیریت عمومی، سال پنجم، ش 16: 63-39. ##-       رستگار، عباسعلی و ع.ر. نوبری(1394). «مدل مفهومی معنویت قدسی مبتنی بر قرآن در سازمان». مطالعات تفسیری، سال ششم، ش 32 (پاییز): 102-81. ##-       روحانی رصاف، ج.؛ ح. حیدری و خ. کاردوست فینی(1394). «جایگاه معنویت و تجارب اوج از دیدگاه آبراهام مزلو». انسان‌پژوهی دینی، سال یازدهم، ش 31 (بهار و تابستان): 53-27. ##-       رودگر محمد جواد (1386). «نقش اخلاق و معنویت در کارامدی نظام اسلامی». حکومت اسلامی، سال دوازدهم، ش 44: 66-41. ##-       ساغروانی، سیما(1388). هوش معنوی. [بی‌جا]: آهنگ قلم. ##-       سلطانی سروستانی، ژاله(1385). بررسی رابطۀ شیوه‌های رهبری تحول‌آفرین و تعاملی با اثربخشی مدیران از دیدگاه دبیران مدارس راهنمایی و دبیرستانهای ناحیه یک شیراز. سال تحصیلی 85-84، دانشگاه آزاد اسلامی واحد شیراز. ##-       سیادت، علی؛ امین غلامی و آرزو عرفان(1391). «بررسی رابطۀ بین رهبری معنوی و خشنودی شغلی کارکنان دانشگاه اصفهان». نخستین همایش سالانه علوم مدیریت نوین، ش 1: 23-6. ##-       سیدجوادین، سید رضا و سیدمحمدرضا ناصر‌زاده(1384). «بررسی تأثیر معنویت کارکنان بر رضایت شغلی آنها». مجموعه مقالات سومین کنفرانس بین المللی مدیریت. تهران. ##-       شجاعی زند، علیرضا(1384). «مدلی برای سنجش دینداری». نامه جامعه‌شناسی ایران، دوره ششم، ش 1: 245-220. ##-       شعبانی بهار، غلامرضا؛ محمدعلی قره، ابوالفضل فراهانی و محمد سیاوشی(1393). نقش رهبری معنوی بر بالندگی با رویکرد توانمندسازی اعضای هیأت علمی دانشکده‌های تربیت بدنی و علوم ورزشی و ارائه الگوی پیشنهادی. پایان‌نامه دکترای تخصصی دانشگاه پیام نور مرکز، پژوهشکده تربیت بدنی و علوم ورزشی. ##-       صیادی، سعید؛ سلیمان احمدزاده، جبار باباشاهی و صادق وزیری فراز(1393). «بررسی نقش رهبری معنوی در توسعة سازمانی: تبیین نقش میانجی قابلیت یادگیری سازمانی». توسعه سازمانی پلیس، ش 49: 108-79. ##-       ضیایی، محمدصادق؛ عباس نرگسیان و سعید آیباغی اصفهانی(1388). «نقش رهبری معنوی در توانمندسازی کارکنان دانشگاه تهران». مدیریت دولتی، دوره اول، ش 1: 86-67. ##-       طاهری، محسن و سهیلا فتحعلی‌بیگی(1389). «مروری بر نظریه‌های سلامت معنوی و سلامت روحی». چکیده مقالات همایش ملی سلامت معنوی و تعمیق تربیت اسلامی. قم. ##-       عبداله‌زاده، ح.؛ م. باقرپور، س. بوژمهرانی و م. لطفی(1388). هوش معنوی. [بی‌جا]: روان‌سنجی. ##-       عطافر، علی؛ زینب امیری، علی کاظمی و یداله امیری (1392) ، تأثیر رهبری معنوی اسلامی بر عملکردسازمانی(مطالعه موردی شرکت گاز استان لرستان). دوفصلنامه مدیریت اسلامی.21(1).239-219 ##-       غباری بناب، باقر؛ مسعود غلامعلی و محمدرضا محمدی(۱۳۸۴). «ساخت مقیاس تجربۀ معنوی دانشجویان». مجله روان‌شناسی، سال نهم، ش ۳: ۲۷۶-۲۶۱. ##-       فتاحی، م(1385). «معنویت در کار». فرهنگ مدیریت، سال چهارم، ش 13: 25-19. ##-       فرهنگی، علی‌اکبر(1385). «معنویت در محیط کار و نقش آن در بهبود رفتار شهروندی سازمانی». فرهنگ مدیریت، سال چهارم، ش 13: 17-9. ##-       فقاهتی، سیدعلیرضا  (1391) شاخص های  رهبری معنوی در نهج البلاغه  .هفته نامه پیام قم.4/6/91. شماره :599 ##-       قربانی‌زاده، و(1392). «بررسی رابطۀ هوش معنوی و هوش اخلاقی با رهبری تحول آفرین». اخلاق در علم و فناوری، سال دوم، ش 8: 12-1. ##-       قنبری، ب(1394). «رابطۀ عقیدتی- معرفتی انسان و خدا در نهج‌البلاغه». انسان‌پژوهی دینی، سال دوازدهم، ش 33 (بهار و تابستان): 162-143. ##-       کینگ، اورسولا(1383). «معنویت». ترجمه علیرضا شجاعی. مجله هفت آسمان، ش ۲۳: 94-73. ##-       گنجی، محمد (1383). تبیین وضعیت دینداری دانشجویان دانشگاه اصفهان. پایان نامه کارشناسی ارشد. دانشگاه اصفهان. ##-       محتشمی، حسن(1392). «نقش معنویت در ارتقای اثربخشی سازمان». بصیرت و تربیت اسلامی، سال دهم، ش 25: 131-109. ##-       مرزبند، رحمت‌اله و علی‌اصغر زکوی(1391). «شاخصهای سلامت معنوی از منظر آموزه‌های وحیانی». اخلاق پزشکی، سال ششم، ش 20: 99-69. ##-       مطهری، مرتضی(1387). برگزیده مقالات. قم: صدرا. ##-       معافی مدنی، س.خ.؛ ا. صالحی عمران، ت. عنایتی و ر. یوسفی سعیدآبادی(1394). «تحلیل معنویت حرفه‌ای، به عنوان یک بعد اخلاقی، بر پایۀ مؤلفه‌های معنویت سازمانی». اخلاق در علوم و فنّاوری، سال دهم، ش 2: 28-21. ##-       مقیمی، سید محمد؛ امیرحسین رهبر و حسن اسلامی(1386). «معنویت سازمانی و تأثیر آن در خلاقیت کارکنان(رویکردی تطبیقی)». اخلاق در علوم و فنّاوری، سال دوم، ش 4-3: 99-89. ##-       نادری، ناهید و سعید رجایی‌پور(1386). «مدیریت با رویکرد معنوی شاخصهای ارزیابی تحقق معنویت در سازمان». مطالعات اسلامی در علوم انسانی، سال اول، ش 1: 138-119. ##-       نادی، محمدعلی و نسرین قهرمانی(1391). «رابطۀ بین مؤلفه‌های مذهبی- معنوی با سلامت روان و امید به آینده در کارکنان بیمارستانهای دولتی شیراز». مجله دانشگاه علوم پزشکی شیراز. ##-       نرگسیان، عباس(1386). «رهبری معنوی در سازمانهای معاصر». تدبیر، ش 189: 32-29. ##-       نقوی، س.ع.؛ م.م. اسعدی و س.ح. میرغفوری(1394). «الگوی معنویت سازمانی در آموزش عالی مبتنی بر آموزه‌های اسلامی». مدیریت اسلامی، سال بیست و سوم، ش 2 (تابستان): 177-145. ##-       نورعلیزاده، رحمان (1387) «رهبری معنوی؛ الگوی جدید رهبری در هزاره سوم». توسعۀ انسانی پلیس، سال پنجم، ش 16: 111-101. ##-       وطنخواه، س.؛ م. قربانیان و ع. قربانیان(1392). «رابطۀ همبستگی سبک رهبری مدیران و میزان معنویت در کارکارکنان معاونت توسعۀ مدیریت و منابع دانشگاه علوم پزشکی تهران». فقه پزشکی، سال پنجم، ش 16-15 (تابستان و پاییز): 192-170. ##-       Abdizadeh, M. &amp; M.M. Khiabani (2014). “Implementing the Spiritual Leadership Model in the Healthcare Industry in Iran, published by Canadian Center of Science &amp; Education”. International journal &amp; Business &amp; Management, Vol. 9, No. 11: 92-135. ##-       Ashoms, D.P. &amp; D. Duchon (2000). “Spirituality at Work Aconceptualization &amp; Measure”. P. 351. Tony Buzan, Paperback (2001). The Power of Spiritual Intelligence. Harper Collins, ISBN, P: 7225-4047. ##-       Ayranci, E. &amp; A. Ertugrul (2015). “A Research on the Relationship between Top Managers’ Intelligence and Their Ideas about Business Process Reengineering: Consideration of Emotionality and Spirituality”. DOI:10.5539/ibr.v8n10p660.65 Impact Factor International Business Research 09/2015; 8(10):66-80. ##-       Ayranci, E. &amp; N. Potalded (2014). “Exploring the Connections among Spiritual Leader Ship Altruism &amp; Trust hn Family Businesses”. Springer Science. Doi10.1007/s11135-0113-9962-x. qual quant48:3373-3400 ##-       Badrinarayanan, J. (2008). “Workplace Spirituality and the Selling Organization a Conceptual Framework and Research Propositions”. Journal of Personal Selling &amp; Sales Management, Vol 4, fall: 421-434. ##-       Beheshti Zavareh  F .Hanqeinezhad  Z.Aboofazeli  M.(2013). An  investigation on Effects of  Spiritual leadership towards  Employee’s Happiness  using  structural  equation modeling . international  jornal of  management.1 .1.pp:1-18 ##-       Bishop, G.; R. John &amp; I. Scho (2001). Becoming a Spiritual Leader. Lewis Center for Church Leadership, P: 158-192. ##-       Braun, V. &amp; V. Clarke (2006). “Using Thematic Analysis in Psychology”. Qualitative Research in Psychology, Vol. 3, No. 2: 77-101. ##-       Burack, E. (1999). “Spirituality in the Work Place”. Journal of Organizational Change Management, Vol. 12, No. 4: 91-280. ##-       Cheema, K.R.; H. Zeeshan, B. Hamed &amp; U.R. Foad (2015). “A Study of Spiritual Leadership Values: Comparison between Doctors and Engineers”. Management and Administrative Academy of Business &amp; Scientific Research, Vol. 3, Issue 3: 479-483. ##-       Crossman J .(2012) .Environmental &amp; Spiritual Leadership tracing the  synergies from an organizational perspective, Journal of Business Ethics,103 ,pp:553-565 ##-       Ferguson, J. &amp; J. Milliman (2008). “Creating Effective Core Organizational Values: A Spiritual Leadership Approach”. International Journal of Public Administration, Vol. 31, No. 4: 439-459. ##-       Freeman, G.T. (2011). “Spirituality and Servant Leadership: A Conceptual Model and Research Proposal”. Emerging Leadership Journeys, 4, 1: 120-140. ##-       Freshman, B. (1999). “An Exploratory Analysis of Definitions and Applications of Spirituality in the Workplace”. Journal of Organizational Change Management, Vol. 12, No. 4: 318-327. ##-       Fry, L.W. &amp; J.W. Slocum (2008). “Maximizing the Triple bottom Line through Spiritual Leadership”. Organ Dyne 2008, 37, 1: 86-99. ##-       Fry, L.W. (2003). “Toward a Theory of Spiritual Leadership”. The Leadership Quarterly, 2, 14: 693-727. ##-       Fry, L.W. (2005). “Toward a Theory of Ethical and Spiritual Well Being and Corporate Social Responsibility through Spiritual Leadership”. In: R.A. Giacalone, C.L. Jurkiewicz &amp; C. Dunn (Eds). Positive Psychology in Business Ethics and Corporate Responsibility, Greenwich CT: Information age Publishing, P: 47-83. ##-       Fry, L.W. (2009). “Spiritual Leadership as a Paradigm for Organizational Transformation and Recovery from Extended Work Hours Cultures”. Journal of Business Ethics (Impact Factor: 1.33), 02/2009; 84(2):265-278. ##-       Fry, L.W.; L.L. Matherly &amp; J-Robert Ouimet (2010). “The Spiritual Leadership Balanced Scorecard Business Model: the Case of the Cordon Bleu-Tomasso Corporation”. Journal of Management, Spirituality &amp; Religion, Vol. 7, No. 4: 283-314. ##-       Fry, L.W.; Sean T. Hannah, Michael Noel &amp; Fred O. Walumbwa (2011). “Impact of Spiritual Leadership on Unit Performance”. The Leadership Quarterly, 2011: 1-12. ##-        Giacalone, R  A &amp; Jurkiewicz, C  L . (2004). A value framework for measuring theimpact of workplace spirituality on organizational performance. Journal of Business Ethics, 49 (2), 129-142 ##-       Giacalone, R A., &amp; Jurkiewicz, C. L. (2003). Toward a science of workplace spirituality, In RA. Giacalone, &amp; C. L. Jurkiewicz (eds.), Handbook of workplace spirituality and organization performance (pp. 3-28). Armonk, NY: M. E. Sharp. ##-       Grunes, P.; A. Gudmundsson &amp; B. Irmer (2015). “To What Extent Is the Mayer &amp; Salovey Model of Emotional &amp; Spiritual Intelligence a Useful Predictor or Leadership Style &amp; Percehved Leadership Outcomes in Astrailian”. Educational Management&amp; Leadership, 42 (1): 112-135. ##-       Innes, P.B. (2004). The Influence of Leadership on Perceptions of Organizational Politics, Job Involvement, and Organizational Commitment. Ph.D. 3138653, Regent University, United States-Virginia, P: 19-33. ##-       Jackson, P (1999), &#039;The Enchanting Spirit of Thai Capitalism: The Cult of Luang Phor Khoon and the Postmodernisation of Thai Buddhism&#039;, South East Asia Research, vol. 7, no. 1, pp. 5-60 ##-       Karakas, F. (2010). “Spirituality and Performance in Organizations: A Literature Review”. Journal of Business Ethics, 94(1): 89-106. ##-       King  N  .(2004).  ‘Template analysis’, in G. Symon and C. Cassell (eds.) Essential Guide To Qualitative Methods In Organizational Research, SAGE Publications, London ##-       Kinjerski, V.M. &amp; B.J. Skrypnek (2004). “Defining Spirit at Work: Finding Common Ground”. Journal of Organizational Change Management, Vol. 17, No. l: 26-42. ##-       Kriger, M. P., &amp; Hanson, B. J. (1999). A value-based paradigm for creating truly healthy organizations. Journal of Organizational Change Management, 12(4), 302-317 ##-       Krishna Kumar, S. &amp; Ch. Neak (2002). “The ‘What, ‘Why, and ‘How of Spirituality in the Workplace”. Journal of Managerial Psychology, 17 (3): 153-164. ##-       Kumar, S. &amp; A. Bhasin (2015). “The Relationship between Spirituality &amp; Workplace Emotional &amp; Spiritual Intelligence. Implications for Individuals in Organizations”. International Journal of Management &amp; Social Science Research Review, 1 (3): 47-65. ##-       Law, P. K. (2013). “An Integrated Spiritual Leadership Model for the South African Public Service: A Case of Selected Government Departments”. Thesis submitted in fulfillment of the requirements for a doctoral degree in the faculty of economic and management sciences at the university of Westen Cape ##-       Marques, J.; S. Dhiman &amp; R. King (2009). Spirituality in the Workplace: What It Is, Why It Matters, How to Make It Work for You. USA: Personhod Press. ##-       Marques, J.F. (2006). “The Spiritual Worker”. Journal of Management Development, Vol. 25, No. 9: 84-95. ##-       Marvel, K.; A. Baily, C. Pfaffly &amp; W. Gunn (2003). “Relationship-Centere in Administration: Transfering Effective Communication Skills from the ExamRoom to the Conference Room”. Journalof Healthcare Management, 48, 2: 112-121. ##-       Matherly, L. &amp; L.W. Fry (2005). “Spiritual Leadership and the Strategic Scorecard Model of Performance Excellence: The Case of Tomas so Corporation”. The Leadership Quarrerly. 16: 320-325. ##-       Mazni, S.; D. Toh, A. Mohamed &amp; M. Normalini (2015). “Spiritual Intelligence on Leadership Effectiveness &amp; Food Hygiene Practices in Public Institutions”. Elsevier, Procedia, Social &amp; Behavvioral Science, 201: 140-155. ##-       Miller, M.A. (1999). “Culture, Spirituality, and Women’s Health”. Journal of Obstet Gynecology Neonatal Nursing, 24 (3): 257-63. ##-       Milliman, J.; Andrew J. Czaplewski &amp; J.Y. Ferguson (2003). “Workplace Spirituality and Employee Work Attitudes: An Exploratory Empirical Assessment”. Journal of Organizational Change Management, Vol. 16, No. 4: 426-447. ##-       Mirvis, P. (1997). “Soul Work in Organization”. Organization Science 2: 153-193. Mitroff, I. &amp; Denton, E. 1999. A study of spirituality in the workplace. Sloan Management Review, 4 (4), 83- 92 ##-       Mohammadnezhad, Y.; A. Roshan &amp; S. Motahhari (2009). National Report of Higher Education, Research and Technology. Institutes of Research and Planning in Higher Education. P. 708-720. In Persian. ##-       Mwambazambi, K. &amp; A.K. Banza (2015). “Four-Dimensional Conversion for Spiritual Leadership Development: A Missiological Approach for African Churches”. HTS Teologiese Studies/ Theological Studies 70 (3), Art. #1953, 9 pages. http:// dx.doi.org/10.4102/hts. v70i3.1953 .profkalemba@yahoo.fr. http://www.hts.org.za ##-       Naidoo, M. (2014). “The Potential of Spiritual Leadership in Workplace Spirituality”. Koers-. Art. #2124, 8 http:// dx.doi.org/10.4102/koers. v79i2.2124. doi:10.4102/koers.v79i2.2124 http://www.koersjournal.org.za – Bulletin for Christian Scholarship 79(2), pages.pp.1-8. ##-       Phipps, K. (2013). “Spirituality &amp; Strategic Leadership the Influence of Spiritual Beliefs on Strategic Decision Making”. J. BUS Ethics, 106: 177-189. ##-       Qiang, Z. (2003). “Internationalization of Higher Education: Towards a Conceptual Framework”. Policy Futures in Education, 1 (2): 102-133. ##-       Reave, L. (2005). “Spiritual Values and Practices Related to Leadership Effectiveness”. 1048-9843/$ - see front matter D 2005 Elsevier Inc. All rights address: lreave@ody.ca The Leadership Quarterly, 16, P: 655-687. ##-       Riaz, O. (2012). Spirituality and Transformational Leadership in Education. Unpublished Ed. D, Florida International University. ##-       Schwartz, M. (2012). “God as a Managerial Stakeholder?”. Journal of Business Ethics, 66 (2): 291-306. ##-       Sendjaya, S. (2015). Origin of Servant Leadership. Switzerland. Management for Porofessionals. Springer International. Do1.10.1007/978-3- 319-16196-9-2. ##-       Sendjaya, S.; O. Yoshida, G. Hirst &amp; B. Cooper (2015). “Servant Leadership, Creativity &amp; Innovation”. Business Research, 67 (7): 1394-1804. ##-       Shankarpawar, B. (2015). “Leadership Spiritual behaviors Toward Subordinates, an Empirical Examination of the Effects of a Leader’s Individual Spirituality &amp; Organizational Spirituality”. Springer Science. J. Bus Ethics, 122: 439-452. ##-       Stirling, A. (2004). “Thematic Networks: An Analytic Tool for Qualitative Research”. Qualitative Research, Vol. 1, No. 3: 385-405. ##-       Storsletten, V.M. &amp; O. Jacobsen (2015). “Development of Leadership Theory in the Perspective of Kierkegaard’s Philosophy”. Springer Science. J. Bus Ethics, 128: 337-349. ##-       Thompson, W. (2000). “Can you Train People to be Spiritual Training &amp; Development”. Training &amp; Development, 54 (12): 273-279. ##-       Tootian, S. &amp; M. Motamen (2015). “Relationship between Spiritual Intelligence &amp; Transformational Leadership”. Malaysia, Wali A Journal, 31 (53):187-195. ##-       Yichen, G. &amp; C. Fangyang (2012). “The Impact of Spiritual Leadership on Organizational Citizenship Behavior: A Multi-Sample Analysis”. J. Bus. Ethics, 105: 107-114.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تأثیر رهبری معنوی بر رضایت شغلی کارکنان با میانجی‌گری سلامت معنوی برای ارائه مدل معادله ساختاری</TitleF>
				<TitleE>The Impact of Spiritual Leadership on Staff Job Satisfaction with the Mediation of Spiritual Health for Presentation of Structural Equation Model</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف این تحقیق، بررسی تأثیر رهبری معنوی بر رضایت شغلی در سازمان با میانجی‌گری سلامت معنوی بوده است. روش: روش پژوهش از نوع همبستگی و مبتنی بر مدل معادلات ساختاری بوده است. جامعۀ آماری شامل کلیۀ کارکنان دانشگاه ارومیه به تعداد 400 نفر بود که حجم نمونه به وسیلۀ فرمول کوکران به تعداد 283 نفر برآورد شد و به روش نمونه‌گیری تصادفی انتخاب شدند. ابزار مورد استفاده در پژوهش، سه پرسشنامۀ استاندارد- رهبری معنوی فرای و همکاران(2005)، رضایت شغلی بری‌فیلد و روث(1951) و شاخص سلامت معنوی پالوتزیان و الیسون(1982) بود که روایی آنها با نظر متخصصان تأیید شد و از پایایی قابل قبولی برخوردارند. داده‌ها با کمک نرم‌افزار Spss18 و Lisre8/80 بررسی شدند. یافته‌ها: رهبری معنوی با رضایت شغلی رابطۀ مثبت و معنادار دارد. سلامت معنوی با رضایت شغلی رابطۀ مثبت و معنادار دارد. رهبری معنوی با سلامت معنوی رابطۀ مثبت و معنادار دارد. همچنین رهبری معنوی از طریق تأثیر مثبت بر سلامت معنوی، موجب افزایش رضایت شغلی کارکنان می‌شود. نتیجه‌گیری:  با توجه به تأثیر رهبری معنوی بر افزایش رضایت شغلی کارکنان، به رؤسای دانشگاه‌ها توصیه می‌شود این سبک رهبری را به عنوان سبک رایج و غالب در برنامه‌های خود به کار گیرند و باعث افزایش رضایت شغلی و عملکرد سازمان خود در دنیای رقابتی امروزی شوند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives:The main reason for considering the factor of job satisfaction is to reduce employee turnover and increase the overall effectiveness of the organization. The aim of this study is to investigate the impact of Spiritual leadership on staff job satisfaction with the mediation of spiritual health.  Method: Research method is correlation based on structural equation modeling; the statistical population consist of Orumieh university staff to number 400. The sample size was estimated by Cochran formula to number 283 that were selected by sample random sampling.  the used instrument in this study is three standard questionnaires- Spiritual leadership Fry et al  (2005), job satisfaction Barry Field and Ruth (1951) and index of spiritual health Palutzyan and Ellison (1982) - is that their validity was confirmed by the experts and have acceptable  reliability. Data were analyzed by SPSS18 software and LISREL8/80.  Results: The results showed that spiritual leadership has a positive correlation and significant with job satisfaction (r = 0.312; p &lt; 0.05). Spiritual health has a positive correlation and significant with job satisfaction (r = 0.583; p &lt; 0.05). That spiritual leadership has a positive correlation and significant with Spiritual health (r = 0.218; p &lt; 0.05). The spiritual leader increase job satisfaction through a positive impact on spiritual health; too (CFI = 0.98; RMSEA = 0.071; X2 = 4.27; df = 2; p &lt; 0.05). Conclusion: According to impact of spiritual leadership on increasing of job satisfaction; were recommended to universities managers to operate this leadership style in their plans as common style and dominant and enhance job satisfaction and the performance of their organizations in today&#039;s competitive world.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>133</FPAGE>
						<TPAGE>146</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حبیبه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نجفی</Family>
						<NameE>habibeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>najafi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت آموزشی، دانشکده علوم تربیتی و روان شناسی، دانشگاه محقق اردبیلی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت آموزشی، دانشکده علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>h_najafi@uma.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خالق خواه</Family>
						<NameE>ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>khalegh khah</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری فلسفه تعلیم و تربیت، استادیار گروه علوم تربیتی، دانشکده روان شناسی و علوم تربیتی، دانشگاه محقق اردبیلی.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری فلسفه تعلیم و تربیت، استادیار گروه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>alikhaleg@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>معصومه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>طالبی</Family>
						<NameE>masoomeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>talebi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت آموزشی، دانشکده علوم تربیتی و روان شناسی، دانشگاه ارومیه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت آموزشی، دانشکده علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>laya_talebi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رضایت شغلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رهبری معنوی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سلامت معنوی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل معادله ساختاری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       رودگر، محمدجواد(1387). «تجدید دین به معنویت در جریانهای معنوی نوپدید». دین‌شناسی، دورۀ دوم، ش 46: 14-1. ##-       نادری، ناهید و سعید رجایی‌پور(1389). «مدیریت بارویکرد معنوی- شاخصهای ارزیابی تحقق معنویت در سازمان». مطالعات اسلامی در علوم انسانی، سال اول، ش 1: 119-113. ##-       Applebaum, S.H., J. Wunderlich, E. Greenstone, D. Grenier, B. Shapiro, D. Leroux &amp; F. Troeger (2003). “Retention Strategies in Aerospace Turnover: A Case Study”. Career Development International, 8 (6): 270-282. ##-       Asrun, Zain D.; U. Salim &amp; A. Thoyib (2012). Spiritual Leadership: “The Influence Due to Workplace Spirituality, Satisfaction, and Deviant Behavior (Case Study at City Government of Kendari”. Journal of Basic and Applied Scientific Research, 2 (12): 11978-11983. ##-       Astin, A.W. &amp; H.S. Astin (2000). Leadership Reconsidered: Engaging Higher Education in Social Change. Battle Creek, MI: W.K. Kellogg Foundation. ##-       Aydin, B. (2009). “A Research Analysis on Employee Satisfaction in Terms of Organizational Culture and Spiritual Leadership”. International Journal of Business and Management, 4 (3): 159-168. ##-       Bodla, M.A. &amp; H. Ali (2012). “Workplace Spirituality: a Spiritual Audit of Banking Executives in Pakistan, African”. Journal of Business Management, 6 (11): 3888-3897. doi:10.5897/AJBM10.1242. ##-       Clark L.; S. Leedy, L. McDonald, B. Muller, C. Lamb, T. Mendez, S. Kim &amp; R. Schonwetter (2007). “Spirituality and Job Satisfaction among Hospice Interdisciplinary Team Members”. Journal of Palliative Medicine, 10 (1): 1321-1328. ##-       Davis-Blake, A. &amp; J. Pfeffer (2009). “Just a Mirage: The Search for Dispositional Effects in Organizational Research”. Academy of Management Review, 14 (8): 385-400. ##-       Duffy, R.D. (2006). “Spirituality, Religion, and Career Development: Current Status”. The Career Development Quarterly, 55(4): 52-63. ##-       Ellison, C.W. (2010). “Spiritual Well-being: Conceptualization and Measurement”. Journal of Psychology and Theology, 11 (7): 330-340. ##-       Emmons, R.A. (2000). The Psychology of Ultimate Concerns: Motivation and Spirituality in Personality. New York: Guilford Press. ##-       Fairholm, G.W. (2010). Perspectives on Leadership: From the Science of Management to its Spiritual Heart. Westport, CT: Prager. ##-       Fairholm, Gilbert W. (2010). “Spiritual Leadership: Fulfilling Whole-self Needs at Work”. Leadership &amp;Organizational Journal, 17 (5): 11-17. ##-       Fried, Y.C. &amp; G.R. Ferris (2006). “The Validity of the Job Characteristics Model: A Review and Metaanalysis”. Personnel Psychology, 40: 287-322. ##-       Fry, L.W. &amp; M.P. Cohen (2009). “Spiritual Leadership as a Paradigm for Organizational Transformation and Recovery from Extended Work Hours Cultures”. Journal of Business Ethics, 84 (S2): 265-278. doi:10.1007/s10551-008-9695-2. ##-       Fry, L.W. &amp; J.W. Slocum (2008). “Maximizing the Triple Bottom Line through Spiritual Leadership”. Organizational Dynamics, 37 (1): 86-96. doi:10.1016/j.orgdyn.2007.11.004. ##-       Fry, L.W.; S. Vitucci &amp; M. Cedillo (2005). “Spiritual Leadership and Army Transformation: Theory, Measurement, and Establishing a Baseline”. The Leadership Quarterly, 16 (5): 835-862. doi: 10.1016 / j. leaqua. 2005.07.012. ##-       Fry, Louis W. (2003). “Toward A Theory of Spiritual Leadership”. The Leadership Quarterly, 14 (9): 693-727. ##-       Garcia-Zamor, J.C. (2003). “Workplace Spirituality and Organizational Performance”. Public Administration Review, 63 (3): 355-363. ##-       Ghazzawi, I. &amp; Y.S. Smith (2009). “Crafting the Whole Employee: Job Satisfaction, Job Commitment, and Faith: A New Conceptual Framework and Research Agenda”. The Business Review, Cambridge, 12 (2): 300-310. ##-       Giacalone, R.A. &amp; C.L. Jurkiewicz (2003). Handbook of Workplace Spirituality and Organizational Performance. Armonk, NY: M.E. S. ##-       Hawks, S.R.; M. Hull, R.L. Thalman &amp; P.M. Richins (2007). “Review of Spiritual Health: Definition, Role, and Intervention Strategies in Health Promotion”. American Journal of Health Promotion, 9 (7): 371-378. ##-       House, R.J.; S.A. Shane &amp; D.M. Herold (2010). “Rumors of the Death of Dispositional Research are Vastly Exaggerated”. Academy of Management Review, 21 (5): 203-224. ##-       Justin, R. (2008). Spirituality among Public School Principals and its Relationship to Job Satisfaction and Resiliency. Unpublished Dissertation, Union University, USA. ##-       Karakas, F. (2009). “Spirituality and Performance in Organizations: A Literature Review”. Journal of Business Ethics, 94 (1): 89-106. doi:10.1007/s10551-009-0251-5. ##-       King, D. B. (2005). Rethinking claims of spiritual intelligence: A definition, model, and measure. Unpublished M.A. Thesis. Ontario: Trent University. ##-       Lazar, S .(2010). Personalist Politics, Clientelism and Citizenship: Local Elections in El Alto, Bolivia;  Bulletin of Latin American Research; 23 (2): 228–243. ##-       Lee, K.W., H. Everts, H.J. Kappert, M. Frehner, R. Losa, and A.C. Beynen. (2003). .Effects of dietary essential oil components on growth performance,digestive enzymes and lipid metabolism in female broiler chickens. British Poultry Science; 44 (2): 450-457. ##-       Malon. S.D; Fry. L.W. (2003). “Toward A Theory of Spiritual Leadership”. The Leadership Quarterly; 14 (9): 693-727. ##-       Milliman, J.; A.J. Czaplewski &amp; J. Ferguson (2003). “Workplace Spirituality and Employee Work Attitudes”. Journal of Organizational Change Management, 16 (4): 426-430. ##-       Paloutzian. R.F;  Ellison .C.W.( 1982). Loneliness, spiritual well-being and the quality of life. In: Peplau LA, Perlman D, editors. Loneliness: A sourcebook of current theory, research and therapy. New York: Wiley Interscience Pub. ##-       Paloutzian, R.F. &amp; C.W. Ellison (2009). “The Spiritual Well-being Scale”. Retrieved from http://www.lifeadvance.com/spiritual-well-being-scale/3-the-spiritual-well-being- scale.html. ##-       Paloutzian, R.E. &amp; C.W. Ellison (2010). Manual for the Spiritual Well-Being Scale. Life Advance, Nayack: New York. ##-       Porter, Lyman W.; Lawler III &amp; E. Edward (2006). “Managerial Attitudes and Performance”. Harvard Business Review, 46 (1): 118-126. ##-       Reave, L. (2005). “Spiritual Values and Practices Related to Leadership Effectiveness”. The Leadership Quarterly, 16 (5): 655-687. doi:10.1016/j.leaqua.2005.07.003. ##-       Robert, Tracey E.; J. Scott Young &amp; Virginia A. Kelly (2006). “Relationships between Adult Workers’ Spiritual Well-Being and Job Satisfaction: A Preliminary Study”. Counselling and Values, 50 (2). ##-       Robertson, J. (2008). Spirituality among Public School Principals and its Relationship to Job Satisfaction and Resiliency. Unpublished Dissertation. Union University. USA. ##-       Saari, L.M. &amp; T.A. Judge (2004). “Employee Attitudes and Job Satisfaction”. Human Resource Management, 43 (4): 395-407. doi:10.1002/hrm.20032. ##-       Smalls, E.W. (2011). The Impact of Spiritual Well-Being on Job Satisfaction and Performance for Nonprofit Employees. Unpublished Dissertation, Walden University. ##-       Snyder, C.J. (2006). “The Effects of Leader Behavior and Organizational Climate on Intercollegiate Coaches’ Job Satisfaction”. Journal of Sport Management, 4(9): 59-70. ##-       Sturges, J. &amp; D. Guest (2001). “Don’t Leave Me This Way! A Qualitative Study of Influences, the Organizational Commitment and Turnover Intentions of Graduates Early In Their Career. British”. Journals of Guidance and Counseling, 29 (4): 447-462. ##-       Taris R. &amp; F.A. Feij (2001). “Longitudinal Examination of the Relationship between Supplies-Values fit and Work Outcomes”. Applied Psychology, 50 (1): 52-81. ##Thompson, W.D. (2002). “Restoring Integrity to Business: Developing a Spiritual Center”. Vital Speeches of the Day, 69 (12): 12-15.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>چکیده های لاتین</TitleF>
				<TitleE>چکیده های لاتین</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT></CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>149</FPAGE>
						<TPAGE>156</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				