<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>16</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Classified Framework of Effective Factors on Science and Technology Diplomacy Development in Iran Universities</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائه چارچوب سطح بندی شده عوامل موثر بر توسعه دیپلماسی علم و فناوری دانشگاه های ج.ا.ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>215</FirstPage>
			<LastPage>234</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">585</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>تسلیمی </FirstName>
					<LastName>محمد سعید</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت؛ استاد گروه آموزشی مدیریت دولتی دانشکده مدیریت دانشگاه تهران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>خلیل </FirstName>
					<LastName>نوروزی</LastName>
<Affiliation>دکتری سیاستگذاری علم و فنّاوری دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>وحید </FirstName>
					<LastName>تارویردی زاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد معارف اسلامی و مدیریت بازرگانی دانشگاه امام صادق(ع).</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدعلی </FirstName>
					<LastName>صادقی کیا</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد معارف اسلامی و مدیریت دولتی و سیاستگذاری عمومی دانشگاه امام صادق(ع).</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; Science and Technology Diplomacy (STD) is a nascent concept lacking worthy of academic literature and scientific texts, despite the strength of the applied field. Universities of Human Sciences have always been highly concered by the foreign policy administrations due to greater engagement with political issues and have paved the path for international interactions ahead of Engineering and Medical Science Universities&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Aim:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; Hence, the current paper aims to establish development (STD) framework by Islamic Republic of Iran Universities of Human Sciences, in addition to identifying the affecting factors. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Therefore, first we identified the Knowledge Tree of Universities of Human Sciences impact on development of STD and then classified factors using Interpretive Structural Modeling approach. Finally, we measured the intensity of the relationships between factors at different levels using DEMATEL software.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; At the end, we provided five overall levels of grounds, obstacles, causes and tools, strategies and outcomes and intensity of relations among them as well as internal variables&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">حوزۀ دیپلماسی علم و فنّاوری(دعف) دارای قلمرو مفهومی نوپایی دارد و با وجود قوّت قلمرو کاربردی، فاقد ادبیات نظری درخور در متون علمی و دانشگاهی است. دانشگاههای علوم انسانی به دلیل تعامل بیشتر با مسائل سیاسی، همواره مدّ نظر دستگاههای سیاست خارجۀ کشورها بوده‌اند و قبل از ورود دانشگاههای فنی و مهندسی و علوم پزشکی، زمینه‌ساز تعاملات بین‌المللی تلقی شده‌اند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف از انجام پژوهش پیشِ رو، علاوه بر شناسایی عوامل مؤثر بر دعف، ارائۀ چارچوب توسعۀ آن از طریق ظرفیتهای دانشگاههای علوم انسانی ج.ا.ایران بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در این مقاله، نخست به شناسایی درخت دانش عوامل مؤثر بر تأثیرگذاری دانشگاههای علوم انسانی کشور بر توسعۀ دعف پرداخته شده، سپس با استفاده از رویکرد مدلسازی تفسیری- ساختاری به سطح‌بندی عوامل و در نهایت، با استفاده از نرم‌افزار دیمتل به اندازه‌گیری شدت روابط بین عوامل در سطوح مختلف اقدام شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پنج سطح کلی زمینه‌ها، موانع، علل و لوازم، راهبردها و پیامدها و شدت روابط بین آنها و متغیّرهای درونی آنها ارائه شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دیپلماسی علم و فنّاوری(دعف)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چارچوب توسعۀ دیپلماسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دیمتل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آی.اس.ام</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>16</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Alumni Employment in the Field of Educational Administration at Allameh Tabataba&#039;i University (ATU)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>وضعیت اشتغال دانش‌آموختگان رشتۀ مدیریت آموزشی دانشگاه علامه طباطبایی</VernacularTitle>
			<FirstPage>235</FirstPage>
			<LastPage>252</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">586</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حمید </FirstName>
					<LastName>رحیمیان</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی. دانشیار گروه مدیریت آموزشی دانشگاه علامه طباطبایی.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه </FirstName>
					<LastName>جهانی جوانمردی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد </FirstName>
					<LastName>نوروزی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد فلسفۀ تعلیم و تربیت دانشگاه شاهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; It is to determine the status of alumni in the field of educational administration in Allameh Tabataba&#039;i University (ATU). &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; It is a descriptive-survey study. The population includes all 338 alumni of educational administration including 191 undergrads and 147 graduates within 1390-94. Stratified sample includes 123 and 108 persons totaling to 231. A researcher-developed questionnaire was employed. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Near half of the participants (53.4%) are unemployed mainly due to lack of job opportunities. Most of the individuals are hired through employment exams, mostly in private and service sector. Job satisfaction as well as relevance between job and specialization is at the medium level. The role of ATU brand in their employment is medium to high. Only 7 out of 53 undergrad and grad courses have been of some use for their jobs. Nevertheless, their training needs to be covered include: skills training, computer and software, job-related training, English language, Training need assessment skills, and administrative work. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; In general, there is a considerable gap between the market need for knowledgeable and skillful individuals and university outputs. Thus according to findings of the study, a transformation is needed in the content and curriculum of the field of educational administration more than ever. In addition, the two courses, practicum in educational organizations and practicum in educational institutions, must be taken more seriously and more productively in order to provide some skills for the students.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; بررسی وضعیت اشتغال دانش‌آموختگان رشتۀ مدیریت آموزشی دانشگاه علامه طباطبایی. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر به روش توصیفی- پیمایشی انجام شد. جامعۀ آماری پژوهش، کلیۀ دانش‌آموختگان رشتۀ مدیریت آموزشی دانشگاه علامه طباطبایی طی سالهای 94-1390 به تعداد 338 نفر(191 کارشناس و 147 کارشناس ارشد) بودند. نمونه‌ در دسترس طبقه‌ای، به ترتیب 123 و 108 نفر و ابزار جمع‌آوری داده‌ها، پرسشنامۀ محقق‌ساخته بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; 4/53 درصد از دانش‌آموختگان بیکارند. اشتغال اکثر شاغلان از طریق شرکت در آزمون استخدامی و در سازمانهای خصوصی از نوع خدماتی بوده است. میزان رضایت شغلی و ارتباط شغل با رشتۀ‌ تحصیلی اکثر شاغلان، متوسط بوده است. تأثیر برند دانشگاه علامه طباطبایی بر اشتغال در حد متوسط متمایل به زیاد بوده است. از 53 عنوان درس تخصصی و اصلی مدیریت آموزشی در مقاطع کارشناسی و ارشد، تنها 7 درس برای شاغلان کاربرد داشته و از طرفی ، بیشتر نیازهای آموزشی آنان برای انجام بهینۀ شغل، شامل مهارت‌آموزی، کارهای رایانه‌ای و نرم‌افزاری، دوره‌های آموزشی شغلی، زبان، مهارتهای نیازسنجی آموزشی و آشنایی با کارهای اداری است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در ایران، بین نیاز جامعه به نیروی کار دانا و ماهر با کیفیتِ خروجی‌های دانشگاهی فاصلۀ قابل توجهی وجود دارد. بنا به یافته‌های پژوهش، ضرورت تحول و دگرگون‌سازی محتوای آموزشی و برنامۀ درسی در رشتۀ مدیریت آموزشی کاملاً احساس می‌شود. همچنین لازم است دو درس کار عملی در سازمانهای آموزشی با جدّیت و بهره‌وری بیشتر اجرا شود تا مهارت لازم برای دانشجو تا حدودی حاصل شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اشتغال دانش‌آموختگان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت آموزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه علامه طباطبایی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>16</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Pathological Characteristics of Culture and Jihady Management by Using Meta-Synthesis Method</ArticleTitle>
<VernacularTitle>آسیب‌شناسی فرهنگ و مدیریت جهادی با استفاده از روش فراترکیب</VernacularTitle>
			<FirstPage>253</FirstPage>
			<LastPage>274</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">587</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>معصومه </FirstName>
					<LastName>الماسی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی- رفتار سازمانی، دانشکده مدیریت حسابداری، دانشگاه علامه طباطبائی. تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبدالله </FirstName>
					<LastName>توکلی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت دولتی. دانشیار مدیریت پژوهشگاه حوزه و دانشگاه</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objective:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; In this paper, with the purpose of identifying the pathological characteristics of Jihady management, after searching, we found 12 related articles. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; By using Meta-Synthesis method we interpreted and categorized original data of selected studies then showed them in content network. In terms of the results, this article is developing research and in terms of data is qualitative research.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results :&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The findings of this study are divided into two groups of internal and external damages, Three kinds of internal damages: being away from God, the dependence on the world and change of purpose, and thirteen kinds of external damages: Stay away from meritocracy, the rule of relationships rather than rules ( favouritism), bureaucracy, the Influence of opportunists and spinelessness, loss of the original human capital, weak monitoring( observation)  and evaluation, weakness in making qualified staffs, regardlessness  to the position represented by the supreme leader, lack of public participation, lack of coordination in affairs, lack of adherence to the law and illegality, lack of defining the principles and indicators of jihady culture and censorship were identified as the most important findings of this study. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Research findings indicate that in logical division, the jihady management damages can be divided into two categories of internal and external damages. Regarding the nature of internal and external damages, internal damages are more important than external damages and among the dimensions of external damages, bureaucracy is of the highest importance that the majority of research in previous years has focused on the destructive impact of bureaucracy on jihady culture and jihady management. The damages which are identified in these articles are divided into two categories of internal and external damages including 16 dimensions and 122 indicators.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هدف مؤلفان در این مقاله، شناسایی شاخصهای آسیب‌شناسی مدیریت جهادی بود. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; با روش تحقیق فراترکیب، داده‌های اصلی مقالات منتخب، تفسیر و دسته‌بندی و به صورت شبکۀ مضامین نمایش داده شد. این تحقیق از نظر نتایج، در زمرة تحقیقات توسعه‌ای و از حیث داده‌ها، کیفی است. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; یافته‌های تحقیق در دو گروه آسیبهای درونی و بیرونی عبارتند از: آسیبهای درونی، شامل دوری از خدا، وابستگی به دنیا و تغییر هدف؛ آسیبهای بیرونی، شامل دوری از شایسته‌سالاری، حاکمیت روابط به جای ضوابط، بوروکراسی، نفوذ فرصت‌طلبان و سست‌عنصران، جدایی و برون‌رفت سرمایۀ اصلی، ضعف نظارت و ارزشیابی، سستی در کادرسازی، بی‌توجهی به جایگاه نمایندگی ولی فقیه، عدم مشارکت مردم، عدم هماهنگی در امور و اهداف، عدم پایبندی به قانون و قانون‌گریزی، عدم تدوین مبانی و شاخصهای فرهنگ جهادی و سانسور. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; یافته‌های پژوهش بیانگر این است که در تقسیم‌بندی منطقی می‌توان آسیبهای مدیریت جهادی را به دو دسته آسیبهای درونی و بیرونی تقسیم کرد. با توجه به ماهیت آفات درونی و بیرونی، آفات درونی نسبت به آفات بیرونی اهمیت بیشتری دارند؛ در میان ابعاد آفات بیرونی نیز بوروکراسی از بیشترین اهمیت برخوردار است. آسیبهای شناسایی شده در این مقالات در دو دسته آفات درونی و بیرونی، شامل 16 بُعد و 122 شاخص است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ جهادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت جهادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آسیب‌شناسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فراترکیب</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>16</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Philology of Scientific Groups in University Suprime Educational System by Applying Comparative Study of World Selected Scientific Groups</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مفهوم‌شناسی هسته‌های علمی و تبیین مختصات و ویژگی‌های آن در نظام آموزش عالی (دانشگاهی) از طریق کاربست مطالعۀ تطبیقی هسته‌های علمی منتخب جهان</VernacularTitle>
			<FirstPage>275</FirstPage>
			<LastPage>292</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">588</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>میثم </FirstName>
					<LastName>لطیفی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشیار گروه معارف اسلامی و مدیریت دولتی، دانشکده معارف اسلامی و مدیریت، دانشگاه امام صادق(ع).</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نصرت‌الله </FirstName>
					<LastName>ضرغام</LastName>
<Affiliation>دکتری جنگلداری، دانشیار گروه جنگلداری و اقتصاد جنگل، پردیس کشاورزی و منابع طبیعی، دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد </FirstName>
					<LastName>عبدالحسین‌زاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، گرایش تصمیم‌گیری و خط مشی‌گذاری، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The present survey aims at clarifying the features of scientific groups in suprime educational system by applying comparative study of world selected scientific groups. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The method of the study is a comparative study and sampling. In this way 17 world scientific groups are selected, identified and analysed by content analysis and Delphy fuzzy method is used to validate the results. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Through the content analysis   of selected scientific groups and in order to clarify the features and function of scientific groups the results are confiremed in seven dimentions and are classified in 38 components and indicators and the validity is conformed by Delphy fuzzy method.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Stablishing the scientific group among undergraguate university students is a widespread measure in suprime educational system and provides an atmosphere for the talented students to develop their ability in comparison with other students.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هسته‌های علمی مفهوم جدیدی است که در حوزۀ آموزش عالی شکل گرفته است. فهم مختصات و ویژگی‌های هسته‌های علمی و کارکردهای آن، هدف اصلی پژوهش حاضر بود. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; این پژوهش در بستر رویکرد تطبیقی انجام شد. با انجام نمونه‌گیری هدفمند، 17 هستۀ علمی منتخب در جهان، شناسایی و با روش تحلیل محتوا، اطلاعات آنها تحلیل شد. برای اعتبارسنجی نتایج تحلیلی نیز از روش دلفی فازی استفاده شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; با تحلیل محتوای هسته‌های علمی منتخب و به منظور تبیین مختصات و کارکردهای هسته‌های علمی، نتایج در قالب هفت بُعد و 38 مؤلفه و شاخص طبقه‌بندی و اعتبار آنها با روش دلفی فازی تأیید شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; تشکیل هسته‌های علمی مختص دانشجویان دورۀ کارشناسی، یکی از اقدامات رایج و گسترده در نظام آموزش عالی است. تشکیل این هسته‌ها باعث می‌شود دانشجویان مستعد از لحاظ آموزشی، پژوهشی، اجتماعی و فرهنگی نسبت به سایر دانشجویان برتری خاص داشته باشند.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هستۀ علمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش عالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مطالعۀ تطبیقی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل محتوا</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>16</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Evaluation and Analysis of Dark Side of Organizational Behavior from the Viewpoints of Amir Almomenin (PBUH)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی و تحلیل لبۀ تاریک رفتارهای سازمانی از دیدگاه امیرالمؤمنین(ع)</VernacularTitle>
			<FirstPage>293</FirstPage>
			<LastPage>310</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">589</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ریحانه </FirstName>
					<LastName>فروزنده جونقانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، گرایش مدیریت منابع انسانی؛ دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبدالله </FirstName>
					<LastName>توکلی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت و دانشیار گروه مدیریت پژوهشگاه حوزه و دانشگاه</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; Considering the letters of Amir Almomenin (PBUH), current research aims at investigating and understanding the concept of dark side of organizational Behavior from the Islamic perspective through the utilization of international models and patterns. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The method of the present research is based on using qualitative content analysis. According to previous research, deviant Behaviors are divided into two groups of positive and negative Behaviors. The phenomenon of dark side of Behavior is considered a negative deviant Behavior which imposes tremendous annual expenses and has been the center of attention by many organizations. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results of the survey indicate that religious texts, especially Islamic contents and letters of Amir Almomenin that are mostly directed toward commanders and managers, this Behavior has been repeatedly notified. In this research, 49 indicators of such Behavior are identified and categorized in two indivual and organizational categories. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;  In addition to preventing such Behavior, solutions like clarification, organizational justice, lack of social negative contacts, prevention of adverse competition, meritocracy, and organizational culture development have been provided for which the instances of Amir Almomenin sayings in differnet letters are also noted and discussed.&lt;/em&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف محقق در این مقاله، بررسی مفهوم لبۀ تاریک رفتار سازمانی از نگاه اسلامی با مطالعۀ مدلها و الگوهای جهانی آن و تأکید بر نامه‌های امیرالمؤمنین علی(ع) بوده است. روش: تحلیل محتوای کیفی. بر اساس پژوهشهای انجام شده، رفتارهای انحرافی به دو دستۀ مثبت و منفی دسته‌بندی می‌شوند. پدیدۀ لبۀ تاریک رفتارسازمانی در دستۀ رفتارهای انحرافی منفی قرار دارد که به دلیل ایجاد هزینه‌های مالی و غیر مالی هنگفت سالیانه برای سازمانها، مورد توجه و بررسی قرار گرفته است. یافته‌ها: در متون دینی به ویژۀ متون اسلامی و نامه‌های نهج‌البلاغه که اغلب خطاب به فرماندهان و مدیران است، این رفتارها به طور مکرر توسط امیرالمؤمنین گوشزد شده است که در مطالعۀ انجام‌شده، 49 کد شناسایی و در دو سطح فردی و سازمانی طبقه‌بندی شد. نتیجه‌گیری: حضرت برای پیشگیری از این رفتارها، راهکارهایی همچون: شفافیت، عدالت سازمانی، عدم ایجاد اصطکاک اجتماعی، جلوگیری از رقابتهای ناسالم، شایسته‌سالاری و ایجاد فرهنگ سازمانی را بیان می‌کنند که برای این رهنمودها به مصداقهایی برگرفته از نامه‌های امیرالمؤمنین اشاره شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">لبه‌های تاریک رفتار سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انحرافات فردی و سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نامه‌های نهج‌البلاغه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>16</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Virtue on Organizational Justice 
(Case Study: Staff of Mohaghegh Ardebili University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر تقوای الهی بر عدالت سازمانی مدیران (مورد مطالعه: کارکنان دانشگاه محقق اردبیلی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>311</FirstPage>
			<LastPage>326</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">590</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد </FirstName>
					<LastName>شجاعی</LastName>
<Affiliation>دکتری علوم قرآنی و تفسیر- حوزه علمیه قم- دانشیار گروه معارف اسلامی، دانشگاه محقق اردبیلی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناصر </FirstName>
					<LastName>رحمانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت دولتی، دانشگاه محق اردبیلی.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پریسا </FirstName>
					<LastName>بقال اصغری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت دولتی، دانشگاه محق اردبیلی.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; The aim of the present research is to examine the role of virtue on organizational justice. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; This study is descriptive and correlational. In this study, 104 employees of mohaghegh Ardabili University were selected by simple random sampling. To measure organizational justice, questionnaire (Niehoff and Moorman 1993) was used and to measure virtue, questionnaire was used which its validity was confirmed by experts and its reliability by using Cronbach&#039;s alpha / 78 was approved. In order to analyze the data of statistical methods, correlation and regression were used. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results showed that there is a significant correlation between managers’ virtue with organizational justice, and the main research hypothesis was confirmed. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The author of the article concluded that there is a significant relationshop between the virtue of God and justice, and the main research hypothesis was confirmed. On the other hand, managers’ virtue in universities should be considerd as an important factor to be developed and streghtened in universities&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضربه منظور بررسی تأثیر تقوای الهی بر عدالت سازمانی مدیران دانشگاه محقق اردبیلی انجام شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در این پژوهش تعداد 104 نفر از کارکنان دانشگاه محقق اردبیلی، به روش نمونه‌گیری تصادفی ساده انتخاب شدند. برای سنجش عدالت سازمانی، از پرسشنامۀ استاندارد عدالت سازمانی(مورمن و نیهوف، 1993) و برای سنجش تقوا، از پرسشنامۀ محقق‌ساخته که روایی آن توسط اساتید و صاحب‌نظران تأیید و پایایی آن با استفاده از آلفای کرونباخ 78/0 تعیین شد، بهره گرفته شد. برای تجزیه و تحلیل داده‌ها از روشهای آماری، ضریب همبستگی و رگرسیون استفاده شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; بین تقوای مدیران با عدالت سازمانی همبستگی مثبت معنادار وجود دارد و فرضیۀ اصلی پذیرفته شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;تقوا با عدالت مراوده‌ای، بر خلاف عدالت توزیعی و رویّه‌ای، رابطۀ همبستگی مثبت و معنادار دارند و فرضیۀ آن نیز تأیید شد. با تحلیل نتایج مقاله می‌توان نتیجه گرفت که تقوای مدیران در دانشگاهها چنان‌که باید به تقویت و گسترش سازمانی کمک کند ، مورد توجه قرار نگرفته است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار مدیران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه محقق اردبیلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تقوای الهی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>16</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role of Religious Identity in the Formation of National Identity in Student fans of National Teams (Case Study: National Football and Basketball Team)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مطالعۀ نقش هویت مذهبی در شکل‌گیری هویت ملی دانشجویان هوادار تیمهای ملی (مورد مطالعه: تیم ملی فوتبال و بسکتبال)</VernacularTitle>
			<FirstPage>327</FirstPage>
			<LastPage>340</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">591</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بهنام </FirstName>
					<LastName>نقی پور گیوی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت ورزشی، دانشکده تربیت بدنی و علوم ورزشی، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ستاره </FirstName>
					<LastName>اسکندری</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت راهبردی در سازمانهای ورزشی، دانشگاه علامه طباطبایی.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احسان </FirstName>
					<LastName>محمدی ترکمانی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت ورزشی، پردیس فارابی دانشگاه تهران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس </FirstName>
					<LastName>نظریان مادوانی</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت ورزشی، دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی تهران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The purpose of this study is to investigate the role of religious identity in the formation of the national identity of national football and basketball fans.&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt; Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The research is an applied and descriptive survey. The statistical population of this research is all students of Tehran University, which 597 volunteers completed the research questionnaire. The research instrument is a questionnaire for the national and religious identity of Bogdanov (2011), whose validity was confirmed by 12 experts. Cronbach&#039;s alpha coefficient for both questionnaires was 0.93 and 0.91, respectively. Data were analyzed by structural equations in Warp pls 5 and fit index of the model was confirmed. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results: &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;The results showed that the religious identity had a positive effect on the national identity of Shiite and Sunni students, respectively, equal to 0.591 and 0.432, respectively. In general, religious identity had a positive effect on students&#039; national identity of 52.88. The R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; also showed that religious identity can only explain 27.8% of the variance of national identity. Accordingly, other effective variables in the student&#039;s national identity should be considered. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;: Due to the weakness of religious identity in the formation of a national identity, sports environments can increase common constraints by reducing structural constraints and lead to the strengthening of national identity.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هدف محققان از اجرای این پژوهش، بررسی نقش هویت مذهبی در شکل‌گیری هویت ملی دانشجویان هوادار تیمهای ملی فوتبال و بسکتبال بود. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; این پژوهش از نظر هدف، کاربردی و از نوع توصیفی پیمایشی است. جامعۀ آماری پژوهش، کلیۀ دانشجویان هوادار پسر دانشگاه تهران بودند که 597 نفر از آنان به طور در دسترس پرسشنامۀ تحقیق را تکمیل کردند. ابزار پژوهش، پرسشنامه‌های طراحی‌شدۀ هویت مذهبی و ملی بر اساس چارچوب بوگدانوو بود که روایی آن توسط 12 نفر از خبرگان تأیید و ضریب آلفای کرونباخ برای دو پرسشنامه، به ترتیب 93/0 و 91/0 محاسبه شد. داده‌ها با معادلات ساختاری در نرم‌افزار وارپ پی.ال.اس. نسخۀ پنج تحلیل و شاخصهای برازش مدل اندازه‌گیری تأیید شدند. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هویت مذهبی بر هویت ملی دانشجویان شیعه و سنی، دارای اثر مثبت معنادار است. همچنین در حالت کلی هویت مذهبی بر هویت ملی دانشجویان اثر مثبت معنادار دارد. مقدار ضریب تعیین نشان داد هویت مذهبی تنها می‌تواند 8/27 درصد از واریانس هویت ملی را تبیین کند. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; با توجه ضعیف بودن هویت مذهبی در شکل‌گیری هویت ملی، محیط‌های ورزشی می‌توانند با کاهش محدودیتهای ساختاری، احساسات و تجارب مشترک را افزایش داده، منجر به تقویت هویت ملی شوند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هویت ملی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هویت مذهبی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشجویان ایرانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تیمهای ملی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>16</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Planning the Islamic Conceptual Pattern for Justice in Compensation for Services System Based on the Teachings of Nahj Al-Balaghah</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی الگوی مفهومی اسلام برای عدالت در نظام جبران خدمات، مبتنی بر آموزه‌های نهج‌البلاغه</VernacularTitle>
			<FirstPage>341</FirstPage>
			<LastPage>358</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">592</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد </FirstName>
					<LastName>حکاک</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت استراتژیک،‌ دانشیار گروه مدیریت بازرگانی، دانشکده علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه لرستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن </FirstName>
					<LastName>صالحی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت رفتارسازمانی، دانشگاه لرستان.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>یونس </FirstName>
					<LastName>فرقانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت خط مشی گذاری عمومی، دانشگاه تهران- پردیس فارابی.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;Human resource is one of the main pillars of an organization in advancing its goals. Therefore, in return for the service it provides to the organization, it is the duty of the organization to properly compensate for its service. Different dimensions of compensation in the conventional management literature have been highly researched. However, the present study has been formed in the context of Islamic studies and aims at extracting the model of justice in compensation for services in Islamic management literature. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; To do this, by means of thematic analysis method and with the help of Maxqda software, out of 473 selected terms, 196 non-repetitive codes were selected, which resulted in the production of 17 basic themes and finally was summarized in 3 organizer themes. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; By emphasizing the widespread and comprehensive concept of compensating for services, which includes material and spiritual components, the elements of fair compensation were extracted from the text of the letters and sermons and the wisdom of Nahj al-Balaghah. And its conceptual network pattern was formed. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The viewpoint of Amir al-Mu&#039;minin (as) in the Nahj al-Balaghah toward compensation is not summarized to payment. In order to establish a fair compensation system, all aspects of compensation, including behaviors and interactions, as well as organizational procedures, should be fair, so that justice in compensating for subordinates would be completely realized&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; نیروی انسانی از مهم‌ترین ارکان سازمان در پیشبرد اهدافش است؛ لذا در ازای خدمتی که به سازمان ارائه می‌دهد، سازمان وظیفه دارد خدمت او را به نحوی شایسته جبران کند. هدف از نگارش پژوهش حاضر، استخراج الگوی عدالت در جبران خدمات در ادبیات مدیریت اسلامی بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; روش تحقیق، تحلیل مضمون بود. با کمک نرم‌افزار Maxqda، از بین 473 عبارت، 196 کد بدون تکرار انتخاب شد که منجر به تولید 17 مضمون پایه و در نهایت، در سه مضمون سازمان‌دهنده جمع‌بندی شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; با تأکید بر مفهوم فراگیر و گستردۀ جبران خدمات(اعم از مؤلفه‌های مادی و معنوی)، مؤلفه‌های جبران خدمت عادلانه از متن نامه‌ها و خطبه‌ها و حکمتهای نهج‌البلاغه استخراج شد و الگوی شبکۀ مفهومی آن شکل گرفت.  &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; نگاه امیرالمؤمنین(ع) در نهج‌البلاغه به جبران خدمت، در پرداخت خلاصه نمی‌شود. برای ایجاد نظام جبران خدمات عادلانه، باید همۀ ابعاد جبران خدمت اعم از رفتارها و تعاملات و همچنین رویّه‌های سازمانی نیز عادلانه باشند تا عدالت در جبران خدمت برای زیردستان به طور کامل محقق شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جبران خدمت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نهج‌البلاغه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل مضمون</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>16</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Mosque and Congregational Prayer Metaphors of the Organization from the View of Islam: Managerial and Organizational Concepts from the Mosque and Congregational Prayer for the Islamic University</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مسجد و نماز جماعت، استعاره‌ای از سازمان از دیدگاه اسلام؛: تفسیرها و برداشتهای مدیریتی و سازمانی از مسجد و نماز جماعت در مورد دانشگاه اسلامی</VernacularTitle>
			<FirstPage>359</FirstPage>
			<LastPage>376</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">593</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد </FirstName>
					<LastName>عربشاهی کریزی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی. استادیار گروه مدیریت دولتی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;Our goal in this article is to deduce the managerial and organizational findings for the Islamic University by examining the various aspects of the mosque and congregational prayer. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; In order to achieve the goal, we first tried to get acquainted with the rulings and issues related to the mosque and congregational prayer, and in the next step we explained the dimensions of the Islamic University. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; According to Islamic teachings dimensions, functions and optimal model of Islamic University were presented. The characteristics of the imam of the congregation are the basis for determining the criteria for selecting individuals in the Islamic University. The satisfaction of employees in the mosque and the Islamic University seems necessary for the effectiveness. As the paper shows, the rules of the mosque and congregational prayer can be used to manage affairs and carry out activities at the Islamic University. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Comparative analysis of congregational prayer and mosque, and the Islamic University helps us to understand the dimensions of the Islamic University. The managerial and organizational concepts of the mosque and congregational prayer provide the exact application principles that can facilitate and accelerate the process of development and excellence at Islamic University&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف از انجام این مقاله، بررسی جوانب مختلف مسجد و نماز جماعت و استنباط برداشتهای مدیریتی و سازمانی در خصوص دانشگاه اسلامی بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; برای دستیابی به هدف، ابتدا سعی شد با رجوع به منابع مختلف اسلامی، با احکام و مسائل مربوط به مسجد و نماز جماعت آشنا شویم و سپس با دیدگاه جامع شکل‌گرفته، ابعاد دانشگاه اسلامی تبیین شود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; با توجه به تعالیم اسلامی و احکام مطرح شده راجع به مسجد، ابعاد و کارکردها و مدل مطلوب دانشگاه اسلامی بیان شد. ویژگی‌ها و ابعاد وجودی امام جماعت و معیارهای انتخاب امام جماعت، مبنای مناسبی برای تعیین ملاکهای انتخاب افراد در دانشگاه اسلامی است. ایجاد رضایت در نیروی انسانی در مسجد و دانشگاه اسلامی برای اثربخشی و دستیابی به اهداف ضروری به نظر می‌رسد. احکام مسجد و نماز جماعت می‌تواند در ادارۀ امور و چگونگی انجام فعالیتها و فرایندها دانشگاه اسلامی راهگشا باشد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; تجزیه و تحلیل تطبیقی نماز جماعت، مسجد و دانشگاه اسلامی، ما را در شناخت ابعاد دانشگاه اسلامی و دستیابی به مدل مطلوب یاری می‌دهد. برداشتهای مدیریتی و سازمانی از احکام مسجد و نماز جماعت، اصول کاربردی دقیقی را به دست می‌دهد که می‌توانند روند توسعه و تعالی را در دانشگاه اسلامی تسهیل کنند و تسریع بخشند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مسجد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نماز جماعت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اسلام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه اسلامی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>16</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying Cognitive Components of Social Capital from Imam Khomeini Point of View</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی مؤلفه های شناختی سرمایه اجتماعی از دیدگاه امام خمینی(ره)</VernacularTitle>
			<FirstPage>377</FirstPage>
			<LastPage>392</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">594</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عباس </FirstName>
					<LastName>زمانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری تخصصی مدیریت رسانه ای، باشگاه پژوهشگران و نخبگان، واحد اصفهان(خوراسگان)، دانشگاه آزاد اسلامی، اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اکبر </FirstName>
					<LastName>رستمی خوراسگانی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت امور  فرهنگی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد اصفهان(خوراسگان).</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید‌هاشم </FirstName>
					<LastName>گلستانی</LastName>
<Affiliation>دکتری فلسفه و حکمت اسلامی، استاد گروه مدیریت و برنامه‌ریزی آموزشی دانشگاه آزاد اسلامی واحد اصفهان(خوراسگان)، اصفهان، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آذر </FirstName>
					<LastName>قلی زاده</LastName>
<Affiliation>دکتری مردم‌شناسی اجتماعی، استادیار گروه مدیریت و برنامه‌ریزی فرهنگی دانشگاه آزاد اسلامی واحد اصفهان (خوراسگان)، اصفهان، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;This study aims to identifying components of social capital in cognitive and mental dimensions from Imam Khomeini point of view, in Sahifa Noor book. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Research method is qualitative and consists of inductive content analysis. For this purpose, from 22 volumes of Sahifa Noor book, 15volumes are selected and in order to make a relation between these books and social capital concepts, and by taking notes from library resources through classification processes, Coding and theme making, they have been analyzed. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;  Results show &quot;god centeredness&quot;, &quot;Islam centeredness&quot;, &quot;trust&quot;, &quot;reliability&quot;, &quot;rule orienting and believeing  that god monitors us&quot;, are important factors of social capital&#039;s cognitive components from Imam Khomeini point of view. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The authors of the article concluded that Imam Khomeini has recommended people and officials according to the commands of God and emphasis on the necessity of increasing trust and social integration and the practice of the laws.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر با هدف شناسایی مؤلفه های سرمایه اجتماعی در بعد شناختی(ذهنی) از دیدگاه حضرت امام خمینی(ره) در کتاب صحیفه نور انجام گرفت. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; روش پژوهش کیفی، از نوع تحلیل محتوای استقرایی بود. بدین منظور از مجموع کتاب22 جلدی صحیفه امام خمینی(ره)، تعداد 15 جلد انتخاب و  با استفاده از فیش برداری به روش کتابخانه ای از طریق فرایندهای طبقه بندی نظام مند، کدبندی، و تم سازی مورد تحلیل قرار گرفت. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; نتایج نشان داد که &quot;خدا محوری&quot;، &quot;اسلام محوری&quot;، &quot;اعتماد&quot;، &quot;قانون گرایی&quot; و &quot;خدمت برای خدا و اعتقاد به نظارت الهی&quot;، مهمترین مؤلفه های بعد شناختی(ذهنی) سرمایه اجتماعی در بیانات امام خمینی(ره) بود که در این مقاله بدان پرداخته شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; نتایج این پژوهش نشان داد که حضرت امام(ره) همواره مردم و مسؤولان را به خدمت به خلق و توجه به دستورات الهی و سیره پیامبر(ص) و ائمه(ع) سفارش و بر ضرورت افزایش اعتماد و انسجام در پرتو عمل به قوانین تأکید نموده بود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">امام خمینی(ره)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتماد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انسجام اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشارکت اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نهادهای اجتماعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>16</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>سخن فصل</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سخن فصل</VernacularTitle>
			<FirstPage>213</FirstPage>
			<LastPage>214</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">595</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>مفهوم حکمرانی خوب در سه دهۀ اخیر به طور جدّی مدّ نظر محققان بوده است؛ به طوری که زمینه‌ساز بروز پارادایم جدیدی در مدیریت دولتی شده است. حکمرانی خوب تسهیل‌کنندۀ مدیریت منابع یک کشور در راه رسیدن به اهداف تعیین‌شده است. پیش‌تر، مفهوم حکمرانی خوب به اِعمال قدرت سیاسی برای مدیریت امور ملت اطلاق می‌شد؛ اما تقریباً پس از سه دهه و بر اساس جدیدترین تعاریف ارائه‌شده، این مفهوم در اتخاذ سیاستهای پیش‌بینی‌شده، آشکار و صریح دولت(با تأکید بر شفافیت فعالیتهای دولت)، بروکراسی شفاف، پاسخگویی دستگاههای اجرایی در قبال فعالیتهای خود، مشارکت فعال مردم در امور اجتماعی و سیاسی و نیز برابری همۀ این افراد در برابر قانون تبلور می‌یابد. در واقع؛ اگر هدف رهبری سازمان یا یک جامعه بالا بردن کیفیت زندگی افراد آن باشد، سنجش عملکرد حکمرانی خوب یکی از ابزارهای مهم در این راستاست.
طیف وسیعی از بازیگران در تحقق حکمرانی خوب نقش‌آفرینی می‌کنند؛ از افراد عادی و شهروندان گرفته تا سازمانها و مقامات دولتی. دانشگاهها نیز به مثابۀ موتور محرّک علمی کشور، نقش بسزایی در این اتفاق دارند. بنابر این، یکی از نقشهای اصلی آموزش عالی و دانشگاهها، تسهیل و ارائۀ زمینه‌های لازم برای اجرای حکمرانی خوب است. در این راستا، از دانشگاهها انتظار می‌رود نوعی تفکر اصلاحی در خود ایجاد کنند که مجموعه‌ای از اقدامات مختلف را در بر گیرد. این اقدامات، شامل افزایش پاسخگویی دانشگاهها در قبال نیازهای اصلی جامعه، مواجهه با چالشهای جدید اجتماعی و اقتصادی و داشتن راهکار برای مدیریت اثربخش و حل آنها، تقویت فرهنگ سالم و نیز افزایش بهره‌وری و مدیریت خردمندانه منابع مادی و انسانی است. بدین منظور، بایستی تحولی بنیادی در شاخصهای ارزیابی عملکرد دانشگاهها در راستای موضوعات مطرح‌شده ایجاد شود. لذا از جامعۀ علمی انتظار می‌رود در کنار سایر موضوعات مهم، به این مفهوم نیز بپردازند و ضمن بومی‌سازی آن، توجه سایر بخشهای جامعه را به آن معطوف دارند.
نشریۀ «مدیریت در دانشگاه اسلامی» آمادگی خود را برای چاپ پژوهشها و مقالات دانشگاهی و حوزوی در زمینه‌های مرتبط با حکمرانی خوب اعلام می‌دارد. به امید آنکه این توجه، زمینه‌ساز تحرکات علمی بیشتر شود.
 
حسن زارعی متین
سردبیر</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"></OtherAbstract>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>16</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>چکیده لاتین</ArticleTitle>
<VernacularTitle>چکیده لاتین</VernacularTitle>
			<FirstPage>402</FirstPage>
			<LastPage>412</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">596</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"></OtherAbstract>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>16</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>نمایه</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نمایه</VernacularTitle>
			<FirstPage>395</FirstPage>
			<LastPage>401</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">597</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"></OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نمایه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>