<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>13</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>سخن سردبیر</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سخن سردبیر</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>2</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">424</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"></OtherAbstract>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>13</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Components of Islamic Organizational Culture Regarding the Principal Beliefs from the Holy Quran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تبیین مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی اسلامی در پرتو اصول عقاید برگرفته از آیات قرآن کریم</VernacularTitle>
			<FirstPage>3</FirstPage>
			<LastPage>28</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">412</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>جواد </FirstName>
					<LastName>عطاران</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت، دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدمهدی </FirstName>
					<LastName>الوانی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت، استاد گروه مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی قزوین</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی نقی </FirstName>
					<LastName>امیری</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت، دانشیار دانشکده مدیریت و حسابداری،پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرضیه </FirstName>
					<LastName>شوشتری</LastName>
<Affiliation>دکتری زبان وادبیات فارسی، ادیان و عرفان دانشگاه ملی تاجیکستان. حافظ کل قرآن.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;This research is conducted with the aim of identify the assumptions and components of Islamic organizational culture regarding the principal beliefs from the Holy Quran. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; In addition the Standard tools are designed to measure the components. The Population of this study consists of religious experts and jurists whom 5 persons were selected for the first phase of data collection (in-depth interview and organizing focus group) and 10 persons in the second phasee (questionnaire distribution and content validity testing). &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results of data analysis have led to Calculate and presenting the Content validity of all index. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; After bypassing Indexes that Their validity were lower from determinated standard, tools that having High validity with 17 standard index for principle of monotheism, 68 standard index for principle of justice, 91 standard index for principle of resurrection and 57 standard index for principle of prophecy and the Imamate, were presented.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر با هدف شناسایی مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی اسلامی در پرتو اصول عقاید برگرفته از آیات قرآن کریم و در ادامه، طراحی ابزار استاندارد برای سنجش این مؤلفه‌ها در سازمان انجام شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; جامعۀ آماری این تحقیق، خبرگان مذهبی و فقهای برگزیدۀ دینی بودند که از بین آنها، پنج نفر برای‌گردآوری اطلاعات در مرحلۀ اول (مصاحبه عمیق و تشکیل گروههای کانونی) و 10 نفر در مرحلۀ دوم (توزیع پرسشنامه و تست روایی محتوا) برگزیده شدند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; تجزیه و تحلیل داده‌ها منجر به محاسبۀ روایی محتوایی هر یک از شاخصهای استخراج شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پس از کنار گذاشتن شاخصهایی که میزان روایی محتوی آنها پایین‌تر از حد استاندارد تعیین‌شده بود، ابزاری که از روایی‌بالایی برخوردار است با 17 شاخص استاندارد برای اصل توحید، 68 شاخص استاندارد برای اصل عدل، 91 شاخص استاندارد برای اصل معاد و 57 شاخص استاندارد برای اصل نبوت و امامت ارائه شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ سازمانی اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روایی محتوا</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>13</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Organizational Beneficence Model Based on Data Based Theory Strategy</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائۀ مدل فرهنگ سازمانی احسان‌محور: با استفاده از راهبرد نظریۀ داده‌بنیاد</VernacularTitle>
			<FirstPage>29</FirstPage>
			<LastPage>44</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">413</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عبدالله </FirstName>
					<LastName>توکلی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی،عضو هیئت علمی پژوهشگاه حوزه و دانشگاه.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی </FirstName>
					<LastName>حمیدی زاده</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی، استادیار پردیس فارابی دانشگاه تهران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احسان </FirstName>
					<LastName>رهبر</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت رفتار سازمانی پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; The purpose of this research is to discover a model to develop   beneficence based organizational culture on the basis of Scheine&#039;s culture levels&lt;strong&gt;  &lt;/strong&gt;in consideration with the existing gap in organizational beneficence and lacking in Organizational culture based on beneficence. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The Methodof this research is based on Grounded Theory strategy and the structure of the model is based on paradigm model of Strauss and Corbin. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; About the core variable, by searching in Shia resources, we discovered 19 concepts and then 9 prepositions, as a beneficence based behaviorsand about other circumstances semi structured interviews were launched.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The authors of the present survey conclude due to the findings, while any organization cares about effective elements on the final model, it will result in productivity and success.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; با توجه به خلأ نظری موجود در زمینۀ مفهوم احسان در مدیریت و به تبع آن، نبود تعریف و تشریح فرهنگ سازمانی مبتنی بر اصل احسان، هدف این مقاله ارائۀ مدل فرهنگ سازمانی احسان‌محور با بهره‌گیری از سطوح فرهنگ سازمانی شاین بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در این پژوهش از روش نظریۀ داده‌بنیاد و مدل پارادایمی اشتراوس و کوربین استتفاده شد که بر سه مرحلۀ کدگذاری باز، محوری و انتخابی متکی است. در مرحلۀ کدگذاری باز، برای پدیدۀ محوری به منابع معتبر شیعی رجوع شد و برای سایر عوامل، از مدل پاردایمی اشتراوس و کوربین برای مصاحبه با خبرگان استناد شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در مرحلۀ اول و به منظور شناخت پدیدۀ محوری با جستجو در منابع معتبر شیعی، در مجموع 19 مفهوم و 9 مقوله شناسایی شد. همچنین از طریق انجام مصاحبه‌های عمیق با خبرگان، سایر عوامل اثرگذار و اثرپذیر نیز احصا شد. در مرحلۀ بعد بر مبنای مدل پارادایم اشتراوس و کوربین، ارتباط بین پدیدۀ محوری و سایر پدیده‌ها مشخص و در نهایت، شرح الگوی فرهنگ سازمانی احسان‌محور ارائه شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; چنانچه سازمان با تکیه بر عوامل اثرگذار مطروحه در مدل پارادایمی اشتراوس به توسعۀ رفتارهای احسان‌محور بپردازد، به بهره‌وری و موفقیت دست می‌یابد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">احسان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ سازمانی احسان‌محور</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حمایت مالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">احترام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گشاده‌رویی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فداکاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریۀ داده‌بنیاد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>13</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Developing the Core Competencies Model of Islamic University Faculty Members
 (Case Study: Alzahra University</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تدوین مدل شایستگی‌های محوری اعضای هیئت علمی دانشگاه اسلامی(مورد مطالعه دانشگاه الزهرا(س))</VernacularTitle>
			<FirstPage>45</FirstPage>
			<LastPage>60</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">414</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نگین </FirstName>
					<LastName>سنگری</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت منابع انسانی، استادیار گروه مدیریت دانشگاه الزهرا(س)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;The Purpose of this research is developing a core competency model of the faculty members. The university is a complex organization with the mission of training expert human resources and developing science and technology in the society and faculty members are in front of the organization&#039;s relationship with the students. Accordingly, the recognition of special competencies of faculty members with regard to conditions and cultural, social and political demands of society and mission and vision of the Ministry of Science and the University is very important. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; This research is a qualitative research that is performed by case study strategy and content analysis method. The statistical population of this study is senior managers and distinguished faculty members of Alzahra University. To collect data, deep semi structured interview and the documents have been used, the sampling method is multi stage cluster.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results of the present survey indicated the validity and reliability of the core competency model by experts.   &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The author of the present article concluded that Islamic faculty members should have six core competencies. The core competencies of faculty members are leadership skill, technical skill, interpersonal skill, conceptual skill, personality characteristics and values. A Comprehensive model for Faculty members of Islamic university competencies was provided that is useful for recruitment, training, and evaluation and rewarding of faculty members.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هدف این پژوهش، تدوین مدل شایستگی‌های محوری اعضای هیئت علمی دانشگاه اسلامی بوده است. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر یک تحقیق کیفی، با راهبرد مطالعۀ موردی و به روش تحلیل محتواست. جامعۀ آماری پژوهش، مدیران ارشد و اساتید نمونۀ آموزشی و پژوهشی دانشگاه الزهرا(س) بودند. برای جمع‌آوری داده، از روش مصاحبۀ عمیق نیمه ساختاریافته با مدیران ارشد دانشگاه و اساتید نمونۀ آموزشی و پژوهشی و بررسی کلیۀ اسناد بالادستی و دانشگاهی استفاده شده است. روش نمونه‌گیری، خوشه‌ای چندمرحله‌ای است. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; با کدگذاری داده‌های حاصل، مفاهیم، مقوله‌های محوری(ابعاد یا سازه‌ها) و مؤلفه‌ها(شایستگی‌های محوری) شناسایی شدند و روایی مدل توسط خبرگان تأیید شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; مدل جامعی برای شایستگی‌های اعضای هیئت علمی دانشگاه اسلامی ارائه شد که شایستگی‌های محوری اعضای هیئت علمی را در شش دسته مهارت فنی، مهارت ادراکی، مهارت رهبری، مهارت میان‌فردی، ویژگی‌های شخصیتی و ارزشها طبقه‌بندی کرده است. از آنجا که تا کنون در ایران بررسی محتوایی کلیۀ اسناد بالادستی و دانشگاهی به منظور استخراج شایستگی‌های اعضای هیئت علمی و نیز با مصاحبه با مدیران دانشگاه و اساتید نمونه به منظور پی بردن به علل موفقیت و عملکرد برترشان در حوزه‌های آموزش و پژوهش صورت نپذیرفته است، نتایج پژوهش حاصل می‌تواند با ارائه معیارهای تصمیم‌گیری در فرایندهای جذب، ارزیابی، ارتقا، پاداش و آموزش اعضای هیئت علمی راهگشا باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">: مدل شایستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایستگی‌های محوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعضای هیئت علمی دانشگاه اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه الزهرا(س)</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>13</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Prioritizing the Components of Organizational Culture from the Perspective of Nahjolbalaghe in Islamic University</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اولویت‌بندی مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی از منظر نهج‌البلاغه در دانشگاه اسلامی</VernacularTitle>
			<FirstPage>61</FirstPage>
			<LastPage>78</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">415</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا </FirstName>
					<LastName>بوستانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت رفتاری، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه تربیت مدرس، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبادالله </FirstName>
					<LastName>بانشی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت منابع انسانی، استادیار گروه مدیریت بازرگانی، دانشگاه هرمزگان، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آحمد </FirstName>
					<LastName>شاکری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت بازاریابی، دانشگاه یزد، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The aim of this study is in the first stage identifying the components of corporate culture from the perspective of Nahjolbalaghe and in the second stage rankings, these components for faculty members on Tarbiat Modares University from the perspective of the university PhD students. In this research has been considered organizational culture from the perspective of Nahjolbalaghe and 9 components includes devotion, learning and increasing knowledge, job conscience, continuous improvement, people love, discipline, consultation, self-assessment, justice. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The present research is applied with regard to the type and with regard to data collection is descriptive – survey. To prioritize the organizational culture components was used the Friedman test. The population of this study included all PhD students of Tarbiat Modares University in Tehran. Statistical sample includes 270 people that obtained randomly through the Cochran formula. Reliability of the questionnaire confirmed by using the Cronbach&#039;s alpha coefficient, content validity confirmed by using the familiar experts with the subject of research, and its construct validity confirmed by using structural equation. Also, to analyze the data has been used SPSS and PLS software&#039;s. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results of data analysis indicated that learning and increasing knowledge is the most important components and different aspects of justice is in second priority from the perspective of Tarbiat Modarres university students&lt;strong&gt;. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Based on the research findings, to enhance the organizational culture based on Nahjolbalaghe should be emphasized on professors learning, personal knowledge and justice more than other cases.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هدف پژوهش حاضر، ﺷﻨﺎﺳﺎﻳﻲ مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی از منظر نهج‌البلاغه و رﺗﺒﻪﺑﻨﺪی آنها برای اعضای هیئت علمی دانشگاه تربیت مدرس از منظر دانشجویان مقطع دکتری این دانشگاه بود. در این پژوهش، فرهنگ سازمانی از منظر نهج‌البلاغه و 9 مؤلفۀ آن شامل اخلاص، یادگیری و دانش‌افزایی، وجدان کاری، بهبود مستمر، مردم‌داری، نظم و انضباط، مشورت و هم‌اندیشی، خود ارزیابی و عدالت در نظر گرفته شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر، کاربردی و از نظر نحوۀ گردآوری داده‌ها نیز توصیفی از نوع پیمایشی است. برای اولویت‌بندی مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی از آزمون فریدمن استفاده شده است. جامعۀ آماری تحقیق، شامل کلیۀ دانشجویان مقطع دکتری دانشگاه تربیت مدرس تهران بود. نمونۀ آماری تعداد 270 نفر از دانشجویان بودند که به صورت تصادفی و از طریق فرمول کوکران به دست آمد. پایایی پرسشنامه با استفاده از ضریب آلفای کرانباخ، روایی محتوا با استفاده از نظر متخصصان آشنا به موضوع پژوهش و روایی سازه نیز با بهره‌گیری از معادلات ساختاری تأیید شد. همچنین برای تجزیه و تحلیل داده‌ها از نرم‌افزار SPSS و PLS استفاده شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; نتایج حاصل از تجزیه و تحلیل داده‌ها نشان داد که یادگیری و دانش‌افزایی به عنوان مهم‌ترین مؤلفه و ابعاد مختلف عدالت در ردۀ دوم اهمیت مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی از منظر دانشجویان دانشگاه تربیت مدرس قرار دارند. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; بر اساس یافته‌های پژوهش برای ارتقای فرهنگ سازمانی مبتنی بر نهج‌البلاغه باید بر یادگیری و دانش‌افزایی اساتید و همچنین رعایت عدالت، بیش از سایر موارد تأکید کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ سازمانی اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نهج‌البلاغه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشجویان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>13</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Status of Social Capital at Islamic University from Quran Perspective</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی جایگاه سرمایۀ اجتماعی در دانشگاه اسلامی از منظر قرآن کریم</VernacularTitle>
			<FirstPage>79</FirstPage>
			<LastPage>102</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">416</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نرگس </FirstName>
					<LastName>شکربیگی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری علوم قرآن حدیث، دانشگاه ایلام، دانشکده الهیات و معارف اسلامی.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سهراب </FirstName>
					<LastName>مروتی</LastName>
<Affiliation>دکتری علوم قرآن و حدیث، استاد گروه علوم قرآن و حدیث، دانشگاه ایلام</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>یارمحمد </FirstName>
					<LastName>قاسمی</LastName>
<Affiliation>دکتری جامعه شناسی، دانشیار گروه جامعه شناسی  دانشگاه ایلام</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; The purpose of the study is to identify the status of social capital at an Islamic University from Quran perspective&lt;strong&gt;. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;A Mixed method was used; Meta-analysis was used to deal with the data on the components of social capital among students, and documentary method was applied to identify the components of social capital in the Holy Quran. Finally, comparative methods were used to explain how the components of social capital in university are associated with precious teachings of the Holy Quran. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;According to the obtained results, four domains of social trust, social participation, social cohesion, and social tolerance are considered the most important components of social capital among students. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;By analyzing the results from related articles and comparing them with the Qur`anic components of social capital it seems that universities have failed to reinforce and develop social capital. &lt;/em&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; این پژوهش با هدف شناخت جایگاه سرمایۀ اجتماعی در دانشگاه اسلامی از منظر قرآن کریم انجام شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در تدوین مقاله از روش ترکیبی بهره گرفته شده است؛ بدین معنی که با استفاده از روش تحلیل ثانویه، داده‌های موجود در خصوص مؤلفه‌های سرمایۀ اجتماعی در میان دانشجویان بررسی شد. همچنین با استفاده از شیوۀ اسنادی به شناسایی مؤلفه‌های سرمایۀ اجتماعی در قرآن مبادرت شده است. در نهایت با استفاده از مدل مقایسه‌ای، به تبیین جایگاه و چگونگی ارتباط مؤلفه‌های موجود سرمایۀ اجتماعی در دانشگاه با تعالیم گرانقدر قرآن کریم پرداخته شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; بنابر بررسی‌های صورت گرفته، چهار حیطۀ: اعتماد اجتماعی، مشارکت اجتماعی، همبستگی اجتماعی و مدارای اجتماعی، مهم‌ترین مؤلفه‌های سرمایۀ اجتماعی در میان دانشجویان است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; با تحلیل نتایج مقالات نگارش یافته در این خصوص و مقابلۀ آنان با مؤلفه‌های قرآنی سرمایۀ اجتماعی، این‌گونه می‌نماید که دانشگاهها چنان که باید، نتوانسته‌اند به تقویت و گسترش سرمایۀ اجتماعی مبادرت کنند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتماد اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشارکت اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همبستگی اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدارای اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه اسلامی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>13</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Extracting a Framework Based on Thematic Analysis of the Spiritual Leadership in Higher Education</ArticleTitle>
<VernacularTitle>استخراج یک چارچوب بر اساس تحلیل مضمون رهبری معنوی در آموزش عالی</VernacularTitle>
			<FirstPage>103</FirstPage>
			<LastPage>132</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">417</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ژاله </FirstName>
					<LastName>سلطانی سروستانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری تخصصی مدیریت آموزشی، دانشکده علوم تربیتی و روان‌شناسی، واحد اصفهان(خوراسگان)، دانشگاه آزاد اسلامی. اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مسلم </FirstName>
					<LastName>صالحی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی، استادیارگروه علوم تربیتی، دانشکده علوم تربیتی و روان‌شناسی، واحد مرودشت، دانشگاه آزاد اسلامی. مرودشت، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس </FirstName>
					<LastName>قلتاش</LastName>
<Affiliation>دکتری برنامه‌ریزی درسی، دانشیار گروه علوم تربیتی، دانشکده علوم تربیتی و روان‌شناسی، واحد مرودشت، دانشگاه آزاداسلامی. مرودشت، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدعلی </FirstName>
					<LastName>نادی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی، دانشیارگروه علوم تربیتی، دانشکده علوم تربیتی و روان‌شناسی، واحداصفهان(خوراسگان)، دانشگاه آزاد اسلامی. اصفهان، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The main objective of the present study is to Extract a Framework Based on Thematic Analysis of the Spiritual Leadership in Higher Education to provide an appropriate conceptual model for The higher Education. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; This study which was carried out employing a mixed method (qualitative &amp; quantitative  reaserch). the reaserch environment included of the documents available on the websites and the references of Iran&amp;Abroad documents about this study from 1999 to 2016 which was done using purposive sampling method.The population consisted of 780 Chancellors &amp;Rice-chancellors and Deans&amp;Sub-deans of their Faculties of Iran Islamic Azad Comprehensive universities 530 persons among them were selected using simple random sampling to participate in the study.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; in this research major factor &amp;22 dimensions of spiritual leadership model in higher education Were identified. Its validation was through quantitative research method using a descriptive survey . &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The spiritual leadership pattern in higher &amp;88-item, Multifactor spiritual Leadership ad Questionnaire in higher Education was found to have acceptable validity and reliability.With regards to the models, we can conclude that in order to provide spirituality, and Spiritual Leadership model, Islamic Azad universities population must have a particular interest to spirituality and Spiritual Leadership and spirituality in working conditions,and responsibilities in Spiritual Leadership Pattern in Higher Education of Iran. Therefore introducing and teaching this modern approach spiritual leadership pattern is recommended for all members of Universities in higher education.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; این نوشتار در پی استخراج چارچوبی بر اساس تحلیل مضمون رهبری معنوی در آموزش عالی بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش از نوع آمیختۀ اکتشافی و متوالی بود که با همسوسازی داده‌ها، به تدوین و اعتباریابی چارچوب نظری اولیه بر اساس تحلیل مضمون و تحلیل عاملی تأییدی پرداخته شد. محیط پژوهش منابع در دسترس دست اول پایگاههای اینترنتی و بانکهای اطلاعاتی علمی معتبر در گسترۀ زمانی 2016-1990 در حوزۀ رهبری معنوی در آموزش عالی با نمونه‌گیری هدفمند بود. جامعۀ آماری پژوهش شامل رؤسا و معاونان کلیۀ واحدهای جامع دانشگاه آزاد اسلامی ایران به تعداد 46 واحد و رؤسا و معاونان دانشکده‌های آن به تعداد 736 نفر بود. بر اساس روش نمونه‌گیری تصادفی ساده، 530 نفر در پژوهش مشارکت کردند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; مدل رهبری معنوی در سازمان آموزش عالی شامل پنج بُعد و 22 مؤلفه بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; مدل حاضر می‌تواند مبنای مناسبی برای شناخت رهبران معنوی در جایگاه خود و همچنین سنجش و ارائۀ راهکارهای بهبود رهبری معنوی سازمانها و به خصوص نظام آموزش عالی بر اساس معرّفهای تعریف‌شده در این مدل باشد. پیشنهاد می‌شود جمعیت دانشگاه و نظام آموزش عالی به مدل رهبری معنوی در آموزش عالی ایران توجه ویژه‌ای کند و این دیدگاه نوین به همۀ اعضای دانشگاه آموزش داده شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنویت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری معنوی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش عالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنویت الهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنویت وجودی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>13</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Spiritual Leadership on Staff Job Satisfaction with the Mediation of Spiritual Health for Presentation of Structural Equation Model</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر رهبری معنوی بر رضایت شغلی کارکنان با میانجی‌گری سلامت معنوی برای ارائه مدل معادله ساختاری</VernacularTitle>
			<FirstPage>133</FirstPage>
			<LastPage>146</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">418</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حبیبه </FirstName>
					<LastName>نجفی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت آموزشی، دانشکده علوم تربیتی و روان شناسی، دانشگاه محقق اردبیلی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی </FirstName>
					<LastName>خالق خواه</LastName>
<Affiliation>دکتری فلسفه تعلیم و تربیت، استادیار گروه علوم تربیتی، دانشکده روان شناسی و علوم تربیتی، دانشگاه محقق اردبیلی.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>معصومه </FirstName>
					<LastName>طالبی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت آموزشی، دانشکده علوم تربیتی و روان شناسی، دانشگاه ارومیه</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The main reason for considering the factor of job satisfaction is to reduce employee turnover and increase the overall effectiveness of the organization. The aim of this study is to investigate the impact of Spiritual leadership on staff job satisfaction with the mediation of spiritual health.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Research method is correlation based on structural equation modeling; the statistical population consist of Orumieh university staff to number 400. The sample size was estimated by Cochran formula to number 283 that were selected by sample random sampling.  the used instrument in this study is three standard questionnaires- Spiritual leadership Fry et al  (2005), job satisfaction Barry Field and Ruth (1951) and index of spiritual health Palutzyan and Ellison (1982) - is that their validity was confirmed by the experts and have acceptable  reliability. Data were analyzed by SPSS18 software and LISREL8/80.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results showed that spiritual leadership has a positive correlation and significant with job satisfaction (r = 0.312; p &lt; 0.05). Spiritual health has a positive correlation and significant with job satisfaction (r = 0.583; p &lt; 0.05). That spiritual leadership has a positive correlation and significant with Spiritual health (r = 0.218; p &lt; 0.05). The spiritual leader increase job satisfaction through a positive impact on spiritual health; too (CFI = 0.98; RMSEA = 0.071; X&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; = 4.27; df = 2; p &lt; 0.05). &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; According to impact of spiritual leadership on increasing of job satisfaction; were recommended to universities managers to operate this leadership style in their plans as common style and dominant and enhance job satisfaction and the performance of their organizations in today&#039;s competitive world.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هدف این تحقیق، بررسی تأثیر رهبری معنوی بر رضایت شغلی در سازمان با میانجی‌گری سلامت معنوی بوده است. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; روش پژوهش از نوع همبستگی و مبتنی بر مدل معادلات ساختاری بوده است. جامعۀ آماری شامل کلیۀ کارکنان دانشگاه ارومیه به تعداد 400 نفر بود که حجم نمونه به وسیلۀ فرمول کوکران به تعداد 283 نفر برآورد شد و به روش نمونه‌گیری تصادفی انتخاب شدند. ابزار مورد استفاده در پژوهش، سه پرسشنامۀ استاندارد- رهبری معنوی فرای و همکاران(2005)، رضایت شغلی بری‌فیلد و روث(1951) و شاخص سلامت معنوی پالوتزیان و الیسون(1982) بود که روایی آنها با نظر متخصصان تأیید شد و از پایایی قابل قبولی برخوردارند. داده‌ها با کمک نرم‌افزار Spss&lt;sub&gt;18&lt;/sub&gt; و Lisre&lt;sub&gt;8/80&lt;/sub&gt; بررسی شدند. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; رهبری معنوی با رضایت شغلی رابطۀ مثبت و معنادار دارد. سلامت معنوی با رضایت شغلی رابطۀ مثبت و معنادار دارد. رهبری معنوی با سلامت معنوی رابطۀ مثبت و معنادار دارد. همچنین رهبری معنوی از طریق تأثیر مثبت بر سلامت معنوی، موجب افزایش رضایت شغلی کارکنان می‌شود. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;  با توجه به تأثیر رهبری معنوی بر افزایش رضایت شغلی کارکنان، به رؤسای دانشگاه‌ها توصیه می‌شود این سبک رهبری را به عنوان سبک رایج و غالب در برنامه‌های خود به کار گیرند و باعث افزایش رضایت شغلی و عملکرد سازمان خود در دنیای رقابتی امروزی شوند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رضایت شغلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری معنوی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سلامت معنوی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل معادله ساختاری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>13</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>چکیده های لاتین</ArticleTitle>
<VernacularTitle>چکیده های لاتین</VernacularTitle>
			<FirstPage>149</FirstPage>
			<LastPage>156</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">423</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"></OtherAbstract>
</Article>
</ArticleSet>