<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying and Networking the Entrepreneurial University&#039;s Structure Dimensions: An Interdisciplinary Approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>استخراج ابعاد و شبکه‌بندی مؤلفه‌های ساختاری دانشگاه کارآفرین: رویکردی میان‌رشته‌ای</VernacularTitle>
			<FirstPage>155</FirstPage>
			<LastPage>172</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">201</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>خلیل </FirstName>
					<LastName>نوروزی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای سیاستگذاری علم و فناوری دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مصباح‌الهدی </FirstName>
					<LastName>باقری کنی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت بازاریابی؛ استادیار دانشگاه امام صادق(ع).</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا </FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی معارف اسلامی و مدیریت بازرگانی دانشگاه امام صادق(ع)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا </FirstName>
					<LastName>پاینده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی معارف اسلامی و سیاستگذاری عمومی دانشگاه امام صادق(ع)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد </FirstName>
					<LastName>نوروزی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای مدیریت قراردادهای نفت و گاز دانشگاه امام صادق(ع).</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>12</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; The aim of present article is identifying and networking the entrepreneurial university&#039;s structure dimensions by an interdisciplinary approach. Entrepreneurial university appearance as a center which focuses on humanity knowledge and its publication, investigation, preparation and university attendance on development of economic and social with more operational system, can be known as one of the most important events in recent years. By attention to necessity of developing these kinds of universities, we have to examine structure basis and I.R.Iran&lt;sup&gt;,&lt;/sup&gt;s universities should be aware of such universities. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt; In this investigation, researchers after library considerations, proceed for recognition of effective structural dimensions on entrepreneurial university using Delphi method in three rounds. Choosing selective experts, accompanied by combining ten completely collegiate experts, three completely technical experts and six collegiate and technical experts. But in second round 15 and in third round, only 12 experts contribute with researchers then they ranked this dimensions by using ANP. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;After recognizing dimensions by using Delphi method they were ordered by using networking process: independence and integration, professionalism, complexity, centralization and formality. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt; The result of the present article indicates that since Entrepreneurial University&#039;s Structure should persuade creativity and synergy; therefore scientific system of our country should notice structural dimensions in universities especially in the aspects of independence , integration and professionalism.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; هدف از این مقاله، شناسایی و شبکه‌بندی مؤلفه‌های ساختاری دانشگاه کارآفرین با رویکردی میان‌رشته‌ای بود. دانشگاه کارآفرین، دانشگاهی است که سه وظیفه مهم حفاظت از دانش بشری و انتشار آن، پژوهش و بسترسازی برای نقش‌آفرینی دانشگاه در توسعۀ اقتصادی و اجتماعی را در محیط متلاطم خود بر عهده دارد. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; این پژوهش به روش آمیخته انجام شده است. پژوهشگران پس از انجام مطالعات کتابخانه‌ای، با استفاده از روش‌شناسی دلفی در سه دور به شناسایی ابعاد ساختاری مؤثر بر ساختار دانشگاه کارآفرین پرداختند. انتخاب خبرگان گزینشی و با ترکیب 10 خبرۀ کاملاً دانشگاهی، سه خبرۀ کاملاً عملیاتی و شش خبرۀ دانشگاهی- عملیاتی همراه بود. سپس با استفاده از روش تحلیل شبکه که از مهم‌ترین روشهای اولویت‌بندی گزینه‌های وابسته به یکدیگر است، به رتبه‌بندی مؤلفه‌ها پرداخته شد. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; ابعاد ساختاری شناسایی شده پس از اجرای دلفی و رتبه‌بندی تحلیل شبکه‌ای به ترتیب عبارت بودند از: استقلال، ترکیب، حرفه‌ای‌گرایی، پیچیدگی، تمرکز و رسمیت. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; به منظور تحقق دانشگاه کارآفرین، می‌بایست تغییرات ساختاری گسترده در نظام آموزش عالی به ویژه در ابعاد استقلال، ترکیب و حرفه‌ای‌گرایی صورت گیرد؛ زیرا محیط ساختاری دانشگاه کارآفرین باید مشوّق فضای خلاقیت و هم‌افزایی باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه کارآفرین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ابعاد ساختاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دلفی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل شبکه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">میان‌رشته‌ای</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>To Identify Unfavorable Effects &amp; Fundamental Reasons of Inapplicability of Post Graduate Level Thesis (with Respect to Theory of Constraints Approach)  (Case Study: University of Yazd)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی اثرات نامطلوب و ریشه‌های اساسی کاربردی نبودن پایان‌نامه‌های کارشناسی ارشد با رویکرد تئوری محدودیت‌ (مورد مطالعه: دانشگاه یزد)</VernacularTitle>
			<FirstPage>173</FirstPage>
			<LastPage>198</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">202</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید محمد </FirstName>
					<LastName>عرب</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت صنعتی دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید محمود </FirstName>
					<LastName>زنجیرچی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت صنعتی؛ استادیار دانشکده اقتصاد، حسابداری و مدیریت دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;One of the service industries, which include most of today&#039;s markets, is universities and centers of higher education. Universities, as the main focus of activity are known to play an important role in the economic development of science. Generating of knowledge in universities, has achieved by qualified and practical thesis. But today, given the certain and uncertain reasons, many of the thesis are useless in the library and faculty offices&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; Researcher inspired thinking process of the theory of constraints, discovering adverse effects, roots and fundamental problems with the challenges mentioned, and tried to solve this issue. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Methods:&lt;/span&gt; In this qualitative descriptive study, population consists of all teachers and students of Yazd University and experts in the theory of constraints. In order to select the academic community experts, a judgmental sampling was used in saturation. According to this method, 27 of faculty members were selected for interview. Actual number of Ph.D. and graduated students of Yazd University were selected for sampling, due to lack of access to all graduated students. They were native people. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results and Conclusion:&lt;/span&gt; The first important adverse effect was improper selection issue and unanimously the basic problem was upstream documentation. Secondly, ineffective association was observed between industry and universities.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; محقق با الگو گرفتن فرایند تفکر از تئوری محدودیتها، در پی کشف اثرات نامطلوب، ریشه‌ها و مشکلات اساسی با موضوع چالشی نامبرده، قدم برداشته و در پی حل این معضل اجتماعی کنکاش می‌کند. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; در این مطالعۀ کیفی- توصیفی، جامعه شامل کلیۀ اساتید و دانشجویان دانشگاه یزد و خبرگان آشنا به تئورری محدودیتها می‌باشند. برای انتخاب نمونۀ جامعۀ خبرگان دانشگاهی، از روش نمونه‌گیری قضاوتی و در حد اشباع بهره گرفته‌ شد. با توجه به این روش، تعداد 27 نفر از اعضای محترم هیئت علمی دانشگاه برای مصاحبه انتخاب‌شده‌اند. برای انتخاب نمونه از جامعۀ دانشجویان نیز با توجه به عدم دسترسی به جمیع دانش‌آموختگان تحصیلات تکمیلی دانشگاه یزد، تعدادی از دانشجویان بالفعل دکتری دانشگاه یزد و دانش‌آموختگان تحصیلات تکمیلی بومی استان که از دانشگاه یزد کسب خدمت کرده بودند، به منظور گردآوری داده‌ها، دعوت به مصاحبه شدند. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;‌&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; هر سه پرسش اصلی پژوهش اعم از اثرات نامطلوب، ریشه‌های اساسی و مشکل اصلی، به طور وضوح و شفاف پاسخ داده شد. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;‌&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; مهم‌ترین اثر نامطلوب، انتخاب نامناسب موضوع است و با اتفاق آرا، مشکل اساسی، اسناد بالادستی، انتخاب و در وهلۀ دوم، عدم ارتباط بین صنعت با دانشگاه قلمداد شد</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفیت خدمات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تئوری محدودیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خدمات آموزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پایان‌نامه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Determining the Bases of Organizational Behavior in the Life of the Holy Prophet (B.G.U.H.)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تبیین مبانی رفتار سازمانی در سیرة نبی اکرم(ص)</VernacularTitle>
			<FirstPage>199</FirstPage>
			<LastPage>222</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">203</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>امین </FirstName>
					<LastName>نیک‌پور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای مدیریت دولتی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد کرمان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رستم </FirstName>
					<LastName>پوررشیدی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت؛ استادیار دانشگاه آزاد اسلامی، واحد کرمان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سمیه </FirstName>
					<LastName>نوبری آیدیشه</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت بازرگانی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد تبریز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;Complexities of human behavior, human different needs and how to compliance them in organization, each is a separate issue that today, back at the aid of management science and has been called organizational behavior. Respecting the customers, applying correct techniques, work satisfaction, and customer orientation and ... including the principles that are considered the imperatives of this occupation (organizational behavior) and the organization’s administrators are committed to be faithful in their activities. However, the study of the life of the Holy Prophet (blessing of god be upon him) demonstrates the application of these principles to complete and sublime form in the behavioral activities of Holy Prophet (BGUH), it is hoped the study of the life of the Holy Prophet (BGUH) relieves us from the negligence that has been become a burden for us in dealing with its scientific study.&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt; Objectives:&lt;/span&gt; Aim of this research is identifying the components of organizational behavior in the life of the Holy Prophet (BGUH). &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt; Method of this research is Analysis of the documents through the Descriptive-analytical method that for this purpose, we have studied holly Quran, hadith and other resources on life of the Holy Prophet (BGUH). &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt; 42 components were identified in this research related organizational behavior at three levels of individual, group and organization. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt; After summarizing contents; a model of organizational behavior based on life of the Holy Prophet (BGUH) is suggested&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پیچیدگی‌های رفتار انسان، نیازهای گوناگون بشری و نحوۀ برآوردن آنها در سازمان، هر یک موضوع جداگانه‌ای است که امروزه به یاری علم مدیریت شتافته و رفتار سازمانی نام گرفته است. تکریم مخاطب، کاربست روشهای درست، رضایت از کار، دوستی با مشتری و ... از جمله اصولی‌اند که جزء بایدهای این حرفه (رفتار سازمانی) محسوب می‌شوند و دست‌اندرکاران سازمان موظفند که در فعالیتهای خود به آنها مؤمن و عامل باشند. حال آن که بررسی سیرة پیامبر اعظم(ص) مبیّن کاربرد این اصول به شکلی کامل و متعالی در فعالیت‌های رفتاری ایشان بوده و امید است بررسی سیرة پیامبر اعظم(ص) ما را از غفلتی که تاکنون در پرداختن به بررسی علمی آن دامنگیرمان شده است، رهایی بخشد.&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt; هدف از این پژوهش، شناسایی عناصر رفتار سازمانی در سیرة نبی اکرم(ص) است. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt; روش انجام این پژوهش، تحلیل اسنادی به شیوۀ توصیفی- تحلیلی بوده است و برای این منظور، از قرآن کریم، منابع حدیثی و سایر منابع معتبر در زمینه سیرة نبی اکرم(ص) استفاده شده است. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;ها:&lt;/span&gt;در این پژوهش، 42 مؤلفه رفتار سازمانی در سه سطح فرد، گروه و سازمان شناسایی شد.&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;گیری:&lt;/span&gt; در این پژوهش بعد از جمع‌بندی مطالب، الگوی رفتار سازمانی برگرفته از سیرۀ نبی اکرم(ص) ارائه شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیرة نبوی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گروه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Responsibility and Ethical Intelligence of Employees on Health of Official System with Islamic Procedure 
(Case Study: the Employees of Ilam University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر مسئولیت‌پذیری و هوش اخلاقی کارکنان بر سلامت نظام اداری (مورد مطالعه: کارکنان دانشگاه ایلام)</VernacularTitle>
			<FirstPage>223</FirstPage>
			<LastPage>242</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">204</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد </FirstName>
					<LastName>تابان</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت؛ استادیار دانشگاه ایلام
Email:
M.taban@ilam.ac.ir</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>وحید </FirstName>
					<LastName>شرفی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای مدیریت بازرگانی دانشگاه سمنان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید مهدی </FirstName>
					<LastName>ویسه</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دانشگاه ایلام</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اردشیر </FirstName>
					<LastName>شیری</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دانشگاه ایلام</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; The aim of this research is analyzing the effect of responsibility and ethical intelligence of employees on health of official system with Islamic procedure. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method&lt;/span&gt;:The research method in this study is descriptive and its type is correlative. The case study of this study is including all employees of Ilam University who are 540 individuals. Using Morgan table; the 220 individuals were selected as sample. The method of sampling in this study is simple random. The instrument of collecting data is standard questionnaire that its validity was confirmed by related experts and its reliability was obtained by Alpha Crone Bag that was 0.915 that show the determination of questionnaire. Finally the data collection was analyzed by software of LISREL and PLS. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results&lt;/span&gt;: The results of research in this analyze show that ethical intelligence and responsibility of employees have positive and meaningful effect on health of official system. Also the dimensions of ethical intelligence (consciousness, empathy, attention, self-control, equality and tolerance) have meaningful and positive effect on system health. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion&lt;/span&gt;: To provide official health in Ilam University employee’s with high responsibility and having ethical intelligence; the managers have to make serious attempts to provide responsibility among managers and employees.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt; هدف این پژوهش «بررسی تأثیر مسئولیت‌پذیری و هوش اخلاقی کارکنان بر سلامت نظام اداری با رویکرد اسلامی» بوده است. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt; روش تحقیق مورد استفاده، توصیفی و از نوع همبستگی- مدل معادلات ساختاری بوده است. جامعۀ آماری این تحقیق شامل کلیۀ کارکنان دانشگاه دولتی استان ایلام بود که تعداد 220 نفر برای نمونۀ مورد نظر با استفاده از روش نمونه‌گیری تصادفی ساده انتخاب شده است. ابزار گردآوری اطلاعات، پرسشنامۀ استاندارد بوده که پایایی آن با استفاده از آلفای کرونباخ 915/0 به دست آمده است. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt; نتایج پژوهش هم در تحلیل با لیزرل و هم تحلیل با پی‌ال‌اس نشان دادند که هوش اخلاقی و مسئولیت‌پذیری کارکنان بر سلامت نظام اداری دارای تأثیر مثبت و معناداری هستند. همچنین ابعاد هوش اخلاقی(هوشیاری، همدردی، توجه و احترام به دیگران، خودکنترلی، انصاف و مهربانی و صبر و بردباری) نیز بر سلامت نظام اداری دارای تأثیر مثبت و معناداری هستند. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt; برای برقراری سلامت نظام اداری در دانشگاه ایلام باید کارکنانی با مسئولیت‌پذیری بالا و برخورداری از هوش اخلاقی و ابعاد آن تربیت کرد. همچنین، باید مدیران دانشگاه، تلاش جدّی و مضاعف در جهت فراهم ساختن زمینه‌های مسئولیت‌پذیری برای مدیران و کارکنان فراهم آورند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هوش اخلاقی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مسئولیت‌پذیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سلامت نظام اداری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه ایلام</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Mediating Role of Intrinsic Work Values in Relationship Between Extrinsic Work Values and Anti-Citizenship Behavior (Emphasizing on Islamic Approach)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش میانجی ارزش‌های کاری درونی در ارتباط بین ارزش‌های کاری بیرونی و رفتارهای ضد شهروند سازمانی با تأکید بر نگرش اسلامی</VernacularTitle>
			<FirstPage>243</FirstPage>
			<LastPage>262</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">205</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن </FirstName>
					<LastName>زارعی متین</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت؛ استاد پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدصادق </FirstName>
					<LastName>حسن‌زاده</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت دولتی گرایش منابع انسانی؛ استادیار گروه مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; This study is an applied research with the emphasis on Islamic approach. The aim of this current study is to investigate the mediator role of intrinsic work values in the relationship between extrinsic work values and anti-citizenship behavior (ACB). &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt; This research is a Descriptive-Correlational research and data has been collected based on survey methods. The samples of this study were 177 people among the 788 experts of agriculture jihad organization in Guilan province.  Multi-steps sampling method was used in order to select respondents.  A questionnaire including 3 groups of questions (Intrinsic Islamic work value questions, Extrinsic Islamic work values questions and ACB questions) was developed in order to collect data. The Alpha Chronbach’s coefficients for each group of questions were 0.95, 0.94 and 0.94 respectively. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt; Structural equation (SEM) methods have been used to examine the hypotheses .The findings indicate that intrinsic work values plays negative role on anti-citizenship behavior (Beta=0/47).Also, extrinsic work values plays negative role on anti-citizenship behavior (Beta=0/22).Also, the findings show that, intrinsic work values plays a mediating role in relationship between extrinsic work values and anti-citizenship behavior. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclosion:&lt;/span&gt; The author of the survey concludes a negative correlation between Islamic work values and ACB.  In addition, the results show that intrinsic work values act as a mediator of relationship between extrinsic work values and ACB.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt; پژوهش حاضر با هدف بررسی نقش میانجی ارزش‌های کاری درونی در ارتباط بین ارزش‌های کاری بیرونی و رفتارهای ضد شهروند سازمانی با تأکید بر نگرش اسلامی انجام یافته است. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;روش تحقیق حاضر توصیفی از نوع همبستگی و جامعۀ آماری آن، کارشناسان جهاد کشاورزی استان گیلان است. تعداد جامعۀ آماری 788 نفر و اندازۀ نمونه 157 نفر می‌باشند که با استفاده از شیوۀ نمونه‌گیری چند مرحله‌ای، پرسشنامۀ بین کارکنان توزیع شد. برای جمع‌آوری اطلاعات از سه پرسشنامۀ ارزش‌های کاری اسلامی درونی، ارزش‌های کاری اسلامی بیرونی و رفتار ضد شهروند سازمانی استفاده شد که ضریب آلفای کرونباخ برای هر کدام به ترتیب 0.95، 0.94 و 0.94 به دست آمد. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; یافته‌های تحقیق نشان می‌دهد که ارزش‌های کاری درونی و بیرونی، در رفتار ضد شهروند سازمانی نقش منفی و معنادار دارد. همچنین، متغیّر ارزش‌های کاری درونی در ارتباط بین ارزش‌های کاری بیرونی و رفتار ضد شهروند سازمانی نقش میانجی دارد. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; ارزش‌های کاری اسلامی در رفتار ضد شهروندی نقش منفی و معناداری وجود دارد که در این میان ارزش‌های کاری درونی نقش میانجی را در ارتباط بین ارزش‌های کاری بیرونی و رفتار ضد شهروندی دارد. به عبارت دیگر؛ ارزش‌های کاری درونی به عنوان یک متغیّر میانجی، اثرات ارزش‌های کاری بیرونی را جذب می‌کند و به متغیّر وابسته رفتارهای ضد شهروند سازمانی منتقل می‌کند&lt;/span&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش‌های کاری اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش‌های کاری درونی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش‌های کاری بیرونی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتارهای ضد شهروند سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Affecting Factors on Empowerment of Faculty Members from the Islamic Perspective</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی عوامل مؤثر بر توانمندسازی اعضای هیئت علمی از منظر اسلام</VernacularTitle>
			<FirstPage>263</FirstPage>
			<LastPage>284</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">206</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نیره </FirstName>
					<LastName>رحمانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای مدیریت آموزشی دانشگاه امام صادق(ع)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>میترا </FirstName>
					<LastName>عزتی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت آموزشی؛ استادیار دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;The present article aims at identifying the enabling factors among faculty members from the Islamic perspective. &lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Methods:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; The method is a descriptive - analytical and statistical Society of Educational Sciences and Islamic experts. &lt;/em&gt;&lt;em&gt;21 people were selected &lt;/em&gt;&lt;em&gt;as sampling&lt;/em&gt;&lt;em&gt;from the experts in both areas and semi-structured interview, and the data have been collected and analyzed through open coding.&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; The result of the survey suggests Reward system, Participatory management, motivation, democratic leadership style, modeling, professional growth and confidence as the factors affecting the empowerment of faculty members from the management perspective. &lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;The author of the research concludes the&lt;/em&gt;&lt;em&gt; realization of human&lt;/em&gt;&lt;em&gt; dignity and work ethic of managers is considered among the factors in enabling faculty members.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; شناسایی عوامل مؤثر بر توانمندسازی اعضای هیئت علمی از منظر اسلام. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; این پژوهش از نوع توصیفی- تحلیلی و جامعۀ آماری آ« شامل متخصصان حوزۀ مدیریت آموزشی و معارف اسلامی است که با استفاده از روش نمونه‌گیری هدفمند، 21 نفر از متخصصان هر دو حوزه انتخاب شده‌اند و از طریق مصاحبۀ نیمه‌ساختاریافته، داده‌های لازم جمع‌آوری و از طریق بررسی اسناد و تحلیل متن مورد تحلیل قرار گرفته‌اند. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; این پژوهش حاکی از آن است که نظام پاداش‌دهی، مدیریت مشارکتی، الگوسازی، رشد حرفه‌ای کارکنان و اعتمادسازی، از جمله عوامل مؤثر بر توانمندسازی اعضای هیئت علمی از نظر متخصصان دانش مدیریت می‌باشند. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; در حالی که از دیدگاه اسلام، علاوه بر عوامل مذکور، تحقق کرامت انسانی و اخلاق کاری مدیران نیز در زمرۀ عوامل مؤثر بر توانمندسازی اعضای هیئت علمی تلقی می‌شوند</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانمندسازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعضای هیئت علمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محیط‌های آموزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزه‌های اسلامی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Attitude of University Professors to the Knowledge Based Educational Terms in Iran Between the Years 1390 Till 1392</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نگرش استادان دانشگاه‌های کشور به دوره‌های معرفت‌افزایی بین سال‌های 1390 تا 1392</VernacularTitle>
			<FirstPage>285</FirstPage>
			<LastPage>302</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">207</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجید </FirstName>
					<LastName>کافی</LastName>
<Affiliation>دانش‌آموخته حوزة علمیه؛ استادیار گروه جامعه‌شناسی پژوهشگاه حوزه و دانشگاه</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه </FirstName>
					<LastName>کریمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد پژوهش علوم اجتماعی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;The present paper aims at investigating the attitude of university professors toward knowledge based educational terms in Iran between the years (1390 till 1392). &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;The statistical communities of the study include all faculty members in universities who have participated in the knowledge based educational terms (12 thousand people). The sample size is based on Cochran formula, and is 502 people who were selected by simple random sampling. Data were collected through a questionnaire containing 167 questions. To analyze the data descriptive statistics and standard deviation were used. To analyze the data in inferential statistics form chi-square tests, gamma, Kruskal-Wallis and analysis of variance were also used. Faculty members were satisfied in attending the empowerment courses. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt; Participation in the courses of empowerment concluded in an increase in   their job satisfaction. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt; The author of the research concluded the members of faculties positive attitude toward knowledge based educational terms and empowerment courses and find it as an effective factor in universities.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;em&gt; در این مقاله نگرش اعضای هیئت علمی دانشگاههای کشور به دوره‌های معرفت‌افزایی و اثربخشی آن که طی سالهای 92-1390 برگزار شد، مورد بررسی قرار گرفت. &lt;/em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt; &lt;em&gt;روش تحقیق، پیمایش است. جامعۀ آماری 12 هزار نفر اعضای هیئت علمی دانشگاه‌های کشور است که در دوره‌های معرفت‌افزایی شرکت کردند. حجم نمونۀ بر اساس فرمول کوکران، 502 نفر است که با روش نمونه‌گیری تصادفی ساده انتخاب شدند. برای جمع‌آوری داده‌ها از پرسشنامۀ محقق‌ساخته حاوی 167 سؤال بازوبسته با پایایی 87/0، استفاده شد و برای تجزیه و تحلیل داده‌ها در سطح آمار توصیفی از روشهای آماری میانگین و انحراف معیار و در سطح آمار استنباطی از طریق محاسبه آزمونهای کای اسکوار، گاما، کروسکال والیس و تحلیل واریانس استفاده شده است. &lt;/em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;em&gt;برخی از نتایج پژوهش عبارتند از: 1. استادان از شرکت در دوره‌های معرفت‌افزایی رضایت دارند و برگزاری دوره‌ها را ضروری می‌دانند؛ 2. برگزاری دوره‌ها باعث ارتقای بینشی و معرفتی اعضای هیئت علمی شده است؛ 3. اعضای هیئت علمی نگرش مثبتی نسبت به سرفصلها، گرایشها و منابع معرفی شده دارند؛ ۴. شرکت در دوره‌ها باعث افزایش رضایت شغلی آنها شده است. &lt;/em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;em&gt;با توجه به یافته‌های بیان شده، به طور کلی می‌توان گفت که اعضای هیئت علمی دانشگاه‌های کشور، نگرش مثبتی نسبت به دوره‌های معرفت‌افزایی دارند و دوره‌ها از اثربخشی برخوردار بوده است&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانش‌افزایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معرفت‌افزایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشکلات اساتید و اعضای هیئت علمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدرّسان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>