<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>To Identify Unfavorable Effects &amp; Fundamental Reasons of Inapplicability of Post Graduate Level Thesis (with Respect to Theory of Constraints Approach)  (Case Study: University of Yazd)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی اثرات نامطلوب و ریشه‌های اساسی کاربردی نبودن پایان‌نامه‌های کارشناسی ارشد با رویکرد تئوری محدودیت‌ (مورد مطالعه: دانشگاه یزد)</VernacularTitle>
			<FirstPage>173</FirstPage>
			<LastPage>198</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">202</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید محمد </FirstName>
					<LastName>عرب</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت صنعتی دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید محمود </FirstName>
					<LastName>زنجیرچی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت صنعتی؛ استادیار دانشکده اقتصاد، حسابداری و مدیریت دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;One of the service industries, which include most of today&#039;s markets, is universities and centers of higher education. Universities, as the main focus of activity are known to play an important role in the economic development of science. Generating of knowledge in universities, has achieved by qualified and practical thesis. But today, given the certain and uncertain reasons, many of the thesis are useless in the library and faculty offices&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; Researcher inspired thinking process of the theory of constraints, discovering adverse effects, roots and fundamental problems with the challenges mentioned, and tried to solve this issue. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Methods:&lt;/span&gt; In this qualitative descriptive study, population consists of all teachers and students of Yazd University and experts in the theory of constraints. In order to select the academic community experts, a judgmental sampling was used in saturation. According to this method, 27 of faculty members were selected for interview. Actual number of Ph.D. and graduated students of Yazd University were selected for sampling, due to lack of access to all graduated students. They were native people. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results and Conclusion:&lt;/span&gt; The first important adverse effect was improper selection issue and unanimously the basic problem was upstream documentation. Secondly, ineffective association was observed between industry and universities.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; محقق با الگو گرفتن فرایند تفکر از تئوری محدودیتها، در پی کشف اثرات نامطلوب، ریشه‌ها و مشکلات اساسی با موضوع چالشی نامبرده، قدم برداشته و در پی حل این معضل اجتماعی کنکاش می‌کند. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; در این مطالعۀ کیفی- توصیفی، جامعه شامل کلیۀ اساتید و دانشجویان دانشگاه یزد و خبرگان آشنا به تئورری محدودیتها می‌باشند. برای انتخاب نمونۀ جامعۀ خبرگان دانشگاهی، از روش نمونه‌گیری قضاوتی و در حد اشباع بهره گرفته‌ شد. با توجه به این روش، تعداد 27 نفر از اعضای محترم هیئت علمی دانشگاه برای مصاحبه انتخاب‌شده‌اند. برای انتخاب نمونه از جامعۀ دانشجویان نیز با توجه به عدم دسترسی به جمیع دانش‌آموختگان تحصیلات تکمیلی دانشگاه یزد، تعدادی از دانشجویان بالفعل دکتری دانشگاه یزد و دانش‌آموختگان تحصیلات تکمیلی بومی استان که از دانشگاه یزد کسب خدمت کرده بودند، به منظور گردآوری داده‌ها، دعوت به مصاحبه شدند. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;‌&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; هر سه پرسش اصلی پژوهش اعم از اثرات نامطلوب، ریشه‌های اساسی و مشکل اصلی، به طور وضوح و شفاف پاسخ داده شد. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;‌&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; مهم‌ترین اثر نامطلوب، انتخاب نامناسب موضوع است و با اتفاق آرا، مشکل اساسی، اسناد بالادستی، انتخاب و در وهلۀ دوم، عدم ارتباط بین صنعت با دانشگاه قلمداد شد</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفیت خدمات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تئوری محدودیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خدمات آموزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پایان‌نامه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_202_d6c650953e12036fe5c484f131d46814.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>