<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>11</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Structural Model to Clarify the Empathy in Universities (The Effect of Spirituality, Social Capital and Good Governance)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائۀ مدلی ساختاری برای تبیین همدلی در دانشگاهها (بررسی تأثیر معنویت، سرمایۀ اجتماعی و حکمرانی خوب)</VernacularTitle>
			<FirstPage>21</FirstPage>
			<LastPage>36</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">340</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن </FirstName>
					<LastName>زارعی متین</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت، پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهزاد </FirstName>
					<LastName>محمّدیان</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت رفتاری، پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی </FirstName>
					<LastName>قراچورلو</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت، پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی </FirstName>
					<LastName>شعله</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت، پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;Empathy is having a common sense with others. The context in which have been emphasized in religious texts. This study aims to provide a model to explain the factors affecting empathy. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Data analyzed with SPSS and Smart-PLS. Community of study was Qom universities students. And a sample of 400 of them participated in this study. A questionnaire with five point Likert scale was designed and its validity was confirmed by the professors opinion and then distributed and completed by self-report. Reliability tested by Cronbach&#039;s alpha and different parts of the tools were validated in Research model and  tested by using structural equation modeling with partial least squares approach. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results and Conclusion: &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;The results of the survey indicates a good fit for the model and also showed that the hypothesis of the study were approved and spirituality with social capital have important role in the development of empathy between the people and the government. In this regard, practical recommendations were presented to the government and people to the development of empathy.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">همدلی یعنی داشتن احساس مشترک با دیگران، که این امر محصول توسعۀ اعتماد در جامعه است. موضوعی که در مبانی دینی تأکید زیادی بر آنها صورت پذیرفته است. این پژوهش با هدف ارائۀ مدلی کمّی برای تبیین عوامل مؤثر بر همدلی انجام شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; برای تحلیل داده‌‌‌ها از نرم‌افزارهای اس.پی.اس.اس-19 و لیزرل-880 استفاده شده است. جامعۀ مورد مطالعه، دانشجویان پنج دانشگاه قم بودند که به شیوۀ تصادفی ساده و در دسترس، 400  نفر در این پژوهش مشارکت کردند. پرسشنامه‌ای با طیف پنجگانۀ لیکرت که از منابع معتبر برای طراحی آن استفاده و روایی آن با نظر اساتید به تأیید رسیده بود، توزیع و به روش خودگزارشی تکمیل شد. پایایی ابزار با استفاده از آزمون آلفای کرونباخ برای بخشهای مختلف محاسبه شدکه نشان‌دهندۀ مطلوبیت مناسب ابزار بود. مدل پژوهش با روش مدل معادلات ساختاری آزمون شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; نتایج ضمن برازش خوب برای مدل، نشان داد که به جز یک فرضیه، بقیه فرضیه‌های پژوهش مورد تأیید واقع شدند و معنویت به همراه سرمایۀ اجتماعی در توسعۀ همدلی ملت و دولت ایفای نقش می‌کنند. در همین راستا پیشنهادهای کاربردی برای دولت و ملت در راستای توسعۀ همدلی ارائه شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همدلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنویت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حکمرانی خوب</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_340_c71206c816692dc38e50bcba38a2441c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>