<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Challenges of Succession in Iran&#039;s Higher Education&#039;s Centers
 ( Case Study: Universities of Ilam Province)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی چالشهای جانشین‌پروری در محیط دانشگاهی (مورد مطالعه:کارکنان دانشگاههای استان ایلام)</VernacularTitle>
			<FirstPage>217</FirstPage>
			<LastPage>236</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">477</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ستاره </FirstName>
					<LastName>عباسی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت بازرگانی، دانشگاه ایلام. ایلام- ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اردشیر </FirstName>
					<LastName>شیری</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت منابع انسانی و دانشیار گروه مدیریت دانشکده علوم انسانی دانشگاه ایلام. ایلام- ایران(نویسنده مسئول) / نشانی: ایلام، بلوارپژوهش، دانشگاه ایلام، دانشکده ادبیات و علوم انسانی / نمابر: 08432227014 / Email: Shiri_Ardeshir@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد </FirstName>
					<LastName>تابان</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت منابع انسانی و استادیار گروه مدیریت دانشکده علوم انسانی دانشگاه ایلام. ایلام</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The aim of the present study is to identify challenges facing succession planning within academic environments among employees of Ilam Universities. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; This study has carried out using database method and making interviews to 12 experts in the field of human resource management through snowball method in universities of Ilam province. In order to analyze data, open, axial, and selective coding ways were applied. At quantitative stage, 360 managers and employees participated in completing questionnaire provided by researcher. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Research findings indicated that ambiguity in role, inappropriate training for employees, lack of respect to meritocracy, inappropriate performance evaluation,&lt;/em&gt;&lt;em&gt;indifference&lt;/em&gt;&lt;em&gt;culture, regarded among causal central factors emerging challenges of succession and succession include weakness in career path of equal opportunities for improvement, which can lead to some consequences for succession influenced by field factors and intervener factors. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The authors of the research concluded that appropriate training and formulating succession instructions would provide a path for appropriate improvement and lack of which is regarded as a challenge.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; تحقیق حاضر با هدف شناسایی چالشهای پیشروی جانشین‌پروری در محیط دانشگاهی، در میان کارکنان دانشگاههای استان ایلام انجام شد.&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;این پژوهش به روش داده‌بنیاد و انجام مصاحبه با 12 نفر از خبرگان مدیریت منابع انسانی با استفاده از روش گلوله‌برفی در دانشگاههای استان ایلام صورت گرفت. برای بررسی و تحلیل داده‌ها از روش کد‌گذاری باز، محوری و انتخابی استفاده شد. در مرحلۀ کمّی نیز 360 نفر از مدیران و کارکنان برای تکمیل پرسشنامۀ محقق‌ساخته مشارکت داشتند.&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;ابهام در نقش، آموزش نامناسب کارکنان، عدم توجه به شایسته‌سالاری، ارزیابی عملکرد نامناسب و فرهنگ بی‌تفاوتی، در زمرۀ عوامل علّی ایجاد چالش برای جانشین‌پروری و پدیده محوری جانشین‌‌پروری مشتمل بر ضعف کارراهۀ شغلی و عدم فرصت برابر برای ارتقا می‌شود که تحت تأثیر عوامل زمینه‌ای و عوامل مداخله‌گر، منجر به پیامدهایی برای جانشین‌پروری می‌‌شود. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;آموزش صحیح و تدوین دستورالعمل جانشینی، مسیر ارتقای مناسب را فراهم می‌سازد و نبود آن، چالش محسوب می‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جانشین‌پروری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامۀ جانشین‌پروری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامه‌ریزی نیروی انسانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_477_ddf54e8f5a97026ce043f192bcbc41e9.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>