<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>10</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Just Organization (Analysis of Organizational Justice Based on Holy Quran and Islamic Traditions)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سازمان عادل (واکاوی عدالت سازمانی در پرتو قرآن و روایات)</VernacularTitle>
			<FirstPage>147</FirstPage>
			<LastPage>166</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">297</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حبیب </FirstName>
					<LastName>محمدنژاد چاوشی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه معارف اسلامی دانشگاه علوم پزشکی ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبدالحسین </FirstName>
					<LastName>خسروپناه</LastName>
<Affiliation>دانشیار پژوهشگاه فرهنگ و اندیشه اسلامی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی‌اصغر </FirstName>
					<LastName>پورعزت</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; The present study aims at using Islamic recourses andtraditions to define theorganizational justice. Justice has always been the core concern of divine religions. In this research justice in an organization as a social system is studied throughIslamic recourses andtraditions. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt; The method of the research is library with exploring approach and the Quran interpretation by referring to holly Quran and referring to sacred traditions and prophetic sayings and inductive study ofholy Quran and Islamic traditions and in some rare cases the content analysis is performed. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt; The results of the present survey indicatethat the organizational justice refers to the integration of organization components based on Devine Commandments. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt; The authors of the research conclude the just organization is a devotee, pious and faithful organization and believes in the authority and guardianship of the perfect Man {anthropos teleios}(some one who is appointed by Allah in each era and time) and rejects the authority of oppressors and unbelievers and develops the behaviors leading to sovereign power of Devine Presence.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; هدف از این پژوهش، استفاده از منابع اسلامی مانند قرآن و روایات برای بازفهمی عدالت سازمانی است. عدالت، اصلی‌ترین دغدغۀ ادیان الهی بوده است. عدالت در یک سازمان به عنوان یک نظام اجتماعی می‌تواند در منابع اسلامی موضوع تحقیق و مطالعه قرار گیرد. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; روش این پژوهش، کتابخانه‏ای با رویکرد اکتشافی است و ابزار مورد استفاده فیش‏برداری بوده، بر مطالعۀ آیات شریف قرآن کریم متمرکز شده و برای فهم معنای آیات، در قسمت استخراج دیدگاه قرآن و احادیث، روش تفسیر موضوعی قرآن به قرآن و قرآن به احادیث و استظهار و استنباط استنطاقی متون مقدس قرآن و روایات بوده و در مواردی نادر، از تحلیل محتوا استفاده شده است. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‏ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; از دیدگاه قرآن و روایات معتبر، عدالت سازمانی بر وحدت کامل اجزای سازمان با محوریت اوامر خداوند دلالت دارد. . &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه گیری: &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;رویکرد، سازمان عادل، سازمانی متعبد و مؤمن به خداوند است و ولایت انسان کامل را(که در هر عصر و زمانی شخصی از سوی خداوند تعیین می‌شود) می‌پذیرد؛ سلطۀ کافر ظالم را نمی‌پذیرد و همۀ رفتارهای خود را برای حاکمیت حق در چارچوب قوانین الهی انجام می‌دهد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جامعۀ عادل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان عادل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوی توسعۀ عدالت سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قرآن و روایات</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_297_337d399891845fee33893f72cb495325.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>