<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role of Spirituality in the Workplace on the Growth of Ethical Behavior of University Employees</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل نقش معنویت در محیط کار در رشد رفتار اخلاقی کارکنان دانشگاه</VernacularTitle>
			<FirstPage>177</FirstPage>
			<LastPage>192</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">475</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حبیب </FirstName>
					<LastName>ابراهیم پور</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت دولتی و دانشیار گروه مدیریت و اقتصاد، دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه محقق اردبیلی(نویسنده مسئول)/ نشانی: اردبیل؛ دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه محقق اردبیلی/ نمابر: 04515516402 / Email: ebrahimpourh@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>طاهر </FirstName>
					<LastName>روشندل اربطانی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت رسانه و استاد گروه مدیریت رسانه، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>الناز </FirstName>
					<LastName>سخندان</LastName>
<Affiliation>. کارشناس ارشد مدیریت جهانگردی، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; This study aimed to examine the role of spirituality in the workplace on the ethical behavior of employees. Spirituality in the workplace has been studied in three dimensions based on Milliman et al.(2003) model and the ethical behavior by Lussier (1993) model. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; This study is an applied one by the objective and a descriptive survey by using standard questionnaire. The statistical population were the Payamnoor university staffs of Ardabil and the sample included 160 people. To analyze the data, Pearson correlation and multivariate regression were used. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results showed that spirituality in the workplace and its dimensions; significantly and positively impact on the ethical behavior of employees. Meaningful work 0/27, sense of unity 0/4, the convergence of values 0/63 and the spirituality in the workplace could anticipate 0/37 of variation related to the ethical behavior of employees. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Using and strengthening the spirituality in the workplace, could provide the appropriate ground for the growth of the ethical behavior of employees.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف محققان در پژوهش حاضر، بررسی نقش معنویت در محیط کار بر رفتار اخلاقی کارکنان بوده است. معنویت در محیط کار بر اساس مدل &lt;em&gt;میلیمن&lt;/em&gt; و همکاران(2003) و رفتار اخلاقی بر اساس مدل &lt;em&gt;لوزیر&lt;/em&gt;(1993) در سه بُعد بررسی شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; تحقیق حاضر از لحاظ هدف، کاربردی و از نوع توصیفی- پیمایشی با ابزار پرسشنامۀ استاندارد است. جامعۀ آماری پژوهش، کارکنان دانشگاه پیام‌نور استان اردبیل و نمونۀ آماری آن، شامل 160 نفر از آنان بود. برای تجزیه و تحلیل داده‌ها از ضریب همبستگی پیرسون و رگرسیون چند متغیّره استفاده شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; یافته‌های تحقیق نشان داد که معنویت در محیط کار و ابعاد آن بر رفتار اخلاقی کارکنان تأثیر مثبت و معناداری دارند و کار با معنا 27/0، احساس همبستگی 43/0، همسویی ارزشها 63/0 و معنویت در محیط کار 37/0 از تغییرات مربوط به رفتار اخلاقی کارکنان را پیش‌بینی می‌کنند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; با بهره‌گیری و تقویت معنویت در محیط کار، می‌توان بستر مناسبی برای رشد رفتارهای اخلاقی کارکنان فراهم آورد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنویت در محیط کار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار اخلاقی کارکنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کار با معنا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">احساس همبستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همسویی ارزشها</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_475_1d41bd3ce33d8a20f8965bacb248fc25.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>