<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>17</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Relationship of Social Capital and Promoting Components of Students Entrepreneurship Readiness (Case Study: Shiraz University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رابطۀ سرمایۀ اجتماعی و ارتقای مؤلفه‌های آمادگی کارآفرینی دانشجویان(مورد مطالعه: دانشگاه شیراز)</VernacularTitle>
			<FirstPage>43</FirstPage>
			<LastPage>62</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">644</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>قاسم </FirstName>
					<LastName>سلیمی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت آموزش عالی، استادیار گروه مدیریت و برنامه ریزی آموزشی، دانشکده روان شناسی و علوم تربیتی دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محبوبه </FirstName>
					<LastName>مهرورز</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای مدیریت آموزشی، دانشکده علوم تربیتی دانشگاه شیراز.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا </FirstName>
					<LastName>پذیرش</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی علوم تربیتی، دانشکده روان‌شناسی و علوم تربیتی دانشگاه شیراز.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objective:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The general purpose of this research is to predict the role of social capital in enhancing students&#039; entrepreneurship readiness in Shiraz University. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The method of this study is descriptive and correlational. The statistical society of this study included all students of Shiraz University that among available sampling method, 272 students were selected and studied. In order to collect the data Research, used the entrepreneurial readiness questionnaire of Omenyi &amp; et al (2009) and social capital questionnaire of GU &amp; et al (2013). Then the data was analyzed thorogh the single-sample t-test, Pearson correlation and Multivariate regression coefficient. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results :&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results of study showed that the student had no risk taking and there is also a significant positive relationship between social capital and all of its components with entrepreneurial readiness.&lt;strong&gt; &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Also the result of Multivariate regression coefficient showed that among the dimensions of social capital, cognitive capital, more than any other aspect of social capital, explains and predicts the readiness entrepreneurship on the students of Shiraz University.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هدف کلی از انجام این پژوهش، پیش‌بینی نقش سرمایۀ اجتماعی در ارتقای آمادگی کارآفرینی دانشجویان دانشگاه شیراز بود. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; روش پژوهش در این مقاله، توصیفی از نوع همبستگی است. جامعۀ بررسی، شامل کلیۀ دانشجویان دانشگاه شیراز است که با روش نمونه‌گیری طبقه‌ای نسبتی، 272 نفر از آنان انتخاب شدند. به منظور گردآوری داده‌های پژوهش از پرسشنامۀ سرمایۀ اجتماعی گیو و همکاران(2013) و پرسشنامۀ آمادگی کارآفرینی اومنی و همکاران(2009) استفاده شده است. داده‌ها نیز با استفاده از روشهای آماری تی تک‌نمونه‌ای، ضریب همبستگی پیرسون و ضریب رگرسیون چندمتغیّره تحلیل شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; نتایج مطالعه حاکی از آن بود که دانشجویان ریسک‌پذیر نیستند. همچنین بین سرمایۀ اجتماعی و مؤلفه‌‏های آمادگی کارآفرینی رابطۀ مثبت و معناداری وجود دارد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; نتایج تحلیل داده‌های پژوهش نشان داد که از میان ابعاد سرمایۀ اجتماعی، سرمایۀ شناختی بیش از سایر ابعاد، آمادگی کارآفرینی در دانشجویان را پیش‌بینی می‌کند.
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ انسانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آمادگی کارآفرینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشجویان دانشگاه شیراز</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_644_0cf5e7bd14ead0cfaa8c6377938cf9d5.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>