<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume></Volume>
				<Issue>مقالات آماده انتشار</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Comparative Study of Human Resource Management with Emphasis on Anthropology of Management Schools</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مطالعه تطبیقی مدیریت منابع انسانی با تأکید بر آنتروپولوژی مکاتب مدیریت</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">699</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>صنم </FirstName>
					<LastName>صلواتی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی گرایش منابع انسانی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدرضا </FirstName>
					<LastName>سیدجوادین</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکده مدیریت دانشگاه تهران 
دکترای مدیریت گرایش منابع انسانی از دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>طهمورث </FirstName>
					<LastName>حسنقلی‌پوریاسوری</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکده مدیریت دانشگاه تهران 
دکترای مدیریت از دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract> 
A proper understanding of man and his place in the system of being, and a proper re-analysis of the interactions that he creates at different levels, require the attainment of higher levels of knowledge that are attained by persuasive revelatory teachings. &lt;strong&gt;Purpose&lt;/strong&gt;: The purpose of this study was to delineate the ontological identity of a divine human using new theory about anthropology.  &lt;strong&gt;Method:&lt;/strong&gt; in this paper use the qualitative research method of human-to-human interpretation with an intrinsic view of the human species. Subsequently, a comparative study of human resource management with emphasis on the anthropological foundations of Western and Islamic management schools was conducted through the thematic analysis method. &lt;strong&gt;Results:&lt;/strong&gt; The coding of the studied sources was done with Quirkos software. The results of this study showed that, despite the strong differences in the ontology dimension of the two streams and the worldview derived from it, there were similarities in the behavioral and functional aspects of the two approaches.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شناخت صحیح از انسان و جایگاه وی در نظام هستی و بازتحلیل درست از تعاملاتی که توسط او در سطوح مختلف ایجاد می‌شود، نیازمند دست یازیدن به سطوح بالاتری از معرفت است که توسط آموزه‌های متقن وحیانی حاصل می‌شود. &lt;strong&gt;هدف:&lt;/strong&gt; هدف این تحقیق ترسیم هویت وجودی انسان الهی با استفاده از نظریه‌های جدید پیرامون انسان‌شناسی بود. &lt;strong&gt;روش&lt;/strong&gt;: در این مقاله نخست به روش تحقیق کیفی تفسیر انسان به انسان با نگرشی ذاتی به نوع انسان، به شناخت ابعاد وجودی انسان الهی پرداخته شد، سپس با تحلیل داده مضمون، مطالعه تطبیقی مدیریت منابع انسانی با تاکید بر مبانی انسان شناسی مکاتب مدیریت غربی و اسلامی صورت گرفت. کدگذاری منابع مورد مطالعه با نرم‌افزار Quirkos انجام‌شد. &lt;strong&gt;یافته‌ها:&lt;/strong&gt; نتایج به دست آمده از این پژوهش نشان می داد علی رغم وجود اختلافات شدید در بعد هستی‌شناسی دو جریان و جهان‌بینی نشئت گرفته از آن، در بعد رفتاری و عملکردی شباهت‌هایی در میان این دو رویکرد وجود داشت.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت منابع انسانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شناخت انسان الهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تفسیر انسان به انسان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش تحلیل داده مضمون</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>