<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>15</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Merit Selection Criteria for Academic Directors Based on Islamic Teachings
 (Case Study: Payame Noor University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>معیارهای شایسته‌گزینی مدیران دانشگاهی بر اساس آموزه‌های اسلامی (مورد مطالعه دانشگاه پیام نور)</VernacularTitle>
			<FirstPage>71</FirstPage>
			<LastPage>88</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">526</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدمهدی </FirstName>
					<LastName>دوالی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، مربی گروه مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجید </FirstName>
					<LastName>ضماهنی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت، دانشیار گروه مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور(نویسنده مسئول)/ نشانی: تهران؛ مینی سیتی، بلوار ارتش، اول شهرک نفت، خیابان نخل، سازمان مرکزی دانشگاه پیام نور / نمابر: 03153234283/ Email: Zamahani@pnu.ac.ir</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن </FirstName>
					<LastName>درویش</LastName>
<Affiliation>. دکتری مدیریت، دانشیار گروه مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عادل </FirstName>
					<LastName>آذز</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت، استاد گروه مدیریت صنعتی دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;Thepurpose of this study is to identify merit selection criteria for competent academic directors based on Islamic teachings in order to select and appoint efficient directors. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The study is applicable from the objective aspect. Qualitative approach via Delphi technique is employed in this study since the research topic is a qualitative topic and quantitative rationalism viewpoint cannot be considered as the research basis. Delphi technique was executed in two rounds by the formation of academic scholars&#039; panel which was consisted of the experts and elites of Payame Noor University. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;  The findings disclosed that the twenty- two extracted indexes from Islamic sources were evaluated and confirmed by the experts. Using exploratory factor analysis, these indexes were classified into three classes, i.e. ethical, school and organizational criteria. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; As a result, selection and appointment of competent directors, especially in higher education, institutions will be led to the training of efficient and competent personnel in an institution which is a center for the education of future directors. Thus, they can provide the grounds for development and advancement of the country.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; هدف این تحقیق، شناسایی معیارهای گزینش مدیران شایستۀ دانشگاهی بر اساس آموزه‌های اسلامی به منظور انتخاب و انتصاب مدیران لایق و کارامد بود. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش از نظر هدف، کاربردی است و از آنجا که موضوع پژوهش مبحث کیفی است و دیدگاه خردگرایانۀ کمّی نمی‌تواند مبنای تحقیق قرار گیرد، رویکرد کیفی به شیوۀ تکنیک دلفی در دستور کار پژوهش قرار گرفت. با تشکیل پانل صاحب‌نظران دانشگاهی، متشکّل از خبرگان و نخبگان دانشگاه پیام نور، روش دلفی طی دو راند(دور) اجرا شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; بر اساس تحلیل عاملی اکتشافی، 22 شاخص مستخرج از منابع اسلامی پس از تأیید خبرگان، در سه دسته معیارهای اخلاقی، مکتبی و سازمانی تقسیم‌بندی شدند. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; انتخاب و انتصاب مدیران شایستۀ اسلامی، به خصوص برای مراکز آموزش عالی و دانشگاهی، باعث خواهد شد نهادی که مرکز تعلیم و تربیت مدیران آیندۀ کشور است، نیروهای علمی لایق و کارامد را تحویل جامعه دهد و از این طریق بتواند زمینه‌های اصلاح، آبادی و پیشرفت را برای مملکت فراهم آورد&lt;/em&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گزینش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایسته‌گزینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزه‌های اسلامی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_526_acee19b6c881d5a984e3a78a0fd93bd9.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>