<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1398</YEAR>
<VOL>8</VOL>
<NO>17</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>217</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>شناسایی مسائل فرهنگی در فرایند خط‌مشی‌گذاری در پرتو آیات قرآن کریم و بر پایۀ تقوا</TitleF>
				<TitleE>Identifying Cultural Issues in Policy Making Process from the Perspective of Verses of Holly Quran</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف محققان در این پژوهش، شناسایی، دسته‌بندی و اولویت‌بندی مسائل فرهنگی در‌ فرایند خط‌مشی‌گذاری با توجه به آموزه‌های اجتماعی قرآن کریم بود. روش: جامعۀ آماری تحقیق را خبرگان و فقهای برگزیدۀ دینی در مقطع خارج فقه تشکیل می‌دهند که از بین آنها بر اساس روش ترکیبی(کیفی- کمّی)، هفت نفر برای‌گردآوری اطلاعات در مرحلۀ اول(مصاحبۀ عمیق و تشکیل گروههای کانونی) و 12 نفر برای مرحلۀ دوم(توزیع پرسشنامه و شناسایی اهمیت و اولویت مسائل) برگزیده شدند. یافته‌ها: تجزیه‌و‌تحلیل داده‌ها منجر به شناسایی مهم‌ترین مسائل فرهنگی در پرتو آیات قرآن کریم و تفاسیر معتبر شیعی شد. لذا، 2201 آیۀ بیانگر مسئله، در قالب هفت دسته، 170 کد و دو بُعد نظری و عملی ارائه شد. پس از انجام آزمونهای دو جمله‌ای و فریدمن در نرم‌افزار اس.پی.اس.اس.20، مهم‌ترین مسائل فرهنگی مستخرجه از آیات قرآن کریم در قالب 144 کد، شناسایی و اولویت‌بندی شدند. نتیجه گیری: به منظور شناسایی و برنامه‌ریزی برای برطرف کردن مسائل فرهنگی در سطوح ملی و سازمانی از نتایج به دست آمده در این پژوهش استفاده شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT> 
Objectives:The present study aims at identifying, classifying and prioritizing Cultural issues in policy making Process from the perspective of verses of Holly Quran. Method: The research population included religious experts and gurus from whom 7 individuals were selected for the first stage (in depth interview and focus group) using mixed method (qualitative-quantitative) and 12 individuals were selected for the second phase (using questionnaire for at identifying, classifying and prioritizing issues). Results: Analysis of the data resulted in identifying the most important issues based on verses of Holly Quran and reliable Shia interpretations. Based on this, 2201 verses of Quran were categorized into 7 categories, 170 codes and two dimensions (theoretical and practical). After conducting binomial and Fridman tests in SPSS, 144 codes were identified and prioritized which represent the most significant cultural issues derived from verses of Quran. Conclusion Eventually, it is recommended that the identified indices be used in handling cultural issues both at organizational as well as national level.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>3</FPAGE>
						<TPAGE>24</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>جواد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عطاران</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای مدیریت، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای مدیریت، پردیس فارابی دانشگاه تهران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>attaranjavad@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>الوانی</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای مدیریت، استاد گروه مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی قزوین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای مدیریت، استاد گروه مدیریت، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>smalvani@ma-atu.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زارعی متین</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای مدیریت، استاد دانشکده مدیریت و حسابداری،پردیس فارابی دانشگاه تهران. ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای مدیریت، استاد دانشکده مدیریت و حسابداری،پرد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zareimatin@ac.ut.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی‌نقی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امیری</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای مدیریت، دانشیار دانشکده مدیریت و حسابداری،پردیس فارابی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای مدیریت، دانشیار دانشکده مدیریت و حسابداری،پ</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>راد</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری قرآن و متون اسلامی، دانشیار، دانشکده علوم حدیث قم. پردیس فارابی دانشگاه تهران. ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری قرآن و متون اسلامی، دانشیار، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ali.rad@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قرآن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مسائل فرهنگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خط‌مشی‌گذاری فرهنگی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       آرمسترانگ، مایکل (1380). راهبردهای مدیریت منابع انسانی. ترجمه خدایار ابیلی، تهران، انتشارات فرا. ##-       الوانی، م.(1371). مدیریت عمومی. تهران: نی، چ پنجم. ##-       الوانی، م. و ف. شریف‌زاده(1392). فرایند خط‌مشی‌گذاری عمومی. تهران: دانشگاه علامه طباطبایی. ##-       امام خمینی، ر.(1378). صحیفۀ امام، جلد سوم. تهران: مؤسسه تنظیم و نشر آثار امام خمینی(ره). ##-       پورعزت، ع.؛ ش. باقری میاب، م. باقری و م. مظاهری(1392). «سیستم خط‌مشی‌گذاری آینده‌نگر با استفاده از هم‌افزایی مدلها». راهبرد فرهنگ، ش 22(10): 40-21. ##-       پورعزت، ع. و م. الوانی(1383). «مبانی منطقی طراحی سیستم خط‌مشی‌گذاری دولتی برای تحقق عدالت حق‌مدار(بر اساس نهج‌البلاغه)». دانشور رفتار، ش 11(5): 38-11. ##-       دانایی‌فرد، ح.(1388). چالشهای مدیریت دولتی در ایران. تهران: سمت. ##-       دیویس، استانلی (1373). مدیریت فرهنگ سازمان. ترجمه ناصر میرسپاسی، تهران. انتشارات مروارید، چاپ اول. ##-       زارعی متین، ح.(1392). مدیریت رفتارسازمانی پیشرفته. تهران: آگه. ##-       شریف‌زاده، ف.؛ م. الوانی، ب. رضایی‌منش و م. مختاریان‌پور(1392). «موانع اجرای سیاستهای فرهنگی کشور طی برنامه‌های اول تا چهارم توسعه: بررسی تجربیات مدیران فرهنگی». اندیشۀ مدیریت راهبردی، ش 13(2): 39-24. ##-       صالحی امیری، ر. و ا. عظیمی دولت‌آبادی(1387). مبانی سیاستگذاری و برنامه‌ریزی فرهنگی. تهران: پژوهشکده تحقیقات استراتژیک مجمع تشخیص مصلحت نظام. ##-       فاضلی، ن.(1394). مسئله چیست؟ مسئله‌شناسی فرهنگی با رویکرد مطالعات فرهنگی. تهران: دفتر مطالعات فرهنگی. ##-       قلی‌پور، ر.(1391). تصمیم‌گیری سازمانی و خط‌مشی‌گذاری عمومی. تهران: سمت. ##-       معرفت، محمد (1380). عناصر کارآمدی فرهنگ از نگاه قرآن. مشهد، نشر آستان قدس رضوی. ##-       موسوی همدانی، سید محمدباقر(1381). ترجمه تفسیر المیزان. تهران: نشر فرهنگ اسلامی. ##-       نوایی، علی­اکبر (1380). کارآمدی فرهنگ اسلامی، مجله اندیشه حوزه، شماره 29. صفحات 11-24. ##-       هادوی‌نژاد، م.؛ و. نقی‌پورفر و ح. دانایی‌فرد(1390). «پیش‌فرضها و ارزشهای فرهنگ سازمانی اسلامی». دانشور رفتار مدیریت و پیشرفت، ش 2(4): 48-32. ##-       هاولت، ام. و رامش، ام.(1380). مطالعۀ خط‌مشی عمومی. ترجمۀ ع. بازرگان و ا. گلشن. تهران: [بی‌نا]. ##-       همایون، م. و ن. جعفری هفتخوانی(1387). «درآمدی بر مفهوم و روش سیاستگذاری فرهنگی؛ درسهایی برای سیاستگذاران». اندیشۀ مدیریت، ش 2(2): 60-41. ##-       Abbasi, A.S.; K.U. Rehman &amp; S.H. Abbasi (2010). &quot;Welfare and Protection Model for Organizational Management: The Islamic Perspective&quot;. African Journal of Business Management, 4 (5): 41-64. ##-       Alvani, M. (1992). Public Administration. Tehran: Ney Publications, 5th ed. (in Persian) ##-       Alvani, M. &amp; F. Sharifzadeh (2013). Public Policy Making Process. Tehran: Allame Tabatabaei University Publications. (in Persian) ##-       Anderson, J.E. (1984). Public Policy Making: An Introduction. Boston: Haughton Mifflin Company. ##-       Armstrong, M., (2001). Human Resource Management Strategies. Translated by Abily, K., Tehran: Fara Publications. (in Persian). ##-       Buchhdz, R.A (1985). Essentials of Public Policy for Management. N.J: Prentico-Hall. Inc. ##-       Cameron, K.S. &amp; R.E. Quinn (1998). Diagnosing and Changing Organizational Culture. Reading, MA: Addison- Wesley. ##-       Dannie Fard, H. (2009). Public Administration Challenges in Iran. Tehran: Samt Publications. (in Persian) ##-       Davis, S., (1994). Organization Culture Management. Translated by Mirsepasi, N., Tehran: Morvarid Publications, 1st edition. (in Persian). ##-       Fazeli, N. (2015). What Is Issue? Understanding Cultural Issues through Cultural Studies Perspective. Tehran: Cultural Studies Office. (in Persian) ##-       Gholi Pour, R. (2012). Organizational Decision-Making and Public Policy Making. Tehran: SAMT. (in Persian) ##-       Hadavi-Nejad, M.; V. Naghi-Pourfar &amp; H. Dannie Fard (2011). &quot;Assumptions and Values of Islamic Organizational Culture&quot;. Journal of Management and Advances Behavior. 2 (4): 32-48. (in Persian) ##-       Hakim. A. (2012). &quot;The Implementation of Islamic Leadership and Islamic Organizational Culture and Its Influence on Islamic Working Motivation and Islamic Performance PT Bank Mu’amalat Indonesia Tbk. Employee in the Central Java&quot;. Asia Pacific Management Review, 4 (7): 77-90. ##-       Henry, N.L. (1986). Public Administration and Public Affairs. N.J. Prentice- Hall ##-       Homayoun, M. &amp; N. Jafari Haftkhani (2008). &quot;Introduction to Cultural Policy Making Concept and Method: Lessons for Policy Makers&quot;. Journal of Management Thinking, 2(2): 41-60. (in Persian) ##-       Hoque. Z. (2013). &quot;Organisational Culture: Features and Framework from Islamic Perspective&quot;. In: www.emeraldinsight.com. ##-       Howlett, M. &amp; M. Ramesh (2001). Studying Public Policy. Translated by A. Bazargan &amp; A. Golshani. Tehran: Public Administration Education Institute. (In Persian) ##-       Imam Khomeini, R. (1999). Scriptures of Imam, Vol. 3. Tehran: Collecting and Publication of Imam Khomeini’s Records Institution. (in Persian) ##-       Ma”refat, M., (2001). Elements of Culture Efficiency from Qoran Perspective. Mashhad: Astan Ghods Razavi Publications. (in Persian) ##-       Mousavi Hamedani, S.M.B. (2002). Translate of Tafsir al-Mizan. Tehran: Publishing Islamic Culture. (in Persian). ##-       Navaee, A.A., (2001). Efficiency of Islamic Culture, Andisheye Hoze Magazine, Vol. 29, PP. 11-24. (in Persian) ##-       Pour-Ezzat, A. &amp; M. Alvani (2004). &quot;Logical Foundations for Designing a Public Policy System to Realization of Truth Justice (Based on Nahj-al-balaghe)&quot;. Daneshvare Raftar, 11(5): 11-38. (in Persian) ##-       Pour-Ezzat, A.; Sh. Bagheri Miyab, M. Bagheri &amp; M. Mazaheri (2013). &quot;A Futuristic Policy Making System through Models Synergies&quot;. Rahbord-e Farhang, 22 (10): 21-40. (in Persian) ##-       Salehi Amiri, R. &amp; A. Azimi Dolat-Abadi (2008). Foundations of Cultural Policy Making and Planning. Tehran: Institute of Strategic Researches, Majma Tashkhis Maslehat Nezam. (in Persian) ##-       Sharif Zadeh, F.; M. Alvani, B. Rezaei Manesh &amp; M. Mokhtariyan Pour (2013). &quot;Barriers of Implementing Cultural Policies from First to Forth Development Program: A Review on Cultural Managers’ Experiences&quot;. Strategic Management Thinking Journal, 113 (2): 24-39. (in Persian) ##-       Zarei Matin, H. (2013). Advanced OrganizationalBehavior Management. Tehran: Agah Publications. (in Persian)##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تأملی بر منش رهبری امام علی(ع) به استناد سیرۀ حضرت در نهج‌‌البلاغه و تطبیق آن با مبانی فکری رهبری در قرآن کریم</TitleF>
				<TitleE>A Reflection Upon Imam Ali’s Management and Leadership Behavior based on His Assertions in Nahj-Al-Balagheh on Their Comparison with Managerial Insights and Principles of Holy Quran</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف از انجام این پژوهش، بررسی منش و سبک مدیریت و رهبری امام علی(ع) به استناد سیرۀ آن حضرت در نهج‌‌البلاغه و تفحص در اقوال و سلوک ایشان، همچنین تطبیق سبک مستخرجه با مبانی رهبری سازمانی موجود در قرآن کریم بود. روش: این پژوهش از حیث هدف، جزء تحقیقات بنیادی طبقه‌بندی شده و از حیث جمع‌آوری داده‌ها، کیفی است و با روش تحلیل محتوا و از طریق واکاوی متن نهج‌‌البلاغه انجام شده است. یافته‌ها: در این بررسی، 430 گزارۀ متناسب با موضوع، انتخاب و مطالعه شد و در نهایت، 216 شاخص، 34 مفهوم، هشت مقوله و چهار بُعد کلی شناسایی شد. نتایج نشان داد می‌توان منش مدیریتی امام علی(ع) را متأثر از چهار بُعدِ اصول(نگرشی و حقوقی)، اهداف(واسطه‌ای و غایی)، ارزشها(بایدها و نبایدها) و بسترها(راهبردهای ساختاری و انسانی) دانست. نتیجه‌گیری: اصول نگرشی و حقوقی زیربنای همۀ رفتارهای حضرت بوده و در حکم اعتقادات بنیادین و اصول ثابت، همواره مدّ نظر ایشان بوده‌اند و اهداف رهبری و مدیریت در جامعه و نیز بایدها و نبایدهای رهبری(ارزشها) منبعث از این اصول‌اند. اهداف و ارزشهای رهبری نیز بر تدوین راهبردها و بر وضع همۀ رویّه‌ها، خط مشی‌ها، سیاستها و قوانین و مقرارت سایه انداخته، حاکمیت می‌کنند؛ به طوری که اصول زیربنایی مطروحه به عنوان اصول راهبردی، نقش هماهنگ‌کنندگی در رفتارهای مدیریتی جامعه را ایفا می‌کنند. بر اساس نتایج این تحقیق، اصول برگرفته از سیرۀ حضرت با اصول منبعث از قرآن کریم(اصول بینشی و اصول منشی) مطابقت دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives: The current study intends to explore Imam Alis’s management and leadership behaviors by analyzing his assertions in Nahj-al-Balagheh, investigating his words and conduct and also matching the resultant style with the organizational management principles in Holy Quran. Method: This research can be categorized as a theoretical research in terms of its nature and a qualitative study in terms of data collection procedures employed; in fact, a qualitative content analysis of Nahj-al-Balagheh is performed which provide the required data for the current study. Results: In this analysis, 430 propositions in line with the objectives of the study were selected and explored. Totally, 216 indexes, 34 concepts, 8 variables and four aspects were identified. The results of this analysis indicated that Imam Ali’s managerial conduct is influenced by four main aspects: Principles (attitudinal and legislative), Objectives (mediational and optimal), Values (dos and don’ts) Frameworks/Grounds (human resources and structural strategies) with a frequency of 36%, 4%, 26% and 34%, respectively. Conclusion: Generally, the findings revealed that attitudinal and legislative principles form the basis of all his behaviors and he has always considered them as fundamental beliefs and fixed guidelines. Leadership and management objectives in the society, which are indicative of motivations for accepting responsibility, and also the dos and don’ts of leadership (values) are the results of these principles. Accordingly, the objectives and values of the management (similar to an umbrella) overshadow and govern the development of strategies and determination of methods, policies, laws and regulations to the extent that the aforementioned fundamental principles, which are considered as strategic principles, regulate the management behaviors in the society. Based on the findings of this study it can be maintained that the principles derived from Imam Ali’s conduct and behavior are in line and consistent with the principles (i.e., attitudinal and behavioral principles) of Holy Quran.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>25</FPAGE>
						<TPAGE>42</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عباداله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بانشی</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای مدیریت بازرگانی(منابع انسانی). استادیار گروه مدیریت بازرگانی دانشکده مدیریت دانشگاه هرمزگان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای مدیریت بازرگانی(منابع انسانی). استادیار</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>e.baeshi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عبدالحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خسروپناه</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای فلسفه. استاد گروه فلسفه پژوهشگاه فرهنگ و اندیشه اسلامی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای فلسفه. استاد گروه فلسفه پژوهشگاه فرهنگ</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>khosropanahdezfuli@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بیابانی</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای مدیریت بازرگانی(بازاریابی). استادیار گروه مدیریت بازرگانی، دانشکده مدیریت دانشگاه هرمزگان.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای مدیریت بازرگانی(بازاریابی). استادیار</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hmbiabani@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>منش رهبری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیره</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نهج‌‌البلاغه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>امام علی(ع)</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       قرآن کریم ##-       نهج‌‌البلاغه. ترجمۀ دشتی. ##-      ابراهیمی، سید احمد(1389) مطالعه تطبیقی سبک رهبری امام علی(ع) با سبک رهبری موجود، مجله اندیشه صادق، شماره 1. ##-       احمدی، مسعود(1390). مدیریت اسلامی. تهران: پژوهشهای فرهنگی، چ ششم. ##-       افجه‌ای، سید علی‌اکبر(1390). رهبری سازمانی. تهران: سازمان مدیریت صنعتی. ##-       افجه‌ای، سید علی‌اکبر(1385) مبانی فلسفی و تئوری‌های رهبری و رفتار سازمانی. تهران: سمت، چ پنجم. ##-       بابایی طلاتپه ، محمدباقر(1390) مهندسی مدیریت در فرهنگ علوی، تهران ، انتشارات دانشگاه امام حسین ، چاپ دوم. ##-       بانشی، عباداله؛ عبدالحسین خسروپناه و مقصود امیری(1393). «مبانی فکری رهبری سازمانی با رویکردی اسلامی». مدیریت منابع در نیروی انتظامی، دورۀ دوم، ش 6. ##-       حسینی، سیدعلی‏اکبر(1393) مباحثی چند پیرامون مبانی تعلیم و تربیت اسلامی، تهران، نشر فرهنگ اسلامی، چاپ پنجم. ##-       حسینی تاش، سید علی؛ واثق، قادر علی؛ حکمرانی خوب و ارائه حکمرانی شایسته بررسی و شاخص های این دو از دیدگاه امیرالمؤمنین علی علیه السلام، مجله اسلام و پژوهش های مدیریتی، 1393، صفحه 7-28. ##-       خسروپناه، عبدالحسین(1390). «در جست و جوی علوم انسانی بومی». کیهان فرهنگی، ش 300. ##-       دانایی‌فرد، حسن؛ لیلا مرتضوی، علی‌اصغر فانی و عادل آذر(1393). سازه‌پردازی اثربخشی مدیریتی: کاربرد روش پژوهشی شبکۀ خرانه در عمل. تهران، صفار. ##-       دانایی فرد حسن, مومنی نونا، تئوری رهبری اثربخش از دیدگاه امام علی (ع) استراتژی تئوری داده بنیاد متنی ،نشریه مطالعات انقلاب اسلامی، 1387، دوره 4،شماره14، صفحه 75-100 ##-       دراکر، پیتر(1391). مدیر اثربخش. ترجمه فضل‌اله امینی. تهران: فرا. ##-       دلشاد تهرانی، مصطفی(1388). سیرۀ نبوی: منطق عملی؛ دفتر اول: سیرۀ فردی. تهران: وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی، چ چهارم. ##-       دلشاد تهرانی، مصطفی(1387). سیرۀ نبوی: منطق عملی؛ دفتر سوم: سیرۀ مدیریتی. تهران: وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی، چ چهارم. ##-       دلشاد تهرانی، مصطفی(1390)، رایت درایت: اخلاق مدیریتی در عهدنامه مالک اشتر، تهران ، انتشارات دریا ، چاپ اول. ##-       دهکردی، لطف‌‌اله و علی‌اکبر جوکار(1386). مدیریت اسلامی و الگوهای آن. تهران: دانشگاه پیام نور. ##-       رضائیان، علی(1379). مدیریت رفتار سازمانی. تهران: سمت. ##-       ساعتچی، محمود و علی‌اکبر عزیزپور پوبی(1384). «طراحی الگوی رهبری اثربخش دانشگاهی». دانشور رفتار، سال دوازدهم، ش 11. ##-       سید رضی، ابوالحسن محمد بن الحسین الموسوی(1368)،نهجالبلاغه، ترجمه سید جعفر شهیدی، تهران، سازمان انتشارات و آموزش انقلاب اسلامی،چاپ اول. ##-       شهرستانی،سید هبه الدین(1359)، در پیرامون نهج البلاغه، ترجمه سید عباس میرزاده اهری، تهران ،بنیاد تهج البلاغه، چاپ سوم. ##-       صادق‌زاده قمصری، علیرضا(1391). «الگوهای نظری با سبغۀ ایرانی اسلامی: مروری روش‌شناختی بر تدوین سند تحول بنیادین آموزش و پرورش». نخستین کنفرانس الگوی اسلامی ایرانی پیشرفت: نقشه راه طراحی و تدوین الگو. تهران. کتابخانۀ ملی، 10- 11خرداد. ##-       علامه طباطبایی، تفسیر المیزان، جلد 6، صفحه 18-19. ##-       کریتیز، رابرت و آنجلو کینیکی(1386). مدیریت رفتار سازمانی. ترجمۀ علی‌اکبر فرهنگی و حسین صفرزاده. تهران: پیام پویا، چ دوم. ##-       کیانی، غلامرضا(1388). رهبری اثربخش. تهران: فرا. ##-       ماکسول، جان(1386). رهبری. ترجمۀ فضل‌اله امینی. تهران: فرا، چ سوم. ##-       ماکسول، جان(1387). 21 قانون انکارناپذیر رهبری. ترجمه مهدی قراچه‌داغی. تهران: پیکان. ##-       مطهری، مرتضی(1392). سیری در سیرۀ نبوی. تهران: صدرا، چ شصت و یکم. ##-        نجات بخش اصفهانی، علی، محمد رمضان پور، سیدعلی قریشیان(1392)، مدیریت اسلامی با تعمق در آیات، انتشارات جباری. ##-       نجفی، محمد؛ هادی حکیم شفایی و پیمان یارمحمدزاده(1388). رهبری و مدیریت سازمان از دیدگاه اسلام. اصفهان: دانشگاه علوم پزشکی. ##-       نوری، میرزا حسین نوری، مستدرک الوسائل، جلد 17 صفحه 403 ##-        The Holly Qoran  ##-       Nahjolbalaghah; translated by dashti ##-       Afjehi, aliakbar (2005) philosophical bases and leadership theories and organizational bahaviour   . Tehran: industrial management organization ##-       Afjehi, aliakbar (2011) organizational leadership. Tehran: cultural researches ##-       Ahmadi, masoud (2011) Islamic management  .tehran:  cultural researches , 6 th ed. ##-       Babaee talatappeh, Mohammad bagher (2011)management engeeniering in Alavi culture    .tehran:  imam hossein university pub. , 2 Th Ed. ##-       Baneshi, ebadollah and others (2014) the fundementals of organizational leadership in Islamic approach.resuorces management in police forces, N:6. ##-       Cunningham, Alann Dawn (2003). Leadership Development in Catholic: A Study on Several Leadership. Doctoral Dissertation. Saint Louis University (UMI No. AAT 3102886. ##-       Danaee fard, Hasan and others (2008)effective leadership theory from view point of imam Ali (PBUH)  :  a data based theory strategy  .islamic revolution  studies magazine  :  N: 14; P: 75-100 ##-       Danaee fard, Hasan and others (2014)management effectiveness:  a research method approach in practice .tehran:  saffarpub. ##-       Dehkordi, lotfollah and jokar , aliakbar (2007) patterns of Islamic management   .tehran:  payame noor university ##-       Delshad tehrani, mostafa (2008)biography of the prophet; practical logic; third volume  management biography  .tehran:  Islamic guidance and culture ministry . , 4 Th Ed. ##-       Delshad tehrani, mostafa (2009) : biography of the prophet ;  practical logic; first volume  individual biography .tehran:  Islamic guidance and culture ministry . , 4 Th Ed. ##-       Delshad tehrani, mostafa (2011)rayate derayat: management ethic in maleke ashtar treaty .tehran: darya Pub.  , 1 Th Ed. ##-       Drucker  , peter (2012)the Effective Executive ; translated by fazlollah amini ;.tehran:  fara pub. ##-       Ebrahimi, ahmad (2010) comparative study of imam ali leadership style and current leadership . Andisheh sadegh magazine, N:1. ##-       Hosseini, Ali Akbar (2014)a survey to the basis of Islamic education and training     .tehran:  Islamic culture pub. , 5 Th Ed. ##-       Hossini tash  , seyyed ali and vasegh , ghader ali(2014 )indicators of  good governing from view point of imam Ali (PBUH) .tehran:  islam and management researches.P: 7-28. ##-       Khosropanah, abdolhossin (2011)in search of native human sciences     .  keyhan farhanghi magazine . ,N: 300 ##-       Kiani   , gholamreza (2009)the Effective leadership.tehran:  fara p ##-       Kreitner  , robert (2007)organizational behavior management; translated by aliakbar farhangi ;.tehran:  payame pooya pub. ##-       Macwell, john (2007) leadership  ; translated by fazlollah amini ;.tehran:  fara pub. ##-       Macwell, john (2008) the 21 irrefutable laws of leadership; translated by mahdi  gharacheh daghi ;.tehran:  peykan pub. ##-       Motahari   , morteza (2013)the biograghy of prophet.tehran:  sadra pub. , 61 Th Ed. ##-       Najafi  , mohammad and others (2009)leadership and organization management based on islam  .isfahan :  medical sciences university pub. ##-       Nejatbakhshe esfahani   , ali and others (2013)Islamic management based on the verses of the holly quran.tehran:  jabbari pub. ##-       noori  , mirza hasan ,mostadrakol vasayel; 17 th volume;P: 403 ##-       Rezaian  , ali (2000)organizational behavior management .tehran:  samt. ##-       Saatchi  , mahmood and aliakbar azizpour poobi (2005)planning the effective academic leadership pattern .daneshvar raftar:  N: 11. ##-       Sadeghzadeh ghamsari, alireza (2003)theoretical patterns with Islamic Iranian approach: methodology of fundamental revolution document in education and training ministry   , the first conference of Iranian Islamic pattern of development .tehran:  national library  . , 10-11 khordad 1391. ##-       Seyyed razi  , abolhasan (1980)nahjolbalaghah, translated by jafar shahidi   .tehran:  Islamic revolution education and publication organization . , 1 Th Ed. ##-       Seyyed razi  , abolhasan (1989)nahjolbalaghah, translated by jafar shahidi   .tehran:  Islamic revolution education and publication organization . , 1 Th Ed. ##-       tabatabaee  , alameh ,almizan; 6 th volume;P: 18-19##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>رابطۀ سرمایۀ اجتماعی و ارتقای مؤلفه‌های آمادگی کارآفرینی دانشجویان(مورد مطالعه: دانشگاه شیراز)</TitleF>
				<TitleE>Relationship of Social Capital and Promoting Components of Students Entrepreneurship Readiness (Case Study: Shiraz University)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف کلی از انجام این پژوهش، پیش‌بینی نقش سرمایۀ اجتماعی در ارتقای آمادگی کارآفرینی دانشجویان دانشگاه شیراز بود. روش: روش پژوهش در این مقاله، توصیفی از نوع همبستگی است. جامعۀ بررسی، شامل کلیۀ دانشجویان دانشگاه شیراز است که با روش نمونه‌گیری طبقه‌ای نسبتی، 272 نفر از آنان انتخاب شدند. به منظور گردآوری داده‌های پژوهش از پرسشنامۀ سرمایۀ اجتماعی گیو و همکاران(2013) و پرسشنامۀ آمادگی کارآفرینی اومنی و همکاران(2009) استفاده شده است. داده‌ها نیز با استفاده از روشهای آماری تی تک‌نمونه‌ای، ضریب همبستگی پیرسون و ضریب رگرسیون چندمتغیّره تحلیل شد. یافته‌ها: نتایج مطالعه حاکی از آن بود که دانشجویان ریسک‌پذیر نیستند. همچنین بین سرمایۀ اجتماعی و مؤلفه‌‏های آمادگی کارآفرینی رابطۀ مثبت و معناداری وجود دارد. نتیجه‌گیری: نتایج تحلیل داده‌های پژوهش نشان داد که از میان ابعاد سرمایۀ اجتماعی، سرمایۀ شناختی بیش از سایر ابعاد، آمادگی کارآفرینی در دانشجویان را پیش‌بینی می‌کند.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objective:The general purpose of this research is to predict the role of social capital in enhancing students&#039; entrepreneurship readiness in Shiraz University. Method: The method of this study is descriptive and correlational. The statistical society of this study included all students of Shiraz University that among available sampling method, 272 students were selected and studied. In order to collect the data Research, used the entrepreneurial readiness questionnaire of Omenyi &amp; et al (2009) and social capital questionnaire of GU &amp; et al (2013). Then the data was analyzed thorogh the single-sample t-test, Pearson correlation and Multivariate regression coefficient. Results : The results of study showed that the student had no risk taking and there is also a significant positive relationship between social capital and all of its components with entrepreneurial readiness. Conclusion: Also the result of Multivariate regression coefficient showed that among the dimensions of social capital, cognitive capital, more than any other aspect of social capital, explains and predicts the readiness entrepreneurship on the students of Shiraz University.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>43</FPAGE>
						<TPAGE>62</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>قاسم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سلیمی</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای مدیریت آموزش عالی، استادیار گروه مدیریت و برنامه ریزی آموزشی، دانشکده روان شناسی و علوم تربیتی دانشگاه شیراز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای مدیریت آموزش عالی، استادیار گروه مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>salimi_shu@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محبوبه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مهرورز</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترای مدیریت آموزشی، دانشکده علوم تربیتی دانشگاه شیراز.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترای مدیریت آموزشی، دانشکده علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mehrvarzmahboobe66@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پذیرش</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی علوم تربیتی، دانشکده روان‌شناسی و علوم تربیتی دانشگاه شیراز.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی علوم تربیتی، دانشکده روان‌شناسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>paziresh2015@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرمایۀ اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرمایۀ انسانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آمادگی کارآفرینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشجویان دانشگاه شیراز</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-      ربیعی، علی و حکیمه صادق‌زاده(1390). «بررسی رابطۀ سرمایة اجتماعی بر کارآفرینی». رفاه اجتماعی، سال یازدهم، ش 11: 221-191. ##-      شجائی باغینى(1387). مبانى مفهومى سرمایة اجتماعى. تهران: پژوهشکدة مطالعات فرهنگى و اجتماعى. ##-      فرزانه، سیف‌الله و فخرالسادات طاهری اتاقسرا(1393). «بررسی تأثیر سرمایۀ اجتماعی بر کارآفرینی سازمانی مورد مطالعه؛ ادارۀ آموزش و پرورش شهرستان بابل». مطالعات توسعۀ اجتماعی- فرهنگی، دوره سوم، ش 4: 132-111. ##-      محمدی، میترا؛ محمد امین صیادی و میرحسین عامری(1394). «تبیین کارآفرینی سازمانی بر اساس مؤلفه‌های سرمایۀ اجتماعی در اداره کل ورزش و جوانان استان ایلام». پژوهشهای کاربردی در مدیریت ورزشی، دورۀ پنجم، ش 17: 33-23. ##-      مددی، حمید(1392). «بررسی رابطۀ سرمایۀ اجتماعی با کارآفرینی درون سازمانی». مدیریت توسعه و تحول، ش 14: 49-39. ##-      ممبنی، آمنه و بهمن خسروی‌پور(1392). «تأثیر سرمایۀ اجتماعی بر کارآفرینی سازمانی». اولین همایش ملی مدیریت کسب و کار، 10-1. ##-       Aleknavičiūtė, R.; V. Skvarciany &amp; S. Survilaitė (2016). &quot;The Role of Human Capital for National Innovation Capability in eu Countries&quot;. Economics and Culture, 13(01): 114-115. ##-       Andrade, A.D.C.; L.W.D. Ben &amp; M.C. Sanna (2015). &quot;Entrepreneurship in Nursing: Overview of Companies in the State of São Paulo&quot;. Revista Brasileira de Enfermagem, 68(1): 40-44. ##-       Behnoosh, S. (2012). &quot;The Relationship between Social Capital and Entrepreneurship in General Administration of Physical Education of Khorasan Province, Iran&quot;. World Applied Sciences Journal, 18(3): 1-3. ##-       Bosompem, M.; F. Annor-Frempong &amp; Y. Achiaa (2013). &quot;Perceived Entrepreneurial Competencies of Undergraduates and Self-Employment Creation after Graduation: Implication for youth Policy in Ghana&quot;. International Journal of Business and Management Studies, 2(3): 1-3. ##-       Braunerhjelm, P.; J. Zoltan, D. ACS &amp; C. Audretsch (2010). &quot;The Missing Link: Knowledge Diffusion and Entrepreneurship in Endogenous Growth&quot;. Small Bossiness’ Economics, 34(2): 105. ##-       Brown, S.; M. Dietrich, A. Ortiz-Nuñez &amp; K. Taylor (2011). &quot;Self-Employment and Attitudes towards Risk: Timing and Unobserved Heterogeneity&quot;. Journal of Economic Psychology, 32(3): 425-433. ##-       Curado, C.; L. Henriques &amp; N. Bontis (2011). &quot;Intellectual Capital Disclosure Payback&quot;. Management Decision, 49(7): 2. ##-       Farzaneh, Seifollah &amp; Fakhrasadat Taheri Otaghsra (2014). &quot;Study The Effect of Social Capital on Organizational Entrepreneurship&quot;. Journal of Social-Cultural Development Studies, 3(4): 111-132. URL: http://journals.sabz.ac.ir/scds/article-1-214-fa.html. ##-       Gonczaryk, L.B. (2011). &quot;Corporate Social Capital: Results of Empirical Research in a Financial Institution&quot;. Procedia Social and Behavioral Sciences, 10: 62-67. ##-       Goudarzvand Chegini, M.; M. Alipour &amp; A. Zamani (2012). &quot;The Relationship between Social Capital and Inter-Organizational Entrepreneurship in Rasht Industrial City, Iran&quot;. Journal of Basic and Applied Scientific Research, 2(3): 3157-3164. ##-       Gu, Q.; G.G. Wang &amp; L. Wang (2013). &quot;Social Capital and Innovation in R&amp;D Teams, the Mediating Roles of Psychological Safety and Learning from Mistakes&quot;. R&amp;D Management, 43(2): 2-3. ##-       Halim, H.A.; N.H. Ahmad, H. Hanifah &amp; T. Ramayah (2017). &quot;The Impediments to Entrepreneurial Ventures among the Bottom of Pyramid Community in Northern Malaysia&quot;. In Handbook of Research on Small and Medium Enterprises in Developing Countries (P. 67-81). IGI Global. ##-       Jain, R. &amp; S.W. Ali (2013). &quot;Self-Efficacy Beliefs, Marketing Orientation and Attitude Orientation of Indian Entrepreneurs&quot;. The Journal of Entrepreneurship, 22(1): 71–95. ##-       Khatoon, N. (2013). &quot;The Impact of Emotional Intelligence on the Growth of Entrepreneurship&quot;. International Journal of Business. Management &amp; Research, 3: 3. ##-       KO, D.G., L.J. Kirsch &amp; W.R. King (2005). &quot;Antecedents of Knowledge Transfer from Con-sultants to Clients in Enterprise System Implementations&quot;. MIS Quarterly, 59-85. ##-       Ladeveze, L.N. &amp; M.N. Canal (2016). &quot;Notion for Entrepreneurship in School Entrepreneurial Skills Training&quot;. Revista Latina de Comunicación Social, 71: 3. ##-       Lau, V.P.; M.N. Dimitrova, M.A. Shaffer, T. Davidkov &amp; D.I. Yordanova (2012). &quot;Entrepreneurial Readiness and firm Growth: an Integrated Etic and Emic Approach&quot;. Journal of International Management, 18(2): 147-159. ##-       Madadi, H. (2013). &quot;An Examination of the Relationship between Social Capital and Organizational Entrepreneurship&quot;. Journal of Development &amp; Evolution Mnagement, 14: 39-49. ##-       McStay, D. (2008). An Investigation of Undergraduate Student Self-Employment Intention and the Impact of Entrepreneurship Education and Previous Entrepreneurial Experience. Ph.D. Thesis, 65. School of Business, Bond University, Australia. Available on: http://epublications.bond.edu.au/cgi/viewcontent.cgi?article=1066&amp;context=theses. ##-       Mohammadi, M; M.A. Sayadi &amp; M.A. Ameri (2015). &quot;The Determination of Organizational Entrepreneurship Based on Social Capital Components in Youth and Sports General Office of Ilam Province&quot;. Article 2, Vol. 5, Issue 17: 23-33. ##-       Mombeni, Amene &amp; Bahman Khosravi Pour (2013). &quot;The Impact of Social Capital on Organizational Entrepreneurship&quot;. First National Business Management Conference. P. 1-10. ##-       Nan-Chen, C.; T. Lun-Chung, O. Wei-Ming &amp; C. Kai-Ti (2007). &quot;The Relationship among Social Capital, Entrepreneurial Orientation, Organizational Resources and Entrepreneurial Performance for New Ventures&quot;. Contemporary Management Research, 3 (3): 213-232. ##-       Nieto, M. &amp; N. González-Álvarez (2014). Social Capital Effects on the Discovery and Exploitation of Entrepreneurial Opportunities Springer Science, Business Media New York. 1. ##-       Olugbola, S.A. (2017). &quot;Exploring Entrepreneurial Readiness of youth and Start-up Success Components: Entrepreneurship Training as a Moderator&quot;. Journal of Innovation &amp; Knowledge. ##-       Omenyi, A., Agu, N., &amp; Odimegwu, C. O. (2009). Development of scale for assessing student&#039;s entrepreneurship readiness in tertiary insttutions: Inital psycholometric evaluation. 1-16, Available at: http://works.bepress.com/professorada_omenyi/7/. ##-       Pope, J. (2003). Social Capital and Social Capital Indicators: A Read ing List. Working Paper Series, no. P. 10. ##-       Rabiee, A. &amp; H. Sadeghzadeh (2011). &quot;Study of Social Capital&#039;s Effect on Entrepreneurship. Social Welfare&quot;.  11(41): 191-222. URL: http://refahj.uswr.ac.ir/article-1-717-fa.html. ##-       Sanchez, J.C. (2011). &quot;University Training for Entrepreneurial Competencies: Its Impact on Intention of Venture Creation&quot;. International Entrepreneurship and Management Journal, 7(3): 239-254. ##-       Santoso, S. &amp; B. Dharma Oetomo (2016). &quot;Relationship between Entrepreneurial Skills, Entrepreneurial Orientation, and Information Technology to Entrepreneurship Intention, Cases in Indonesia&quot;. International Journal of Management Sciences and Business Research, 5(4): 2-3. ##-       Schillo, R.S.; A. Persaud &amp; M. Jin (2016). &quot;Entrepreneurial Readiness in the Context of National Systems of Entrepreneurship&quot;. Small Business Economics, 46(4): 619-637. ##-       Sharma, L. (2014). &quot;Impact of Family Capital &amp; Social Capital on Youth Entrepreneurship-a Study of Uttarakhand State, India&quot;. Journal of Global Entrepreneurship Research, 4(1): 1-18. ##-       Shojaei Baghini (2008). Conceptual Foundations of Social Capital. Tehran: Research Center for Cultural and Social Studies. ##-       Sinha, N. &amp; K.B.L. Srivastava (2013). &quot;Association of Personality, Work Values and Socio-Cultural Factors with Entrepreneurial Orientation&quot;. The Journal of Entrepreneurship, 22(1): 97-113. ##-       Six, B.; E. Van Zimmeren, F. Popa &amp; C. Frison (2015). &quot;Trust and Social Capital in the Design and Evolution of Institutions for Collective Action&quot;. International Journal of the Commons, 9(1): 155. ##-       Stam, W.; S. Arzlanian &amp; T. Elfring (2014). &quot;Social Capital of Entrepreneurs and Small firm Performance: A Meta-Analysis of Contextual and Methodological Moderators&quot;. Journal of Business Venturing, 29(1): 152-173. ##-       Tatarko, A. &amp; P. Schmidt (2016). &quot;Individual Social Capital and the Implementation of Entrepreneurial Intentions: The Case of Russia&quot;. Asian Journal of Social Psychology, 19: 76-85. ##-       Villalonga-Olives, E. &amp; I. Kawachi (2015). &quot;The Measurement of Social Capital&quot;. Gaceta Sanitaria, 29(1): 62-64. ##-       Waldemar Staniewski, M. &amp; T. Szopiński (2015). &quot;Student Readiness to Start their Own Business&quot;. Ekonomska Istraživanja, 28(1): 608-619. ##-       Wimba, I.G.A.; I.M.K. Budhi, I.G.V. Yasa &amp; I.N.A. Saskara (2015). &quot;Effect of Social Capital on Entrepreneurial Orientation and Transaction Cost to Improve firm Performance in Wooden Craft smes in Bali Province-Indonesia (Doctoral Dissertation. Udayana University)&quot;. International Journal of Economics, Commerce and Management. 3(10): 240-256. ##-       Winsor, B. &amp; D. Hanlon (2016). &quot;An Opportunity Evaluation Framework for Introductory Courses in Entrepreneurship&quot;. Journal of Entrepreneurship Education. 19(2): 29-30.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تدوین راهبردهای فرهنگی دانشگاهها و مؤسسات آموزش عالی غرب کشور</TitleF>
				<TitleE>Developing the Cultural Strategies in Higher Education Institutes and Universities in Western Side of Country</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: پژوهش حاضر با هدف تدوین راهبردهای فرهنگی دانشگاههای غرب کشور(ایلام، لرستان و رازی کرمانشاه) در سال 96-1395 صورت گرفت. روش: روش پژوهش توصیفی- پیمایشی و جامعۀ آماری در بخش کیفی، اساتید و متخصصان حوزۀ فرهنگی و دینی دانشگاههای غرب کشور بود که با استفاده از نمونه‌گیری گلوله برفی، تعداد 31 نفر به عنوان نمونه انتخاب شدند. جامعۀ آماری در بخش کمّی، تمامی کارکنان، مدیران و دانشجویان فعال در حوزه‌های دینی و فرهنگی دانشگاههای دولتی غرب کشور بودند که با نمونه‌گیری طبقه‌ای نسبی، 126 نفر به عنوان نمونه انتخاب شدند. از عوامل داخلی و خارجی دانشگاهها با استفاده از مصاحبه و پرسشنامۀ بازشناسایی و از طریق پرسشنامۀ بسته‌پاسخ نظرسنجی شد. با استفاده از دو ماتریس SWOT و QSPM، داده‌ها تجزیه و تحلیل شدند. یافته‌ها: در مجموع، شش راهبرد SO، سه راهبرد ST، پنج راهبرد WO و سه راهبرد WT برای آموزش عالی تدوین شد. نتیجه‌گیری: واحدهای فرهنگی دانشگاههای غرب کشور از لحاظ موقعیت راهبردی، در منطقۀ SO قرار دارند؛ بدین معنی که از لحاظ عوامل درونی، دارای قوّت و از لحاظ عوامل بیرونی، دارای فرصت‌اند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives:The main purpose of the present study is to develop cultural strategies of the religious agenda of state run Universities of western side of country. .Method: The researchmethod is descriptive and analytical survey. First, using an interview and questionnaire, internal factors (strengths and weaknesses) and external factors (opportunities and threats) of organization was identified and then closed questionnaire has been used. To analyze the data, one-sample t test, confirmatory factor analysis and SWOT analysis method were used Results : Ultimately seventeen strategies include: Six Strategies about SO, three strategies about ST, five strategies for WO and three strategies for WT developed and proposed to the organization. Conclusion: The cultural units of western universities of the country are strategically located in the SO region; that is, they have the opportunity in terms of internal factors and external factors.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>63</FPAGE>
						<TPAGE>80</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>یاسینی</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای مدیریت آموزشی، استادیار گروه مدیریت دانشکده ادبیات، دانشگاه ایلام</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای مدیریت آموزشی، استادیار گروه مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hivayasini@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>یسرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پناه</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی. دانشکده مدیریت، دانشگاه خوارزمی.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی. دانشکده مدیریت،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>y.panah1371@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پناه</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی. دانشکده روانشناسی و علوم تربیتی. دانشگاه شهید بهشتی.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی. دانشکده روانشناسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>صادق</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رضاپسند</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت اجرایی. دانشگاه آزاد اسلامی. واحد علوم تحقیقات ایلام.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت اجرایی. دانشگاه آزاد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>راهبردهای فرهنگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تجزیه و تحلیل سوات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ماتریس برنامه‌ریزی راهبردی کمّی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاههای غرب کشور</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       الیاسی، اکبر(1395). شناسایی و تدوین راهبردهای فرهنگی هیاتهای دینی و مذهبی وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی. پایان‌نامه کارشناسی ارشد مدیریت اجرایی. ایلام: دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات. ایلام. ##-       پرهیزگار، محمدمهدی؛ محمد محمودی میمند و بهنام دهبان(1389). «تدوین راهبرد از طریق چارچوب جامع تدوین راهبرد». چشم‌انداز مدیریت بازرگانی، ش 1 (2): 58-43. ##-       ترابی، قاسم و علیرضا رضایی(1390). «فرهنگ راهبردی جمهوری اسلامی ایران: زمینه‌های ایجابی، شاخصهای اساسی». مطالعات راهبردی، ش 4 (14): 162-135. ##-       رعنایی کردشولی، حبیب‌اله؛ مسلم علی‌محمدلو، محسن جاجرمی‌زاده، عباس عباسی و احمد الهیاری بوزنجانی(1395). «چارچوبی برای ارزیابی و تحلیل وضعیت ویژگی‌های فرهنگ کار». مطالعات مدیریت (بهبود و تحول)، ش 81 (2): 43-25. ##-       شکربیگی، نرگس؛ سهراب مروتی و یارمحمد قاسمی(1396). «بررسی جایگاه سرمایۀ اجتماعی در دانشگاه اسلامی از منظر قرآن کریم». مدیریت در دانشگاه اسلامی، ش 6 (1): 102-79. ##-       عطاران، جواد؛ سید مهدی الوانی، علی‌نقی امیری و مرضیه شوشتری(1396). «تبیین مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی اسلامی در پرتو اصول عقاید برگرفته از آیات قرآن کریم».مدیریت در دانشگاه اسلامی، ش 13 (1): 28-3. ##-       غفاریان، وفا و ابوالفتح قهرمانی(1387). استراتژی: نمای 360 درجه. تهران: سازمان مدیریت صنعتی. ##-       فروزنده دهکردی، لطف‌اله(1394). مدیریت استراتژیک. تهران: دانشگاه پیام نور، چ چهارم. ##-       فلاح لاجیمی، حمیدرضا؛ حمیدرضا قمی و منصور خیرگو(1395). «تدوین و اولویت‌بندی راهبردهای حوزۀ پژوهشی یک دانشگاه دولتی در ایران با استفاده از SWOT/ANP». مدیریت نظامی، ش 16 (3): 62-34. ##-       قنبری، سیروس و کاظم منافی(1395). «الگوی راهبردی تحقق دانشگاه اسلامی از منظر امام خمینی(ره)». پژوهشنامهانقلاباسلامی، ش 6 (19): 961-949. ##-       کاوسی، اسماعیل(1394). «راهکارهای توسعۀ مدیریت راهبردی فرهنگی در دانشگاهها(مطالعۀ موردی: دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران شمال)». اولین همایش علمی و پژوهشی روان‌شناسی، علوم تربیتی و آسیبهای جامعه. تهران: 10 شهریور 1394. ##-       نیستانی، محمدرضا و ریحانه رامشگر(1392). «نقش فعالیتهای فرهنگی دانشگاهها در توسعة فرهنگی جامعه». برنامه‌ریزی و مهندسی فرهنگی، ش 8 (76): 169-146. ##-       Attaran, J.; S.M. Alwani, A.N. Amiri &amp; M. Shushtari (2017). &quot;Explaining the Components of Islamic Organizational Culture in the Light of the Principles of Concepts Derived from the Holy Quran&quot;. Management at Islamic University, 13 (1): 3-28. ##-       Elyasi, A. (2016). Identification and Formulation of Cultural Strategies of Religious and Religious Groups of the Ministry of Culture and Islamic Guidance. Master&#039;s Thesis of Executive Management. Ilam: Islamic Azad University, Science and Research Branch. ##-       Fallah Lagimi, H.R; H.R. Ghomi &amp; M. Khairgo (2016). &quot;To Formulate and Prioritize the Research Areas of a Governmental University in Iran Using SWOT/ANP&quot;. Military Management Quarterly, 16 (3): 34-62. ##-       Foruzandeh Dehkordi, L. (2015). Strategic Management. Tehran: Payame Noor University Press, Fourth Edition. ##-       Ghaffarian, V. &amp; A.F. Ghahramani (2008). Strategy: 360 Degree View. Tehran: Industrial Management Organization. ##-       Ghanbari, C. &amp; K. Manafi (2016). &quot;The Strategic Model of the Islamic University&#039;s Realization from Imam Khomeini&#039;s Viewpoint&quot;. Journal of the Islamic Revolution Research Journal, 6 (19): 949-961. ##-       Ghilardi, L. (2005). Cultural Strategies: Auk Approach to Cultural Development, Part 2. Neoma Research and Planning Ltd. ##-       Holt, D. &amp; D. Cameron (2010). Cultural strategy: Using Innovative Ideologies to Build Breakthrough Brands. Oxford University Press. ##-       Kavoshi, I. (2015). &quot;Strategic Cultural Management Development Strategies in Universities (Case Study: Islamic Azad University, Tehran North Branch)&quot;. The First Scientific and Research Conference on Psychology, Education and Community Affairs. 10th of September 2015. Tehran. ##-       Maat, S.M. &amp; E. Zakaria (2015). &quot;The Learning Environment, Teachers Factor and Student Attitude towards Mathematics amongst Engineering Technology Student&quot;. International Journal of Academic Research, 2(2):16-20. ##-       Neyestani, Reza &amp; Mohammad Reyhaneh (2013). &quot;The Role of Cultural Activities of Universities in the Cultural Development of Society&quot;. Quarterly Planning and Cultural Engineering, 8(76): 146-169. ##-       Parhizgar, M.M; M. Mahmoodi Meymand &amp; B. Dehban (2010). &quot;Developing a Strategy through a Comprehensive Strategy Formulation Framework&quot;. Business Management Perspective, 1(2): 43-58. ##-       Rana&#039;i Kardasholi, H; M. Alimohammadlo, M. Jajarmizadeh; A. Abbasi &amp; A. Alhayari Bozanjani (2016). &quot;A Framework for Assessing and Analyzing the Situation of the Characteristics of the Working Culture&quot;. Quarterly Journal of Management Studies (Improvement and Development), 81(2): 25-43. ##-       Sugarbeghi, N.; S. Moravati &amp; Y. Ghasemi (2017). &quot;The Study of the Status of Social Capital in Islamic University from the Perspective of the Holy Qur&#039;an&quot;. Management at Islamic University, 6 (1): 79-102. ##-       Torabi, Gh. &amp; A. Rezaei (2011). &quot;Strategic Culture of the Islamic Republic of Iran: Positive Objectives, Basic Indicators&quot;. Strategic Studies Quarterly, 4 (14): 135-162. ##-       Walters, R. (1991). &quot;A Cultural Strategy for the Survival of Historically Black Colleges and Universities&quot;. Annual Conference of the National Council for Black Studies. Atlanta, GA.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تدوین الگوی مؤلفه‌های مؤثر بر تحقق دانشگاه‌پژوهی در دانشگاه‌ اسلامی</TitleF>
				<TitleE>Developing a Model of Factors Affecting Implementation of Institutional Research at Islamic Universities</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف مطالعۀ پیش رو، شناسایی و تحلیل مؤلفه‌های مؤثر و ارائۀ الگوی تحقق دانشگاه‌پژوهی در دانشگاه اسلامی بوده است. روش: در این پژوهش به واسطۀ ماهیت و هدف آن، از روش ترکیبی از نوع اکتشافی، بر مبنای طرح تدوین ابزار در دو بخش کیفی و کمّی استفاده شده است. در بخش کیفی، از نظریۀ داده‌بنیاد و از طریق مطالعۀ مبانی نظری، تحقیقات پیشین، مستندات مربوط و مصاحبۀ نیمه‌ساختمند با 12 نفر از صاحب‌نظران این حوزه در داخل و خارج از دانشگاه، با استفاده از روش نمونه‌گیری هدفمند و به شیوۀ گلوله برفی بهره گرفته شد. یافته‌ها: ابتدا 47 مؤلفه از طریق فرایند کدگذاری باز، شناسایی و سپس، کدهای اولیه بر اساس وجوه تمایز و تشابه و از طریق فرایند کدگذاری محوری و انتخابی، در قالب شش مؤلفۀ اصلی(فرهنگ دانشگاهی، مدیریتی ساختاری، علمی حرفه‌ای، مالی اعتباری، قانونی حقوقی و فنّاوری اطلاعات) مفهوم‌سازی و الگوی مؤلفه‌های مؤثر بر تحقق دانشگاه‌پژوهی در دانشگاه اسلامی، تبیین شد. در بخش کمّی، مؤلفه‌های اصلی، زیرمؤلفه‌های شناسایی‌شده و الگوی تدوین‌شده، از طریق بررسی دیدگاه 225 نفر از اعضای هیئت علمی و مدیران و کارشناسان دانشگاه علامه طباطبایی، با بهره‌گیری از روشهای تحلیل عاملی تأییدی و معادلات ساختاری، اعتباریابی و تأیید شد. نتیجه‌‌گیری: یافته‌های پژوهش حاضر، بیانگر تأیید مؤلفه‌های اصلی و زیرمؤلفه‌های شناسایی شده و همچنین الگوی مؤلفه‌های مؤثر بر تحقق دانشگاه‌پژوهی در دانشگاه اسلامی است. همچنین، بررسی برازندگی مدل با بهره‌‌گیری از تحلیل عاملی تأییدی، نشانگر برازش مطلوب الگوی تدوین شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives: The purpose of this study is to identify and analyze the factors affecting implementation of institutional research (IR) at Islamic Universities and provide a causal model for it. Method: The research methodology adopted here is exploratory mixed method (qualitative and quantitative). In the first part, 12 semi-structured interviews were conducted with institutional research experts and grounded theory approach has been conducted for summarizing and grouping data. Results:In the qualitative part, the factors affecting implementation of institutional research (IR) at Islamic Universities consisting of six components: academic culture, financial - credit, management - structure, information technology, legal - juridical and scientific - professionals are identified and based on the model of causal research explained. In the second part, the collected factors were corroborated by collecting 225 Allameh Tabataba’i University faculties, managers and staffs’ ideas through questionnaires. Conclusion:  Finally, check the suitability of the model using confirms matory factor analysis showed that the model is a good fit.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>81</FPAGE>
						<TPAGE>102</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمدعلی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نعمتی</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای مدیریت آموزش عالی و استادیار گروه مدیریت و برنامه‌ریزی آموزشی، دانشکده علوم تربیتی و روان‌شناسی دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای مدیریت آموزش عالی و استادیار گروه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سیده طیبه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>موسوی امیری</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت آموزش عالی، دانشکده مدیریت دانشگاه خوارزمی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت آموزش عالی، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه‌پژوهی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مؤلفه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>الگو</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       زارع، مریم؛ علی‌اکبر امین بیدختی و محمدعلی نعمتی(1389). الزامات تحقق دانشگاه‌پژوهی در دانشگاههای دولتی شهر تهران. پایان‌نامه کارشناسی ارشد. دانشگاه سمنان، دانشکده روان‌شناسی و علوم تربیتی. ##-       ﻋﻠﻢاﻟﻬﺪی، اﺣﻤﺪ(1382). «اﺳﻼﻣﻲ ﺷﺪن داﻧﺸﮕﺎهها». داﻧﺸﮕﺎه اﺳﻼﻣﻲ، ش 17: 29-21. ##-       فراستخواه، مقصود(1389). دانشگاه و آموزش عالی؛ منظرهای جهانی و مسئله‌های ایرانی. تهران، نی. ##-       موسوی امیری، سیده طیبه؛ محمدعلی نعمتی و محبوبه خسروی(1394). چالشها و راهکارهای تحقق دانشگاه‌پژوهی در دانشگاه علامه طباطبایی. پایان‌نامه کارشناسی ارشد. تهران: دانشگاه علامه طباطبایی. ##-       نعمتی، محمدعلی(1395). «بهینه‌کاوی تجارب موفق جهانی دانشگاه‌پژوهی و تبیین جایگاه این واحد در دانشگاهها». نوآوری و ارزش‌آفرینی، سال پنجم، ش 9: 16-1. ##-       نعمتی، محمدعلی و سیده طیبه موسوی امیری(1394). «تببین مدل علّی چالشهای تحقق دانشگاه‌پژوهی در دانشگاههای تخصصی کشور(موردکاوی: دانشگاه علامه طباطبایی)». نوآوری و ارزش‌آفرینی، سال سوم، ش 7: 32-19. ##-       نعمتی، محمدعلی و سیده طیبه موسوی امیری(1396). تدوین سیاستها، اهداف، وظایف و جایگاه سازمانی پیشنهادی واحد دانشگاه‌پژوهی در دانشگاه علامه طباطبایی. طرح پژوهشی. تهران: دانشگاه علامه طباطبایی. ##-       نعمتی، محمدعلی، سیده طیبه موسوی امیری و محبوبه خسروی(1393). «دانشگاه‌پژوهی؛ رهیافتی نو در راستای توسعه ارتباط دانشگاه و صنعت». ارتباط صنعت و دانشگاه، جمعیت پیشبرد ارتباط صنعت و دانشگاه، سال هفتم، ش 26-25: 14-1. ##-       نورشاهی، نسرین(1384). مقایسۀ تجربیات دانشگاه‌پژوهی در دانشگاههای ایران و آمریکا. تهران: مؤسسۀ آموزش عالی، پنجاه و دومین نشست رؤسای دانشگاهها و مؤسسات آموزش عالی، پژوهش و فنّاوری. ##-       Alamolhoda, A. (2003). &quot;Islamicization of Universities&quot;. Journal of Islamic University, 17: 21-29. ##-       Altbach, P.G. &amp; D.H. Kelly (1985). Higher Education in International Perspective: A Survey and Bibliography. Mansell Publishing Limited, 950 University Avenue, Bronx, NY 10452.., London: Mansell. ##-       Borden, V.M.; A. Calderon, N. Fourie, B. Lepori &amp; A. Bonaccorsi (2013). &quot;Challenges in Developing Data Collection Systems in a Rapidly Evolving Higher Education Environment&quot;. New Directions for Institutional Research, 157: 39-58. ##-       Calderon, A. &amp; C. Mathies (2013). &quot;Institutional Research in the Future: Challenges within Higher Education and the Need for Excellence in Professional Practice&quot;. New Directions for Institutional Research, No. 157: 77-90. ##-       Calderon, A. (2011). Challenges and Paradigms for Institutional Research in a Globalised Higher Education System. Keynote Address, Fourth Conference of U.K. and Ireland Institutional Research. London, England. ##-       Chambers, S. &amp; L.G. Mary (2007). Application: Using Advanced Tools, Techniques and Methodologies, Activities, Vol. 12. ##-       Cowley, W.H. (1959). Two and a Half Centuries of Institutional Research. A Hand Book. In College Self Study, Chapter I, P. 1-1. ##-       Delaney, A.M. (2009). &quot;Institutional Researchers’ Expanding Roles: Policy, Planning, Program Evaluation, Assessment, and New Research Methodologies&quot;. New Directions for Institutional Research, 143: 29-41. ##-       Dressel, P.L. (1971). Institutional Research in the Universities. A Hand Book. San Francisco: Jossey-Bass. ##-       Ewell, P.T. (1989). &quot;Information for Decision: What’s the Use?&quot;. New Directions for Institutional Research, 64: 7-19. ##-       Ferasatkhah, Maghsood (2010). University and Higher Education; Global Perspectives and Issues of Iran. Tehran: Nye Publishing. ##-       Fincher, C. (1978). &quot;Institutional Research as Organizational Intelligence&quot;. Research in Higher Education, 8 (2): 189-192. ##-       Lange, L.; F.M. Saavedra &amp; J. Romano (2013). &quot;Institutional Research in Emerging Countries of Southern Africa, Latin America, and the Middle East and North Africa: Global Frameworks and Local Practices&quot;. New Directions for Institutional Research, No 157: 23-38. ##-       Mousavi Amiri, T.; M.A. Nemati &amp; M. Khosravi (2015). Challenges and Solutions for the Realization of Institutional Research at Allameh Tabatabaei University. Master&#039;s Thesis. Tehran: Allameh Tabatabaei University. ##-       Nemati, M.A. &amp; T. Mousavi Amiri (2015). &quot;The Model of the Challenges of Institutional Research Realization in Specialized Universities (Case Study: Allameh Tabatabaei University)&quot;. Journal of Innovation and Value Creation, Third Year, Issue 7: 19-32. ##-       Nemati, M.A. &amp; T. Mousavi Amiri (2017). Formulation of the Proposed Policies, Goals, Tasks and Position of the Office Institutional Research at Allameh Tabatabaei University. Research Project. Tehran: Allameh Tabatabaei University. ##-       Nemati, M.A. (2016). &quot;Optimizing the Success of World-Class Institutional Research and Explaining the Status of this Unit in Universities&quot;. Journal of Innovation and Value Creation, Year 5, N. 9: 1-16. ##-       Nemati, M.A.; T. Mousavi Amiri &amp; M. Khosravi (2014). &quot;Institutional Research; A New Approach to the Development of the Relationship between University and Industry&quot;. Quarterly Journal of Promotion of Industry Relations and University of Urban Planning, Association of Industry and Education, Seventh Years, Issue 25-26: 1-14. ##-       Nurshahi, N. (2005). Comparing the Experiences of Institutional Research in the Universities of Iran and the United States, the Institute of Higher Education. The Fifty-Second Meeting of Heads of Universities and Institutes of Higher Education, Research and Technology. ##-       Peterson, M.W. (1999). The Role of Institutional Research; from Improvement to Redesign. New Directions for IR, No.104, P.83-103, US: Jossey-Bass Publishers. ##-       Saupe, J.L. (1990). The Functions of Institutional Research, (2nd ed.) Tallahassee, FL: Association for Institutional Research. ##-       Saupe, Joe L. &amp; James R. Montgomery (1970). The Nature and Role of Institutional Research, Memo to a College or University. Berkeley, California: Association for Institutional Research. ##-       Taylor, B.J.; K.L. Webber &amp; G.J. Jacobs (2013). &quot;Institutional Research in Light of Internationalization, Growth, and Competition&quot;. New Directions for Institutional Research, 157: 5-22. ##-       Taylor, J.; M. Hanlon &amp; M. Yorke (2014). &quot;The Evolution and Practice of Institutional Research&quot;. New Directions for Institutional Research, No: 157: 59-75. ##-       Terenzini, P. (2008). On the Nature of Institutional Research and Knowledge and Skills it Requires. New Directions for IR, NO.104, P.21-29, US: Jossey-Bass Publishers. ##-       Volkwein, J. Fredericks (1999). &quot;The Four Face of Institutional Research&quot;. New Directions for Institutional Research, No. 104, Jossey-Bass. ##-       Volkwein, J. Fredericks (2008). “The Foundations and Evolution of Institutional Research”. No. 141, Jossey-Bass. ##-       Walleri, R.D. (2003). &quot;The Role of Institutional Research in the Comprehensive Community College&quot;. Journal of Applied Research in the Community College, V11, N. 1: 49-56. ##-       Webber, Karen L. &amp; Angel J. Calderon (2015). Institutional Research and Planning in Higher Education: Global Contexts and Themes. New York, NY: Rutledge. P. 247. ##-       Zare, M.; A.A Amin Bidokhty &amp; M.A. Nemati (2010). Requirements for Institutional Research at Tehran State Universities. Master&#039;s Thesis. Semnan University, Faculty of Psychology and Education. ##-       Zimmer, B. (1995). &quot;Achieving Quality within Funding Constraints: the Potential Contribution of Institutional Research&quot;. Journal of Institutional Research, Vol. 4, No. 1: 74.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شناسایی و اولویت‌بندی مؤلفه‌های اخلاق حرفه‌ای اعضای هیئت علمی دانشکدۀ روان‌شناسی و علوم تربیتی دانشگاه علامه طباطبایی از دیدگاه اساتید و دانشجویان</TitleF>
				<TitleE>Identifying and Prioritizing the Components of Professional Ethics of Factually Members from the Perspective of Factually Members and Students of Allameh Tabatabae’i University</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: این پژوهش با هدف شناسایی و اولویت‌بندی مؤلفه‌های اخلاق حرفه‌ای اعضای هیئت علمی از دیدگاه اساتید و دانشجویان دانشکدۀ روان‌شناسی و علوم تربیتی دانشگاه علامه طباطبایی انجام شده است. روش: پژوهش حاضر از لحاظ هدف، کاربردی و توسعه‌ای و از لحاظ روش، توصیفی- پیمایشی است. در این پژوهش 53 نفر از اساتید و 270 نفر از دانشجویان با روش نمونه‌گیری تصادفی ساده انتخاب شدند. ابزار پژوهش، پرسشنامۀ محقق‌ساختۀ اخلاق حرفه‌ای اعضای هیئت علمی بود و تجزیه و تحلیل داده‌ها با استفاده از نرم‌افزار اس.پی.اس.اس.22 انجام شد. یافته‌ها: مؤلفه‌های اخلاق حرفه‌ای از نظر اساتید و دانشجویان، از اهمیت بالایی برخوردارند. با این حال، در اولویت‌بندی مؤلفه‌ها از نظر اساتید و دانشجویان، تفاوت معنادار وجود دارد. نتیجه‌گیری: بر اساس یافته‌های پژوهش، از نظر اساتید و دانشجویان، ویژگی‌های اخلاقی و شخصیتی اعضای هیئت علمی به عنوان الگوهای مؤثر در دانشگاه و جامعه، اهمیت زیادی دارد؛ زیرا بر تربیت و کیفیت تفکر دانشجویان و دیگر اعضای جامعه تأثیرگذار است. پیشنهاد می‌شود اعضای هیئت علمی، اصول اخلاقی را در وظایف حرفه‌ای خود، نظیر آموزش و پژوهش، برای افزایش اخلاق حرفه‌ای در محیط دانشگاه و جامعه به کار گیرند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives:The purpose of this study is to identify and prioritize the components of professional ethics of factually members from the perspective of factually members and students of Faculty of Psychology and Educational Sciences at Allameh Tabatabae’i University. Method: This is an applied and developmental study and a descriptive survey. Using simple random sampling, the study sample consisted of 53 faculty members and 270 students. The data collection instrument for this survey was a research-made questioner. The analysis was performed with SPSS version 22. Result: The major finding of this study is that professional ethics and its components are highly important from the perspectives of both students and faculty members. However, in terms of prioritizing the components of professional ethics there is a significant difference between the perspectives of students and faculty members. Conclusion: According to the findings, the personal andethical characters of faculty members are greatly important in the university campus and society as well. Because the personal and ethical characters of faculty members are directly influential on the quality of education and thinking of students and citizens. It is, then, suggested that factually members should apply ethical principles on their professional tasks such as instruction and research, on and off campus.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>103</FPAGE>
						<TPAGE>120</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حمیده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رفیعی بلداجی</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد برنامه‌ریزی درسی. دانشگاه علامه طباطبایی. تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد برنامه‌ریزی درسی. دانشگاه علامه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ملکی</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای مدیریت و برنامه‌ریزی درسی. استاد گروه برنامه‌ریزی درسی، دانشکده روان‌شناسی و علوم تربیتی، دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای مدیریت و برنامه‌ریزی درسی. استاد گروه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>malaki_cu@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خورسندی طاسکوه</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای مطالعات رهبری آموزشی و سیاست انتقادی. استادیار گروه مدیریت و برنامه‌ریزی آموزشی، دانشکده روان‌شناسی و علوم تربیتی، دانشگاه علامه طباطبایی. تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای مطالعات رهبری آموزشی و سیاست انتقادی.</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>khorsandi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اخلاق</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اخلاق حرفه‌ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اعضای هیئت علمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشجویان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-         ابدی مهر، بهجت(1384). اخلاق حرفه‌ای(ویژۀ اعضای هیئت علمی). شیراز: دفتر مطالعات و آموزش نیروی انسانی، دانشگاه آزاد اسلامی. ##-         احمدی، خدابخش(1387). مبحث اخلاقی در مشاوره و روان‌درمانی. تهران: دانژه. ##-         الوانی، سید مهدی(1383). «اخلاقیات و مدیریت؛ به سوی نظام اخلاقیات یکپارچه در سازمان». مطالعات مدیریت، ش 42-41: 11-1. ##-         عابدینی، سمیره؛ حسام‌الدین کمالزاده، صدیقه عابدینی و تیمور آقاملایی(1389). «معیارهای یک استاد خوب دانشگاهی از دیدگاه دانشجویان دانشگاه علوم پزشکی هرمزگان». مجلۀ پزشکی هرمزگان، ش 14 (3): 245-241. ##-         فراستخواه، مقصود(1385). «اخلاق علمی رمز ارتقای آموزش عالی، جایگاه و سازوکارهای اخلاقیات حرفه‌ای علمی در تضمین کیفیت آموزش عالی ایران». اخلاق در علوم و فنّاوری، ش 1: 26-13. ##-         فرامرز قراملکی، احد(1387). درآمدی بر اخلاق حرفه‌ای. تهران: سرآمد. ##-         فرزانه، سارا(1393). بررسی مهم‌ترین مؤلفه‌های اخلاق حرفه‌ای اساتید از دیدگاه اعضای هیئت علمی، دانشجویان کارشناسی ارشد و مدیران گروه دانشکدۀ علوم انسانی دانشگاه گیلان. پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد مدیریت آموزشی، دانشکده علوم اجتماعی، دانشگاه آزاد اسلامی، تهران مرکز. ##-         فرمهینی فراهانی، محسن و لیلا بهنام جام(1391). «بررسی میزان رعایت مؤلفه‌های اخلاق حرفه‌ای در اعضای هیئت علمی دانشگاه شاهد». اخلاق در علوم و فنّاوری، ش 7 (1): 10-1. ##-         فرهود، داریوش(1386). «سخنی پیرامون اخلاق». مجموعه مقالات بزرگداشت استاد دکتر حسین حکمت. تهران: فرهنگستان علوم پزشکی ایران. ##-         کرمپوریان، آرزو؛ بهزاد ایمنی و پرویز ترک‌زبان(1392). «بررسی نگرش به اخلاق حرفه‌ای در اعضای هیئت علمی دانشکده دندانپزشکی همدان». تحقیق در علوم دندانپزشکی، ش 10 (1). ##-         مرزوقی، رحمت‌اله؛ معصومه حیدری و الهام حیدری(1392). «بررسی رابطۀ عدالت آموزشی با فرسودگی تحصیلی دانشجویان دانشگاه علوم بهزیستی و توانبخشی». گامهای توسعه در آموزش پزشکی، ش 10 (3): 216-210. ##-         مطلبی‌فرد، علیرضا و حمیدرضا آراسته(1390). «بررسی تحلیلی و تئوریک اصول و مؤلفه‌های اخلاقی تدریس در آموزش عالی با تأکید بر دیدگاه مورای و همکاران». اولین همایش بین‌المللی مدیریت، آینده‌نگری، کارآفرینی و صنعت در آموزش عالی. سنندج، 28 و 29 اردیبهشت. ##-         نعمتی، محمدعلی و هدی سادات محسنی(1389). «اخلاق درآموزش عالی: مؤلفه‌ها، الزامات و راهبردها». پژوهشنامۀ مرکز تحقیقات استراتژیک، ش 63: 46-9. ##-         نوری، حسین بن محمدتقی(1408 ق). مستدرک الوسائل و مستنبط المسائل. قم، مؤسسه آل البیت، الاحیاء التراث. ##-         ودادهیر، ابوعلی؛ داریوش فرهود، محمود قاضی طباطبایی و غلامعباس توسلی(1387). «معیارهای رفتار اخلاق در انجام کار عملی(تأملی بر جامعه‌شناسی اخلاق در علم- فنّاوری مرتن و رزنیک)». اخلاق در علوم و فنّاوری، ش 3 (4-3): 18-6. ##-          Airaksinen, T. (1994). &quot;Service and Science in Professional Life&quot;. Ethics and the Professions, Edited by Ruth Chadwick, 84-92.‏ ##-          De George, R.R. (1986). Business Ethics. New York MC-Millan Publishing Company (2 nd, ed). ##-          Farahani, M.F. &amp; F.F. Farahani (2014). &quot;The Study on Professional Ethics Components among Faculty Members in the Engineering&quot;. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 116: 2085-2089. ##-          Lou Pool, M. &amp; B. Solomon (2010). Ethics: A Model Curriculum for Teaching Professional Issues in University Speech-Language Pathology and Audiology Programs. Purdue University West Lafayette, 20. ##-          Librera, W; D. Ten Eyck, J. Brady &amp; E. Aviss (2004). Standard for Teanhers and School Leaders. New Jersey Department of Education. ##-          Strike, K.A; P.L. Ternasky (1994). Ethics for Professionals in Education: Perspectives for Preparation and Practices. New York: Teachers College Press, 2-3. ##-          Vontz, K.C. (2007). Code of Ethics. Nebraska Professional Practices Commission. State of Nebraska. ##-          Abdi Mehr, Behjat. (2005). Professional Ethics (Specialized Members of the Professors). Shiraz: Office of Human Resources Studies and Education, Islamic Azad University. ##-          Abedini, Samireh; Hesamoddin Kamalzadeh, Sedigheh Abedini &amp; Timour Aqamolla&#039;i (2010). &quot;The Criteria of a Good University Professor from the Perspective of Students of Hormozgan University of Medical Sciences&quot;. Hormozgan Medical Journal, 14(3): 45-241. ##-          Ahmadi, Khodabakhsh (2008). Ethical Issues in Counseling and Psychotherapy. Tehran: Dangeh Publishing. ##-          Alwani, Seyyed Mehdi (2004). &quot;Ethics and Management; towards Integrated Ethics in the Organization&quot;. Management Studies Quarterly, 41-42: 1-11. ##-          Faramarz Qaramaliki, Ahad (2008). Income on Professional Ethics. Tehran: Saraamad Publications. ##-          Farastkhah, Maghsood. (2006). &quot;Scientific Ethics of the Promotion of Higher Education, the Position and Mechanisms of Scientific Ethics in Guaranteeing the Quality of Higher Education in Iran&quot;. Journal of Ethics in Science and Technology, 1: 13-26. ##-          Farhud, Daryoosh (2007). &quot;A Word about Ethics&quot;. Proceedings of the Commemoration of Professor Dr. Hussein Hekmat. Tehran: Iranian Academy of Medical Sciences. ##-          Farmahini Farahani, Mohsen &amp; Leila Behnam Jam (2012). &quot;Investigating the Observance of Professional Ethics Components in Faculty Members of Shahed University&quot;. Journal of Ethics in Science and Technology, 7(1): 1-10. ##-          Farzaneh, Sarah (2014). &quot;The Study of the Most Important Components of the Ethics of Professors Members from the Point of View of Professors Members, Graduate Students and Professors Members of the Faculty of Humanities of the University of Guilan&quot;. Master&#039;s Thesis. Islamic Azad University, Tehran Branch, Faculty of Social Sciences, Department of Educational Management. ##-          Karampurian, Arezo; Behzad Imeni &amp; Parviz Turkzaban (2013). &quot;Attitude to Professional Ethics in Faculty Members of Hamadan Dental School&quot;. Journal of Research in Dentistry, 10 (1). ##-          Marzougi, Rahmatullah; Masoomeh Heydari &amp; Elham Heydari (2013). &quot;The Study of the Relationship between Educational Justice and Educational Burnout among Students of the University of Social Welfare and Rehabilitation Sciences&quot;. Journal of Developmental Steps in Medical Education, 10 (3): 210-216. ##-          Motallebifard, Ali Reza &amp; Hamid Reza Arasteh (2011). &quot;Analytical and Theoretical Analysis of the Ethical Principles and Components of Teaching in Higher Education, with Emphasis on the Views of Murray et al&quot;. The First International Management Conference, Futurism, Entrepreneurship and Industry in Higher Education. Sanandaj 28-29 May. ##-          Nemati, Mohammad Ali &amp; Hoda Sadat Mohseni (2010). &quot;Ethics in Higher Education: Components, Requirements and Strategies&quot;. Research Center for Strategic Research, 63: 9-46. ##-          Noori, Hussein bin Mohammad Taghi (1987). Mustadrak al-Wasael and Mostanbeto al-Masa&#039;il. Qom, Al-Al-Bait Institute, Al-Ehya al-Torath. ##-          Vedadhier, Abu Ali; Darius Farhud, Mahmoud Ghazi Tabatabaei &amp; Gholam Abbas Tavasoli (2008). &quot;Ethical Behavior Measures in Practical Work (Reflection on the Sociology of Ethics in Science and Technology, Merton and Reznick)&quot;. Journal of Ethics in Science and Technology, 3 (3-4): 6-18.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شناسایی و اولویت‌بندی مؤلفه‌های اخلاق حرفه‌ای اعضای هیئت علمی دانشگاه پیام نور استان آذربایجان شرقی بر اساس آموزه‌های اسلامی</TitleF>
				<TitleE>Identifying and Prioritizing the Components of Professional Ethics of Faculty Members of Payame Noor University of East Azarbaijan Based on Islamic Teachings</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف تحقیق حاضر شناسایی و اولویت‌بندی مؤلفه‌های اخلاق حرفه‌ای اعضای هیئت علمی دانشگاه پیام نور بر اساس آموزه‌های اسلامی بوده است. روش: روش این پژوهش از نوع کیفی-کمّی است. جامعۀ آماری تحقیق حاضر تمامی دانشجویان واحدها و مراکز دانشگاه پیام نور استان آذربایجان شرقی است. حجم نمونه با استفاده از جدول مورگان، 384 نفر برآورد شده است. ابزار جمع‌آوری اطلاعات در این پژوهش، پرسشنامۀ محقق‌ساختهای است که پس از سنجش روایی و پایایی آن در اختیار نمونۀ آماری قرار گرفت. یافته‌ها: با بررسی متون و منابع اسلامی، به ویژه آیات قرآنی و نهج‌البلاغه، مؤلفه‌های سی‌گانۀ اخلاق‌ حرفه‌ای استخراج شد. نتیجه‌گیری: از دیدگاه دانشجویان، میانگین هر یک از مؤلفه‌های اخلاق حرفه‌ای در بین اعضای هیئت علمی دانشگاه پیام نور استان آذربایجان شرقی بالاتر از حد متوسط است. از بین مؤلفه‌های سی‌گانۀ اخلاق حرفه‌ای، به ترتیب: «خدامحوری اساتید» و «پرهیز از داشتن هرگونه روابط شخصی نزدیک با دانشجویان»، بیشترین و کمترین امتیاز را در بین اعضای هیئت علمی دانشگاه پیام نور استان آذربایجان شرقی کسب کرده‌اند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives:The purpose of this study is to identify and prioritize the components of professional ethics of faculty members of Payame Noor University based on Islamic teachings. Method: The method of the present survey is qualitative- quantitative and for this purpose, 30 components of professional ethics were extracted by examining texts and Islamic sources, in particular Quranic verses and Nahj al-Balaghah. The statistical population of this study is all students of the units and centers of Payame Noor University of East Azarbaijan. The sample size is 384 by Morgan table. The data gathering tool was a researcher-made interview and a researcher-made questionnaire. After assessing its validity and reliability, it was provided to the statistical sample. Descriptive and inferential statistical methods were used to analyze the collected data. Results: The results indicate that from the viewpoint of students, the average of each of the components of professional ethics among faculty members of Payame Noor University of East Azarbaijan is higher than the average rate. Among the 30 components of professional ethics, the &quot;professor’s theocentric behavior&quot; and &quot;avoidance of any personal relationships with students&quot; have the highest and the lowest points among faculty members of Payame Noor University of East Azarbaijan.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>121</FPAGE>
						<TPAGE>148</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>کریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسکندری</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای مدیریت دولتی، هیات علمی گروه مدیریت دولتی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای مدیریت دولتی، هیات علمی گروه مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اخلاق</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اخلاق حرفه‌ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزه‌های اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه پیام نور</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       قرآن کریم. ترجمۀ مکارم شیرازی. ##-       نهج‌البلاغه. ترجمه علی دشتی(1383). قم: مؤسسۀ فرهنگی تحقیقاتی امیرالمؤمنین. ##-       احسانی، محمد، (1379). «تربیت سیاسی کارگزاران در مدرسۀ امام علی (ع)». معرفت، ش 39. ##-       ابدی­مهر، بهجت (1384). «اخلاق حرفه­ای (ویژة اعضای هیئت علمی)». دفتر مطالعات و آموزش نیروی انسانی . دانشگاه آزاد اسلامی واحد شیراز. ویرایش اول. 3 . ##-       اسگندری، کریم و علی کریم‌زاده(1393). «شناسایی مؤلفه‌های اخلاق حرفه‎ای مدیران از دیدگاه اسلام، قرآن و حضرت علی(ع)». سومین همایش بین‌المللی فرهنگ غدیر الگوی مدیریت جهادی. تبریز: دانشگاه تبریز. ##-       الوانی، سید مهدی(1383). «اخلاقیات و مدیریت به سوی نظام اخلاقیات یکپارچه در سازمان». مطالعات مدیریت بهبود و تحول، ش 42-41، 12-1. ##-       امیری، علی‌نقی؛ محمد همتی و مهدی مبینی(1389). «اخلاق حرفه‌ای ضرورتی برای سازمان». معرفت اخلاقی، ش 4: 159-137. ##-       انصاری، منوچهر؛ احد حسینی، حسین رحمانی پوشانلوئی و سارا سیفی(1391). «تأثیر رعایت اصول اخلاق حرفه‌ای کارکنان بر وفاداری مشتریان بانکها». اخلاق در علوم و فنّاوری، ش 3: 74-63. ##-       باقری، حسین؛ محمد صالحی و محمد حاجی‌زاده(1389). «اخلاق حرفه‌ای در مدیریت». پژوهش‌نامۀ اخلاق، ش 8-7: 28-9. ##-       برهانی، فریبا؛ فاطمه الحانی، عیسی محمدی و عباس عباس‌زاده(1390). «درک دانشجویان پرستاری از موانع کسب اخلاق حرفه‌ای: یک تحقیق کیفی». گامهای توسعه در آموزش پزشکی، دورۀ هشتم، ش 1: 80-67. ##-       بوذرجمهری، فتح‌اله؛ مهسا منصوریان، یاسمن هرندی و حسین بوذرجمهری(1392). «ارزیابی اخلاق حرفه‌ای اساتید دانشگاه علوم پزشکی شهید صدوقی یزد از دیدگاه دانشجویان این دانشگاه». مرکز مطالعات و توسعۀ آموزش علوم پزشکی یزد، دورۀ هشتم، ش 3: 52-44. ##-       بورقانی فراهانی، سهیلا(1391). «اخلاق حرفه‌ای». اصلاح و تربیت، ش 125. ##-       بورقانی فراهانی، سهیلا و مصطفی رضایی(1394). «اخلاق حرفه‌ای در سازمانهای رسانه‌ای». نشریه کتاب مهر، دورۀ پانزدهم، ش 16: 128-108. ##-       بیک‌زاد، جعفر؛ علیرضا حسین‌پور سنبلی و محمد صادقی(1389). «اخلاق حرفه‌ای». کار و جامعه، ش 126-125: 10-4. ##-       چاووشی، سیدکاظم(1390). «بررسی رویکردهای نظری به مدیریت اسلامی». پژوهشهای میان‌رشته‌ای قرآن کریم، ش 2. ##-       حاجی‌پور، سمیه و سلیم کریمی تکلو(1394). «اخلاق کاربردی؛ تجزیه و تحلیل بنیادی هوش معنوی و اخلاق حرفه‌ای مدیران و کارکنان». اخلاق، دورۀ پنجم، ش 19: 222-185. ##-     حجازی، رضوان و جنت مسافری(1391). «رابطۀ جنسیت با اخلاق حرفه‌ای در جامعۀ دانشگاهی و حرفۀ حسابداری». اخلاق در علوم و فنّاوری، دورۀ هفتم، ش 1: 47-40. ##-       حسینی لیلا(1390). «اخلاق حرفه‌ای در آموزه‌های اسلامی». کار و جامعه، ش 136. ##-       دهقانی، علی؛ فاطمه رادبه، علی‌محمد پروینیان‌نسب، سوره خاکی، مرتضی شمسی‌زاده و مهدی بیرامی جم(1394). «رعایت معیارهای اخلاق حرفه‌ای از دیدگاه پرستاران و بیماران». پرستاری و مامایی جامع‌نگر(دانشکده‌های پرستاری و مامایی استان گیلان)، دورۀ بیست و پنجم، ش 78: 72-64. ##-       ساجدی، اکبر و علی نعمتی(1391). «تبلیغات بازرگانی در بستر اخلاق حرفه‌ای». پژوهش‌نامه اخلاق، ش 15: 76-57. ##-       سرمدی، محمدرضا و عذرا شالباف(1386). «اخلاق حرفه‌ای در مدیریت کیفیت فراگیر». اخلاق در علوم فنّاوری، سال دوم، ش پاییز-زمستان: 110-99. ##-       سلاجقه، آزیتا و ثنا صفری(1394). «رابطۀ اخلاق حرفه‌ای با عملکرد استادان دانشگاه». اخلاق در علوم و فنّاوری، دورۀ دهم، ش 3: 110-103. ##-       سنجری مهناز، فرزانه زاهدی، مریم اعلاء و همکاران(1390). «آیین اخلاق پرستاری ایران». مجله ایرانی اخلاق و تاریخ پزشکی، دورۀ پنجم، ش 1: 28-17. ##-       شاه‌علی، مهرزاد علی رشیدپور، اسماعیل کاووسی و علی‌اکبر اعتباریان(1394). «الگوی پیاده‌‌سازی اخلاق حرفه‌ای در سازمانهای ایران». مدیریت شهری، دورۀ چهاردهم، ش 39: 405-393. ##-       شیخ ذکریایی، ندا و فروزان آتش‌زاده شوریده(1394). «رابطۀ اخلاق حرفه‌ای و تعهد سازمانی در اساتید دانشگاه علوم پزشکی کردستان». نشریۀ دانشکده پرستاری و مامایی، دورۀ بیست و پنجم، ش 91: 30-21. ##-       صالحی امیری، سیدرضا؛ جعفر رحمانی و علی باقی نصرآبادی(1391). «ضرورت اخلاق حرفه‌ای در سازمانها». پژوهشهای اخلاقی، ش 10-9: 172-155. ##-       عاملی، منیژه(1388). «رویکرد نظری به دانش اخلاق حرفه‌ای». پژوهش‌نامۀ اخلاق، ش 4. ##-       فرامرز قراملکی، احد(1382). اخلاق حرفه‌ای. قم: مجنون. ##-       فرامرز قراملکی، احد(1381). «اخلاق حرفه‌ای در مدیریت علوی». پژوهشهای اجتماعی اسلامی، ش 33-32. ##-       فرامرز قراملکی، احد(1387). درآمدی بر اخلاق حرفه‌ای. تهران: سرآمد. ##-       فرامرز قراملکی، احد(1387). سازمانهای اخلاقی در کسب و کار. قم: مجنون، چ سوم. ##-       فرامرز قراملکی، احد و زینب سالاری(1388). اخلاق در سازمانهای مردم‌نهاد. تهران: مرکز امور زنان و خانواده نهاد ریاست جمهوری. ##-       فرمهینی فراهانی، محسن و لیلا بهنام جام(1391). «بررسی میزان رعایت مؤلفه‌های اخلاق حرفه‌ای آموزش در اعضای هیئت علمی دانشگاه شاهد». اخلاق در علوم و فنّاوری، دورۀ هفتم، ش 1: 57-48. ##-       قدیمی، فرزاد(1392). بررسی تأثیر اخلاق حرفه‌ای مدیران بر مسئولیت‌پذیری آنان در سازمان تأمین اجتماعی استان آذربایجان شرقی. پروژۀ کارشناسی به راهنمایی کریم اسگندری. اسکو: دانشگاه پیام نور. ##-       قنبری، سیروس؛ محمدرضا اردلان، رقیه بهشتی راد و وحید سلطانزاده(1394). «اخلاق حرفه‌ای اعضای هیئت علمی و رابطۀ آن با کیفیت آموزش عالی». اخلاق در علوم و فنّاوری، دورۀ دهم، ش 2: 50-40. ##-       کرم‌پوریان، آرزو؛ بهزاد ایمنی و پرویز ترک‌زبان(1392). «بررسی نگرش به اخلاق حرفه‌ای در اعضای هیئت علمی دانشکده دندانپزشکی همدان در سال 1391». تحقیق در علوم دندانپزشکی، دورۀ دهم، ش 1: 51-43. ##-       کریم‌زاده، علی(1393). شناسایی مؤلفه‌های اخلاق حرفه‎ای مدیران از دیدگاه اسلام و بررسی آن در بین مدیران سازمان تأمین اجتماعی تبریز. پایان‌نامۀ کارشناسی مدیریت بازرگانی. به راهنمایی کریم اسگندری. اسکو: دانشگاه پیام نور. ##-       مصباحی، مریم و عباس عباس‌زاده(1392). «الگوی سیستمی اخلاق حرفه‌ای در آموزش عالی(تحقیق کیفی)». اخلاق زیستی، دورۀ سوم، ش 10: 33-11. ##-       نجارزادگان، فتح‏الله(1388). «توحیدگرایی و اخلاق حرفه‌ای». پژوهش‌نامۀ اخلاق، ش 4. ##-       واثق رحیم‌پرور، سیده فاطمه؛ لیلا نصیریانی، تهمینه فرج‌خدا و ناصر بحرانی(1393). «میزان رعایت کدهای اخلاق حرفه‌ای در ماماهای مراکز بهداشتی- درمانی شهر تهران در سال 1392». مجله ایرانی اخلاق و تاریخ پزشکی، دورۀ هفتم، ش 2: 46-36. ##-       ونوس، داور و جمال خانی جزنی(1380). «اصول اخلاق بازرگانی در اسلام». دانش و توسعه، ش 13: 60-43. ##-       یوسفی محله، ابراهیم(1387). «پیرامون اخلاق حرفه‌ای»، کانون وکلا، ش 203-202. ##-       Holy Quran. Translation of Makarem Shirazi. ##-       Nahj Al-Balaghah. Translation of Ali Dashti (2004). Qom: Amiralmomenin Cultural Research Institute. ##-       Alvani, Seyyed Mehdi (2004). &quot;Ethics and Management toward Integrated Ethics in Organization&quot;. Journal of Improvement and Management Management Studies, No 41-42: 1-12. ##-       Ameli, Manije (2009). &quot;Theoretical Approach to Professional Ethics&quot;. Ethics Journal, No. 4. ##-       Amiri, Ali Naghi; Mohammad Hemati &amp; Mehdi Mobini (2010), &quot;Professional Necessity for the Organization&quot;. Quarterly Journal of Ethics, 4: 137-159. ##-       Ansari, Manouchehr; Ahad Hosseini, Hossein Rahmani Pushanluei &amp; Sara Seifi (2012). &quot;The Effect of Observing the Professional Ethics of Employees on Loyalty of Customers in Banks&quot;. Journal of Ethics in Science and Technology, No. 3: 63-74. ##-       Bagheri, Hossein; Mohammad Salehi &amp; Mohammad Hajizadeh (2010). &quot;Professional Ethics in Management&quot;. Journal of Ethics, 7: 9-28. ##-       Bekzad, Jafar; Alireza Hosseinpour Sanboli &amp; Mohammad Sadeghi (2010). &quot;Professional Ethics&quot;. Quarterly Journal of Work and Society, 125-126: 4-10. ##-       Borhani, Fariba; Fatemeh Alhani, Issa Mohammadi &amp; Abbas Abbaszadeh (2011). &quot;Understanding Nursing Students from Obstacles to Professionalism: A Qualitative Research&quot;. Two Quarterly Plans for Development of Medical Education, Vol. 8, No. 1: 67-80. ##-       Bourghani Farahani, Soheila &amp; Mostafa Rezaei (2015). &quot;Professional Ethics in Media Organizations&quot;. Journal of Mehr Books, Vol. 15, Issue 16: 108-128. ##-       Bourghani Farahani, Soheila (2012). &quot;Professional Ethics&quot;. Journal of Refinement, No. 125. ##-       Bouzarjemahari, Fathollah; Mahsa Mansourian, Yasman Harandi &amp; Hossein Bouzarjemahari (2013). &quot;Evaluation of the Professional Ethics of Faculty Members of Yazd Shahid Sadoughi University of Medical Sciences from the Students&#039; Point of View&quot;. Journal of Rehabilitation and Development of Medical Education in Yazd, Vol. 8, No. 3: 44-52. ##-       Campbell. E. &amp; D. Thiessen (2010). Perspectives on the Ethical Bases of Moral Agency in Teaching. University Toronto Canada, Information Eric. ##-       Chavoshi, Seyyed Kazem (2011). &quot;Review of Theoretical Approaches to Islamic Management&quot;. Interdisciplinary Studies of the Holy Qur&#039;an, No. 2. ##-       Dehghani, Ali; Fatemeh Radbah, and Ali Mohammad Parvinian Nasab, Sura Khaki, Morteza Shamsi Zadeh &amp; Mehdi Bairami Jam (2015). &quot;Observance of Professional Ethics Criteria from Nurses and Patients&#039; Perspectives&quot;. Journal of Comprehensive Nursing &amp; Midwifery Negar (Journal of Gilan Province Nursing and Midwifery Faculties), , Vol. 25, Issue 78: 64-72. ##-       Ehsani, Mohammad (2000). &quot;Political Education in Brotherhood at Imam Ali School (AS)&quot;. Marefat Monthly, No. 39. ##-       Esgandari, Karim &amp; Ali Karimzadeh (2014). &quot;Identifying the Components of Professional Ethics of Managers from the Point of View of Islam, Quran and Imam Ali (AS)&quot;. Third International Conference of Ghadir Culture, Jihadist Management Pattern. Tabriz: Tabriz University. ##-       Faramarz Gharamaleki, Ahad (2002). &quot;Professional Ethics in Alawi Management&quot;. Journal of Islamic Social Studies, No. 32-33. ##-       Faramarz Gharamaleki, Ahad (2008). A Profit on Professional Ethics. Tehran: Saraamad Publication. ##-       Faramarz Gharmaleki, Ahad &amp; Zainab Salari (2009). Ethics in People&#039;s Organizations. Tehran: Publications Center for Women and Family Affairs, Presidential Administration. ##-       Faramarz Gharmaleki, Ahad (2008). Ethical Organizations in Business. Qom: Majnoon Publication, Third Edition. ##-       Faramarz Gharmamaki, Ahad (2003). Professional Ethics. Qom: Majnon Publishing. ##-       Farmahini Farahani, Mohsen &amp; Leila Behnam Jam (2012). &quot;The Study of the Observance of the Components of the Professional Ethics of Education in the Faculty Members of Shahed University&quot;. Journal of Ethics in Science and Technology, Vol. 7, Issue 1: 48-57. ##-       Ghadimi, Farzad (2013). The Effect of Professional Ethics of Managers on Their Responsibility in the Social Security Organization of East Azarbaijan. Bachelor&#039;s Project, by Karim Esgandari. Osko: Payam Noor University. ##-       Ghanbari, Sirous; Mohammad Reza Ardalan, Roghayeh Beheshti Rad &amp; Vahid Soltanzadeh (2015). &quot;Professional Ethics of Faculty Members and Their Relationship to the Quality of Higher Education&quot;. Journal of Ethics in Science and Technology, Vol. 10, No. 2: 40-50. ##-       Hajipour, Somayeh &amp; Salim Karimi Takloo (2015). &quot;Applied Ethics; Fundamental Analysis of Spiritual Intelligence and Professional Ethics of Managers and Employees&quot;. Ethical Journal, Vol. 5, Issue 19: 185-222. ##-       Hejazi, Rezvan &amp; Janat Mosaferi (2012). &quot;The Relationship of Gender to Professional Ethics in Academic Society and Accountancy&quot;. Journal of Ethics in Science and Technology, Vol. 7, Issue 1: 40-47. ##-       Hosseini, Layla (2011). &quot;Professional Ethics in Islamic Teachings&quot;. Journal of Work and Society, No. 136. ##-       Karam Pourian, Arezou; Behzad Imani &amp; Parviz Turk Zaban (2013). &quot;An Attitude to Professional Ethics in Faculty Members of Hamedan Dental School in 2012&quot;. Quarterly Journal of Research in Dentistry, Vol. 10, No. 1: 43-51. ##-       Karimzadeh, Ali (2014). Identification of the Components of Professional Ethics of the Manager from the Point of View of Islam and its Review among the Managers of the Tabriz Social Security Organization. Bachelor&#039;s Project. Directed by Karim Esgandari. Osko: Payame Noor University. ##-       Kogi Naidoo (2012). Maintaining Ethical Standards in Higher Education Teaching and Research Practice: A case Study, Massey University. Palmerston North, New Zealand ##-       Loupool, M. &amp; B. Solomon (2010). Ethics: A Model Curriculum for Teaching Professional Issues in University Speech- Language Pathology and Audiology Programs. Purdue University West Lafayette. ##-       Marie-Anne Mundy; Lori Kupczynski, Joanetta D. Ellis &amp; Robina L. Salgado (2009). &quot;Setting the Standard for Faculty Professional Development in Higher Education&quot;. Journal of Academic and Business Ethics. ##-       Mcneal, G. (2009). &quot;Organizational Culture&quot;. Professional Ethics and Guantanamo, Unit State; 42: 125-147. ##-       Mesbahi, Maryam &amp; Abbas Abbaszadeh (2013). &quot;The Systemic Model of Professional Ethics in Higher Education (Qualitative Research)&quot;. Journal of Biomedical Ethics, Vol. 3, Issue 10: 11-33. ##-       Murray &amp; Others (2007). Ethical Principles in University Teaching. University of Manitoba. ##-       Najarzadegan, Fathollah (2009). &quot;Monotheism and Professional Ethics&quot;. Ethics Research, No. 4. ##-       Rubenstein, S. (2010). Professional Ethics Report. Advancing Science, Serving, Society. ##-       Sajedi, Akbar &amp; Ali Nemati (2012). &quot;Commercial Advertising in the Field of Professional Ethics&quot;. Journal of Ethics, No. 15: 57-76. ##-       Salajegha, Azita &amp; Sana Safari (2015). &quot;The Relationship of Professional Ethics with the Performance of University Professors&quot;. Journal of Ethics in Science and Technology, Vol. 10, No. 3: 103-110. ##-       Salehi Amiri, Seyed Reza; Jafar Rahmani &amp; Ali Baghi Nasrabadi (2012). &quot;The Necessity of Professional Ethics in Organizations&quot;. Quarterly Journal of Ethics, No. 9-10: 155-172. ##-       Sanjari, Mahnaz; Farzaneh Zahedi, Maryam Ala &amp; et al. (2011). &quot;Iranian Nursing Ethics&quot;. Iranian Journal of Ethics and Medical History, Vol. 5, No. 1: 17-28. ##-       Sarmadi, Mohammad Reza &amp; Ozra Shalaf (2007). &quot;Professional Ethics in Total Quality Management&quot;. Journal of Ethics in Technology Science, Second Year, Autumn-Winter: 99-110. ##-       Shahali, Mehrzad; Ali Rashidpour, Ismail Kavousi &amp; Ali Akbar Etibarian (2015). &quot;A Model for the Implementation of Professional Ethics in Iranian Organizations&quot;. Quarterly Journal of Urban Management, Vol. 14, No. 39: 393-405. ##-       Sheikh Zakariaei, Neda &amp; Forouzan Atashzadeh Shoorideh (2015). &quot;The Relationship between Professional Ethics and Organizational Commitment among Faculty Members of Kurdistan University of Medical Sciences&quot;. Journal of the Faculty of Nursing and Midwifery, Vol. 25, No. 91: 21-30. ##-       Vasegh Rahimparvar, Seyyedeh Fatemeh; Leila Nasiriani, Tahmineh Faraj Khoda &amp; Naser Bahrani (2014). &quot;The Observation of Professional Ethics Codes for Midwives in Tehran Health Centers in 2013&quot;, Iranian Journal of Ethics and Medical History, Vol. 7, No 2: 36-46. ##-       Venus, Davar &amp; Jamal Khani Jazani (2001). &quot;The Principles of Business Ethics in Islam&quot;. Knowledge and Development Quarterly, No. 13: 43-60. ##-       William, G. Hill IV. &amp; Dorothy D. Zinsmeister (2004). Becoming an Ethical Teacher (P. 125-132). ##-       Yousefi Mahallah, Ibrahim (2008). &quot;On Professional Ethics&quot;. Lawyers&#039; Association, No. 202-203.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>رابطۀ بین سعۀ صدر و تواضع آموزشی با عدالت آموزشی (مورد مطالعه؛ دانشجویان دانشگاه آزاد محلات)</TitleF>
				<TitleE>The Relationship Between Educational Glosbe and Humility with Educational Justice
(Case Study; Mahallat Branch&#039;s Students of Islamic Azad University)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: پژوهش حاضر به منظور مطالعۀ رابطۀ بین سعۀ صدر و تواضع آموزشی با عدالت آموزشی انجام شده است. روش: این پژوهش به روش توصیفی از نوع همبستگی انجام شده و جامعۀ آماری آن، شامل کلیۀ دانشجویان دانشگاه آزاد اسلامی واحد محلات در سال تحصیلی 96-1395 به تعداد 1340 نفر است. با استفاده از شیوۀ نمونه‌گیری طبقه‌بندی متناسب با حجم، در نهایت 302 نفر به طور تصادفی برای تحقیق انتخاب شدند. ابزار پژوهش عبارت است از: پرسشنامۀ عدالت آموزشی شفیع‌پور مطلق(1395)(92/0=α)، پرسشنامۀ محقق‌ساختۀ سعۀ صدر(94/0=α) و پرسشنامۀ محقق‌ساختۀ تواضع آموزشی(91/0=α). برای تجزیه وتحلیل داده‌ها از آزمون همبستگی پیرسون، تحلیل رگرسیون چندگانۀ گام به گام و مدل معادلۀ ساختاری استفاده شده است. یافته‌ها: بین سعۀ صدر و تواضع آموزشی با عدالت آموزشی، در سطح 05/0&gt;P، رابطۀ معنادار و مثبت وجود دارد. بهبود نگرش دانشجویان، رابطۀ بین سعۀ صدر و تواضع آموزشی با عدالت آموزشی را در سطح 05/0&gt;P واسطه‌گری می‌کند. نتیجه‌گیری: برای بهبود عدالت آموزشی ادراک شده نزد دانشجویان باید اساتید از سعۀ صدر و تواضع آموزشی برخوردار باشند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives:The purpose of thisresearch is to study the relationship betweenEducational glosbe and Humility with Educational Justice. Method: Methodology of this research was descriptive- correlation. Statistical community include all of Mahallat branch&#039;s students (N=1340). The way of sampling was Stratified Sampling randomly selected (n=302). The instruments of research were three types; educational justice9shafiepour motlagh,2016)(α=0/92), Made researcher questionnaire of  educational glosbe (α=0/94), Made researcher questionnaire of  educational Humility(α=0/91).Data analyzed by Pearson correlation test, multiple step by step regression, and SEM. Results: The results revealed that there were positive and significance relationship between Educational glosbe and Humility with Educational Justice (P&lt;0/05). Improving attitude mediates relationship between Educational glosbe and Humility with Educational Justice (P&lt;0/05).Conclusion: Developing Educational glosbe and Humilitymake educational justice.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>149</FPAGE>
						<TPAGE>162</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ناهید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مریخی</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد محلات. محلات، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی، دانشگاه آزاد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فرهاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شفیع‌پور مطلق</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای مدیریت آموزشی و استادیار گروه مدیریت آموزشی دانشگاه آزاد اسلامی واحد محلات</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای مدیریت آموزشی و استادیار گروه مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سعۀ صدر آموزشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تواضع آموزشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عدالت آموزشی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       برهانی، فریبا؛ عباس عباس‌زاده و سکینه سبزواری(1392). «تلاش برای عدالت آموزشی: تبیین فرایند ارزشیابی بالینی دانشجویان پرستاری، یک مطالعۀ گراندد تئوری». اخلاق زیستی، سال سوم، ش 9: 58-25. ##-       پناهی، علی‌احمد(1393). «اصول و تکنیکهای اخلاقی- روان‌شناختی در بهبود روابط دانشگاهیان». پژوهش‌نامه اخلاق، سال هفتم، ش 25: 132-113. ##-       رجائی، ملیحه؛ طاهره جاویدی کلاته جعفرآبادی و بهروز مهرام(1393). «بررسی سعۀ صدر معلمان و رابطۀ آنان با ترجیح سبک تدریس آنها». مجله علوم تربیتی دانشگاه شهید چمران اهواز، دورۀ ششم، سال بیست ویکم: 138-113. ##-       شریف قرشی، باقر(1372). تحلیلی از زندگانی امام سجاد (جلد 2). ترجمه محمدرضا عطائی. کنگرۀ جهانی حضرت رضا(ع). ##-       شفیع‌پور مطلق، فرهاد(1395). «تعیین رابطۀ بین عدالت و پویایی آموزشی با بهبود اخلاق آموزشی ادراک شده». اخلاق در علوم فنّاوری، سال یازدهم، ش 2: 76-69. ##-       شوماخر، ر، جی.، و لومکس، ر، ای. (1388). مقدمه‌ای بر مدل‌سازی معادله ساختاری. ترجمه وحید قاسمی. چاپ اوّل، تهران: انتشارات جامعه‌شناسان. (سال انتشار اثر به زبان اصلی، 2004). ##-       قنبری، سیروس و ایمان کریمی(1395). «مؤلفه‌های هوش معنوی در نهج‌البلاغه». پژوهشنامه نهج‌البلاغه، سال چهارم، ش 13: 119-99. ##-       کرمی، مرتضی؛ کیومرث فرح‌بخش، عباس عباس‌پور، غلامحسین رضایت(1395). «کاوشی در عوامل اصلی تربیت اخلاقی: شناسایی ویژگی‌های اخلاقی الگو مبتنی بر بافت‌شناسی عمل تربیت». پژوهش در مسائل تعلیم و تربیت اسلامی، سال بیست وچهارم، ش 30: 138-113. ##-       گل‌پرور، محسن(1389). «رابطۀ اخلاق و عدالت آموزشی با پرهیز از فریبکاری علمی». اخلاق در علوم و فنّاوری، سال پنجم، ش 2-1: 67-57. ##-       گل‌پرور، محسن؛ زهرا جوادیان و زهره اسماعیلیان اردستانی(1391). «رابطۀ عدالت و بی‌عدالتی آموزشی با رفتارهای مدنی- تحصیلی: نقش واسطه‌ای اخلاق تحصیلی». اندیشه‌های نوین تربیتی، دورۀ هشتم، ش 3: 106-85. ##-       عابدی، احمد(1378). «آشنایی با بحارالانوار، بزرگ‌ترین دائرةالمعارف حدیث شیعه». تهران: دبیرخانه همایش بزرگداشت علامه مجلسی با همکاری وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی. ##-       مرزوقی، رحمت‌اله؛ معصومه حیدری، الهام حیدری(1392). «بررسی رابطۀ عدالت آموزشی با فرسودگی تحصیلی دانشجویان دانشگاه علوم بهزیستی و توانبخشی». گامهای توسعه در آموزش پزشکی، دورۀ دهم، ش 3: 216-210. ##-       مکارم شیرازی، ناصر(1378). اخلاق در قرآن. قم: مدرسۀ امام علی بن ابیطالب. ##-       نراقی، ملا احمد(1387). جامع السعادت. نجف: بی‌نا. ##-       نراقی، ملا احمد(1386). معراج السعاده. قم: زهیر. ##-       نصر اصفهانی، علی؛ طالب حاجیان، مهدی کریمی و سید مرتضی رضوانی(1391). «بررسی تحمل و مدارا در رهبری سازمان با تکیه بر دیدگاه نهج‌البلاغه». مدیریت اسلامی، سال بیستم، ش 2: 130-113. ##-       هراتیان، عباسعلی؛ مژگان آگاه هریس و الهام موسوی(1392). «ساخت و اعتباریابی مقیاس اسلامی تکبر- تواضع». روان‌شناسی و دین، سال ششم، ش 4: 22-5. ##-       Abedi, Ahmed (1999). Introduction to Baharalanvar, the Greatest Encyclopedia of Shiite Hadith. Tehran: Secretariat of the Allameh Majlesi Commemorative Conference in collaboration with the Ministry of Culture and Islamic Guidance. ##-       Adams, M. (2016). &quot;Pedagogical Foundations for Social Justice Education&quot;. Teaching for Diversity and Social Justice, 27. ##-       Afrazandeh, S.S.; T. Mirzaei, B. Pouraboli &amp; S. Sabzevari (2016). &quot;Educational Justice and Educational Citizenship Behavior from Perspective of Nursing Students&quot;. Medical Ethics, 10 (35): 117-140. ##-       Baklashova, T.A.; E.M. Galishnikova &amp; L.V. Khafizova (2015). &quot;The Effects of Education on Tolerance: Research of Students’ Social and Ethnic Attitudes&quot;. Mediterranean Journal of Social Sciences, 6 (1 S3): 335. ##-       Bassey, M.O. (2010). &quot;Education for Civic Citizenship and Social Justice: A Critical Social Foundations Approach. Educ. Chang, 14: 247-257. ##-       Bernhard, Grümme (2016). &quot;Educational Justice Due to More Education? Requests for a Solution Strategy&quot;. Educational Sciences, 6: 35; doi:10.3390/educsci6040035. ##-       Bonner, F.A. II; M. Jennings, A.F. Marbley &amp; L. Brown (2008). &quot;Capitalizing on Leadership Capacity: Gifted African American Males in High School&quot;. Roeper Review, 30 (2): 93-103. ##-               Borhani, Fariba; Abbas Abbaszadeh &amp; Sakineh Sabzavari (2013). &quot;Efforts for Educational Justice: Explaining the Process of Clinical Evaluation of Nursing Students, a Grounded Theory Study&quot;. Journal of Biomedical Ethics, Third Year, 9: 25-58. ##-       Demirciglu, I.H. (2008). &quot;Using Historical Stories to Teach Tolerance: The Experiences of Turkish Eighth-Grade Students&quot;. The Social Studies, 99 (3):105-110. ##-       Ghanbari, Sirus and Iman Karimi (2016). &quot;The Components of Spiritual Intelligence in Nahj al-Balagha&quot;. Journal of Nahj al-Balagha, fourth year, no 13: 119-99.Gokce, N. (2015). &quot;An Implementation of Tolerance Training in a Geography Lesson: Students Opinions&quot;. Educational Research and Reviews, 10 (20): 2713-2723. ##-       Golparvar, Mohsen (2010). &quot;The Relationship between Ethics and Educational Justice by Avoiding Scientific Deception&quot;. Journal of Ethics in Science and Technology, Vol. 5, No. 1-2: 57-67. ##-       Golparvar, Mohsen, Zahra Javadian &amp; Zohreh Isma&#039;ili Ardestani (2012). &quot;The Relationship of Justice and Educational Inequality with Civic-Academic Behaviors: The Intermediary of Academic Ethics&quot;. New Educational Thoughts, Vol. 8, 3: 85-106. ##-       Haratian, Abbasali, Mozhgan Aqa-yer &amp; Elham Mousavi (2013). &quot;Construction and Validation of the Islamic Scale of Arrogance-Humility&quot;. Psychology and Religion, Year 6, 4: 5-22. ##-       Karami, Morteza; Kiumars Farahbakhsh &amp;, Abbas Abbaspour &amp;, Gholam Hossein Sa&#039;adat (2016). &quot;Exploration in the Main Factors of Moral Education: the Identification of the Ethical Features of the Pattern Based on the Histology of the Practice of Education&quot;. Research on Islamic Education, Issues 24, 30: 113-138. ##-       Loper, M.B. (2006). Further Validation of a Parental Tolerance Measure. A Thesis Submitted in Partial Fulfillment of the Requirements for the Degree of Master of Science. UN Published Auburn University. ##-       Magnus, O. Bassey (2016). &quot;Culturally Responsive Teaching: Implications for Educational Justice&quot;. Educational Sciences, 6: 35; doi:10.3390/educsci6040035. ##-       Makarem Shirazi, Nasser (1999). Ethics in the Quran. Qom: Imam Ali bin Abi Talib School ##-       Marzougi, Rahmatullah; Masoomeh Heydari &amp; Elham Heydari (2013). &quot;The Study of the Relationship between Educational Justice and Academic Burnout among Students of the University of Social Welfare and Rehabilitation Sciences&quot;. Developmental Theses on Medical Education, Vol. 10, 3: 210-216. ##-       Montazeri, M.A.; M. Hojat &amp; M.K. Jahromi (2014). &quot;Comparison between Current and Ideal Condition of Educational Justice from the Students’ Viewpoints at Jahrom Nursing and Paramedical School&quot;. Journal of Advances in Medical Education &amp; Professionalism, 2(1): 39. ##-       Naraghi, Mullah Ahmad (2007). Miraj al-Sa&#039;adat. Qom: Zahir. ##-       Naraghi, Mullah Ahmad (2008). Comprehensive Al-Sadat. Najaf: Beyond. ##-       Nasr Esfahani, Ali; Talib Hajian,; Mehdi Karimi &amp; Seyyed Morteza Rezvani (2012). &quot;A Study of Tolerance in the Leadership of the Organization Based on Nahj-ol-Balagh&#039;s Viewpoint&quot;. Islamic Management, 20, No. 2: 113-130. ##-       Panahi, Ali Aḥmad (2014). &quot;Ethical-Psychological Principles and Techniques for Improving Academic Relations&quot;. Ethics Research, Seventh year, 25: 113-132. ##-       Peguero, A.A. &amp; N.L. Bracy (2015). &quot;School Order, Justice, and Education: Climate, Discipline Practices, and Dropping Out&quot;. Journal of Research on Adolescence, 25 (3): 412-426. ##-       Potgieter, F.J.; J.L. Van der Walt &amp; C.C. Wolhuter (2014). &quot;Towards Understanding (Religious)(in) Tolerance in Education&quot;. HTS Theological Studies, 70 (3): 01-08. ##-       Rajaee, Maliha; Tahereh Javidi Kalateh-Jafar Abadi &amp; Behrouz Mahram, (2014). &quot;The Study of the Leadership of Teachers and Their Relationship with Their Teaching Leadership&quot;. Journal of Educational Sciences, Shahid Chamran University, Ahvaz, Iran, Issue 21: 113-138. ##-       Rice. D.; M. Lin &amp; V.E. Lake (2008). &quot;Teaching Anti-Bias Curriculum in Teacher Education Programs: What and How&quot;. Teach Education, 35 (2): 187-200. ##-       Schumacher, R., J., and Lomax, R., A. (1388). Introduction to Structural Equation Modeling. Translated by Vahid Qasemi. First edition, Tehran: Sociology Publications. (Year of publication in original language, 2004).Sharif Ghorashi, Baqir (1993). An Analysis of the Life of Imam Sajjad(Vol. 2). Translation by Mohammad Reza Ataei. World Congress of Imam Reza (Pbuh). ##-       Shafiepour Motlagh, Farhad (2016). &quot;Determining the Relationship between Justice and Educational Dynamics by Improving Perceived Educational Ethics&quot;. Journal of Ethics in Technology Science, Year 11, Issue 2: 69-76. ##-       Stinchcomb, J.B.; G. Bazemore &amp; N. Riestenberg (2006). &quot;Beyond Zero Tolerance Restoring Justice in Secondary Schools&quot;. Youth Violence and Juvenile Justice, 4 (2): 123-147. ##-       Weisbrod, E. (2009). &quot;The Role of Affect and Tolerance of Ambiguity in Ethical Decision Making&quot;. Advances in Accounting, 25(1): 57-63. ##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>کاوشی پدیدارشناسانه در تعیین شایستگی‌های کارآفرینان دانش‌آموخته در قلمرو رشته‌های علوم اجتماعی و رفتاری</TitleF>
				<TitleE>The Phenomenological Exploration of Identification Entrepreneurial  Competencies  in the Fields of Social and Behavioral Sciences</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: پژوهش حاضر با هدف کاوش پدیدارشناسانه در تعیین شایستگی‌های کارآفرینان دانش‌آموخته در قلمرو رشته‌های علوم اجتماعی و رفتاری انجام شد. روش: این پژوهش با رویکرد کیفی و استفاده از روش پدیدارشناسی انجام شد. جامعۀ پژوهش، افراد کارآفرین در قلمرو رشته‌های علوم اجتماعی و رفتاری بودند که 12 نفر از آنان به طور هدفمند و با تکنیک معیاری و روش گلوله برفی تا رسیدن به اشباع نظری انتخاب شدند. فرایند تحلیل داده‌ها در بخش مصاحبۀ نیمه ساختاریافته با دانش‌آموختگان کارآفرین در رشته‌های علوم اجتماعی و رفتاری، استقرایی بود که در سه مرحلۀ کدگذاری باز، محوری و گزینشی انجام شد. یافته‌ها: شایستگی‌های افراد کارآفرین در قلمرو رشته‌های علوم اجتماعی و رفتاری، سه مقولۀ‌ اساسی شایستگی‌های نگرشی کارآفرینانه(هشت زیرمقوله)، شایستگی‌های مدیریتی کارآفرینانه(شش زیرمقوله) و شایستگی‌های فنی کارآفرینانه(پنج زیرمقوله) را شامل می‌شود. نتیجه‌گیری: ضروری است که دست‌اندرکاران و برنامه‌ریزیان درسی برای سوق دادن دانشجویان قلمرو رشته‌های علوم اجتماعی و رفتاری به سوی کارآفرینی با تأکید بر فرهنگ اسلامی جامعه، اقدامات لازم را برای بازنگری سرفصلهای برنامۀ درسی با توجه به اضافه کردن شایستگی‌های مورد نظر در این حوزه اتخاذ کنند. این امر می‌تواند راهبردی مطلوب برای ایجاد نوع جدیدی از دانشگاهها، با عنوان دانشگاههای اسلامی کارآفرین باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives:This study aims at  Phenomenological Exploration of Identification Entrepreneurial Competencies  in the Fields of Social and Behavioral Sciences. Method: This research is conducted with a qualitative approach using the phenomenological method. The research objects include students in the Fields of Social and Behavioral Sciences at University of Tehran. Twelve of them were selected with snowball sampling for achieving a theoretical saturation. The process of data analysis in the section semi-structured interviews was Inductive and was analyzed in three stages open, axial and selective coding. Results: The results illustrated that Entrepreneurial Competencies  in the Fields of Social and Behavioral Sciences embrace Three main categories and 19 sub-categories including entrepreneurial attitudes competencies (8 subcategories), entrepreneurial management competencies (6 subcategories) and entrepreneurial technical competencies (5 subcategories). Conclusion: Therefore, it is imperative that decision makers and curriculum developers help students in the Fields of Social and Behavioral Sciences Towards entrepreneurship and take the necessary steps to revise the curriculum with regard to adding competencies in this Field With emphasis on Islamic culture community.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>163</FPAGE>
						<TPAGE>182</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>احمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ملکی‌پور</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای برنامه‌ریزی درسی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای برنامه‌ریزی درسی دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رضوان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حکیم‌زاده</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای برنامه‌ریزی درسی، دانشیار گروه روشها و برنامه‌های آموزشی دانشگاه تهران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای برنامه‌ریزی درسی، دانشیار گروه روشها</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مرضیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دهقانی</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای برنامه‌ریزی درسی، دانشیار گروه روشها و برنامه‌های آموزشی دانشگاه تهران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای برنامه‌ریزی درسی، دانشیار گروه روشها</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a,malekipour95@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زالی</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>مدیریت سیستم‌ها، دانشیار گروه کارآفرینی سازمانی دانشگاه تهران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>مدیریت سیستم‌ها، دانشیار گروه کارآفرینی سازمانی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>malekipour895.5@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شایستگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارآفرینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رشته‌های علوم اجتماعی و رفتاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزش عالی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       پای‌خسته، پریسا؛ امیر علم‌بیگی و سید سمیه بطحایی(1396). «بررسی شایستگی‌های مورد نیاز توسعۀ کارآفرینی پایدار در آموزش عالی کشاورزی». مدیریت کشاورزی، دورۀ نهم، ش 40: 43-32. ##-       حسینی، شهیده؛ محمود ابولقاسمی، جهانگیر یداللهی فارسی و مرتضی رضایی‌زاده(1396). «شناسایی شایستگی‌های کارآفرینانه اعضای هیئت علمی دانشگاههای دولتی ایران». علوم تربیتی، دورۀ ششم، ش 1: 178-151. ##-       شاه حسینی، علی(1388). کارآفرینی. تهران: آییژ، چ دوم. ##-       طوسی، محمدعلی(1379). سیاستگذاری آموزشی و فرهنگی. تهران: دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم و تحقیقات. ##-       نادعلی، فاطمه(1391). «تشویق به کار و تلاش از منظر قرآن و روایات». کوثر، دورۀ دوازدهم، ش 42: 104-95. ##-       Audretsch, D.B.; M.C. Keilbach &amp; E.E. Lehmann (2006). Entrepreneurship and Economic Growth. Oxford University Press: Oxford. ##-       Bacigalupo, M.; P. Kampylis, Y. Punie &amp; G. Van den Brande (2016). Entre Comp: The Entrepreneurship Competence Framework. Luxembourg: Publication Office of the European Union. ##-       Bridge S.; K. O&#039;Neill &amp; F. Martin (2003). Understanding Enterprise, Entrepreneurship and Small Business. Basingstoke: Palgrave Macmillan. ##-       Deschoolmeester, D. &amp; E. Izquierdo (2010). What Entrepreneurial Competencies Should be Emphasized in Entrepreneurship and Innovation Education at the Undergraduate Level?&quot;. In: Handbook of Research in Entrepreneurship Education: International Perspectives (3: 194-208). Edward Elgar Publishing Limited. ##-       Elmuti, D.; G. Khoury &amp; O. Omran (2012). &quot;Does Entrepreneurship Education have a Role in Developing Entrepreneurial Skills and Ventures Effectiveness?&quot;. Journal of Entrepreneurship Education, 15: 83-98. ##-       Falkang, J. &amp; F. Alberti (2000). &quot;The Assessment of Entrepreneurship Education&quot;. Industry and Higher Education, 14 (2): 101-108. ##-       Gatewood, E.K. et al. (2002). &quot;The Effects of Perceived Entrepreneurial Ability on Task Effort, Performance, and Expectancy&quot;. Entrepreneurship Theory and Practice, 27 (2): 187-206. ##-       Gurol, Y. &amp; N. Atsan (2008). &quot;Entrepreneurial Characteristics amongst University Students: some Insights for Entrepreneurship Education and Training in Turkey&quot;. Education+ Training, 48(1): 25-38. ##-       Harris, M.L. &amp; S.G. Gibson (2008). &quot;Examining the Entrepreneurial Attitudes of US Business Students&quot;. Education + Training, 50(7): 568-81. ##-       Henry, C.; F. Hill &amp; C. Leitch (2005). &quot;Entrepreneurship Education and Training: Can Entrepreneur-ship be taught? Part I&quot;. Education and Training, 47: 98-111. ##-       Hoseini, Sh. M. Abolghasemi, J. Yadollahifarsi &amp; M. Rezaeizadeh (2017). &quot;Identification of Entrepreneurial Competencies of the Faculty Members of Iran&#039;s State Universities&quot;. Journal of Education, 24(1): 151-178. ##-       Jones, C. &amp; J. English (2004). &quot;A Contemporary Approach to Entrepreneurship Education&quot;. Education and Training, 46 (8/9): 416-423. ##-       Kiggundu, M.N. (2002). &quot;Entrepreneurs and Entrepreneurship in Africa: What is known and what needs to be done&quot;. Journal of Developmental Entrepreneurship, Vol. 7, No. 3: 239-258. ##-       Kirby, D. (2002). &quot;Entrepreneurship Education: Can Business Schools Meets the Challenge&quot;. Paper Presented at the RENT Conference. Barcelona: November. ##-       Kuratko, D.F. (2005). &quot;The Emergence of Entrepreneurship Education: Development, Trends, and Challenges&quot;. Entrepreneurship Theory and Practice, 29 (5): 577-598. ##-       Matema, S.  Olawale, F. (2014). &quot;The Entrepreneurial Competencies of Non-businessUniversity Students in South Africa&quot;. Int J Edu Sci, 6 (3): 375-381. ##-       McClelland, D.C. (1961). The Achieving Society. Princeton, NJ: D. Van Norstrand Company. Inc. ##-       Mitra, J. &amp; H. Matlay (2004). &quot;Entrepreneurial and Vocational Education and Training: Lessons from Eastern and Central Europe&quot;. Industry &amp; Higher Education, 18 (1): 53-69. ##-       Morris, M.H., J.W. Webb, J. Fu &amp; S. Singhal (2013). &quot;A Competency‐Based Perspective on Entrepreneurship Education: Conceptual and Empirical Insights&quot;. Journal of Small Business Management, 51 (3): 352-369. ##-       Nadali, F. (2012). &quot;Encouraging to Work and Effort from the Perspective of the Quran and Narrations&quot;. Journal Qurani of Koser, 12 (42): 95-104. ##-       Paikhaste, P. A. Alambeigi &amp; S.S. Bathaiy (2017). &quot;Investigate the Competencies Required for Sustainable Entrepreneurship Development in Agricultural Higher Education&quot;. Journal of Agricultural Education Administration Research, 40(9): 32-43. ##-       Philpot, A.; R. Devitt, J. Parr &amp; B. Nixon (2002). &quot;Leadership Competency Models: Roadmaps to Success&quot;. Hospital Quarterly, 6(1): 42-45. ##-       Rae, D. (2010). &quot;Universities and Enterprise Education: Responding to the Challenges of the New Era&quot;. Journal of Small Business and Enterprise Development, 17: 591-606. ##-       Shahoseini, A. (2009). Entrepreneurship. Tehran: Publications Ayij. ##-       Sony, HP. &amp; S. Iman (2005). &quot;Relationship between Entrepreneurial. Learning, Entrepreneurial Competencies and Venture Success: Empirical Study on SMEs&quot;. Int. J. Entrepreneurship and Innovation Management, 5(5/6): 454-468. ##-       Surlemont, B. (2007). &quot;Promoting Enterprising: A Strategic Move to Get Schools’ Cooperation in the Promotion of Entrepreneurship&quot;. In: A. Fayolle (Ed.). Handbook of Research in Entrepreneurship Education: Contextual perspectives. Cheltenham, UK: Edward Elgar. ##-       Thomas, L.; J. Billsberry, V. Ambrosini &amp; H. Barton (2014). &quot;Convergence and Divergence Dynamics in British and French Business Schools: How Will the Pressure for Accreditation Influence These Dynamics?&quot;. British Journal of Management, 25: 305-19. ##-       Toosi, M. (2000). Policy of Educational and Cultural. Tehran: Science and Research Branch. ##-       UNESCO (2003). World Declaration on Higher Education for the 21 st Century: Vision and Action. http://www.Cepes.ro/hed/meetng/Gelsenkirchen/pdf. ##-       United Nations Conference on Trade and Development (UNCTAD) (2016). Empretec Inspires Entrepreneurs across the World. Available Access: http://empretec.in/Empretec-programme-brochure.pdf. ##-       Volkmann, C.; K.E. Wilson, S. Mariotti, D. Rabuzzi, S. Vyakarnam &amp; A. Sepulveda (2009). Educating the Next Wave of Entrepreneurs - Unlocking Entrepreneurial Capabilities to Meet the Global Challenges of the 21st Century. Geneva: World Economic Forum.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارائۀ مدل تدریس اثربخش در دانشگاه: تحلیل دیدگاه استادان</TitleF>
				<TitleE>Effective Teaching Model in University Based on the Faculty Member’s Views</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: تحقیق حاضر با هدف ارائه الگوی تدریس اثربخش در دانشگاه با بهره‌گیری از نظرات اساتید و با استفاده از تحلیل شبکه‌های عصبی مصنوعی انجام گرفت. روش: پژوهش حاضر از حیث هدف، کاربردی و از نوع طرحهای ترکیبی- اکتشافی است. جامعۀ آماری تحقیق، اساتید دانشگاه آزاد اسلامی واحد ارومیه است که در قسمت کیفی با 15 نفر از آنان به روش نمونه‌گیری هدفمند و تا مرحلۀ اشباع نظری یافته‌ها مصاحبه شد. در قسمت کمّی نیز با استفاده از فرمول برآورد حجم نمونه کوکران و به صورت ﺗﺼﺎدﻓﯽ طبقه‌ای، 137 نفر از اساتید به عنوان نمونه انتخاب شدند. برای جمع‌آوری داده‌ها و اطلاعات لازم، از دو نوع ابزارِ مصاحبۀ نیمه‌ساختارمند و پرسشنامۀ محقق‌ساخته استفاده شده است. روایی و پایایی پرسشنامه‌، محرز شد. یافته‌ها: عوامل مؤثر بر تدریس اثربخش در پنج مقولۀ کلی ویژگی‌های شخصیتی و فردی، ویژگی‌های علمی و سواد، توانمندی در روابط انسانی و قدرت برقراری ارتباط، مهارت تدریس و مدیریت کلاس درس و مهارت ارزشیابی قابل بررسی است. نتایج تحلیل حساسیت مدل‌سازی شبکۀ عصبی مصنوعی نیز نشان داد توانمندی در بعد روابط انسانی و قدرت ایجاد ارتباط و ویژگی‌های علمی و سواد، به ترتیب بیشترین و کمترین اهمیت را در پیش‌بینی تدریس اثربخش اساتید دارند. نتیجه‌گیری: توجه به ایجاد و تقویت روابط انسانی و قدرت ایجاد ارتباط مؤثر با دانشجو در برنامه‌ریزی برای آموزش و انتصاب و نگهداری اساتید دانشگاه در تدریس اثربخش اساتید مؤثر است.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives:The aim of this study is Modeling Effective Teaching of Faculty Members Based on Artificial Neural Network analysis by using faculty member’s views. Method: This study has practical purpose and in terms of research methods was combined and Hybrid-type exploration projects.. The statistical population of the research is the professors of Islamic Azad University of Orumieh Branch. In the qualitative part of the study, 15 faculty members were interviewed through a targeted sampling method and up to the stage of theoretical saturation. In the quantitative part, 137 faculty members were selected as sample using the Cochran sample size formula and stratified random sampling. Two types of semi-structured interviews and a researcher-made questionnaire were used to collect data and information. Validity and reliability of the questionnaire were established. Results: The quality section finding showed that effective teaching had five main dimensions including instructor individual characteristics, Communicative skills, teaching and class management skills, evaluation skills. The results of sensitivity analysis of ANN modeling showed that communication skills had the highest sensitivity at effective teaching quality from faculty member&#039;s viewpoints; respectively personal charectricties had the highest sensitivity in effective teaching from students&#039; viewpoints. Conclution: Based on the findings of the research, it can be concluded that paying attention to creating and strengthening the human relations and the power to establish effective communication with the student in planning for the education and appointment and maintenance of university professors in effective teaching of professors is effective.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>183</FPAGE>
						<TPAGE>205</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سامری</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>a</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای مدیریت آموزشی ، استادیار گروه علوم تربیتی، واحد ارومیه، دانشگاه آزاد اسلامی، ارومیه، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای مدیریت آموزشی ، استادیار گروه علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.sameri@iaurmia.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تدریس اثربخش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اعضای هیئت علمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ویزگی‌های شخصیتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مهارت تدریس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روابط انسانی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       امین خندقی، مقصود و غلامعلی سیفی(1392). «توانمندی‌ها و ﻣﻬﺎرﺗﻬﺎی ﻣﺆﺛﺮ و ﻣﻮرد ﻧﯿﺎز ﺑﺮای ﺗﺪرﯾﺲ در داﻧﺸﮕﺎه». پژوهش و ﺑﺮﻧﺎﻣﻪ‌رﯾﺰی در آﻣﻮزش عالی، ش 19(3): 147-121. ##-       بهادری، محمدکریم؛ قاسم رجبی، مهدی رعدآبادی و مریم یعقوبی(1392). «تحلیل روابط سیستماتیک بین مؤلفه‌های تأثیرگذار بر تدریس اثربخش از دیدگاه دانشجویان کارشناسی ارشد با استفاده از تئوری‌گراف». توسعۀ آموزش جندی‌ شاپور، ش 5 (1): 36-28. ##-       حجازی، سیدیوسف؛  فاطمه رجبیان غریب و محمود امید(1393). مقایسه مدلهای سنجش کیفیت خدمات در ارزیابی دانشجویان از کیفیت فرایند تدریس و یادگیری با استفاده از شبکه عصبی مصنوعی. تحقیقات اقتصاد و توسعه کشاورزی ایران، ش45(4): 672-663. ##-       حسینی، مریم(1394). معرفی روش گروه کانونی و کاربرد آن در تحقیقات. انتشارات مرکز پژوهش و سنجش افکار. ##-       خانقاهی، محمدمهدی(1394). ارائۀ مدل برای تدریس اثربخش اعضای هیئت علمی دانشگاه تبریز. پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد. شبستر: دانشگاه آزاد اسلامی. ##-       رجبیان غریب، فاطمه؛ سید یوسف حجازی و محمود امید(1393). «اهمیت مؤلفه‌های کیفیت تدریس از دیدگاه دانشجویان بر پایۀ تحلیل حساسیت شبکۀ عصبی مصنوعی». پژوهش مدیریت آموزش کشاورزی، ش 29: 24-13. ##-       رعدآبادی، مهدی؛ جمیل صادقی‌فر، محمدکریم بهادری و سایر همکاران(1391). «اولویت‌بندی عوامل مؤثر بر تدریس اثربخش از دیدگاه دانشجویان: کاربرد فرایند تحلیل سلسله‌مراتبی». آموزش در علوم پزشکی، ش 12(11): 825-817. ##-       رمضانی، طاهره و اسحاق درتاج راوری(1388). بررسی ویژگی های یک معلم اثربخش و عوامل آموزشی موثر بر کارآمدی وی،  فصلنامه گامهای توسعه در آموزش پزشکی. ش6(2): 148-139. ##-       سلطانی عربشاهی، سید کامران و اعظم قادری(1379). «تدوین شاخص تدریس اثربخش: ویژگی‌های تدریس اثربخش از دیدگاه اساتید و دانشجویان مرکز علوم پایه دانشگاه علوم پزشکی و خدمات بهداشتی درمانی ایران». علوم پزشکی رازی (مجله دانشگاه علوم پزشکی ایران)، ش 7(22): 287-279. ##-       سلیمی، جمال و آرش عبدی(1396). پدیدارشناسی ادراک دانشجویان از عناصر آموزشی در دانشگاه: مطالعه موردی مفهوم صلاحیتهای آموزشی مدرسان. فصلنامه مطالعات برنامه ریزی آموزشی.  ش 6(12): 64-30. ##-      شهرکی، محمدرضا(1389). «معیارهای استاد خوب از دیدگاه اساتید و دانشجویان دانشکده پزشکی». مجله تحقیقات علوم پزشکی زاهدان، ش 48. ##-       شیخ‌زاده، مصطفی(1388). «شاخصهای تدریس اثربخش از دیدگاه دانشجویان دانشگاه آزاد اسلامی واحد ارومیه». نامۀ آموزش عالی، 157-141. ##-       طالب‌زاده شوشتری، لیلا(1390). اسنادهای اساتید موفق در تدریس اثربخش بر مبنای روش بنیادبخشی نظریه. پایان‌نامه کارشناسی ارشد. دانشکده روان‌شناسی و علوم تربیتی دانشگاه بیرجند. ##-       ظهور، علیرضا و اسلامی نژاد، طاهره (1381). «شاخصهای تدریس اثربخش از دیدگاه دانشجویان دانشگاه علوم پزشکی کرمان». پژوهشکده علوم بهداشتی جهاد دانشگاهی(پایش)، 13-5. ##-       عسگری، فریبا و ‌هاجر محجوب مؤدب(1389). «مقایسۀ ویژگی‌های تدریس اثربخش از دیدگاه مدرسین و دانشجویان دانشگاه علوم پزشکی گیلان». گامهای توسعه در آموزش پزشکی، 33-26. ##-       غلامی، خلیل و محمد اسدی(1392). «تجربۀ حرفه‌ای اساتید در ارتباط با پدیدۀ تدریس اثربخش در آموزش عالی». نظریه و عمل در برنامۀ درسی، ش 1(2): 26-5. ##-       گشمرد، رقیه؛ نیلوفر معتمدی و حکیمه واحدپرست(1390). «دیدگاههای اساتید و دانشجویان دانشگاه علوم پزشکی بوشهر در مورد ویژگی‌های یک استاد خوب». آموزش در علوم پزشکی، ش 11(1): 57-48. ##-       محدثی، حمیده؛ آرام فیضی و رضا سالم صافی(1390). «بررسی مقایسه‌ای شاخصهای تدریس اثربخش از دیدگاه اعضای هیئت علمی و دانشجویان دانشگاه علوم پزشکی ارومیه». دوماهنامه دانشکده پرستاری و مامایی دانشکده علوم پزشکی ارومیه، ش 9(6): 471-464. ##-       مرقاتی خوئی، عفت‌السادات؛ فاطمه زارعی، علیرضا بیات، مریم دستورپور و شهناز ریماز(1392). «تبیین دیدگاه اساتید و دانشجویان تحصیلات تکمیلی در خصوص شیوه‌های آموزش و یادگیری». آموزش بهداشت و ارتقای سلامت، سال اول، ش 3: 83-67. ##-       مظفری، ناصر؛ محمدعلی محمدی و بهروز دادخواه(1389). «ویژگی‌های تدریس اثربخش از دیدگاه دانشجویان دانشگاه علوم پزشکی اردبیل». مجله دانشکده پرستاری و مامایی، 69-61. ##-       معروفی، یحیی؛ علی‌رضا کیامنش، محمود مهر محمدی و مجید علی‌عسگری(1386). «ارزیابی کیفیت تدریس در آموزش عالی: بررسی برخی دیدگاهها». مطالعات برنامه درسی، ش 1(5): 112-81. ##-       مهرابی نیا، مینا(1392). عوامل موثر در تدریس اثربخش از دیدگاه دانشجویان موفق و ناموفق بر مبنای روش بنیادبخشی نظریه ، پایاننامه کارشناسی ارشد . بیرجند: دانشگاه بیرجند. ##-       نوروسیس، ماریجا(1390). شبکه‌های عصبی در SPSS. ترجمۀ امیررضا فتی‌پور جلیلیان و مازیار نجبا. [بی‌جا]: کیان‌رایان. ##-      هرندی‌زاده، الهه؛ امیر نعیمی، غلامرضا پزشکی راد و راضیه نامدار(1389). «بررسی خصوصیات استاد خوب از نظر دانشجویان دانشکده کشاورزی». پژوهش و برنامه‌ریزی در آموزش عالی، 55-41. ##-      یعقوبی، یاسمن و فرخ قلی‌پور مقدم(1391). «بررسی ویژگی‌های تدریس اثربخش از دیدگاه دانشجویان دانشکدۀ پرستاری- مامایی». پژوهش در آموزش علوم پزشکی، ش ۴(۲): 40-34. ##-       Amin Khandaghi, M. &amp; G.A. Saifi (2013). “Effective Capabilities and Skills Needed for College Teaching”. IRPHE, 19 (3): 121-147. ##-       Asgari, F. &amp; H. Mahjoob Moadab (2010). &quot;Comparing Characteristics of an Effective Teaching from Teachers’ and Students’ Point of View Guilan University of Medical Sciences&quot;. Strides Dev Med Educ, 7(1): 26-33. ##-       Bahadori, M.; Gh. Rajabi, M. Raadabadi &amp; M. Yagoobi (2013). “Analysis of the Systematic Relationships between Influencing Factors on Effective Teaching from the Perspective of Graduate Students Using Graph Theory”, Education Development Jondishapoor, 5(1): 28-36. ##-       Carnell, E. (2007). &quot;Conceptions of Effective Teaching in Higher Education: Extending the Boundaries”. Teaching in Higher Education, 12: 25-40. ##-       Darling-Hammond, L. (2000). “Teacher Quality and Student Achievement: A Review of State Policy and Evidence”. Education Policy Analysis Archives, 8(1). ##-       Devlin, Marcia &amp; Gayani Samarawickrema (2010). &quot;The Criteria of Effective Teaching in a Changing Higher Education Context&quot;. Higher Education Research &amp; Development, 29: 111-124. ##-       Gashmard, R. N. Moatamed &amp; H. Vahedparast (2011). &quot;Faculty Members&#039; and Students’ Veiwpoints on Characteristics of a Good University Teacher in Boushehr University of Medical Sciences&quot;. Iranian Journal of Medical Education, 11(1): 48-57. ##-       Gholami, K. &amp; M. Asady (2013). “The Professors’s Professional Experience in Relation to Effective Teaching Phenomen in Higher Education”. CSTP, 1 (2): 5-26. ##-       Harandizadeh, E.; A. Naeimi, G. Pezeshki Rad &amp; R. Namdar (2011). &quot;Analysis of Good Faculty Characteristics from Students&#039; Perspective at College of Agriculture: Tarbiat Modares University Case”. Quarterly Journal of Research and Planning in Higher Education, 11(4): 41-55. ##-       Harris, A. (1998). Effective teaching: A review of the literature. School Leadership and Management, 18(2), 83-169. ##-       Hejazi, Y.Rajabiyan, F.,Omid, M.(2014).Comparison of service qualiy measurement models in evaluating students quality of teaching and learning process using artificial neural network, Agricultural Economics and Development Journal, 4(45): 663-672 ##-       Hosseini, M. (2015). Introducing the focus group method and its application in research. Research Center for Thinking and Thinking. ##-       Jun-qiao, Q.; W. Chang-long &amp; Q. Yan-Ming (2009). &quot;The Application on the Evaluation of Quality of Universities Undergraduate Theory Teaching Work Based on Artificial Neural Network; Information Assurance and Security”. Fifth International Conference on. 18-20 Aug, P. 387-390. ##-       Kember, D. Ma &amp; C.R. McNaught (2006). Excellent University Teaching Hong Kong. The Chinese University Press. ##-       Khanqahi, M.M. (2015). Presentation of Model for Effective Teaching of Faculty Members of Tabriz University. Master&#039;s Thesis. Shabestar: Islamic Azad University. ##-       Kline, R.B. (2011). Principles &amp; Practice of Structural Equation Modeling. Second Edition, New York: The Guilford Press. ##-       Ko, James; Pamela Sammons &amp; Linda Bakkum (2013). Effective Teaching: A Review of Research and Evidence. Published: by University Of Oxford. ##-       Lihua, L.; L. Fuming &amp; W. Changlong (2009). &quot;Study on Undergraduate Teaching Job Quality Assessment Based on Artificial Fish-BP Neural Network”. Services Science; Management and Engineering, International Conference on. 11-12 July, P. 246-249. ##-       Louise, Amy (2012). Learning To Teach Where You Are: Alaska’s Teacher Certification Programs. Alaska Fairbanks: Faculty of Humanities of the University of Alaska Fairbanks. ##-       Maroufi, Y.; A.R. Kayamanesh, M. Mehr Mohammadi &amp; M. Ali Asgari (2007). &quot;Assessment of Teaching Quality in Higher Education: Reviewing some Perspectives&quot;. Quarterly Curriculum Studies, 1(5): 81-121. ##-       Marsh, H.W.; B. Muthén, T. Asparouhov, O. Lüdtke, A. Robitzsch, A. Morin &amp; U. Trautwein (2009). &quot;Exploratory Structural Equation Modeling, Integrating CFA and EFA: Application to Students’ Evaluations of University Teaching&quot;. Structural Equation Modeling, 16: 439–476. ##-       Mehrabinya, M.(2013). Factors Influencing Effective Teaching From the Perspective of Successful and Successful Students Based on the Theory-Based Approach .Master&#039;s Thesis. Birjand: Birjand University. ##-       Melinda, F. (2010). Empowering Effective Teachers. United States: Boston Consulting Group. ##-       Merghati Khoei, E.; F. Zareie, A. Bayat, M. Dasturpoor &amp; Sh. Rimaz (2013). &quot;Exploring The Teaching and Learning Approaches from the Viewpoint of Postgraduate Students and their Lecturers&quot;. Journal of Health Education, 1(3): 67-83. (In Persian). ##-       Mittal, S. &amp; R. Gera (2013). “Student Evaluation of Teaching Effectiveness (SET): An SEM Study in Higher Education in India&quot;. International Journal of Business and Social Science, Vol. 4, No. 10 [Special Issue – August]. ##-       Mohaddesi, H.; A. Feizi &amp; R. Salem (2012). &quot;A Comparison of Teachers and Students Opinion toward Effective Teaching Standard in Urmia University of Medical Science”. Urmia Nursmidwifery fac, 9(6): 464-471. ##-       Mozaffari, N.; M. Mohammadi &amp; B. Dadkhah (2010). &quot;The Specialties of a Good Master from The Viewpoint of Student of Ardabil University of Medical Sciences&quot;. Journal of Nursing and Midwifery, 61-69. ##-       Nyrosys, M. (2011). Neural Networks in SPSS. Amir Reza Fatipour Jaliliyan &amp; Mazyar Nojsba. Kiyan Rayan Publication. ##-       Pantic, Natasha (2011). The Meaning of Teacher Competence in Contexts of Change. Bosnie and Herzegovina: Zuidamuithof Drukkerijen Print. ##-       Patrick, J &amp; Smart, R (1998). An Empirical Evaluation of Teacher Effectivenes: The Emergence of Three Critical Factors; Assesment and Evaluation in Higher Education, Vol. 23 Psychologist. 27 (10), 65 – 70 ##-       Raadabadi, M.; J. Sadeghifar, M. Bahadori, et al. (2012). &quot;Prioritizing the Factors Influencing Effective Teaching from the Viewpoint of Students: The Use of Analytical Hierarchy Process (AHP)&quot;. Iranian Journal of Medical Education, 12(11): 817-825. ##-       Rajabiyan Gharib, F.; S.Y. Hejazi, M. Omid (2014). “the Importance of Teaching Quality Factors from Student&#039;s Viewpoints by Applying Artificial Neural Network Sensitivity Analysis”. ,Journal of Agricultural Education Management, 29: 13-24. ##-       Ramezani, T,&amp; Dortaj Ravari , E.(2009) Investigating the  characteristics of an effective teacher and educational factors affecting efficacy efficiency from the view of instructors and nursing students in Kerman University of Medical Sciences. Strides Dev Med Educ,2:139-148 . ##-       Salimi, J. and Abdi,A. (2016). Phenomenology of Students &#039;Perceptions of Educational Elements in University: A Case Study of the Concept of Teachers&#039; Educational Competencies. Journal of Educational Planning Studies. 6 (12): 64-30. ##-       Seldin, P. (2005). How Administrators can Improve Teaching: Moving from Talk to Action. San Francisco: Jossey-Bass. ##-       Shahraki, M.R. (2010). &quot;Good Master Criteria from the Viewpoint of Faculty &amp; Students at the School of Medicine&quot;. Zahedan Journal of Research in Medical Sciences, 48. ##-       Sheikhzadeh, M. (2009). &quot;Indicators of Effective Teaching from Students&#039; Viewpoints of Islamic Azad University, Urmia Branch”. Higher Education Letter, 141-157. ##-       Soltani Arabshahi, S. &amp; A. Ghaderi (2000). &quot;Compiling Effective Teaching Criterion: Characteristics of Effective Teaching as Viewed by Iran University of Medical Science and Health Service Basic Sciences Center Student and Staffs”. RJMS, 7(22): 279-287. ##-       Stark P.(2003). Teaching and learning in the clinical setting: a qualitative study of the perceptions of students and teachers. Medical Education ,37: 982-975. ##-       Talebzade Shoshtari, L. (2012). Success Stories of Successful Professors in Effective Teaching Based on the Foundational Theory of Theory. Master&#039;s Thesis. Faculty of Psychology and Educational Sciences, Birjand University. ##-      Yaghoubi, Y. &amp; M.F. Gholipour (2012). &quot;Examining the Effective Teaching Features of the Students&#039; Viewpoints of the Faculty of Nursing and Midwifery”. Research in Medical Education, 4(2): 34-40. ##-       Zohour, A.R. &amp; T. Eslami Nezhad (2002). “Index of Effective Teaching from the Perspective of Students of University of Kerman”. Payesh Journal, 1(4): 5-13.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>سخن سردبیر</TitleF>
				<TitleE>سخن سردبیر</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT></CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>2</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>چکیده های لاتین</TitleF>
				<TitleE>چکیده های لاتین</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT></CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>208</FPAGE>
						<TPAGE>217</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				