<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>9</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Competency Model of Islamic Republic of Iran&#039;s Based on 2025 Vision Plan</ArticleTitle>
<VernacularTitle>الگوی شایستگی‌های مدیران دولتی جمهوری اسلامی ایران بر اساس سند چشم‌انداز 1404</VernacularTitle>
			<FirstPage>23</FirstPage>
			<LastPage>38</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">270</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ناصر </FirstName>
					<LastName>عسگری</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده مدیریت دانشگاه هوایی شهید ستاری</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامحسین </FirstName>
					<LastName>نیکوکار</LastName>
<Affiliation>استاد دانشگاه جامع امام حسین(ع)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین </FirstName>
					<LastName>صفری</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهرداد </FirstName>
					<LastName>غلامی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای خط‌مشی‌گذاری عمومی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; Existing competent administrators in the public sector is one of the most crucial requirements for effective implementation of  Iran&#039;s 20-year vision plan and accomplishing its aims. The study has developed competencies required by public administrators for accomplishing aims defined in the plan. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;  In terms of the research purpode and data, this research is an applied study using mixed method (qualitative and quantitative). In qualitative step the proposed model has been developed by studing the content of the vision plan during three ordinary steps: description, analysis and interpretation of data. In quantitative step the developed model has been tested by path analysis through Lisrel software. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt; These specified competencies have been classified in three main categories: personal (attitude-oriented and behavioral), job-related (knowledge-oriented and skill-oriented) and value-based (islamic and organizational) .Among which, value-based, job related and personal competencies have ordinary the most influential effect in these model (0/92, 0/85 and 0/78). &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt; Developing public administrators competencies has a considerable effect on accomplishing the aims of 20-years vision plan. Evaluating and developing these copetencies should be a general priority in selection, placement and performance assessment of the administrators.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; یکی از الزامات اساسی دستیابی به اهداف و مقاصد تعریف‌شده در سند چشم‌انداز ج.ا.ا در افق 1404، برخورداری مدیران و کارگزاران عمومی از شایستگی‌های مورد نیاز برای اجرای راهبردها و برنامه‌های تدوین شده در این مسیر است. از این رو، پژوهش حاضر به تدوین الگوی شایستگی‌های مورد نیاز مدیران دولتی برای دستیابی به این اهداف پرداخته است. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; این پژوهش از نظر هدف، کاربردی و از نظر نوع داده‌ها، آمیخته (کیفی- کمّی) است. ارائۀ الگو به روش کیفی تحلیل تم، طی سه مرحلۀ توصیف، تحلیل و تفسیر داده‌ها انجام شده و برای آزمون الگو نیز از روش تحلیل عاملی تأییدی با کمک نرم‌افزار لیزرل استفاده شده است. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; شایستگی‌های شناسایی شده در این الگو، در سه بعد فردی (نگرشی و رفتاری)، شغلی (دانشی و مهارتی) و ارزشی (اسلامی و سازمانی) دسته‌بندی شده‌اند. در این میان، شایستگی‌های ارزشی، شغلی و فردی با برخورداری از ضریب تأثیر 92/0، 85/0 و 78/0 به ترتیب از بیشترین اثر تبیین‌کنندگی در این الگو برخوردار بوده‌اند. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; توسعۀ شایستگی‌های مدیران و کارگزاران عمومی نقش بسزایی در تحقق اهداف چشم‌انداز 20 ساله دارد. ارزیابی و توسعۀ این شایستگی‌ها باید به عنوان اولویتی اساسی در انتخاب، انتصاب و ارزیابی عملکرد مدیران دولتی تبدیل شود</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوی شایستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سند چشم‌انداز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیران دولتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_270_1f73698737e8e418815af4af1d4246bb.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>