<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>15</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying Solutions for Issues in Cultural Policy Making Process from the Perspective of Verses of Holly Quran Based on Piety</ArticleTitle>
<VernacularTitle>به‌گزینی راه حلهای رفع مسائل در فرایند خط‌مشی‌گذاری فرهنگی بر پایۀ تقوا در آموزه‌های قرآنی</VernacularTitle>
			<FirstPage>3</FirstPage>
			<LastPage>26</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">523</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>جواد </FirstName>
					<LastName>عطاران</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی، پردیس فارابی دانشگاه تهران، دانشکده مدیریت و حسابداری(نویسنده مسئول)/ نشانی: ایران، قم، جاده قدیم، پردیس فارابی دانشگاه تهران/ نمابر: 02188649820 / Email: Attaranjavad@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدمهدی </FirstName>
					<LastName>الوانی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه کالیفرنیای جنوبی، استاد، گروه مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی قزوین</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن </FirstName>
					<LastName>زارعی متین</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه تربیت مدرس، استاد، دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی نقی </FirstName>
					<LastName>امیری</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه تهران، دانشیار، دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی </FirstName>
					<LastName>راد</LastName>
<Affiliation>دکتری قرآن و متون اسلامی، دانشگاه علوم حدیث قم، دانشیار، دانشکده علوم حدیث</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; The present study aims at identifying, classifying and prioritizing Solutions for issues in Cultural policy making from the perspective of verses of Holly Quran Based on Piety. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method: &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;The research population included religious experts and gurus from whom many individuals were selected for the first stage (7 individuals for depth interview and 14 individuals for 5 focus groups) using mixed method (qualitative-quantitative) and 12 individuals were selected for the second phase (using questionnaire for identifying, classifying and prioritizing issues).  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Analysis of the data resulted in identifying the most important solutions for issues based on verses of Holly Quran and reliable Shia interpretations. Based on this, 1659 verses of Quran were categorized into 97 codes and two dimensions (theoretical and practical). &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion: &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;After conducting binomial and Friedman tests in SPSS Version 20, 82 codes were identified and prioritized which represent the most significant cultural Solutions for issues derived from verses of Quran&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر با هدف شناسایی، دسته‌بندی و اولویت‌بندی راه حلهای رفع مسائل در‌ فرایند خط‌مشی‌گذاری فرهنگی بر پایۀ تقوا در آموزه‌های اجتماعی قرآن کریم انجام شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; جامعۀ آماری این تحقیق را خبرگان و فقهای برگزیدۀ دینی تشکیل می‌دهند که از بین آنها بر اساس روش ترکیبی (کیفی- کمّی)، 21 نفر برای‌گردآوری اطلاعات در مرحلۀ اول (هفت نفر برای مصاحبه عمیق و 14 نفر برای تشکیل پنج جلسۀ کانونی) و 12 نفر در مرحلۀ دوم (توزیع پرسشنامه و شناسایی اهمیت و اولویت راه حلها) برگزیده شدند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; تجزیه و تحلیل داده‌ها منجر به شناسایی مهم‌ترین راه حلهای رفع مسائل فرهنگی در پرتو آیات قرآن کریم و تفاسیر معتبر شیعی شد. بر این اساس، 1659 آیۀ بیانگر راه حلهای رفع مسئله در قالب 97 کد و دو بُعد نظری و عملی ارائه شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پس از انجام آزمونهای دوجمله‌ای و فریدمن در نرم‌افزار اس.پی.اس.اس نسخۀ 20، 82 کد به عنوان مهم‌ترین راه حلها برای رفع مسائل فرهنگی مستخرجه از آیات قرآن کریم شناسایی و اولویت‌بندی شدند</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قرآن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مسائل فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راه حلهای مسائل فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط‌مشی‌گذاری فرهنگی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_523_1eb319032a2800ab6e55a210d79f1454.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>