<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>9</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Developing and Accreditation of a Framework for Evaluatin University Managers Competencies, Based on  Islamic Teachings</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تدوین و اعتباریابی چارچوبی برای ارزیابی شایستگی‌های مدیران دانشگاهی با توجه به آموزه‌های اسلامی</VernacularTitle>
			<FirstPage>3</FirstPage>
			<LastPage>22</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">269</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>جعفر </FirstName>
					<LastName>ترک‌زاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سمیه </FirstName>
					<LastName>انصاری</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; The present reseach aims at  developing and accreditation of a framework for evaluating university managers&#039; competencies, regarding to Islamic teachings. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt; This study consisted of sequential exploratory mixed methods. In qualitative stage, using aligning multiple sources approach holding three dimensions: a) collecting literature reviews, underlying principles related to the research variable b) the studies done in the scope of managers’ competencies c) surveying of the key informants’ views, the first framework was developed and evaluated. Then in the quantitative stage, the reliability and validity of the formulated framework was scrutinized and confirmed using confirmatory factor analysis and Cronbach’s Alpha. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Result:&lt;/span&gt; In this research a framework was formulated consisting of tripartite dimensions; Value-manner, knowledge – insight, and skill – method; and their components to evaluate university managers’ competencies based on the Islamic teachings. Value-manner dimension including virtue, commitment, munificence, justice, and orientation to the Islamic Leadership Pattern (Velayat) components; knowledge – insight dimension including; awareness of the religious trainings and ordinances, awareness of the public rules and regulations and tasks limitations and job authorities, to have management specialized and professional knowledge and recognizing relevant organizations’ internal and external status and the skill – method dimension; including technical, human and conceptual skills. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;  As a whole we could conclude that Evaluating University Managers Competencies in three dimensions (Value-manner, knowledge – insight, and skill – method) could result in changes in recruitment and development of human resources and the appointment of managers in higher education system of Islamic Republic of Iran&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; این پژوهش در پی تدوین و اعتباریابی چارچوبی برای ارزیابی شایستگی‌های مدیران دانشگاهی با توجه به آموزه‌های اسلامی بوده است. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; روش پژوهش، ترکیبی و از نوع اکتشافی متوالی است. در مرحلۀ کیفی با استفاده از روش همسوسازی منابع چندگانه مشتمل بر سه ضلعِ الف) جمع‌آوری مبانی نظری، اصول زیربنایی مربوط به متغیّر پژوهش، ب) تحقیقات انجام شده در حوزۀ شایستگی مدیران و ج) پیمایش نظرات آگاهی‌دهندگان کلیدی، چارچوب نظری اولیه تدوین و اعتباریابی شد. سپس در مرحلۀ کمّی، روایی و پایایی چارچوب تدوین شده با استفاده از روشهای آماری تحلیل عامل تأییدی و آلفای کرونباخ بررسی و تأیید شد. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; در این پژوهش چارچوبی مشتمل بر ابعاد سه‌گانۀ ارزشی- منشی، دانشی- بینشی و مهارتی- روشی و مؤلفه‌های مربوط به هر بعد برای ارزیابی شایستگی‌های مدیران دانشگاهی با توجه به آموزه‌های اسلامی، تدوین و اعتباریابی شد. بعد ارزشی- منشی شامل مؤلفه‌های تقوا، تعهد، کرامت، عدالت و ولایتمداری؛ بعد دانشی- بینشی شامل مؤلفه‌های آگاهی از احکام و آموزه‌های دینی، آگاهی از قوانین و مقررات عمومی و حدود وظایف و اختیارات شغلی، برخورداری از دانش تخصصی و حرفه‌ای مدیریت، شناخت وضعیت درونی و بیرونی سازمان مربوطه و بعد مهارتی- روشی شامل مؤلفه‌های مهارتهای فنی، انسانی و ادراکی می‌باشد. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; ارزیابی شایستگی‌های مدیران در ابعاد سه‌گانۀ ارزشی- منشی، دانشی- بینشی و مهارتی- روشی می‌تواند باعث ایجاد تحول در جذب و بهسازی نیروی انسانی در نظام آموزش عالی جمهوری اسلامی و انتصاب مدیران آن شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایستگی مدیران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت دانشگاهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بهسازی مدیریت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_269_41cb08658255c3cf3d3424bfa4594543.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>9</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Competency Model of Islamic Republic of Iran&#039;s Based on 2025 Vision Plan</ArticleTitle>
<VernacularTitle>الگوی شایستگی‌های مدیران دولتی جمهوری اسلامی ایران بر اساس سند چشم‌انداز 1404</VernacularTitle>
			<FirstPage>23</FirstPage>
			<LastPage>38</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">270</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ناصر </FirstName>
					<LastName>عسگری</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده مدیریت دانشگاه هوایی شهید ستاری</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامحسین </FirstName>
					<LastName>نیکوکار</LastName>
<Affiliation>استاد دانشگاه جامع امام حسین(ع)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین </FirstName>
					<LastName>صفری</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهرداد </FirstName>
					<LastName>غلامی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای خط‌مشی‌گذاری عمومی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; Existing competent administrators in the public sector is one of the most crucial requirements for effective implementation of  Iran&#039;s 20-year vision plan and accomplishing its aims. The study has developed competencies required by public administrators for accomplishing aims defined in the plan. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;  In terms of the research purpode and data, this research is an applied study using mixed method (qualitative and quantitative). In qualitative step the proposed model has been developed by studing the content of the vision plan during three ordinary steps: description, analysis and interpretation of data. In quantitative step the developed model has been tested by path analysis through Lisrel software. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt; These specified competencies have been classified in three main categories: personal (attitude-oriented and behavioral), job-related (knowledge-oriented and skill-oriented) and value-based (islamic and organizational) .Among which, value-based, job related and personal competencies have ordinary the most influential effect in these model (0/92, 0/85 and 0/78). &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt; Developing public administrators competencies has a considerable effect on accomplishing the aims of 20-years vision plan. Evaluating and developing these copetencies should be a general priority in selection, placement and performance assessment of the administrators.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; یکی از الزامات اساسی دستیابی به اهداف و مقاصد تعریف‌شده در سند چشم‌انداز ج.ا.ا در افق 1404، برخورداری مدیران و کارگزاران عمومی از شایستگی‌های مورد نیاز برای اجرای راهبردها و برنامه‌های تدوین شده در این مسیر است. از این رو، پژوهش حاضر به تدوین الگوی شایستگی‌های مورد نیاز مدیران دولتی برای دستیابی به این اهداف پرداخته است. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; این پژوهش از نظر هدف، کاربردی و از نظر نوع داده‌ها، آمیخته (کیفی- کمّی) است. ارائۀ الگو به روش کیفی تحلیل تم، طی سه مرحلۀ توصیف، تحلیل و تفسیر داده‌ها انجام شده و برای آزمون الگو نیز از روش تحلیل عاملی تأییدی با کمک نرم‌افزار لیزرل استفاده شده است. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; شایستگی‌های شناسایی شده در این الگو، در سه بعد فردی (نگرشی و رفتاری)، شغلی (دانشی و مهارتی) و ارزشی (اسلامی و سازمانی) دسته‌بندی شده‌اند. در این میان، شایستگی‌های ارزشی، شغلی و فردی با برخورداری از ضریب تأثیر 92/0، 85/0 و 78/0 به ترتیب از بیشترین اثر تبیین‌کنندگی در این الگو برخوردار بوده‌اند. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; توسعۀ شایستگی‌های مدیران و کارگزاران عمومی نقش بسزایی در تحقق اهداف چشم‌انداز 20 ساله دارد. ارزیابی و توسعۀ این شایستگی‌ها باید به عنوان اولویتی اساسی در انتخاب، انتصاب و ارزیابی عملکرد مدیران دولتی تبدیل شود</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوی شایستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سند چشم‌انداز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیران دولتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_270_1f73698737e8e418815af4af1d4246bb.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>9</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Analysing the Strategic Managment  Components of Islamic University ( Based on Resilience Economic Pattern )</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی و تبیین مؤلفه‌های مدیریت راهبردی دانشگاه اسلامی مبتنی بر الگوی اقتصاد مقاومتی</VernacularTitle>
			<FirstPage>39</FirstPage>
			<LastPage>58</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">271</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید کمال </FirstName>
					<LastName>واعظی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد </FirstName>
					<LastName>فدایی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;The origin of the university, is fulfilling  the development needs of the community. In this way the necessary condition to be successful is to be self confident and looking for local &amp; domestic solutions to the real problems of the country. Moqawemah Economy (Resilience Economy) is domesctic model of development of I.R.Iran. As a result, the university can only be beneficial for the country to be governed in accordance with the pattern of Moqawemah Economy. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objective:&lt;/span&gt; The aim of This study is an attempt to find initiatives that could handle the strength of the economy according to the pattern. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Methods&lt;/span&gt;: According to the new issue of qualitative research method was used and expert surveys and executive interviews with 20 experts of scientific, followed by statements derived from interviews. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results&lt;/span&gt;: The results of the study indicate 10 themes of understanding of the importance of recovery in strategic management, understanding of the importance of referring to the pattern of Moqawemah Economy, planning and rational management system, the development of education, people-oriented, need-oriented, self-reliance, entrepreneurship and science diplomacy. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion&lt;/span&gt;: The author of the survey concludes in three components : conceptual, attitudinal and structural and functional beside 12 proposals  which are presented to policy makers in science and technology&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;em&gt;خاستگاه نهادی دانشگاه، رفع نیازهای توسعه‌ای جامعه است و دانشگاهی می‌تواند در این مسیر موفق باشد که خود را باور کرده، به دنبال راه حلهای بومی برای مسائل واقعی کشور باشد. اقتصاد مقاومتی، الگوی بومی درون‌زای توسعۀ کشور است. در نتیجه، دانشگاهی می‌تواند برای جامعۀ اسلامی- ایرانی کارکردهای واقعی خود را ایفا کند که منطبق با الگوی اقتصاد مقاومتی ساماندهی شود. &lt;/em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;em&gt; تحقیق حاضر تلاشی است در جهت یافتن مؤلفه‌های مدیریتی که بتواند به دانشگاه برای درک و اجرای گفتمان اقتصاد مقاومتی کمک کند. &lt;/em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;em&gt; با توجه به جدید بودن موضوع، از روش تحقیق کیفی و خبره‌سنجی استفاده و با 20 نفر از خبرگان علمی و اجرایی مصاحبه باز شد و در ادامه گزاره‌های برآمده از مصاحبه‌ها با تکنیک تم مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. &lt;/em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;em&gt; 10 تمِ ادراک اهمیت بهبود مدیریت راهبردی، ادراک اهمیت رجوع به الگوی اقتصاد مقاومتی، برنامه‌ریزی و عقلانیت اداره، نظام‌سازی، توسعۀ آموزش، مردم‌گرایی، نیازمحوری، خودکفایی، کارآفرینی و برون‌گرایی استخراج شد. &lt;/em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;em&gt; تم‌های به دست آمده در قالب سه مؤلفۀ ادراکی، نگرشی و ساختاری، در کنار 12 پیشنهاد کاربردی برای سیاستگذاران علم و فنّاوری کشور ارائه شد.&lt;/em&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت راهبردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعۀ علمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اقتصاد مقاومتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_271_d0d644f4d9aabb8b64d52246e2249ca8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>9</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Spirituality at Workplace and Organizational Commitment on job Satisfaction of the Staff of the Supreme Leader’s Representative Office at Universities</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر معنویت در محیط کار و تعهد سازمانی بر رضایت شغلی پرسنل ستادی نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>59</FirstPage>
			<LastPage>76</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">272</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید منصور </FirstName>
					<LastName>میرزایی توکلی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت آموزشی؛ دانشکده روانشناسی و علوم تربیتی، دانشگاه آزاد اسلامی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی </FirstName>
					<LastName>شریعتمداری</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>18</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; The objective of the present research is to study the effect of spirituality in workplace and organizational commitment on job satisfaction of the staff of the supreme leader’s representative office at universities. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt; The method of the study is practical and descriptive – correlation. The statistical community included 148 persons which are selected randomly. Three kinds of standard questionnaires are used for collecting data; First, the questionnaire of Miliman for spirituality in workplace, second the questionnaire of Allen and Myers for organizational commitment and the third one is the modified questionnaire of Smith, Kendall, &amp; Hulin for job satisfaction. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt; The main hypothesis of the research was studied with the simple linear regression test and the linear dependence between spirituality in workplace and job satisfaction has been proved. The correlation coefficient amount illustrate the effective rate of independent variables on prediction of dependent variable. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt; There is a significant relation between spirituality in workplace components and organizational commitment with job satisfaction of staff. Consequently increasing in spirituality in workplace components and organizational commitment will enhance job satisfaction of staff&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt; هدف پژوهش حاضر بررسی تأثیر معنویت در محیط کار و تعهد سازمانی بر رضایت شغلی پرسنل ستادی نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاهها بوده است. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;نوع تحقیق حاضر کاربردی و روش تحقیق توصیفی از نوع همبستگی است. نمونه 148 نفر از جامعه، به روش نمونه‌گیری تصادفی ساده انتخاب شد. برای گردآوری داده‌ها از سه پرسشنامۀ استاندارد میلیمان برای معنویت در محیط کار، آلن و مایر برای تعهد سازمانی و تعدیل‌شدۀ اسمیت، کندال و هیولین برای رضایت شغلی استفاده شد. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;فرضیۀ اصلی تحقیق با استفاده از آزمون رگرسیون خطی ساده، بررسی و رابطۀ خطی بین معنویت در محیط کار و تعهد سازمانی با رضایت شغلی اثبات شد. مقدار ضریب همبستگی به دست آمده، نشان از میزان تأثیر متغیّر معنویت در محیط کار و تعهد سازمانی بر پیشگویی کنندگی متغیّر وابسته دارد. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt; بین تمام مؤلفه‌های معنویت در محیط کار و تعهد سازمانی با رضایت شغلی پرسنل رابطۀ معناداری وجود دارد. بنابر این، با افزایش ابعاد مختلف معنویت در محیط کار و تعهد سازمانی، بر رضایت شغلی پرسنل افزوده خواهد شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنویت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنویت در محیط کار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعهد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعهد سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رضایت شغلی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_272_466662bbd6faf2c500d8a65a8defc466.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>9</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identification and Ranking the Moral Intelligence Measures among the Managers of Educational Groups Based on Nahjolbalaghe (Case Study: Yazd University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی و رتبه‌بندی سنجه‌های هوش اخلاقی در مدیران گروه‌های آموزشی مبتنی بر نهج‌البلاغه (مطالعه موردی دانشگاه یزد)</VernacularTitle>
			<FirstPage>77</FirstPage>
			<LastPage>96</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">273</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا </FirstName>
					<LastName>بردبار</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نگار </FirstName>
					<LastName>میرزاد</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت بازرگانی- مالی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهره </FirstName>
					<LastName>فرزین‌فر</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت بازرگانی- بازاریابی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; Universities are considered as the main part of institution of human society and society expects them to have high moral intelligence. Therefore the present paper is done with the purpose of recognizing and prioritizing moral intelligence measures and the effect of two factors of managers&#039; demographic (education, work experience) on moral intelligence of training managers of universities. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method: &lt;/span&gt;This paper in terms of method is descriptive surveying and in terms of nature is applied. Statistical community of this research included all of the training groups of managers of Yazd University. Also for gathering the required information the questionnaire has been designed based on theoretical and methodological principle of Vikor. The analyzing of collected data is done by using Vikor method. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results and Conclusion:&lt;/span&gt; The finding of the research had shown that the “secrecy “measure in the inherent quality index, “good temper” in the moral adventitious index, “forgiveness” in the person to person treatment index, “valuing good tradition” in the performance in society index, “respecting for subordinates” in the management oriented index, “kindness to subordinates” in the moral adventitious in the person to person treatment index, have dedicated the first ranks to themselves. And also the work experience of managers has been effected on “God fear”, ”rightism” and “conspirator punishment&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; دانشگاهها جزء مهم‌ترین مؤسسات جامعۀ انسانی محسوب می‌شوند که جامعه از آنها توقع هوش اخلاقی بالا دارد. مقالۀ حاضر با هدف شناسایی و اولویت‌بندی سنجه‌های هوش اخلاقی و تأثیر دو عامل تحصیلات و سابقۀ کار مدیران بر هوش اخلاقی مدیران آموزشی دانشگاه انجام شده است. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; این پژوهش از لحاظ روش، توصیفی- پیمایشی و از لحاظ ماهیت، کاربردی است. جامعۀ این تحقیق، کل مدیران گروههای آموزشی دانشگاه یزد است. همچنین برای جمع‌آوری اطلاعات مورد نیاز پرسشنامه‌ای بر اساس مبانی نظری و روش ویکور طراحی شده است. تحلیل داده‌های گردآوری شده با استفاده از روش ویکور انجام شد. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; سنجۀ «رازداری» در شاخص صفت ذاتی، «خوش‌خُلقی» در شاخص اخلاق اکتسابی، «عفو و بخشش» در شاخص برخورد فردبه فرد، «ارج نهادن به سنّتهای نیکو» در شاخص عملکرد در جامعه، «احترام به زیردستان» در شاخص مدیریت‌محور، «مهربانی به زیردست» در شاخص اخلاق اکتسابی در رفتار فرد به فرد، رتبه‌های اول را به خود اختصاص داده‌اند</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هوش اخلاقی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیران آموزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ویکور</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_273_c05fc1e75f8321023a4b4219d471846a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>9</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Technology  and Science Diplomacy on Developing the   Islamic Republic of Iran ,s Soft Power</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر دیپلماسی علم و فنّاوری بر افزایش قدرت نرم جمهوری اسلامی ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>97</FirstPage>
			<LastPage>116</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">274</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>هدی سادات </FirstName>
					<LastName>محسنی سهی</LastName>
<Affiliation>استادیار و عضو هیئت علمی دانشگاه الزهرا(س)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فریبا سادات </FirstName>
					<LastName>محسنی سهی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای علوم سیاسی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; Science and technology are considerd as the main components of soft power among countries . The present article aims at analysing the effect of technology  and science diplomacy on developing the   islamic republic of iran ,s soft power. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt; The method of the study is qualitative analysis and in the framework of soft power thesis. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt; The results of the reseach indicate that technology  and science diplomacy as a part of general diplomacy brings political influence, credit and validity for the country .  &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;The author of the paper concludes technology  and science diplomacy as the preneeds to develop and strenghten the soft power of islamic republic of iran&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">علم و فنّاوری یکی از مؤلفه‌ها و منابع قدرت نرم کشورها به شمار می‌رود. منابع قدرت به خودی خود موجب افزایش قدرت نمی‌شوند، بلکه به کارگیری هدفمند و صحیح آنها موجب افزایش توانمندی و قدرت می‌شود. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; از نگارش این مقاله، بررسی تأثیر دیپلماسی علم و فنّاوری در افزایش قدرت نرم جمهوری اسلامی ایران است. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; پژوهش، تحلیل کیفی و در چارچوب نظریۀ قدرت نرم صورت گرفته است. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; حاکی از آن است که دیپلماسی علم و فنّاوری به عنوان بخشی از دیپلماسی عمومی موجب الهام‌بخشی، اعتبار و نفوذ شده و در &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;، زمینه‌ساز افزایش قدرت نرم جمهوری اسلامی ایران می‌شود</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دیپلماسی علم و فنّاوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دیپلماسی عمومی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قدرت نرم</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_274_292f1e8188e59f9d401ce1203509ff7c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>9</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Building a (Native) Scale to Measure Religiosity</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ساخت مقیاس (بومی) برای سنجش دینداری</VernacularTitle>
			<FirstPage>117</FirstPage>
			<LastPage>134</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">275</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا </FirstName>
					<LastName>محبوبی</LastName>
<Affiliation>دکترای رفاه اجتماعی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;The objective of the religious community is one of the main indicators of social situation, making a standard scale to measure religiosity is an undeniable necessity. In particular, most of the indicators that have been proposed to measure religiosity, mainly based on Western models and Christian-oriented approaches have been made. Therefore, the main objective of this research is to build a conceptual model and build a native measurement instrument to measure religiosity. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt; This study was performed by using interview techniques in the form of a questionnaire, as a field of research. And the results were analyzed by SPSS software. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt; This study was designed to provide a new conceptual model consisting  of 4 double and triple aspects of religion (beliefs, faith, morality and the law) to measure religiosity. Statistical analysis showed that the KMO value was calculated more than 7.0 (.780) and Bartlett&#039;s test result has been a significant level of error smaller than 0.01. also, the Cronbach&#039;s alpha coefficient for the measure of religiosity, was more than 0.7) Cronbach&#039;s Alpha=0.898( . Therefore, measures and instruments have been made by researchers to measure the religiosity, have high validity and reliability. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;The author of the present paper concludes that  Usually one of the concerns of researchers in the field of research is access to a tool that is used in the previous studies and the validity and reliability is confirmed. And this is especially true in research that to measure the &quot;religion&quot; is more important  than just to enjoy doing the reseach. Because the validity of the instrument was confirmed in this study  based on the findings of this study to the similar research, the scale and measure of religiosity.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;em&gt; تهیه مقیاس استاندارد برای اندازه‌گیری میزان دینداری؛ به خصوص در جامعۀ ایران که دینداری یکی از شاخصهای اصلی توصیف وضعیت اجتماعی است، یکی از ضرورتهای انکارناپذیر است؛ به ویژه اینکه اکثر شاخص‌هایی که برای سنجش دینداری ارائه شده‌اند، عمدتاً بر مبنای الگوهای غربی و دیدگاههای مسیحی‌گرا ساخته شده‌اند. لذا هدف اصلی این پژوهش، ساخت الگوی مفهومی و ابزار اندازه‌گیری بومی برای سنجش میزان دینداری بوده است. &lt;/em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;em&gt; این مطالعه به صورت میدانی و با استفاده از تکنیک مصاحبه در قالب پرسشنامۀ محقق‌ساخته به انجام رسیده و نتایج آن به وسیلۀ نرم‌افزار spss تجزیه و تحلیل شده‌اند. &lt;/em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;em&gt; دراین تحقیق، یک الگوی مفهومی جدید مشتمل بر وجوه سه‌گانه و ابعاد چهارگانۀ دین(اعتقادات، ایمان، اخلاق و شریعت) برای سنجش دینداری طراحی و ارائه شد و نتایج آزمونهای آماری نشان داد که مقدار KMO محاسبه شده ابزار سنجش بیش از 7/0 بود(780/0) و نتیجه آزمون بارتلت نیز درسطح خطای کوچک‌تر از 01/0 معنادار بوده است. همچنین محاسبۀ ضریب آلفای کرونباخ برای ابزار سنجش دینداری نشان داد مقدار این ضریب بیش از 7/0 بوده است. لذا مقیاسها و ابزارِ محقق‌ساخته برای سنجش دینداری از اعتبار/روایی واعتماد/پایایی لازم برخوردار شد. &lt;/em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;em&gt; معمولاً یکی از دغدغه‌های محققان، دستیابی به ابزاری است که اعتبار و روایی آنها به ویژه در جامعۀ ایران مورد ارزیابی و تأیید قرار گرفته باشد و این امر، به خصوص در تحقیقاتی که برای سنجش دینداری انجام می‌شوند، از اهمیت بیشتری برخورداراست. به نظر می‌رسد با تکیه بر نتایج تحقیق حاضر بتوان از مقیاس و ابزار سنجش دینداری که در این پژوهش معرفی شده است برای کارهای پژوهشی مشابه استفاده کرد؛ چرا که اعتبار این ابزار در این پژوهش به تأیید رسید&lt;/em&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقیاس دینداری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتبار ابزار سنجش دینداری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پایایی ابزار سنجش دینداری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_275_3cb12f531adf8c1b1021467cbd36e2b4.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>