<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>15</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Criteria for Attracting Faculty Members in Iran: (Mixed Method)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی ملاکهای جذب اعضای هیئت علمی در ایران (پژوهش آمیخته)</VernacularTitle>
			<FirstPage>128</FirstPage>
			<LastPage>146</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">529</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بهروز </FirstName>
					<LastName>اسکندرپور</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت و استادیار گروه مدیریت بازرگانی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران(نویسنده مسئول)/ نشانی: تهران؛ بزرگراه ارتش، نرسیده به میدان مینی سیتی، خیابان نخل، دانشگاه پیام نور، گروه مدیریت / نمابر: 04532644700/ Email: skandarpur@gmail.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن </FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی، دانشگاه محقق اردبیلی، اردبیل، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
Ahmadi, H. &lt;sup&gt;**&lt;/sup&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The purpose of the present study is to identify the criteria for attracting faculty members in Iran, focusing on the University of Ardebil. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method: &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;To achieve the objective of the case study, quantitative data were first collected and then quantitative data were collected and analyzed based on its findings. The statistical population of the research is quantitative, 253 faculty members of the university. For qualitative and purposeful sampling, 10 people were interviewed. In the small part, 114 individuals were selected for sampling by simple random sampling. . The data collection tool is a semi-organized interview in a qualitative section. Using 3D-Negri method and participant feedback for its validation, a questionnaire was developed by the researcher, whose Cronbach&#039;s alpha coefficient was 78%. In order to analyze the qualitative data, an inductive content analysis based on open coding was used and in the quantitative part of the structural equation model with Pls software was used. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The findings of this study showed that the criteria considered by the responsible authorities include research criteria such as special attention to the publication of articles in specialized journals, book publishing and translation, sponsor or collaboration in research projects and educational criteria such as teaching experience, membership in the elite foundation, English proficiency and religious standards. The results of quantitative stage results showed that the model has a suitable fit. All criteria for recruiting and recruiting faculty members are considered to be important faculty members.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; According to the results of this research, it can be said that by using existing indices, universities can attract talented members.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هدف از انجام این پژوهش، شناسایی ملاکهای جذب اعضای هیئت علمی در ایران با تمرکز بر دانشگاه محقق اردبیلی بود. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; برای نیل به هدف، از مطالعۀ موردی استفاده شد. ابتدا داده‌های کیفی و بر اساس یافته‌های آن، داده‌های کمّی گردآوری و تحلیل شدند. جامعۀ آماری در مرحلۀ کمّی، 253 نفر از اعضای هیئت علمی دانشگاه محقق بودند که با نمونه‌گیری تصادفی ساده، 114 نفر برای نمونه‌گیری برآورد شدند. در بخش کیفی نیز با استفاده از نمونه‌گیری هدفمند، 10 نفر تحت مصاحبه‌های عمیق قرار گرفتند. ابزار گردآوری داده‌ها در بخش کیفی، مصاحبۀ نیمه سازمان‌یافته بود که از روش سه‌بعدی نگری و بازخورد مشارکت‌کننده برای اعتباریابی آن استفاده شد؛ در بخش کمّی نیز پرسشنامۀ محقق ساخته بود که ضریب آلفای کرونباخ آن 78% بود. برای تحلیل داده‌های کیفی از تحلیل محتوای استقرایی مبتنی بر کدگذاری باز و در بخش کمّی از مدل معادلات ساختاری با نرم‌افزار Pls استفاده شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; یافته‌ها نشان داد که ملاکهای مدّ نظر مسئولان جذب، شامل ملاکهای پژوهشی(توجه خاص و معنا‌دار به چاپ مقالات در مجلات مرتبط با رشته تخصصی، تألیف و ترجمه کتاب، مجری یا همکاری در پروژه‌های پژوهشی) و ملاکهای آموزشی(سوابق تدریس، عضویت در بنیاد نخبگان، تسلط به زبان انگلیسی) و ملاکهای اعتقادی بود. نتایج مرحلۀ کمّی نشان داد که مدل دارای برازش مناسب است. تمام ملاکهای جذب و استخدام اعضای هیئت علمی از نظر اساتید مهم تلقی می‌شود. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;دانشگاهها با به کارگیری شاخصهای موجود می‌توانند اعضای با استعدادی را در دانشگاه به عضویت خود درآورند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جذب هیئت علمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استخدام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ملاکهای استخدام هیئت علمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش عالی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_529_17d698fe9e0741e4cd1d6963b8b49629.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>