<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>13</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Extracting a Framework Based on Thematic Analysis of the Spiritual Leadership in Higher Education</ArticleTitle>
<VernacularTitle>استخراج یک چارچوب بر اساس تحلیل مضمون رهبری معنوی در آموزش عالی</VernacularTitle>
			<FirstPage>103</FirstPage>
			<LastPage>132</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">417</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ژاله </FirstName>
					<LastName>سلطانی سروستانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری تخصصی مدیریت آموزشی، دانشکده علوم تربیتی و روان‌شناسی، واحد اصفهان(خوراسگان)، دانشگاه آزاد اسلامی. اصفهان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مسلم </FirstName>
					<LastName>صالحی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی، استادیارگروه علوم تربیتی، دانشکده علوم تربیتی و روان‌شناسی، واحد مرودشت، دانشگاه آزاد اسلامی. مرودشت، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس </FirstName>
					<LastName>قلتاش</LastName>
<Affiliation>دکتری برنامه‌ریزی درسی، دانشیار گروه علوم تربیتی، دانشکده علوم تربیتی و روان‌شناسی، واحد مرودشت، دانشگاه آزاداسلامی. مرودشت، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدعلی </FirstName>
					<LastName>نادی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی، دانشیارگروه علوم تربیتی، دانشکده علوم تربیتی و روان‌شناسی، واحداصفهان(خوراسگان)، دانشگاه آزاد اسلامی. اصفهان، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The main objective of the present study is to Extract a Framework Based on Thematic Analysis of the Spiritual Leadership in Higher Education to provide an appropriate conceptual model for The higher Education. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; This study which was carried out employing a mixed method (qualitative &amp; quantitative  reaserch). the reaserch environment included of the documents available on the websites and the references of Iran&amp;Abroad documents about this study from 1999 to 2016 which was done using purposive sampling method.The population consisted of 780 Chancellors &amp;Rice-chancellors and Deans&amp;Sub-deans of their Faculties of Iran Islamic Azad Comprehensive universities 530 persons among them were selected using simple random sampling to participate in the study.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; in this research major factor &amp;22 dimensions of spiritual leadership model in higher education Were identified. Its validation was through quantitative research method using a descriptive survey . &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The spiritual leadership pattern in higher &amp;88-item, Multifactor spiritual Leadership ad Questionnaire in higher Education was found to have acceptable validity and reliability.With regards to the models, we can conclude that in order to provide spirituality, and Spiritual Leadership model, Islamic Azad universities population must have a particular interest to spirituality and Spiritual Leadership and spirituality in working conditions,and responsibilities in Spiritual Leadership Pattern in Higher Education of Iran. Therefore introducing and teaching this modern approach spiritual leadership pattern is recommended for all members of Universities in higher education.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; این نوشتار در پی استخراج چارچوبی بر اساس تحلیل مضمون رهبری معنوی در آموزش عالی بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش از نوع آمیختۀ اکتشافی و متوالی بود که با همسوسازی داده‌ها، به تدوین و اعتباریابی چارچوب نظری اولیه بر اساس تحلیل مضمون و تحلیل عاملی تأییدی پرداخته شد. محیط پژوهش منابع در دسترس دست اول پایگاههای اینترنتی و بانکهای اطلاعاتی علمی معتبر در گسترۀ زمانی 2016-1990 در حوزۀ رهبری معنوی در آموزش عالی با نمونه‌گیری هدفمند بود. جامعۀ آماری پژوهش شامل رؤسا و معاونان کلیۀ واحدهای جامع دانشگاه آزاد اسلامی ایران به تعداد 46 واحد و رؤسا و معاونان دانشکده‌های آن به تعداد 736 نفر بود. بر اساس روش نمونه‌گیری تصادفی ساده، 530 نفر در پژوهش مشارکت کردند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; مدل رهبری معنوی در سازمان آموزش عالی شامل پنج بُعد و 22 مؤلفه بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; مدل حاضر می‌تواند مبنای مناسبی برای شناخت رهبران معنوی در جایگاه خود و همچنین سنجش و ارائۀ راهکارهای بهبود رهبری معنوی سازمانها و به خصوص نظام آموزش عالی بر اساس معرّفهای تعریف‌شده در این مدل باشد. پیشنهاد می‌شود جمعیت دانشگاه و نظام آموزش عالی به مدل رهبری معنوی در آموزش عالی ایران توجه ویژه‌ای کند و این دیدگاه نوین به همۀ اعضای دانشگاه آموزش داده شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنویت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری معنوی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش عالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنویت الهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنویت وجودی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_417_83ed13dcbe5b39f1a59c5c12a6b70c8d.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>