<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1398</YEAR>
<VOL>8</VOL>
<NO>18</NO>
<MOSALSAL>2</MOSALSAL>
<PAGE_NO>221</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>کشف، شناسایی و تحلیل شاخصهای ارزیابی سبکهای مدیریت اسلامی رویکرد تلفیقی کیفی و کمّی </TitleF>
				<TitleE>Exploring and Analyzing the Indicators of Islamic Management Style Assessment: Quantitative and Quantitative Integration Approach </TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف پژوهشگران این پژوهش، بررسی شاخصهای ارزیابی سبکهای اسلامی مدیریت بر اساس رویکرد کیفی و کمّی بوده است. روش: در گام نخست، با استفاده از ابزار‌های پژوهش کیفی نظیر فرا ترکیب، به تبیین و اکتشاف معیارهای تحقیق پرداخته شده و در گام دوم، برای ارزیابی عوامل و انتخاب مهم‌ترین شاخص اثرگذار بر سبک مدیریت، با استفاده از تکنیک تصمیم‌گیری چند‌شاخصۀ شانون، شاخصهای با اهمیت شناسایی و رتبه‌بندی شده‌اند. با توجه به هدف پژوهش، جامعۀ آماری پژوهش شامل کلیۀ دانشجویان دورۀ دکتری مدیریت صنعتی پردیس فارابی دانشگاه تهران است. در تحقیق حاضر به دلیل پیچیدگی ماتریس تصمیم طرح‌شده و برای اطمینان افراد جامعۀ مدّ نظر، هشت نمونه از جامعۀ آماری به صورت نمونه‌گیری نظری و گلوله برفی انتخاب شدند. یافته‌ها: در فاز فراترکیب، شاخص ارتباطات مقوله‌ای مهم در مدل ارزیابی سبکهای مدیریت اسلامی شناخته شده است. نتیجه‌گیری: معیار تقویت ارتباطات و افزایش تلاش و کوشش، دو معیاری‌اند که در رتبه‌بندی سبکهای اسلامی مدیریت، بالاترین ضریب اهمیت را دارند و معیار تعهد سازمانی و انگیزش دارای کمترین ضریب اهمیت است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>: The purpose of this study is to evaluate the Islamic management style assessment indicators based on qualitative and quantitative approach. Method: In the first step, using qualitative research tools such as meta-combination, we will explore and explore the research criteria. In the second step, indicators are identified and ranked in order to evaluate the factors and the most important indicator of the impact on management style using the SHANON multi-factor decision-making technique. Regarding the research goal, the statistical population of this research includes all Ph.D. students of Industrial Management in Tehran University of Farabi. In the present study, due to the complexity of the decision matrix, and in order to increase the confidence of the target population, eight samples from the statistical society were selected as theoretical sampling and snowball. Results:  According to the results of this research, the measure of communication strengthening and increase of effort and effort are two criteria. Conclusion:  In the Islamic management styles ranking has the highest coefficient of importance and the criterion of organizational commitment and motivation has the least significant factor.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>221</FPAGE>
						<TPAGE>246</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی نقی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امیری</Family>
						<NameE>ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>naghi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت؛ استاد دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه تهران، پردیس فارابی.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت؛ استاد دانشکده مدیریت و حسابداری</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>anamiri@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>روح الله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسینی</Family>
						<NameE>rohollah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>hosseini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت؛ استادیار دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه پیام نور(نویسنده مسئول)/ نشانی: استان لرستان، بروجرد، دانشگاه پیام نور بروجرد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت؛ استادیار دانشکده مدیریت و اقتصاد،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>r.hosseini59@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سبک مدیریت اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شاخصهای مدیریت اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>الگوریتم شانون</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>o           منابع ##-       قرآن کریم(1368). تهران، خط عثمان طه، اسوه. ##-       نهج‌البلاغه. محمد بن الحسین‌رضی(1379). ترجمۀ محمد دشتی. قم: مشرقین. ##-       علی الاحمدی‌المیانجی (1386) . المواعظ‌‌العددیة تهذیب و اضافات لکتاب‌الاثنی‌عشریة. ترجمه  م‍ش‍ک‍ی‍ن‍ی‌ اردب‍ی‍ل‍ی‌، ع‍ل‍ی‌‏‫،‏ ‏ قم: انتشارات الهادی‏‫، چاپ هفتم، ۱۴۲۳ق. ##-       کلینی، محمد بن یعقوب(۳۲۹ق).  ؛ اصول کافی ، ج.۲، چاپ دوم: ؛ ترجمه صادق حسن زاده : تهران: قائم آل محمد. ##-       آمدی، عبدالواحد‌(1360). غررالحکم و دررالکلم. سید جلال‌الدین محدّث اُرمَوى. تهران: دانشگاه تهران. ##-       آمدی، عبدالواحد‌(1378). غررالحکم و دررالکلم. ترجمۀ سید هاشم رسولی محلاتی. تهران: دفتر نشر فرهنگ اسلامی. ##-       ابراهیم‌خانی، بابک(1392). «مبانی وگسترۀ اخلاق اجتماعی از منظر قرآن و عترت». پایگاه مقالات علمی مدیریت. ##-       اژدری، علیرضا(1389). «مدیریت در اسلام». پایگاه مقالات علمی مدیریت. ##-       اسفیجانی، اعظم(1394). «شاخصهای ارزشیابی کیفیت در آموزش مجازی: فراترکیبی از رویکردها، معیارها و استانداردهای کیفیت». مجله مرکز مطالعات و توسعۀ آموزش پزشکی، دورۀ دوازدهم، ویژه‌نامه 1: 158-150. ##-       افجه‌ای، سیدعلی‌اکبر(1377). مدیریت اسلامی. تهران: جهاد دانشگاهی. ##-        الوانی، سید مهدی؛ علی‌اصغر پورعزت و ابوالقاسم سیّار(1388). «بررسی رابطۀ عدالت و تعهد سازمانی (مطالعه موردی: شرکت مهندسی و توسعۀ گاز ایران)». مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت(مؤسسۀ مطالعات بین‌المللی انرژی)، ش 4: 30-6. ##-       بردبار، غلامرضا؛ شیما ضرابی‌زاده و طاهر صالحی(1394). «ارائۀ الگوی حکمرانی خدا مدار». مدیریت اسلامی، دورۀ بیست و سوم، ش 2: 41-9. ##-       بشارتی گیوی، سعید(۱۳۹۳). «سبکهای مدیریت و رهبری از دیدگاه اسلام». اولین کنفرانس ملی اقتصاد، مدیریت و فرهنگ ایرانی اسلامی. ##-       محمد باقر المجلسی (1375) . بحار الأنوار . ،، محمدباقر بهبودی  ج 75: 121؛ انتشارات اسلامیه، چاپ 3 ##-       پورسعید، فرزاد(1384). «فراگیری و پایداری؛ اصول راهنمای تحقق عدالت اجتماعی در ایران 1404 هجری شمسی». مطالعات راهبردی، ش 32. ##-       پیروز، علی‌آقا(1390). «رهبری در مدیریت اسلامی». اسلام و پژوهشهای مدیریتی، سال اول، ش 3: 116-91. ##-       تولّایی، روح‌الله(1387). همایش ملی روش‌شناسی تحقیق در رهبری و مدیریت اسلامی. دانشگاه تهران. 20 خرداد. ##-       تولّایی، روح‌الله و مریم حمیدزاده (1383). «ساختار قدرت و نظام اداری در مدینه». همایش ملی سیرۀ سیاسی پیامبر اعظم(ص). تهران: پژوهشکده مطالعات فرهنگی و اجتماعی و دانشگاه امام صادق(ع). ##-       جوادی آملی، عبدالله(1391). مفاتیح الحیاه. تحقیق و تنظیم: محمدحسین فلاح‌زاده، یدالله مقدسی، سید کمال عمادی، محمود لطیفی و جعفر آریانی. قم: اسراء. ##-       حقیقی، محمدعلی؛ ایمان احمدی و حمید رامین‌مهر(1388). «بررسی تأثیر عدالت سازمانی بر عملکرد کارکنان». مدیریت فرهنگ سازمانی، سال هفتم، ش 20: 101-79. ##-       حمیدی‌زاده، محمدرضا(1378). «تبیین نقش پیش‌بینی و آینده‌نگری در نظام مدیریت اسلامی». مطالعات مدیریت، ش 20. ##-       دانایی‌فرد، حسن و نونا مؤمنی(1387). «تئوری رهبری اثربخش از دیدگاه امام علی(ع)؛ استراتژی تئوری داده‌بنیاد متنی». پایگاه مقالات علمی مدیریت، مطالعات انقلاب اسلامی، دورۀ چهارم، ش 14: 110-75. ##-       رستگار،علی(1384).  معنویت در سازمان،رساله دکترا، دانشگاه تهران. ##-       سندگل، مرتضی؛ مجتبی بذرافشان مقدم، سید جواد قندیلی و رضوان حسینقلی‌زاده(1394). «مدیریت تعارض در آثار مدیریتی مبتنی بر دیدگاه اسلام». پژوهشنامۀ مدیریت تحول، سال هفتم، ش 13: 115-96. ##-       سیوطی، جلال‌الدین(1401 ق). الجامع الصغیر فی احادیث البشیر النذیر. بیروت: دارالفکر. ##-       شاه‌قلی، ریحانه و همکاران(1391). «تفکر صحیح و نگاه به آینده: مدیریت مشارکتی یک سیستم پویا برای توسعۀ مشارکت سازمانی». ترجمه تارا باقری و راضیه پورصوف. پایگاه مقالات علمی مدیریت. ##-       شیخی‌نژاد، فاطمه و گلناز احمدی(1389). «مدیریت در پرتو معنویت». تدبیر، سال بیستم، ش 202. ##-       فراهانی، مصطفی(1385). «مدیریت بر مبنای ارزشها». تدبیر، سال هفدهم، ش 175. ##-       فشارکی، فرزاد و سعید صحّت(1395). «بررسی رابطۀ میان مدیریت منابع انسانی اسلامی و تعهد کارکنان با میانجی‌گری عدالت سازمانی الگوی پیشرفت اسلامی ایرانی». دورۀ چهارم، ش 8: 72-47. ##-       فقهی فرهمند، ناصر(1392). «اولویت‌بندی سبکهای مدیریت برای ارتقای عملکرد کارکنان سازمانهای خدماتی(مطالعه موردی: سازمانهای خدماتی شهر تبریز)». مدیریت بهره‌وری(فراسوی مدیریت)، دورۀ هفتم، ش 27: 112-91. ##-       قبادی، اسماعیل(1378). اصول و مبانی مدیریت اسلامی. قم: فقه. ##-       قربان‌نژاد، پریسا و احمد عیسی‌خانی(1392). «الگوی شایستگی مدیران بر اساس نهج‌البلاغه امام علی(ع)». مدیریت توسعه و تحول، دورۀ پنجم، ش 15: 22-17. ##-        قوامی، سید صمصام‌الدین(1393). تأملی در تفسیر موضوعی قرآن کریم(دانش مدیریت در قرآن). قم: انتشارت حوزه و دانشگاه. ##-       کاظمی،خدیجه(1383). مدیریت با تکیه بر معنویت،مجله تدبیر شماره 149: 79-80 ##-       کلینی، محمد بن یعقوب رازی(1365). الکافی. تهران: دار الکتب الاسلامیه. ##-       متقی هندی، ابن حسام‌الدین الهدی‌(1419 ق). کنزالعمال فی سنن الاقوال و الافعال. بیروت: دارالکتب العلمیه. ##-       مرزوقی، رحمت‌اله؛ جعفر ترک‌زاده و زینب پیروی‌نژاد(1394). «تدوین و اعتباریابی الگوی رهبری معنوی اسلامی در سازمان از منظر نهج‌البلاغه»، پژوهشنامه نهج‌البلاغه، دورۀ سوم، ش 12: 70-43. ##-       مساح، هاجر؛ سید حمیدرضا عریضی سامانی، ابوالقاسم نوری و محسن گل‌پرور(1390). «ساخت و روان‌سنجی مقیاس مدیریت اسلامی». مطالعات اسلام و روان‌شناسی، دورۀ پنجم، ش 9: 130-105. ##-       مشرف جوادی، محمدحسین(1378). اصول و متون مدیریت در اسلام. همدان: نور علم. ##-       مقیمی، سید محمد. (1385). سازمان و مدیریت؛ رویکردی پژوهشی. تهران: ترمه. ##-       نبوی، محمدحسن(1380). مدیریت اسلامی. قم: دفتر تبلیغات اسلامی حوزه علمیه قم. ##-       هاشمی، رکاوندی؛ سید مجتبی(1379). رهبری و مدیریت روابط انسانی و سازمانی در ایران، اسلام و غرب. [بی‌جا]: باطن. ##-        Abbas, J. Ali (2009). “Islamic Perspectives on Leadership: a Model Indiana University of Pennsylvania, Indiana, Pennsylvania, USA”.International Journal of Islamic and Middle Eastern Finance and Management, 2 (2): 160-180. ##-        Adzei, F. A., &amp; Atinga, R. A. (2012). Motivation and retention of health workers in Ghana&#039;s district hospitals. Journal of health organization and management. ##-        Afjeja, S.A.A. (1998). Islamic Management. Tehran: University Jihad Publications. ##-               Ajdari, A.R. (2010). “Management in Islam”.Scientific Management Articles Database. ##-        Alvani, S.M.; A.A. Pourazat &amp;A. Sayyar (2009). “Investigating the Relationship between Justice and Organizational Commitment (Case Study: Iranian Gas Engineering and Development Company)”.Journal of Human Resources Management in Oil Industry (International Energy Studies Institute), Issue 4: 6-30. ##-        Amedi, Abdul Wahed (1981).Ghorar al-Hekam and Dorar al-Kalam. Seyyed Jalaluddin Mohammad Hadas Ermou. Tehran: Tehran University Press. ##-        Amedi, Abdul Wahed (1999).Ghorar al-Hekam and Dorar al-Kalam.Translated by Seyyed Hashim Rasouli Mahallati. Tehran: Islamic Culture Publication Office. ##-        Atkinson, J. W. (1964). An introduction to motivation. ##-        Bihar al-Anwar (1375). Mohammad Bagher al-Majlesi, Mohammad Bagher Behboodi 75: 121; Islamia Press, 3rd Edition ##-        Bisharati Givi, S. (2014). “Management and Leadership Styles from an Islamic Perspective”.First National Conference on Iranian Islamic Economics, Management and Culture. ##-        Bordbar, Gh.; Sh.Zarabizadeh&amp; T. Salehi (2015). “Presenting the Pattern of God-Oriented Governance”.Islamic Management, 23(2): 9-41. ##-        Brown, M. E., &amp; Treviño, L. K. (2006). Ethical leadership: A review and future directions. The leadership quarterly, 17(6), 595-616. ##-        Danaifred, H. &amp; N. Momeni (2008). “The Effective Leadership Theory from Imam Ali&#039;s Viewpoint; Text-Based Data Theory Strategy”.Management Science Database, Islamic Revolution Studies, 4(14): 75-110. ##-        Esfijani, A. (2015). “Quality Assessment Indicators in Virtual Education: Beyond Quality Approaches, Criteria and Standards”.Journal of Medical Education Development and Research Center, 12(1): 150-158. ##-               Farahani, M. (2006).“Value Based Management”.Tadbir Monthly, 17th Year, No. 175. ##-        Fesharaki, F. &amp;S. Sehat (2016). “Investigating the Relationship between Islamic Human Resource Management and Personnel Commitment with Mediating Organizational Justice Iranian Islamic Progress Model”. Vol. 4, No. 8: 47-72. ##-        FqhyFarahmand, N. (2013). “Prioritizing Management Styles to Improve Staff Performance of Service Organizations (Case Study: Tabriz City Service Organizations)”.Productivity Management (Beyond Management), 7(27): 91-112. ##-        Galib Hussain, Mohammed; U.G.C, Emeritus Professor &amp; Rector (2013). “Islamic Theory of Motivation Personality and Business Stress: Evidence from India, Islamiah College (Autonomous)”.Vaniyambadi, India, 5(1): 17-26. ##-        Ghobadi, I. (1999). Principles and Principles of Islamic Management. Qom: Jurisprudence Publications. ##-        Ghorbannejad, P. &amp; A. IsaKhani (2013). “Managers Competency Model Based on Nahjol Balagheh Imam Ali (AS)”.Management of Development and Evolution, 5(15): 17-22. ##-        Haghighi, M.A.; I. Ahmadi&amp;H. Ramin Mehr (2009). “The Impact of Organizational Justice on Employee Performance”.Organizational Culture Management, 7(20):79-101. ##-        Hamidizadeh, M.R. (1999). “Explaining the Role of Forecasting and Forecasting in Islamic Management System”.Management Studies Quarterly, No. 20. ##-        Hashemi Rakavandi; S.M. (2000). Leadership and Management of Human and Organizational Relations in Iran, Islam and the West. Baten Publications. ##-        Huitt, W. (2003). A systems model of human behavior. Educational Psychology Interactive. ##-        Ibrahim Khani, B. (2013). “Fundamentals and Extensions of Social Ethics from the Viewpoint of the Qur&#039;an and Attar”.Scientific Management Database. ##-        Javadi Amoli, A. (2012). Mafatih Alihah. Islamic Hajj Research and Regulation Mohammad Hossein Fallahzadeh, Yadollah Moghaddasi, Seyyed Kamal Omadi, Mahmoud Latifi &amp; Jafar Ariani. Qom: Isra. ##-        Kazemi, Khadijeh (2004). Governance Based on Spirituality, Journal of Management No. 149: 79-80 ##-        Koleyni, Mohammad bin Ya&#039;qub al-Razi (1986). Al-Kafi. Tehran: Dar-e-AqbalIslamiyya. ##-        Kooij, J. J., Boonstra, A. M., Swinkels, S. H. N., Bekker, E. M., de Noord, I., &amp; Buitelaar, J. K. (2008). Reliability, validity, and utility of instruments for self-report and informant report concerning symptoms of ADHD in adult patients. Journal of Attention Disorders. ##-        Landy, F. J., &amp; Becker, W. S. (1987). Motivation theory reconsidered. Research in organizational behavior. ##-        Locke, E. A., &amp; Latham, G. P. (2004). What should we do about motivation theory? Six recommendations for the twenty-first century. Academy of management review, 29(3), 388-403. ##-        Margaret Francis, MSW, M. Phil, PGDCIM(2007).Effective Management, Qualified Social Worker &amp; Counsellor. ##-        Marzoughi, R.; J. Turkzadeh&amp;Z. Pyrvynejad (2015). “Developing and Validating the Model of Islamic Spiritual Leadership in the Organization from the Perspective of Nahjol Balaghe”.Journal of Nahjol Balaghe, 3(12): 43-70. ##-        Masah, H.; S.H.R. Arizi Samani, A.Nouri&amp; M. Golparvar (2011). “Construction and Psychometrics of the Islamic Management Scale”.Studies in Islam and Psychology, 5(9): 105-130. ##-        Moghimi, S.M. (2006). Organization and Management of Research Approach. Tehran: Terme. ##-        Mottaqi Hindi, Ibn Hussam al-Din al-Hodia (1419 AH).Kanz of Al-A&#039;m al-Sonan al-Aqwal and al-Aqal. Beirut: Dar al-Kutb al-Umayyah. ##-        Musharraf Javadi, M.H. (1999). Principles and Management Texts in Islam. Hamedan: Noor Alam Publications. ##-        Nabavi, M.H. (2001). Islamic Management. Qom: Islamic Advertising Office of Qom Seminary. ##-        Nahavandi, A., &amp; Malekzadeh, A. R., 1999.“. Organizational Behavior–The Person”, Pentice Hall Inc, New Jersey, USA. ##-        Nahj al-Balagha. M.H. Razi (2000).Translated by Mohammad Dashti. Qom: Mashreqin Publications. ##-        Ogunrin, F. O., Ogunrin, O., &amp; Akerele, A. (2007). Motivating Nigerian doctors for improved health care delivery. International Journal of Health Care Quality Assurance. ##-        Pinder, C. C. (1984). Work motivation: Theory, issues, and applications. Scott Foresman &amp; Co. ##-        Pirouz; A.A. (2011). “Leadership in Islamic Management”.Islam and Managerial Research, 1(3): 91-116. ##-        Pour Saeed, F. (2005). “Learning and Sustainability; The Principles of Guiding Social Justice in Iran 1404 AH”.Strategic Studies Quarterly, No. 32. ##-        Qawami, S.S. (2014). Reflection on Thematic Interpretation of the Holy Qur&#039;an (Management Knowledge in the Qur&#039;an). Qom: Field and University Publishing. ##-               Rastegar, Ali (2005). Spirituality in Organization, Doctoral Thesis, University of Tehran. ##-        Sanadgol, M.;M. Bazrafshan Moghaddam, S.J. Ghandili&amp; R. Hossein Gholizadeh (2015). “Conflict Management in Managerial Works Based on Islamic View”. Transition Management Research Journal, Seventh Year, No. 13:96-115. ##-               Shah Gholi, R. &amp;et al. (2012). “Correct Thinking and Looking to the Future: Collaborative Management: A Dynamic System for Developing Organizational Partnerships”. Tara Bagheri Translation&amp; Razieh Porsov.Management Science Database. ##-        Sheikhinejad, F. &amp; G. Ahmadi (2010). “Management in the Light of Spirituality”.Tadbir Monthly, 20th Year, No. 202. ##-        Sufficient principles (ah). Klein, Mohammad bin Ya&#039;qub, vol.1, 2nd edition: 1 Translated by Sadegh Hassanzadeh: Tehran: Ghaem Al Mohammad. ##-        Suwati, Jalaluddin (1401). Al-Jamie al-Sighir fi Hadith al-Bashir al-Nader. Beirut: Dar al-Fakir. ##-               Tavalaee, R. &amp;M. Hamidzadeh (2004). “Structure of Power and Administrative System in Medina”.National Conference of the Political Prophet of the Supreme Prophet (PBUH). Institute for Cultural and Social Studies and Imam Sadiq University. ##-        Tavalaee, R. (2008). National Conference on Research Methodology in Islamic Leadership and Management. University of Tehran. ##-        The Holy Quran (1989). Tehran: Osman Taha Line, Osave Publications. ##-        The standard form of cleansing and additions to the syllable. );). Ali al-Ahmadi al-Mianji Translated by Mushkineni Ardebili, Ali, Qom: Al-Hadi Publications, 7th Edition, 7 AH. ##-        Wirawani,Binti Kamarulzaman (2012).“Theories of Motivation from Western and Islamic Perspectives: A Theoretical Framework”. Electronic Copy available at: http://ssrn.com/abstract=2232841.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تدوین و تبیین مدل بلوغ سرمایۀ فکری در دانشگاههای ایرانی </TitleF>
				<TitleE>To Develop a Model for Intellectual Capital Maturity Model in Iranian Universities </TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف محققان در این پژوهش، تدوین و ارائۀ مدلی برای مدل بلوغ سرمایۀ فکری در دانشگاههای ایرانی بود. روش: روش تحقیق به صورت کیفی و مبتنی بر نظریه‌پردازی داده‌بنیاد است و گردآوری اطلاعات از طریق مصاحبه‌های نیمه‌ساختاریافته انجام شده است. تجزیه و تحلیل اطلاعات به روش استراوس و کوربین و مدل پارادایمی، نمونه‌گیری به روش نمونه‌گیری نظری با بهره‌مندی از تکنیکهای هدفمند و گلولة برفی است که بر مبنای آن، 29 مصاحبه با خبرگان صاحب صلاحیت صورت گرفت. یافته‌ها: دانشگاه ایرانی دارای میزانی از بلوغ‌یافتگی در خصوص سرمایه‌های فکری خود است. فشارهای محک‌زنی، تحول در اقتصاد دانشی، فشار محیط کسب‌و‌کار، مأموریت دانشگاههای نسل سوم و انگیزه‌های مدیریتی، انگیزه‌هایی‌اند که دانشگاه مبادرت به پیاده‌سازی و اجرای مدل بلوغ سرمایۀ فکری خود می‌کند. این مدل دارای 12 مؤلفه و پنج دامنه است. ابعاد ساختاری، هزینه‌های پیاده‌سازی، مدیریت عالی سازمان، جوّ سازمانی، ارزیابی، دانش و تجربۀ سازمانی و مقاومتهای درون‌سازمانی، متغیّرهای اثرگذار بر روند پیاده‌سازی مدل‌اند و می‌توانند سبب تسهیل یا ممانعت از اجرای موفق آن شوند. در صورت پیاده‌سازی مدل می‌توان انتظار توسعۀ شبکۀ تحقیق و توسعه، افزایش کارایی نظام آموزشی و پژوهشی، توسعۀ ساختار و تجاری‌سازی دانش را داشت. نتیجه‌گیری: بلوغ در سرمایه‌های فکری به منزلۀ الزامی مهم برای دانشگاههاست که می‌تواند زمینۀ لازم را در راستای بهبود عملکرد متناسب با نیازهای محیطی ایجاد کند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The present article aims at developing a model for intellectual capital maturity model in Iranian universities.  Method: The method of the survey is qualitatively based on Grounded theory, data gathering through semi-structured interviews and data analysis by Strauss and Corbin and paradigmatic modeling, sampling by theoretical sampling. It was based on 29 interviews with qualified experts. Results : The results of the research indicate that Iranian universities have some maturity regarding thiere intellectual capital. Benchmarking pressures, changes in the knowledge economy, business environment pressures, third-generation university missions, and managerial incentives are the motivations for the university to implement and implement its maturity model of intellectual capital. This model has 12 components of university image, managerial competencies, university culture, quality management, quality of technology, faculty competence, management philosophy, communication, research commercialization, university internationalization, intellectual property and student relationship management. The five domains include Primary, Repetitive, Defined, Managed and Optimized, and the five domains include Department, Faculty, University and National level. The steps that the university needs to take to implement the model include: planning, compensation, measurement, optimization of indicators and metrics, increasing intellectual capital awareness, intellectual capital measurement, intellectual capital reporting, integration and policy making, and strategy formulation. Implementation of intellectual capital maturity model occurs in contexts such as legal environment, stakeholder demands, community development, industry characteristics, environmental complexity and university independence.Structural dimensions, implementation costs, top management of the organization, organizational climate, evaluation, organizational knowledge and experience, intra organizational resilience are variables that influence the model implementation process and can facilitate or hinder its successful implementation. Finally, if the model is implemented, one can expect the development of a research and development network, an increase in the efficiency of the educational and research system, the development of a structure and a computerization of knowledge.Conclusion: Intellectual capital maturity is considered as an important requirement for universities which can provide the necessary ground for improving performance in line with environmental requirements.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>227</FPAGE>
						<TPAGE>260</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>داود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سلمانی</Family>
						<NameE>davood</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>salmani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری رهبری رفتارانسانی، بین المللی ایالات متحده، دانشیار، گروه مدیریت دولتی، دانشگده مدیریت، دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری رهبری رفتارانسانی، بین المللی ایالات</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>salmani@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پیران نژاد</Family>
						<NameE>ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>pirannejad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه تهران، دانشیار. گروه مدیریت دولتی، دانشگده مدیریت، دانشگاه تهران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه تهران، دانشیار.</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>pirannejad@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی اکبر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فرهنگی</Family>
						<NameE>ali akbar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>farhangi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت ارتباطات، اوهایو، استاد. گروه مدیریت دولتی، دانشگده مدیریت، دانشگاه تهران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت ارتباطات، اوهایو، استاد. گروه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>dr.aafarhangi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ماندگاری</Family>
						<NameE>mohammad ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>mandegari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانش آموخته مدیریت دولتی.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانش آموخته مدیریت دولتی.</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mmmm1360@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل بلوغ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرمایۀ فکری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظریۀ برخاسته از داده‌ها</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاههای ایران</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع ##-       خامنه، ا.(1386). «مقایسۀ تطبیقی بین مدلهای بلوغ مدیریت پروژه و انتخاب مدل بهینه جهت به کارگیری در شرکتهای با ساختار پیمانکاری عمومی». چهارمین کنفرانس بین‌المللی مدیریت پروژه. تهران. ##-       دانایی‌فرد، حسن؛ سید مهدی الوانی و عادل آذر(1395). روش‌شناسی پژوهش کیفی در مدیریت: رویکردی جامع. [بی‌جا]: صفار اشراقی. ##-        Baumard, P. (2007). Organization Id the Fog in Moingeon. B. Organizational Learning and Competitive Advantage, London, Sage. ##-        Becker, B. E., Huselid, M. A., &amp; Ulrich, D. 2001. The HR scorecard. Cambridge: Harvard Business School. ##-        Bontis, N. Assessing Knowledge Assets A Review of the Models Used to Measure Intellectual Capital, International Journal of Management Reviews,Vol. 3, No. 1, 2001, pp. 41-60. ##-        Castellanos, A.R. &amp;A. Rodrıguez (2004).“University R &amp; D &amp; T Capital: What Types of Knowledge Drive it?”.Journal of Intellectual Capital, Vol. 5, No. 3: 478-499. ##-        Danaeifar, H., Alvani, M., Azar, A,. (2014), “Qualitative Research Methodology in Management: A Comprehensive Approach”, Saffar Publication. Tehran: Iran. ##-        Dumay, J. (2016). “A Critical Reflection on the Future of Intellectual Capital: from Reporting to Disclosure”. Journal of Intellectual Capital, Vol. 17, No. 1: 168-184. ##-        Gazor, H.; F. Kohkan; A. Kiarazm &amp; H. Rastegari (2013). “Impact of Intellectual Capital on Performance in Audit Institutes”. Asian Journal of Finance &amp; Accounting, 5 (1): 60-72. ##-        Guthrie, J.;F. Ricceri &amp; J. Dumay (2012).“Reflections and Projections: a Decade of Intellectual Capital Accounting Research”.British Accounting Review, Vol. 44, No. 2: 68-92. ##-        Guthrie, J.;R. Petty, K. Yongvanich &amp;F. Ricceri (2004).“Using Content Analysis as a Research Method to Inquire into Intellectual Capital Reporting”.Journal of Intellectual Capital, Vol. 5, No. 2: 282-293. ##-        Hunter, L.;E. Webster &amp;A. Wyatt (2005).“Measuring Intangible Capital: a Review of Current Practice”.Australian Accounting Review, Vol. 15, No. 2: 4-21. ##-        Kempton, L.;J. Goddard, J. Edwards, F.B. Hegyi&amp; S. Elena-Pérez (2013).Universities and Smart Specialisation. S3 Policy Brief Series No. 3, European Commission Joint Research Centre, Institute for Prospective Technological Studies. ##-        Khameneh, A.(2007).“Comparative Comparison between Project Management Maturity Models and Optimal Model Selection”.4th International Conference on Project Management, Institute of Management and Development. Tehran: Iran. ##-        Kong, E. &amp;D. Prior (2008).“An Intellectual Capital Perspective of Competitive Advantage in Non-Profit Organizations”.International Journal Nonprofit Voluntary Sector Marketing, Vol. 13, No. 2: 119-128. ##-        Kong, E. (2010).“Intellectual Capital and Non-Profit Organizations in the Knowledge Economy”.Journal of Intellectual Capital, Vol. 11, No. 2: 97-106. ##-        Leitner,K-H. &amp;C. Warden (2004).“Managing and Reporting Knowledge-Based Resources and Processes in Research Organizations: Specifics, Lessons Learned and Perspectives”.Management Accounting Research, Vol. 15: 33-51. ##-        Lev, B. (2001).Intangibles: Management, Measurement, and Reporting. Brookings, Washington DC. ##-        Mouritsen, J. (2006), “Problematising Intellectual Capital Research: Ostensive Versus Performative IC”.Accounting, Auditing and Accountability Journal, Vol. 19, No. 6: 820-841. ##-        Ramirez Co´rcoles, Y.;J. Santos&amp;A. Tejada Ponce (2011).“Intellectual Capital in Spanish Public Universities: Stakeholders’ Information Needs”.Journal of Intellectual Capital, Vol. 12, No. 3: 356-376. ##-        Ramírez, Y. and Gordillo, S. (2014), &quot;Recognition and measurement of intellectual capital in Spanish universities&quot;, Journal of Intellectual Capital, Vol. 15 No. 1, pp. 173-188. ##-        Sanchez, M.P. &amp;S. Elena (2006). &quot;Intellectual Capital in Universities Improving Transparency and Internal&quot;. Journal of Intellectual Capital, Vol. 7, No. 4: 529-548. ##-        Secundo, G.;A. Margherita, E., Elia &amp; G. Passiante (2010).“Intangible Assets in Higher Education and Research: Mission, Performance or Both?”. Journal of Intellectual Capital, Vol. 11, No. 2: 140-157. ##-               Sveiby, K.E. (2010).“Methods for Measuring Intangible Assets”.Available at: www.sveiby.com/portals/0/articles/IntangibleMethods.htm, accessed on April 5th, 2014. ##-        Tan, H.P.;D. Plowman &amp;P. Hancock (2008).“The Evolving Research on Intellectual Capital”.Journal of Intellectual Capital, Vol. 9, No. 4: 585-608. ##-        Wu, H.Y.; J.K. Chen &amp; I.S. Chen (2012).“Ways to Promote Valuable Innovation: Intellectual Capital Assessment for Higher Education System”.Qual Quant, Vol. 46: 1377-1391.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شناسایی الزامات نظام آموزش عالی کشور برای تحقق اقتصاد مقاومتی </TitleF>
				<TitleE>Exploring Requirements of Higher Education System for the Realization of Resistive Economy </TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: این تحقیق با هدف شناسایی الزامات نظام آموزش عالی کشور برای تحقق اقتصاد مقاومتی انجام شده است. روش: روش این پژوهش بر اساس هدف توسعه‌ای، کیفی به شیوۀ توصیفی است. به منظور جمع‌آوری داده‌های کیفی از ابزار مصاحبه و مطالعات اسنادی و برای تحلیل داده‌ها از روش تحلیل مضمون(تم) استفاده شده است. نمونۀ آماری تحقیق شامل 10 نفر از خبرگان علمی و اجرایی کشور در حوزۀ اقتصاد مقاومتی و آموزش عالی، کلیۀ سخنرانی‌های مقام معظم رهبری و تعداد هفت مقاله و کتاب و در این زمینه بوده است. یافته‌ها: 31 مضمون در شش محور شامل آموزش، پژوهش و نشر دانش (کارکردهای اصلی نظام آموزش عالی)، ساختار و سیستم‌ها، فرهنگ و رهبری(اهرمهای اصلی اجرای استراتژی) به عنوان الزامات نظام آموزش عالی احصا شد. نتیجه‌گیری: بسترسازی آموزش عالی برای تحقق اقتصاد مقاومتی نیازمند اقداماتی در دو سطح است؛ نخست، اقدام در سطح وزارت علوم و دانشگاهها که متولی اصلی آموزش عالی در کشورند و دوم، اقدام در سطح دولت که نهاد فرادست آموزش عالی و متولی اصلی اجرای اقتصاد مقاومتی محسوب می‌شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This research is conducted to explore requirements of the higher education system for the realization of resistive economy. Method: The research is a qualitative descriptive one. Interview and documentary studies is used to collect data and thematic analysis method to analyze data. Sample included 10 academic and administrative experts, all lectures of supreme leader and 7 papers and books in the field. Results: 31 themes in 6 topics includingEducation, research, dissemination of knowledge (main functions of higher education), Structure and systems, culture and leadership (main levers for strategy execution) are identified as requirements of the higher education system for the realization of resistive economy. Conclusion: Contextualization of higher education for the realization of resistive economy requires actions at two levels: first, actions at the level of the Ministry of Science, Research and Technology and Universities, which are the main custodians of higher education in the country, and secondly, actions at the level of the state that is the Superior entity for the higher education and the main custodian of the implementation of the resistive economy.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>261</FPAGE>
						<TPAGE>274</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مرتضی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سلطانی</Family>
						<NameE>morteza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>soltani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت بازرگانی از دانشگاه شهید بهشتی، استادیار گروه مدیریت بازرگانی و کسب و کار پردیس فارابی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت بازرگانی از دانشگاه شهید بهشتی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mortezasoltanee@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خنیفر</Family>
						<NameE>hosein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>khanifar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت آموزشی از دانشگاه آزاد واحد علوم و تحقیقات، استاد گروه مدیریت دولتی و امور عمومی پردیس فارابی دانشگاه تهران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت آموزشی از دانشگاه آزاد واحد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>khanifar@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نجفی</Family>
						<NameE>maryam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>najafi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت تحول از پردیس فارابی دانشگاه تهران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت تحول از پردیس فارابی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>maryamnajafi69@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اقتصاد مقاومتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزش عالی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل مضمون</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع ##-       بهرامی، ف. و غ. زمانی(1380). «آموزش عالی کشاورزی: تنگناها و راهکارها». ماهنامه جهاد، ش 245-244: 32-27. ##-       بیانات رهبر معظم انقلاب در باب اقتصاد مقاومتی. قابل دسترسی در: http://www.farsi.khamenei.ir/ ##-       پیرس، جان ای. و ریچارد بی. رابینسون(1388). مدیریت راهبردی. ترجمه سید محمود حسینی. تهران: سمت. ##-       پیغامی، ع.(1391). «اقتصاد مقاومتی؛ اقتصاد دفاعی یا ترمیمی». قابل دسترسی در: http://www.farsi.khamenei.ir/ithers-note?id=50551 ##-       خنیفر، ح. و ن. مسلمی(1396). اصول و مبانی روشهای پژوهش کیفی. تهران: نگاه دانش. ##-       خواجه شاهکوهی، ع. و ب. صحنه(1378). «نقش آموزش عالی در توسعۀ اقتصادی». نامۀ آموزش عالی، سال اول(دورۀ جدید)، ش 3: 138-125. ##-       دانایی‌فرد، ح. و ز. مظفری(1387). «ارتقای روایی و پایایی در پژوهشهای کیفی مدیریتی: تأملی بر استراتژی‌های ممیزی پژوهشی». پژوهشهای مدیریت، سال اول، ش 1: 162-131. ##-       شیروانی، ا. و ا. مرادی(1391). «تمایزهای اقتصاد مقاومتی و مقاومت اقتصادی». بازار سرمایه، ش 33: 28. ##-       فدایی، م.(1393). تبیین مؤلفه‌های مدیریت راهبردی علم و فنّاوری مبتنی بر الگوی اقتصاد مقاومتی. پایان‌نامه کارشناسی ارشد. دانشگاه تهران. ##-       نادری، ع. و م. سیف نراقی(1370). روشهای تحقیق و چگونگی ارزشیابی آن در علوم انسانی. تهران: بدر. ##-       یمنی، م.(1372). «رویکرد سیستمی شیوه‌ای برای بررسی عملکرد مراکز آموزشی». آموزش بزرگسالان و توسعه، سال دوم، ش 4: 81-65. ##-       Briguglio, L. &amp;S. Piccinino (2009).&quot;Growth and Resilience in East Asia and the Impact of the 2009 Global Recession&quot;. Available at:http://www.um.edu.mt/_data/assets/pdf_file/0011/141959/Growth_with_Resilience_in_Asia_5Dec2011.Pdf. ##-       Bahrami, F. &amp; G. Zamani (2001). &quot;Higher Education in Agriculture: Bottlenecks and Solutions&quot;.Jahad Monthly. N. 244-245: 27-32. ##-       Danaei Fard, H. &amp; Z. Mozafari (2008). &quot;Promoting Validity and Reliability in Managerial Qualitative Researches: A Reflection on Research Audit Strategies&quot;. Management Researches,Vol. 1, N.1: 131-162. ##-       Fadaei, M. (2014). Explaining the Components of Science and Technology Strategic Management Based on Resistive Economy Model.Master&#039;s Thesis. University of Tehran. ##-       Khaji Shahkuhi, A. &amp; B. Sahneh (2009). &quot;Role of Higher Education in Economic Development&quot;.Letter of Higher Education, Vol. 1, N. 3:125-138. ##-       Khanifar, H. &amp; N. Moslemi (2017). Fundamentals of Qualitative Research Methods&quot;. Tehran: Negahe Danesh. ##-       Naderi, A. &amp; M. Sief Naraghi (1991). Research Methods and How to Evaluate it in the Humanities&quot;. Tehran: Badr. ##-       &quot;Orations of Supreme Leader on Resistive Economy&quot;. Available at: http://www.farsi.khamenei.ir/ ##-       Payghami, A. (2012). &quot;Resistive Economy; Defensive or Recovery Economy&quot;.Available at: http://www.farsi.khamenei.ir/ithers-note?id=50551. ##-       Pearce, J. &amp; R. Robinson (2007). Strategic Management. Tehran: SAMT. ##-       Shirvani, A. &amp; A. Moradi (2012). &quot;Distinctions of Resistive Economy and Economic Resistance&quot;.Capital Market, N. 33:28. ##-       Yamani, M. (1993). &quot;Systematic Approach, a Method to Evaluate the Performance of Educational Centers&quot;.Adult Education and Development Quarterly, Vol. 2, N. 4: 65-81.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تبیین نقش آگاهی در رابطۀ رهبر و پیرو بر اساس قرآن </TitleF>
				<TitleE>The Role of Awareness in the Relationship between the Leader and the Followers based on Holly the Quran </TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف از انجام این پژوهش، تبیین نقش آگاهی در رابطۀ رهبر و پیرو در پرتو قرآن و عترت بود. روش: تحقیق حاضر از لحاظ نوع، تحقیق کیفی به صورت تحلیل محتواست و با استفاده از روش تحقیق موضوعی قرآن کریم درباره واژۀ «آگاهی» بررسی و تببین شده است. روایی و پایایی مفاهیم استخراج شده به تأیید متخصصان این حوزه رسید. یافته‌ها و نتیجه‌گیری: یافته‌های مستخرج از جامعۀ بررسی(ساحت مقدس قرآن کریم و ترجمه آیات متن از مجموعه کتب تفسیر المیزان)، به تقسیم مقولۀ آگاهی در پنج عنوانِ جایگاه و ارزش آگاهی، عوامل و زمینه‌های آگاهی، موانع آگاهی، بازتاب آگاهی در عملکرد رهبران و بازتاب آگاهی در عملکرد پیروان منجر شد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The purpose of this research is to explain the role of awareness in the relationship between the leader and follower in the light of the Qur&#039;an and the offspring (Etrath). Method: The present research is a kind of qualitative research, as content analysis, and the research was investigated using the method of the Quranic subject matter research on the word knowledge. Validity and reliability of the extracted concepts were confirmed by experts in this field. Result and conclusion: The results of the extant study of the community which is the holy Quranic aspect and the translation of the verses of the text from the text of al-Mizan&#039;s interpretation books have revealed that awareness of five items, the status and value of knowledge, factors and areas of awareness, barriers to awareness , The reflection of awareness in the performance of leaders led to a reflection of the awareness of followers.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>275</FPAGE>
						<TPAGE>294</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی اصغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پورعزت</Family>
						<NameE>ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>poureezat</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد دانشگاه مدیریت دولتی، دانشگاه تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد دانشگاه مدیریت دولتی، دانشگاه تهران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>pourezzat@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ستاری</Family>
						<NameE>zahra</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>satari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت دولتی گرایش منابع انسانی. دانشگاه تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت دولتی گرایش منابع انسانی.</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zahra.satari1986@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>صفی اله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صفایی</Family>
						<NameE>s</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>s</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری علوم اجتماعی، استادیار دانشگاه پیام نور، صندوق پستی3697-19395، تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری علوم اجتماعی، استادیار دانشگاه پیام</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rmsafaei@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>موسیوند</Family>
						<NameE>maryam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>mousivand</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی گرایش رفتار سازمانی، مربی دانشگاه پیام نور ، صندوق پستی3697-19395،تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی گرایش رفتار سازمانی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>moosivand1@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رهبری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پیرو</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روابط رهبر و پیرو</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آگاهی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اطاعت</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع ##-       قرآن کریم. ترجمه ابوالفضل بهرام‌پور(1387). [بی‌جا]: آوای قرآن. ##-       نهج‌البلاغه. گردآوری سید شریف رضی(1384). ترجمه عبدالمحمد آیتی. تهران: دفتر نشر فرهنگ اسلامی و بنیاد نهج‌البلاغه. ##-       آمدی، ناصح‌الدین(1383). غررالحکم و دررالکلم. ترجمۀ سید حسین شیخ‌الاسلامی. قم: انصاریان. ##-       پورعزت، علی‌اصغر(1393/الف). درآمدی بر روش پژوهش علمی. [بی‌جا]: میدانچی. ##-       پورعزت، علی‌اصغر(1393/ب). مدیریت ما. تهران: بنیاد نهج‌البلاغه. ##-       تونکه‌نژاد، ماندنی(1385). «مقایسۀ دو سبک رهبری خدمتگزار و تحول‌گرا».مجله تدبیر، شماره 174: صص 26-22. ##-       جعفری، سکینه و کاظم میرمقدم(1392). «بررسی نقش رهبری خدمتگزار در توسعه سرمایۀ اجتماعی». توسعۀ منابع انسانی و پشتیبانی، ش 28: 96-65. ##-       خاکی،غلامرضا(1387). روشتحقیقبارویکردیبهپایاننامهنویسی .تهران:مرکز تحقیقات علمی کشورکانون فرهنگی انتشاراتی درایت. ##-       درویش،حسن. فرزانه دخت،نسرین(1389)، «رابطه رهبر - پیرو (LMX) در ایجاد انرژی و بروز خلاقیت در محیط کاری»،مجله مدیریت دولتی دانشکده مدیریت دانشگاه تهران. شماره 5. صص 38-21 ##-       سعدآبادی، حسن(1388). «الگوی پیشنهادی در تحلیل روابط رهبر و پیرو در مکتب امام خمینی». مجموعه مقالات نخستین همایش ملی بررسی ابعاد رهبری امام خمینی(ره). تهرا ##-       ن: دانشگاه پیام نور. ج 2: 499-430. ##-       سید جوادین، سیدرضا(1383).مدیریترفتارسازمانی. تهران: انتشارات نگاه دانش ##-       شفیعی، عباس(1385). مردم داری در رهبری امام خمینی، فصلنامه علمی – پژوهشی متین، شماره31، صص82-59 ##-       طباطبایی، سید محمدحسین(1383). المیزان. ترجمۀ سید محمدباقر موسوی همدانی. قم: دفتر انتشارات اسلامی، وابسته به جامعه مدرسین حوزه علمیه، چ هجدهم.(نرم‌افزار جامع تفسیر شیعه، نسخه 3) ##-       عزتی، ابوالفضل(1358). فقه سیاسی در اسلام، تهران: انتشارات پیام آزادی ##-       عمید زنجانی، عباسعلی(1377). فقه سیاسی(جلد دوم)، تهران: انتشارات امیرکبیر ##-       قرائتی، محسن(1388). تفسیر نور (جلد4)، تهران، مرکز فرهنگی درسهایی از قرآن ##-       لسانی فشارکی، محمدعلی و حسین مرادی زنجانی(1391). روش تحقیق موضوعی در قرآن کریم. قم: بوستان کتاب. ##-       لسانی فشارکی، محدعلی(1389). روش تحقیق و پژوهش در قرآن کریم، مجله رشد آموزش قرآن، شماره29، صص 9-6. ##-       مقیمی، سید محمد(1394).اصولومبانیمدیریتازدیدگاهاسلام، تهران:انتشارات راه دان ##-       مطهری ، مرتضی. (1361) .مجموعهآثار(1)، مجموعه گفتار ها. تهران: انتشارات صدرا ##-       مکارم شیرازی، ناصر(1305).مدیریت و فرماندهی در اسلام .قم : انتشارات هدف. ##-       ملکی منفرد، زهرا.(1387)، «اطاعت از دیدگاه قرآن کریم»، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شهید اشرفی اصفهانی. ##-       میرزایی اهرنجانی، حسن(1385). رفتار سازمانی با رویکرد اسلامی. قم: پژوهشگاه حوزه و دانشگاه. ##-        Karim Quran. Translation by Abolfazl Bahrampour (2008). Avaya Quran Publication. ##-        Nahj al-Balagheh. Seyyed Sharif Razi (2005).Translator: Abdolmohammad Ayati. Islamic News Agency and Nahj al-Balagheh Foundation Publications. ##-        Amedi, Nasehuddin (2004). Ghorar al-Hekam &amp; Dorar al-Kelam. Translation of Seyyed Hossein Sheikholeslami. Qom: Ansarian Publications. ##-        Amid Zanjani, Abbas Ali (1998). &quot;Political Jurisprudence (Volume Two)&quot;, Tehran: Amirkabir Publications ##-        Darwish, Hassan. Farzaneh Dokht, Nasrin (2010), &quot;The Leader-Follower Relationship (LMX) in Energy Creation and Creativity in the Workplace&quot;, Public Management Journal, Faculty of Management, University of Tehran. No. 5. pp 21-38. ##-        Elbaz, A.M.&amp;M. Yacine(2017).&quot;The Role of Wisdom Leadership in Increasing Job Performance&quot;. Tourism Management, Vol. 63: 66-76. ##-        Ezzati, Abolfazl (1358). &quot;Political Jurisprudence in Islam&quot;, Tehran: Payam-e Azadi Publications. ##-        Jafari, Sakineh &amp; Kazem Mir Moghaddam (2013). &quot;The Investigating the Role of Servant Leaders in the Development of Social Capital&quot;.Human Resource Development and Support, No. 28:65-96. ##-        Khaki, Gholamreza (2008). &quot;Research Methodology with an Approach to Theses Writing&quot;. Tehran: Drayat. ##-        Lange, S.; K.C. Bormann&amp;J. Rowold(2018).&quot;Mindful Leadership: Mindfulness as a New Antecedent of Destructive and Transformational Leadership Behavior&quot;.Grinterakt Org, available: https://doi.org/10.1007/s11612-018-0413-y ##-        Lesani Fesharaki, Mohad Ali (2010). &quot;Research Methodology in the Holy Quran&quot;, Quran Education Development Magazine, No. 29, pp. 9-6. ##-        Lesani Fesharaki, Mohammad Ali &amp; Hossain Moradi Zanjani (2006). &quot;The Methodology of the Research in the Holy Quran&quot;. Qom: The Book Garden Institute. ##-        Makarem Shirazi, Nasser (1305). &quot;Management and Command in Islam&quot;. Qom: Target Publications. ##-        Maleki Monfared, Zahra (2008), &quot;Obedience to the View of the Holy Quran&quot;, MSc Thesis, Shahid Ashrafi University of Isfahan. ##-        Mirzaei Ahranjani, Hassan(2006).Organizational Management with Islamic Approach. Qom: Department of Research and University. ##-        Moghimi, Seyyed Mohammad (2015). &quot;Principles and Principles of Management from an Islamic Perspective&quot;, Tehran: Rahan Publications. ##-        Motahari, Morteza. (1983). &quot;Collection of Works (1), Collection of Speeches&quot;. Tehran: Sadra Publications. ##-        Porezat, Ali Asghar (2014). Our Management.Tehran: Bonyad Nahj Al Balaghah Publications. ##-        Porezat, Ali Asghar(2014).Income on Scientific Research Method. Meydacgi. ##-        Qara&#039;ati, Mohsen (2009). &quot;Tafsir-e Noor (Vol. 4)&quot;, Tehran, Cultural Center, Lessons from the Quran ##-        Saad Abadi, Hassan (2009). &quot;Proposed Model in the Analysis of Relations between Leader and Follower of Imam Khomeini&#039;s School&quot;. Proceedings of the First National Conference on Imam Khomeini Leadership Dimension (RA). Tehran, Iran: Payame Noor University, No. 2: 430-499. ##-        Seyed Javadin, Seyed Reza (2004). &quot;Organizational Behavior Management&quot;. Tehran: Naghsh Danesh Publications. ##-        Shafi&#039;i, Abbas (2006). &quot;Ethnicity in Imam Khomeini&#039;s Leadership&quot;, Matin Scientific and Research Quarterly, No. 31, pp. 59-82. ##-        Tabatabaei,Seyyed Mohammad Hossein (2004). Al-Mizan. Translator: Seyyed Mohammad Bagher Mousavi Hamedani. Qom: Islamic Publications Office, Associate Professor of the Seminary.(Shi, version 3) ##-        Tonkenjad, Mandani (2006). &quot;A Comparison of Two Servant and Transformational Leadership Styles.&quot; Tadbir, No. 174: pp. 26-22.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شناسایی مؤلفه‌های شایستگی اساتید اثربخش از منظر آموزه‌های اسلامی(رویکردی به دانشگاه انقلاب اسلامی) </TitleF>
				<TitleE>Recognizing the Competence Components of Effective University Professors from the Viewpoint of Islamic Guidelines
 (An Approach Toward Islamic Revolution University) </TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: اساتید اثر‌بخش، مربیانی‌اند که توانایی تعمیق یا تغییر در ساحتهای شناختی، عاطفی و عملکردی متربیان را در جهت حیات طیبه دارند. هدف از نگارش پژوهش حاضر، دستیابی به مؤلفه‌های شایستگی این اساتید از خلال رهنمودهای اسلامی بود. روش: روش این پژوهش، تحلیلی- استنتاجی به شیوۀ تحلیل متن و جامعۀ پژوهش، کتب معتبر حدیثی از مکتب اهل بیت(ع) است. در این راستا، مؤلفه‌های اثربخشی از متن روایاتی که مستقیم یا غیر مستقیم ناظر بر آداب تعلیم و تعلم بود، استخراج و در قالب مفاهیم و مقولات طبقه‌‌بندی و الگوی مفهومی ارائه شد. یافته‌ها: یافته‌های تحقیق نشان‌دهندۀ 27 مؤلفه در پنج حیطۀ نگرش، ارزش، دانش، منش و کنش از صلاحیتهای شناختی، عاطفی و وظیفه‌ای بود. نتیجه‌گیری: در مدل اسلامی نگرش و ارزش، لایه‌های زیرین شایستگی و دانش و منش و کنش، لایه‌های رویین به شمار می‌روند که هر یک متضمن زیرمقوله‌‌هایی از جمله: نگاه موهبتی و امانتی به علم، شوق به انسان‌سازی، کارامدی دانش، انگیزۀ الهی، اعتماد‌آفرینی، آزاد‌منشی، نقّادپروری، پرهیز از خود‌ستایی، اعتراف به عجز علمی و ... در اساتید اثربخش است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Effective teachers are those who are able to change the cognitive, emotional and functional aspects of their students. The current study is an attempt to investigate the Islamic guidelines to the competency components of such teachers. Method: This analytical-deductive research is textual and sociological analysis of the authentic books of the Hadith of the Ahlul-Bayt School of thought. In this regard, the components of the effectiveness ofthe text of the narratives that were directly or indirectly related to the learning and teaching were extracted and presented in the form of conceptual concepts and categories. Results: The findings revealed 27 competencies in 5 areas: attitude, value, knowledge, behavior, and action which were of cognitive, emotional and functional qualifications. .Conclusion: In the Islamic model, attitude and value are infrastructural competencies while knowledge, behavior and character are the superstructural competencies. Also, each of them includes subcategories, such as: viewing knowledge as a blessing and gift, an enthusiasm for humanization, the effectiveness of knowledge, divine motive, creating trust, freedom, promoting critical thinking, avoiding arrogance, admitting academic insufficiency and etc. among effective teachers. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>295</FPAGE>
						<TPAGE>314</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>نیکو</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دیالمه</Family>
						<NameE>nikoo</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>dialameh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری الهیات و معارف اسلامی (گرایش تربیت اسلامی ) از دانشگاه الامام الأوزاعی. بیروت- لبنان. دانشیار گروه معارف اسلامی و علوم تربیتی، دانشگاه امام صادق(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری الهیات و معارف اسلامی (گرایش تربیت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>dialameh@isu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اساتید اثربخش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شایستگی‌های زیربنایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شایستگی‌های روبنایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزه‌های اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع ##-       قرآن کریم. ##-       نهج‌البلاغه. محمدبن حسین شریف الرضى(1414 ق). قم: هجرت. ##-       آصفی، محمدمهدی(1385). فلسفۀ تاریخ. قم: مؤسسه پژوهشی امام خمینی. ##-       ابن أبی‌الحدید، عبدالحمید بن هبه‌الله(1404 ق). شرح نهج‌البلاغه. قم: مکتبه آیه‌الله المرعشی النجفی. ##-       ابن بابویه، محمدبن على(1413 ق). من لا یحضره الفقیه. قم: دفتر انتشارات اسلامى وابسته به جامعه مدرسین حوزه علمیه قم، چ دوم. ##-       ---------------(بی تا ) . التوحید . قم . دفتر انتشارات اسلامی وابسته به جامعه مدرسین حوزه . ##-       اسدی، محمد؛ خلیل غلامی و کیوان بلندهمتا(1394). «عوامل و مؤلفه‌های بنیادی تدریس اثربخش در آموزش عالی از دیدگاه دانشجویان و اعضای هیئت علمی دانشگاه کردستان». اندیشه‌های نوین تربیتی، دورۀ یازدهم، ش 1: 149-123. ##-       الصالحی الشامی، محمد بن یوسف(بی‌تا). سبل الهدی والرشاد فی سیره خیر العباد. بیروت: دار الکتب العلمیه. ##-       العسقلانی، ابن حجر(1986 م). لسان المیزان. بیروت: موسسه الأعلمی. ##-       باتل، جی.ال. و رابرت ال. شاندن(1367). ایده‌های جدید در تعلیم و تربیت. ترجمۀ ماندانا سکوتیان. تهران: فرهنگنامه اسفار. ##-       برقى، احمد بن محمد بن خالد(1371 ق). المحاسن. قم: دار الکتب الإسلامیه، چ دوم. ##-       بنکداری، نسرین؛ طیبه ماهروزاده و سید عباس هاشمی(1395). «ویژگی‌های استاد شایسته در آموزش عالی ایران: یک مطالعۀ کیفی». رهیافتی نو در مدیریت آموزشی، ش 27: 138-117. ##-       تمیمى آمدى، عبدالواحد بن محمد(1410 ق). غرر الحکم و درر الکلم. قم: دارالکتاب الإسلامی، چ دوم. ##-       تهرانی، مجتبی(1391). اخلاق الهی. تدوین و تحریر محمدرضا جباران. تهران: پژوهشگاه فرهنگ و اندیشۀ اسلامی. ##-       چیت ساز، احسان (1390) الگوی شایستگی اعضای هیأت علمی دانشگاهها و موسسات آموزش عالی کشور، تهران: دفتر مطالعات فرهنگی و برنامه ریزی اجتماعی وزارت علوم، تحقیقات و فناوری ##-       حر عاملى، محمدبن حسن(1409 ق). تفصیل وسائل الشیعه إلى تحصیل مسائل الشریعه. قم: مؤسسة آل البیت. ##-       حرانى، حسن بن على، ابن شعبه(1363). تحف العقول عن آل الرسول(ص). قم: جامعۀ مدرسین. ##-       حسینی‌زاده، علی(1385). نگرشی بر آموزش با تأکید بر آموزش دینی. قم: پژوهشگاه حوزه و دانشگاه، چ سوم. ##-       خامسان، احمد؛ لیلا طالب‌زاده شوشتری و ‌هادی پورشافعی(1396). «اسنادهای اساتید موفق در تدریس اثربخش بر مبنای روش بنیادبخشی نظریه». اندیشه‌های نوین تربیتی، دورۀ سیزدهم، ش 3: 230-211. ##-       خدابنده اویلی، عباس؛ مهدی سبحانی‌نژاد و محسن فرمهینی فراهانی(1393). «شناسایی و تحلیل باورهای معرفت‌شناختی دانشجویان». پژوهش و برنامه‌ریزی در آموزش عالی، ش 71: 100-79. ##-       داوودی، محمد(1384). نقش معلم در تربیت دینی. قم: پژوهشکدۀ حوزه و دانشگاه. ##-       دیالمه ، نیکو، (1390 ). مفهوم شناسی سنت توفیق واسباب تحقق آن از منظر وحی ، فصلنامه کتاب قیم ، دانشکده الهیات دانشگاه یزد  ، ش4 : 93-115 ##-       سیف، علی‌اکبر(1379). اندازه‌گیری و ارزشیابی پیشرفت تحصیلی. تهران: آگاه. ##-       سیف، علی‌اکبر(1379). روان‌شناسی پرورشی(یادگیری و آموزش). تهران: آگاه. ##-       شریف القرشی،باقر(1408ق) . النظام التربوی فی الاسلام ،دراسه مقارنه . بیروت . دارالتعارف للمطبوعات . ##-       شصتی، سمانه(1389). «آموزش مبتنی بر شایستگی». راهبردهای آموزشی، دورۀ سوم، ش 2. ##-       شکورنیا، عبدالحسین؛ محمداسماعیل مطلق، علیرضا ملایری، عبدالرضا جهان‌مردی و حسین کمیلی ثانی(1385). «دیدگاه دانشجویان علوم پزشکی جندی‌شاپور اهواز نسبت به عوامل مؤثر در ارزشیابی استاد». آموزش در علوم پزشکی، دورۀ پنجم، ش 2: 110-101. ##-       شهید ثانى، زین‌الدین بن على(1409 ق). منیه المرید. قم: مکتب الإعلام الإسلامی. ##-       صدر، محمدباقر(1369). سنّتهای اجتماعی و فلسفۀ تاریخ در مکتب قرآن. ترجمۀ حسین منوچهری. تهران: رجاء. ##-       صفری، ثنا(1390). «ویژگی‌های فرایند تدریس- یادگیری در آموزش عالی». آموزش مهندسی ایران، ش ؟: 90-73. ##-       طوسى، محمد بن الحسن(1406 ق). استبصار. قم: دارالکتب الاسلامیه، چ چهارم. ##-       طوسى، محمد بن الحسن(1414 ق). الأمالی. قم: دار الثقافه. ##-       عابدینی، سمیره؛ حسام‌الدین کمال‌زاده، صدیقه عابدینی و تیمور آقاملایی(1389). «معیارهای یک استاد خوب دانشگاهی از دیدگاه دانشجویان دانشگاه علوم پزشکی هرمزگان». مجله پزشکی هرمزگان، ش 3: 245-241. ##-       فقیهی، ابوالحسن و محسن علیزاده(1384). «روایی در تحقیق کیفی». فرهنگ مدیریت، ش 9: 19-5. ##-       قدمی، احمد؛ بهمن صالحی، شکوه سجادی و همایون ناجی(1386). «عوامل مؤثر بر برقراری ارتباط بین دانشجو و استاد از دیدگاه دانشجویان دانشگاه علوم پزشکی اراک». آموزش در علوم پزشکی، دورۀ هفتم، ش 1: 154-149. ##-       قربانی، راهب؛ سعید حاجی آقاخانی، معصومه حیدری‌فر، فاطمه انداده و مرضیه شمس‌آبادی(1387). «بررسی دیدگاه دانشجویان دانشکده پرستاری و پیراپزشکی دانشگاه علوم پزشکی سمنان در خصوص ویژگی‌های یک استاد خوب دانشگاهی». مجله علمی دانشگاه علوم پزشکی سمنان، جلد 10، ش 2(پیاپی 30): 86-77. ##-       کانت، ایمانوئل(1374). تعلیم و تربیت. ترجمۀ غلامحسین شکوهی. تهران: دانشگاه تهران. ##-       کراجکى، محمدبن على(1410 ق). کنز الفوائد و دار الذخائر. قم: نشر ایران. ##-       کریمی، یوسف(1379). نگرش و تغییر آن. تهران: مؤسسه نشر ویرایش. ##-       کلینى، محمدبن یعقوب بن اسحاق(1407 ق). الکافی. تهران: دارالکتب الإسلامیه، چ چهارم. ##-       کیامنش، علیرضا(1383). روشهای ارزشیابی آموزشی. قم: دانشگاه پیام نور. ##-       لیثی الواسطى، على بن محمد(1376). عیون الحکم و المواعظ. قم: دارالحدیث. ##-       متقی هندی(1409 ق). کنز العمال. تحقیق شیخ بکری حیانی. بیروت: مؤسسه الرساله. ##-       مجلسى، محمدباقر(1403 ق). بحارالأنوار الجامعه لدرر أخبار الأئمه الأطهار. بیروت: دار إحیاء التراث العربی، چ دوم. ##-       مظلومی محمودآباد، سید سعید؛ محمدحسن احرام‌پوش، زهره رهایی و طاهره سلطانی(1387). «ویژگی‌های یک استاد توانمند از دیدگاه دانشجویان دانشگاه علوم پزشکی شهید صدوقی یزد». مجله پزشکی هرمزگان، دورۀ چهاردهم، ش 3: 234-227. ##-       ملکی، حسن(1380). صلاحیتهای حرفۀ معلمی. تهران: مدرسه. ##-       مناوی(1415 ق). فیض القدیر. تصحیح احمد عبدالسلام. بیروت: دارالکتب العلمیه. ##-       وجدانی، فاطمه؛ محسن ایمانی نائینی و علیرضا صادق‌زاده قمصری(1393). «بررسی انتقادی سه دیدگاه رایج تربیت اخلاقی بر اساس دیدگاه علامه طباطبائی». علوم تربیتی از دیدگاه اسلام، ش 2: 65-43. ##-     Asadi, M.; Kh. Gholami &amp;K. Bolanhematan (3015).&quot;Fundamental Items of Efficient Teaching in Higher Education from The Students And Professors of The Kordistan University Point of View&quot;.Quarterly Journal of New Thoughts on Education, 11(1): 123-149. ##-     Asefi, M. (2006).Philosophy of History. Qom: Imam Khomeini Research Institute. ##-     Husseinizade, A. (2006).A Glance at Education with Focus on Religious Education.Qom: Howze and University Research Center. ##-     Ibn Abi&#039;l-Hadid, A. (1404).Comments on the Peak of Eloquence. Qom: Mar&#039;ashi Najafi library. ##-     Ibn Babawayh, M. (1413).Man La Yahduruhu al-Faqih. Qom: Islamic Publication Office. ##-     Kant, I. (1995). Reflections on Education. Trans. By: Gh. Shokuhi. Tehran: University of Tehran Publication. ##-     Kiamanesh, A. (2004). Educational Evaluation Method. Qom: Payame Noor University. ##-     Maleki, H. (2001).Qualifications of Teaching Profession. Tehran: Madrese Publication. ##-     Sadr, M.B. (1990). Social Tradition and Philosophy of History in Quran. Tehran: Raja Publication. ##-     Saif, Ali Akbar (2000).Educational Psychology: Psychology of Learning and Instruction. Tehran: Agah Publication. ##-     Saif, Ali Akbar (2000).Measuring and Evaluation at Educational Progress. Tehran: Agah Publication. ##-     Shahid Thani, Z. (1409).Munya al-murid fi adab al-mufid wa al-mustafid. Qom: Center of Publication of the Office of Islamic Propagation of the Islamic Seminary. ##-     Shasti, S. (2010).&quot;Competency-based Education&quot;. Iranian Journal of Educational Strategies, 3(2): 77-80. ##-     Tehrani, M. (2012).Divine Ethics. Tehran: Publishing Organization of Institute for Islamic Culture and Thought. ##-     Tousi, M. (1406). Al-Istibsar. Qom: Dar al-kotob al-Islamiyeh. ##-     Vojdani, F.; M. Imani &amp; A. Sadeghzadeh (2014). &quot;A Critical Study on Three Conventional Views Based on Allameh Tabataba&#039;i Point of view&quot;. Biannual Journal of Educational Science from Islamic Point of View, 2(2): 43-65. ##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مهارتهای مورد نیاز مدیران دانشگاه آزاد اسلامی </TitleF>
				<TitleE>Managers requisite Skills at Islamic Azad University </TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف از انجام تحقیق حاضر، شناخت و رتبه‌بندی مهارتهای مورد نیاز مدیران دانشگاه آزاد اسلامی بوده است. روش: روش تحقیق، اکتشافی و جامعۀ آماری آن، متخصصان موضوعی در دانشگاه آزاد اسلامی است. ابزار گردآوری داده‌ها، پرسشنامۀ محقق‌ساختهای است که دارای روایی محتوایی و پایایی مناسب بوده است. برای تحلیل داده‌ها از آزمون تحلیل عاملی اکتشافی و آزمون تی تک‌نمونه‌ای استفاده شده است. یافته‌ها: مهارتهای مورد نیاز مدیران دانشگاه آزاد اسلامی شامل پاسخگویی، حفظ هویت دینی- ملی، فنّاوری اطلاعات و ارتباطات، روان‌شناختی، برنامه‌ریزی راهبردی، مدیریت زمان و جهانی و بین‌المللی شدن است و بیشترین میانگین مربوط به مهارت روان‌شناختی و کمترین میانگین مربوط به مهارت برنامه‌ریزی راهبردی بوده است. نتیجه‌گیری: مدیران دانشگاه آزاد اسلامی خود را برای پاسخگویی به مشتریان تجهیز کنند؛ ضمن بین‌المللی و جهانی بودن و استفاده از تجارب علمی دیگر کشورها، هویت فرهنگی- مذهبی خود را حفظ کنند؛ فرایندهای ادارۀ دانشگاه را مبتنی بر فنّاوری اطلاعات و ارتباطات تغییر دهند و با توجه به افزایش حجم فعالیت دانشگاه، به مدیریت زمان همت گمارده، برنامه‌های راهبردی تدوین کرده و مبتنی بر آن اقدام کنند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT> The purpose of this research is to explore manager’s requisite Skills at Islamic Azad University.  Method: The methodology of the research was exploratory. The statistical community includes all of the subject matter experts. The instrument of the research was made researcher questionnaire.The content validity of questionnaire provided by specialist. The reliability of questionnaire was equal (α=0.93). Data analyzed by test of KMO, Exploratory Factor Analysis, one sample t test. Results:  The total results revealed that components are: responsibility, national- religious identity, ICT, psychological, strategic planning, counselor and supportive, time management and globalization and internationalization. Mean maximum was psychological skills and mean minimum was strategic planning.  Conclusion: Directors of Islamic Azad University are equipping themselves to respond to customers, while maintaining international and international character and using the scientific experiences of other countries, maintain their cultural-religious identity, change the processes of university administration based on information and communication technology Given the increasing volume of university activity, they are committed to time management and formulate strategic planning and act on it.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>315</FPAGE>
						<TPAGE>328</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>فرهاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شفیع پور مطلق</Family>
						<NameE>farhad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>shafiepour motlagh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت آموزشی، استادیارگروه مدیریت آموزشی،واحد محلات،دانشگاه آزاد اسلامی ،محلات ،ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت آموزشی، استادیارگروه مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>farhad_shafiepoor@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آتشک</Family>
						<NameE>mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>atashak</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت آموزشی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران جنوب، باشگاه پژوهشگران جوان و نخبگان، تهران. ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت آموزشی، دانشگاه آزاد اسلامی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>matashak@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مهارتهای مدیران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه آزاد اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزش عالی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع ##-       آساکول. پیر(1384). روشهای مطالعات آینده‌پژوهی. ترجمۀ سعید خزایی. تهران: مؤسسه آموزشی و تحقیقاتی صنایع دفاعی. ##-       تقی‌پور ظهیر، علی و طبیبهصفایی(1388). «ارائۀ مدلی جهت پاسخگویی مدیران نظام آموزش عالی در ایران». پژوهشهای مدیریت، دوره بیستم، ش 82: 123-107. ##-       حاجی‌احمدی، امیر(1380). «الگوی پیشنهادی برنامه‌ریزی راهبردی در نظام آموزشهای علمی - کاربردی». دانشور پزشکی، دوره نهم، ش 36: 62-45. ##-       خرمشاد، محمدباقر(1387). دانشگاه تمدن‌ساز ایرانی و اسلامی؛ در آیینۀ آرا و اندیشه‌های امام و رهبری. تهران: دفتر برنامه‌ریزی اجتماعی و مطالعات فرهنگی. ##-       خزایی، سعید؛ ایرج الهی دهقی(1391). «عوامل موفقیت در آینده‌نگاری ملی». مطالعات آینده‌پژوهی، سال اول، ش 2: 28-5. ##-       داودی، رسول و محبوبه شکرالهی(1390). «بررسی مهارتهای هیجانی دانشجو- معلمان و عوامل جمعیت‌شناختی مرتبط با آن». رهبری و مدیریت آموزشی، سال پنجم، ش 2: 28-9. ##-       رفیع‌زاده بقرآباد، علاءالدین و عباس منوریان(1388). «بررسی عوامل مؤثر بر پاسخگویی ذی‌نفعان(مطالعۀ موردی)». تدبیر، ش 21: 68-64. ##-       شاهی، سکینه؛ فرزانه قاسمی و مرتضی شهابی(1393). «بررسی رابطۀ توانمندی آینده و مهارتهای فردی مدیریت زمان دانشجویان». کنفرانس بین‌المللی مدیریت در قرن 21. تهران: مؤسسۀ مدیران ایده‌پرداز پایتخت ویرا. ##-       شفیع‌پور مطلق، فرهاد و محمدحسین یارمحمدیان(1390). «ارائۀ مدلی جهت ارزیابی عوامل مؤثر بر توسعۀ برنامه‌های درسی پاسخگوی ادراک‌شده در مدارس هوشمند». پژوهش در برنامه‌ریزی درسی، سال هشتم، ش 29-28: 83-72. ##-       طباطبائیان، سید حبیب‌الله و روح‌الله قدیری(1386). «متغیّرهای مؤثر بر انتخاب ابعاد در یک پروژۀ آینده‌نگاری». علوم مدیریت ایران، سال دوم، ش 7: 80-55. ##-       عباس‌پور، عباس؛ محسن شاکری عباس‌آباد، حمید رحیمیان و مقصود فراستخواه(1394). «تحقیق کیفی پیرامون راهبردهای پاسخگویی دانشگاههای دولتی از دیدگاه خبرگان آموزش عالی». پژوهشهای رهبری و مدیریت آموزشی، دورۀ اول، ش 3: 27-1. ##-       علاقه‌بند، علی(1389). مبانی و اصول مدیریت آموزشی. تهران: روان. ##-       فرج‌الهی، مهران و ناهید ظریف صنایعی(1388). «آموزش مبتنی بر فنّاوری اطلاعات و ارتباطات در آموزش عالی». راهبردهای آموزش در علوم پزشکی، دورۀ دوم، ش 4: 171-167. ##-       قورچیان، نادرقلی و حسین احمدی رضایی(1393). «حکمرانی دانشگاههای تراز جهانی؛ ضرورت یا نیاز». آیندۀ مدیریت، سال بیست و پنجم، ش 100: 34-23. ##-       قورچیان، نادرقلی و عباس خورشیدی(1379). شاخصهای عملکردی در ارتقای کیفی مدیریت نظام نظام آموزش عالی. تهران: فراشناختی اندیشه. ##-       قورچیان، نادرقلی و محمد صالحی(1383). «طراحی یک مدل برای نهادینه کردن آینده در دانشگاه آزاد اسلامی». پژوهشی در برنامه‌ریزی درسی، ش 2: 22-1. ##-       کریمیان، زهرا؛ علی‌محمد احمدوند(1391). «جامعۀ اطلاعاتی، هویت فرهنگی و رسالت دانشگاهها». تحقیقات فرهنگی ایران، دورۀ پنجم، ش 3: 76-47. ##-       کیانی، زهرا(1391). بررسی رابطۀ بین میزان استفادۀ بهینۀ مدیران از زمان و اثربخشی آنان در مدارس دولتی و غیر انتفاعی گیلانغرب در سال تحصیلی 90-1389. پایان‌نامه کارشناسی ارشد رشتۀ مدیریت آموزشی. تهران: دانشگاه علامه طباطبایی. ##-       ملکی، حسن(1395). مقدمه‌ای بر برنامه‌ریزی درسی. تهران: سمت. ##-       هادیان، ناصر(1382). «سازه‌انگاری: از روابط بین‌الملل تا سیاست خارجی». سیاست خارجی، سال هفدهم، ش 4: 950-915. ##-       یمنی دوزی سرخابی، محمد(1393). رویکردها و چشم‌اندازهای نو در آموزش عالی. تهران: پژوهشکده مطالعات فرهنگی و اجتماعی. ##-       Abass Pour, A.; M. Shakeri Abbas abad, H. Rahimian&amp;M. Ferasatkhah (2015). &quot;Quality Research of State Universities&#039; Strategies of Responsiveness from Viewpoints of Higher Educations&#039; Especialis&quot;. Quartely of Educational &amp; Leadership Researches, First Year,No. 3: 1-27. (In Persian) ##-       Alagheband, A. (2010). Fundemental and Principles of Educational Administration. Tehran; Pub. Nashre Ravan. (In Persian) ##-       Altbach, P. &amp; J. Salmi (2011). The Road to Academic Excellence: The Making of World-Class Research Universities. Washington DC: World Bank. ##-       Altbach, P. (2003). The Costs and Benefits of World-Class Universities. International Higher Education. ##-       Asacol, P. (2005). The Methodology of Future Studies. Translated by Saeed Khazaei. Institution of Defense &amp; Instructional Industries, Center of Future of Sciences &amp; Defense Technology. (In Persian) ##-       Backer, S.B. (1996). School Counseling for the Twenty First Century. Englewood Cliffs. NJ: Prentice Hall. ##-       Ballard, M. &amp; W. Murgatroyed (1999). &quot;Defending a Vital Program: School Counselors define their roles. Schools Counselors: a bridge to Success&quot;. (Special Issue), NASSP Bulletin, 83: 19-25. ##-       Brindley, J.E. &amp; J. Fage (1992). &quot;Counselling in Open Learning: Two Institutions Face the Future&quot;. Open Learning, 7: 12-19. ##-       Carl, A. &amp; J. Lawrence (2010). &quot;Complications inSpinal Deformity Surgery Issues Unrelated Directly to Intra Operative Technical Skills&quot;. SPINEl, Vol. 35: 2215-2223. ##-       Caruso, D. &amp; P. Salovey (2004). The Emotionally Intelligent Manager. Publisher: Jossey-Bass. ##-       Davis, F.D. (1989). &quot;Perceived Usefulness, Perceived Ease of Use, and User Acceptance of Information Technology&quot;. MIS Quarterly, 13 (3): 319-340. ##-       Davodi. R. &amp; M. Shokrollahi (2011). &quot;The Study of Skills of Affective between Teacher and Student and Demography Factors Influencing on it&quot;. Educational Leadership and Management, Fifth Year, No. 2: 9-28. (In Persian) ##-       Ecaterina, A.S.; GH.Solomona, D. Morarb&amp;M. Al-Shraah (2014). Considerations on Implementation of a Social Accountability Management System Model in Higher Education. Social and Behavioral Sciences, P. 169-175. ##-       Farjollahi, M. &amp; N. Zarif Sanaei (2009). &quot;Instruction by Inforamtion and Communication in Higher Education&quot;. Instruction Strategy Quarterly (Instructional Strategies in Medical Sciences), Period 2, No 4: 167-171. (In Persian) ##-       Fitch, T.; E. Newby, V. Ballestero &amp; J. Marshall (2001). &quot;Future School Administrators&#039; Perceptions of the school Counselor&#039;s Role&quot;. Counselor Education &amp; Supervision, December, Vol. 41: 89-99. ##-       Ghorchian, N. &amp; A. Khorshidi (2000). Performance Indicators in Qualtiy Improvement of Higher Educations&#039; Management. Tehran: Frashenakhte Andishe. (In Persian) ##-       Ghorchian, N. &amp; H. Ahmadi Rezaei (2014). &quot;Ruling of Universties for Global Flush: Nessary or Need&quot;. Quarterly of Future Management, 25 Year, No. 100: 23-34. (In Persian) ##-       Ghorchian, N. &amp; M. Salehi (2004). &quot;Designing a Model for Internalization of Future Study in Islamic Azadi University&quot;. Resear ch in Curriculum Planning, No. 2: 1-22. (In Persian) ##-       Gilbert, S.D. (2001). How to be a Successful Online Student. New York: McGraw-Hill. ##-       Goodstein, L.; T. Nolan &amp; W. Pfeiffer (1993). Applied Strategic Planning: How to Develop A Plan that Really Works. McGraw-Hill. ##-       Hadian, N. (2003). &quot;Constructivism: From Internal Comunication to ForeignPolicy&quot;. Quarterly ofForeignPolicy, 17 Year, No. 4: 915-949. (In Persian) ##-       Haji Ahmadi, A. (2001). &quot;Proposed Model of Strategic Planning in Applied- Scienctific, Scienctific –Research&quot;. Daneshvar of Medicine, Ninth Year, No 36: 45-62. (In Persian) ##-       Hatakenaka, S. (2004). Internationalism in Higher Education: A Review. HEPI Higher Education Policy Institute: London. ##-       Karimian, Z. &amp; A.M. Ahmadvand (2012). &quot;Informational Community, Cultural Identity &amp; Universities&#039; Prophecy&quot;. Quarterly of Cultural Resaerches, Period Fifth, No. 3: 47-76. (In Persian) ##-       Khazaei, S. &amp; I. Ellahiye Dahghi (2012). The Factors of Succefull in National Foresight. First Year, No. 2: 5-28. (In Persian) ##-       Khoramshad, M.B. (2008). University of Making Civlization of Islamic and Iranian in Think and Opnions&#039; Suprem leader. Tehran: Office of Cultural Studies and Social Planning. In Persian. ##-       Kiyani, Z. (2012). The Relationship between Managers Use of Optimized Time and Effectiveness in State Schools and Non Profit of West Gillan. Thesis of Educational Administration. Tehran: Allame Taba Tabaei University. ##-     Lee, S. &amp; B.G. Kim (2009). &quot;Factors Affecting the Usage of Internet: A Confirmatory Study. Computers in Human Behavior, 25: 191-201. ##-     Maleki, H. (2015). Introdution of Curriclum Palnning, Tehran: SAMT. (In Persian) ##-       Molas-Gallart, J.; A. Salter, P. Patel, A. Scott &amp; X. Duran (2005). Measuring Third Stream Activities: Final Report to the Russell Group of Universities, Science and Technology Policy Research unit, University of Sussex. ##-       Rafizadeh Bagharabad, A. &amp; A. Monavarian (2009). &quot;The Study of Factors influencing on Stackholders Responsiveness (Case Study)&quot;. Tadbir Monthly of Social, Educational, Scienctific, No. 21: 64-68. (In Persian) ##-       Rivera, M.J. (1994). Accountability &amp; Educational Reform in Rochester. New York: Harvard University. ##-       Robins, P. (2004). Organizational Behavior. Translated by Ali Parsayein and Seyed Mohammad Arabi. Vol Third, Print Fifth. Tehran: Office of Publication of Cultural Researches. ##-       Ryff. C.D. (1995). &quot;The Structure of Psychological Well-Being Revisited&quot;. Journal of Personality and Social Psychology, 69 (4): 719-727. ##-       Schmidt, J.J. (1999). Counselting in Schools. Boston. Allyn &amp; Bacon. ##-       Shafiepour Motlagh, F. &amp; M.H. Yarmohammadian (2011). &quot;A Model to Evaluate Factors Influencing Perceived Responsive Curriculum in Smart Schools&quot;. Research in Curriculum Planning, Vol. 8, No. 1-2 (Continuous No. 28-29): 72- 83. (In Persian) ##-       Shahi, S.; F. Ghasemi &amp; M. Shahabi (2014). &quot;The Study of Relationship between Future Impoverment and Students&#039;Time Magament Skills&quot;. International Conference of Management in 21 Century. Tehran: Institution of Modirane Ideh Pardaz Payetakhte Vira. (In Persian) ##-       TabaTabayeian. S.H. &amp; A. Forghani (2005). &quot;Prediction of Technology and Its Role in Strategic Planning of Organization&quot;. Technology Development Quarterly, Year of Third, No 9: 34-43. (In Persian) ##-       Taghi Pour Zahir, A. &amp; T. Safaye (2009). &quot;Presenting a Model for Managers&#039; responsiveness of Higher Education in Iran&quot;. Management Researchers Quarterly, No 82: 107-123. (In Persian) ##-       Tassey, G. (2009). Annotated Bibliography for Technology’s Impacts on Economic Growth. NIST Program Office (Sept.). ##-       Vidovich, L. &amp; R. Slee (2000). &quot;The Unsteady, Ascendancy of MarkeAccountability in Australian &amp; English Higher Education&quot;. Paper Presented at the Australian Association for Research in Education Conference. Sydney University, P.1-30. ##-       Walter, Z. &amp; M.S. Lopez (2008). &quot;Physician Acceptance of Information Technologies: Role of Perceived Threat to Professional Autonomy&quot;. Decision Support Systems, 46: 206-215. ##-       Yamanidoozi Sorkhabi, M. (2014). New Approaches and Perspectives in Higher Education. Tehran: Institute for Cultural and Social Studies. (In Persian) ##-       Yi, M.Y.; J.D Jackson, J.S Park &amp; J.C. Probst (2006). &quot;Understanding Information Technology Acceptance by Individual Professionals: Toward an Integrative View&quot;. Information &amp; Management, 43: 350-363.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>کاوشی داده‌بنیاد بر موانع سازمانی نشاط‌آفرینی در محیط دانشگاه(مورد مطالعه دانشگاه الزهرا)* </TitleF>
				<TitleE>The Organizational Barriers of Vigor-Creating in the University; Providing a Grounded Model
 (A Case Study of Alzahra University) </TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: تحقیق حاضر در پی آن بود تا با رویکرد تفسیرگرایانه، موانع سازمانیِ با نشاطی در محیط دانشگاه را بر مبنای مدل داده‌بنیادکشف کند. روش: این تحقیق از نظر نوع هدف، کاربردی و به روش زمینه‌ایِ نظریه‌پردازی داده‌بنیاد انجام شده است. جمع‌آوری داده‌ها با روش مصاحبۀ نیمه ساختاریافته در محدودة زمانی سالهای 97-95 صورت پذیرفته است. با استفاده از نمونه‌گیری هدفمند و بر مبنای شاخص اشباع نظری، با 20 نفر از صاحب‌نظران دانشگاه الزهرا در حوزۀ مدیریت منابع انسانی و روان شناسی سازمانی مصاحبه صورت گرفت. کدهای حاصل از متن گزاره‌ها، با روش کلایزری احصا شدند و بر مبنای آنها، مدل پارادایمی موانع سازمانی نشاط‌آفرینی در محیط دانشگاه با روش داده‌بنیاد شناسایی شد. برای بررسی پایایی و اعتبارسنجی مدل، با روش ضریب توافقات کاپای کوهن، پرسشنامه‌ای تهیه و از پنج خبره خواسته شد در خصوص توافقاتشان بر نسبت به کدگذاری‌های انجام شده در مدل، اعلام نظر کنند. یافته‌ها: در مدل پارادایمی کشف شده، شرایط ناکارامدی قوانین و مقررات، به عنوان شرایط علّی، بر موانع نشاط‌آفرینی سازمانی در دانشگاهها اثرگذار است. در این بین، مهجور ماندن توانمندی‌های دانشگاه به عنوان شرایط مداخله‌گر و بروز تعارضهای کار-خانواده، به عنوان شرایط زمینه‌ای، در جهت تشدید پدیدۀ بی‌نشاطی سازمانی اعضا عمل می‌کنند که این شرایط سه بُعدی(علّی- زمینه‌ای- مداخله‌گر) در تعامل و کنش متقابل با هم موجب بروز واکنشهای روان‌شناختی منفی و ضدِّ بهره‌ور سازمانی در فضای رقابتیِ دانشگاه می‌شود که پیامد آفرینش بی‌نشاطی سازمانی را به همراه خواهد داشت. در ادامه، با نرم‌افزار اس.پی.اس.اس، میانگین حسابی ضرایب توافقی خبرگان به صورت تقریبی 8/0 به دست آمد که به معنی تأیید پایایی و اعتبار مدل یافت‌شده از نظر خبرگان است. نتیجه‌گیری: دانشگاه می‌تواند با استقرار مدیریت راهبردی منابع و تحت تأثیر سه شرط لازم و کافیِ حمایت دررفع تعارضهای کار- خانواده، برندسازی توانمندی‌های دانشگاه در جامعۀ هدف، بالنده‌سازی قوانین و مقررات با رفع موانع سازمانی از طریق پرورش ظرفیتهای روان‌شناختی مثبت و بهره‌ور سازمانی، زمینه‌ساز نشاط سازمانی اعضا شود؛ به گونه‌ای که بازتاب آن در قالب شکوفایی استعدادها و پویایی آموزشی- پژوهشی- اجرایی عضو دانشگاه(تولید و اشتراک علم) و پاسخ به نیازهای محیطی و محاطی(کیفیت، تخصص، دانش، درآمدزایی) دانشگاه به نمایش گذاشته خواهد شد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>
The present study is practical in terms of objective and it attempts to discover organizational barriers with vigor in the university based on the Grounded Model by an interpretive approach. Method: Data collection was done using semi-structured interview method during 2016-2018. The research methodology is a qualitative method. In the qualitative section, using the purposive sampling and theoretical saturation index, 20 experts from Alzahra University in the field of human resource management and organizational psychology were interviewed as research experts.The codes derived from the propositions text were recorded using a Colaizzi method and then, based on them, the paradigm model of organizational barriers of vigor-creating in the university was identified using the grounded method.In order to examine the reliability and validity of the model, a questionnaire was developed using the Cohen&#039;s kappa agreement coefficient method and five experts were asked to comment on their agreement on the coding in the model. Results: According to the research findings, from the viewpoint of the experts of Alzahra University, in the model of organizational non-vigor in the university, the conditions of inefficiency of laws and regulations as the causative conditions affect the desired phenomenon, that is, barriers to organizational vigor-creating in university.In the meantime, the obscurity of university abilities as intervening conditions and the emergence of work-family conflicts act as the underlying conditions for exacerbating the organizational non-vigor of the members, which these three-dimensional (causal-underlying-intervening) conditions in interaction and action together led to create the negative and anti-productive psychological reactions of the organization in the competitive atmosphere of the university will result in the creation of organizational non-vigor.After calculating Cohen&#039;s kappa agreement coefficient of the experts opinions, the arithmetic mean of the coefficients was approximately 0.8 using the SPSS software. This means, according to the standard table of criteria for the agreement severity, the reliability and validity of the model found in this grounded research has been approved by experts. Conclusion: Based on the research findings, the theoretical narrative of this research will be as follows: University can cause to create organizational vigor through establishing strategic resource management and by influencing the three supporting necessary and sufficient conditions for removing the working-family conflicts, university&#039;s capabilities branding in a targeted society, empowerment of rules and regulations by removing organizational barriers through the development of positive psychological and organizational productive capacities.So that their reflection will be displayed in form of the flourishing of the talent and the educational, research-executive dynamics of the university member (production and sharing of science) and the response to the environmental and surrounded needs (quality, expertise, knowledge, monetizing).</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>329</FPAGE>
						<TPAGE>350</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>بهنوش</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جووری</Family>
						<NameE>Behnoush</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Jovari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، گرایش منابع انسانی. دانشگاه آزاد اسلامی. تهران شمال. تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، گرایش منابع انسانی.</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>b.jovari@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>یوسف</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی مقدم</Family>
						<NameE>yousof</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>mohammadi moghaddam</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشگاه علوم انتظامی امین، تهران، ایران. (نویسنده مسئول)/ نشانی: تهران، همت غرب، دانشگاه علوم انتظامی امین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشگاه علوم انتظامی امین، تهران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>you_mohammad@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سوسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قهرمانی قاجار</Family>
						<NameE>Sue-san</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghahremani Ghajar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری سوادآموزی و آموزش زبان دوم، دانشیار دانشگاه الزهرا. تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری سوادآموزی و آموزش زبان دوم، دانشیار</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>s.ghahremani@alzahra.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نرگس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسن مرادی</Family>
						<NameE>Narges</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hasan Moradi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه مدیریت آموزشی دانشگاه آزاد اسلامی، واحد تهران شمال. تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه مدیریت آموزشی دانشگاه آزاد اسلامی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>morade_n@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نشاط سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه الزهرا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روش کلایزری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روش داده‌بنیاد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ضریب توافقات</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع ##-       امام خمینی، سید روح‌الله(1358). صحیفه امام؛ جلد 8. قم: پایگاه اطلاع‌رسانی آنلاین جماران. ##-       باصری، احمد،( 1389).  «نقش توسعة شادی و نشاط در افزایش روحیة حماسی». فصلنامة روانشناسی نظامی، سال 1 شمارة 2 :ص61 - 71. ##-       باقری، مسلم؛ محسن جاجرمی‌زاده و منصوره بنافی(1396). «بررسی نقش میانجی‌گری نشاط سازمانی در رابطۀ معنویت سازمانی و تعهد سازمانی(مورد مطالعه: دانشگاه شیراز)». فرهنگ در دانشگاه اسلامی، سال هفتم، ش 1: 18-3. ##-       پایگاه اطلاع‌رسانی دفتر مقام معظم رهبری: www.ledear.ir ##-       چاوش‌باشی، فرزانه و ناهید دهقان عفیفی(1392). «شناسایی و سنجش عوامل تأثیرگذار بر نشاط سازمانی کارکنان در دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران غرب». علوم رفتاری، سال پنجم، ش 16: 66-43. ##-       حق‌گویان، زلفا؛ حسن زارعی متین، غلامرضا جندقی و محمدحسین رحمتی(1395). «شناسایی پیامدهای نشاط کارکنان به عنوان یکی از عوامل مؤثر بر سرمایۀ اجتماعی». مدیریت سرمایۀ اجتماعی، دورۀ سوم، ش 1: 41-23. ##-       حق‌گویان، زلفا، ملیحه محمدی حسینی‌نژاد(1395). «بررسی وضعیت نشاط در کارکنان بانکهای خصوصی استان قم». پژوهشهای روان‌شناختی در مدیریت، سال دوم، ش 1: 90-61. ##-        حیدری، ناهید؛ جواد فقیهی‌پور و آذین شفیعی(1396). «پیاده‌سازی نشاط سازمانی در سازمان تأمین اجتماعی». تهران: دارالفنون. ##-       دانایی‌فرد، حسن؛ سید مجتبی امامی( 1392).«روش‌شناسی پژوهش کیفی در مدیریت: رویکردی جامع». تهران: صفار، چاپ دوم. ##-       دلاور، علی( 1393). «روش تحقیق در روانشناسی و علوم تربیتی». تهران: ویرایش. ##-       زارعی متین، حسن؛ مریم احمدی زهرانی و زلفا حق‌گویان(1388). «نقش دانشگاه در ایجاد عوامل مؤثّر بر شادی». فرهنگ در دانشگاه اسلامی، سال سیزدهم، ش 2: 24-4. ##-           زارعی متین، حسن؛ زلفا حق‌گویان( 1395).«شادی و نشاط در زندگی و محیط کار».تهران، انتشارات کتاب مهربان، چاپ اول. ##-       طالبی، داود و لیلا زاهدی(1385). «بررسی عوامل مؤثر بر نشاط کارکنان در شرکت ساپکو». مدیریت اطلاع‌رسانی، آموزشی و پژوهشی، سال چهارم، ش 14-13. ##-       طاهریان، حسین؛ داود فیض و زهرا حیدرخانی(1393). «عوامل مدیریتی و سازمانی مؤثر بر شادی و نشاط در دانشگاهها و تأثیر آن بر تولید علم». پژوهش و برنامه‌ریزی در آموزش عالی، ش 72: 116-99. ##-       عابدی، حیدرعلی(1388). «کاربرد روش تحقیق پدیده شناسایی در علوم بالینی». راهبرد، سال نوزدهم، ش 54: 224-207. ##-        قلاوندی، حسن؛ پیمان یارمحمدزاده، حسنعلی بختیار نصرآبادی ؛ وحید سلطانزاده ؛ یوسف پاشازاده( 1390). «بررسی رابطة نشاط، سلامت روان و رضایت از خانواده در شرکت شیر گاز آذران اصفهان»، مدیریت فرایند و توسعه، ش77: 128-109. ##-       قهرمانی قاجار، سوسن؛ بهنوش جووری و پروانه غیبی(1396). «تبیین رابطۀ توانمندسازی روان‌شناختی در محیط کار با تنیدگی کارکنان(دانشگاه فرهنگیان استان خراسان رضوی)». مدیریت، اقتصاد و حسابداری، ش ؟:99-76. ##-       قهرمانی قاجار، سوسن؛ بهنوش جووری و سمیه وکیلی(1395). «خط مشی‌گذاری برای مراکز آموزش عالی». همایش علمی- پژوهشی دانشگاه محور توسعه. دانشگاه پیام نور. ##-       محمدزاده، زینب و کیوان صالحی(1394). «آسیب‌شناسی نشاط و پویایی علمی در مراکز علمی و دانشگاهی؛ مطالعه‌ای با رویکرد پدیدارشناسی». سیاستهای راهبردی و کلان، سال سوم، ش 11: 25-1. ##-       محمدزاده، زینب و کیوان صالحی(1395). «تبیین پدیدۀ نشاط و پویایی علمی در مراکز علمی از منظر نخبگان دانشگاهی؛ مطالعه‌ای با رویکرد پدیدارشناسی». راهبرد، سال بیست و پنجم، ش 79: 258-227. ##-       محمودپور، بختیار؛ حمید رحیمیان؛ عباس عباسپورو علی دلاور (1391). «واکاوی چالشهای فراروی تجاری سازی تحقیقات علوم انسانی و ارائة نظریة داده بنیاد».فصلنامة علمی-پژوهشی ابتکار و خلاقیت در علوم انسانی، ش 2 : 49- 19. ##-        Abedi, H.A. (2009). &quot;Application of Phenomenology Research Method Phenomenon in Clinical Sciences&quot;. Strategic Quarterly, Issue 19, 54: 207-224. (Text in Persian) ##-        Bagheri, M.;M. Jajarmizadeh &amp;M. Banafi (2017). &quot;Investigation the Mediating Role of Organizational Happiness in the Relationship between Organizational Spirituality and Organizational Commitment (Case Study: Shiraz University)&quot;.Journal of Culture at Islamic University, Issue 7, 1: 3-18. (Text in Persian) ##-        Bakker, A.B.; H.V.Emmerik &amp; M.C. Euwema (2006).“Crossover of Burnout &amp; Engagement in Work Teams”. Workand Occupation, Vol. 33, No. 4: 464-489. ##-        Baseri, A; (2010)&quot; The role of the development of happiness and joy in increasing the spirit of epic.&quot; Journal of Military Psychology, Year 1 Number 2: p. 61 - 71.. (Text in Persian) ##-        Carmeli,A.;A. McKay&amp;J. Kaufman (2014). &quot;Emotional Intelligence and Creativity&quot;.The Mediating Role of Generosity and Vigor, Vol. 48, Issue 4: 290-309. ##-        Chavoshbashi, F.&amp;N. Dehghan Afifi (2013). &quot;Identification and Measurement of Effective Factors on Organizational Happiness of Staff in Islamic Azad University, West Tehran Branch&quot;.Quarterly of Behavioral Sciences, Issue 5, 16: 43-66. (Text in Persian) ##-        Cloutier, S.; J. Jambeck &amp; N. Scott (2014). “The SustainableNeighborhoods for Happiness Index (SNHI): A Metric for Assessing aCommunity’s Sustainability and Potential influence on Happiness”.Ecological Indicators, 40, 9: 147-152. ##-        Danaei Fard, H., Imami,M  (2010).qualitative research methodology in management: a holistic approach.Tehran :Saffar. (Text in Persian) ##-        Delavar, A., (2006). Theoretical and scientific foundations of research in the humanities and social sciences,Tehran : Edit. (Text in Persian) ##-        Devi,S.I. (2017). &quot;Impact of Employee Engagement on Organizational Performance: A Study of Select Private Sector Banks”.S.B International Journal of Commerce and Management Research, ISBN: 978-93-85895-57-9. ##-        Ghahramani Qajar, S.;B. Jovari&amp;P. Gheibi (2017). &quot;Explaining the Relationship between Psychological Empowerment in the Work Environment and Staff Tenseness (Farhangian University of Khorasan Razavi Province)&quot;.Monthly of Management, Economics and Accounting, 76-99. (Text in Persian) ##-        Ghahramani Qajar, S.;B. Jovari&amp;S. Vakili (2016). &quot;Policy Making for Higher Education Centers&quot;.Development University-Centered Science-Research Conference. Payame Noor University. (Text in Persian) ##-        Ghalavandi,H; YarMohammadZadeh,P; Bakhtiyar Nasrabadi,H;Soltanzadeh,V; Pashazadeh,Y (2011). &quot;Investigating the Relationship between Joyfulness, Mental Health and Family Satisfaction in Azar Gas Company of Isfahan&quot;, Journal of Process Management &amp; Development, Vol 77: 128-109. ##-        Hagh Gouyan, Z.&amp;M. Mohammadi Hosseini Nejad (2016).&quot;Investigation the Happiness Status in Private Bank Staff of Qom Province&quot;.Journal of Psychological in Management, Issue 2, 1: 61-90. (Text in Persian) ##-        Hagh Gouyan, Z.;H. Zarei Matin, Gh.R. Jandagi&amp; M.H. Rahmati (2016). &quot;Identifying the Implications of Staff as One of the Factors Affecting on Social Capital&quot;.Journal of Social Capital Management, Issue 3, 1: 23-41. (Text in Persian) ##-        Heidari, N and others (2017). “Organizational Vigor-Creating in Social security organization &quot;.Tehran: darolfonoon. ##-        Imam Khomeini, S.R. (1979). Sahifeh-e Imam. Vol. 8: Necessity of Islamization of Universities. Qom: Online Information Base of Jamaran. (Text in Persian) ##-        Kjerulf, A. (2007). Make your Business Happy and Rich. (online): http://positivesharing.com/ ##-        Kjerulfl, A. (2007). Happy Hour is 9 to 5. E-book(online): http://positivesharing.com/category/ happy at work/ ##-        Knight, C.; M. Patterson&amp;J. Dawson (2017). &quot;Building Work Engagement: A Systematic Review and Meta-Analysis Investigating the Effectiveness of Work Engagement Interventions&quot;.J. Organiz. Behav.,38:792-812. doi:10.1002/job.2167. ##-        Mahmoudpour, B;Rahimiyan, H ; Abbaspour,A; Delawar, A (1391).&quot;A study of the challenges of commercialization of human sciences research and presenting a contextual theory&quot;.Journal of Innovation and creativity in humanities, 2 (2), 19 - 49. (Text in Persian) ##-        Mohammad Zadeh, Z.&amp;K. Salehi (2015). &quot;Pathology of Happiness and Scientific Dynamism in Scientific and Academic Centers, a Study with Phenomenology Approach&quot;.Journal of Strategic and Macroeconomic Policies, Issue 3, 11: 1-25. (Text in Persian) ##-        Mohammad Zadeh, Z.&amp;K. Salehi (2016). &quot;Explaining the Phenomenon of Happiness and Scientific Dynamism in Scientific Centers from the Point of View of the University Elite: a Phenomenological Study&quot;.Strategic Quarterly, Issue 25, 79: 227-258. (Text in Persian) ##-        Pryce-Jones,J.(2011). &quot;Happiness at Work: Maximizing Your Psychological Capital for Success&quot;. Management Decision, Vol. 49, Issue 6: 1028-1032.https://doi.org/10.1108/00251741111143676 ##-        Shirom, A.;S. Toker, S. Melamed, S. Berliner &amp; I. Shapira (2013). &quot;Burnout and Vigor asPredictors of the Incidence of Hyperlipidemia among Healthy Employees&quot;. AppliedPsychology: Health and Well-Being, 5(1): 79-98. ##-        Sonnentag, S. &amp; C. Niessen (2008). &quot;Staying Vigorous untilWork is over: The Role of Trait Vigor, Day-Specific Experience and Recovery&quot;. Journal of Occupational andOrganization Psychology, 81: 435-458. ##-       Strauss, A. &amp;J. Corbin (2008). Basics of Qualitative Research.Translated by Biok Mohammadi. Tehran: Human Science &amp; CulturalStudies Center Publication. (In Persian) ##-        Taherian, H.;D. Feyz&amp;Z. Haidarkhani (2014). &quot;Management and Organizational Factors Affecting Happiness in Universities and its Effect on the Production of Science&quot;.Quarterly of Research and Planning in Higher Education, 72: 99-116. (Text in Persian) ##-        Talebi, D.&amp;L. Zahedi (2006). &quot;Investigating Factors Affecting the Vitality of Employees in the Company of SAPCO&quot;. Journal of Information Management, Educational and Research, Vol. 4, No. 13-14. ##-        Zarei Matin, H., and Hagh Gouyan, Z., (2016), Happiness in life and work environment, Tehran, Ketab Mehraban Publication, First Edition. (Text in Persian) ##-        Zarei Matin, H.;M. Ahmadi Zahrani&amp;Z. Hagh Gouyan (2009). &quot;The Role of University in Creating Factors Affecting on Happiness&quot;. Journal of Culture at Islamic University, Issue 13, 2: 4-24. (Text in Persian)##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>اعتبارسنجی الگوی انتقال یادگیری برنامه‌های پرورش هیئت علمی دانشگاههای شهر قم </TitleF>
				<TitleE>Learning Transfer Pattern Validation of Faculty Development Programs in Qom Universities </TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: بررسی عوامل مؤثر بر انتقال یادگیری برنامه‌های پرورش هیئت علمی در دانشگاههای منتخب شهر قم. روش: پژوهش حاضر با راهبرد اکتشافی و رویکرد ترکیبی انجام شد. در مرحلۀ کیفی با روش نظریۀ زمینه‌ای و انجام مصاحبه‌های نیمه ساختاریافته شرایط زمینه‌ای، عوامل علّی و میانجی، راهبردها و پیامدهای فرایند انتقال یادگیری در برنامه‌های پرورش هیئت علمی بررسی و الگوی کیفی بر اساس مدل پاردایمی نظریۀ زمینه‌ای ترسیم شد. در مرحلۀ کمّی از طریق پرسشنامۀ طراحی‌شده، نظرات 200 نفر از اعضای هیئت علمی دانشگاههای شهر قم، جمع‌آوری و تجزیه و تحلیل شد. یافته‌ها: انگیزش و احساس نیاز اعضای هیئت علمی با انتقال یادگیری به عنوان پدیدۀ محوری، رابطۀ معنادار داشتند؛ اما رابطۀ حرفه‌گرایی هیئت علمی با انتقال یادگیری تأیید نشد. همچنین ارتقای سطح آزادی علمی، جامعه‌پذیری اعضای هیئت علمی و شایستگی مدرّسان به عنوان راهبردهای الگوی طراحی شده بر بهبود عملکرد اعضای هیئت علمی تأثیر معنادار داشت. نتیجه‌گیری: ارتقای کیفی فرایند پذیرش و جذب دانشجویان، ارتقای سطح نعاملات بین‌المللی، پویایی برنامه‌های درسی و حاکمیت جو حمایتی در سطح محیط‌های دانشگاهی، نیازسنجی جامع و مشارکت اعضای هیئت علمی در طراحی برنامه‌های پرورش، ارتقای سطح آزادی علمی، اصلاح و پیاده‌سازی فرایند جامعه‌پذیری هیئت علمی و به کارگیری مدرّسان شایسته بر افزایش سطح اثربخشی برنامه‌های پرورش هیئت علمی تأثیرگذار است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives:The present article aims at analyzing the effective factors on Learning Transfer pattern Validation of faculty development programs in Qom selected universities. Method: The method of the survey is explorative and compound approach and to reach this goal, the researchers, using the method of analyzing qualitative content, have devised a conceptual model by conducting semi-structured interviews with a group of experts and integrating their views into theoretical literature of research and documentary studies and in an quantitative content the researchers used questionnaires to collect and analyze  the opinions of 200 scientific members of Qom universities . Results: The results of the study indicate a significant relationship between scientific board members motivation and needs with learning transfer as a fundamental fact. On the other hand the results showed no relationship between scientific members professionalism with learning transfer. The results also indicate a significant relationship between improving the level of academic freedom, socialization and competence among scientific board members with improvement in their academic practice. Conclusion: The authors of the article conclude the following effective factors in improving the level of faculty development programs: promoting the quality of student selection process, improving the international negotiations level , development and improvement in educational planning , comprehensive needs assessment, scientific board cooperation in educative programs planning ,  improving the level of academic freedom, correcting the process of scientific board members socialization and employing the competence professors.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>351</FPAGE>
						<TPAGE>368</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عباس پور</Family>
						<NameE>abbas</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>abbaspour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشیار گروه مدیریت و برنامه‌ریزی آموزشی، دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشیار گروه مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>abbaspour1386@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حمید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رحیمیان</Family>
						<NameE>hamid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>rahimian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری آموزش و پرورش، دانشیار گروه مدیریت و برنامه‌ریزی آموزشی، دانشگاه علامه طباطبائی. تهران. ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری آموزش و پرورش، دانشیار گروه مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hamrahimian@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مرتضی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>طاهری</Family>
						<NameE>morteza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>taheri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت آموزشی، استادیار گروه مدیریت و برنامه‌ریزی آموزشی، دانشگاه علامه طباطبائی. تهران. ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت آموزشی، استادیار گروه مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mtaheri56@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مبینی</Family>
						<NameE>mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>mobini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت آموزش عالی، دانشگاه علامه طباطبائی. تهران. ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت آموزش عالی، دانشگاه علامه طباطبائی.</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mobini1362@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رویکرد تحقیق ترکیبی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پرورش هیئت علمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انتقال یادگیری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع ##-       اسماعیلی، آمنه، مرتضی طاهری، و جلیل یونسی(1393). «تسهیل انتقال یادگیری از مسیر حرفه‌‌ای‌گرایی: بررسی اثر حمایت همکاران و مدیر». آموزش و توسعۀ منابع انسانی، ش 1(1): 45-31. ##-       بذرافکن، لیلا، امینی  میترا، لطفی فرهاد، جلالی زهرا (1391). «بررسی خود سنجی رعایت اخلاق حرفه ای در بین اساتید بالینی دانشکده پزشکی شیراز» . مجله پزشکی هرمزگان، ش16 (5): 394-387. ##-       بهرامی، سوسن؛ سعید رجایی‌پور، تقی آقاحسینی و حسنعلی بختیار نصرآبادی(1390). «تبیین رابطۀ کارکردهای مدیریت استراتژیک منابع انسانی و نوآوری فنی در دانشگاههای دولتی استان اصفهان». پژوهشنامه مدیریت تحول، ش 3(6): 115-96. ##-       عباس‌پور، عباس(1384). مدیریت منابع انسانی پیشرفته. تهران: سمت. ##-       عزیزی، نعمت‌اله(1392). «بررسی راه‌های بهبود عملکرد پژوهشی اعضای هیئت علمی در علوم انسانی». راهبرد فرهنگ، ش 6(21): 33-7. ##-        Abbaspour, Abbas (2005). The Advanced Human Resources. Tehran: SAMT. ##-        Acosta Peña, R.;M. Tomás-Folch &amp;M. Feixas (2017). &quot;Examining Amining the Impact of Academic Development in the Engineering Faculties in Chile; Changes in Teaching Philosophy and Teachers’ Competencies&quot;. Journal of Technology and Science Education, 7(2). ##-        Allui, A. &amp;J. Sahai (2016). &quot;Strategic Human Resource Management in Higher Education Institutions: Empirical Evidence from Saudi&quot;. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 235: 361-371. ##-        Azizi, N. (2013). &quot;A Study of Ways to Improve Research Performance of Humanities Faculty Members&quot;. Journal Management System, 6(21): 7-33. ##-        Bahrami, S.;S. Rajaee Pour, T. Agha Hoseini&amp;H.A. Bakhtiar Nasrabadi (2011). &quot;A Clarification of Simple and Multiple Relationships between Strategic Human Resource Management and Technical Innovation in the Public Universities of Isfahan&quot;.Management,3(2): 96-115. ##-        Balci, A.;I. Ozturk, M. Polatcan, A. Saylik &amp;E. Bil (2016). &quot;Organizational Socialization and Its Relation with Organizational Performance in High Schools&quot;.Journal of Education and Training Studies,4(9): 71-81. ##-        Batarlienė, N.;K. Čižiūnienė, K. Vaičiūtė, I. Šapalaitė &amp;A. Jarašūnienė (2017). &quot;The Impact of Human Resource Management on the Competitiveness of Transport Companies&quot;.Procedia Engineering, 187: 110-116. ##-        Bazrafcan, L., Amini, M., Lotfi, F., &amp; Jalali, Z. (2012). &quot;Professionalism among clinical faculty in Shiraz medical school by self-assessment&quot;. Hormozgan Medical Journal, 16(5), 387-394. ##-        Berbano, E.P.;R. Browning, L. Pangaro &amp;J.L. Jackson (2006). &quot;The Impact of the Stanford Faculty Development Program on Ambulatory Teaching Behavior&quot;.Journal of General Internal Medicine,21(5): 430-434. ##-        Bhaskar, M.P. &amp;J.B. More (2015). &quot;Role of Trainer and Training Aidsin Improving Effectiveness of Training amongst Employees-A Study of Large Scale Industries at Ahmednagar District&quot;. International Journal of Emerging Research in Management &amp;Technology, 4(7): 114-119. ##-        Bracht, O.;C. Engel, K. Janson, A. Over, H. Schomburg &amp;U. Teichler (2006). &quot;The Professional Value of ERASMUS Mobility&quot;.Kassel, Germany: Final Report, International Centre for Higher Education Research, INCHER. ##-        Brooks, D.C.; L.Marsh, K.Wilcox &amp; B. Cohen (2011). &quot;Beyond Satisfaction: Toward an Outcomes-Based, Procedural Model of Faculty Development Program Evaluation&quot;. Journal of Faculty Development, 25(3): 1–8. ##-        Burnstad, H. &amp;C.J. Hoss (2010). &quot;Faculty Development in the Context of the Community College&quot;. A Guide to Faculty Development, 309-326 ##-        Čech, M.;W. Yao, A. Samolejová, J. Li &amp;P. Wicher (2016). &quot;Human Resource Management in Chinese Manufacturing Companies&quot;. Perspectives in Science, 7: 6-9. ##-        Cilliers, F.J. &amp;A. Tekian (2016). &quot;Effective Faculty Development in an Institutional Context: Designing for Transfer&quot;. Journal of Graduate Medical Education, 8(2): 145-149. ##-        Creswell, J., W. and V. L Plano Clark, (2007). &quot;Designing and Conducting Mixed Methods Research&quot;. London: Sage Publication Inc. ##-        Desimone, L.M. (2011). &quot;A Primer on Effective Professional Development&quot;.Phi Delta Kappan,92(6): 68-71. ##-        Feixas, M. &amp;F. Zellweger (2010). &quot;Faculty Development in Context: Changing Learning Cultures in Higher Education&quot;. In: Changing Cultures in Higher Education(P. 85-102). Springer, Berlin, Heidelberg. ##-        Freitas, A.C. &amp;S.A. Silva (2017). &quot;Exploring OHS Trainers’ Role in the Transfer of Training&quot;.Safety Science,91: 310-319. ##-        Garrett,Jennifer (2014).&quot;Developing a Framework for a Customized Faculty Development Evaluation Plan&quot;. Faculty Focus, May 2nd. ##-        Gopal, A. (2011). &quot;Internationalization of Higher Education: Preparing Faculty to Teach Cross-Culturally&quot;.International Journal of Teaching and Learning in Higher Education,23(3): 373-381. ##-        Guskey, T.R. &amp; K.S. Yoon (2009). &quot;What Works in Professional Development?&quot;. Phi Delta Kappan,90(7): 495-500. ##-        Hamza, A. (2010). &quot;International Experience: An Opportunity for Professional Development in Higher Education&quot;. Journal of Studies in International Education,14(1): 50-69. ##-        Isma&#039;ili, Ameneh; Morteza Taheri &amp; Jalil Younesi (2014). &quot;Facilitating Learning Transfer in the Process of Professionalism: Exploring the Effect of Colleagues’ Support&quot;. HR Development Training Journal, 1(1): 31-45. ##-        Kim, D.H.; H.B.Yoon, M.Sung, D.M.Yoo, J.Hwang, E.J.Kim, ... &amp; J.S. Shin (2015). &quot;Evaluation of an International Faculty Development Program for Developing Countries in Asia: the Seoul Intensive Course for Medical Educators&quot;.BMC Medical Education,15(1): 224. ##-        Lambruschini, S.L. (2016). The Connection Spectrum: How Leaders Experience Interpersonal Connection in the Workplace.Doctoral Dissertation, California Institute of Integral Studies. ##-        McKinne, M. (2008).A Quantitative and Qualitative Inquiry into Classroom Incivility in Higher Education. University of Missouri-Columbia. ##-        McNamara, S.A. (2012). &quot;Incivility in Nursing: Unsafe Nurse, Unsafe Patients&quot;. AORN Journal,95(4): 535-540. ##-        Moutier, C.;D. Wingard, M. Gudea, D. Jeste, S. Goodman &amp;V. Reznik (2016). &quot;The Culture of Academic Medicine: Faculty Behaviors Impacting the Learning Environment&quot;.Academic Psychiatry,40(6): 912-918. ##-        Murray, J.P. (1999). &quot;Faculty Development in a National Sample of Community Colleges&quot;. Community College Review,27(3): 47-64. ##-        Murray, J.P. (2002). &quot;The Current State of Faculty Development in TwoYear Colleges&quot;.New Directions for Community Colleges,118: 89-98. ##-        Ramalanjaona, G. (2003). &quot;Faculty Development: How to Evaluate the Effectiveness of a Faculty Development Program in Emergency Medicine&quot;. Academic Emergency Medicine,10(8): 891-892. ##-        Randall, L.E. (2008). &quot;Rethinking Faculty Development: Toward Sustaining a Community of Learners&quot;. Senate Forum, Vol. 24, No. 1: 18-22. ##-        Rock, K.Z. (2014). &quot;Transferring Learning from Faculty Development to the Classroom&quot;.Journal of Nursing Education,53(12): 678-684. ##-        Saks, A. &amp;J.A. Gruman (2014). &quot;Making Organizations more Effective through Organizational Socialization&quot;.Journal of Organizational Effectiveness: People and Performance,1(3): 261-280. ##-        Sankey, K.S. &amp;M.A. Machin (2010). &quot;The Role of Climate for Transfer of Training and Intrinsic Benefits in Explaining Employees&#039; Motivation to Attend Voluntary Professional Development Activities&quot;. In:Abstracts of the 27th International Congress of Applied Psychology (P. 987-987). Australian Psychological Society. ##-        Steinert, Y. (2014). &quot;Faculty Development: Future Directions&quot;. Faculty Development in the Health Professions(P. 421-442). Springer Netherlands. ##-        Steinert, Y.;K. Mann, A. Centeno, D. Dolmans, J. Spencer, M. Gelula &amp;D. Prideaux (2006). &quot;A Systematic Review of Faculty Development Initiatives Designed to Improve Teaching Effectiveness in Medical Education: BEME Guide No. 8&quot;. Medical Teacher,28(6): 497-526. ##-        Steinert, Y.;M.E. Macdonald, M. Boillat, M. Elizov, S. Meterissian, S. Razack, M.N. Ouellet &amp;P.J. McLeod (2010). &quot;Faculty and Student Support: Faculty Development: If you build it, they will come&quot;. Medical Education, 44(9): 900-907. ##-        Stes, A. &amp;A. Hoekstra (2015). &quot;Convergence in Diversity: Evaluating Faculty Development across the Globe&quot;. Studies in Educational Evaluation.-Oxford, 46: 1-3. ##-        Taylor, P.J.; D.F.Russ-Eft &amp; D.W.L. Chan (2005). &quot;A Meta-Analytic Review of Behavior Modeling Training&quot;. Journal of Applied Psychology, 90(4): 692-709. ##-        Tennill, M.M. (2011).Five-year Follow-up Evaluation of a Faculty Development Program: A Qualitative Study. University of Missouri-Saint Louis. ##-        Wang, Y.;G. Lin &amp;Y. Yang (2011, June). &quot;Organizational Socialization and Employee job Performance: An Examination on the Role of the Job Satisfaction and Organizational Commitment&quot;. In:Service Systems and Service Management (ICSSSM), 8th International Conference on (P. 1-5). IEEE. ##-        Weber, K.E. (2013).An Analysis of Faculty Development Levels of Use Outcomes at one Higher Education Institution. Doctoral Dissertation, University of Dayton. ##-        Williams, R.L. (2006). &quot;Academic Freedom in Higher Education within a Conservative Sociopolitical Culture&quot;.Innovative Higher Education,31(1): 5-25. ##-        Yadav, A.K. &amp;S. Choudhary (2016). &quot;Faculty Perception of Medical Council of India Basic Course Workshop in Medical Education Technologies as Faculty Development Programme&quot;.International Journal of Basic &amp; Clinical Pharmacology,5(3): 846-849. ##-        Zodpey, S.;A. Sharma, Q.S. Zahiruddin, A. Gaidhane &amp;S. Shrikhande (2016). &quot;Faculty Development Programs for Medical Teachers in India&quot;.Journal of Advances in Medical Education &amp;Professionalism,4(2): 97.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>طراحی و تدوین الگوی جامع دانشگاه کارآفرین با رویکرد فرا ترکیب </TitleF>
				<TitleE>Design and Development of a Comprehensive Model of Entrepreneurial University Using a Meta-Synthesis Approach </TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف از انجام این پژوهش، مطالعۀ نظام‌مند الگوهای نظری و پژوهشهای صورت گرفته با موضوع دانشگاه کارآفرین به ‌منظور تلخیص، طبقه‌بندی و تلفیق مؤلفه‌های آن بوده است. روش: پژوهش حاضر از نظر هدف، کاربردی با رویکرد کیفی فراترکیب است. بدین منظور، 114 مقاله برای جمع‌آوری و تحلیل داده‌ها به روش تحلیل محتوای کیفی استقرایی، مبتنی بر کدگذاری باز، محوری و انتخابی، بررسی شد. یافته‌ها: پس از کدگذاری، مؤلفه‌های دانشگاه کارآفرین در 15 مقولۀ عمده، 41 مفهوم و 181 کد، سازماندهی شدند و میزان اهمیت و اولویت هر یک از مفاهیم با استفاده از آنتروپی شانون تعیین شد. نتیجه‌گیری: مفاهیمِ نوع ساختار، فرهنگ حامی کارآفرینی، حمایت مدیریت از فعالیتهای کارآفرینانه، اهداف و راهبردهای کارآفرینانه، تجاری‌سازی دانش، برنامۀ درسی کارآفرینانه، معرفی کارآفرینان دانشگاهی به عنوان الگوی نقش، تشکیل مراکز بازاریابی، توسعۀ ارتباطات و شبکه‌سازی، بیشترین اهمیت و بالاترین رتبه‌ها را در بین مفاهیم دارند. در نهایت بر اساس مؤلفه‌های استخراج‌شده، مدل پیشنهادی ارائه شده است.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The purpose of this research is systematically studying of theoretical models and researches carried out on the subject of entrepreneurial university in order to summarize, classify and integrate its components.  Method: This study is an applied research with a meta-synthesisqualitative approach. For this purpose, 128 articles were analyzed for collecting and analyzing data using an inductive qualitative content analysis approach based on open, axial and selective coding.  Results: Following coding, the components of entrepreneurial university were organized in 15 main categories, 44 concepts and 293 codes, and the significance and priority of each concept was determined using Shannon entropy. Conclusion: Based on the findings of the research, the concepts of structure type, entrepreneurial support culture, management support from entrepreneurial activities, entrepreneurial goals and strategies, knowledge commercialization, entrepreneurial curriculum, introducing university entrepreneurs as role models, forming marketing centers, developing communication and networking have the highest importance and highest rank among the concepts. Finally, the suggested model was presented based on the derived components.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>369</FPAGE>
						<TPAGE>386</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سمانه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدپور</Family>
						<NameE>samaneh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mohammadpour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه سیستان و بلوچستان، گروه مدیریت، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه سیستان و بلوچستان.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه سیستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>samaneh_mohammadpour93@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حبیب الله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سالارزهی</Family>
						<NameE>Habibollah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Salarzahi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت دولتی، دانشیار گروه مدیریت، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه سیستان و بلوچستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت دولتی، دانشیار گروه مدیریت،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>salarzehi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>وظیفه</Family>
						<NameE>Zahra</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Vazife</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت دولتی،  استادیار گروه مدیریت، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه سیستان و بلوچستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت دولتی،  استادیار گروه مدیریت،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>vazife@mgmt.usb.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نورمحمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>یعقوبی</Family>
						<NameE>nm</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>y</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت دولتی،  استاد گروه مدیریت، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه سیستان و بلوچستان.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت دولتی،  استاد گروه مدیریت، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nm.yaghoubi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امین رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کمالیان</Family>
						<NameE>aminreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>kamalian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت دولتی،  دانشیار گروه مدیریت، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه سیستان و بلوچستان.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت دولتی،  دانشیار گروه مدیریت،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>kamalian2010@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه کارآفرین</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارآفرینی دانشگاهی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزش عالی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارتباط صنعت و دانشگاه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع ##-       تقی‌پور ظهیر، علی و نرگس حسن‌مرادی(1384). «الگوی مناسب ایجاد دانشگاه کارآفرین». آینده‌پژوهی مدیریت، ش 18 (2): 40-31. ##-        ترمس‌العاملی، امین؛  کلینی، محمدبن‌یعقوب (1391). «فروع کافی» (جلد 1). ترجمه گروه مترجمان؛ اشراف و ویرایش محمدحسین رحیمیان. قم: انتشارات قدس. ##-       رضایی، بیژن و عباس پور، عباس و نیکنامی، مصطفی و رحیمیان، حمید و دلاور، علی (1392). «طراحی و تدوین مدل عوامل مرتبط با کارآفرینی دانشگاهی». فصلنامه تخصصی علوم اجتماعی، 3 (22): 202-179. ##-       شریف‌زاده، فتاح؛ سید مصطفی رضوی، شمس‌السادات زاهدی و رضا نجاری(1388). «طراحی و تبیین الگوی عوامل مؤثر بر کارآفرینی دانشگاهی(مطالعه موردی: دانشگاه پیام نور)». توسعۀ کارآفرینی، ش 2 (4): 38-11. ##-       عابدی، بهاره؛ برادران، مسعود؛ خسروی پور، بهمن؛ یعقوبی، جعفر؛ یزدان پناه، مسعود؛ (1396). « تدوین الگوی دانشگاه کارآفرین کشاورزی و منابع طبیعی از دیدگاه مدیریت آموزش کشاورزی». پژوهش مدیریت آموزش کشاورزی، ش 40: 139-123. ##-       فکور، بهمن و حجت‌الله حاجی‌حسینی(1387). «کارآفرینی دانشگاهی و تجاری‌سازی نتایج تحقیقات در دانشگاههای ایران(مطالعۀ موردی: هفت دانشگاه مهم کشور)». سیاست علم و فنّاوری، ش 1 (2): 70-59. ##-       قاســم نژاد، نیما (1389). «ارزیابی میزان کارآفرینی دانشجویان دانشگاه آزاد اسلامی». ابتکار و خالقیت در علوم انسانی، ش 1(2) :20-1. ##-       کردنائیج، اسدالله؛ پرویز احمدی، زهرا قربانی و نازیلا نیاکان لاهیجی(1391). «بررسی ویژگی‌های دانشگاه کارآفرین در دانشگاه تربیت مدرس». توسعۀ کارآفرینی، ش 5 (3): 64-47. ##-       محمدی ری شهری، محمد  (1377). «میزان الحکمه». ترجمه حمید رضا شیخی، جلد دهم ، چاپ اول، قم: انتشارات دارالحدیث. ##-       مهدوی مزده، محمد؛ مائده بانک، محمدرضا زاهدی و مجید پورعسگری(1392). «تعیین شاخصهای تأثیرگذار در کارآفرین بودن دانشگاههای دولتی ایران و رتبه‌بندی دانشگاهها از این منظر». سیاست علم و فنّاوری، ش 6(1): 100-81. ##-       نادری بنی، ناهید(1392). بررسی نقش فعالیتهای اصلی و پشتیبانی دانشگاهی در کارآفرینی دانشگاههای دولتی ایران و ارائۀ الگوی دانشگاه کارآفرین. پایان‌نامه دکترای تخصصی. دانشگاه اصفهان. ##-        Abreu, M.;P. Demirel, V. Grinevich&amp;M. Karataş-Özkan (2016). &quot;Entrepreneurial Practices in Research-Intensive and Teaching-led Universities&quot;. Small Business Economics, 47(3): 695-717. ##-               Aranha, E.A.&amp;N.P. Garcia (2014). &quot;Dimensions of a Metamodel of an EntrepreneurialUniversity&quot;. African Journal of Business Management, 8(10): 336-349. ##-        Audretsch, D.B. (2014). &quot;From the Entrepreneurial University to the University for the Entrepreneurial Society&quot;. Journal of Technology Transfer, 39(3): 313-321. ##-        Bronstein, J.&amp;M. Reihlen (2014). &quot;Entrepreneurial University Archetypes: A Meta-Synthesis of Case Study Literature&quot;. Industry &amp; Higher Education, 28 (4): 245-262. ##-        Budyldina, N. (2018). &quot;Entrepreneurial Universities and Regional Contribution&quot;. International Entrepreneurship and Management Journal. 14(2): 265-277. ##-        Campbell, D.F.J., Carayannis, E.G., &amp; Rehman, S.S. (2015). &quot;Quadruple helix structures of quality of democracy in innovation systems: the USA, OECD countries, and EU member countries in global comparison&quot;.Journal of the Knowledge Economy, 6 (3): 467–493 . ##-        Carayannis, E.G. &amp; Campbell, D.F.J. (2009). &quot;Mode 3’ and ‘Quadruple Helix’: toward a 21st century fractal innovation ecosystem&quot;. International Journal of Technology Management, 46(3/4): 201–234. ##-        Carayannis, E.G., Dubina, I.N. &amp; Ilinova, A.A. (2015). &quot;Licensing in the context of entrepreneurial university activity: an empirical evidence and a theoretical model&quot;. Journal of the Knowledge Economy, 6 (1): 1–12. ##-        Carayannis, E.G., Cherepovitsyn, A.Y. &amp; Ilinova, A.A. (2016). &quot;Technology commercialization in entrepreneurial universities: the US and Russian experience&quot;.  The Journal of Technology Transfer, 41 (5): 1135–1147. ##-        Clark, B.R. (1998). Creating Entrepreneurial Universities: Organizational Pathways of Transformation. Oxford: Pergamon-Elsevier Science. ##-        Clark, B. ; R (2004). &quot;Delineating the character of the entrepreneurial university&quot;. Higher Education. 17 (4): 355–370. ##-        Dabic, M.;M. Gonzalez-Loureiro &amp; T.U. Daim (2015). &quot;Unraveling the Attitudes on Entrepreneurial Universities: The Case of Croatian and Spanish Universities&quot;. Technology in Society, 42: 167-178. ##-        Etzkowitz, H.;A. Webster, C. Gebhardt&amp;B.R.C. Terra (2000). &quot;The Future of the University and the University of the Future: Evolution of Ivory Tower to Entrepreneurial Paradigm&quot;. Research Policy, 29(2): 313-330. ##-        Etzkowitz, H. (2003). &quot;Innovation in Innovation: The Triple Helix of University-Industry-Government Relations&quot;. Social Science Information, 42(3): 293-337. ##-        Etzkowitz, H. (2004). &quot;The Evolution of the Entrepreneurial University&quot;. International Journal ofTechnology and Globalisation, 1(1):64-77. ##-        Etzkowitz, H. (2013). &quot;Anatomy of the Entrepreneurial University&quot;. Social Science Information, 52(3): 486-511. ##-        Etzkowitz, H  (2016). &quot;The Entrepreneurial University: vision and metrics&quot;Industry and Higher Education, 30 (2): 83–97. ##-        Etzkowitz, H. (2017). &quot;Innovation Lodestar: the Entrepreneurial University in a Stellar Knowledge Firmament&quot;. Technological Forecasting and Social Change, 123 (Supplement C): 122-129. ##-        Fayolle, A.&amp;D.T. Redford (2014). Hand book on Entrepreneurial University. Edward Elgar Publishing, Inc. ##-        Gibb, A. (2012). &quot;Exploring the Synergistic Potential in Entrepreneurial University Development: Towards the Building of a Strategic Framework&quot;. Annals of Innovation and Entrepreneurship, 3(1): 1-21. ##-        Graham, R. (2014). Creating University-Based Entrepreneurial Ecosystems: Evidence from Emerging World Leaders. Massachusetts: Massachusetts Institute of Technology. ##-        Guenther, J.&amp;K. Wagner (2008). &quot;Getting out of the Ivory Tower: New Perspectives on the Entrepreneurial University&quot;. European Journal of International Management, 2(4): 400-417. ##-        Guerrero, M., Urbano, D., &amp; Kirby, D. (2006). &quot;A literature review on entrepreneurial universities: an  institutional approach&quot;. Autonomous University of Barcelona, Business Economics Department, Working Paper Series, 6/8. ##-        Guerrero, M. (2007). &quot;Entrepreneurial Universities: The Case of Autonomous University of Barcelona&quot;. Research work in Autonomous University of Barcelona. ##-        Guerrero, M. &amp; Urbano, D. (2010). &quot;The development of an entrepreneurial university&quot;. The Journal of Technology Transfer, 37: 43-74. ##-        Guerrero, M.&amp;D. Urbano (2012). &quot;The Development of an Entrepreneurial University&quot;. The Journal of Technology Transfer, 37(1): 43-74. ##-        Guerrero, M.;D. Urbano, J. Cunningham&amp;D. Organ (2014). &quot;Entrepreneurial Universities in Two European Regions: a Case Study Comparison&quot;. The Journal of Technology Transfer, 39(3): 415-434. ##-        Guerrero, M., Cunningham, J.A., &amp; Urbano, D., (2015). &quot;Economic impact of entrepreneurial universities activities: an exploratory study of the United Kingdom&quot;.  Research Policy, 44(3): 748–764. ##-        Guerrero, M., Urbano, D., Fayolle, A., Klofsten, M., &amp; Mian, S. (2016) &quot;Entrepreneurial universities: emerging models in the new social and economic landscape&quot;. Small Business Economics, 47(3): 551-563. ##-        Kirby, D.A.;M. Guerrero&amp;D. Urbano (2011). &quot;Making Universities more Entrepreneurial: Development of a Model&quot;. Canadian Journal of Administrative Sciences, 28(3): 302-316. ##-        Romero, F. (2015). &quot;University-Industry Relations and Entrepreneurship&quot;. 10th European Conference on Innovation and Entrepreneurship - ECIE 2015. University of Genoa, Italy, 17-18. ##-        Rothaermel,F.T.; S. Agung&amp; L.Jiang(2007). &quot;University Entrepreneurship: a Taxonomy of the Literature&quot;. IndustrialandCorporateChange, 16(4): 691-791. ##-               Salamzadeh, A.;Y. Salamzadeh&amp;M.R. Daraei (2011). &quot;Toward a Systematic Framework for an Entrepreneurial University: A Study Ini Context with an IPOO Model&quot;. Global Business and Management Research: An International Journal, 3(1): 30-37. ##-        Salamzadeh, A., Farsi, J.Y., Motavaseli, M., Markovic, M.R. &amp; Kesim, H.K. (2015). &quot;Institutional factorsaffecting the transformation of entrepreneurial universities&quot;. International Journal of Business and Globalisation, 14(3): 271-291. ##-        Sandelowski, M.&amp; J. Barros (2007). Handbook for Synthesizing Qualitative Research. Springer Publishing Company Inc. ##-        Abedi, B.; Baradaran, M.; Khosravi Pour, B.; Yaghoubi, J &amp; Yazdan Panah, M (2017). &quot;Developing an Entrepreneurial University Model of Agriculture and Natural Resources from an Agricultural Education Management Perspective&quot;. Agricultural Education Management Research, 40: 123-139. ##-        Fakour, B.&amp;H. Haji Hosseini (2008). &quot;Academic Entrepreneurship and Commercialization of Research Results in Iranian Universities (Case Study: 7 Top Universities of the Country)&quot;. Science and Technology Policy, 1 (2): 59-70. ##-        Schmitz, A.;D. Urbano, G. Dandolini, J. Artur de Souza&amp;M. Guerrero (2017). &quot;Innovation and Entrepreneurship in the Academic Setting: a Systematic Litrature Review&quot;. International Entrepreneurship and Management Journal, 13(2): 369-395. ##-        Sooreh, L. K., Salamzadeh, A., Safarzadeh, H. &amp; Salamzadeh, Y. (2011). &quot;Defining and Measuring Entrepreneurial Universities: A Study in Iranian Context Using Importance Performance Analysis and TOPSIS Technique&quot;.Global Business and Management Research: An International Journal, 3(2): 182-199. ##-        KordNaeij, A.;P. Ahmadi, Z. Ghorbani&amp;N. NiakanLahiji (2012). &quot;Examining the Characteristics of Entrepreneurial University at Tarbiat Modares University&quot;. Development of Entrepreneurship, 5 (3): 47-64. ##-        Mahdavi Mazdeh, M.;M. Banak, M.R. Zahedi&amp; M. Pourasgari (2013). &quot;Determining the Indicators Affecting the Entrepreneurship of Iranian State Universities and Ranking Universities in this Perspective&quot;. Science and Technology Policy, 6 (1): 81-100. ##-        MohammadiRayshahri, M (1998). &quot;Mizan al-Hikmah&quot;. Translated by Hamid Reza Sheikhi, Volume 10, First Edition, Qom: Dar al-Hadith Publications. ##-        NaderiBani, N. (2013). Evaluating the Role of Main and Academic Support Activities in the Entrepreneurship of Iranian State Universities and Providing a Model of Entrepreneurial University. PhD Thesis. University of Isfahan. ##-        Qasemnejad, N (2010). &quot;Evaluating Entrepreneurship Level of Islamic Azad University Students&quot;. Innovation and Creativity in Human Sciences, 1 (2): 1-20. ##-        Rezaei, B., Abbaspour, A., Niknami, M., Rahimian, H &amp; Delavar, A (2013). &quot;Designing and Development Model of Factors Related to Academic Entrepreneurship&quot;. Journal of Social Sciences, 3 (22): 179-202. ##-        Urbano, D., &amp; Guerrero, M (2013). &quot;Entrepreneurial universities: socioeconomic impacts of academic entrepreneurship in a European region&quot;. Economic Development Quarterly, 27(1): 40–55. ##-        Yildirım, N.&amp;O.B. Aşkun (2012). &quot;Entrepreneurship Intentions of Public Universities in Turkey: Going Beyond Education and Research?&quot;. Procedia - Social and Behavioral Sciences, 58: 953-963. ##-               Yokoyama, k. (2006). &quot;Entrepreneurialism in Japanese and UK Universities: Governance, Management, Leadership, and Funding&quot;. Higher Education, 52(3) : 523–555. ##-        Sharifzadeh, F.;S.M. Razavi, Sh. Zahedi&amp; R. Najari (2009). &quot;Designing and Explaining the Model of Factors Affecting Academic Entrepreneurship (Case Study: Payame Noor University)&quot;. Entrepreneurship Development, 2 (4): 11-38. ##-        TaghipourZahir, A.&amp;N. Hassan Moradi (2005). &quot;The ProperModel for the Establishment of an Entrepreneurial University&quot;. Future Studies inManagement, 18(2): 31-40. ##-        Thermes al-&#039;Ameli, A.; Kulayni, M.i.Y (2012). &quot;Furū al-Kāfī&quot; (Volume 1). Translated by the Translators Group; Supervisedand Edited by Mohammad Hossein Rahimian. Qom: Quds Publications.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>اثر معنویت سازمانی بر آنومی سازمانی با تأکید بر نقش میانجی اخلاق کار (مورد مطالعه: دانشگاه لرستان) </TitleF>
				<TitleE>The Role of Organizational Spirituality on Organizational Anomia by Considering the Role of Mediator of Work Ethic (Case Study: Lorestan University) </TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف از انجام این پژوهش، بررسی و تحلیل نقش معنویت سازمانی بر آنومی سازمانی با در نظر گرفتن نقش میانجی اخلاق کاری بود. روش: پژوهش حاضر از لحاظ هدف، کاربردی و از نظر جمع‌آوری داده‌ها، توصیفی و از شاخۀ مطالعات پیمایشی است. جامعۀ آماری پژوهش، 240 نفر از کارکنان دانشگاه لرستان است که از بین آنان با روش نمونه‌گیری تصادفی ساده، 147 نفر انتخاب شدند. برای سنجش متغیّرهای پژوهش از پرسشنامه‌های معنویت سازمانی اشمس و دوچون(2000) و میلیمن و همکاران(2003)، اخلاق کاری گریگوری سی.پتی(1990) و آنومی سازمانی مظلومی و سفیدچیان(1394) استفاده شده است. برای تحلیل داده‌ها نیز از روش مدل‌سازی معادلات ساختاری و نرم‌افزار آماری آموس بهره گرفته شده است. یافته‌هاو نتیجه گیری: نتایج پژوهش نشان می‌دهد که معنویت سازمانی رابطۀ مثبت و معناداری با اخلاق کاری و رابطۀ معکوس و معناداری با آنومی سازمانی دارد. یافته‌های تحقیق دلالت بر وجود رابطۀ معکوس و معنادار بین اخلاق کاری و آنومی سازمانی دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The purpose of this research is examination the role of organizational spirituality on organizational anomia by considering the role of mediator of work ethic. Method:The present research in terms of purpose and in terms of collecting data is a descriptive research type and is a branch of survey research. The statistical population of the research is 240 numbers of employees of Case study: Lorestan University; that147 numbers as statistical sample have been selected by using simple random sampling method. Data is collected by using standard questionnaires; Structural equation modeling and Amos statistical software have been used to analyze them. The conceptual model of research has a favorable fit.  Results: The results of the research show that organizational spirituality has a positive and significant relationship with work ethic and negative and significant relationship with organizational anomia. Research Findings indicate that there is a negative and significant relationship between work ethic and organizational anomia. Also, the results of the data review show that organizational spirituality can lead to reducing organizational anomia through institutionalizing of work ethic in organization.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>387</FPAGE>
						<TPAGE>406</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سپهوند</Family>
						<NameE>reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>sepahvand</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت، استاد دانشکده علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه لرستان. خرم‌آباد- ایران ،</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت، استاد دانشکده علوم اقتصادی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mrezasep@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عارف نژاد</Family>
						<NameE>mohsen</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>arefnejhad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت، استادیار گروه مدیریت دانشکده علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه لرستان. خرم‌آباد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت، استادیار گروه مدیریت دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>arefmohsen2@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فرجام</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زارع</Family>
						<NameE>farjam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>zaree</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت، دانشکده علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه لرستان. خرم‌آباد- ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت، دانشکده علوم اقتصادی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سپهوند</Family>
						<NameE>mahdieh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>sepahvand</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد روانشناسی ترییتی، دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه لرستان. خرم‌آباد- ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد روانشناسی ترییتی، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>معنویت سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اخلاق کاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آنومی سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع ##-       اسدی، ح.؛ ف. راد و م. علیزاده اقدم(1388). «بررسی اخلاق کار با تأکید بر عوامل سازمانی(مطالعۀ موردی کارکنان دانشگاههای دولتی کلان‌شهر تبریز)». مطالعات جامعه‌شناسی، سال دوم، ش 5: 44-29. ##-       بهرامی دشتکی، هـ.(1389). «معنا و معنویت از دیدگاه روان‌شناسان». راه تربیت، سال چهارم، ش 10: 160-143. ##-       پروین،ا .؛ ش. محمدی؛ ن، شیربگی و ط. لطفی نژاد (1394). «بررسی رابطه بین معنویت سازمانی و تعهد سازمانی کارکنان دانشگاه دانشگاه رازی کرمانشاه». پژوهش های رهبری و مدیریت آموزشی. سال اول، ش 2: 160-143. ##-       رجبی‌پور میبدی، ع. و م. دهقانی فیروزآبادی(1391). «رابطۀ اخلاق کار اسلامی با تعهد سازمانی و رضایت شغلی». اخلاق زیستی، سال دوم، ش 6: 92-49. ##-       سلاجقه، س. و فرح بخش ، ش (1389). «معنویت و تعهد سازمانی». راهبرد توسعه. ش 23: 221- 203. ##-       سلاجقه، س. و ف. سیستانی خنامان(1394). «بررسی رابطۀ میان اخلاق کار و کیفیت خدمات در سازمانهای دولتی شهر کرمان». همایش ملی چالشهای مدیریت و رهبری در سازمانهای ایرانی، 11-1. ##-       سلیمانی، ن.؛ ن. عباس‌زاده و ب. نیاز آذری(1391). «رابطۀ اخلاق کار با رضایت شغلی و استرس شغلی کارکنان». رهیافتی نو در مدیریت آموزشی، سال سوم، ش 1: 38-21. ##-       سنگری، ن.؛ ا. نائینی و ب. پورولی(1392). «تأثیر دینداری و اخلاق کار اسلامی بر سختکوشی کارکنان». مطالعات رفتار سازمانی، سال سوم، ش 2-1: 116-101. ##-       شیخه‌پور، ز.؛ ا. ابراهیمی، م. شیخه‌پور و ش. زینالی(1392). «بررسی رابطۀ اخلاق کاری اسلامی و فرسودگی شغلی مدرسان دانشگاه آزاد اسلامی و پیام نور». مدیریت اسلامی، سال بیست و سوم، ش 1: 241-225. ##-       طالبی، ا.؛ س. سـعیده و ف. طلـوع پارسـا (1394). «بررسی تأثیر احساس آنومی بر امکان کنش ارتباطی»بررسی مسائل اجتماعی ایران. سال ششم، ش 1: 51-70. ##-       طالقانی، غ.؛ م. محمدی و ح. رستمی(1391). «معنویت سازمانی گامی مؤثر در جهت بهبود رفتارهای شهروندی سازمانی». مدیریت فرهنگ سازمانی، سال یازدهم، ش 2: 188-163. ##-       فریدونی، م. و ا. علیدوست قهفرخی(1394). «ارتباط بین معنویت سازمانی با رفتار شهروندی سازمانی». مدیریت ورزشی، سال هفتم، ش 6: 933-921. ##-        کیوانی، ش .(1393). «سنجش بهره‌وری نیروی انسانی و ارتباط آن با اخلاق کاری». منابع انسانی ناجا، سال نهم، ش 38: 44-27. ##-       گل‌پرور، م و م. نادی(1389). «بی‌هنجاری سازمانی در ارتباط با نگرشهای اعضای هیئت علمی». مجله علوم اجتماعی، دوره هفتم، ش 1: 159-141. ##-       مظلومی، ن. و س. سفیدچیان(1394). «بررسی نقش ظرفیت تغییر در شکل‌گیری آنومی سازمانی با رویکرد کیفی». مطالعات رفتارسازمانی، سال چهارم، ش 2: 26-1. ##-       مقیمی، م.؛ ا. رهبر و ح. اسلامی(1386). «معنویت سازمانی و تأثیر آن در خلاقیت کارکنان». اخلاق در علوم و فنّاوری، سال دوم، ش 4-3: 98-89. ##-       موسوی، ن؛ ع. شریعت‌نژاد و م. عارف‌‌نژاد(1395). «شناسایی و اولویت‌بندی عوامل ایجادکنندۀ آنومی سازمانی در سازمانهای دولتی با استفاده از فن دلفی فازی». مدیریت سازمانهای دولتی، سال چهارم، ش 16: 142-129. ##-        Alhyasat-Khaled, M.K (2012). &quot;The Role of Islamic Work Ethics in Developing Organizational Citizenship Behavior at the Jordanian Press Foundations&quot;. Journal of Islamic Marketing; 3(2): 139-154. ##-        Ali, J.A. &amp; A. Al-Kazemi (2007). &quot;Managerial Problems in Kuwait&quot;. The Journal of Management Development, 21(5): 366-375. ##-        Asadi, H.; F. Rad &amp; M. Alizadeh Aghdam (2009). &quot;A Study of Work Ethics with Emphasis on Organizational Factors (Case Study of Public Universities of Tabriz Metropolitan Universities)&quot;. Sociology Studies Journal, Second Year, 5: 29-44. ##-        Ashmos, D. &amp; D. Duchon (2000). &quot;Spirituality at Work: A Conceptualization &amp; Measure&quot;. Journal of Management, 9 (2): 134-145. ##-        Bahrami Dashtaki, H. (2010). &quot;Meaning and Spirituality from the Point of View of Psychologists&quot;. Quarterly Journal of Road Education, 4(10): 143-160. ##-        Baldacchino, D.R. (2008). &quot;Teaching on the Spiritual Dimension in Care: the Perceived Impact on Undergraduate Nursing Students&quot;. Nurse Education Today, 28: 501-512. ##-        Bintizainol, N. (2008). Islamic Work Ethics, Organizational Culture and Organizational Commitment: A Study of Employees at Majllis AMANAH RAKYAT. A Thesis Submitted to the Graduate School in Partial Fulfillment of the Requirements For the Degree Master of Human Resource Management, University Utara Malaysia. ##-        Bjarnason, T. (2009). &quot;Anomie among European Adolescents: Conceptual and Empirical Clarification of a Multi-Level Sociological Concept&quot;. Sociological Forum, 24(1): 321-339. ##-        De Lara, P.Z.; D.V. Tacoronte &amp; J.M. Ting Ding (2009). &quot;Procedural Justice and Workplace Deviance: The Mediating Role of Perceived Normative Conflict in Workgroups&quot;. Decisions Organization, 1: 381-393. ##-        Fereidouni, M. &amp; A. Alidoust Qehfarokhi (2015). &quot;Relationship between Organizational Spirituality and Organizational Citizenship Behavior&quot;. Sport Management Quarterly, Seventh Year, No. 6: 921-933. ##-        Golparvar, M. &amp; M. Nadi (2010). &quot;Organizational Insecurity in Relation to the Attitudes of Faculty members&quot;. Journal of Social Sciences, 7(1): 141-159. ##-        Haroon, M.; H.M. Fakhar Zaman &amp; R. Waiza (2012). &quot;The Relationship between Islamic Work Ethics and Satisfaction in Healthcare Sector of Pakistan&quot;. International Journal of Contemporary Business Studies, 3(5). Available online at: http://www.akpinsight.webs.com. ##-        Johnson, P. &amp; J. Duberley (2010). &quot;Anomie and Culture Management: Reappraising Durkheim&quot;. Organization Journal, 18(4): 563-584. ##-        Keyvani, Sh. (2014). &quot;Measurement of Manpower Productivity and its Relationship with Work Ethics&quot;. Journal of Scientific and Promotion of Human Resources, Naja, Ninth Year, 38: 27-44. ##-        Kinjerski, V. &amp; B.J. Skrypnek (2006). Measuring the Intangible: Development of the Spirit at Work Scale. Paper Presented at the Sixty-fifth Annual Meeting of the Academy of Management, Atlanta, GA. P. 16. ##-        Kumar, N. &amp; R.C. Rose (2010). &quot;Examining the Link between Islamic Work Ethic and Innovation Capabilities&quot;. Journal of Management Development, 29(1): 79-93. ##-        Kutcher, E.J. Bragger, J.D. Rodriguz-Sredinicki,O. &amp; Masco,J.L.(2010).&quot;The role of religiosity in strees, job attitudes, and organizational citizenship behavior&quot;. Journal of Business Ethics. 95: 319-337. ##-        Long, B.S. &amp; Mills, J.H. (2010). &quot;Workplace spirituality, contested meaning, and the culture of organization: A critical sense making account&quot;. Journal of Organizational Change Management, 23(3), 325–341. ##-        Mazlomi, N. &amp; S. Sefidchian (2015). &quot;Investigating the Role of Change Capacity in the Formation of Organizational Anomy with Qualitative Approach&quot;. Journal of Organizational Behavior Studies, 4(2): 1-26. ##-        Meriac, J.P.; D.J. Woehr &amp; C. Banister (2010). &quot;Generational Differences in Work Ethic: An Examination of Measurement Equivalence across Three Cohorts&quot;. Journal of Business and Psychology, 25: 315-324. ##-        Milliman, F.; J. Czaplewski &amp; F. Jeffery (2003). &quot;Work Place Spirituality &amp; Employee Work Attitudes: An Exploratory Empirical Assessment&quot;. Journal of Organizational Change Management, 16(4): 426-447. ##-        Mitroff, I. (2003). &quot;Do Not Promote Religion Under the Guise of Spirituality&quot;. Organization, 10(2): 375-382. ##-        Moghimi, M.; A. Rahbar &amp; H. Islami (2007). &quot;Organizational Spirituality and its Impact on Personnel Creativity&quot;. Journal of Ethics in Science and Technology, Second Year, No. 3-4: 89-98. ##-        Mohamed, N.; N.S. Abdul Karim &amp; R. Hussein (2010). &quot;Linking Islamic Work Ethics to Computer Use Ethics, Job Satisfaction and Organizational Commitment in Malaysia&quot;. Journal of Business Systems, Governance and Ethics, 5(1): 13-23. ##-        Mousavi, N; A. Shariat-Nejad &amp; M. Aref-Nejad (2016). &quot;Identification and Prioritization of Organizational Anomy in Public Organizations Using Fuzzy Delphi Techniques&quot;. Quarterly Journal of Management of Governmental Organizations, Fourth Edition, No. 16: 129-142. ##-        Okhman, W. (2010). &quot;The Effect of Islamic Work Ethics on Work Outcomes&quot;. Electronic Journal of Business Ethics and Organization Studies, 15(1): 21-27. ##-        Petty, G. C. (1995), &quot;Adults in the workforce and the occupational work ethic&quot;. Journal of Studies in Technical Careers, 15(3):133- 140 ##-        Rajabi-Pour Meybodi, A. &amp; M. Dehghani Firouzabadi (2012). &quot;The Relationship of Islamic Work Ethics with Organizational Commitment and Job Satisfaction&quot;. Journal of Biological Ethics, Second Year, No. 6: 49-92. ##-        Salajeghe, S. &amp; F. Sushi-e Khanaman (2015). &quot;Investigating the Relationship between Work Ethic and Quality of Services in Governmental Organizations in Kerman&quot;. National Conference on Management and Leadership Challenges in Iranian Organizations, 1-11. ##-        Sangari, N.; A. Naeini &amp; B. Purvali (2013). &quot;The Effect of Religiousness and Islamic Work Ethics on Workers&#039; Strength&quot;. Journal of Organizational Behavior Studies, Third Year, No. 1-2: 101-116. ##-        Shaikhepour, Z.; A. Ebrahimi, M. Shaikhepour &amp; S. Zeinali (2013). &quot;The Study of the Relationship between Islamic Ethics and Job Burnout among Instructors of Islamic Azad University and Payame Noor&quot;. Journal of Islamic Management Scientific-Research Quarterly, No. 1: 225-241. ##-        Skiba, M.; D.R. Smith &amp; K.P. Marshall (2009). &quot;Applying Merton&#039;s Theory of Anomia to Career Disruptions&quot;. Management Research News, 32(4): 392-404. ##-        Smith, J.P. (2010). The Effects of Self-Efficacy and Spirituality on the Job Satisfaction and Motivation to Lead Among Redeploying Soldiers as Moderated by Transformational Leadership. Thesis for the Degree of Doctor, University School of Global Leadership &amp; Entrepreneurship UMI No. 3447893, 23-49. ##-        Soleimani, N.; N. Abbas-Zadeh &amp; B. Niaz Azari (2012). &quot;The Relationship between Job Ethics and Job Satisfaction and Job Stress of Employees&quot;. New Approach Quarterly in Educational Management, Third Year, No. 1: 21-38. ##-        Taleghani, Gh.; M. Mohammadi &amp; H. Rostami (2012). &quot;Organizational Spirituality an Effective Step to Improve Organizational Citizenship Behavior&quot;. Journal of Organizational Culture Management, 11th, 2: 163-188. ##-        Tsahuridu, E.E. (2009). &quot;An Exploration of Factors Affecting Anomie at Work&quot;. 6th Critical Management Studies Conference. University of Warwick, UK. ##-        Vinzi, V.E.; L. Trinchera &amp; S. Amato (2010). PLS Path Modeling: from Foundations to Recent Developments and Open Issues for Model Assessment and Improvement. Handbook of Partial Least Squares, 47-82. ##-        Yousef Darwish, A. (2001). &quot;Islamic Work Ethic-A Moderator between Organizational Commitment and Job Satisfaction in a Cross-Cultural Context&quot;. Personnel Review, 30(2): 152-169. ##-        Zairi, M. &amp; J. Peters (2002). &quot;The Impact of Social Responsibility on Business Performance&quot;. Managerial Auditing Journal, 17(4): 422-456.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تأثیر اخلاق حرفه‌ای اساتید تربیت‌بدنی عمومی بر انگیزش پیشرفت دانشجویان دختر در فعالیتهای ورزشی </TitleF>
				<TitleE>The Impact of Professional Ethics of Physical Education Teacher,s On the Motivation of the Progress of Female Students in Sports Activities </TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف از انجام این پژوهش، بررسی تأثیر اخلاق حرفه‌ای اساتید تربیت‌بدنی عموی دانشگاهها بر انگیزش پیشرفت دانشجویان دختر در فعالیتهای ورزشی بود. روش: روش پژوهش توصیفی- همبستگی بود که با روش معادلات ساختاری انجام شد. جامعۀ آماری پژوهش شامل کلیۀ دانشجویان دانشگاههای دولتی، آزاد و پیام نور یاسوج به تعداد 760 نفر است که در نیمسال تحصیلی 97-1396 درس تربیت‌بدنی عمومی یا ورزش را گذارنده‌اند. حجم نمونۀ آماری بر اساس جدول مورگان و روش نمونه‌گیری تصادفی طبقه‌ای حدود 260 نفر برآورد شد. ابزار گردآوری داده‌ها در این پژوهش شامل پرسشنامۀ اخلاق حرفه‌ای اساتید تربیت‌بدنی عمومی سلیمی(1395) و پرسشنامۀ انگیزش پیشرفت در فعالیت بدنی گیل و دیتر(1988) است. برای تجزیه و تحلیل داده‌ها از تی تک‌نمونه‌ای و معادلات ساختاری استفاده شد. یافته‌ها: مدل پیشنهادی برازش خوبی دارد و اخلاق حرفه‌ای اساتید تربیت‌بدنی عمومی بر انگیزش پیشرفت دانشجویان دختر در فعالیت بدنی تأثیر می‌گذارد. نتیجه‌گیری: باید با تأسیس انجمن تخصصی تربیت‌بدنی عمومی دانشگاهها و تدوین اساسنامۀ اخلاق حرفه‌ای اساتید دروس تربیت‌بدنی عمومی و برپایی کارگاههایی برای افزایش اخلاق حرفه‌ای اساتید، موجب تقویت انگیزۀ پیشرفت در فعالیت ورزشی در بین دانشجویان دختر شد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The purpose of this study is to investigate the effect of professional ethics of faculty members of physical education of universities on the motivation for the progress of female students in sports activities. Method: The method is descriptive correlational study using structural equation modeling. The statistical population of the study consisted of all students of public, Azad and PNU students in Yasuj that in the second semester of the academic year 97-96, they set up general education or sport lessons.According to the statistics, 760 students were trained at the universities.The sample size was estimated to be 260, based on the Morgan table. The questionnaires were distributed by stratified random sampling.The data collection tools was a questionnaire. Data analysis at two levels of descriptive statistics (Frequency, percentage, mean and standard deviation) and inferential statistics (Kolmogorov-Smirnov test, single-sample t-test and structural equations). Results: The findings show that the proposed model has a good fit for the impact of professional ethics on the student&#039;s motivation to participate in physical activity, and this was a good predictor of the motivation for progress.According to the fact that physical activity is one of the factors affecting the health of tutors can create professional ethics in this field Provides student participation in leisure time and bring them health.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>407</FPAGE>
						<TPAGE>420</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صابری</Family>
						<NameE>ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>saberi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت ورزشی و استادیار دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران،ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت ورزشی و استادیار دانشکده مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ali_saberi1364@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>صمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>گودرزی</Family>
						<NameE>samad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>goodarzi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت ورزشی، دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت ورزشی، دانشکده مدیریت و حسابداری،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>s.goodarzi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مجید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جاوید</Family>
						<NameE>Majid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Javid</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت ورزشی، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت ورزشی، پردیس فارابی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>javid.majid2020@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قربانی</Family>
						<NameE>m</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>gh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت ورزشی، استادیار پژوهشگاه تربیت بدنی و علوم ورزشی.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت ورزشی، استادیار پژوهشگاه تربیت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ghorbani.moho@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشجویان دانشگاه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اخلاق حرفه‌ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انگیزۀ پیشرفت</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع ##-       احمدی، مالک؛ بهزاد بهزادنیا و جواد امانی ساری‌بگلو(1395). «بررسی ساختار عاملی پرسشنامۀ تنظیمات رفتاری در ورزش در ورزشکاران دانشگاهی». پژوهشهای کاربردی در مدیریت ورزشی، سال چهارم، ش 4(16): 94-85. ##-       افضل‌پور، محمد اسماعیل؛ محمود زرنگ و جعفر خوشبخت(1386). «ارزشیابی وضعیت اجرای درس تربیت بدنی در پایه‌های اول و دوم مدارس ابتدایی استان خراسان جنوبی». پژوهش در علوم ورزشی، ش 5(16): 125-107. ##-       امین‌بیدختی، علی‌اکبر و مهتاب قربانی(1394)، «بهبود اثربخشی مدیران از طریق استفاده از هوش معنوی و اخلاق حرفه‌ای». مطالعات مدیریت راهبردی، دورۀ اول، ش 33: 159-137. ##-       بنیان، عباس و مجید کاشف(1383). «بررسی محتوا و شیوۀ ارزشیابی واحد تربیت‌بدنی عمومی(1) دانشگاههای کشور». پژوهش در علوم ورزشی، ش 5: 26-15. ##-       بهرام، عباس و محسن شفیع‌زاده(1382). «تأثیر رقابت‌گرایی و نوع رشتۀ ورزشی بر روی ورزش‌گرایی: بررسی الگوی تعاملی انگیزش پیشرفت در ورزش». نظریۀ علوم حرکتی و ورزش، دورۀ اول، ش 2: 9-1. ##-       بهزادنیا، بهزاد؛ مالک احمدی و جواد امانی(1396). «بررسی ساختار عاملی پرسشنامۀ خودتنظیمی انگیزشی در کلاس تربیت‌بدنی دانشگاهی». پژوهش در مدیریت ورزشی و رفتار حرکتی، سال هفتم، ش 13(29): 34-25. ##-       پارسامهر، مهربان؛ امیرمختار اسکندری‌فرد، محمدرضا نیک‌نژاد و سید قاسم قربان‌زاده زعفرانی(1392). «بررسی انگیزه‌های مرتبط با مشارکت در درس تربیت‌بدنی در بین دانش‌آموزان دختر(بر مبنای نظریۀ شایستگی)». مدیریت ورزشی و رفتار حرکتی، سال نهم، ش 17: 116-105. ##-       جمشیدی، اکبر؛ الهه عرب‌عامری، نرجس علیزاده و افشین سلمانیان(1391). «ارتباط جهت‌گیری ورزشی و اضطراب رقابتی در ورزشکاران شرکت‌کننده در دهمین المپیاد ورزشی دانشجویی». رشد و یادگیری حرکتی ورزشی، ش 9: 55-37. ##-       خاکپور، عباس(1395). «نقش اخلاق حرفه‌ای معلمان در تقویت انگیزش پیشرفت تحصیلی دانش‌آموزان». تدریس‌پژوهی، سال چهارم، ش 3: 61-47. ##-       سالاری، کرامت و رخساره بادامی(1393). «رابطة حمایت اجتماعی دبیران تربیت‌بدنی و انگیزش پیشرفت دانش‌آموزان در فعالیتهای ورزشی». مطالعات روان‌شناسی ورزشی، دورۀ سوم، ش 8: 58-49. ##-       سلیمی، مهدی(1395). «مؤلفه‌های اخلاق حرفه‌ای اساتید دروس تربیت‌بدنی عمومی دانشگاهها». اخلاق در علوم و فنّاوری، سال یازدهم، ش 2: 60-51. ##-       سلیمی، مهدی؛ محمد سلطان‌حسینی، حمید قاسمی و سمانه ترکیان ولاشانی(1390). «رتبه‌بندی موانع توسعۀ اخلاق حرفه‌ای در رسانه‌های ورزشی». پژوهشهای ارتباطی، دورۀ هجدهم، ش 68(4): 29-9. ##-       سیارنژاد، جمشید و سید امیراحمد مظفری(1385). «وضعیت آموزش، نیروی انسانی، امکانات، تأسیسات و بودجه برای ارائۀ دروس تربیت‌بدنی عمومی 1 و 2 در واحدهای دانشگاه آزاد اسلامی منطقه 3 کشور از دیدگاه مدیران گروه، مدرّسان و دانشجویان». حرکت، ش 31: 56-31. ##-       سیدعامری، میرحسن و قربان‌بردی محمد آلق(1391). «تبیین راهکارهای جذب و افزایش مشارکت شهروندان در برنامه‌های ورزش همگانی و تفریحی؛ مطالعۀ موردی ارومیه». پژوهشهای معاصر در مدیریت ورزشی، ش 4: 34-23. ##-       طالب‌نیا، قدرت‌الله و حسین رجب‌دری(1396). «بررسی تأثیر اخلاق حرفه‌ای بر انگیزش کارکنان». اخلاق، سال هفتم، ش 25 (47): 101-77. ##-       عباسی، رسول؛ غزاله طاهری و جبار باباشاهی(1396). «وضعیت اخلاق حرفه‌ای اساتید دانشگاهی از دیدگاه دانشجویان». اخلاق در علوم و فنّاوری، سال دوازدهم، ش 4: 10-1. ##-       علیمحمدی، حسین؛ مهدی سهرابی و علیرضا صابری کاخکی(1396). «روش تدریس معلمان تربیت‌بدنی به مثابۀ پیش‌بین انگیزۀ پیشرفت دانش‌آموزان». مطالعات آموزش و یادگیری، ش 9(1): 141-129. ##-       کارگرفرد، مهدی(1386). «ساماندهی به ارزشیابی درس تربیت‌بدنی عمومی 2 (رشتۀ ورزشی فوتبال)». المپیک، سال پانزدهم، ش 1(37): 25-15. ##-       مستشیری، سیده الناز؛ سیده ندا مستشیری، سیده مهرناز مستشیری و سمیه بهار(1396). «بررسی سیستم انگیزشی برای جذب دانش‌آموزان و توسعۀ فعالیتهای ورزشی آنها(مورد مطالعه: دانش‌آموزان استان سمنان)». رویش روان‌شناسی، سال ششم، ش 4(21): 240-217. ##-       واثق رحیم‌پرور، سیده فاطمه؛ لیلا نصیریانی، تهمینه فرج‌خدا و ناصر بحرانی(1393). «میزان رعایت کدهای اخلاق حرفه­ای در ماماهای مراکز بهداشتی-درمانی شهر تهران در سال 1392». اخلاق و تاریخ پزشکی، دورۀ هفتم، ش 2: 56-46. ##-       واعظ موسوی، سید محمدکاظم و فتح‌الله مسیّبی(1387). روان‌شناسی ورزشی. تهران: سمت. ##-               Abbasi, R.; Gh.Taheri&amp; J. Babashahi (2017). &quot;Investigating Faculty Members’ Professional Ethics in View of Students&quot;. Ethics in Science and Technology, 12(4):1-10. ##-        Afzalpour, M.E.;M. Zerang&amp;J. Khoshbakht (2007). &quot;Evaluation of the Implementation of Physical Education Course in the First and Second Grades of Elementary Schools in South Khorasan Province&quot;. Research in Sport Sciences, 5(16): 107-125. ##-        Ahmadi, M.;B. Behzadnia &amp;J. Amani Saribiglu (2016). &quot;Investigation of the Factorial Structure of the Behavioral Regulation in Sport Questionnaire (BRSQ-6) in University Athletes&quot;. Applied Research of Sport Management and Biology, 4(16): 85-96. ##-               Airaksinen, T. (1998). &quot;Professional Ethics&quot;. Encyclopedia of Applied Ethics. 3: 671-681. ##-        Alimohamadi, H.;M. Sohrabi&amp;A.R. Saberi Kakhki (2017). &quot;Teaching Method of Physical Education Teachers as a Prediction of Student Motivation&quot;. Studies Teaching and Learning. 9(1): 129-141. ##-        Ames, C.&amp;R. Ames (1984). &quot;Goal Structures and Motivation&quot;. The Elementary School Journal, 85(1): 39-52. ##-        Aminbidakhti. A.K. &amp;M. Ghorbani (2015). &quot;Improving the Effectiveness of Managers through the Use of Spiritual Intelligence and Professional Ethics&quot;. Strategic ManagementStudies, 33(1): 137-159. ##-        Atkinson, R.L.; R.C.Atkinson, E.E. Smith, D.J. Bem &amp;S. Nolen-Hoeksema (2000). Hilgard&#039;s Introduction to Psychology. History, Theory, Research, and Applications. ##-        Bahram. A. &amp;M. Shafizadeh (2003). &quot;The Effect of Competitiveness and the Type of Sport on Sportiness: An Interactive Pattern of Progressive Motivation in Exercise&quot;. Journal of Sport Sciences, 2(1): 1-9. ##-        Behzadneya, B.;M. Ahmadi&amp;J. Amani (2017). &quot;Investigation of Factor Structure of Motivational Self-Regulatory Questionnaire in Academic Physical Education Class&quot;. Journal of Motor Behavior and Sport Management, 7(13): 39-48. ##-        Berghe, L.V.D.;B. Soenens, M. Vansteenkiste, N. Alterman, G. Cardon, I.B. Tallir &amp;L. Haerens (2013). &quot;Observed Need-Supportive and Need-Thwarting Teaching Behavior in Physical Education: do Teachers&#039; Motivational Orientations Matter?&quot;.Psychology of Sport and Exercise, 14: 650-661. ##-        Bonyan, A. &amp;M. Kashef (2004). &quot;Assessing the Content and Method of Evaluation of General Physical Education in Universities&quot;. Research in Sport Science. 5: 15-26. (In Persian). ##-        Burchell, B. &amp; K.D.A. Tumawu (2014). &quot;Employee Motivation and Work Ethic in the State and Private Sector in Ghana: A Survey of Teaching and Banking Professions&quot;. Online Journal of African Affairs, 3(4): 55-62. ##-        Christodoulos A.D.; H.T.Duda, M.Polykratis&amp;S.P. Tokmakidis (2006). &quot;Attitudes towards Exercise and Physical Activity Behaviors in Greek Schoolchildren after a Yearlong Health Education Intervention&quot;. British Journal of Sports Medicine. 40: 367-371. ##-        Deci, E.L.&amp; R.M. Ryan (2000). &quot;The “What” and “Why” of Goal Pursuits: Human Needs and the Self-Determination of Behavior&quot;. Psychological Inquiry, 4: 227-268. ##-        Heuzé, J.P.;M. Eys, M. Dubuc, G. Bosselut &amp;R. Couture (2018). &quot;Cohesion, Psychological Needs, and Intrinsic Motivation in Youth Team Sport Contexts&quot;. International Journal of Sport Psychology, 49(1): 55-73. ##-        Jamshidi, A.;E. Arabameri, N. Alizadeh&amp;A. Salmaniyan (2012). &quot;Relationship between Sport Orientation and Competitive Anxiety in Athletes Participating in the 10th Student Olympiad&quot;. Growth and Motor Learning, 9(1): 37-55. ##-        Kargar-Fard, M. (2007). &quot;Organizing the Evaluation of General Physical Education&quot;. Olympics, 15(1): 15-25. (In Persian). ##-        Khakpour, Abbas (2016). &quot;The Role of Teacher Ethics in Enhancing the Motivation of Students&quot;.Academic Achievement, 3(1): 47-61. ##-        Legault, L.; I. Green-Demers &amp;L. Pelletier (2006). &quot;Why do High School Students Lack Motivation in the Classroom? Toward an Understanding of Academic Amotivation and the Role of Social Support&quot;. Journal of Educational Psychology, 98(3): 567. ##-        Li, C.;M. Kawabata &amp;L. Zhang (2016). &quot;Validity and Reliability of the Sport Motivation Scale-II for Chinese Athletes&quot;. International Journal of Sport and Exercise Psychology, 1-14. ##-        Lowton, A. (2000). &quot;Ethical Management for the Public Service&quot;. 4(26). ##-        Meriac, J.P. (2015). &quot;Examining Relationships among Work ethic, Academic Motivation and Performance&quot;. Educational Psychology, 35(5): 523-540. ##-        Mishra, M. &amp;A. Acharya (2017). &quot;Relationships between Motivation Type and Sport Participation among Indian Students&quot;. International Journal of Physical Education, Sports and Health, 4(3): 5-7. ##-        Mostashiri. N.;E. Mostashiri, M. Mostashiri&amp;S. Bahar (2017). &quot;Investigating the Motivational System for Attracting Students and Developing their Sports Activities&quot;. Growth of Psychology, 4(21): 217-240. ##-        Parsamehr, M.; A.M. Eskandarifard&amp; M.R. Niknejad (2013). &quot;Study the Motivations Associated with Participation in Physical Education Course among Female Students&quot;. Journal of Motor Behavior and Sport Management, 17: 105-116. ##-        Price, B.P. (2008). Teacher Perceptions of the Impact of Professional Development and Teacher-Student Relationships on School Climate. ProQuest. ##-        Salari, K. &amp; R. Badami (2014). &quot;The Relationship between Social Support for Educational Teachers and the Student&#039;s Driving Achievement in Sport Activities&quot;. Sports Psychology Studies, 1(8): 49-58. ##-        Salimi, Mehdi (2016). &quot;The Professional Ethics Components of Teachers in General Education Courses of Universities&quot;. Journal of Ethics in Science and Technology, 2(1): 51-60. ##-        Salimi, M.;M. Soltanhoseini,H. Ghasemi&amp;S. Torkian Valashani (2012). &quot;The Ranking of the Obstacles Improving Professional Ethics in Sport Media&quot;. Quarterly Journal ofCommunication Research. 18(4): 9-29. (In Persian). ##-        Sayar-Nejad, J. &amp;A.A. Mozaffari (2006). &quot;Condition of Education, Human Resources, Facilities, and Budget for General Physical Education in Azad Universities of 3 Areas from Manager’s Point of View, Teachers and Students&quot;. Move, 21: 41-56. (In Persian). ##-        Seyedameri, M.H. &amp; G.B Mohammad Alegh (2012). &quot;Explaining Strategies for Attracting and Increasing Citizens&#039; Participation in Public and Recreational Sports Programs&quot;. Research in Sport Management and Mobility Sciences, 4(2): 23-34. ##-        Talebneya, Gh.&amp;H. Rajabdori (2017). &quot;The Effect of Professional Ethics on Employee Motivation&quot;. Religious Extension Quarterly. 1(25): 77-101. ##-        Taylor, I.M.; N.Ntoumanis, M. Standage &amp;C.M. Spray (2010). &quot;Motivational Predictors of Physical Education Students’ Effort, Exercise Intentions, and Leisure-Time Physical Activity: A Multilevel Linear Growth Analysis&quot;. Journal of Sport &amp; Exercise Psychology, 32: 99-120. ##-               Vaez Mosavi, M.K. &amp;F. Mosayebi (2008). Sport Psychology. Tehran: SAMT (Organization for the Study and Compilation of Human Sciences Books of Universities). ##-        VaseghRahimparvar, F.;L. Nasiriani, T. Faraj-Khoda&amp;N. Bahrani (2013). &quot;Observance of Professional Ethics Codes among Obstetrics of Tehran Health Centers in 2013&quot;.Ethics and History of Medicine. 7(2): 37-46. (In Persian). ##-               Walter, S.;J. Philip, A.Schluter&amp;R. Oldham (2012). &quot;The Sideline Behavior of Coaches at Children’s Team Sports Games&quot;. Psychology of Sport and Exercise, 13: 208-217. ##-        Warner, S. (2019). &quot;Sport as medicine: How F3 is building healthier men and communities&quot;. Sport Management Review, 22(1), 38-52. ##-        Wasityastuti, W.; Y.P.Susani, Y.S.Prabandari &amp; G.R. Rahayu (2017). &quot;Correlation between Academic Motivation and Professional Identity in Medical Students in the Faculty of Medicine of the Universitas Gadjah Mada Indonesia&quot;. Educación Médica. ##-        Wigfield, A. &amp; J.S. Eccles (2000). &quot;Expectancy–Value Theory of Achievement Motivation&quot;. Contemporary Educational Psychology, 25(1): 68-81.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بازشناسی مفهوم خودکارامدی منابع انسانی از منظر نهج‌البلاغه </TitleF>
				<TitleE>The Impact of Professional Ethics of Physical Education Teacher,s On the Motivation of the Progress of Female Students in Sports Activities </TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف از انجام این پژوهش، بازشناسی مفهوم خودکارامدی بر مبنای کتاب ارزشمند نهج‌البلاغه بوده است. روش: در این پژوهش از روش‌ کیفی تحلیل مضمون استفاده شد که شامل گردآوری و تحلیل داده‌های کیفی است. مضمون استفاده شده در این پژوهش، متن نهج‌البلاغه بود که با تفحص در آن، روایات مربوطه استخراج و سپس با مراجعه به کتاب شرح نهج‌البلاغه(پیام امام) به تجزیه و تحلیل آنها پرداخته شد. یافته‌ها: در این پژوهش 358 پیام از 38 خطبه، 13 نامه و 78 حکمت کدگذاری شد. این پیامها در مراحل بعد در 19 مفهوم، شش مقوله و دو بُعد دسته‌بندی شدند. نتیجه‌گیری: مفهوم خودکارامدی از منظر نهج‌البلاغه دارای دو بُعد است. بُعد اول، مقدمات؛ شامل سه مقولۀ خودشناسی و خودسازی، توکل به خداوند در کارها و دانش‌اندوزی و بُعد دوم، پیامدهاست که سه مقولۀ عملگرایی و استقامت در کار، حسابرسی و مراقبه و سعۀ صدر و شکیبایی در برابر مشکلات را در بر می‌گیرد و با مفهوم غربی آن در برخی ابعاد تفاوت دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>:The purpose of this study is to investigate the effect of professional ethics of faculty members of physical education of universities on the motivation for the progress of female students in sports activities. Method: The method is descriptive correlational study using structural equation modeling. The statistical population of the study consisted of all students of public, Azad and PNU students in Yasuj that in the second semester of the academic year 97-96, they set up general education or sport lessons.According to the statistics, 760 students were trained at the universities.The sample size was estimated to be 260, based on the Morgan table. The questionnaires were distributed by stratified random sampling.The data collection tools was a questionnaire. Data analysis at two levels of descriptive statistics (Frequency, percentage, mean and standard deviation) and inferential statistics (Kolmogorov-Smirnov test, single-sample t-test and structural equations). Results: The findings show that the proposed model has a good fit for the impact of professional ethics on the student&#039;s motivation to participate in physical activity, and this was a good predictor of the motivation for progress.According to the fact that physical activity is one of the factors affecting the health of tutors can create professional ethics in this field Provides student participation in leisure time and bring them health.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>421</FPAGE>
						<TPAGE>439</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بهبودی</Family>
						<NameE>mohammad reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>behboudi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت کسب و کار از دانشگاه ملی استرالیا ؛ استادیار گروه مدیریت دولتی و صنعتی دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه هرمزگان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت کسب و کار از دانشگاه ملی استرالیا</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>behboudi14@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عباداله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بانشی</Family>
						<NameE>Ebadallah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Baneshi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری منابع انسانی و رفتار سازمانی از دانشگاه علامه طباطبایی؛ استادیار گروه مدیریت بازرگانی و گمرک، دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه هرمزگان.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری منابع انسانی و رفتار سازمانی از دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>e.baneshi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نبی زاده</Family>
						<NameE>mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nabizadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد رشته مدیریت اجرایی، دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه هرمزگان.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد رشته مدیریت اجرایی، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.nabizadeh1362@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرمایۀ روان‌شناختی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خودکارامدی در اسلام</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ابعاد خودکارامدی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نهج‌البلاغه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع ##-       نهج‌البلاغه. ترجمۀ محمد دشتی(1379). قم: مؤسسه فرهنگی تحقیقاتی امیرالمؤمنین(ع). ##-       اسلام‌پور کریمی، عسکری(1386). «خودباوری در اندیشۀ اهل بیت(ع)». کوثر، ش 69. ##-       امیراحمدی آهنگ، مهدی؛ راضیه کرامتی و فرهاد تنهای رشوانلو(1397). «مدل ساختاری ارتباط میان استرس، خودکارامدی و فرسودگی شغلی در میان معلمان ابتدایی». جامعه‌شناسی آموزش و پرورش، ش 7: 106-97. ##-       امیرخانی، طیبه؛ رضا سپهوند و محسن عارف‌نژاد(1393). «وظایف مدیریت منابع انسانی و عملکرد سازمان: با بررسی نقش سرمایه‌های اجتماعی و روان‌شناختی». علوم مدیریت ایران، ش ؟: 124-105. ##-       ایزدی، احمد؛ مجید برزگر و حجت‌الله جاویدی(1396). «بررسی رابطۀ بین هوش هیجانی و کیفیت زندگی با خودکارامدی کارکنان». مدیریت منابع در نیروی انتظامی، سال پنجم، ش 3: 178-145. ##-       بخشایش، علیرضا(1393). «بررسی تطبیقی مفهوم عزّت نفس از دیدگاه امام علی(ع) و روان‌شناسی». کنگرۀ بین‌المللی فرهنگ و اندیشۀ دینی: 135-127. ##-       بهارستان، جلیل(1383). «مطالعۀ تطبیقی مدیریت اسلامی و مدیریت رایج». مدیریت اسلامی (ویژه‌نامه مدیریت)، دورۀ هشتم، ویژه‌نامه (پیاپی 36): 37-1. ##-       بهشتی‌فر، ملیکه و محمود نکویی مقدم(1389). «رابطۀ اخلاقی مدیران با رضایت شغلی کارکنان». اخلاق در علوم و فنّاوری، ش 5: 73-67. ##-       پروین، لورنس ا. و اولیور جان(1389). شخصیت: نظریه و پژوهش. ترجمۀ محمدجعفر جوادی و پروین کدیور. تهران: آییژ، ویرایش هشتم. ##-       پورافکاری، نصرت‌الله(1385). فرهنگ جامع روان‌شناسی و روان‌پزشکی و زمینه‌های وابسته. تهران: فرهنگ معاصر. ##-       خراسانی، زهرا(1389). «اعتماد به نفس از منظر قرآن». بشارت، ش 8. ##-       خواستار، حمزه(1387). بررسی عوامل مؤثر بر خودکارامدی ملی در زمینۀ علم و فنّاوری برای تحقق اهداف چشم‌انداز. پایان‌نامه کارشناسی ارشد مدیریت دولتی. دانشگاه تهران: دانشکده مدیریت. ##-       دانایی‌فرد، حسن؛ مسعود بنافی و سید مجتبی امامی(1392). «واکاوی نقّادانۀ مفهوم سرمایۀ روان‌شناختی: به سوی بسترسازی الگوی هنجاری بومی- اسلامی». مطالعات معرفتی در دانشگاه اسلامی، دورۀ هفدهم، ش 55: 238-209. ##-       دلاور، علی(1392). روش تحقیق در روان‌شناسی و علوم تربیتی. تهران: ویرایش. ##-       رزم‌پوش، مینو؛ خسرو رمضانی، علیرضا ماردپور و پیرحسین کولیوند(1397). «نقش خودکارامدی و تاب‌آوری در کیفیت زندگی پرستاران». شفای خاتم، دورۀ هفتم، ش 1: 42-34. ##-       سلیمانی، عفت و رضا هویدا(1392). «بررسی مفهوم خودکارامدی در نظریۀ شناخت اجتماعی باندورا». کتاب ماه علوم اجتماعی، ش 63: 97-90. ##-       شولتز، دوان پی. و سیدنی الن شولتز(1391). نظریه‌های شخصیت. ترجمۀ یحیی سیدمحمدی. تهران: ویرایش، ویراست هشتم. ##-       عابدی جعفری، حسن؛ محمدسعید تسلیمی، ابوالحسن فقیهی و محمد شیخ‌زاده(1390). «تحلیل مضمون و شبکۀ مضامین: روشی ساده و کارامد برای تبیین الگوهای موجود در داده‌های کیفی». اندیشۀ مدیریت راهبردی، 198-151. ##-       عبداللهی، بیژن(1385). «نقش خودکارامدی در توانمندسازی کارکنان». تدبیر، سال هجدهم، ش 168. ##-       فروهر، محمد(1392). «ظهور مثبت‌گرایی در کار». تدبیر، ش ؟: 48-35. ##-       فعالی، محمدتقی(1388). «آیا اعتماد به نفس خاستگاه اسلامی دارد؟». فصلنامه علمی ـ پژوهشی مطالعات تفسیری. ##-       کریم‌زاده، منصوره(1380). بررسی رابطۀ مفهوم خود و خودکارامدی تحصیلی با پیشرفت تحصیلی در دانش‌آموزان. پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد. دانشگاه تهران. ##-        کریم‌زاده، منصوره و نیک‌چهره محسنی(1385). «بررسی رابطۀ خودکارامدی تحصیلی با پیشرفت تحصیلی در دانش‌آموزان دختر سال دوم دبیرستان شهر تهران(گرایشهای علوم ریاضی و علوم انسانی)». مطالعات زنان، سال چهارم، ش 2: 45-29. ##-       لوتانز، فرد؛ بروس جی. آوولی و کارولین ام. یوسف(1392). سرمایۀ روان‌شناختی تحولی در مزیت رقابتی سرمایۀ انسانی. ترجمه عبدالرسول جمشیدیان و محمد فروهر. تهران: آییژ. ##-       محزون‌زاده بوشهری، فاطمه(1394). «نقش میانجی‌گری خودکارامدی در ارتباط بین حل مسئله و هوش فرهنگی در میان دانشجویان». رهیافتی نو در مدیریت آموزشی، سال هفتم، ش 3: 208-193. ##-       محمدی، نسیم و مژگان دفتری اکباتان(1396). «بررسی اثربخشی آموزش خودکارامدی بر انگیزش پیشرفت دانشجویان علوم پزشکی». راهبردهای آموزش در علوم پزشکی، ج ۱۰، ش ۱: 41-36. ##-       مکارم شیرازی، ناصر(1390). شرح پیام امام علی علیه السلام. قم: [بی‌نا]. ##-       موسوی مقدم، سید رحمت‌الله؛ ندا ظهیری‌خواه و آرزو باور صادجانی(1395). «بررسی رابطۀ بین کیفیت زندگی و باورهای مذهبی با خودکارامدی در بین دانشجویان دانشگاه پیام نور شهر شوش». مجله علوم پزشکی دانشگاه آزاد اسلامی، دورۀ بیست و ششم، ش 3: 199-195. ##-       نبی‌زاده، محمد(1396). بازشناسی مفهوم خودکارامدی در نهج‌البلاغه. پایان‌نامه کارشناسی ارشد. دانشگاه هرمزگان. ##-        Abdullahi, B. (2006). &quot;The Role of Self-Efficacy in Empowering Employees&quot;. Tadbir Monthly, Year 18th, No. 168. ##-        Abedi Jafari, H.; M.S.Taslimi, A.Faghihi&amp; M.Sheykhzadeh (2011). &quot;Thematic Analysis and Thematic Network. A Simple and Efficient Way to Explain Patterns in Qualitative Data&quot;. Strategic Management Thought, 151-198. ##-        Amir Ahmadi Ahang, M.; R. Keramati&amp;F. Tanhae Reshvanloo (2018). &quot;Structural Model of Relationship between Stress, Self-Efficacy and Burnout in Elementary Teachers&quot;. Journal of Sociologyof Education, No. 7: 97-106. ##-        Amirkhani, T.; R. Sepahvand &amp;M. Arefnejad (2014). &quot;Tasks of Human Resource Management and Organizational Performance: By Investigating the Role of Social and Psychological Capital&quot;. Iranian Journal of Management Sciences, 124-105. ##-        Baharestan, J. (2004). &quot;Comparative Study of Islamic Management and Common Management&quot;. Islamic Management Quarterly (Special Issue on Management), Vol. 8: Issue 36: 1-37. ##-        Bakhshayesh, A. (2014). &quot;Comparative Study of Self-Esteem Concept in Imam Ali&#039;s Point of View and Psychology&quot;. International Congress of Religious Culture and Thought, 127-135. ##-        Bandura, A. &amp;E. Locke (2003). &quot;Negative Self-Efficacy and Goal Effects Revisited&quot;. Journal of Applied Psychology, 87-99. ##-        Bandura, A. (1997). Self-Efficacy: The Exercise of Control. New York: Freeman. ##-        Beheshtifar, M. &amp;M. Nekoei Moghaddam (2010). &quot;Ethical Relationship between Managers and Employees&#039; Job Satisfaction&quot;. Journal of Ethics in Science and Technology: No. 5: 67-73. ##-        Danaeifard, H.; M. Banafi &amp;S.M. Emami (2013).&quot;Critical Examination of the Concept of Psychological Capital: Towards the Establishment of the Native-Islamic Normative Pattern&quot;. Iranian Journal of the Knowledge Studies in the Islamic University, Vol. 17, No. 55: 209-238. ##-        Delavar, A. (2013). Research Methodology in Psychology and Education. Tehran: Virayesh Publishing. ##-        Faali, M.T. (2009). &quot;Is Self-Confidence Islamic Origin?&quot;Quarterly Journal of Interpretative Studies. ##-        Foruhar, M. (2013). &quot;The Emergence of Positivism in Work&quot;. Tadbir Monthly, 35-48. ##-        Islampoor Karimi, A. (2007). &quot;Self-Esteem in the Thought of Ahl al-Bayt&quot;. Kosar Monthly, No. 69. ##-        Izadi, A.; M. Barzegar &amp;H. Javidi (2017). &quot;The Relationship between Emotional Intelligence and Quality of Life with Staff Self-Efficacy&quot;. Journal of Resource Management in Police, Year 5, No. 3: 145-178. ##-        Kanter, R.M. (2004). Confidence. New York: Crown Business. ##-        Karimzadeh, M. (2001). Investigating the Relationship between Self-Concept and Academic Self-Efficacy with Academic Achievement in Students. MSc.University of Tehran. ##-        Karimzadeh, M.&amp;N. Mohseni (2006). &quot;Investigating the Relationship between Academic Self-Efficacy and Academic Achievement in Second-Year High School Students in Tehran (Maths and Humanities Groups)&quot;. Women&#039;s Studies: Year 4, No.2: 29-45. ##-        Khastar, H. (2008). Investigating the Factors Affecting National Self-efficacy in Science and Technology to Achieve Outlook Objectives. Master of Public Administration: Tehran University, College of Management. ##-        Khorasani, Z. (2010). &quot;Confidence from the Perspective of the Qur&#039;an&quot;. Besharat, No. 8. ##-        Lu, X.; B. Xie&amp;Y. Guo (2018). &quot;The Trickle-Down of Work Engagement from Leader to Follower: The Roles of Optimism and Self-Efficacy&quot;. Journal of Business Research, Vol. 84: 186-195. ##-        Luthans, F.; C. Youssef &amp; B.J. Avolio (2007). Psychological Capital: Developing the Human Competitive Edge. Oxford University Press. ##-        Luthans, F.; K. Luthans&amp;B. Luthans (2004). &quot;Positive Psychological Capital: Going Beyond Human and Socialcapital&quot;. Business Horizons, 45-50. ##-        Luthans, Fred; Bruce J.Avolio&amp; C.Youssef (2013). The Developmental Psychological Capital in the Competitive Advantage of Human Capital. Translated by A. Jamshidian &amp;M. Foruhar. Tehran: Aiiz. ##-        Luthans, Fred; Bruce J.Avolio&amp; James B.Avey (2007). Positive Psychological Capital: Measurement and Relationship with Performance and Satisfaction. Leadership Institute Faculty Publications, 541-572. ##-        Mahzonzadeh, F. (2015). &quot;The Role of Mediating Self-Efficacy in the Relationship between Problem Solving and Cultural Intelligence among Students&quot;. Quarterly Journal of New Approach in Management Education, Year 7, No. 3: 193-208. ##-        MakaremShirazi, N. (2011). Explanation of the Message of Imam Ali (as). Qom. Imam Ali Publication. ##-        Milam, L.A.; G.L. Cohen, C. Mueller&amp; A. Salles (2019). &quot;The Relationship Between Self-Efficacy and Well-Being Among Surgical Residents&quot;. Journal of Surgical Education, Vol.76, Issue 2: 321-328. ##-        Mohammadi, N.&amp;M. Daftari (2017). &quot;Effectiveness of Self-Efficacy Education on the Progress of Medical Students&quot;. Bimonthly Scientific Journal of Medical Education Strategies, Vol. 10, No.1: 36-41. ##-        Mousavi Moghaddam, R.; N. Zahirikhah &amp;A. Bavar Sadjani (2016). &quot;Investigating the Relationship between Quality of Life and Religious Beliefs with Self-Efficacy among Students of Payame Noor University in Shoush&quot;. Journal of Medical Sciences of Islamic Azad University, Vol. 26, No. 3: 195-199. ##-        Nabi Zadeh, M. (2017). Understanding The Concept of Self-Efficacy and Its Dimensions Based on the Nahj al-Balaghah. Master&#039;s Thesis. Hormozgan University. ##-        Nahj al-Balaghah. M. Dashti (2000). Qom: Amir-Al-Momenin Cultural Research Institute (ASI). ##-        Neto, R.;V.P. Rodrigues, P.R. Rodrigues, D. Steart, A. Xiao&amp;J. Snyder (2018). &quot;The Influence of Self-Efficacy on Entrepreneurial Behavior among K-12 Teachers&quot;. Teaching and Teacher Education, Vol. 72: 44-53. ##-        Noornajihan Jaafar, Nurul AsiahMuhamad, Robiatul Adawiyah Mohd, Noor Zulaili Mohd Ghazali, Widus Sempo,Mahyuddin Hashim, Nurul Wahida Fauzi, Najihuddin Syed Hassan (2016). &quot;Self Efficacy From The Quranic Perspective: The Study on Teachersof Islamic Education at National Secondary School in Peninsular Malaysia&quot;. Aust. J. Basic &amp; Appl. Sci., 10(11): 185-192. ##-        Ormrod, J.E. (2006). Developing Educational: Psychology learners. Upper Saddle River, NJ: Pearson Merrill Prentice Hall. ##-        Pajares, F.&amp;D.H. Schunk (2002).Self and Self-belife In Psychology:An Historial Perspective.Psycology of Education. NewYork: Academic Perss. ##-        Pervin, A.L. &amp; O.P.John (2010). Personality: Theory and Research. Translation by M.J. Javadi &amp; P. Kadivar. Tehran: Aiiz, Eighth Edition. ##-        Pour Afkary, N. (2006). A Comprehensive Dictionary of Psychology and Psychiatry and Related Fields. Tehran: Contemporary Culture. ##-        Razmpush, M.; Kh.Ramezani,A. Maredpoor&amp;P.H. Koulivand (2018). &quot;The Role of Self-Efficacy and Resilience in Nurses’ Quality of Life&quot;. Journal of Shafa-e-Khatam, Vol. 7, No. 1: 34-42. ##-        Schultz, S.A. &amp;D. Schultz (2012) Theories of Personality. Translated by Y. Seyyed Mohammadi. Tehran: Virayesh Publishing, Eighth Edition. ##-        Soleymani, E.&amp;R. Hoveyda (2013). &quot;Investigating the Concept of Self-Efficacy in Bandura&#039;s Social Cognitive Theory&quot;.Monthly Book of Social Science, No. 63: 90-97. ##-        Stajkovic, A.D. &amp;F. Luthans (1998). &quot;Social Cognitive Theory and Self-Efficacy: Going beyond Traditional Motivational and Behavioral Approaches&quot;. Organizational Dynamics, 62-74. ##-        Youssef, C. &amp;F. Luthans (2007). Positive Organizational Behavior in the Workplace: The Impact of Hope, Optimism, and Resilience. Management Department Faculty Publications. University of Nebraska – Lincoln. 36.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>سخن سردبیر</TitleF>
				<TitleE>سخن سردبیر</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT></CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>219</FPAGE>
						<TPAGE>220</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>چکیده لاتین</TitleF>
				<TitleE>چکیده لاتین</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT></CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>450</FPAGE>
						<TPAGE>462</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>نمایه</TitleF>
				<TitleE>نمایه</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT></CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>442</FPAGE>
						<TPAGE>449</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				