<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Exploring and Analyzing the Indicators of Islamic Management Style Assessment: Quantitative and Quantitative Integration Approach </ArticleTitle>
<VernacularTitle>کشف، شناسایی و تحلیل شاخصهای ارزیابی سبکهای مدیریت اسلامی رویکرد تلفیقی کیفی و کمّی </VernacularTitle>
			<FirstPage>221</FirstPage>
			<LastPage>246</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">722</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی نقی </FirstName>
					<LastName>امیری</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت؛ استاد دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه تهران، پردیس فارابی.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>روح الله </FirstName>
					<LastName>حسینی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت؛ استادیار دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه پیام نور(نویسنده مسئول)/ نشانی: استان لرستان، بروجرد، دانشگاه پیام نور بروجرد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; The purpose of this study is to evaluate the Islamic management style assessment indicators based on qualitative and quantitative approach. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; In the first step, using qualitative research tools such as meta-combination, we will explore and explore the research criteria. In the second step, indicators are identified and ranked in order to evaluate the factors and the most important indicator of the impact on management style using the SHANON multi-factor decision-making technique. Regarding the research goal, the statistical population of this research includes all Ph.D. students of Industrial Management in Tehran University of Farabi. In the present study, due to the complexity of the decision matrix, and in order to increase the confidence of the target population, eight samples from the statistical society were selected as theoretical sampling and snowball. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;  According to the results of this research, the measure of communication strengthening and increase of effort and effort are two criteria. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;  In the Islamic management styles ranking has the highest coefficient of importance and the criterion of organizational commitment and motivation has the least significant factor.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف پژوهشگران این پژوهش، بررسی شاخصهای ارزیابی سبکهای اسلامی مدیریت بر اساس رویکرد کیفی و کمّی بوده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در گام نخست، با استفاده از ابزار‌های پژوهش کیفی نظیر فرا ترکیب، به تبیین و اکتشاف معیارهای تحقیق پرداخته شده و در گام دوم، برای ارزیابی عوامل و انتخاب مهم‌ترین شاخص اثرگذار بر سبک مدیریت، با استفاده از تکنیک تصمیم‌گیری چند‌شاخصۀ شانون، شاخصهای با اهمیت شناسایی و رتبه‌بندی شده‌اند. با توجه به هدف پژوهش، جامعۀ آماری پژوهش شامل کلیۀ دانشجویان دورۀ دکتری مدیریت صنعتی پردیس فارابی دانشگاه تهران است. در تحقیق حاضر به دلیل پیچیدگی ماتریس تصمیم طرح‌شده و برای اطمینان افراد جامعۀ مدّ نظر، هشت نمونه از جامعۀ آماری به صورت نمونه‌گیری نظری و گلوله برفی انتخاب شدند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در فاز فراترکیب، شاخص ارتباطات مقوله‌ای مهم در مدل ارزیابی سبکهای مدیریت اسلامی شناخته شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; معیار تقویت ارتباطات و افزایش تلاش و کوشش، دو معیاری‌اند که در رتبه‌بندی سبکهای اسلامی مدیریت، بالاترین ضریب اهمیت را دارند و معیار تعهد سازمانی و انگیزش دارای کمترین ضریب اهمیت است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبک مدیریت اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخصهای مدیریت اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوریتم شانون</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_722_2382269682fec34e2ea5a078d53af09f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>To Develop a Model for Intellectual Capital Maturity Model in Iranian Universities </ArticleTitle>
<VernacularTitle>تدوین و تبیین مدل بلوغ سرمایۀ فکری در دانشگاههای ایرانی </VernacularTitle>
			<FirstPage>227</FirstPage>
			<LastPage>260</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">723</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>داود </FirstName>
					<LastName>سلمانی</LastName>
<Affiliation>دکتری رهبری رفتارانسانی، بین المللی ایالات متحده، دانشیار، گروه مدیریت دولتی، دانشگده مدیریت، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی </FirstName>
					<LastName>پیران نژاد</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه تهران، دانشیار. گروه مدیریت دولتی، دانشگده مدیریت، دانشگاه تهران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی اکبر </FirstName>
					<LastName>فرهنگی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت ارتباطات، اوهایو، استاد. گروه مدیریت دولتی، دانشگده مدیریت، دانشگاه تهران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد علی </FirstName>
					<LastName>ماندگاری</LastName>
<Affiliation>دانش آموخته مدیریت دولتی.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;The present article aims at developing a model for intellectual capital maturity model in Iranian universities.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The method of the survey is qualitatively based on Grounded theory, data gathering through semi-structured interviews and data analysis by Strauss and Corbin and paradigmatic modeling, sampling by theoretical sampling. It was based on 29 interviews with qualified experts. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results :&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results of the research indicate that Iranian universities have some maturity regarding thiere intellectual capital. Benchmarking pressures, changes in the knowledge economy, business environment pressures, third-generation university missions, and managerial incentives are the motivations for the university to implement and implement its maturity model of intellectual capital. This model has 12 components of university image, managerial competencies, university culture, quality management, quality of technology, faculty competence, management philosophy, communication, research commercialization, university internationalization, intellectual property and student relationship management. The five domains include Primary, Repetitive, Defined, Managed and Optimized, and the five domains include Department, Faculty, University and National level. The steps that the university needs to take to implement the model include: planning, compensation, measurement, optimization of indicators and metrics, increasing intellectual capital awareness, intellectual capital measurement, intellectual capital reporting, integration and policy making, and strategy formulation. Implementation of intellectual capital maturity model occurs in contexts such as legal environment, stakeholder demands, community development, industry characteristics, environmental complexity and university independence.Structural dimensions, implementation costs, top management of the organization, organizational climate, evaluation, organizational knowledge and experience, intra organizational resilience are variables that influence the model implementation process and can facilitate or hinder its successful implementation. Finally, if the model is implemented, one can expect the development of a research and development network, an increase in the efficiency of the educational and research system, the development of a structure and a computerization of knowledge.&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Intellectual capital maturity is considered as an important requirement for universities which can provide the necessary ground for improving performance in line with environmental requirements.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف محققان در این پژوهش، تدوین و ارائۀ مدلی برای مدل بلوغ سرمایۀ فکری در دانشگاههای ایرانی بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; روش تحقیق به صورت کیفی و مبتنی بر نظریه‌پردازی داده‌بنیاد است و گردآوری اطلاعات از طریق مصاحبه‌های نیمه‌ساختاریافته انجام شده است. تجزیه و تحلیل اطلاعات به روش استراوس و کوربین و مدل پارادایمی، نمونه‌گیری به روش نمونه‌گیری نظری با بهره‌مندی از تکنیکهای هدفمند و گلولة برفی است که بر مبنای آن، 29 مصاحبه با خبرگان صاحب صلاحیت صورت گرفت. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; دانشگاه ایرانی دارای میزانی از بلوغ‌یافتگی در خصوص سرمایه‌های فکری خود است. فشارهای محک‌زنی، تحول در اقتصاد دانشی، فشار محیط کسب‌و‌کار، مأموریت دانشگاههای نسل سوم و انگیزه‌های مدیریتی، انگیزه‌هایی‌اند که دانشگاه مبادرت به پیاده‌سازی و اجرای مدل بلوغ سرمایۀ فکری خود می‌کند. این مدل دارای 12 مؤلفه و پنج دامنه است. ابعاد ساختاری، هزینه‌های پیاده‌سازی، مدیریت عالی سازمان، جوّ سازمانی، ارزیابی، دانش و تجربۀ سازمانی و مقاومتهای درون‌سازمانی، متغیّرهای اثرگذار بر روند پیاده‌سازی مدل‌اند و می‌توانند سبب تسهیل یا ممانعت از اجرای موفق آن شوند. در صورت پیاده‌سازی مدل می‌توان انتظار توسعۀ شبکۀ تحقیق و توسعه، افزایش کارایی نظام آموزشی و پژوهشی، توسعۀ ساختار و تجاری‌سازی دانش را داشت. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; بلوغ در سرمایه‌های فکری به منزلۀ الزامی مهم برای دانشگاههاست که می‌تواند زمینۀ لازم را در راستای بهبود عملکرد متناسب با نیازهای محیطی ایجاد کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل بلوغ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ فکری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریۀ برخاسته از داده‌ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاههای ایران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_723_4de941fb979e0da4216b5a3f216c9017.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Exploring Requirements of Higher Education System for the Realization of Resistive Economy </ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی الزامات نظام آموزش عالی کشور برای تحقق اقتصاد مقاومتی </VernacularTitle>
			<FirstPage>261</FirstPage>
			<LastPage>274</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">724</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مرتضی </FirstName>
					<LastName>سلطانی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت بازرگانی از دانشگاه شهید بهشتی، استادیار گروه مدیریت بازرگانی و کسب و کار پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین </FirstName>
					<LastName>خنیفر</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی از دانشگاه آزاد واحد علوم و تحقیقات، استاد گروه مدیریت دولتی و امور عمومی پردیس فارابی دانشگاه تهران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم </FirstName>
					<LastName>نجفی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت تحول از پردیس فارابی دانشگاه تهران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;This research is conducted to explore requirements of the higher education system for the realization of resistive economy. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The research is a qualitative descriptive one. Interview and documentary studies is used to collect data and thematic analysis method to analyze data. Sample included 10 academic and administrative experts, all lectures of supreme leader and 7 papers and books in the field. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; 31 themes in 6 topics includingEducation, research, dissemination of knowledge (main functions of higher education), Structure and systems, culture and leadership (main levers for strategy execution) are identified as requirements of the higher education system for the realization of resistive economy. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion: &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;Contextualization of higher education for the realization of resistive economy requires actions at two levels: first, actions at the level of the Ministry of Science, Research and Technology and Universities, which are the main custodians of higher education in the country, and secondly, actions at the level of the state that is the Superior entity for the higher education and the main custodian of the implementation of the resistive economy.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; این تحقیق با هدف شناسایی الزامات نظام آموزش عالی کشور برای تحقق اقتصاد مقاومتی انجام شده است. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; روش این پژوهش بر اساس هدف توسعه‌ای، کیفی به شیوۀ توصیفی است. به منظور جمع‌آوری داده‌های کیفی از ابزار مصاحبه و مطالعات اسنادی و برای تحلیل داده‌ها از روش تحلیل مضمون(تم) استفاده شده است. نمونۀ آماری تحقیق شامل 10 نفر از خبرگان علمی و اجرایی کشور در حوزۀ اقتصاد مقاومتی و آموزش عالی، کلیۀ سخنرانی‌های مقام معظم رهبری و تعداد هفت مقاله و کتاب و در این زمینه بوده است. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; 31 مضمون در شش محور شامل آموزش، پژوهش و نشر دانش (کارکردهای اصلی نظام آموزش عالی)، ساختار و سیستم‌ها، فرهنگ و رهبری(اهرمهای اصلی اجرای استراتژی) به عنوان الزامات نظام آموزش عالی احصا شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; بسترسازی آموزش عالی برای تحقق اقتصاد مقاومتی نیازمند اقداماتی در دو سطح است؛ نخست، اقدام در سطح وزارت علوم و دانشگاهها که متولی اصلی آموزش عالی در کشورند و دوم، اقدام در سطح دولت که نهاد فرادست آموزش عالی و متولی اصلی اجرای اقتصاد مقاومتی محسوب می‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اقتصاد مقاومتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش عالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل مضمون</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_724_a2329c65dd33d59a15b837746dd85f96.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role of Awareness in the Relationship between the Leader and the Followers based on Holly the Quran </ArticleTitle>
<VernacularTitle>تبیین نقش آگاهی در رابطۀ رهبر و پیرو بر اساس قرآن </VernacularTitle>
			<FirstPage>275</FirstPage>
			<LastPage>294</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">725</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی اصغر </FirstName>
					<LastName>پورعزت</LastName>
<Affiliation>استاد دانشگاه مدیریت دولتی، دانشگاه تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهرا </FirstName>
					<LastName>ستاری</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت دولتی گرایش منابع انسانی. دانشگاه تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>صفی اله </FirstName>
					<LastName>صفایی</LastName>
<Affiliation>دکتری علوم اجتماعی، استادیار دانشگاه پیام نور، صندوق پستی3697-19395، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم </FirstName>
					<LastName>موسیوند</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی گرایش رفتار سازمانی، مربی دانشگاه پیام نور ، صندوق پستی3697-19395،تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;The purpose of this research is to explain the role of awareness in the relationship between the leader and follower in the light of the Qur&#039;an and the offspring (Etrath). &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The present research is a kind of qualitative research, as content analysis, and the research was investigated using the method of the Quranic subject matter research on the word knowledge. Validity and reliability of the extracted concepts were confirmed by experts in this field. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Result and conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results of the extant study of the community which is the holy Quranic aspect and the translation of the verses of the text from the text of al-Mizan&#039;s interpretation books have revealed that awareness of five items, the status and value of knowledge, factors and areas of awareness, barriers to awareness , The reflection of awareness in the performance of leaders led to a reflection of the awareness of followers.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف از انجام این پژوهش، تبیین نقش آگاهی در رابطۀ رهبر و پیرو در پرتو قرآن و عترت بود.&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt; &lt;em&gt;روش:&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; تحقیق حاضر از لحاظ نوع، تحقیق کیفی به صورت تحلیل محتواست و با استفاده از روش تحقیق موضوعی قرآن کریم درباره واژۀ «آگاهی» بررسی و تببین شده است. روایی و پایایی مفاهیم استخراج شده به تأیید متخصصان این حوزه رسید. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها و نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; یافته‌های مستخرج از جامعۀ بررسی(ساحت مقدس قرآن کریم و ترجمه آیات متن از مجموعه کتب تفسیر المیزان)، به تقسیم مقولۀ آگاهی در پنج عنوانِ جایگاه و ارزش آگاهی، عوامل و زمینه‌های آگاهی، موانع آگاهی، بازتاب آگاهی در عملکرد رهبران و بازتاب آگاهی در عملکرد پیروان منجر شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیرو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روابط رهبر و پیرو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آگاهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اطاعت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_725_2a8eb54ca684354eadd1b5adb5e839d7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Recognizing the Competence Components of Effective University Professors from the Viewpoint of Islamic Guidelines
 (An Approach Toward Islamic Revolution University) </ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی مؤلفه‌های شایستگی اساتید اثربخش از منظر آموزه‌های اسلامی(رویکردی به دانشگاه انقلاب اسلامی) </VernacularTitle>
			<FirstPage>295</FirstPage>
			<LastPage>314</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">726</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نیکو </FirstName>
					<LastName>دیالمه</LastName>
<Affiliation>دکتری الهیات و معارف اسلامی (گرایش تربیت اسلامی ) از دانشگاه الامام الأوزاعی. بیروت- لبنان. دانشیار گروه معارف اسلامی و علوم تربیتی، دانشگاه امام صادق(ع)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;Effective teachers are those who are able to change the cognitive, emotional and functional aspects of their students. The current study is an attempt to investigate the Islamic guidelines to the competency components of such teachers. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; This analytical-deductive research is textual and sociological analysis of the authentic books of the Hadith of the Ahlul-Bayt School of thought. In this regard, the components of the effectiveness ofthe text of the narratives that were directly or indirectly related to the learning and teaching were extracted and presented in the form of conceptual concepts and categories. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The findings revealed 27 competencies in 5 areas: attitude, value, knowledge, behavior, and action which were of cognitive, emotional and functional qualifications. .&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; In the Islamic model, attitude and value are infrastructural competencies while knowledge, behavior and character are the superstructural competencies. Also, each of them includes subcategories, such as: viewing knowledge as a blessing and gift, an enthusiasm for humanization, the effectiveness of knowledge, divine motive, creating trust, freedom, promoting critical thinking, avoiding arrogance, admitting academic insufficiency and etc. among effective teachers&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; اساتید اثر‌بخش، مربیانی‌اند که توانایی تعمیق یا تغییر در ساحتهای شناختی، عاطفی و عملکردی متربیان را در جهت حیات طیبه دارند. هدف از نگارش پژوهش حاضر، دستیابی به مؤلفه‌های شایستگی این اساتید از خلال رهنمودهای اسلامی بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; روش این پژوهش، تحلیلی- استنتاجی به شیوۀ تحلیل متن و جامعۀ پژوهش، کتب معتبر حدیثی از مکتب اهل بیت(ع) است. در این راستا، مؤلفه‌های اثربخشی از متن روایاتی که مستقیم یا غیر مستقیم ناظر بر آداب تعلیم و تعلم بود، استخراج و در قالب مفاهیم و مقولات طبقه‌‌بندی و الگوی مفهومی ارائه شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; یافته‌های تحقیق نشان‌دهندۀ 27 مؤلفه در پنج حیطۀ نگرش، ارزش، دانش، منش و کنش از صلاحیتهای شناختی، عاطفی و وظیفه‌ای بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در مدل اسلامی نگرش و ارزش، لایه‌های زیرین شایستگی و دانش و منش و کنش، لایه‌های رویین به شمار می‌روند که هر یک متضمن زیرمقوله‌‌هایی از جمله: نگاه موهبتی و امانتی به علم، شوق به انسان‌سازی، کارامدی دانش، انگیزۀ الهی، اعتماد‌آفرینی، آزاد‌منشی، نقّادپروری، پرهیز از خود‌ستایی، اعتراف به عجز علمی و ... در اساتید اثربخش است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اساتید اثربخش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایستگی‌های زیربنایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایستگی‌های روبنایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزه‌های اسلامی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_726_482b5862b0b7f5dfbc91279517961ebb.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Managers requisite Skills at Islamic Azad University </ArticleTitle>
<VernacularTitle>مهارتهای مورد نیاز مدیران دانشگاه آزاد اسلامی </VernacularTitle>
			<FirstPage>315</FirstPage>
			<LastPage>328</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">734</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فرهاد </FirstName>
					<LastName>شفیع پور مطلق</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی، استادیارگروه مدیریت آموزشی،واحد محلات،دانشگاه آزاد اسلامی ،محلات ،ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد </FirstName>
					<LastName>آتشک</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران جنوب، باشگاه پژوهشگران جوان و نخبگان، تهران. ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt; The purpose of this research is to explore manager’s requisite Skills at Islamic Azad University.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method: &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;The methodology of the research was exploratory. The statistical community includes all of the subject matter experts. The instrument of the research was made researcher questionnaire.The content validity of questionnaire provided by specialist. The reliability of questionnaire was equal (α=0.93). Data analyzed by test of KMO, Exploratory Factor Analysis, one sample t test. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;  The total results revealed that components are: responsibility, national- religious identity, ICT, psychological, strategic planning, counselor and supportive, time management and globalization and internationalization. Mean maximum was psychological skills and mean minimum was strategic planning.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Directors of Islamic Azad University are equipping themselves to respond to customers, while maintaining international and international character and using the scientific experiences of other countries, maintain their cultural-religious identity, change the processes of university administration based on information and communication technology Given the increasing volume of university activity, they are committed to time management and formulate strategic planning and act on it.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هدف از انجام تحقیق حاضر، شناخت و رتبه‌بندی مهارتهای مورد نیاز مدیران دانشگاه آزاد اسلامی بوده است. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; روش تحقیق، اکتشافی و جامعۀ آماری آن، متخصصان موضوعی در دانشگاه آزاد اسلامی است. ابزار گردآوری داده‌ها، پرسشنامۀ محقق‌ساختهای است که دارای روایی محتوایی و پایایی مناسب بوده است. برای تحلیل داده‌ها از آزمون تحلیل عاملی اکتشافی و آزمون تی تک‌نمونه‌ای استفاده شده است. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; مهارتهای مورد نیاز مدیران دانشگاه آزاد اسلامی شامل پاسخگویی، حفظ هویت دینی- ملی، فنّاوری اطلاعات و ارتباطات، روان‌شناختی، برنامه‌ریزی راهبردی، مدیریت زمان و جهانی و بین‌المللی شدن است و بیشترین میانگین مربوط به مهارت روان‌شناختی و کمترین میانگین مربوط به مهارت برنامه‌ریزی راهبردی بوده است. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; مدیران دانشگاه آزاد اسلامی خود را برای پاسخگویی به مشتریان تجهیز کنند؛ ضمن بین‌المللی و جهانی بودن و استفاده از تجارب علمی دیگر کشورها، هویت فرهنگی- مذهبی خود را حفظ کنند؛ فرایندهای ادارۀ دانشگاه را مبتنی بر فنّاوری اطلاعات و ارتباطات تغییر دهند و با توجه به افزایش حجم فعالیت دانشگاه، به مدیریت زمان همت گمارده، برنامه‌های راهبردی تدوین کرده و مبتنی بر آن اقدام کنند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مهارتهای مدیران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه آزاد اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش عالی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_734_37068a3ac1755c28ad12195a0bc162b1.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Organizational Barriers of Vigor-Creating in the University; Providing a Grounded Model
 (A Case Study of Alzahra University) </ArticleTitle>
<VernacularTitle>کاوشی داده‌بنیاد بر موانع سازمانی نشاط‌آفرینی در محیط دانشگاه(مورد مطالعه دانشگاه الزهرا)* </VernacularTitle>
			<FirstPage>329</FirstPage>
			<LastPage>350</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">728</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بهنوش </FirstName>
					<LastName>جووری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، گرایش منابع انسانی. دانشگاه آزاد اسلامی. تهران شمال. تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>یوسف </FirstName>
					<LastName>محمدی مقدم</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشگاه علوم انتظامی امین، تهران، ایران. (نویسنده مسئول)/ نشانی: تهران، همت غرب، دانشگاه علوم انتظامی امین</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سوسن </FirstName>
					<LastName>قهرمانی قاجار</LastName>
<Affiliation>دکتری سوادآموزی و آموزش زبان دوم، دانشیار دانشگاه الزهرا. تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نرگس </FirstName>
					<LastName>حسن مرادی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت آموزشی دانشگاه آزاد اسلامی، واحد تهران شمال. تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;em&gt;The present study is practical in terms of objective and it attempts to discover organizational barriers with vigor in the university based on the Grounded Model by an interpretive approach. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Data collection was done using semi-structured interview method during 2016-2018. The research methodology is a qualitative method. In the qualitative section, using the purposive sampling and theoretical saturation index, 20 experts from Alzahra University in the field of human resource management and organizational psychology were interviewed as research experts.The codes derived from the propositions text were recorded using a Colaizzi method and then, based on them, the paradigm model of organizational barriers of vigor-creating in the university was identified using the grounded method.In order to examine the reliability and validity of the model, a questionnaire was developed using the Cohen&#039;s kappa agreement coefficient method and five experts were asked to comment on their agreement on the coding in the model. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; According to the research findings, from the viewpoint of the experts of Alzahra University, in the model of organizational non-vigor in the university, the conditions of inefficiency of laws and regulations as the causative conditions affect the desired phenomenon, that is, barriers to organizational vigor-creating in university.In the meantime, the obscurity of university abilities as intervening conditions and the emergence of work-family conflicts act as the underlying conditions for exacerbating the organizational non-vigor of the members, which these three-dimensional (causal-underlying-intervening) conditions in interaction and action together led to create the negative and anti-productive psychological reactions of the organization in the competitive atmosphere of the university will result in the creation of organizational non-vigor.After calculating Cohen&#039;s kappa agreement coefficient of the experts opinions, the arithmetic mean of the coefficients was approximately 0.8 using the SPSS software. This means, according to the standard table of criteria for the agreement severity, the reliability and validity of the model found in this grounded research has been approved by experts. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion: &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Based on the research findings, the theoretical narrative of this research will be as follows: University can cause to create organizational vigor through establishing strategic resource management and by influencing the three supporting necessary and sufficient conditions for removing the working-family conflicts, university&#039;s capabilities branding in a targeted society, empowerment of rules and regulations by removing organizational barriers through the development of positive psychological and organizational productive capacities.So that their reflection will be displayed in form of the flourishing of the talent and the educational, research-executive dynamics of the university member (production and sharing of science) and the response to the environmental and surrounded needs (quality, expertise, knowledge, monetizing).&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; تحقیق حاضر در پی آن بود تا با رویکرد تفسیرگرایانه، موانع سازمانیِ با نشاطی در محیط دانشگاه را بر مبنای مدل داده‌بنیادکشف کند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; این تحقیق از نظر نوع هدف، کاربردی و به روش زمینه‌ایِ نظریه‌پردازی داده‌بنیاد انجام شده است. جمع‌آوری داده‌ها با روش مصاحبۀ نیمه ساختاریافته در محدودة زمانی سالهای 97-95 صورت پذیرفته است. با استفاده از نمونه‌گیری هدفمند و بر مبنای شاخص اشباع نظری، با 20 نفر از صاحب‌نظران دانشگاه الزهرا در حوزۀ مدیریت منابع انسانی و روان شناسی سازمانی مصاحبه صورت گرفت. کدهای حاصل از متن گزاره‌ها، با روش کلایزری احصا شدند و بر مبنای آنها، مدل پارادایمی موانع سازمانی نشاط‌آفرینی در محیط دانشگاه با روش داده‌بنیاد شناسایی شد. برای بررسی پایایی و اعتبارسنجی مدل، با روش ضریب توافقات کاپای کوهن، پرسشنامه‌ای تهیه و از پنج خبره خواسته شد در خصوص توافقاتشان بر نسبت به کدگذاری‌های انجام شده در مدل، اعلام نظر کنند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در مدل پارادایمی کشف شده، شرایط ناکارامدی قوانین و مقررات، به عنوان شرایط علّی، بر موانع نشاط‌آفرینی سازمانی در دانشگاهها اثرگذار است. در این بین، مهجور ماندن توانمندی‌های دانشگاه به عنوان شرایط مداخله‌گر و بروز تعارضهای کار-خانواده، به عنوان شرایط زمینه‌ای، در جهت تشدید پدیدۀ بی‌نشاطی سازمانی اعضا عمل می‌کنند که این شرایط سه بُعدی(علّی- زمینه‌ای- مداخله‌گر) در تعامل و کنش متقابل با هم موجب بروز واکنشهای روان‌شناختی منفی و ضدِّ بهره‌ور سازمانی در فضای رقابتیِ دانشگاه می‌شود که پیامد آفرینش بی‌نشاطی سازمانی را به همراه خواهد داشت. در ادامه، با نرم‌افزار اس.پی.اس.اس، میانگین حسابی ضرایب توافقی خبرگان به صورت تقریبی 8/0 به دست آمد که به معنی تأیید پایایی و اعتبار مدل یافت‌شده از نظر خبرگان است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; دانشگاه می‌تواند با استقرار مدیریت راهبردی منابع و تحت تأثیر سه شرط لازم و کافیِ حمایت دررفع تعارضهای کار- خانواده، برندسازی توانمندی‌های دانشگاه در جامعۀ هدف، بالنده‌سازی قوانین و مقررات با رفع موانع سازمانی از طریق پرورش ظرفیتهای روان‌شناختی مثبت و بهره‌ور سازمانی، زمینه‌ساز نشاط سازمانی اعضا شود؛ به گونه‌ای که بازتاب آن در قالب شکوفایی استعدادها و پویایی آموزشی- پژوهشی- اجرایی عضو دانشگاه(تولید و اشتراک علم) و پاسخ به نیازهای محیطی و محاطی(کیفیت، تخصص، دانش، درآمدزایی) دانشگاه به نمایش گذاشته خواهد شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نشاط سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه الزهرا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش کلایزری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش داده‌بنیاد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ضریب توافقات</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_728_0cfa408a06907a6055e08a64fd88615c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Learning Transfer Pattern Validation of Faculty Development Programs in Qom Universities </ArticleTitle>
<VernacularTitle>اعتبارسنجی الگوی انتقال یادگیری برنامه‌های پرورش هیئت علمی دانشگاههای شهر قم </VernacularTitle>
			<FirstPage>351</FirstPage>
			<LastPage>368</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">729</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عباس </FirstName>
					<LastName>عباس پور</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشیار گروه مدیریت و برنامه‌ریزی آموزشی، دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمید </FirstName>
					<LastName>رحیمیان</LastName>
<Affiliation>دکتری آموزش و پرورش، دانشیار گروه مدیریت و برنامه‌ریزی آموزشی، دانشگاه علامه طباطبائی. تهران. ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرتضی </FirstName>
					<LastName>طاهری</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی، استادیار گروه مدیریت و برنامه‌ریزی آموزشی، دانشگاه علامه طباطبائی. تهران. ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی </FirstName>
					<LastName>مبینی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزش عالی، دانشگاه علامه طباطبائی. تهران. ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The present article aims at analyzing the effective factors on Learning Transfer pattern Validation of faculty development programs in Qom selected universities. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The method of the survey is explorative and compound approach and to reach this goal, the researchers, using the method of analyzing qualitative content, have devised a conceptual model by conducting semi-structured interviews with a group of experts and integrating their views into theoretical literature of research and documentary studies and in an quantitative content the researchers used questionnaires to collect and analyze  the opinions of 200 scientific members of Qom universities . &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results of the study indicate a significant relationship between scientific board members motivation and needs with learning transfer as a fundamental fact. On the other hand the results showed no relationship between scientific members professionalism with learning transfer. The results also indicate a significant relationship between improving the level of academic freedom, socialization and competence among scientific board members with improvement in their academic practice. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion: &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;The authors of the article conclude the following effective factors in improving the level of faculty development programs: promoting the quality of student selection process, improving the international negotiations level , development and improvement in educational planning , comprehensive needs assessment, scientific board cooperation in educative programs planning ,  improving the level of academic freedom, correcting the process of scientific board members socialization and employing the competence professors&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; بررسی عوامل مؤثر بر انتقال یادگیری برنامه‌های پرورش هیئت علمی در دانشگاههای منتخب شهر قم. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر با راهبرد اکتشافی و رویکرد ترکیبی انجام شد. در مرحلۀ کیفی با روش نظریۀ زمینه‌ای و انجام مصاحبه‌های نیمه ساختاریافته شرایط زمینه‌ای، عوامل علّی و میانجی، راهبردها و پیامدهای فرایند انتقال یادگیری در برنامه‌های پرورش هیئت علمی بررسی و الگوی کیفی بر اساس مدل پاردایمی نظریۀ زمینه‌ای ترسیم شد. در مرحلۀ کمّی از طریق پرسشنامۀ طراحی‌شده، نظرات 200 نفر از اعضای هیئت علمی دانشگاههای شهر قم، جمع‌آوری و تجزیه و تحلیل شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; انگیزش و احساس نیاز اعضای هیئت علمی با انتقال یادگیری به عنوان پدیدۀ محوری، رابطۀ معنادار داشتند؛ اما رابطۀ حرفه‌گرایی هیئت علمی با انتقال یادگیری تأیید نشد. همچنین ارتقای سطح آزادی علمی، جامعه‌پذیری اعضای هیئت علمی و شایستگی مدرّسان به عنوان راهبردهای الگوی طراحی شده بر بهبود عملکرد اعضای هیئت علمی تأثیر معنادار داشت. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; ارتقای کیفی فرایند پذیرش و جذب دانشجویان، ارتقای سطح نعاملات بین‌المللی، پویایی برنامه‌های درسی و حاکمیت جو حمایتی در سطح محیط‌های دانشگاهی، نیازسنجی جامع و مشارکت اعضای هیئت علمی در طراحی برنامه‌های پرورش، ارتقای سطح آزادی علمی، اصلاح و پیاده‌سازی فرایند جامعه‌پذیری هیئت علمی و به کارگیری مدرّسان شایسته بر افزایش سطح اثربخشی برنامه‌های پرورش هیئت علمی تأثیرگذار است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد تحقیق ترکیبی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پرورش هیئت علمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انتقال یادگیری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_729_708628082ad9fc0c1f372a869f95ac4b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Design and Development of a Comprehensive Model of Entrepreneurial University Using a Meta-Synthesis Approach </ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی و تدوین الگوی جامع دانشگاه کارآفرین با رویکرد فرا ترکیب </VernacularTitle>
			<FirstPage>369</FirstPage>
			<LastPage>386</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">730</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سمانه </FirstName>
					<LastName>محمدپور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه سیستان و بلوچستان، گروه مدیریت، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه سیستان و بلوچستان.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حبیب الله </FirstName>
					<LastName>سالارزهی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی، دانشیار گروه مدیریت، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه سیستان و بلوچستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهرا </FirstName>
					<LastName>وظیفه</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی،  استادیار گروه مدیریت، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه سیستان و بلوچستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نورمحمد </FirstName>
					<LastName>یعقوبی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی،  استاد گروه مدیریت، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه سیستان و بلوچستان.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امین رضا </FirstName>
					<LastName>کمالیان</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی،  دانشیار گروه مدیریت، دانشکده مدیریت و اقتصاد، دانشگاه سیستان و بلوچستان.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;The purpose of this research is systematically studying of theoretical models and researches carried out on the subject of entrepreneurial university in order to summarize, classify and integrate its components.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; This study is an applied research with a meta-synthesisqualitative approach. For this purpose, 128 articles were analyzed for collecting and analyzing data using an inductive qualitative content analysis approach based on open, axial and selective coding.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Following coding, the components of entrepreneurial university were organized in 15 main categories, 44 concepts and 293 codes, and the significance and priority of each concept was determined using Shannon entropy. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;Based on the findings of the research, the concepts of structure type, entrepreneurial support culture, management support from entrepreneurial activities, entrepreneurial goals and strategies, knowledge commercialization, entrepreneurial curriculum, introducing university entrepreneurs as role models, forming marketing centers, developing communication and networking have the highest importance and highest rank among the concepts. Finally, the suggested model was presented based on the derived components.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هدف از انجام این پژوهش، مطالعۀ نظام‌مند الگوهای نظری و پژوهشهای صورت گرفته با موضوع دانشگاه کارآفرین به ‌منظور تلخیص، طبقه‌بندی و تلفیق مؤلفه‌های آن بوده است. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر از نظر هدف، کاربردی با رویکرد کیفی فراترکیب است. بدین منظور، 114 مقاله برای جمع‌آوری و تحلیل داده‌ها به روش تحلیل محتوای کیفی استقرایی، مبتنی بر کدگذاری باز، محوری و انتخابی، بررسی شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; پس از کدگذاری، مؤلفه‌های دانشگاه کارآفرین در 15 مقولۀ عمده، 41 مفهوم و 181 کد، سازماندهی شدند و میزان اهمیت و اولویت هر یک از مفاهیم با استفاده از آنتروپی شانون تعیین شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; مفاهیمِ نوع ساختار، فرهنگ حامی کارآفرینی، حمایت مدیریت از فعالیتهای کارآفرینانه، اهداف و راهبردهای کارآفرینانه، تجاری‌سازی دانش، برنامۀ درسی کارآفرینانه، معرفی کارآفرینان دانشگاهی به عنوان الگوی نقش، تشکیل مراکز بازاریابی، توسعۀ ارتباطات و شبکه‌سازی، بیشترین اهمیت و بالاترین رتبه‌ها را در بین مفاهیم دارند. در نهایت بر اساس مؤلفه‌های استخراج‌شده، مدل پیشنهادی ارائه شده است.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه کارآفرین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارآفرینی دانشگاهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش عالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارتباط صنعت و دانشگاه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_730_9b2c628679ef73580774804b8d497564.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role of Organizational Spirituality on Organizational Anomia by Considering the Role of Mediator of Work Ethic (Case Study: Lorestan University) </ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثر معنویت سازمانی بر آنومی سازمانی با تأکید بر نقش میانجی اخلاق کار (مورد مطالعه: دانشگاه لرستان) </VernacularTitle>
			<FirstPage>387</FirstPage>
			<LastPage>406</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">731</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا </FirstName>
					<LastName>سپهوند</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت، استاد دانشکده علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه لرستان. خرم‌آباد- ایران ،</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن </FirstName>
					<LastName>عارف نژاد</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت، استادیار گروه مدیریت دانشکده علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه لرستان. خرم‌آباد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرجام </FirstName>
					<LastName>زارع</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت، دانشکده علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه لرستان. خرم‌آباد- ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدیه </FirstName>
					<LastName>سپهوند</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد روانشناسی ترییتی، دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه لرستان. خرم‌آباد- ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;The purpose of this research is examination the role of organizational spirituality on organizational anomia by considering the role of mediator of work ethic. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The present research in terms of purpose and in terms of collecting data is a descriptive research type and is a branch of survey research. The statistical population of the research is 240 numbers of employees of Case study: Lorestan University; that147 numbers as statistical sample have been selected by using simple random sampling method. Data is collected by using standard questionnaires; Structural equation modeling and Amos statistical software have been used to analyze them. The conceptual model of research has a favorable fit.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results of the research show that organizational spirituality has a positive and significant relationship with work ethic and negative and significant relationship with organizational anomia. Research Findings indicate that there is a negative and significant relationship between work ethic and organizational anomia. Also, the results of the data review show that organizational spirituality can lead to reducing organizational anomia through institutionalizing of work ethic in organization.&lt;/em&gt; &lt;br /&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف از انجام این پژوهش، بررسی و تحلیل نقش معنویت سازمانی بر آنومی سازمانی با در نظر گرفتن نقش میانجی اخلاق کاری بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر از لحاظ هدف، کاربردی و از نظر جمع‌آوری داده‌ها، توصیفی و از شاخۀ مطالعات پیمایشی است. جامعۀ آماری پژوهش، 240 نفر از کارکنان دانشگاه لرستان است که از بین آنان با روش نمونه‌گیری تصادفی ساده، 147 نفر انتخاب شدند. برای سنجش متغیّرهای پژوهش از پرسشنامه‌های معنویت سازمانی اشمس و دوچون(2000) و میلیمن و همکاران(2003)، اخلاق کاری گریگوری سی.پتی(1990) و آنومی سازمانی مظلومی و سفیدچیان(1394) استفاده شده است. برای تحلیل داده‌ها نیز از روش مدل‌سازی معادلات ساختاری و نرم‌افزار آماری آموس بهره گرفته شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌هاو نتیجه گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; نتایج پژوهش نشان می‌دهد که معنویت سازمانی رابطۀ مثبت و معناداری با اخلاق کاری و رابطۀ معکوس و معناداری با آنومی سازمانی دارد. یافته‌های تحقیق دلالت بر وجود رابطۀ معکوس و معنادار بین اخلاق کاری و آنومی سازمانی دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنویت سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اخلاق کاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آنومی سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_731_30ab1d24f27b95547d64d6a76e8f9b3c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Professional Ethics of Physical Education Teacher,s On the Motivation of the Progress of Female Students in Sports Activities </ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر اخلاق حرفه‌ای اساتید تربیت‌بدنی عمومی بر انگیزش پیشرفت دانشجویان دختر در فعالیتهای ورزشی </VernacularTitle>
			<FirstPage>407</FirstPage>
			<LastPage>420</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">732</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی </FirstName>
					<LastName>صابری</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت ورزشی و استادیار دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران،ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>صمد </FirstName>
					<LastName>گودرزی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت ورزشی، دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجید </FirstName>
					<LastName>جاوید</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت ورزشی، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران.</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-2868-3045</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد حسین </FirstName>
					<LastName>قربانی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت ورزشی، استادیار پژوهشگاه تربیت بدنی و علوم ورزشی.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;The purpose of this study is to investigate the effect of professional ethics of faculty members of physical education of universities on the motivation for the progress of female students in sports activities. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The method is descriptive correlational study using structural equation modeling. The statistical population of the study consisted of all students of public, Azad and PNU students in Yasuj that in the second semester of the academic year 97-96, they set up general education or sport lessons.According to the statistics, 760 students were trained at the universities.The sample size was estimated to be 260, based on the Morgan table. The questionnaires were distributed by stratified random sampling.The data collection tools was a questionnaire. Data analysis at two levels of descriptive statistics (Frequency, percentage, mean and standard deviation) and inferential statistics (Kolmogorov-Smirnov test, single-sample t-test and structural equations). &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The findings show that the proposed model has a good fit for the impact of professional ethics on the student&#039;s motivation to participate in physical activity, and this was a good predictor of the motivation for progress.According to the fact that physical activity is one of the factors affecting the health of tutors can create professional ethics in this field Provides student participation in leisure time and bring them health.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف از انجام این پژوهش، بررسی تأثیر اخلاق حرفه‌ای اساتید تربیت‌بدنی عموی دانشگاهها بر انگیزش پیشرفت دانشجویان دختر در فعالیتهای ورزشی بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; روش پژوهش توصیفی- همبستگی بود که با روش معادلات ساختاری انجام شد. جامعۀ آماری پژوهش شامل کلیۀ دانشجویان دانشگاههای دولتی، آزاد و پیام نور یاسوج به تعداد 760 نفر است که در نیمسال تحصیلی 97-1396 درس تربیت‌بدنی عمومی یا ورزش را گذارنده‌اند. حجم نمونۀ آماری بر اساس جدول مورگان و روش نمونه‌گیری تصادفی طبقه‌ای حدود 260 نفر برآورد شد. ابزار گردآوری داده‌ها در این پژوهش شامل پرسشنامۀ اخلاق حرفه‌ای اساتید تربیت‌بدنی عمومی سلیمی(1395) و پرسشنامۀ انگیزش پیشرفت در فعالیت بدنی گیل و دیتر(1988) است. برای تجزیه و تحلیل داده‌ها از تی تک‌نمونه‌ای و معادلات ساختاری استفاده شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; مدل پیشنهادی برازش خوبی دارد و اخلاق حرفه‌ای اساتید تربیت‌بدنی عمومی بر انگیزش پیشرفت دانشجویان دختر در فعالیت بدنی تأثیر می‌گذارد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; باید با تأسیس انجمن تخصصی تربیت‌بدنی عمومی دانشگاهها و تدوین اساسنامۀ اخلاق حرفه‌ای اساتید دروس تربیت‌بدنی عمومی و برپایی کارگاههایی برای افزایش اخلاق حرفه‌ای اساتید، موجب تقویت انگیزۀ پیشرفت در فعالیت ورزشی در بین دانشجویان دختر شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشجویان دانشگاه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اخلاق حرفه‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انگیزۀ پیشرفت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_732_031c57ebd03dea24577aba6422b16e73.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Professional Ethics of Physical Education Teacher,s On the Motivation of the Progress of Female Students in Sports Activities </ArticleTitle>
<VernacularTitle>بازشناسی مفهوم خودکارامدی منابع انسانی از منظر نهج‌البلاغه </VernacularTitle>
			<FirstPage>421</FirstPage>
			<LastPage>439</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">733</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا </FirstName>
					<LastName>بهبودی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت کسب و کار از دانشگاه ملی استرالیا ؛ استادیار گروه مدیریت دولتی و صنعتی دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه هرمزگان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباداله </FirstName>
					<LastName>بانشی</LastName>
<Affiliation>دکتری منابع انسانی و رفتار سازمانی از دانشگاه علامه طباطبایی؛ استادیار گروه مدیریت بازرگانی و گمرک، دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه هرمزگان.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد </FirstName>
					<LastName>نبی زاده</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد رشته مدیریت اجرایی، دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه هرمزگان.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The purpose of this study is to investigate the effect of professional ethics of faculty members of physical education of universities on the motivation for the progress of female students in sports activities. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The method is descriptive correlational study using structural equation modeling. The statistical population of the study consisted of all students of public, Azad and PNU students in Yasuj that in the second semester of the academic year 97-96, they set up general education or sport lessons.According to the statistics, 760 students were trained at the universities.The sample size was estimated to be 260, based on the Morgan table. The questionnaires were distributed by stratified random sampling.The data collection tools was a questionnaire. Data analysis at two levels of descriptive statistics (Frequency, percentage, mean and standard deviation) and inferential statistics (Kolmogorov-Smirnov test, single-sample t-test and structural equations). &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The findings show that the proposed model has a good fit for the impact of professional ethics on the student&#039;s motivation to participate in physical activity, and this was a good predictor of the motivation for progress.According to the fact that physical activity is one of the factors affecting the health of tutors can create professional ethics in this field Provides student participation in leisure time and bring them health.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف از انجام این پژوهش، بازشناسی مفهوم خودکارامدی بر مبنای کتاب ارزشمند نهج‌البلاغه بوده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در این پژوهش از روش‌ کیفی تحلیل مضمون استفاده شد که شامل گردآوری و تحلیل داده‌های کیفی است. مضمون استفاده شده در این پژوهش، متن نهج‌البلاغه بود که با تفحص در آن، روایات مربوطه استخراج و سپس با مراجعه به کتاب شرح نهج‌البلاغه(پیام امام) به تجزیه و تحلیل آنها پرداخته شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در این پژوهش 358 پیام از 38 خطبه، 13 نامه و 78 حکمت کدگذاری شد. این پیامها در مراحل بعد در 19 مفهوم، شش مقوله و دو بُعد دسته‌بندی شدند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; مفهوم خودکارامدی از منظر نهج‌البلاغه دارای دو بُعد است. بُعد اول، مقدمات؛ شامل سه مقولۀ خودشناسی و خودسازی، توکل به خداوند در کارها و دانش‌اندوزی و بُعد دوم، پیامدهاست که سه مقولۀ عملگرایی و استقامت در کار، حسابرسی و مراقبه و سعۀ صدر و شکیبایی در برابر مشکلات را در بر می‌گیرد و با مفهوم غربی آن در برخی ابعاد تفاوت دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ روان‌شناختی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خودکارامدی در اسلام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ابعاد خودکارامدی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نهج‌البلاغه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_733_52a6c8aeb5ebef5e9c130121d8b53d74.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>سخن سردبیر</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سخن سردبیر</VernacularTitle>
			<FirstPage>219</FirstPage>
			<LastPage>220</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">738</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2020</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"></OtherAbstract>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_738_4bbc8bd169701682422b493a30e38348.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>چکیده لاتین</ArticleTitle>
<VernacularTitle>چکیده لاتین</VernacularTitle>
			<FirstPage>450</FirstPage>
			<LastPage>462</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">739</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2020</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"></OtherAbstract>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_739_82901802944dde3b4381e6a6ee19095b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>نمایه</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نمایه</VernacularTitle>
			<FirstPage>442</FirstPage>
			<LastPage>449</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">740</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2020</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"></OtherAbstract>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_740_c8ac982f5a8193e3cd4bb77d66cc6f8e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>