<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Mediating Role of Intrinsic Work Values in Relationship Between Extrinsic Work Values and Anti-Citizenship Behavior (Emphasizing on Islamic Approach)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش میانجی ارزش‌های کاری درونی در ارتباط بین ارزش‌های کاری بیرونی و رفتارهای ضد شهروند سازمانی با تأکید بر نگرش اسلامی</VernacularTitle>
			<FirstPage>243</FirstPage>
			<LastPage>262</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">205</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن </FirstName>
					<LastName>زارعی متین</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت؛ استاد پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدصادق </FirstName>
					<LastName>حسن‌زاده</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت دولتی گرایش منابع انسانی؛ استادیار گروه مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; This study is an applied research with the emphasis on Islamic approach. The aim of this current study is to investigate the mediator role of intrinsic work values in the relationship between extrinsic work values and anti-citizenship behavior (ACB). &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt; This research is a Descriptive-Correlational research and data has been collected based on survey methods. The samples of this study were 177 people among the 788 experts of agriculture jihad organization in Guilan province.  Multi-steps sampling method was used in order to select respondents.  A questionnaire including 3 groups of questions (Intrinsic Islamic work value questions, Extrinsic Islamic work values questions and ACB questions) was developed in order to collect data. The Alpha Chronbach’s coefficients for each group of questions were 0.95, 0.94 and 0.94 respectively. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt; Structural equation (SEM) methods have been used to examine the hypotheses .The findings indicate that intrinsic work values plays negative role on anti-citizenship behavior (Beta=0/47).Also, extrinsic work values plays negative role on anti-citizenship behavior (Beta=0/22).Also, the findings show that, intrinsic work values plays a mediating role in relationship between extrinsic work values and anti-citizenship behavior. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclosion:&lt;/span&gt; The author of the survey concludes a negative correlation between Islamic work values and ACB.  In addition, the results show that intrinsic work values act as a mediator of relationship between extrinsic work values and ACB.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt; پژوهش حاضر با هدف بررسی نقش میانجی ارزش‌های کاری درونی در ارتباط بین ارزش‌های کاری بیرونی و رفتارهای ضد شهروند سازمانی با تأکید بر نگرش اسلامی انجام یافته است. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;روش تحقیق حاضر توصیفی از نوع همبستگی و جامعۀ آماری آن، کارشناسان جهاد کشاورزی استان گیلان است. تعداد جامعۀ آماری 788 نفر و اندازۀ نمونه 157 نفر می‌باشند که با استفاده از شیوۀ نمونه‌گیری چند مرحله‌ای، پرسشنامۀ بین کارکنان توزیع شد. برای جمع‌آوری اطلاعات از سه پرسشنامۀ ارزش‌های کاری اسلامی درونی، ارزش‌های کاری اسلامی بیرونی و رفتار ضد شهروند سازمانی استفاده شد که ضریب آلفای کرونباخ برای هر کدام به ترتیب 0.95، 0.94 و 0.94 به دست آمد. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; یافته‌های تحقیق نشان می‌دهد که ارزش‌های کاری درونی و بیرونی، در رفتار ضد شهروند سازمانی نقش منفی و معنادار دارد. همچنین، متغیّر ارزش‌های کاری درونی در ارتباط بین ارزش‌های کاری بیرونی و رفتار ضد شهروند سازمانی نقش میانجی دارد. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; ارزش‌های کاری اسلامی در رفتار ضد شهروندی نقش منفی و معناداری وجود دارد که در این میان ارزش‌های کاری درونی نقش میانجی را در ارتباط بین ارزش‌های کاری بیرونی و رفتار ضد شهروندی دارد. به عبارت دیگر؛ ارزش‌های کاری درونی به عنوان یک متغیّر میانجی، اثرات ارزش‌های کاری بیرونی را جذب می‌کند و به متغیّر وابسته رفتارهای ضد شهروند سازمانی منتقل می‌کند&lt;/span&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش‌های کاری اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش‌های کاری درونی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش‌های کاری بیرونی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتارهای ضد شهروند سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_205_bf829c490322fbabe2fca24037eeb298.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>