<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>15</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Validation of Calling and Vocation Questionnaire: Research in the Field of Work Ethics of Students</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اعتباریابی پرسشنامۀ رسالت شغل و حرفه؛ پژوهشی در زمینۀ اخلاق کاری دانشجویان</VernacularTitle>
			<FirstPage>163</FirstPage>
			<LastPage>178</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">531</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین </FirstName>
					<LastName>مطهری نژاد</LastName>
<Affiliation>دکتری تخصصی مدیریت آموزشی. استادیار گروه علوم تربیتی دانشگاه شهید باهنر کرمان (نویسنده مسئول) / نشانی: کرمان؛ میدان پژوهش، دانشگاه شهید باهنر کرمان / نمابر: 03433257347/ Email: hmotahhari@uk.ac.ir</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمید </FirstName>
					<LastName>بلوچی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد تحقیقات آموزشی. گروه علوم تربیتی دانشگاه شهید باهنر کرمان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Balochi, H. &lt;sup&gt;**&lt;/sup&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The aim of this study is to validate calling and vocation questionnaire. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;The questionnaire is derived from the study by Dick et al (2012) and is conducted on 643 bachelor&lt;/em&gt;&lt;em&gt;students in faculties of literature and humanities, and engineering in Shahid Bahonar University of Kerman selected using cluster sampling. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; In this research, Cronbach&#039;s alpha was used to determine the reliability of the latent variables of the questionnaire. The reliability for six components of the questionnaire was 0.93 to 0.94 which proved the tool as reliable. Confirmatory factor analysis was also applied to determine the validity. The results of confirmatory factor analysis indicated that six-factor structure was appropriate regarding its compatibility with theoretical principles and separation of questions. Therefore, the six-factor model of calling and vocation questionnaire was acceptable and proved the validity of questionnaire based on different indicators. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;The author of the survey concluded that this questionnaire can be used to determine the calling and vocation of students and staff in various positions&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; ﻫﺪف پژوهش حاضر، اعتباریابی پرسشنامۀ رسالت شغل و حرفه بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پرسشنامۀ مدّ نظر، از مطالعۀ &lt;em&gt;دیک&lt;/em&gt; و همکاران(2012) اقتباس و روی یک نمونۀ 643 نفری از دانشجویان دورۀ کارشناسی دانشکده‌های ادبیات و علوم انسانی و فنی و مهندسی دانشگاه شهید باهنر کرمان که به روش خوشه‌ای انتخاب شده بودند، اجرا شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در اﻳﻦ پژوهش برای تعیین پایایی پرسشنامه از روش آﻟﻔﺎیﻛﺮوﻧﺒﺎخ اﺳﺘﻔﺎده ﺷﺪ. ﭘﺎﻳﺎﻳﻲ ﺑﻪ دﺳﺖ آﻣﺪه ﺑﺮای مؤلفه‌های شش‌گانۀ پرسشنامه بین 70/0 تا 76/0 به دست آمد ﻛﻪ نشان‌دﻫﻨﺪة ﭘﺎﻳﺎﻳﻲ ﻣﻨﺎﺳﺐ اﺑﺰار اﺳﺖ. برای تعیین رواﻳﻲ ﺳﺎزه از ﺗﺤﻠﻴﻞ ﻋﺎﻣﻠﻲ ﺗﺄﻳﻴﺪی استفاده شد. ﻧﺘﺎﻳﺞ اﺟﺮای ﺗﺤﻠﻴﻞ ﻋﺎﻣﻠﻲ تأییدی ﻧﺸﺎن داد ﺳﺎﺧﺘﺎر شش عاملی از جهت تفکیک گویه‌ﻫﺎ و اﻧﻄﺒﺎق ﺑﺎ ﻣﺒﺎﻧﻲ نظری ﻣﻨﺎﺳﺐ اﺳﺖ. لذا ﻣﺪل ﺷﺶ ﻋﺎﻣﻠﻲ ﭘﺮﺳﺸﻨﺎﻣﺔ رسالت شغل و حرفه ﺑﺎ ﺗﻮﺟﻪ ﺑﻪ ﺷﺎخصهای ﻣﺨﺘﻠﻒ، ﻗﺎﺑﻞ ﻗﺒﻮل و ﻧﺸﺎن‌دﻫﻨﺪة روایی سازۀ پرسشنامه است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; از این پرسشنامه می‌توان برای تعیین رسالت شغل و حرفۀ دانشجویان و کارکنان در موقعیتهای گوناگون استفاده کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رسالت شغل و حرفه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اخلاق کاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتباریابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پایایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روایی سازه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_531_52246e889eb363bbac68d9b45d851e28.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>