<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Responsibility and Ethical Intelligence of Employees on Health of Official System with Islamic Procedure 
(Case Study: the Employees of Ilam University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر مسئولیت‌پذیری و هوش اخلاقی کارکنان بر سلامت نظام اداری (مورد مطالعه: کارکنان دانشگاه ایلام)</VernacularTitle>
			<FirstPage>223</FirstPage>
			<LastPage>242</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">204</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد </FirstName>
					<LastName>تابان</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت؛ استادیار دانشگاه ایلام
Email:
M.taban@ilam.ac.ir</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>وحید </FirstName>
					<LastName>شرفی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای مدیریت بازرگانی دانشگاه سمنان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید مهدی </FirstName>
					<LastName>ویسه</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دانشگاه ایلام</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اردشیر </FirstName>
					<LastName>شیری</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دانشگاه ایلام</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; The aim of this research is analyzing the effect of responsibility and ethical intelligence of employees on health of official system with Islamic procedure. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method&lt;/span&gt;:The research method in this study is descriptive and its type is correlative. The case study of this study is including all employees of Ilam University who are 540 individuals. Using Morgan table; the 220 individuals were selected as sample. The method of sampling in this study is simple random. The instrument of collecting data is standard questionnaire that its validity was confirmed by related experts and its reliability was obtained by Alpha Crone Bag that was 0.915 that show the determination of questionnaire. Finally the data collection was analyzed by software of LISREL and PLS. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results&lt;/span&gt;: The results of research in this analyze show that ethical intelligence and responsibility of employees have positive and meaningful effect on health of official system. Also the dimensions of ethical intelligence (consciousness, empathy, attention, self-control, equality and tolerance) have meaningful and positive effect on system health. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion&lt;/span&gt;: To provide official health in Ilam University employee’s with high responsibility and having ethical intelligence; the managers have to make serious attempts to provide responsibility among managers and employees.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt; هدف این پژوهش «بررسی تأثیر مسئولیت‌پذیری و هوش اخلاقی کارکنان بر سلامت نظام اداری با رویکرد اسلامی» بوده است. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt; روش تحقیق مورد استفاده، توصیفی و از نوع همبستگی- مدل معادلات ساختاری بوده است. جامعۀ آماری این تحقیق شامل کلیۀ کارکنان دانشگاه دولتی استان ایلام بود که تعداد 220 نفر برای نمونۀ مورد نظر با استفاده از روش نمونه‌گیری تصادفی ساده انتخاب شده است. ابزار گردآوری اطلاعات، پرسشنامۀ استاندارد بوده که پایایی آن با استفاده از آلفای کرونباخ 915/0 به دست آمده است. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt; نتایج پژوهش هم در تحلیل با لیزرل و هم تحلیل با پی‌ال‌اس نشان دادند که هوش اخلاقی و مسئولیت‌پذیری کارکنان بر سلامت نظام اداری دارای تأثیر مثبت و معناداری هستند. همچنین ابعاد هوش اخلاقی(هوشیاری، همدردی، توجه و احترام به دیگران، خودکنترلی، انصاف و مهربانی و صبر و بردباری) نیز بر سلامت نظام اداری دارای تأثیر مثبت و معناداری هستند. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt; برای برقراری سلامت نظام اداری در دانشگاه ایلام باید کارکنانی با مسئولیت‌پذیری بالا و برخورداری از هوش اخلاقی و ابعاد آن تربیت کرد. همچنین، باید مدیران دانشگاه، تلاش جدّی و مضاعف در جهت فراهم ساختن زمینه‌های مسئولیت‌پذیری برای مدیران و کارکنان فراهم آورند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هوش اخلاقی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مسئولیت‌پذیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سلامت نظام اداری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه ایلام</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_204_c6af11df01b428c1f8bcd4e33fcbd23a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>