<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role of Organizational Spirituality on Organizational Anomia by Considering the Role of Mediator of Work Ethic (Case Study: Lorestan University) </ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثر معنویت سازمانی بر آنومی سازمانی با تأکید بر نقش میانجی اخلاق کار (مورد مطالعه: دانشگاه لرستان) </VernacularTitle>
			<FirstPage>387</FirstPage>
			<LastPage>406</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">731</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا </FirstName>
					<LastName>سپهوند</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت، استاد دانشکده علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه لرستان. خرم‌آباد- ایران ،</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن </FirstName>
					<LastName>عارف نژاد</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت، استادیار گروه مدیریت دانشکده علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه لرستان. خرم‌آباد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرجام </FirstName>
					<LastName>زارع</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت، دانشکده علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه لرستان. خرم‌آباد- ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدیه </FirstName>
					<LastName>سپهوند</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد روانشناسی ترییتی، دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه لرستان. خرم‌آباد- ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;The purpose of this research is examination the role of organizational spirituality on organizational anomia by considering the role of mediator of work ethic. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The present research in terms of purpose and in terms of collecting data is a descriptive research type and is a branch of survey research. The statistical population of the research is 240 numbers of employees of Case study: Lorestan University; that147 numbers as statistical sample have been selected by using simple random sampling method. Data is collected by using standard questionnaires; Structural equation modeling and Amos statistical software have been used to analyze them. The conceptual model of research has a favorable fit.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results of the research show that organizational spirituality has a positive and significant relationship with work ethic and negative and significant relationship with organizational anomia. Research Findings indicate that there is a negative and significant relationship between work ethic and organizational anomia. Also, the results of the data review show that organizational spirituality can lead to reducing organizational anomia through institutionalizing of work ethic in organization.&lt;/em&gt; &lt;br /&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف از انجام این پژوهش، بررسی و تحلیل نقش معنویت سازمانی بر آنومی سازمانی با در نظر گرفتن نقش میانجی اخلاق کاری بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر از لحاظ هدف، کاربردی و از نظر جمع‌آوری داده‌ها، توصیفی و از شاخۀ مطالعات پیمایشی است. جامعۀ آماری پژوهش، 240 نفر از کارکنان دانشگاه لرستان است که از بین آنان با روش نمونه‌گیری تصادفی ساده، 147 نفر انتخاب شدند. برای سنجش متغیّرهای پژوهش از پرسشنامه‌های معنویت سازمانی اشمس و دوچون(2000) و میلیمن و همکاران(2003)، اخلاق کاری گریگوری سی.پتی(1990) و آنومی سازمانی مظلومی و سفیدچیان(1394) استفاده شده است. برای تحلیل داده‌ها نیز از روش مدل‌سازی معادلات ساختاری و نرم‌افزار آماری آموس بهره گرفته شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌هاو نتیجه گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; نتایج پژوهش نشان می‌دهد که معنویت سازمانی رابطۀ مثبت و معناداری با اخلاق کاری و رابطۀ معکوس و معناداری با آنومی سازمانی دارد. یافته‌های تحقیق دلالت بر وجود رابطۀ معکوس و معنادار بین اخلاق کاری و آنومی سازمانی دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنویت سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اخلاق کاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آنومی سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_731_30ab1d24f27b95547d64d6a76e8f9b3c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>