<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Desired University with an Emphasis on Core Competencies Based on Supreme Leaders Thoughts</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شایستگی‌های محوری دانشگاه مطلوب با تأکید بر اندیشه های مقام معظم رهبری</VernacularTitle>
			<FirstPage>227</FirstPage>
			<LastPage>250</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">55</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بهمن </FirstName>
					<LastName>حاجی پور</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مصطفی </FirstName>
					<LastName>بهادران شیروان</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;: هدف مقاله بررسی «دانشگاه مطلوب در نظام اسلامی» در سه بعد «استاد»، «دانشجو» و «فضای حاکم بر آن» به عنوان سه مؤلفه اصلی تحقق اقتدار علمی یک کشور بوده است وبرای تبیین این مهم در قالب بیانیه مأموریت دانشگاه مطلوب جمهوری اسلامی ایران، بیانات مقام معظم رهبری را در جایگاه ولی فقیه و سیاست‌گذار کلان کشور طی دوره بیست ساله رهبری ایشان به عنوان مبنا برگزیده است. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;: روش مقاله تحلیل اسنادی -روش تئوری پردازی داده بنیاد(Grounded Theory) می باشد. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته ها&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;: یافته ها نشانگرآن است که در سه حوزه مربوط به سؤالات اصلی تحقیق پیرامون شایستگیهای محوری دانشگاه مطلوب در  اندیشه‎های مقام معظم رهبری؛ یعنی دانشجو، استاد و فضای دانشگاهی، نهایتاً تمامی کدها ما را به سه رکن ریشه‎ای دانشگاه مطلوب در نظامی اسلامی رهنمون می‎سازد که عبارت است از: فضیلت، علم وبصیرت. براین اساس،شایستگیهای محوری که سبب تمایز دانشگاه اسلامی با دیگر دانشگاههاست، عبارتند از:جهاد علمی و عملی، تهذیب، معنویت و تربیت صحیح، بصیرت افزایی، حضور با انضباط در صحنه‎های نظام، نقش آقرینی در سازندگی آینده آن. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; با توجه به اینکه انقلاب اسلامی از نظر ذات و هویت، در تعارض با استکبار و استعمار است بنابراین، همیشه تهدیدهایی در مسیر حرکت آن وجود داشته است؛ چه از جانب دشمن درونی و چه از جانب دشمن بیرونی. از این رو، شناخت تهدیدها، دشمن‎شناسی و توجه به نشانه های آن و مقابله با دشمن و شناخت مؤلفه‎های دشمن‎ستیزی بر رهروان راه انقلاب، به ویژه دانشگاهیان به عنوان قشر نخبه جامعه ضروری است.
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایستگی محوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه مطلوب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اندیشه های مقام معظم رهبری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استاد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشجو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فضای دانشگاه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>