<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>16</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Classified Framework of Effective Factors on Science and Technology Diplomacy Development in Iran Universities</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائه چارچوب سطح بندی شده عوامل موثر بر توسعه دیپلماسی علم و فناوری دانشگاه های ج.ا.ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>215</FirstPage>
			<LastPage>234</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">585</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>تسلیمی </FirstName>
					<LastName>محمد سعید</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت؛ استاد گروه آموزشی مدیریت دولتی دانشکده مدیریت دانشگاه تهران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>خلیل </FirstName>
					<LastName>نوروزی</LastName>
<Affiliation>دکتری سیاستگذاری علم و فنّاوری دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>وحید </FirstName>
					<LastName>تارویردی زاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد معارف اسلامی و مدیریت بازرگانی دانشگاه امام صادق(ع).</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدعلی </FirstName>
					<LastName>صادقی کیا</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد معارف اسلامی و مدیریت دولتی و سیاستگذاری عمومی دانشگاه امام صادق(ع).</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; Science and Technology Diplomacy (STD) is a nascent concept lacking worthy of academic literature and scientific texts, despite the strength of the applied field. Universities of Human Sciences have always been highly concered by the foreign policy administrations due to greater engagement with political issues and have paved the path for international interactions ahead of Engineering and Medical Science Universities&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Aim:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; Hence, the current paper aims to establish development (STD) framework by Islamic Republic of Iran Universities of Human Sciences, in addition to identifying the affecting factors. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Therefore, first we identified the Knowledge Tree of Universities of Human Sciences impact on development of STD and then classified factors using Interpretive Structural Modeling approach. Finally, we measured the intensity of the relationships between factors at different levels using DEMATEL software.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; At the end, we provided five overall levels of grounds, obstacles, causes and tools, strategies and outcomes and intensity of relations among them as well as internal variables&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">حوزۀ دیپلماسی علم و فنّاوری(دعف) دارای قلمرو مفهومی نوپایی دارد و با وجود قوّت قلمرو کاربردی، فاقد ادبیات نظری درخور در متون علمی و دانشگاهی است. دانشگاههای علوم انسانی به دلیل تعامل بیشتر با مسائل سیاسی، همواره مدّ نظر دستگاههای سیاست خارجۀ کشورها بوده‌اند و قبل از ورود دانشگاههای فنی و مهندسی و علوم پزشکی، زمینه‌ساز تعاملات بین‌المللی تلقی شده‌اند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف از انجام پژوهش پیشِ رو، علاوه بر شناسایی عوامل مؤثر بر دعف، ارائۀ چارچوب توسعۀ آن از طریق ظرفیتهای دانشگاههای علوم انسانی ج.ا.ایران بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در این مقاله، نخست به شناسایی درخت دانش عوامل مؤثر بر تأثیرگذاری دانشگاههای علوم انسانی کشور بر توسعۀ دعف پرداخته شده، سپس با استفاده از رویکرد مدلسازی تفسیری- ساختاری به سطح‌بندی عوامل و در نهایت، با استفاده از نرم‌افزار دیمتل به اندازه‌گیری شدت روابط بین عوامل در سطوح مختلف اقدام شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پنج سطح کلی زمینه‌ها، موانع، علل و لوازم، راهبردها و پیامدها و شدت روابط بین آنها و متغیّرهای درونی آنها ارائه شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دیپلماسی علم و فنّاوری(دعف)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چارچوب توسعۀ دیپلماسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دیمتل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آی.اس.ام</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_585_126b4211bcbefad220150bbd459e7bc1.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>