<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>17</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Relationship Between Educational Glosbe and Humility with Educational Justice
(Case Study; Mahallat Branch&#039;s Students of Islamic Azad University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رابطۀ بین سعۀ صدر و تواضع آموزشی با عدالت آموزشی (مورد مطالعه؛ دانشجویان دانشگاه آزاد محلات)</VernacularTitle>
			<FirstPage>149</FirstPage>
			<LastPage>162</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">649</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ناهید </FirstName>
					<LastName>مریخی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد محلات. محلات، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرهاد </FirstName>
					<LastName>شفیع‌پور مطلق</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت آموزشی و استادیار گروه مدیریت آموزشی دانشگاه آزاد اسلامی واحد محلات</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The purpose of thisresearch is to study the relationship betweenEducational glosbe and Humility with Educational Justice. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;Methodology of this research was descriptive- correlation. Statistical community include all of Mahallat branch&#039;s students (N=1340). The way of sampling was Stratified Sampling randomly selected (n=302). The instruments of research were three types; educational justice9shafiepour motlagh,2016)(α=0/92), Made researcher questionnaire of  educational glosbe (α=0/94), Made researcher questionnaire of  educational Humility(α=0/91)&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Data analyzed by Pearson correlation test, multiple step by step regression, and SEM. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results revealed that there were positive and significance relationship between Educational glosbe and Humility with Educational Justice (P&lt;0/05). Improving attitude mediates relationship between Educational glosbe and Humility with Educational Justice (P&lt;0/05).&lt;strong&gt;Conclusion: &lt;/strong&gt;Developing Educational glosbe and Humilitymake educational justice.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر به منظور مطالعۀ رابطۀ بین سعۀ صدر و تواضع آموزشی با عدالت آموزشی انجام شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; این پژوهش به روش توصیفی از نوع همبستگی انجام شده و جامعۀ آماری آن، شامل کلیۀ دانشجویان دانشگاه آزاد اسلامی واحد محلات در سال تحصیلی 96-1395 به تعداد 1340 نفر است. با استفاده از شیوۀ نمونه‌گیری طبقه‌بندی متناسب با حجم، در نهایت 302 نفر به طور تصادفی برای تحقیق انتخاب شدند. ابزار پژوهش عبارت است از: پرسشنامۀ عدالت آموزشی شفیع‌پور مطلق(1395)(92/0=α)، پرسشنامۀ محقق‌ساختۀ سعۀ صدر(94/0=α) و پرسشنامۀ محقق‌ساختۀ تواضع آموزشی(91/0=α). برای تجزیه وتحلیل داده‌ها از آزمون همبستگی پیرسون، تحلیل رگرسیون چندگانۀ گام به گام و مدل معادلۀ ساختاری استفاده شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; بین سعۀ صدر و تواضع آموزشی با عدالت آموزشی، در سطح 05/0&gt;P، رابطۀ معنادار و مثبت وجود دارد. بهبود نگرش دانشجویان، رابطۀ بین سعۀ صدر و تواضع آموزشی با عدالت آموزشی را در سطح 05/0&gt;P واسطه‌گری می‌کند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; برای بهبود عدالت آموزشی ادراک شده نزد دانشجویان باید اساتید از سعۀ صدر و تواضع آموزشی برخوردار باشند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سعۀ صدر آموزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تواضع آموزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت آموزشی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_649_baecd6c55532bcdee6e190660792d4eb.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>