<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>17</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Developing the Cultural Strategies in Higher Education Institutes and Universities in Western Side of Country</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تدوین راهبردهای فرهنگی دانشگاهها و مؤسسات آموزش عالی غرب کشور</VernacularTitle>
			<FirstPage>63</FirstPage>
			<LastPage>80</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">645</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی </FirstName>
					<LastName>یاسینی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت آموزشی، استادیار گروه مدیریت دانشکده ادبیات، دانشگاه ایلام</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>یسرا </FirstName>
					<LastName>پناه</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی. دانشکده مدیریت، دانشگاه خوارزمی.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امین </FirstName>
					<LastName>پناه</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی. دانشکده روانشناسی و علوم تربیتی. دانشگاه شهید بهشتی.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>صادق </FirstName>
					<LastName>رضاپسند</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت اجرایی. دانشگاه آزاد اسلامی. واحد علوم تحقیقات ایلام.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The main purpose of the present study is to develop cultural strategies of the religious agenda of state run Universities of &lt;strong&gt;western side of country. &lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; The research&lt;/em&gt;&lt;em&gt;method is descriptive and analytical survey. First, using an interview and questionnaire, internal factors (strengths and weaknesses) and external factors (opportunities and threats) of organization was identified and then closed questionnaire has been used. To analyze the data, one-sample t test, confirmatory factor analysis and SWOT analysis method were used &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results :&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Ultimately seventeen strategies include: Six Strategies about SO, three strategies about ST, five strategies for WO and three strategies for WT developed and proposed to the organization. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The cultural units of western universities of the country are strategically located in the SO region; that is, they have the opportunity in terms of internal factors and external factors.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر با هدف تدوین راهبردهای فرهنگی دانشگاههای غرب کشور(ایلام، لرستان و رازی کرمانشاه) در سال 96-1395 صورت گرفت. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; روش پژوهش توصیفی- پیمایشی و جامعۀ آماری در بخش کیفی، اساتید و متخصصان حوزۀ فرهنگی و دینی دانشگاههای غرب کشور بود که با استفاده از نمونه‌گیری گلوله برفی، تعداد 31 نفر به عنوان نمونه انتخاب شدند. جامعۀ آماری در بخش کمّی، تمامی کارکنان، مدیران و دانشجویان فعال در حوزه‌های دینی و فرهنگی دانشگاههای دولتی غرب کشور بودند که با نمونه‌گیری طبقه‌ای نسبی، 126 نفر به عنوان نمونه انتخاب شدند. از عوامل داخلی و خارجی دانشگاهها با استفاده از مصاحبه و پرسشنامۀ بازشناسایی و از طریق پرسشنامۀ بسته‌پاسخ نظرسنجی شد. با استفاده از دو ماتریس SWOT و QSPM، داده‌ها تجزیه و تحلیل شدند. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; در مجموع، شش راهبرد SO، سه راهبرد ST، پنج راهبرد WO و سه راهبرد WT برای آموزش عالی تدوین شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; واحدهای فرهنگی دانشگاههای غرب کشور از لحاظ موقعیت راهبردی، در منطقۀ SO قرار دارند؛ بدین معنی که از لحاظ عوامل درونی، دارای قوّت و از لحاظ عوامل بیرونی، دارای فرصت‌اند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راهبردهای فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تجزیه و تحلیل سوات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ماتریس برنامه‌ریزی راهبردی کمّی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاههای غرب کشور</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_645_b800696edf181d2be367d780d8db8112.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>