<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>10</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role of Interpretive Structural Modeling Approach in Ethical Fundamentals in Strategic Management of Production (From Islamic View)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>کاربست رویکرد مدل‌سازی ساختاری تفسیری در ارائۀ مدل مفهومی مبانی اخلاق در مدیریت راهبردی تولید از دیدگاه اسلام</VernacularTitle>
			<FirstPage>167</FirstPage>
			<LastPage>180</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">298</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهرداد </FirstName>
					<LastName>مدهوشی</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکدۀ علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه مازندران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی </FirstName>
					<LastName>شاملی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای مدیریت تولید و عملیات، دانشکده علوم اقتصادی و اداری دانشگاه مازندران و عضو هیئت علمی پژوهشکده سیاست‌پژوهی و مطالعات راهبردی حکمت</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی </FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای مدیریت تولید و عملیات، دانشکده علوم اقتصادی و اداری دانشگاه مازندران و عضو هیئت علمی پژوهشکده سیاست‌پژوهی و مطالعات راهبردی حکمت</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; Nowadays the problem of production is the use of resources in order to provide more products and services. The questions raised in this context are: whether in production the following dimensions are considered or not : society, customer, environment, purchasing power, the real needs of the community and etc, so the problem of this research is the following  question: what is the components of Islamic morality issues related to the production and how are the communication of this components, that finally causes the design  of a conceptual model of &quot; Islamic ethics in the production&quot; based on the religious teachings and doctrine. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt; In Designing a Model, the interpretive structural modeling approach is used. After determining the basic concepts from authoritative religious texts such as the Quran, Nahjolbalagheh and other books, these components in the paired comparison matrix is  presented to 10 experts in the field of Islamic scholars and production management that are non- randomly chosen.&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt; Results: &lt;/span&gt; The findings presented in a model that consists of ten criteria in five levels. Relationship between components extracted is also determined.&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt; Conclusion:&lt;/span&gt; The results of the present research indicate  that if Islamic teachings regarding to the production be considered and implemented then it can provide aproper basis for managers to change the attitudes and morality’s behavior in the filed of production&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; در دنیای امروز مسئلۀ تولید در راستای بهره‌گیری بهینه از امکانات و منابع به منظور ارائۀ خدمات و تولیدات بیشتر است. مسئلۀ این پژوهش پاسخ به این سؤالات است که: آیا در تولید محصولات، ابعادی مانند توجه به جامعه، مشتری، محیط زیست، قدرت خرید مردم، نیازهای واقعی جامعه و... مدّ نظر قرار می‌گیرند؟ مؤلفه‌های مورد توجه اخلاق اسلامی در حوزۀ مسائل مربوط به تولید چیست؟ ارتباط این مؤلفه‌ها با یکدیگر چگونه است؟ که در نهایت، با هدف طراحی مدل مفهومی «اخلاق اسلامی در تولید» بر اساس آموزه‌ها و تعالیم دینی یکپارچه‌سازی شده است.&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt; روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; در طراحی مدل، از رویکرد مدل‌سازی ساختاری- تفسیری استفاده شده است. پس از استخراج مفاهیم اولیه از متون معتبر دینی همچون: قرآن، نهج‌البلاغه و دیگر کتب روایی، مؤلفه‌های مذکور در ماتریس‌های مقایسۀ زوجی به 10 نفر از خبرگان صاحب‌نظر در دو رشتۀ معارف اسلامی و مدیریت تولید و عملیات که به صورت غیرتصادفی هدفمند انتخاب شدند، ارائه شد. &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; یافته‌های پژوهش در قالب مدلی متشکل از ده معیار و در پنج سطح با تعیین ارتباط بین مؤلفه‌های مستخرج ارائه شده است.  &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; نتایج نشان می‌دهد اگر تعالیم اسلامی در رابطه با تولید درونی شوند، می‌تواند مبنای مناسبی در اختیار مدیران به منظور تغییر نگرش و رفتارهای اخلاقی آنها در عرصۀ تولید قرار دهد</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت راهبردی تولید و عملیات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اسلام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل‌سازی ساختاری- تفسیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پارادایم‌های تولید</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_298_094cc0c89c92d19ea21b17e5e45333b3.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>