<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Planning a Sustainable University Model Based on the Researches in Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی مدل دانشگاه پایدار، مبتنی بر مطالعات صورت گرفته در ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>193</FirstPage>
			<LastPage>216</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">476</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سبد ابراهیم </FirstName>
					<LastName>راد</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری برنامه ریزی درسی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد اراک، اراک، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا </FirstName>
					<LastName>فقیهی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی، استادیار گروه علوم تربیتی دانشگاه آزاد اسلامی واحد اراک(نویسنده مسئول) / نشانی: اراک، دانشگاه آزاد اسلامی واحد اراک ، گروه علوم تربیتی / نمابر: 086۴۱۳۲۴۵۱/ Email: a-faghihi@iau-arak.ac.ir</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فائزه </FirstName>
					<LastName>ناطقی</LastName>
<Affiliation>دکتری برنامه ریزی درسی، استادیار گروه علوم تربیتی دانشگاه آزاد اسلامی واحد اراک</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی </FirstName>
					<LastName>معینی کیا</LastName>
<Affiliation>دکتری برنامه ریزی آموزش از راه دور، دانشیار گروه علوم تربیتی دانشگاه محقق اردبیلی. اردبیل-ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objective:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; Sustainable development and balanced in all economic, social, cultural, political and environmental dimensions of the community depends on the development of human resources, the continuous development of higher education institutions and the establishment of sustainable universities. The purpose of this research is to systematically study and synthesize research on theoretical models and researches conducted in Iran with the subject of sustainable university in order to summarize, classify and integrate the components of the University. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;:&lt;/span&gt; Using qualitative method of Meta-Synthesis, 15 papers were studied and data collection and analysis data was done by open, axial and selective coding and using Nvivo-10 software&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; 203 of the University&#039;s sustainability indicators were organized in 25 components and 8 dimensions&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;em&gt; Dimensions in terms of number of referrals and number of sources in descending order are: campus environmental management, sustainable education, contributors, sustainable management, social capital, sustainable research, monitoring, evaluation and reporting, and administrative and financial. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;:&lt;/span&gt; The results of the findings showed that: less research has been done with a native and comprehensive approach to sustainable higher education, The environmental dimension of sustainable development has been considered more than social and economic, cultural as well as key and infrastructure of other aspects of sustainable development, have been neglected&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;em&gt; Designing a comprehensive and holistic model of sustainability universities, according to Iran&#039;s culture and Islamic-Iranian model of progress for future research is recommended.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هدف از این پژوهش، مطالعۀ نظام‌مند و سنتزپژوهی بر الگوهای نظری و پژوهشهای صورت‌گرفته در ایران با موضوع دانشگاه پایدار به منظور تلخیص، طبقه‌بندی و تلفیق مؤلفه‌های آن بود. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر از نظر هدف، کاربردی با رویکرد کیفی و راهبرد آن، سنتزپژوهی است. بدین منظور، تعداد 15 مقالۀ داخلی، بررسی و برای جمع‌آوری و تحلیل داده‌ها، از روش تحلیل محتوای کیفی استقرایی مبتنی بر کدگذاری باز، محوری و انتخابی، به وسیلۀ نرم‌افزار Nvivo-10 استفاده شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; پس از کدگذاری، 203 مؤلفۀ دانشگاه پایدار در 25 مقوله و هشت بُعد سازماندهی شدند. ابعاد به ترتیب نزولی تعداد ارجاع و منابع عبارتند از: مدیریت زیست‌محیطی فضای دانشگاهی؛ آموزش پایدار؛ مشارکت‌کنندگان؛ مدیریت پایدار؛ سرمایۀ اجتماعی؛ پژوهش پایدار؛ نظارت، ارزیابی و گزارش‌دهی؛ اداری و مالی. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;در الگوهای داخلی ارائه شده برای دانشگاه پایدار، به بُعد اجتماعی، فرهنگی و اقتصادی توسعۀ پایدار در مقابل بعد زیست‌محیطی کمتر توجه شده است. لزوم توجه بیشتر به حوزه‌های اجتماعی، پژوهش، نظارت و ارزیابی و اداری و مالی در خصوص پایداری دانشگاهها، در کنار توجه به مدیریت زیست‌محیطی فضای دانشگاهی، آموزش پایدار، مشارکت‌کنندگان و مدیریت پایدار تأکید می‌شود. طراحی الگویی جامع و کل‌نگر در خصوص پایداری دانشگاه توسط هر یک از دانشگاههای بزرگ کشور، مطابق با فرهنگ ایران اسلامی و متناسب با توانایی‌ها و مأموریتهای آنها توصیه می‌شود.
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">: مد آموزش عالی پایدار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه پایدار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعۀ پایدار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنتزپژوهی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_476_89396a5e57290501556cbaf88a245a85.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>