<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Stable Scientific System: Suggestion for Stable Relation between University, Industry, Government and Nation in Islamic Republic of Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نظام علمی مانا: پیشنهادی برای حفظ پایایی روابط میان دانشگاه، صنعت، دولت و ملت در جمهوری اسلامی ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>379</FirstPage>
			<LastPage>400</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">47</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدمهدی </FirstName>
					<LastName>ذوالفقارزاده</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>خلیل </FirstName>
					<LastName>نوروزی</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف&lt;/span&gt;: هدف این نوشتار، ارائة پیشنهادی برای حفظ پایایی و دوام در نظام علمی کشور است. نظام علمی مجموعه‌ای از عوامل و اجزای به هم پیوسته و به هم وابسته در ساختار علمی- پژوهشی کشور است که در تعامل خود با یکدیگر، ضمن پاسخگویی به نیازهای محیطی و جامعه، زمینة ارتقا و تعالی آن را از گذر بهبود مستمر خود فراهم می‌کند. بررسی رابطة میان دانشگاه، صنعت، دولت و عامل مهم دیگر؛ یعنی نیازهای عامه مردم یا ملت در این نظام از اهمیت بالایی برخوردار است. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt;: روش پژوهش مدّ نظر مقاله بر اساس روش‌شناسی الگوی سیستم‌های مانا صورت گرفته است. این روش‌شناسی، راهکاری سیستمی و مبتنی بر مفاهیم سایبرنتیک سازمانی برای حل دوگانهای مشهور مدیریتی نظیر انعطاف‌پذیری در کنار کنترل‌گرایی، تمرکز در مقابل عدم تمرکز، رصد آینده در مقابل توجه به شرایط کنونی، انطباق با نیازهای محیط در برابر توجه به منابع داخلی ارائه می‌دهد. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها&lt;/span&gt; : یافته‌های پژوهش حاکی از به کارگیری این الگو در دو رویکرد اصلاحی و تأسیسی آن است. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه گیری&lt;/span&gt;: نتیجه آنکه، علاوه بر ضعف در حل دوگانهای مذکور در نظام فعلی علمی کشور، نقص در فرایندهای اقناعی و اجماعی در دو خرده‌سیستم هماهنگی و انسجام در الگوی سیستمهای مانا، از مهم‌ترین نقایص نظام فعلی است. اصلاح این نظام در رویکرد تأسیسی آن و با توجه به خرده‌سیستم‌های پنج‌گانة پیشنهادی، قابل انتظار است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظام علمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوی سیستم مانا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صنعت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دولت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Components of Organizational Culture with an Islamic Approach and Emphasis on &quot;Nahj Al Balaghah</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائة الگوی مؤلّفه‌های فرهنگ سازمانی با رویکرد اسلامی و مبتنی بر نهج‌البلاغه</VernacularTitle>
			<FirstPage>401</FirstPage>
			<LastPage>422</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">48</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی </FirstName>
					<LastName>عسکری وزیری</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن </FirstName>
					<LastName>زارعی متین</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی نقی </FirstName>
					<LastName>امیری</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف: &lt;/span&gt;پژوهش حاضر با رویکردی اسلامی و با تأکید بر کتاب گرانقدر نهج‌البلاغه، به بررسی و شناسایی مؤلّفه‌های فرهنگ سازمانی می‌پردازد ،به همین منظور، محقق ،مطالعات خود را در منابع اسلامی، به خصوص نهج‌البلاغه متمرکز کرد. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt; روش کار در نهج‌البلاغه چنین بود که محقق با جستجوی کلیدواژه‌هایی که معرّف فرهنگ سازمانی بودند، ابتدا به 500 مؤلّفه دست یافت. در مرحلة بعد با روش اجتهادی که در حوزه‌های علمیه مرسوم است، به بررسی مواردی از قبیل اشتراک و ترادف، اطلاق و تقیّد، عام و خاص، شأن صدور جملات و میزان دلالت آنها پرداخت. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته ها: &lt;/span&gt;حاصل این فعالیتها که گام به گام و با راهنمایی، مشورت و مصاحبه با استادان و خبرگان حوزه و دانشگاه همراه بود، استخراج و شناسایی 80 مؤلّفه بود که به پیشنهاد استاد راهنما به صورت پرسشنامه تنظیم و در معرض نظرسنجی و آزمون قرار گرفت؛ به علاوه در کنار نظرسنجی و پرسشنامه، نشستی با حضور جمعی از صاحب‌نظران حوزه و دانشگاه برگزار شد که در آن نشست، زوایای مختلف مباحث مطرح شده در تحقیق، نقد و بررسی شد. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه گیری:&lt;/span&gt; بعد از جمع‌آوری نظرات، پیشنهاد‌ها و انتقادها، محقق با راهنمایی استادان و کارشناسان دانش مدیریت، به تحلیل موارد و نقطه‌نظرهای به دست آمده پرداخت که حاصل آن به صورت الگوی نهایی فرهنگ سازمانی نمود یافته است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مؤلّفه‌ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد اسلامی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Developing the Dynamic Capabilities in Management Faculties of Islamic Republic of Iran (Case Study: Faculty of Management and Islamic Studies of Imam Sadegh University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارتقای قابلیتهای پویا در دانشکده‌های مدیریت جمهوری اسلامی ایران (مورد مطالعه: دانشکده معارف اسلامی و مدیریت دانشگاه امام صادق(ع))</VernacularTitle>
			<FirstPage>423</FirstPage>
			<LastPage>446</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">49</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>خلیل </FirstName>
					<LastName>نوروزی</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مصباح‌الهدی </FirstName>
					<LastName>باقری کنی</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جواد </FirstName>
					<LastName>آزادی احمدآبادی</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد </FirstName>
					<LastName>نوروزی</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف&lt;/span&gt; : هدف این نوشتار، شناسایی قابلیتهای پویای دانشکده‌های مدیریت است که می‌توان آنها را مجموعه استعدادهای هر سازمان در راستای حل نظام‌مند مسائلی دانست که از وجود فرصتها و تهدیدهای محیطی ناشی می‌شود. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt; : این پژوهش به روش کیفی و نظریة داده‌بنیاد انجام شده است. پژوهشگران پس از انجام مطالعات کتابخانه‌ای و انجام مصاحبه‌ با استادان گرایشهای مختلف دانشکدة معارف اسلامی و مدیر یت دانشگاه امام صادق(ع) به استخراج قابلیتهای پویای این دانشکده پرداخته‌اند. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها &lt;/span&gt;: یافته‌ها بیان می‌دارند که ترکیب منابع گوناگون موجود در این دانشکده‌ها می‌تواند نتایج بسیار مفیدی برای سازمان به دنبال داشته باشد. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه گیری:&lt;/span&gt; امکان تألیف کتب درسی و عمومی، برگزاری دوره‌های آموزشی کوتاه‌مدت، تأسیس مؤسسات مشاوره‌ای و پاسخگویی به مسائل بازرگانی و تجارت با رویکرد فقهی- اسلامی، راه‌اندازی تارنمای پاسخگویی به مسائل دینی حوزة تجارت، امکان طراحی دروس جدید و تعریف گرایشهای کاربردی، برگزاری دوره‌های دانش‌افزایی مدیران و هیئت علمی دانشگاه، امکان اصلاح فضای مالی- اقتصادی کشور با رویکرد اسلامی، تأسیس اتاق فکر مسائل مدیریتی نظام، تأسیس گروه رصد فعالیتهای مدیریتی کشور، امکان انجام کارهای اقتصادی و تأسیس شرکتهای تحقیقاتی- تجاری، اسپین‌آف‌ها و مراکز رشد، انجام مطالعات پروژه‌های ملی با رویکرد حل مسائل نظام، شبکه‌سازی علمی- فرهنگی در دانشگاهها و سطح کشور، حضور و ارتباط با سایر کشورهای اسلامی، راه‌اندازی پژوهشکده مسائل مدیریت و راه‌اندازی و ادارة سازمانهای اثربخش، از قابلیتهای پویای شناسایی شده برای دانشکده معارف اسلامی و مدیریت هستند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیتهای پویا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشکده معارف اسلامی و مدیریت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت‌ساز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشکده‌های مدیریت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Analyzing the Relation between Labor Life Quality and Cognitive Aspects of Enabling in University
 (Based on Islamic Approach)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطة بین کیفیت زندگی کاری و ابعاد شناختی توانمندسازی در دانشگاه با رویکرد اسلامی</VernacularTitle>
			<FirstPage>447</FirstPage>
			<LastPage>464</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">50</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن </FirstName>
					<LastName>قلاوندی</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اکبر </FirstName>
					<LastName>امراهی</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt; پژوهش حاضر با هدف بررسی رابطة بین کیفیت زندگی کاری و ابعاد شناختی توانمندسازی، با رویکرد اسلامی در میان اعضای هیئت علمی دانشگاه ارومیه انجام شد. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt; : با استفاده از روش تحقیق توصیفی از نوع همبستگی، 70 نفر عضو هیئت علمی با توجه به دانشکدة محل خدمت به صورت طبقه‌ای متناسب با حجم هر یک از دانشکده‌ها به طور تصادفی انتخاب شدند. برای گردآوری داده‌های پژوهش از دو پرسشنامة ابعاد شناختی توانمندسازی و کیفیت زندگی کاری استفاده شد. برای سنجش میزان پایایی نیز از ضریب آلفای کرونباخ در یک مطالعة مقدماتی روی یک نمونة 40 نفری، پرسشنامة ابعاد شناختی توانمندسازی با 814/0 و پرسشنامة کیفیت زندگی کاری با 811/0 استفاده شد. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt; داده‌های تحقیق پس از جمع‌آوری، بر اساس فرضیه‌های پژوهش و با استفاده از تحلیل مانوا و رگرسیون گام به گام تحلیل شدند. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه گیری:&lt;/span&gt; نتایج گویای آن است که: 1. بین پرداخت منصفانه و کافی، محیط کار ایمن و بهداشتی، تأمین فرصت رشد و امنیت مداوم، قانون‌گرایی در سازمان کار، فضای کلی زندگی، یکپارچگی و انسجام اجتماعی در سازمان و توسعة قابلیتهای انسانی با کل ابعاد شناختی توانمندسازی، رابطة مثبت و معنا‌دار وجود دارد. 2. مؤلّفه‌های تأمین فرصت رشد و امنیت مداوم، قانون‌گرایی در سازمان کار، فضای کلی زندگی، یکپارچگی و انسجام اجتماعی در سازمان و توسعة قابلیتهای انسانی می‌توانند به طور مثبت و معنادار، ابعاد احساس شایستگی، احساس خودمختاری، احساس مؤثّر بودن و معنادار بودن را پیش‌بینی کنند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانمندسازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفیت زندگی کاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعضای هیئت علمی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Analyzing the Ways of Achieving Transcendence in Universities and Supreme Educational Institutes</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی راهکارهای دستیابی به تعالی در دانشگاهها و مؤسسات آموزش عالی</VernacularTitle>
			<FirstPage>465</FirstPage>
			<LastPage>484</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی اکبر </FirstName>
					<LastName>امین بیدختی</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدمجتبی </FirstName>
					<LastName>زرگر</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نوید </FirstName>
					<LastName>شریفی</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">دانشگاهها و مؤسسات آموزش عالی از عمده‌ترین نهادهای علمی و بانیان تولید دانش و فنّاوری و تربیت دانشجویان می‌باشند؛ لذا همواره باید در مسیر تعالی بوده و در راستای تعالی جامعه فعالیت کنند.&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt; هدف: &lt;/span&gt; هدف این پژوهش، شناسایی مهم‌ترین عوامل و راهکارهای مؤثّر بر دستیابی دانشگاهها و مؤسسات آموزش عالی به تعالی سازمانی است که می‌توانند به عنوان پیش‌زمینه‌ای برای پیاده‌سازی الگوهای مدیریت کیفیت جامع و تعالی سازمانی در راستای ایجاد فرهنگ تعالی مورد توجه قرار گیرند. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt; پژوهش حاضر از حیث هدف، کاربردی و از حیث نحوة گردآوری اطلاعات، از نوع توصیفی پیمایشی(&lt;em&gt;survey&lt;/em&gt;) است. در این راستا پس از مطالعه مبانی نظری موضوع و تحقیقات به عمل آمده در خصوص الگوهای تعالی سازمانی، شش عامل فراهم کردن فرصتهای یادگیری فردی و گروهی، مشارکت دادن کارکنان در فرایندهای تصمیم‌گیری و برنامه‌ریزی، تفویض اختیار برخی از امور به کارکنان، تشویق ایده‌های نو و رفتارهای خلّاقانه، سازماندهی مجدد زنجیره تأمین نیرو و منطبق کردن ویژگی‌های کارکنان با قابلیتهای مورد نیاز سازمان به عنوان عوامل کلیدی تأثیرگذار بر دستیابی دانشگاهها به تعالی سازمانی شناسایی و با انجام مطالعه‌ای میدانی، تأثیر عوامل مذکور، بررسی و تحلیل شد.&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته ها:&lt;/span&gt; برای تمامی فرضیه‌ها، آمارة کای دو محاسبه شده از مقدار بحرانی بزرگ‌تر و سطح معناداری از سطح خطا (05/0) کوچک‌تر است. بنابر این، در سطح اطمینان 95 درصد می‌توان گفت که تمامی عوامل و متغیّرهای مورد اشاره در این تحقیق، در دستیابی دانشگاهها به تعالی سازمانی مؤثّرند. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه گیری: &lt;/span&gt;تمامی عوامل ذکر شده بر دستیابی دانشگاهها به تعالی سازمانی مؤثّر بوده، می‌بایست مورد توجه رؤسا و مدیران اجرایی دانشگاهها و مؤسسات آموزش عالی قرار گیرند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعالی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوهای تعالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Developing Entrepreneurship Culture Based on Islamic View in Kurdistan Province Universities</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ترویج فرهنگ کارآفرینی با رویکرد اسلامی در دانشگاههای استان کردستان</VernacularTitle>
			<FirstPage>485</FirstPage>
			<LastPage>502</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">52</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فریدون </FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرانک </FirstName>
					<LastName>مفاخری‌نیا</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهیه </FirstName>
					<LastName>فرجی</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف&lt;/span&gt; : هدف مطالعة حاضر، مطالعه و بررسی عوامل مؤثّر بر ترویج فرهنگ کارآفرینی با رویکرد اسلامی در بین دانشجویان دانشگاههای کردستان بوده است. بدین منظور، 431 نفر از دانشجویان رشته‌های مختلف در دانشگاههای دولتی و غیر دولتی استان کردستان به عنوان نمونة آماری انتخاب شدند. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt; مطالعة حاضر بر حسب هدف، کاربردی و بر اساس شیوة گردآوری داده‌ها، توصیفی از نوع پیمایشی(&lt;em&gt;survey&lt;/em&gt;) و از ابزار پرسشنامه برای جمع‌آوری اطلاعات استفاده شده است.&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته ها:&lt;/span&gt; یافته ها نشان می دهدحمایت از پایان‌نامه‌ها و پژوهشهای مرتبط با کارآفرینی اسلامی، برگزاری مسابقات و نمایشگاههایی در ارتباط با موضوعات کارآفرینی و بینش اسلامی و برگزاری سمینار و ارائة سخنرانی علمی مرتبط با موضوع کارآفرینی اسلامی، به ترتیب رتبه‌های اول تا سوم را دارند و مناسب‌ترین روش ترویجی اجرا شده در دانشگاهها محسوب می‌شوند. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه گیری&lt;/span&gt; : نتایج تحقیق نشان می‌دهد میزان روحیة کارآفرینی دانشجویان دانشگاههای کردستان بر اساس شاخصها و معیارهای اسلامی در سطح به نسبت مناسبی قرار دارد و برخورداری دانشجویان این دانشگاهها از مؤلّفه‌های مربوط به عوامل ارزشی و آموزشگاهی، مانند داشتن بینش مذهبی و بینش اجتماعی در سطح مناسب، آموزشهای ارائه شدة مرتبط با فرهنگ کارآفرینی توسط استادان در مراکز رشد این دانشگاهها که برگرفته از مبانی دینی و ارزشی بوده، بر میزان روحیة کارآفرینی آنان تأثیرگذار بوده است. اغلب دانشجویان دانشگاههای استان کردستان معتقدند بومی‌سازی علوم انسانی بر اساس رویکردهای اسلامی، تدوین دروس بر اساس متون اسلامی و وحدت در مبنای علم و دین، می‌تواند بر تقویت فرهنگ کارآفرینی آنان تأثیرگذار باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ کارآفرینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل ارزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل آموزشگاهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محتوای آموزشی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Developing a Competence Pattern for Alumnus&#039;s in Islamic University (Based on Fulfilling the Needs of Society)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی الگوی شایستگی‌های دانش‌آموختگان دانشگاه اسلامی برای خدمت‌محوری و تأمین نیازهای جامعه</VernacularTitle>
			<FirstPage>503</FirstPage>
			<LastPage>520</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">53</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>امین </FirstName>
					<LastName>باقری کراچی</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس‌ </FirstName>
					<LastName>عباس‌پور</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احمد </FirstName>
					<LastName>آقازاده</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ما در حال وارد شدن به عصر جدیدی به نام عصر دانش هستیم. در این عصر منبع مورد نیاز رفاه؛ دانش، کارکنان آموزش‌دیده و ایده‌هایشان است که تأمین این منابع، بخشی از وظایف دانشگاه اسلامی محسوب می‌شود. در واقع؛ دانشگاهها دانش و نوآوری را تولید و از طریق دانش‌آموختگان و دیگر فرمهای انتقال دانش، به جامعه منتقل می‌کنند. در میان همة فرمهای انتقال دانش، دانش‌آموختگان با صلاحیت، بالاترین تأثیر و اهمیت را در فرایند انتقال دانش دارند. در واقع؛ دانش‌آموختگان با دانش، بایستی راه حلی برای مسائل جامعه باشند. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف&lt;/span&gt; : هدف این مقاله پرداختن به تشریح مهارتها و خصایص ضروری‌ای است که دانشگاه اسلامی بایستی در دانشجویان برای خدمت به جامعه در این عصر پرورش دهد. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt; : روش انجام پژوهش، نظریة برخاسته از داده‌هاست. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt; خصوصیت و مهارتهای(شایستگی‌های) مورد نیاز دانش‌آموختگان دانشگاه اسلامی برای تأمین نیازهای جامعه در این عصر عبارتند از: تقوا و روحیة وظیفه‌شناسی و مسئولیت، هوشمندی، انطباق‌پذیری و توانایی کار میان‌وظیفه‌ای و میان‌رشته‌ای، خلّاقیت و نوآوری و کارآفرینی، انعطاف‌پذیری، روحیة کار تیمی و گروهی. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt; دانشجویان از طریق مشارکت در آموزش دانشگاهی باید خصوصیات و مهارتهای لازم را کسب، آنها را به جامعه منتقل و در سرتاسر جامعه و اقتصاد به کار ببرند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیتها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانایی‌ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مهارتها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانش‌آموختگان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Analyzing the moral doctrines in Iranian organizations with a specific attitudes toward universities</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل محتوای منشور های اخلاقی در سازمان های ایرانی با نگرش خاص به محیط های دانشگاهی</VernacularTitle>
			<FirstPage>521</FirstPage>
			<LastPage>550</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">54</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حبیب اله </FirstName>
					<LastName>دعایی</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهرا </FirstName>
					<LastName>محمدزاده</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف&lt;/span&gt;: یکی از روش های نهادینه کردن اخلاق در همه سازمان ها اعم از محیط های دانشگاهی و غیردانشگاهی، تدوین منشورهای اخلاقی است که ارزش ها و اولویت های اصلی سازمان را به ذینفعان اعلام می کند. تحقیق حاضر در صدد پاسخگویی به این دو سوال است که اولا، میزان توجه منشورهای اخلاقی در سازمان های کشورمان به هر یک از ذینفعان چقدر است؟ ثانیا، میزان توجه این منشورها به ارزش های اخلاقی مختلف چقدر است؟ &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt; منشور اخلاقی 114 سازمان با روش تحلیل محتوا مورد بررسی قرار گرفت. طبقات و عوامل تشکیل دهنده آن ها شناسایی و تقسیم بندی شدند. واحد اصلی شمارش محتوای منشورها، &quot;موضوع&quot; بود. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته ها:&lt;/span&gt; پایایی و روایی تحقیق، با استفاده از روش اسکات و روش صوری مورد تایید قرار گرفت. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه گیری&lt;/span&gt;: نتایج نشان داد که ذینفعانی که بیشتر مد نظر قرار گرفته اند جامعه، کارکنان، مشتریان و سازمان بودند. بیشترین مفاهیم ترویج شده در منشوراخلاقی به ترتیب شامل مشتری مداری، مفاهیم مذهبی، اهداف و بهبود سازمان، ارزش های اخلاقی، امور کارکنان و رشد و ارتقای جامعه هستند. کاربرد یافته ها در محیط های آموزشی و دانشگاهی بیان شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت اخلاق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منشور اخلاقی سازمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل محتوا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ذینفعان سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>