<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>15</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying Solutions for Issues in Cultural Policy Making Process from the Perspective of Verses of Holly Quran Based on Piety</ArticleTitle>
<VernacularTitle>به‌گزینی راه حلهای رفع مسائل در فرایند خط‌مشی‌گذاری فرهنگی بر پایۀ تقوا در آموزه‌های قرآنی</VernacularTitle>
			<FirstPage>3</FirstPage>
			<LastPage>26</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">523</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>جواد </FirstName>
					<LastName>عطاران</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی، پردیس فارابی دانشگاه تهران، دانشکده مدیریت و حسابداری(نویسنده مسئول)/ نشانی: ایران، قم، جاده قدیم، پردیس فارابی دانشگاه تهران/ نمابر: 02188649820 / Email: Attaranjavad@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدمهدی </FirstName>
					<LastName>الوانی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه کالیفرنیای جنوبی، استاد، گروه مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی قزوین</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن </FirstName>
					<LastName>زارعی متین</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه تربیت مدرس، استاد، دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی نقی </FirstName>
					<LastName>امیری</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه تهران، دانشیار، دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی </FirstName>
					<LastName>راد</LastName>
<Affiliation>دکتری قرآن و متون اسلامی، دانشگاه علوم حدیث قم، دانشیار، دانشکده علوم حدیث</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; The present study aims at identifying, classifying and prioritizing Solutions for issues in Cultural policy making from the perspective of verses of Holly Quran Based on Piety. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method: &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;The research population included religious experts and gurus from whom many individuals were selected for the first stage (7 individuals for depth interview and 14 individuals for 5 focus groups) using mixed method (qualitative-quantitative) and 12 individuals were selected for the second phase (using questionnaire for identifying, classifying and prioritizing issues).  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Analysis of the data resulted in identifying the most important solutions for issues based on verses of Holly Quran and reliable Shia interpretations. Based on this, 1659 verses of Quran were categorized into 97 codes and two dimensions (theoretical and practical). &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion: &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;After conducting binomial and Friedman tests in SPSS Version 20, 82 codes were identified and prioritized which represent the most significant cultural Solutions for issues derived from verses of Quran&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر با هدف شناسایی، دسته‌بندی و اولویت‌بندی راه حلهای رفع مسائل در‌ فرایند خط‌مشی‌گذاری فرهنگی بر پایۀ تقوا در آموزه‌های اجتماعی قرآن کریم انجام شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; جامعۀ آماری این تحقیق را خبرگان و فقهای برگزیدۀ دینی تشکیل می‌دهند که از بین آنها بر اساس روش ترکیبی (کیفی- کمّی)، 21 نفر برای‌گردآوری اطلاعات در مرحلۀ اول (هفت نفر برای مصاحبه عمیق و 14 نفر برای تشکیل پنج جلسۀ کانونی) و 12 نفر در مرحلۀ دوم (توزیع پرسشنامه و شناسایی اهمیت و اولویت راه حلها) برگزیده شدند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; تجزیه و تحلیل داده‌ها منجر به شناسایی مهم‌ترین راه حلهای رفع مسائل فرهنگی در پرتو آیات قرآن کریم و تفاسیر معتبر شیعی شد. بر این اساس، 1659 آیۀ بیانگر راه حلهای رفع مسئله در قالب 97 کد و دو بُعد نظری و عملی ارائه شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پس از انجام آزمونهای دوجمله‌ای و فریدمن در نرم‌افزار اس.پی.اس.اس نسخۀ 20، 82 کد به عنوان مهم‌ترین راه حلها برای رفع مسائل فرهنگی مستخرجه از آیات قرآن کریم شناسایی و اولویت‌بندی شدند</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قرآن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مسائل فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راه حلهای مسائل فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط‌مشی‌گذاری فرهنگی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_523_1eb319032a2800ab6e55a210d79f1454.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>15</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing the Servant Leadership Pattern with an Islamic Approach in Higher Education</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی الگوی رهبری خدمتگزار با رویکرد اسلامی در آموزش عالی (مورد مطالعه: دانشگاه ایلام)</VernacularTitle>
			<FirstPage>27</FirstPage>
			<LastPage>48</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">524</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>صید مهدی </FirstName>
					<LastName>ویسه</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت منابع انسانی، استادیار گروه مدیریت دانشکده ادبیات و علوم انسانی ، دانشگاه ایلام</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد </FirstName>
					<LastName>تابان</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت منابع انسانی، استادیار گروه مدیریت دانشکده ادبیات و علوم انسانی ، دانشگاه ایلام</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سجاد </FirstName>
					<LastName>علی کریمی</LastName>
<Affiliation>. کارشناس ارشد مدیریت منابع انسانی، دانشگاه ایلام(نویسنده مسئول) / نشانی: ایلام؛ بلوار پژوهش، دانشگاه ایلام / نمابر: 51669315 /
 Email: s.alikarami1992@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; In order to achieve this goal, one of the best styles can be Servant Leadership. This study aims to present a model of Servant Leadership in higher education (University of Ilam). &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The research is exploratory mixed method research in the categories of applied research and field method is used for data collection. Data is collected by tools interviews and questionnaires. The Statistical population of this research was chosen from the higher education (universities of Ilam), the number of statistical sample for the qualitative section were 8 and for the Delphi section were 20 experts of higher education that were selected by snowball sampling and non-random sampling. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The analysis of Delphi section was conducted by statistical tests including mean, standard deviation and Kendall&#039;s coefficient. Results revealed that following dimensions make up an Islamic approach: serving, servant leadership competencies, outcomes of servant leadership, trust, humanism, humility, commitment, altruism and forecasting model of servant leadership in higher education. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;Based on research findings, it can be concluded that the Institutionalizing of the service leadership style has various personal and organizational consequences such as insight, spiritual and personality development of employees, Unifying, empowerment, and improvement of organizational communication and provision of training programs for employees.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر با هدف ارائۀ الگوی رهبری خدمتگزار در آموزش عالی(دانشگاه ایلام) انجام شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; روش تحقیق پژوهش حاضر از نوع تحقیقات آمیختۀ اکتشافی است. از نظر هدف، کاربردی بوده و برای گردآوری داده‌ها از روش میدانی استفاده شده است. ابزار گردآوری داده‌ها، مصاحبه و پرسشنامه بود. جامعۀ آماری تحقیق حاضر، دانشگاه ایلام است. تعداد نمونۀ آماری به ترتیب برای بخش کیفی، هشت نفر و برای بخش دلفی، 20 نفر از خبرگان آموزش عالی بودند که به صورت غیر تصادفی و گلوله‌برفی انتخاب شدند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; تجزیه و تحلیل یافته‌های بخش دلفی با آزمونهای آماری میانگین، انحراف معیار و ضریب هماهنگی کندال انجام شد. یافته‌ها نشان داد که ابعاد خدمتگزاری، صلاحیت رهبر خدمتگزار، پیامدهای رهبری خدمتگزار، اعتماد، انسان‌گرایی، تواضع و فروتنی، تعهد، نوع‌دوستی و آینده‌نگری، الگوی رهبری خدمتگزار با رویکرد اسلامی در آموزش عالی را شکل می‌دهند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; بر اساس یافته‌های پژوهش می‌توان نتیجه گرفت که نهادینه‌سازی سبک رهبری خدمتگزار، پیامدهای فردی و سازمانی مختلفی مانند بصیرت‌بخشی، رشد معنوی و شخصیتی کارکنان، وحدت‌بخشی، توانمندسازی، بهبود ارتباطات سازمانی و فراهم کردن برنامه‌های آموزشی را برای کارکنان به همراه دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پارادایم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خدمتگزاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری خدمتگزار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش عالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تکنیک دلفی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_524_57198369c26f6fdb01bc90929adb7d5e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>15</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The presentation of an Interpretive Structural Modeling of Jihadi leadership based on Ayatollah Khamenei viewpoints along with Criticism of Quantum Leadership Paradigm</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائۀ الگوی ساختاری تفسیری رهبری جهادی مبتنی بر دیدگاه آیت‌الله خامنه‌ای در بستر نقد رهبری کوانتومی</VernacularTitle>
			<FirstPage>49</FirstPage>
			<LastPage>70</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">525</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی </FirstName>
					<LastName>عبدالحمید</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی، گرایش تصمیم‌گیری و خط‌مشی‌گذاری عمومی دانشگاه علامه طباطبایی. استادیار گروه مدیریت و فلسفۀ علم و فنّاوری دانشکده مهندسی پیشرفت دانشگاه علم و صنعت ایران(نویسنده مسئول)/ نشانی: تهران؛ میدان رسالت، خیابان هنگام، دانشگاه علم و صنعت ایران، مجتمع شهید چمران، دانشکده مهندسی پیشرفت/ نمابر: 73021201-021 / Email: mahdi_abdolhamid@iust.ac.ir</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی </FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت تولید و عملیات دانشگاه مازندران. استادیار گروه سیاست‌پژوهی فرهنگی پژوهشکده سیاست‌پژوهی و مطالعات راهبردی حکمت.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objective:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; This study is conducted with the aim of presenting an interpretive structural model of Jihadi leadership based on the viewpoint of Ayatollah Khamenei. In this regard, while describing the chaotic state of opinions of the organizational leadership, the critique of quantum leadership theory was considered as the last proposed solution. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method: &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;The sources of the research were the statements of Ayatollah Khamenei. Using content analysis method, resources were analyzed and sub-concepts and general concepts of desirable leadership policies were presented in the form of Jihadi leadership theory. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The present study is presented as a model of Jihadi leadership in the form of the Seven Policies: anti-oppression policy, benevolent policy, visionary policy, dignity-based Policy, Identity-based Policy, Intrinsic Policy and attractive Policy. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results of the study indicate the high status of visionary policies and, later on, identity-based policies in the final model of jihadi leadership&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش پیش رو، با هدف ارائۀ الگوی ساختاری تفسیری رهبری جهادی مبتنی بر دیدگاه آیت‌الله خامنه‌ای انجام شده است. در این راستا، ضمن توصیف وضعیت آشفته‌حال نظریات رهبری سازمان، به نقد نظریۀ رهبری کوانتومی به عنوان آخرین راهکار مطرح، پرداخته شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; بیانات آیت‌الله خامنه‌ای به عنوان منبع پژوهش، از طریق روش تحلیل محتوا، تحلیل و مفاهیم فرعی و کلی خط‌مشی‌های مطلوب رهبری در قالب نظریۀ رهبری جهادی ارائه شد. در ادامه، از طریق کاربست روش‌شناسی مدلسازی ساختاری تفسیری و در قالب رجوع به خبرگان، الگوی نهایی رهبری جهادی ارائه شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; نتایج پژوهش حاضر، به صورت الگوی ساختاری تفسیری رهبری جهادی در قالب خط‌مشی‌های هفت‌گانۀ خط‌مشی‌ ظلم‌ستیز، خط‌مشی کریمه، خط‌مشی بصیرت‌بخش، خط‌مشی عزت‌مدار، خط‌مشی هویت‌بخش، خط‌مشی درون‌زا و خط‌مشی جذاب ارائه شده است. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; نتایج پژوهش، حاکی از جایگاه والای خط‌مشی‌های بصیرت‌بخش و پس از آن، خط‌مشی‌های هویت‌بخش در الگوی نهایی خط‌مشی‌های رهبری جهادی است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری جهادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری کوانتومی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدلسازی ساختاری تفسیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آیت‌الله خامنه‌ای</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_525_c86be346a1896f39ef8751aabc41a3a8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>15</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Merit Selection Criteria for Academic Directors Based on Islamic Teachings
 (Case Study: Payame Noor University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>معیارهای شایسته‌گزینی مدیران دانشگاهی بر اساس آموزه‌های اسلامی (مورد مطالعه دانشگاه پیام نور)</VernacularTitle>
			<FirstPage>71</FirstPage>
			<LastPage>88</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">526</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدمهدی </FirstName>
					<LastName>دوالی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، مربی گروه مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجید </FirstName>
					<LastName>ضماهنی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت، دانشیار گروه مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور(نویسنده مسئول)/ نشانی: تهران؛ مینی سیتی، بلوار ارتش، اول شهرک نفت، خیابان نخل، سازمان مرکزی دانشگاه پیام نور / نمابر: 03153234283/ Email: Zamahani@pnu.ac.ir</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن </FirstName>
					<LastName>درویش</LastName>
<Affiliation>. دکتری مدیریت، دانشیار گروه مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عادل </FirstName>
					<LastName>آذز</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت، استاد گروه مدیریت صنعتی دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;Thepurpose of this study is to identify merit selection criteria for competent academic directors based on Islamic teachings in order to select and appoint efficient directors. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The study is applicable from the objective aspect. Qualitative approach via Delphi technique is employed in this study since the research topic is a qualitative topic and quantitative rationalism viewpoint cannot be considered as the research basis. Delphi technique was executed in two rounds by the formation of academic scholars&#039; panel which was consisted of the experts and elites of Payame Noor University. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;  The findings disclosed that the twenty- two extracted indexes from Islamic sources were evaluated and confirmed by the experts. Using exploratory factor analysis, these indexes were classified into three classes, i.e. ethical, school and organizational criteria. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; As a result, selection and appointment of competent directors, especially in higher education, institutions will be led to the training of efficient and competent personnel in an institution which is a center for the education of future directors. Thus, they can provide the grounds for development and advancement of the country.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; هدف این تحقیق، شناسایی معیارهای گزینش مدیران شایستۀ دانشگاهی بر اساس آموزه‌های اسلامی به منظور انتخاب و انتصاب مدیران لایق و کارامد بود. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش از نظر هدف، کاربردی است و از آنجا که موضوع پژوهش مبحث کیفی است و دیدگاه خردگرایانۀ کمّی نمی‌تواند مبنای تحقیق قرار گیرد، رویکرد کیفی به شیوۀ تکنیک دلفی در دستور کار پژوهش قرار گرفت. با تشکیل پانل صاحب‌نظران دانشگاهی، متشکّل از خبرگان و نخبگان دانشگاه پیام نور، روش دلفی طی دو راند(دور) اجرا شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; بر اساس تحلیل عاملی اکتشافی، 22 شاخص مستخرج از منابع اسلامی پس از تأیید خبرگان، در سه دسته معیارهای اخلاقی، مکتبی و سازمانی تقسیم‌بندی شدند. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; انتخاب و انتصاب مدیران شایستۀ اسلامی، به خصوص برای مراکز آموزش عالی و دانشگاهی، باعث خواهد شد نهادی که مرکز تعلیم و تربیت مدیران آیندۀ کشور است، نیروهای علمی لایق و کارامد را تحویل جامعه دهد و از این طریق بتواند زمینه‌های اصلاح، آبادی و پیشرفت را برای مملکت فراهم آورد&lt;/em&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گزینش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایسته‌گزینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزه‌های اسلامی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_526_acee19b6c881d5a984e3a78a0fd93bd9.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>15</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>University and Resistance Economy: The Role of Universities in the Realization of Resistance Economy Through Cultural Infrastructures</ArticleTitle>
<VernacularTitle>دانشگاه و اقتصاد مقاومتی: بررسی تأثیر دانشگاهها بر تحقق اقتصاد مقاومتی با میانجی‌گری زیرساخت فرهنگی</VernacularTitle>
			<FirstPage>89</FirstPage>
			<LastPage>106</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">527</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>جعفر </FirstName>
					<LastName>عموزاده</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی دانشگاه آزاد اسلامی- واحد ساری، مربی (مدعو)،گروه مدیریت آموزشی ،دانشکده فرهنگیان ،قائمشهر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>وحید </FirstName>
					<LastName>فلاح</LastName>
<Affiliation>دکتری تعلیم و تربیت و برنامه ریزی درسی. عضو هیئت علمی و استادیار گروه مدیریت آموزشی دانشگاه آزاد اسلامی- واحد ساری (نویسنده مسئول)/  نشانی: ساری؛ جاده خزرآباد، دانشگاه آزاد اسلامی واحد ساری/  نمابر: 01142376817/ Email: vahidfallah20@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید </FirstName>
					<LastName>صفاریان</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی. عضو هیئت علمی و استادیار گروه مدیریت آموزشی دانشگاه آزاد اسلامی- واحد ساری</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; The&lt;/em&gt;&lt;em&gt;aim&lt;/em&gt;&lt;em&gt;of&lt;/em&gt;&lt;em&gt;this&lt;/em&gt;&lt;em&gt;study&lt;/em&gt;&lt;em&gt;is&lt;/em&gt;&lt;em&gt;to&lt;/em&gt;&lt;em&gt;investigate&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;role&lt;/em&gt;&lt;em&gt;of&lt;/em&gt;&lt;em&gt;universities&lt;/em&gt;&lt;em&gt;in&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;realization&lt;/em&gt;&lt;em&gt;of&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;strength&lt;/em&gt;&lt;em&gt;of&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;economy&lt;/em&gt;&lt;em&gt;through&lt;/em&gt;&lt;em&gt;infrastructure,&lt;/em&gt;&lt;em&gt;human&lt;/em&gt;&lt;em&gt;resources,&lt;/em&gt;&lt;em&gt;cultural,&lt;/em&gt;&lt;em&gt;political,&lt;/em&gt;&lt;em&gt;social&lt;/em&gt;&lt;em&gt;and&lt;/em&gt;&lt;em&gt;economic. &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method: &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The&lt;/em&gt;&lt;em&gt;research&lt;/em&gt;&lt;em&gt;community&lt;/em&gt;&lt;em&gt;is&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;faculty&lt;/em&gt;&lt;em&gt;members&lt;/em&gt;&lt;em&gt;of&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Mazandaran&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Universities,&lt;/em&gt;&lt;em&gt;whose&lt;/em&gt;&lt;em&gt;number&lt;/em&gt;&lt;em&gt;is&lt;/em&gt;&lt;em&gt;about&lt;/em&gt;&lt;em&gt;3,500.&lt;/em&gt;&lt;em&gt;The&lt;/em&gt;&lt;em&gt;researcher-made&lt;/em&gt;&lt;em&gt;questionnaire&lt;/em&gt;&lt;em&gt;of&lt;/em&gt;&lt;em&gt;this&lt;/em&gt;&lt;em&gt;research&lt;/em&gt;&lt;em&gt;is&lt;/em&gt;&lt;em&gt;a&lt;/em&gt;&lt;em&gt;cluster&lt;/em&gt;&lt;em&gt;random&lt;/em&gt;&lt;em&gt;sampling&lt;/em&gt;&lt;em&gt;among&lt;/em&gt;&lt;em&gt;470&lt;/em&gt;&lt;em&gt;members&lt;/em&gt;&lt;em&gt;of&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;distribution&lt;/em&gt;&lt;em&gt;community&lt;/em&gt;&lt;em&gt;with&lt;/em&gt;&lt;em&gt;420&lt;/em&gt;&lt;em&gt;correct&lt;/em&gt;&lt;em&gt;questionnaires.&lt;/em&gt;&lt;em&gt;In&lt;/em&gt;&lt;em&gt;order&lt;/em&gt;&lt;em&gt;to&lt;/em&gt;&lt;em&gt;analyze&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;data,&lt;/em&gt;&lt;em&gt;structural&lt;/em&gt;&lt;em&gt;equation&lt;/em&gt;&lt;em&gt;approach&lt;/em&gt;&lt;em&gt;and&lt;/em&gt;&lt;em&gt;LISREL&lt;/em&gt;&lt;em&gt;software&lt;/em&gt;&lt;em&gt;were&lt;/em&gt;&lt;em&gt;used. &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The&lt;/em&gt;&lt;em&gt;findings&lt;/em&gt;&lt;em&gt;of&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;research&lt;/em&gt;&lt;em&gt;showed&lt;/em&gt;&lt;em&gt;that&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;university&lt;/em&gt;&lt;em&gt;has&lt;/em&gt;&lt;em&gt;a&lt;/em&gt;&lt;em&gt;significant&lt;/em&gt;&lt;em&gt;effect&lt;/em&gt;&lt;em&gt;on&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;cultural&lt;/em&gt;&lt;em&gt;infrastructure&lt;/em&gt;&lt;em&gt;with&lt;/em&gt;&lt;em&gt;a&lt;/em&gt;&lt;em&gt;coefficient&lt;/em&gt;&lt;em&gt;of&lt;/em&gt;&lt;em&gt;0.76.&lt;/em&gt;&lt;em&gt;On&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;other&lt;/em&gt;&lt;em&gt;hand,&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;cultural&lt;/em&gt;&lt;em&gt;infrastructure&lt;/em&gt;&lt;em&gt;also&lt;/em&gt;&lt;em&gt;has&lt;/em&gt;&lt;em&gt;a&lt;/em&gt;&lt;em&gt;0.82&lt;/em&gt;&lt;em&gt;impact&lt;/em&gt;&lt;em&gt;on&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;resistance economy.&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Furthermore cultural&lt;/em&gt;&lt;em&gt;infrastructurefunctions as&lt;/em&gt;&lt;em&gt;a&lt;/em&gt;&lt;em&gt;mediator&lt;/em&gt;&lt;em&gt;in&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;relationship&lt;/em&gt;&lt;em&gt;between&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;university&lt;/em&gt;&lt;em&gt;and&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;realization&lt;/em&gt;&lt;em&gt;of&lt;/em&gt;&lt;em&gt;partial&lt;/em&gt;&lt;em&gt;resistance&lt;/em&gt;&lt;em&gt;economy. &lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion: &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The&lt;/em&gt;&lt;em&gt;results&lt;/em&gt;&lt;em&gt;showed&lt;/em&gt;&lt;em&gt;that&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;impact&lt;/em&gt;&lt;em&gt;of&lt;/em&gt;&lt;em&gt;university&lt;/em&gt;&lt;em&gt;on&lt;/em&gt;&lt;em&gt;resistive&lt;/em&gt;&lt;em&gt;economy is&lt;/em&gt;&lt;em&gt;more&lt;/em&gt;&lt;em&gt;possible&lt;/em&gt;&lt;em&gt;with&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;presence&lt;/em&gt;&lt;em&gt;of&lt;/em&gt;&lt;em&gt;cultural&lt;/em&gt;&lt;em&gt;infrastructure&lt;/em&gt;&lt;em&gt;variable&lt;/em&gt;&lt;em&gt;as&lt;/em&gt;&lt;em&gt;a&lt;/em&gt;&lt;em&gt;mediator.&lt;/em&gt;&lt;em&gt;However,&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;university&lt;/em&gt;&lt;em&gt;directly&lt;/em&gt;&lt;em&gt;affects&lt;/em&gt;&lt;em&gt;the&lt;/em&gt;&lt;em&gt;resistance&lt;/em&gt;&lt;em&gt;economy&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف این پژوهش بررسی نقش دانشگاهها در تحقق اقتصاد مقاومتی از طریق زیرساختهای منابع انسانی، فرهنگی، سیاسی، اجتماعی و اقتصادی بوده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش‌:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; جامعۀ پژوهش را اساتید دانشگاههای مازندران به تعداد تقریبی 3500 نفر تشکیل می‌دهند. پرسشنامۀ محقق‌ساختۀ این تحقیق، به روش نمونه‌گیری تصادفی خوشه‌ای، در بین 470 نفر از اعضای جامعه، توزیع و تعداد 420 پرسشنامۀ صحیح جمع‌آوری شد. به منظور تحلیل داده‌ها از رویکرد معادلات ساختاری و نرم‌افزار لیزرل استفاده شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;یافته‌های پژوهش نشان داد که دانشگاه بر زیرساخت فرهنگی با ضریب 76/0 تأثیر معناداری دارد. از طرفی، زیرساخت فرهنگی نیز با ضریب تأثیر 82/0 بر اقتصاد مقاومتی تأثیر دارد. همچنین زیرساخت فرهنگی نقش میانجی‌گیری ناقص را در ارتباط بین دانشگاه و تحقق اقتصاد مقاومتی ایفا می‌کند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; نتایج نشان داد که تأثیر دانشگاه بر اقتصاد مقاومتی با حضور متغیّر زیرساخت فرهنگی به عنوان میانجی امکان‌پذیری بیشتری دارد. هرچند دانشگاه به طور مستقیم نیز بر اقتصاد مقاومتی تأثیر دارد.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زیرساخت فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحقق اقتصاد مقاومتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نقش میانجی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_527_04a17fd5a42b0dbd34048c8ff0dfdd2a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>15</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing the Conceptual Framework of the Islamic International University: A Qualitative Study</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی چارچوب مفهومی دانشگاه بین‌المللی‌ اسلامی: مطالعه‌ای کیفی</VernacularTitle>
			<FirstPage>107</FirstPage>
			<LastPage>128</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">528</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حامد </FirstName>
					<LastName>زمانی منش</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری برنامه‌ریزی درسی؛ دانشکده علوم انسانی، دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا </FirstName>
					<LastName>عصاره</LastName>
<Affiliation>دکتری برنامه‌ریزی درسی؛ دانشیار دانشکده علوم انسانی، دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی(نویسنده مسئول)/ نشانی: تهران؛ لویزان، خیابان شهید شعبانلو، دانشگاه تربیت دبیر شهید رجائی / نمابر: 02122970033 /       Email: Alireza_assareh@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامعلی </FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation>. دکتری برنامه‌ریزی درسی؛ دانشیار دانشکده علوم انسانی، دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The purpose of this study is to design a conceptual framework of the Islamic International University. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The research method was qualitative and ten academic experts were selected in a purposeful and network manner and identified through deep interviews, codes, concepts, and categories of the Islamic International University through the theme analysis method.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results indicated that 66 codes were extracted based on the conceptual similarity of the code and classified according to their distribution in the form of 12 concepts and 2 main categories and finally, by using the results of past steps, the conceptual framework of the International Islamic University was designed based on Iran’s ecosystem. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The conceptual framework of the Islamic International University consists of two main categories: (1) Out-of-university category: refers to mechanisms that are not under the control of university bosses and administrators, and exert pressure on internationalization outside the academic environment. 2) In- university category: refers to mechanisms that are a part of the inherent functions of the university and are under the control of university administrators and can lead the university to internationalization by strengthening, improving and monitoring them.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر با هدف طراحی چارچوب مفهومی دانشگاه بین‌المللی‌ اسلامی انجام شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; روش پژوهش کیفی بوده و ده خبره دانشگاهی به صورت هدفمند و شبکه‌ای انتخاب و از طریق مصاحبه‌های عمیق، کدها، مفاهیم و مقوله‌های دانشگاه بین‌المللی اسلامی با روش تحلیل تم شناسایی شدند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; نتایج نشان‌دهندۀ آن بود که بر اساس میزان تشابه مفهومی کدها، 66 کد استخراج و با توجه به وجه اشتراک آنها در قالب 12 مفهوم و دو مقولۀ اصلی دسته‌بندی شدند و در نهایت با بهره‌گیری از نتایج گامهای گذشته، چارچوب مفهومی دانشگاه بین‌المللی اسلامی مبتنی بر زیست‌بوم ایران طراحی شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; چارچوب مفهومی دانشگاه بین‌المللی‌ اسلامی مشتمل بر دو مقولۀ محوری است: 1) مقولۀ برون‌دانشگاهی به سازوکارهایی اشاره دارد که در کنترل رؤسا و مدیران دانشگاهی نیستند و خارج از محیط دانشگاهی بر بین‌المللی‌سازی فشار وارد می‌کنند. 2) مقولۀ درون‌دانشگاهی به سازوکارهایی اشاره دارد که جزیی از کارکردهای ذاتی دانشگاه است و مدیران دانشگاهی بر آنها کنترل دارند و می‌توانند با تقویت، بهبود و نظارت بر آنها دانشگاه را به سمت بین‌المللی‌سازی سوق دهند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش عالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بین‌المللی‌سازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پژوهش کیفی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_528_ba5ec53fac4b4e79b68e46d2f67c0748.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>15</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Criteria for Attracting Faculty Members in Iran: (Mixed Method)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی ملاکهای جذب اعضای هیئت علمی در ایران (پژوهش آمیخته)</VernacularTitle>
			<FirstPage>128</FirstPage>
			<LastPage>146</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">529</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بهروز </FirstName>
					<LastName>اسکندرپور</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت و استادیار گروه مدیریت بازرگانی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران(نویسنده مسئول)/ نشانی: تهران؛ بزرگراه ارتش، نرسیده به میدان مینی سیتی، خیابان نخل، دانشگاه پیام نور، گروه مدیریت / نمابر: 04532644700/ Email: skandarpur@gmail.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن </FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی، دانشگاه محقق اردبیلی، اردبیل، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
Ahmadi, H. &lt;sup&gt;**&lt;/sup&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The purpose of the present study is to identify the criteria for attracting faculty members in Iran, focusing on the University of Ardebil. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method: &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;To achieve the objective of the case study, quantitative data were first collected and then quantitative data were collected and analyzed based on its findings. The statistical population of the research is quantitative, 253 faculty members of the university. For qualitative and purposeful sampling, 10 people were interviewed. In the small part, 114 individuals were selected for sampling by simple random sampling. . The data collection tool is a semi-organized interview in a qualitative section. Using 3D-Negri method and participant feedback for its validation, a questionnaire was developed by the researcher, whose Cronbach&#039;s alpha coefficient was 78%. In order to analyze the qualitative data, an inductive content analysis based on open coding was used and in the quantitative part of the structural equation model with Pls software was used. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The findings of this study showed that the criteria considered by the responsible authorities include research criteria such as special attention to the publication of articles in specialized journals, book publishing and translation, sponsor or collaboration in research projects and educational criteria such as teaching experience, membership in the elite foundation, English proficiency and religious standards. The results of quantitative stage results showed that the model has a suitable fit. All criteria for recruiting and recruiting faculty members are considered to be important faculty members.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; According to the results of this research, it can be said that by using existing indices, universities can attract talented members.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هدف از انجام این پژوهش، شناسایی ملاکهای جذب اعضای هیئت علمی در ایران با تمرکز بر دانشگاه محقق اردبیلی بود. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; برای نیل به هدف، از مطالعۀ موردی استفاده شد. ابتدا داده‌های کیفی و بر اساس یافته‌های آن، داده‌های کمّی گردآوری و تحلیل شدند. جامعۀ آماری در مرحلۀ کمّی، 253 نفر از اعضای هیئت علمی دانشگاه محقق بودند که با نمونه‌گیری تصادفی ساده، 114 نفر برای نمونه‌گیری برآورد شدند. در بخش کیفی نیز با استفاده از نمونه‌گیری هدفمند، 10 نفر تحت مصاحبه‌های عمیق قرار گرفتند. ابزار گردآوری داده‌ها در بخش کیفی، مصاحبۀ نیمه سازمان‌یافته بود که از روش سه‌بعدی نگری و بازخورد مشارکت‌کننده برای اعتباریابی آن استفاده شد؛ در بخش کمّی نیز پرسشنامۀ محقق ساخته بود که ضریب آلفای کرونباخ آن 78% بود. برای تحلیل داده‌های کیفی از تحلیل محتوای استقرایی مبتنی بر کدگذاری باز و در بخش کمّی از مدل معادلات ساختاری با نرم‌افزار Pls استفاده شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; یافته‌ها نشان داد که ملاکهای مدّ نظر مسئولان جذب، شامل ملاکهای پژوهشی(توجه خاص و معنا‌دار به چاپ مقالات در مجلات مرتبط با رشته تخصصی، تألیف و ترجمه کتاب، مجری یا همکاری در پروژه‌های پژوهشی) و ملاکهای آموزشی(سوابق تدریس، عضویت در بنیاد نخبگان، تسلط به زبان انگلیسی) و ملاکهای اعتقادی بود. نتایج مرحلۀ کمّی نشان داد که مدل دارای برازش مناسب است. تمام ملاکهای جذب و استخدام اعضای هیئت علمی از نظر اساتید مهم تلقی می‌شود. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;دانشگاهها با به کارگیری شاخصهای موجود می‌توانند اعضای با استعدادی را در دانشگاه به عضویت خود درآورند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جذب هیئت علمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استخدام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ملاکهای استخدام هیئت علمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش عالی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_529_17d698fe9e0741e4cd1d6963b8b49629.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>15</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Deterring Corruption Model Based on the Teachings of Nahj Al-Balagha</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی مدل بازدارندۀ فساد اداری با اتکا به آموزه‌های نهج‌البلاغه</VernacularTitle>
			<FirstPage>147</FirstPage>
			<LastPage>162</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">530</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سیدمهدی </FirstName>
					<LastName>الوانی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی </FirstName>
					<LastName>اسلام پناه</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشگاه علامه طباطبایی(نویسنده مسئول)/ نشانی: تهران؛ انتهای همت غرب، دهکده المپیک، میدان دهکده، دانشگاه علامه طباطبائی، دانشکده مدیریت و حسابداری / نمابر ۴۴۷۳۷۵۱۰ / Email: m3092eslampanah@gmail.com</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The present survey intends to elucidate a deterring corruption model based on the teachings of Nahj al-Balagha. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The method of the article is qualitative and exploratory. For the purpose of this study the content of the book Nahj al-Balagha by doctor Delshad tehrani is analyzed. 15 Seminary experts were interviewed to confirm the qualitative findings. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Based on the findings of the content analysis of 402 sub-themes compliance with the principle of semantics in three categories (Excellence, Prevention and Treatment) on the deterrence of corruption were extracted. Frequency sub-themes of excellence (%17.7), prevention (%73.8) and treatment (%8.5), respectively. Then, due to overlaps, sub-themes, and finally to 40 main themes and finally were classified into 7 axis. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The author of the article concluded that based on the mentioned themes, the deterrence of administrative corruption by relying on the teachings of Nahj al-Balagha is designed.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; تحقیق حاضر با هدف طراحی مدل بازدارندگی فساد اداری با اتکا به آموزه‌های نهج‌البلاغه انجام شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; روش این تحقیق، کیفی از نوع اکتشافی بود. برای رسیدن به هدف تحقیق از تحلیل مضمون کتاب نهج‌البلاغه دکتر دلشاد تهرانی استفاده شد. برای انجام مصاحبه‌ها و همچنین تأیید یافته‌های کیفی نیز به صورت هدفمند از 15 نفر از خبرگان حوزوی بهره گرفته شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; بر اساس یافته‌های حاصل از تحلیل مضمون، تعداد 402 تم فرعی با رعایت اصل معناشناسی در سه طبقۀ تعالی‌بخشی، پیشگیری و درمان در خصوص بازدارندگی از فساد اداری استخراج شد. درصد فراوانی تم‌های فرعی در طبقۀ تعالی‌بخشی: 17.7 درصد، پیشگیری: 73.8 درصد و درمان: 8.5 درصد بود. سپس با توجه به همپوشانی‌ها، تم‌های فرعی به ۴۰ تم اصلی تلخیص و در نهایت، در هفت محور دسته‌بندی شدند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; مدل بازدارندگی فساد اداری با اتکا به آموزه‌های نهج‌البلاغه بر اساس تم‌ها طراحی شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">طراحی مدل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازدارندگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیشگیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فساد اداری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزه‌های نهج‌البلاغه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_530_472b555e0fb5992596126389b3b3efb7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>15</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Validation of Calling and Vocation Questionnaire: Research in the Field of Work Ethics of Students</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اعتباریابی پرسشنامۀ رسالت شغل و حرفه؛ پژوهشی در زمینۀ اخلاق کاری دانشجویان</VernacularTitle>
			<FirstPage>163</FirstPage>
			<LastPage>178</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">531</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین </FirstName>
					<LastName>مطهری نژاد</LastName>
<Affiliation>دکتری تخصصی مدیریت آموزشی. استادیار گروه علوم تربیتی دانشگاه شهید باهنر کرمان (نویسنده مسئول) / نشانی: کرمان؛ میدان پژوهش، دانشگاه شهید باهنر کرمان / نمابر: 03433257347/ Email: hmotahhari@uk.ac.ir</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمید </FirstName>
					<LastName>بلوچی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد تحقیقات آموزشی. گروه علوم تربیتی دانشگاه شهید باهنر کرمان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Balochi, H. &lt;sup&gt;**&lt;/sup&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The aim of this study is to validate calling and vocation questionnaire. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;The questionnaire is derived from the study by Dick et al (2012) and is conducted on 643 bachelor&lt;/em&gt;&lt;em&gt;students in faculties of literature and humanities, and engineering in Shahid Bahonar University of Kerman selected using cluster sampling. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; In this research, Cronbach&#039;s alpha was used to determine the reliability of the latent variables of the questionnaire. The reliability for six components of the questionnaire was 0.93 to 0.94 which proved the tool as reliable. Confirmatory factor analysis was also applied to determine the validity. The results of confirmatory factor analysis indicated that six-factor structure was appropriate regarding its compatibility with theoretical principles and separation of questions. Therefore, the six-factor model of calling and vocation questionnaire was acceptable and proved the validity of questionnaire based on different indicators. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;The author of the survey concluded that this questionnaire can be used to determine the calling and vocation of students and staff in various positions&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; ﻫﺪف پژوهش حاضر، اعتباریابی پرسشنامۀ رسالت شغل و حرفه بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پرسشنامۀ مدّ نظر، از مطالعۀ &lt;em&gt;دیک&lt;/em&gt; و همکاران(2012) اقتباس و روی یک نمونۀ 643 نفری از دانشجویان دورۀ کارشناسی دانشکده‌های ادبیات و علوم انسانی و فنی و مهندسی دانشگاه شهید باهنر کرمان که به روش خوشه‌ای انتخاب شده بودند، اجرا شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در اﻳﻦ پژوهش برای تعیین پایایی پرسشنامه از روش آﻟﻔﺎیﻛﺮوﻧﺒﺎخ اﺳﺘﻔﺎده ﺷﺪ. ﭘﺎﻳﺎﻳﻲ ﺑﻪ دﺳﺖ آﻣﺪه ﺑﺮای مؤلفه‌های شش‌گانۀ پرسشنامه بین 70/0 تا 76/0 به دست آمد ﻛﻪ نشان‌دﻫﻨﺪة ﭘﺎﻳﺎﻳﻲ ﻣﻨﺎﺳﺐ اﺑﺰار اﺳﺖ. برای تعیین رواﻳﻲ ﺳﺎزه از ﺗﺤﻠﻴﻞ ﻋﺎﻣﻠﻲ ﺗﺄﻳﻴﺪی استفاده شد. ﻧﺘﺎﻳﺞ اﺟﺮای ﺗﺤﻠﻴﻞ ﻋﺎﻣﻠﻲ تأییدی ﻧﺸﺎن داد ﺳﺎﺧﺘﺎر شش عاملی از جهت تفکیک گویه‌ﻫﺎ و اﻧﻄﺒﺎق ﺑﺎ ﻣﺒﺎﻧﻲ نظری ﻣﻨﺎﺳﺐ اﺳﺖ. لذا ﻣﺪل ﺷﺶ ﻋﺎﻣﻠﻲ ﭘﺮﺳﺸﻨﺎﻣﺔ رسالت شغل و حرفه ﺑﺎ ﺗﻮﺟﻪ ﺑﻪ ﺷﺎخصهای ﻣﺨﺘﻠﻒ، ﻗﺎﺑﻞ ﻗﺒﻮل و ﻧﺸﺎن‌دﻫﻨﺪة روایی سازۀ پرسشنامه است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; از این پرسشنامه می‌توان برای تعیین رسالت شغل و حرفۀ دانشجویان و کارکنان در موقعیتهای گوناگون استفاده کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رسالت شغل و حرفه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اخلاق کاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتباریابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پایایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روایی سازه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_531_52246e889eb363bbac68d9b45d851e28.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>15</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing the Islamic Model of Intuition in Strategic Decision-Making</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تدوین مدل اسلامی شهود در تصمیم‌گیری راهبردی</VernacularTitle>
			<FirstPage>179</FirstPage>
			<LastPage>199</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">532</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی </FirstName>
					<LastName>حدادزاده</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت بازرگانی، استادیار گروه مدیریت بازرگانی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران/ نشانی: یزد؛ بلوار دانشجو، دانشگاه پیام نور/ نمابر: 03537258087/ Email: payamavaran@ystp.ac.ir.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The results of study on topping organizations show that successful decision-makings are intuitive rather than rational. Therefore in recent years the issue of intuition and intuitive decision making as an effective management has attracted increasing attention in scientific circles and world-class research. The main purpose of this article is to identify the components and designing intuition conceptual model in decision making based on the Islamic approach. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;In the main stage of article which is Qur&#039;anic approach, concepts and issues related to intuition were identified using data-based grounded theory strategy and Tafsir al-Mizan. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;The result of the study is emergence of 86 concepts which were categorized in 18 subsidiaries and 7 main concepts using the seminary and academic expert’s perspectives. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;A conceptual model is proposed for intuition in strategic decision-making based on Quranic View. In the Islamic model of this research, the spiritual factors play an important role in increasing the intuitive skills of managers.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در سالهای اخیر مسئلۀ شهود و تصمیم‌گیری شهودی به عنوان عامل مؤثر مدیریت، توجه فزاینده‌ای را در محافل علمی و پژوهشها در سطح دنیا به خود جلب کرده است. لذا هدف اصلی این مقاله، شناسایی مؤلفه‌ها و طراحی مدل مفهومی شهود در تصمیم‌گیری راهبردی بر اساس رویکرد اسلامی بود.&lt;strong&gt; &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در مرحلۀ اصلی پژوهش که رویکردی قرآنی دارد، با استفاده از راهبرد کیفی نظریه‌پردازی داده‌بنیاد و با استفاده از تفسیر المیزان، مضامین و مفاهیم و مقوله‌های مرتبط با شهود شناسایی شد.&lt;strong&gt; &lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; نتایج حاصل از تحقیق، پیدایش 86 مفهوم بود که با استفاده از نظرات خبرگان حوزوی و دانشگاهی در قالب 18 مقولۀ فرعی و هفت مقولۀ اصلی دسته‌بندی شدند. در نهایت بر اساس قضایا و مفاهیم مستخرج، الگویی مفهومی برای شهود در تصمیم‌گیری راهبردی بر اساس آموزه‌های قرآنی پیشنهاد شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; استفاده از شهود در برخی از شرایط می‌تواند اثربخش‌تر باشد، به جای اینکه صرفاً از عقلانیت و تحلیلهای کمّی استفاده شود. در مدل اسلامی این تحقیق، عوامل معنوی نقش پر رنگی در افزایش مهارتهای شهودی مدیران دارد. از نتایج این تحقیق، تبیین شهود اسلامی به صورت الهام، رؤیت قلب، قوۀ تشخیص و نور الهی است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تصمیم‌گیری شهودی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شهود اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تئوری داده‌بنیاد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل‌سازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قرآن</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_532_592391df91b7f3051962e8e3bb4dbfb7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>15</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>a</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سخن سردبیر</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>2</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">533</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سخن فصل
دانشگاه چابک و اثربخش
 
به فرمودۀ تمام بزرگان ما، دانشگاهها منشأ تغییر و تحولات در جامعه‌اند. از طرفی، امروزه کشور دچار مسائل پیچیده‌ای در زمینه‌های اقتصادی، فرهنگی و اجتماعی است و برای گذر از این شرایط، نهادها و بخشهای مختلف جامعه باید نقش مؤثر خود را ایفا کنند. یکی از مهم‌ترین این نهادهاکه بخش مهمی از خبرگان جامعه در آن مشغول به خدمت‌اند، دانشگاهها می‌باشند. خبرگان دانشگاهی باید ابتدا به طور دقیق و علمی شرایط موجود را بسنجند و با انجام پروژه‌های تحقیقی و برگزاری نشست‌ها و همایشهای مختلف، راه حلهای مناسب را ارائه دهند. مسئولان دانشگاهها باید بیش از گذشته نشان دهند که در خدمت جامعه‌اند و دانش مورد نیاز جامعه را در این شرایط سخت، ایجاد کنند و انتشار دهند. امروزه دیگر افزایش تعداد دانش‌آموختگان مسئلۀ کشور نیست؛ بلکه مهم‌ترین مسئلۀ کشور، بیکاری دانش‌آموختگان و ضعف در ارتباط دانشگاهها با مراکز اجرایی و تولیدی است. لذا توجه بیش از گذشتۀ تمام دانشگاهیان باید بر ایجاد و تقویت شرکتهای دانش‌بنیان در دانشگاهها و مشارکت خبرگان دانشگاهی در این شرکتها باشد. توسعۀ کارآفرینی از دیگر موضوعات مهم است. دانشگاه چابک با حداقل پیچیدگی در ساختار و درجۀ رسمیت، پاسخگوی نیازهای اساسی جامعه است. در این راستا باید در بسیاری از رشته‌ها و شاخصهای ارزیابی عملکرد و همچنین تخصیص بودجه‌های دانشگاهی تجدید نظر شود تا ایجاد شرکتهای دانش‌بنیان، کارآفرینی و اهمیت قائل شدن به نیازهای جامعه تقویت شود. لذا مسئولان آموزش عالی و مدیران دانشگاهها در جهت چابک‌سازی دانشگاهها و اثربخشی بیشتر در جامعه باید اقدامات اساسی را انجام دهند. نشریۀ مدیریت در دانشگاه اسلامی آمادۀ چاپ مقالات علمی و پژوهشهای خبرگان دانشگاهی در این حوزه‌هاست.
 
حسن زارعی متین
سردبیر</OtherAbstract>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_533_75d36e7004f4e39cbb0dd3530ba86597.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>15</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>a</ArticleTitle>
<VernacularTitle>چکیده های لاتین</VernacularTitle>
			<FirstPage>202</FirstPage>
			<LastPage>212</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">534</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"></OtherAbstract>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_534_89c550b85efcc502896fbc3934153137.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>