<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>9</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Spirituality at Workplace and Organizational Commitment on job Satisfaction of the Staff of the Supreme Leader’s Representative Office at Universities</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر معنویت در محیط کار و تعهد سازمانی بر رضایت شغلی پرسنل ستادی نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>59</FirstPage>
			<LastPage>76</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">272</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید منصور </FirstName>
					<LastName>میرزایی توکلی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت آموزشی؛ دانشکده روانشناسی و علوم تربیتی، دانشگاه آزاد اسلامی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی </FirstName>
					<LastName>شریعتمداری</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>18</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; The objective of the present research is to study the effect of spirituality in workplace and organizational commitment on job satisfaction of the staff of the supreme leader’s representative office at universities. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt; The method of the study is practical and descriptive – correlation. The statistical community included 148 persons which are selected randomly. Three kinds of standard questionnaires are used for collecting data; First, the questionnaire of Miliman for spirituality in workplace, second the questionnaire of Allen and Myers for organizational commitment and the third one is the modified questionnaire of Smith, Kendall, &amp; Hulin for job satisfaction. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt; The main hypothesis of the research was studied with the simple linear regression test and the linear dependence between spirituality in workplace and job satisfaction has been proved. The correlation coefficient amount illustrate the effective rate of independent variables on prediction of dependent variable. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt; There is a significant relation between spirituality in workplace components and organizational commitment with job satisfaction of staff. Consequently increasing in spirituality in workplace components and organizational commitment will enhance job satisfaction of staff&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt; هدف پژوهش حاضر بررسی تأثیر معنویت در محیط کار و تعهد سازمانی بر رضایت شغلی پرسنل ستادی نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاهها بوده است. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;نوع تحقیق حاضر کاربردی و روش تحقیق توصیفی از نوع همبستگی است. نمونه 148 نفر از جامعه، به روش نمونه‌گیری تصادفی ساده انتخاب شد. برای گردآوری داده‌ها از سه پرسشنامۀ استاندارد میلیمان برای معنویت در محیط کار، آلن و مایر برای تعهد سازمانی و تعدیل‌شدۀ اسمیت، کندال و هیولین برای رضایت شغلی استفاده شد. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;فرضیۀ اصلی تحقیق با استفاده از آزمون رگرسیون خطی ساده، بررسی و رابطۀ خطی بین معنویت در محیط کار و تعهد سازمانی با رضایت شغلی اثبات شد. مقدار ضریب همبستگی به دست آمده، نشان از میزان تأثیر متغیّر معنویت در محیط کار و تعهد سازمانی بر پیشگویی کنندگی متغیّر وابسته دارد. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt; بین تمام مؤلفه‌های معنویت در محیط کار و تعهد سازمانی با رضایت شغلی پرسنل رابطۀ معناداری وجود دارد. بنابر این، با افزایش ابعاد مختلف معنویت در محیط کار و تعهد سازمانی، بر رضایت شغلی پرسنل افزوده خواهد شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنویت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنویت در محیط کار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعهد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعهد سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رضایت شغلی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_272_466662bbd6faf2c500d8a65a8defc466.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>