<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>17</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying Cultural Issues in Policy Making Process from the Perspective of Verses of Holly Quran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی مسائل فرهنگی در فرایند خط‌مشی‌گذاری در پرتو آیات قرآن کریم و بر پایۀ تقوا</VernacularTitle>
			<FirstPage>3</FirstPage>
			<LastPage>24</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">642</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>جواد </FirstName>
					<LastName>عطاران</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت، پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید مهدی </FirstName>
					<LastName>الوانی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت، استاد گروه مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی قزوین</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن </FirstName>
					<LastName>زارعی متین</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت، استاد دانشکده مدیریت و حسابداری،پردیس فارابی دانشگاه تهران. ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی‌نقی </FirstName>
					<LastName>امیری</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت، دانشیار دانشکده مدیریت و حسابداری،پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی </FirstName>
					<LastName>راد</LastName>
<Affiliation>دکتری قرآن و متون اسلامی، دانشیار، دانشکده علوم حدیث قم. پردیس فارابی دانشگاه تهران. ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract> 
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The present study aims at identifying, classifying and prioritizing &lt;/em&gt;&lt;em&gt;Cultural &lt;/em&gt;&lt;em&gt;issues in policy making Process from the perspective of verses of Holly Quran. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;:&lt;/span&gt; The research population included religious experts and gurus from whom 7 individuals were selected for the first stage (in depth interview and focus group) using mixed method (qualitative-quantitative) and 12 individuals were selected for the second phase (using questionnaire for at identifying, classifying and prioritizing issues). &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Analysis of the data resulted in identifying the most important issues based on verses of Holly Quran and reliable Shia interpretations. Based on this, 2201 verses of Quran were categorized into 7 categories, 170 codes and two dimensions (theoretical and practical). After conducting binomial and Fridman tests in SPSS, 144 codes were identified and prioritized which represent the most significant cultural issues derived from verses of Quran. Conclusion Eventually, it is recommended that the identified indices be used in handling cultural issues both at organizational as well as national level.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف محققان در این پژوهش، شناسایی، دسته‌بندی و اولویت‌بندی مسائل فرهنگی در‌ فرایند خط‌مشی‌گذاری با توجه به آموزه‌های اجتماعی قرآن کریم بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; جامعۀ آماری تحقیق را خبرگان و فقهای برگزیدۀ دینی در مقطع خارج فقه تشکیل می‌دهند که از بین آنها بر اساس روش ترکیبی(کیفی- کمّی)، هفت نفر برای‌گردآوری اطلاعات در مرحلۀ اول(مصاحبۀ عمیق و تشکیل گروههای کانونی) و 12 نفر برای مرحلۀ دوم(توزیع پرسشنامه و شناسایی اهمیت و اولویت مسائل) برگزیده شدند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; تجزیه‌و‌تحلیل داده‌ها منجر به شناسایی مهم‌ترین مسائل فرهنگی در پرتو آیات قرآن کریم و تفاسیر معتبر شیعی شد. لذا، 2201 آیۀ بیانگر مسئله، در قالب هفت دسته، 170 کد و دو بُعد نظری و عملی ارائه شد. پس از انجام آزمونهای دو جمله‌ای و فریدمن در نرم‌افزار اس.پی.اس.اس.20، مهم‌ترین مسائل فرهنگی مستخرجه از آیات قرآن کریم در قالب 144 کد، شناسایی و اولویت‌بندی شدند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; به منظور شناسایی و برنامه‌ریزی برای برطرف کردن مسائل فرهنگی در سطوح ملی و سازمانی از نتایج به دست آمده در این پژوهش استفاده شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قرآن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مسائل فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط‌مشی‌گذاری فرهنگی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_642_e1eb271a2eaead2f6f8dcc8a2110f552.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>17</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Reflection Upon Imam Ali’s Management and Leadership Behavior based on His Assertions in Nahj-Al-Balagheh on Their Comparison with Managerial Insights and Principles of Holy Quran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأملی بر منش رهبری امام علی(ع) به استناد سیرۀ حضرت در نهج‌‌البلاغه و تطبیق آن با مبانی فکری رهبری در قرآن کریم</VernacularTitle>
			<FirstPage>25</FirstPage>
			<LastPage>42</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">643</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عباداله </FirstName>
					<LastName>بانشی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت بازرگانی(منابع انسانی). استادیار گروه مدیریت بازرگانی دانشکده مدیریت دانشگاه هرمزگان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبدالحسین </FirstName>
					<LastName>خسروپناه</LastName>
<Affiliation>دکترای فلسفه. استاد گروه فلسفه پژوهشگاه فرهنگ و اندیشه اسلامی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن </FirstName>
					<LastName>بیابانی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت بازرگانی(بازاریابی). استادیار گروه مدیریت بازرگانی، دانشکده مدیریت دانشگاه هرمزگان.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; The current study intends to explore Imam Alis’s management and leadership behaviors by analyzing his assertions in Nahj-al-Balagheh, investigating his words and conduct and also matching the resultant style with the organizational management principles in Holy Quran. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; This research can be categorized as a theoretical research in terms of its nature and a qualitative study in terms of data collection procedures employed; in fact, a qualitative content analysis of Nahj-al-Balagheh is performed which provide the required data for the current study. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; In this analysis, 430 propositions in line with the objectives of the study were selected and explored. Totally, 216 indexes, 34 concepts, 8 variables and four aspects were identified. The results of this analysis indicated that Imam Ali’s managerial conduct is influenced by four main aspects: Principles (attitudinal and legislative), Objectives (mediational and optimal), Values (dos and don’ts) Frameworks/Grounds (human resources and structural strategies) with a frequency of 36%, 4%, 26% and 34%, respectively. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Generally, the findings revealed that attitudinal and legislative principles form the basis of all his behaviors and he has always considered them as fundamental beliefs and fixed guidelines. Leadership and management objectives in the society, which are indicative of motivations for accepting responsibility, and also the dos and don’ts of leadership (values) are the results of these principles. Accordingly, the objectives and values of the management (similar to an umbrella) overshadow and govern the development of strategies and determination of methods, policies, laws and regulations to the extent that the aforementioned fundamental principles, which are considered as strategic principles, regulate the management behaviors in the society. Based on the findings of this study it can be maintained that the principles derived from Imam Ali’s conduct and behavior are in line and consistent with the principles (i.e., attitudinal and behavioral principles) of Holy Quran.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف از انجام این پژوهش، بررسی منش و سبک مدیریت و رهبری امام علی(ع) به استناد سیرۀ آن حضرت در نهج‌‌البلاغه و تفحص در اقوال و سلوک ایشان، همچنین تطبیق سبک مستخرجه با مبانی رهبری سازمانی موجود در قرآن کریم بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; این پژوهش از حیث هدف، جزء تحقیقات بنیادی طبقه‌بندی شده و از حیث جمع‌آوری داده‌ها، کیفی است و با روش تحلیل محتوا و از طریق واکاوی متن نهج‌‌البلاغه انجام شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; در این بررسی، 430 گزارۀ متناسب با موضوع، انتخاب و مطالعه شد و در نهایت، 216 شاخص، 34 مفهوم، هشت مقوله و چهار بُعد کلی شناسایی شد. نتایج نشان داد می‌توان منش مدیریتی امام علی(ع) را متأثر از چهار بُعدِ اصول(نگرشی و حقوقی)، اهداف(واسطه‌ای و غایی)، ارزشها(بایدها و نبایدها) و بسترها(راهبردهای ساختاری و انسانی) دانست. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; اصول نگرشی و حقوقی زیربنای همۀ رفتارهای حضرت بوده و در حکم اعتقادات بنیادین و اصول ثابت، همواره مدّ نظر ایشان بوده‌اند و اهداف رهبری و مدیریت در جامعه و نیز بایدها و نبایدهای رهبری(ارزشها) منبعث از این اصول‌اند. اهداف و ارزشهای رهبری نیز بر تدوین راهبردها و بر وضع همۀ رویّه‌ها، خط مشی‌ها، سیاستها و قوانین و مقرارت سایه انداخته، حاکمیت می‌کنند؛ به طوری که اصول زیربنایی مطروحه به عنوان اصول راهبردی، نقش هماهنگ‌کنندگی در رفتارهای مدیریتی جامعه را ایفا می‌کنند. بر اساس نتایج این تحقیق، اصول برگرفته از سیرۀ حضرت با اصول منبعث از قرآن کریم(اصول بینشی و اصول منشی) مطابقت دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منش رهبری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیره</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نهج‌‌البلاغه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">امام علی(ع)</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_643_133dbc208689be0334b313dce92e648d.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>17</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Relationship of Social Capital and Promoting Components of Students Entrepreneurship Readiness (Case Study: Shiraz University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رابطۀ سرمایۀ اجتماعی و ارتقای مؤلفه‌های آمادگی کارآفرینی دانشجویان(مورد مطالعه: دانشگاه شیراز)</VernacularTitle>
			<FirstPage>43</FirstPage>
			<LastPage>62</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">644</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>قاسم </FirstName>
					<LastName>سلیمی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت آموزش عالی، استادیار گروه مدیریت و برنامه ریزی آموزشی، دانشکده روان شناسی و علوم تربیتی دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محبوبه </FirstName>
					<LastName>مهرورز</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای مدیریت آموزشی، دانشکده علوم تربیتی دانشگاه شیراز.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا </FirstName>
					<LastName>پذیرش</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی علوم تربیتی، دانشکده روان‌شناسی و علوم تربیتی دانشگاه شیراز.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objective:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The general purpose of this research is to predict the role of social capital in enhancing students&#039; entrepreneurship readiness in Shiraz University. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The method of this study is descriptive and correlational. The statistical society of this study included all students of Shiraz University that among available sampling method, 272 students were selected and studied. In order to collect the data Research, used the entrepreneurial readiness questionnaire of Omenyi &amp; et al (2009) and social capital questionnaire of GU &amp; et al (2013). Then the data was analyzed thorogh the single-sample t-test, Pearson correlation and Multivariate regression coefficient. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results :&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results of study showed that the student had no risk taking and there is also a significant positive relationship between social capital and all of its components with entrepreneurial readiness.&lt;strong&gt; &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Also the result of Multivariate regression coefficient showed that among the dimensions of social capital, cognitive capital, more than any other aspect of social capital, explains and predicts the readiness entrepreneurship on the students of Shiraz University.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هدف کلی از انجام این پژوهش، پیش‌بینی نقش سرمایۀ اجتماعی در ارتقای آمادگی کارآفرینی دانشجویان دانشگاه شیراز بود. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; روش پژوهش در این مقاله، توصیفی از نوع همبستگی است. جامعۀ بررسی، شامل کلیۀ دانشجویان دانشگاه شیراز است که با روش نمونه‌گیری طبقه‌ای نسبتی، 272 نفر از آنان انتخاب شدند. به منظور گردآوری داده‌های پژوهش از پرسشنامۀ سرمایۀ اجتماعی گیو و همکاران(2013) و پرسشنامۀ آمادگی کارآفرینی اومنی و همکاران(2009) استفاده شده است. داده‌ها نیز با استفاده از روشهای آماری تی تک‌نمونه‌ای، ضریب همبستگی پیرسون و ضریب رگرسیون چندمتغیّره تحلیل شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; نتایج مطالعه حاکی از آن بود که دانشجویان ریسک‌پذیر نیستند. همچنین بین سرمایۀ اجتماعی و مؤلفه‌‏های آمادگی کارآفرینی رابطۀ مثبت و معناداری وجود دارد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; نتایج تحلیل داده‌های پژوهش نشان داد که از میان ابعاد سرمایۀ اجتماعی، سرمایۀ شناختی بیش از سایر ابعاد، آمادگی کارآفرینی در دانشجویان را پیش‌بینی می‌کند.
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ انسانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آمادگی کارآفرینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشجویان دانشگاه شیراز</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_644_0cf5e7bd14ead0cfaa8c6377938cf9d5.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>17</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Developing the Cultural Strategies in Higher Education Institutes and Universities in Western Side of Country</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تدوین راهبردهای فرهنگی دانشگاهها و مؤسسات آموزش عالی غرب کشور</VernacularTitle>
			<FirstPage>63</FirstPage>
			<LastPage>80</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">645</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی </FirstName>
					<LastName>یاسینی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت آموزشی، استادیار گروه مدیریت دانشکده ادبیات، دانشگاه ایلام</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>یسرا </FirstName>
					<LastName>پناه</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی. دانشکده مدیریت، دانشگاه خوارزمی.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امین </FirstName>
					<LastName>پناه</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی. دانشکده روانشناسی و علوم تربیتی. دانشگاه شهید بهشتی.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>صادق </FirstName>
					<LastName>رضاپسند</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت اجرایی. دانشگاه آزاد اسلامی. واحد علوم تحقیقات ایلام.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The main purpose of the present study is to develop cultural strategies of the religious agenda of state run Universities of &lt;strong&gt;western side of country. &lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; The research&lt;/em&gt;&lt;em&gt;method is descriptive and analytical survey. First, using an interview and questionnaire, internal factors (strengths and weaknesses) and external factors (opportunities and threats) of organization was identified and then closed questionnaire has been used. To analyze the data, one-sample t test, confirmatory factor analysis and SWOT analysis method were used &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results :&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Ultimately seventeen strategies include: Six Strategies about SO, three strategies about ST, five strategies for WO and three strategies for WT developed and proposed to the organization. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The cultural units of western universities of the country are strategically located in the SO region; that is, they have the opportunity in terms of internal factors and external factors.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر با هدف تدوین راهبردهای فرهنگی دانشگاههای غرب کشور(ایلام، لرستان و رازی کرمانشاه) در سال 96-1395 صورت گرفت. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; روش پژوهش توصیفی- پیمایشی و جامعۀ آماری در بخش کیفی، اساتید و متخصصان حوزۀ فرهنگی و دینی دانشگاههای غرب کشور بود که با استفاده از نمونه‌گیری گلوله برفی، تعداد 31 نفر به عنوان نمونه انتخاب شدند. جامعۀ آماری در بخش کمّی، تمامی کارکنان، مدیران و دانشجویان فعال در حوزه‌های دینی و فرهنگی دانشگاههای دولتی غرب کشور بودند که با نمونه‌گیری طبقه‌ای نسبی، 126 نفر به عنوان نمونه انتخاب شدند. از عوامل داخلی و خارجی دانشگاهها با استفاده از مصاحبه و پرسشنامۀ بازشناسایی و از طریق پرسشنامۀ بسته‌پاسخ نظرسنجی شد. با استفاده از دو ماتریس SWOT و QSPM، داده‌ها تجزیه و تحلیل شدند. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; در مجموع، شش راهبرد SO، سه راهبرد ST، پنج راهبرد WO و سه راهبرد WT برای آموزش عالی تدوین شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; واحدهای فرهنگی دانشگاههای غرب کشور از لحاظ موقعیت راهبردی، در منطقۀ SO قرار دارند؛ بدین معنی که از لحاظ عوامل درونی، دارای قوّت و از لحاظ عوامل بیرونی، دارای فرصت‌اند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راهبردهای فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تجزیه و تحلیل سوات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ماتریس برنامه‌ریزی راهبردی کمّی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاههای غرب کشور</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_645_b800696edf181d2be367d780d8db8112.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>17</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Developing a Model of Factors Affecting Implementation of Institutional Research at Islamic Universities</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تدوین الگوی مؤلفه‌های مؤثر بر تحقق دانشگاه‌پژوهی در دانشگاه‌ اسلامی</VernacularTitle>
			<FirstPage>81</FirstPage>
			<LastPage>102</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">646</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدعلی </FirstName>
					<LastName>نعمتی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت آموزش عالی و استادیار گروه مدیریت و برنامه‌ریزی آموزشی، دانشکده علوم تربیتی و روان‌شناسی دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیده طیبه </FirstName>
					<LastName>موسوی امیری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت آموزش عالی، دانشکده مدیریت دانشگاه خوارزمی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; The purpose of this study is to identify and analyze the factors affecting implementation of institutional research (IR) at Islamic Universities and provide a causal model for it. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The research methodology adopted here is exploratory mixed method (qualitative and quantitative). In the first part, 12 semi-structured interviews were conducted with institutional research experts and grounded theory approach has been conducted for summarizing and grouping data. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;In the qualitative part, the factors affecting implementation of institutional research (IR) at Islamic Universities consisting of six components: academic culture, financial - credit, management - structure, information technology, legal - juridical and scientific - professionals are identified and based on the model of causal research explained. In the second part, the collected factors were corroborated by collecting 225 Allameh Tabataba’i University faculties, managers and staffs’ ideas through questionnaires. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;  Finally, check the suitability of the model using confirms matory factor analysis showed that the model is a good fit. &lt;/em&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف مطالعۀ پیش رو، شناسایی و تحلیل مؤلفه‌های مؤثر و ارائۀ الگوی تحقق دانشگاه‌پژوهی در دانشگاه اسلامی بوده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; در این پژوهش به واسطۀ ماهیت و هدف آن، از روش ترکیبی از نوع اکتشافی، بر مبنای طرح تدوین ابزار در دو بخش کیفی و کمّی استفاده شده است. در بخش کیفی، از نظریۀ داده‌بنیاد و از طریق مطالعۀ مبانی نظری، تحقیقات پیشین، مستندات مربوط و مصاحبۀ نیمه‌ساختمند با 12 نفر از صاحب‌نظران این حوزه در داخل و خارج از دانشگاه، با استفاده از روش نمونه‌گیری هدفمند و به شیوۀ گلوله برفی بهره گرفته شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; ابتدا 47 مؤلفه از طریق فرایند کدگذاری باز، شناسایی و سپس، کدهای اولیه بر اساس وجوه تمایز و تشابه و از طریق فرایند کدگذاری محوری و انتخابی، در قالب شش مؤلفۀ اصلی(فرهنگ دانشگاهی، مدیریتی ساختاری، علمی حرفه‌ای، مالی اعتباری، قانونی حقوقی و فنّاوری اطلاعات) مفهوم‌سازی و الگوی مؤلفه‌های مؤثر بر تحقق دانشگاه‌پژوهی در دانشگاه اسلامی، تبیین شد. در بخش کمّی، مؤلفه‌های اصلی، زیرمؤلفه‌های شناسایی‌شده و الگوی تدوین‌شده، از طریق بررسی دیدگاه 225 نفر از اعضای هیئت علمی و مدیران و کارشناسان دانشگاه علامه طباطبایی، با بهره‌گیری از روشهای تحلیل عاملی تأییدی و معادلات ساختاری، اعتباریابی و تأیید شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌‌گیری&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; یافته‌های پژوهش حاضر، بیانگر تأیید مؤلفه‌های اصلی و زیرمؤلفه‌های شناسایی شده و همچنین الگوی مؤلفه‌های مؤثر بر تحقق دانشگاه‌پژوهی در دانشگاه اسلامی است. همچنین، بررسی برازندگی مدل با بهره‌‌گیری از تحلیل عاملی تأییدی، نشانگر برازش مطلوب الگوی تدوین شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه‌پژوهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مؤلفه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگو</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_646_f5e096226b51830a392d2ba0f39e8a7e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>17</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying and Prioritizing the Components of Professional Ethics of Factually Members from the Perspective of Factually Members and Students of Allameh Tabatabae’i University</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی و اولویت‌بندی مؤلفه‌های اخلاق حرفه‌ای اعضای هیئت علمی دانشکدۀ روان‌شناسی و علوم تربیتی دانشگاه علامه طباطبایی از دیدگاه اساتید و دانشجویان</VernacularTitle>
			<FirstPage>103</FirstPage>
			<LastPage>120</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">647</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حمیده </FirstName>
					<LastName>رفیعی بلداجی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد برنامه‌ریزی درسی. دانشگاه علامه طباطبایی. تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن </FirstName>
					<LastName>ملکی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت و برنامه‌ریزی درسی. استاد گروه برنامه‌ریزی درسی، دانشکده روان‌شناسی و علوم تربیتی، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی </FirstName>
					<LastName>خورسندی طاسکوه</LastName>
<Affiliation>دکترای مطالعات رهبری آموزشی و سیاست انتقادی. استادیار گروه مدیریت و برنامه‌ریزی آموزشی، دانشکده روان‌شناسی و علوم تربیتی، دانشگاه علامه طباطبایی. تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The purpose of this study is to identify and prioritize the components of professional ethics of factually members from the perspective of factually members and students of Faculty of Psychology and Educational Sciences at Allameh Tabatabae’i University&lt;strong&gt;. Method:&lt;/strong&gt; This is an applied and developmental study and a descriptive survey. Using simple random sampling, the study sample consisted of 53 faculty members and 270 students. The data collection instrument for this survey was a research-made questioner. The analysis was performed with SPSS version 22. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Result:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The major finding of this study is that professional ethics and its components are highly important from the perspectives of both students and faculty members. However, in terms of prioritizing the components of professional ethics there is a significant difference between the perspectives of students and faculty members. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; According to the findings, the personal and&lt;/em&gt;&lt;em&gt;ethical characters of faculty members are greatly important in the university campus and society as well. Because the personal and ethical characters of faculty members are directly influential on the quality of education and thinking of students and citizens. It is, then, suggested that factually members should apply ethical principles on their professional tasks such as instruction and research, on and off campus.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; این پژوهش با هدف شناسایی و اولویت‌بندی مؤلفه‌های اخلاق حرفه‌ای اعضای هیئت علمی از دیدگاه اساتید و دانشجویان دانشکدۀ روان‌شناسی و علوم تربیتی دانشگاه علامه طباطبایی انجام شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر از لحاظ هدف، کاربردی و توسعه‌ای و از لحاظ روش، توصیفی- پیمایشی است. در این پژوهش 53 نفر از اساتید و 270 نفر از دانشجویان با روش نمونه‌گیری تصادفی ساده انتخاب شدند. ابزار پژوهش، پرسشنامۀ محقق‌ساختۀ اخلاق حرفه‌ای اعضای هیئت علمی بود و تجزیه و تحلیل داده‌ها با استفاده از نرم‌افزار اس.پی.اس.اس.22 انجام شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;: &lt;/strong&gt;مؤلفه‌های اخلاق حرفه‌ای از نظر اساتید و دانشجویان، از اهمیت بالایی برخوردارند. با این حال، در اولویت‌بندی مؤلفه‌ها از نظر اساتید و دانشجویان، تفاوت معنادار وجود دارد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; بر اساس یافته‌های پژوهش، از نظر اساتید و دانشجویان، ویژگی‌های اخلاقی و شخصیتی اعضای هیئت علمی به عنوان الگوهای مؤثر در دانشگاه و جامعه، اهمیت زیادی دارد؛ زیرا بر تربیت و کیفیت تفکر دانشجویان و دیگر اعضای جامعه تأثیرگذار است. پیشنهاد می‌شود اعضای هیئت علمی، اصول اخلاقی را در وظایف حرفه‌ای خود، نظیر آموزش و پژوهش، برای افزایش اخلاق حرفه‌ای در محیط دانشگاه و جامعه به کار گیرند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اخلاق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اخلاق حرفه‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعضای هیئت علمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشجویان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_647_b3a8468652949635af92ccf2d388f4b9.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>17</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying and Prioritizing the Components of Professional Ethics of Faculty Members of Payame Noor University of East Azarbaijan Based on Islamic Teachings</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی و اولویت‌بندی مؤلفه‌های اخلاق حرفه‌ای اعضای هیئت علمی دانشگاه پیام نور استان آذربایجان شرقی بر اساس آموزه‌های اسلامی</VernacularTitle>
			<FirstPage>121</FirstPage>
			<LastPage>148</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">648</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>کریم </FirstName>
					<LastName>اسکندری</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت دولتی، هیات علمی گروه مدیریت دولتی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The purpose of this study is to identify and prioritize the components of professional ethics of faculty members of Payame Noor University based on Islamic teachings. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The method of the present survey is qualitative- quantitative and for this purpose, 30 components of professional ethics were extracted by examining texts and Islamic sources, in particular Quranic verses and Nahj al-Balaghah. The statistical population of this study is all students of the units and centers of Payame Noor University of East Azarbaijan. The sample size is 384 by Morgan table. The data gathering tool was a researcher-made interview and a researcher-made questionnaire. After assessing its validity and reliability, it was provided to the statistical sample. Descriptive and inferential statistical methods were used to analyze the collected data. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results indicate that from the viewpoint of students, the average of each of the components of professional ethics among faculty members of Payame Noor University of East Azarbaijan is higher than the average rate. Among the 30 components of professional ethics, the &quot;professor’s theocentric behavior&quot; and &quot;avoidance of any personal relationships with students&quot; have the highest and the lowest points among faculty members of Payame Noor University of East Azarbaijan.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هدف تحقیق حاضر شناسایی و اولویت‌بندی مؤلفه‌های اخلاق حرفه‌ای اعضای هیئت علمی دانشگاه پیام نور بر اساس آموزه‌های اسلامی بوده است. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; روش این پژوهش از نوع کیفی-کمّی است. جامعۀ آماری تحقیق حاضر تمامی دانشجویان واحدها و مراکز دانشگاه پیام نور استان آذربایجان شرقی است. حجم نمونه با استفاده از جدول مورگان، 384 نفر برآورد شده است. ابزار جمع‌آوری اطلاعات در این پژوهش، پرسشنامۀ محقق‌ساختهای است که پس از سنجش روایی و پایایی آن در اختیار نمونۀ آماری قرار گرفت. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; با بررسی متون و منابع اسلامی، به ویژه آیات قرآنی و نهج‌البلاغه، مؤلفه‌های سی‌گانۀ اخلاق‌ حرفه‌ای استخراج شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; از دیدگاه دانشجویان، میانگین هر یک از مؤلفه‌های اخلاق حرفه‌ای در بین اعضای هیئت علمی دانشگاه پیام نور استان آذربایجان شرقی بالاتر از حد متوسط است. از بین مؤلفه‌های سی‌گانۀ اخلاق حرفه‌ای، به ترتیب: «خدامحوری اساتید» و «پرهیز از داشتن هرگونه روابط شخصی نزدیک با دانشجویان»، بیشترین و کمترین امتیاز را در بین اعضای هیئت علمی دانشگاه پیام نور استان آذربایجان شرقی کسب کرده‌اند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اخلاق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اخلاق حرفه‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزه‌های اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه پیام نور</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_648_9b7968b04d34df93001182570cc1f362.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>17</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Relationship Between Educational Glosbe and Humility with Educational Justice
(Case Study; Mahallat Branch&#039;s Students of Islamic Azad University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رابطۀ بین سعۀ صدر و تواضع آموزشی با عدالت آموزشی (مورد مطالعه؛ دانشجویان دانشگاه آزاد محلات)</VernacularTitle>
			<FirstPage>149</FirstPage>
			<LastPage>162</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">649</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ناهید </FirstName>
					<LastName>مریخی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد محلات. محلات، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرهاد </FirstName>
					<LastName>شفیع‌پور مطلق</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت آموزشی و استادیار گروه مدیریت آموزشی دانشگاه آزاد اسلامی واحد محلات</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The purpose of thisresearch is to study the relationship betweenEducational glosbe and Humility with Educational Justice. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;Methodology of this research was descriptive- correlation. Statistical community include all of Mahallat branch&#039;s students (N=1340). The way of sampling was Stratified Sampling randomly selected (n=302). The instruments of research were three types; educational justice9shafiepour motlagh,2016)(α=0/92), Made researcher questionnaire of  educational glosbe (α=0/94), Made researcher questionnaire of  educational Humility(α=0/91)&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Data analyzed by Pearson correlation test, multiple step by step regression, and SEM. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results revealed that there were positive and significance relationship between Educational glosbe and Humility with Educational Justice (P&lt;0/05). Improving attitude mediates relationship between Educational glosbe and Humility with Educational Justice (P&lt;0/05).&lt;strong&gt;Conclusion: &lt;/strong&gt;Developing Educational glosbe and Humilitymake educational justice.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر به منظور مطالعۀ رابطۀ بین سعۀ صدر و تواضع آموزشی با عدالت آموزشی انجام شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; این پژوهش به روش توصیفی از نوع همبستگی انجام شده و جامعۀ آماری آن، شامل کلیۀ دانشجویان دانشگاه آزاد اسلامی واحد محلات در سال تحصیلی 96-1395 به تعداد 1340 نفر است. با استفاده از شیوۀ نمونه‌گیری طبقه‌بندی متناسب با حجم، در نهایت 302 نفر به طور تصادفی برای تحقیق انتخاب شدند. ابزار پژوهش عبارت است از: پرسشنامۀ عدالت آموزشی شفیع‌پور مطلق(1395)(92/0=α)، پرسشنامۀ محقق‌ساختۀ سعۀ صدر(94/0=α) و پرسشنامۀ محقق‌ساختۀ تواضع آموزشی(91/0=α). برای تجزیه وتحلیل داده‌ها از آزمون همبستگی پیرسون، تحلیل رگرسیون چندگانۀ گام به گام و مدل معادلۀ ساختاری استفاده شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; بین سعۀ صدر و تواضع آموزشی با عدالت آموزشی، در سطح 05/0&gt;P، رابطۀ معنادار و مثبت وجود دارد. بهبود نگرش دانشجویان، رابطۀ بین سعۀ صدر و تواضع آموزشی با عدالت آموزشی را در سطح 05/0&gt;P واسطه‌گری می‌کند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; برای بهبود عدالت آموزشی ادراک شده نزد دانشجویان باید اساتید از سعۀ صدر و تواضع آموزشی برخوردار باشند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سعۀ صدر آموزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تواضع آموزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت آموزشی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_649_baecd6c55532bcdee6e190660792d4eb.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>17</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Phenomenological Exploration of Identification Entrepreneurial  Competencies  in the Fields of Social and Behavioral Sciences</ArticleTitle>
<VernacularTitle>کاوشی پدیدارشناسانه در تعیین شایستگی‌های کارآفرینان دانش‌آموخته در قلمرو رشته‌های علوم اجتماعی و رفتاری</VernacularTitle>
			<FirstPage>163</FirstPage>
			<LastPage>182</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">650</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد </FirstName>
					<LastName>ملکی‌پور</LastName>
<Affiliation>دکترای برنامه‌ریزی درسی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضوان </FirstName>
					<LastName>حکیم‌زاده</LastName>
<Affiliation>دکترای برنامه‌ریزی درسی، دانشیار گروه روشها و برنامه‌های آموزشی دانشگاه تهران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرضیه </FirstName>
					<LastName>دهقانی</LastName>
<Affiliation>دکترای برنامه‌ریزی درسی، دانشیار گروه روشها و برنامه‌های آموزشی دانشگاه تهران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا </FirstName>
					<LastName>زالی</LastName>
<Affiliation>مدیریت سیستم‌ها، دانشیار گروه کارآفرینی سازمانی دانشگاه تهران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;This study aims at  Phenomenological Exploration of Identification Entrepreneurial Competencies  in the Fields of Social and Behavioral Sciences. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; This research is conducted with a qualitative approach using the phenomenological method. The research objects include students in the Fields of Social and Behavioral Sciences at University of Tehran. Twelve of them were selected with snowball sampling for achieving a theoretical saturation. The process of data analysis in the section semi-structured interviews was Inductive and was analyzed in three stages open, axial and selective coding. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;The results illustrated that Entrepreneurial Competencies  in the Fields of Social and Behavioral Sciences embrace Three main categories and 19 sub-categories including entrepreneurial attitudes competencies (8 subcategories), entrepreneurial management competencies (6 subcategories) and entrepreneurial technical competencies (5 subcategories). &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;Therefore, it is imperative that decision makers and curriculum developers help students in the Fields of Social and Behavioral Sciences Towards entrepreneurship and take the necessary steps to revise the curriculum with regard to adding competencies in this Field With emphasis on Islamic culture community.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر با هدف کاوش پدیدارشناسانه در تعیین شایستگی‌های کارآفرینان دانش‌آموخته در قلمرو رشته‌های علوم اجتماعی و رفتاری انجام شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; این پژوهش با رویکرد کیفی و استفاده از روش پدیدارشناسی انجام شد. جامعۀ پژوهش، افراد کارآفرین در قلمرو رشته‌های علوم اجتماعی و رفتاری بودند که 12 نفر از آنان به طور هدفمند و با تکنیک معیاری و روش گلوله برفی تا رسیدن به اشباع نظری انتخاب شدند. فرایند تحلیل داده‌ها در بخش مصاحبۀ نیمه ساختاریافته با دانش‌آموختگان کارآفرین در رشته‌های علوم اجتماعی و رفتاری، استقرایی بود که در سه مرحلۀ کدگذاری باز، محوری و گزینشی انجام شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;:&lt;/strong&gt; شایستگی‌های افراد کارآفرین در قلمرو رشته‌های علوم اجتماعی و رفتاری، سه مقولۀ‌ اساسی شایستگی‌های نگرشی کارآفرینانه(هشت زیرمقوله)، شایستگی‌های مدیریتی کارآفرینانه(شش زیرمقوله) و شایستگی‌های فنی کارآفرینانه(پنج زیرمقوله) را شامل می‌شود.&lt;em&gt; &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; ضروری است که دست‌اندرکاران و برنامه‌ریزیان درسی برای سوق دادن دانشجویان قلمرو رشته‌های علوم اجتماعی و رفتاری به سوی کارآفرینی با تأکید بر فرهنگ اسلامی جامعه، اقدامات لازم را برای بازنگری سرفصلهای برنامۀ درسی با توجه به اضافه کردن شایستگی‌های مورد نظر در این حوزه اتخاذ کنند. این امر می‌تواند راهبردی مطلوب برای ایجاد نوع جدیدی از دانشگاهها، با عنوان دانشگاههای اسلامی کارآفرین باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارآفرینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رشته‌های علوم اجتماعی و رفتاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش عالی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_650_60a32d41971ab6214a3c7ed77e73cb0e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>17</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effective Teaching Model in University Based on the Faculty Member’s Views</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائۀ مدل تدریس اثربخش در دانشگاه: تحلیل دیدگاه استادان</VernacularTitle>
			<FirstPage>183</FirstPage>
			<LastPage>205</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">651</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مریم </FirstName>
					<LastName>سامری</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت آموزشی ، استادیار گروه علوم تربیتی، واحد ارومیه، دانشگاه آزاد اسلامی، ارومیه، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The aim of this study is Modeling Effective Teaching of Faculty Members Based on Artificial Neural Network analysis by using faculty member’s views. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; This study has practical purpose and in terms of research methods was combined and Hybrid-type exploration projects.&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. &lt;/em&gt;&lt;em&gt;The statistical population of the research is the professors of Islamic Azad University of Orumieh Branch. In the qualitative part of the study, 15 faculty members were interviewed through a targeted sampling method and up to the stage of theoretical saturation&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. &lt;/em&gt;&lt;em&gt;In the quantitative part, 137 faculty members were selected as sample using the Cochran sample size formula and stratified random sampling&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. &lt;/em&gt;&lt;em&gt;Two types of semi-structured interviews and a researcher-made questionnaire were used to collect data and information&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. &lt;/em&gt;&lt;em&gt;Validity and reliability of the questionnaire were established. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The quality section finding showed that effective teaching had five main dimensions including instructor individual characteristics, Communicative skills, teaching and class management skills, evaluation skills. The results of sensitivity analysis of ANN modeling showed that communication skills had the highest sensitivity at effective teaching quality from faculty member&#039;s viewpoints; respectively personal charectricties had the highest sensitivity in effective teaching from students&#039; viewpoints. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclution:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Based on the findings of the research, it can be concluded that paying attention to creating and strengthening the human relations and the power to establish effective communication with the student in planning for the education and appointment and maintenance of university professors in effective teaching of professors is effective.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; تحقیق حاضر با هدف ارائه الگوی تدریس اثربخش در دانشگاه با بهره‌گیری از نظرات اساتید و با استفاده از تحلیل شبکه‌های عصبی مصنوعی انجام گرفت. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر از حیث هدف، کاربردی و از نوع طرحهای ترکیبی- اکتشافی است. جامعۀ آماری تحقیق، اساتید دانشگاه آزاد اسلامی واحد ارومیه است که در قسمت کیفی با 15 نفر از آنان به روش نمونه‌گیری هدفمند و تا مرحلۀ اشباع نظری یافته‌ها مصاحبه شد. در قسمت کمّی نیز با استفاده از فرمول برآورد حجم نمونه کوکران و به صورت ﺗﺼﺎدﻓﯽ طبقه‌ای، 137 نفر از اساتید به عنوان نمونه انتخاب شدند. برای جمع‌آوری داده‌ها و اطلاعات لازم، از دو نوع ابزارِ مصاحبۀ نیمه‌ساختارمند و پرسشنامۀ محقق‌ساخته استفاده شده است. روایی و پایایی پرسشنامه‌، محرز شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; عوامل مؤثر بر تدریس اثربخش در پنج مقولۀ کلی ویژگی‌های شخصیتی و فردی، ویژگی‌های علمی و سواد، توانمندی در روابط انسانی و قدرت برقراری ارتباط، مهارت تدریس و مدیریت کلاس درس و مهارت ارزشیابی قابل بررسی است. نتایج تحلیل حساسیت مدل‌سازی شبکۀ عصبی مصنوعی نیز نشان داد توانمندی در بعد روابط انسانی و قدرت ایجاد ارتباط و ویژگی‌های علمی و سواد، به ترتیب بیشترین و کمترین اهمیت را در پیش‌بینی تدریس اثربخش اساتید دارند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;:&lt;/strong&gt; توجه به ایجاد و تقویت روابط انسانی و قدرت ایجاد ارتباط مؤثر با دانشجو در برنامه‌ریزی برای آموزش و انتصاب و نگهداری اساتید دانشگاه در تدریس اثربخش اساتید مؤثر است.
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تدریس اثربخش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعضای هیئت علمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ویزگی‌های شخصیتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مهارت تدریس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روابط انسانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_651_9c03e2ace676caba918dec99fe7140d4.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>17</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>سخن سردبیر</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سخن سردبیر</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>2</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">652</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"></OtherAbstract>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_652_d82ba8944648f970e8f26462c0d8eb59.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>17</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>چکیده های لاتین</ArticleTitle>
<VernacularTitle>چکیده های لاتین</VernacularTitle>
			<FirstPage>208</FirstPage>
			<LastPage>217</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">653</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"></OtherAbstract>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_653_6ee64e5958420be396b3054145a5de97.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>