<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>16</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Virtue on Organizational Justice 
(Case Study: Staff of Mohaghegh Ardebili University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر تقوای الهی بر عدالت سازمانی مدیران (مورد مطالعه: کارکنان دانشگاه محقق اردبیلی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>311</FirstPage>
			<LastPage>326</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">590</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد </FirstName>
					<LastName>شجاعی</LastName>
<Affiliation>دکتری علوم قرآنی و تفسیر- حوزه علمیه قم- دانشیار گروه معارف اسلامی، دانشگاه محقق اردبیلی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناصر </FirstName>
					<LastName>رحمانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت دولتی، دانشگاه محق اردبیلی.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پریسا </FirstName>
					<LastName>بقال اصغری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت دولتی، دانشگاه محق اردبیلی.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; The aim of the present research is to examine the role of virtue on organizational justice. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; This study is descriptive and correlational. In this study, 104 employees of mohaghegh Ardabili University were selected by simple random sampling. To measure organizational justice, questionnaire (Niehoff and Moorman 1993) was used and to measure virtue, questionnaire was used which its validity was confirmed by experts and its reliability by using Cronbach&#039;s alpha / 78 was approved. In order to analyze the data of statistical methods, correlation and regression were used. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results showed that there is a significant correlation between managers’ virtue with organizational justice, and the main research hypothesis was confirmed. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The author of the article concluded that there is a significant relationshop between the virtue of God and justice, and the main research hypothesis was confirmed. On the other hand, managers’ virtue in universities should be considerd as an important factor to be developed and streghtened in universities&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضربه منظور بررسی تأثیر تقوای الهی بر عدالت سازمانی مدیران دانشگاه محقق اردبیلی انجام شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در این پژوهش تعداد 104 نفر از کارکنان دانشگاه محقق اردبیلی، به روش نمونه‌گیری تصادفی ساده انتخاب شدند. برای سنجش عدالت سازمانی، از پرسشنامۀ استاندارد عدالت سازمانی(مورمن و نیهوف، 1993) و برای سنجش تقوا، از پرسشنامۀ محقق‌ساخته که روایی آن توسط اساتید و صاحب‌نظران تأیید و پایایی آن با استفاده از آلفای کرونباخ 78/0 تعیین شد، بهره گرفته شد. برای تجزیه و تحلیل داده‌ها از روشهای آماری، ضریب همبستگی و رگرسیون استفاده شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; بین تقوای مدیران با عدالت سازمانی همبستگی مثبت معنادار وجود دارد و فرضیۀ اصلی پذیرفته شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt;تقوا با عدالت مراوده‌ای، بر خلاف عدالت توزیعی و رویّه‌ای، رابطۀ همبستگی مثبت و معنادار دارند و فرضیۀ آن نیز تأیید شد. با تحلیل نتایج مقاله می‌توان نتیجه گرفت که تقوای مدیران در دانشگاهها چنان‌که باید به تقویت و گسترش سازمانی کمک کند ، مورد توجه قرار نگرفته است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار مدیران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه محقق اردبیلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تقوای الهی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_590_024d4d5770c3cde2621650fcc94f0aaf.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>