<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Supra-Organizational Affecting Factors on the Management of Research and Technology in Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی عوامل فراسازمانی مؤثر بر مدیریت پژوهش و فنّاوری در ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>297</FirstPage>
			<LastPage>311</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">481</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدصادق </FirstName>
					<LastName>تراب زاده</LastName>
<Affiliation>. دانشجوی دکتری معارف اسلامی و مدیریت دولتی دانشگاه امام صادق(ع) و پژوهشگر مرکز رشد دانشگاه امام صادق(ع). تهران: ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید علیرضا </FirstName>
					<LastName>سجادیه</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری معارف اسلامی و مدیریت دولتی دانشگاه امام صادق(ع) و پژوهشگر مرکز رشد دانشگاه امام صادق(ع). تهران: ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید </FirstName>
					<LastName>حجازی فر</LastName>
<Affiliation>. دانشجوی دکتری مدیریت دولتی و پژوهشگر دانشگاه جامع امام حسین(ع) (نویسنده مسئول) / نشانی: تهران؛ بزرگراه بابایی، دانشگاه جامع امام حسین(ع)، دانشکده مدیریت و برنامه‌ریزی راهبردی/ نمابر: 73828714 / Email: saeedhejazifar@gmail.com</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The main objective of this paper is to investigate factors affecting the management of research and technology in Iran with the supra-organizational approach. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The method of this research is qualitative. The tool is a collection of information through interviews with experts and experts in the field of research and technology management. The method of analyzing interview data was analyzed through thematic analysis. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; According to the findings of this research, the transactional factors can be divided into four general categories: factors related to the authorities, factors related to the society of knowledge-based organizations, environmental factors and industry observers. In each of these factors, both the success factors and the failure factors are mentioned. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Success factors are factors that contribute to the success and improvement of management of research and technology that need to be strengthened and failure factors are factors that hinder the success and improvement of research and technology management, which requires action to be taken to eliminate them.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف اصلی محققان در این مقاله، بررسی عوامل مؤثر بر مدیریت پژوهش و فنّاوری در ایران با رویکرد فراسازمانی بوده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; روش این پژوهش از نوع کیفی است. ابزار گردآوردی اطلاعات از طریق مصاحبه با کارشناسان و صاحب‌نظران عرصۀ مدیریت پژوهش و فنّاوری است. تحلیل داده‌های مصاحبه نیز از روش تحلیل مضمون صورت گرفته است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; عوامل فراسازمانی را در قالب چهار دستۀ کلی می‌توان تقسیم کرد: عوامل مربوط به مسئولان، عوامل مربوط به جامعۀ سازمانهای دانش‌بنیان، عوامل ناظر به محیط و عوامل ناظر به صنعت. در هر یک از این عوامل، هم عوامل موفقیت‌ساز و هم عوامل شکست‌زا ذکر شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; عوامل موفقیت‌ساز، عواملی‌اند که باعث موفقیت و بهبود مدیریت پژوهش و فنّاوری می‌شوند و لازم است تقویت شوند. عوامل شکست‌زا، عواملی‌اند که مانع موفقیت و بهبود مدیریت پژوهش و فنّاوری می‌شوند و ضرروری است اقداماتی در جهت رفع آنها انجام شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت پژوهش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">علم و فنّاوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شرکتهای دانش‌بنیان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل فراسازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_481_de86310746625fa8d93e6d9536c2a0c8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>