<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>13</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Spiritual Leadership on Staff Job Satisfaction with the Mediation of Spiritual Health for Presentation of Structural Equation Model</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر رهبری معنوی بر رضایت شغلی کارکنان با میانجی‌گری سلامت معنوی برای ارائه مدل معادله ساختاری</VernacularTitle>
			<FirstPage>133</FirstPage>
			<LastPage>146</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">418</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حبیبه </FirstName>
					<LastName>نجفی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت آموزشی، دانشکده علوم تربیتی و روان شناسی، دانشگاه محقق اردبیلی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی </FirstName>
					<LastName>خالق خواه</LastName>
<Affiliation>دکتری فلسفه تعلیم و تربیت، استادیار گروه علوم تربیتی، دانشکده روان شناسی و علوم تربیتی، دانشگاه محقق اردبیلی.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>معصومه </FirstName>
					<LastName>طالبی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت آموزشی، دانشکده علوم تربیتی و روان شناسی، دانشگاه ارومیه</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The main reason for considering the factor of job satisfaction is to reduce employee turnover and increase the overall effectiveness of the organization. The aim of this study is to investigate the impact of Spiritual leadership on staff job satisfaction with the mediation of spiritual health.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Research method is correlation based on structural equation modeling; the statistical population consist of Orumieh university staff to number 400. The sample size was estimated by Cochran formula to number 283 that were selected by sample random sampling.  the used instrument in this study is three standard questionnaires- Spiritual leadership Fry et al  (2005), job satisfaction Barry Field and Ruth (1951) and index of spiritual health Palutzyan and Ellison (1982) - is that their validity was confirmed by the experts and have acceptable  reliability. Data were analyzed by SPSS18 software and LISREL8/80.  &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results showed that spiritual leadership has a positive correlation and significant with job satisfaction (r = 0.312; p &lt; 0.05). Spiritual health has a positive correlation and significant with job satisfaction (r = 0.583; p &lt; 0.05). That spiritual leadership has a positive correlation and significant with Spiritual health (r = 0.218; p &lt; 0.05). The spiritual leader increase job satisfaction through a positive impact on spiritual health; too (CFI = 0.98; RMSEA = 0.071; X&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; = 4.27; df = 2; p &lt; 0.05). &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; According to impact of spiritual leadership on increasing of job satisfaction; were recommended to universities managers to operate this leadership style in their plans as common style and dominant and enhance job satisfaction and the performance of their organizations in today&#039;s competitive world.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هدف این تحقیق، بررسی تأثیر رهبری معنوی بر رضایت شغلی در سازمان با میانجی‌گری سلامت معنوی بوده است. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; روش پژوهش از نوع همبستگی و مبتنی بر مدل معادلات ساختاری بوده است. جامعۀ آماری شامل کلیۀ کارکنان دانشگاه ارومیه به تعداد 400 نفر بود که حجم نمونه به وسیلۀ فرمول کوکران به تعداد 283 نفر برآورد شد و به روش نمونه‌گیری تصادفی انتخاب شدند. ابزار مورد استفاده در پژوهش، سه پرسشنامۀ استاندارد- رهبری معنوی فرای و همکاران(2005)، رضایت شغلی بری‌فیلد و روث(1951) و شاخص سلامت معنوی پالوتزیان و الیسون(1982) بود که روایی آنها با نظر متخصصان تأیید شد و از پایایی قابل قبولی برخوردارند. داده‌ها با کمک نرم‌افزار Spss&lt;sub&gt;18&lt;/sub&gt; و Lisre&lt;sub&gt;8/80&lt;/sub&gt; بررسی شدند. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; رهبری معنوی با رضایت شغلی رابطۀ مثبت و معنادار دارد. سلامت معنوی با رضایت شغلی رابطۀ مثبت و معنادار دارد. رهبری معنوی با سلامت معنوی رابطۀ مثبت و معنادار دارد. همچنین رهبری معنوی از طریق تأثیر مثبت بر سلامت معنوی، موجب افزایش رضایت شغلی کارکنان می‌شود. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;  با توجه به تأثیر رهبری معنوی بر افزایش رضایت شغلی کارکنان، به رؤسای دانشگاه‌ها توصیه می‌شود این سبک رهبری را به عنوان سبک رایج و غالب در برنامه‌های خود به کار گیرند و باعث افزایش رضایت شغلی و عملکرد سازمان خود در دنیای رقابتی امروزی شوند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رضایت شغلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری معنوی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سلامت معنوی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل معادله ساختاری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_418_3effe1fc39bfd558365c1838cbbe7c54.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>