<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>16</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Alumni Employment in the Field of Educational Administration at Allameh Tabataba&#039;i University (ATU)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>وضعیت اشتغال دانش‌آموختگان رشتۀ مدیریت آموزشی دانشگاه علامه طباطبایی</VernacularTitle>
			<FirstPage>235</FirstPage>
			<LastPage>252</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">586</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حمید </FirstName>
					<LastName>رحیمیان</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی. دانشیار گروه مدیریت آموزشی دانشگاه علامه طباطبایی.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه </FirstName>
					<LastName>جهانی جوانمردی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد </FirstName>
					<LastName>نوروزی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد فلسفۀ تعلیم و تربیت دانشگاه شاهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; It is to determine the status of alumni in the field of educational administration in Allameh Tabataba&#039;i University (ATU). &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; It is a descriptive-survey study. The population includes all 338 alumni of educational administration including 191 undergrads and 147 graduates within 1390-94. Stratified sample includes 123 and 108 persons totaling to 231. A researcher-developed questionnaire was employed. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Near half of the participants (53.4%) are unemployed mainly due to lack of job opportunities. Most of the individuals are hired through employment exams, mostly in private and service sector. Job satisfaction as well as relevance between job and specialization is at the medium level. The role of ATU brand in their employment is medium to high. Only 7 out of 53 undergrad and grad courses have been of some use for their jobs. Nevertheless, their training needs to be covered include: skills training, computer and software, job-related training, English language, Training need assessment skills, and administrative work. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; In general, there is a considerable gap between the market need for knowledgeable and skillful individuals and university outputs. Thus according to findings of the study, a transformation is needed in the content and curriculum of the field of educational administration more than ever. In addition, the two courses, practicum in educational organizations and practicum in educational institutions, must be taken more seriously and more productively in order to provide some skills for the students.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; بررسی وضعیت اشتغال دانش‌آموختگان رشتۀ مدیریت آموزشی دانشگاه علامه طباطبایی. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر به روش توصیفی- پیمایشی انجام شد. جامعۀ آماری پژوهش، کلیۀ دانش‌آموختگان رشتۀ مدیریت آموزشی دانشگاه علامه طباطبایی طی سالهای 94-1390 به تعداد 338 نفر(191 کارشناس و 147 کارشناس ارشد) بودند. نمونه‌ در دسترس طبقه‌ای، به ترتیب 123 و 108 نفر و ابزار جمع‌آوری داده‌ها، پرسشنامۀ محقق‌ساخته بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; 4/53 درصد از دانش‌آموختگان بیکارند. اشتغال اکثر شاغلان از طریق شرکت در آزمون استخدامی و در سازمانهای خصوصی از نوع خدماتی بوده است. میزان رضایت شغلی و ارتباط شغل با رشتۀ‌ تحصیلی اکثر شاغلان، متوسط بوده است. تأثیر برند دانشگاه علامه طباطبایی بر اشتغال در حد متوسط متمایل به زیاد بوده است. از 53 عنوان درس تخصصی و اصلی مدیریت آموزشی در مقاطع کارشناسی و ارشد، تنها 7 درس برای شاغلان کاربرد داشته و از طرفی ، بیشتر نیازهای آموزشی آنان برای انجام بهینۀ شغل، شامل مهارت‌آموزی، کارهای رایانه‌ای و نرم‌افزاری، دوره‌های آموزشی شغلی، زبان، مهارتهای نیازسنجی آموزشی و آشنایی با کارهای اداری است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; در ایران، بین نیاز جامعه به نیروی کار دانا و ماهر با کیفیتِ خروجی‌های دانشگاهی فاصلۀ قابل توجهی وجود دارد. بنا به یافته‌های پژوهش، ضرورت تحول و دگرگون‌سازی محتوای آموزشی و برنامۀ درسی در رشتۀ مدیریت آموزشی کاملاً احساس می‌شود. همچنین لازم است دو درس کار عملی در سازمانهای آموزشی با جدّیت و بهره‌وری بیشتر اجرا شود تا مهارت لازم برای دانشجو تا حدودی حاصل شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اشتغال دانش‌آموختگان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت آموزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه علامه طباطبایی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_586_8f4cefa78b305846819db4219523f201.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>