<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>10</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Structural and Behavioral Factors on Science Production Culture in Universities
 (Case Study: Shiraz University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیلی بر عوامل ساختاری و رفتاری مؤثر بر ارتقای فرهنگ تولید علم در دانشگاههای کشور؛ مورد مطالعه: دانشگاه شیراز</VernacularTitle>
			<FirstPage>181</FirstPage>
			<LastPage>206</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">299</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مسلم </FirstName>
					<LastName>باقری</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>قاسم </FirstName>
					<LastName>سلیمی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی </FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم </FirstName>
					<LastName>طیبی خرمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت منابع انسانی اسلامی، دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;Global leading higher education institutions have recognized that their growing success key is the organization of new science production systems. Promotion of science production has a significant role in the efficiency of knowledge production system of these institutions. As a result, conceptualization about the factors influencing it and the identity of this issue in higher education, serves a great importance. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objective:&lt;/span&gt; This research has tried to explore and explain the factors influencing this phenomenon through the usage of mixed exploratory method. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt; This research has used qualitative content analysis method at the qualitative stage and survey strategy at the quantitative stage. The population of the study consists of faculty members of Shiraz University which were 15 professors in the qualitative stage and 139 in the quantitative one. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results: &lt;/span&gt;The authors of the survey  have recognized 13 factors influencing the promotion of science production, which could be categorized into structural factors (coordination between different scientific and research parts of university, promotion and continuous revision of training contents, avoid of politicization and instability of managers, targeted planning about the promotion of scientific culture, continuous communication between training and research centers in the country and out of it, paying attention to the quality and application of researches in solving the society problems, formulation and establishment of the integrated system of talent management in higher education system, providing and developing research facilities) and behavioral factors (creating the true culture of criticizing and accepting criticisms, creating demanding culture in the university, promotion of free and liberal thinking in the university, alignment between training and research, paying attention to the training and research standards). &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt; The authors of the article concludefor promotion of science production culture, universities have topay moreattention to these factors and attempt to implement them&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نهاد‏های آموزش عالی پیشتاز در جهان، دریافته‌اند که کلید موفقیت روزافزون آنها، ساماندهی نظامهای تولید و خلق دانش نو است. در این میان، ارتقای فرهنگ تولید علم نقشی مهم در کارامدی نظام تولید دانش این نهادها دارد. بنابر این، مفهوم‌پردازی درارتباط با عوامل مؤثر بر آن و ماهیّت این موضوع در آموزش عالی، از اهمیّت بسیاری برخوردار است. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt; این پژوهش تلاش کرده است با بهره‌گیری از روش ترکیبی اکتشافی، عوامل مؤثر بر این پدیده را کاوش و تبیین کند. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt; پژوهش حاضر در مرحلۀ کیفی از روش تحلیل محتوای کیفی و در مرحله کمّی از راهبرد پیمایش بهره برده است. جامعۀ آماری پژوهش، اعضای هیئت علمی دانشگاه شیراز بودند که در مرحلۀ کیفی پژوهش 15 نفر و در مرحلۀ کمّی 139 عضو هیئت علمی مشارکت داشتند. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;‌ها:&lt;/span&gt; نویسندگان به 13 عامل مؤثر بر ارتقای فرهنگ تولید علم در دو دستۀ ساختاری(ایجاد هماهنگی بین بخشهای مختلف علمی و پژوهشی دانشگاهها، ارتقا و اصلاح مستمر محتواهای آموزشی، پرهیز از سیاست‌زدگی و عدم ثبات مدیران، برنامه‌ریزی هدفمند راجع به ارتقای فرهنگ علم، ارتباط مستمر بین مراکز آموزشی و پژوهشی در داخل و خارج از کشور، توجه به کیفیت و کاربرد پژوهشها در حل مشکلات جامعه، تدوین و استقرار نظام یکپارچۀ مدیریت استعداد در نظام آموزشی عالی، تأمین و توسعۀ امکانات پژوهش) و رفتاری(ایجاد فرهنگ صحیح نقد و انتقادپذیری، ایجاد فرهنگ مطالبه‌گری در دانشگاه، رواج آزاد اندیشی در دانشگاه، همراستایی آموزش و پژوهش، رعایت استانداردهای آموزشی و پژوهشی) دست یافته‌اند. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه گیری:&lt;/span&gt; دانشگاهها جهت ارتقاء فرهنگ تولید علم می بایست به عوامل ساختاری و رفتاری فوق توجه نموده و سعی در اجرایی نمودن آنها نمایند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تولید علمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ تولید علم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل رفتاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل ساختاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پژوهش ترکیبی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_299_f687c5911d2832e7973e46c84cf430cc.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>