<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>15</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The presentation of an Interpretive Structural Modeling of Jihadi leadership based on Ayatollah Khamenei viewpoints along with Criticism of Quantum Leadership Paradigm</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائۀ الگوی ساختاری تفسیری رهبری جهادی مبتنی بر دیدگاه آیت‌الله خامنه‌ای در بستر نقد رهبری کوانتومی</VernacularTitle>
			<FirstPage>49</FirstPage>
			<LastPage>70</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">525</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی </FirstName>
					<LastName>عبدالحمید</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی، گرایش تصمیم‌گیری و خط‌مشی‌گذاری عمومی دانشگاه علامه طباطبایی. استادیار گروه مدیریت و فلسفۀ علم و فنّاوری دانشکده مهندسی پیشرفت دانشگاه علم و صنعت ایران(نویسنده مسئول)/ نشانی: تهران؛ میدان رسالت، خیابان هنگام، دانشگاه علم و صنعت ایران، مجتمع شهید چمران، دانشکده مهندسی پیشرفت/ نمابر: 73021201-021 / Email: mahdi_abdolhamid@iust.ac.ir</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی </FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت تولید و عملیات دانشگاه مازندران. استادیار گروه سیاست‌پژوهی فرهنگی پژوهشکده سیاست‌پژوهی و مطالعات راهبردی حکمت.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objective:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; This study is conducted with the aim of presenting an interpretive structural model of Jihadi leadership based on the viewpoint of Ayatollah Khamenei. In this regard, while describing the chaotic state of opinions of the organizational leadership, the critique of quantum leadership theory was considered as the last proposed solution. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method: &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;The sources of the research were the statements of Ayatollah Khamenei. Using content analysis method, resources were analyzed and sub-concepts and general concepts of desirable leadership policies were presented in the form of Jihadi leadership theory. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The present study is presented as a model of Jihadi leadership in the form of the Seven Policies: anti-oppression policy, benevolent policy, visionary policy, dignity-based Policy, Identity-based Policy, Intrinsic Policy and attractive Policy. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results of the study indicate the high status of visionary policies and, later on, identity-based policies in the final model of jihadi leadership&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش پیش رو، با هدف ارائۀ الگوی ساختاری تفسیری رهبری جهادی مبتنی بر دیدگاه آیت‌الله خامنه‌ای انجام شده است. در این راستا، ضمن توصیف وضعیت آشفته‌حال نظریات رهبری سازمان، به نقد نظریۀ رهبری کوانتومی به عنوان آخرین راهکار مطرح، پرداخته شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; بیانات آیت‌الله خامنه‌ای به عنوان منبع پژوهش، از طریق روش تحلیل محتوا، تحلیل و مفاهیم فرعی و کلی خط‌مشی‌های مطلوب رهبری در قالب نظریۀ رهبری جهادی ارائه شد. در ادامه، از طریق کاربست روش‌شناسی مدلسازی ساختاری تفسیری و در قالب رجوع به خبرگان، الگوی نهایی رهبری جهادی ارائه شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; نتایج پژوهش حاضر، به صورت الگوی ساختاری تفسیری رهبری جهادی در قالب خط‌مشی‌های هفت‌گانۀ خط‌مشی‌ ظلم‌ستیز، خط‌مشی کریمه، خط‌مشی بصیرت‌بخش، خط‌مشی عزت‌مدار، خط‌مشی هویت‌بخش، خط‌مشی درون‌زا و خط‌مشی جذاب ارائه شده است. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; نتایج پژوهش، حاکی از جایگاه والای خط‌مشی‌های بصیرت‌بخش و پس از آن، خط‌مشی‌های هویت‌بخش در الگوی نهایی خط‌مشی‌های رهبری جهادی است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری جهادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری کوانتومی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدلسازی ساختاری تفسیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آیت‌الله خامنه‌ای</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_525_c86be346a1896f39ef8751aabc41a3a8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>