<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role of Heads of the Departments in Establishing and Improving Knowledge Sharing Among Professors</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش مدیران گروههای آموزشی در ایجاد و تقویت تسهیم دانش در میان استادان</VernacularTitle>
			<FirstPage>281</FirstPage>
			<LastPage>296</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">480</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محسن </FirstName>
					<LastName>مرزه حاجی آقایی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت آموزش عالی دانشگاه خوارزمی و عضو هیئت علمی مؤسسه آموزش عالی شفق تنکابن. مازندران- ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن رضا </FirstName>
					<LastName>زین آبادی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی و دانشیار گروه مدیریت آموزشی دانشکده مدیریت دانشگاه خوارزمی (نویسنده مسوول)/ نشانی: تهران؛ خیابان مفتح، شماره 49، دانشگاه خوارزمی /  02188807213 / Email: zeinabadi‌‌_hr@khu.ac.ir</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The purpose of the present study is to identify role(s) of heads of the departments in establishing and improving knowledge sharing among professors in order to clarify their role and provide appropriate recommendations. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Methods:&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;Statistical sample of the present study includes faculty members and heads of the departments of governmental / Azad / Non-profit / Fanni-Herfe’i Universities of Mazandaran Province. Fifteen experienced professors were selected and interviewed through available sampling method. Study data were sampled using deep interview with different questions and open-response method. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;Finally, 120 titles and prominent phrases were extracted from interviewees that were coded with 120 open codes. These were embodied in 18 dimensions of the roles of heads of the departments related to knowledge sharing including individual, emotional, scientific, social, political, and religious aspects. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;Interviewees determined suitable execution of department sessions to be the most important role of heads of the departments along knowledge sharing.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هدف از انجام پژوهش حاضر، شناسایی نقش یا نقشهای مدیران گروههای آموزشی در ایجاد و تقویت تسهیم دانش در میان استادان دانشگاهها بود تا از این طریق بتوان نقش مدیران گروهها را در این امر به طور بارزتر و شفاف‌تر پیدا و هشدار‌های لازم را ارائه کرد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; جامعۀ آماری پژوهش را اعضای هیئت علمی و مدیران گروههای آموزشی کلیۀ دانشگاههای مازندران تشکیل دادند. بدین منظور، 15 نفر از استادان با تجربه، به روش نمونه‌گیری در دسترس، انتخاب شدند و با آنان مصاحبه شد. داده‌های پژوهش به شیوۀ مصاحبۀ عمیق با پرسشهای مختلف و بازپاسخ جمع‌آوری شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; 120 عبارت شاخص و بارز بیان‌شده از سوی مصاحبه‌شوندگان، استخراج و پس از کدگذاری باز، در قالب 18 بُعد از نقشهای مدیران گروههای آموزشی در رابطه با تسهیم دانش که ابعاد مهم فردی، عاطفی، علمی، اجتماعی، سیاسی، فرهنگی و مذهبی آنان را شامل می‌شد، گنجانده شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; مصاحبه‌شوندگان بیشترین نقش مدیران گروهها را در برگزاری مناسب جلسات گروههای آموزشی در راستای تسهیم دانش اعلام کردند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تسهیم دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیرگروه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استادان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_480_3698afa74336a003874b1186e51a310e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>