<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Developing Entrepreneurship Culture Based on Islamic View in Kurdistan Province Universities</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ترویج فرهنگ کارآفرینی با رویکرد اسلامی در دانشگاههای استان کردستان</VernacularTitle>
			<FirstPage>485</FirstPage>
			<LastPage>502</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">52</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فریدون </FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرانک </FirstName>
					<LastName>مفاخری‌نیا</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهیه </FirstName>
					<LastName>فرجی</LastName>
<Affiliation></Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف&lt;/span&gt; : هدف مطالعة حاضر، مطالعه و بررسی عوامل مؤثّر بر ترویج فرهنگ کارآفرینی با رویکرد اسلامی در بین دانشجویان دانشگاههای کردستان بوده است. بدین منظور، 431 نفر از دانشجویان رشته‌های مختلف در دانشگاههای دولتی و غیر دولتی استان کردستان به عنوان نمونة آماری انتخاب شدند. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt; مطالعة حاضر بر حسب هدف، کاربردی و بر اساس شیوة گردآوری داده‌ها، توصیفی از نوع پیمایشی(&lt;em&gt;survey&lt;/em&gt;) و از ابزار پرسشنامه برای جمع‌آوری اطلاعات استفاده شده است.&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته ها:&lt;/span&gt; یافته ها نشان می دهدحمایت از پایان‌نامه‌ها و پژوهشهای مرتبط با کارآفرینی اسلامی، برگزاری مسابقات و نمایشگاههایی در ارتباط با موضوعات کارآفرینی و بینش اسلامی و برگزاری سمینار و ارائة سخنرانی علمی مرتبط با موضوع کارآفرینی اسلامی، به ترتیب رتبه‌های اول تا سوم را دارند و مناسب‌ترین روش ترویجی اجرا شده در دانشگاهها محسوب می‌شوند. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه گیری&lt;/span&gt; : نتایج تحقیق نشان می‌دهد میزان روحیة کارآفرینی دانشجویان دانشگاههای کردستان بر اساس شاخصها و معیارهای اسلامی در سطح به نسبت مناسبی قرار دارد و برخورداری دانشجویان این دانشگاهها از مؤلّفه‌های مربوط به عوامل ارزشی و آموزشگاهی، مانند داشتن بینش مذهبی و بینش اجتماعی در سطح مناسب، آموزشهای ارائه شدة مرتبط با فرهنگ کارآفرینی توسط استادان در مراکز رشد این دانشگاهها که برگرفته از مبانی دینی و ارزشی بوده، بر میزان روحیة کارآفرینی آنان تأثیرگذار بوده است. اغلب دانشجویان دانشگاههای استان کردستان معتقدند بومی‌سازی علوم انسانی بر اساس رویکردهای اسلامی، تدوین دروس بر اساس متون اسلامی و وحدت در مبنای علم و دین، می‌تواند بر تقویت فرهنگ کارآفرینی آنان تأثیرگذار باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ کارآفرینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل ارزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل آموزشگاهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محتوای آموزشی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>