<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>8</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Attitude of University Professors to the Knowledge Based Educational Terms in Iran Between the Years 1390 Till 1392</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نگرش استادان دانشگاه‌های کشور به دوره‌های معرفت‌افزایی بین سال‌های 1390 تا 1392</VernacularTitle>
			<FirstPage>285</FirstPage>
			<LastPage>302</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">207</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجید </FirstName>
					<LastName>کافی</LastName>
<Affiliation>دانش‌آموخته حوزة علمیه؛ استادیار گروه جامعه‌شناسی پژوهشگاه حوزه و دانشگاه</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه </FirstName>
					<LastName>کریمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد پژوهش علوم اجتماعی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;The present paper aims at investigating the attitude of university professors toward knowledge based educational terms in Iran between the years (1390 till 1392). &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;The statistical communities of the study include all faculty members in universities who have participated in the knowledge based educational terms (12 thousand people). The sample size is based on Cochran formula, and is 502 people who were selected by simple random sampling. Data were collected through a questionnaire containing 167 questions. To analyze the data descriptive statistics and standard deviation were used. To analyze the data in inferential statistics form chi-square tests, gamma, Kruskal-Wallis and analysis of variance were also used. Faculty members were satisfied in attending the empowerment courses. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt; Participation in the courses of empowerment concluded in an increase in   their job satisfaction. &lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt; The author of the research concluded the members of faculties positive attitude toward knowledge based educational terms and empowerment courses and find it as an effective factor in universities.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;em&gt; در این مقاله نگرش اعضای هیئت علمی دانشگاههای کشور به دوره‌های معرفت‌افزایی و اثربخشی آن که طی سالهای 92-1390 برگزار شد، مورد بررسی قرار گرفت. &lt;/em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt; &lt;em&gt;روش تحقیق، پیمایش است. جامعۀ آماری 12 هزار نفر اعضای هیئت علمی دانشگاه‌های کشور است که در دوره‌های معرفت‌افزایی شرکت کردند. حجم نمونۀ بر اساس فرمول کوکران، 502 نفر است که با روش نمونه‌گیری تصادفی ساده انتخاب شدند. برای جمع‌آوری داده‌ها از پرسشنامۀ محقق‌ساخته حاوی 167 سؤال بازوبسته با پایایی 87/0، استفاده شد و برای تجزیه و تحلیل داده‌ها در سطح آمار توصیفی از روشهای آماری میانگین و انحراف معیار و در سطح آمار استنباطی از طریق محاسبه آزمونهای کای اسکوار، گاما، کروسکال والیس و تحلیل واریانس استفاده شده است. &lt;/em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;em&gt;برخی از نتایج پژوهش عبارتند از: 1. استادان از شرکت در دوره‌های معرفت‌افزایی رضایت دارند و برگزاری دوره‌ها را ضروری می‌دانند؛ 2. برگزاری دوره‌ها باعث ارتقای بینشی و معرفتی اعضای هیئت علمی شده است؛ 3. اعضای هیئت علمی نگرش مثبتی نسبت به سرفصلها، گرایشها و منابع معرفی شده دارند؛ ۴. شرکت در دوره‌ها باعث افزایش رضایت شغلی آنها شده است. &lt;/em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;em&gt;با توجه به یافته‌های بیان شده، به طور کلی می‌توان گفت که اعضای هیئت علمی دانشگاه‌های کشور، نگرش مثبتی نسبت به دوره‌های معرفت‌افزایی دارند و دوره‌ها از اثربخشی برخوردار بوده است&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانش‌افزایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معرفت‌افزایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشکلات اساتید و اعضای هیئت علمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدرّسان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_207_44e2bfb26f76d2e9da8864e1bbf0faa2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>