<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>18</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role of Awareness in the Relationship between the Leader and the Followers based on Holly the Quran </ArticleTitle>
<VernacularTitle>تبیین نقش آگاهی در رابطۀ رهبر و پیرو بر اساس قرآن </VernacularTitle>
			<FirstPage>275</FirstPage>
			<LastPage>294</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">725</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی اصغر </FirstName>
					<LastName>پورعزت</LastName>
<Affiliation>استاد دانشگاه مدیریت دولتی، دانشگاه تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهرا </FirstName>
					<LastName>ستاری</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت دولتی گرایش منابع انسانی. دانشگاه تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>صفی اله </FirstName>
					<LastName>صفایی</LastName>
<Affiliation>دکتری علوم اجتماعی، استادیار دانشگاه پیام نور، صندوق پستی3697-19395، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم </FirstName>
					<LastName>موسیوند</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی گرایش رفتار سازمانی، مربی دانشگاه پیام نور ، صندوق پستی3697-19395،تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;em&gt;The purpose of this research is to explain the role of awareness in the relationship between the leader and follower in the light of the Qur&#039;an and the offspring (Etrath). &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The present research is a kind of qualitative research, as content analysis, and the research was investigated using the method of the Quranic subject matter research on the word knowledge. Validity and reliability of the extracted concepts were confirmed by experts in this field. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Result and conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results of the extant study of the community which is the holy Quranic aspect and the translation of the verses of the text from the text of al-Mizan&#039;s interpretation books have revealed that awareness of five items, the status and value of knowledge, factors and areas of awareness, barriers to awareness , The reflection of awareness in the performance of leaders led to a reflection of the awareness of followers.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف از انجام این پژوهش، تبیین نقش آگاهی در رابطۀ رهبر و پیرو در پرتو قرآن و عترت بود.&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt; &lt;em&gt;روش:&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; تحقیق حاضر از لحاظ نوع، تحقیق کیفی به صورت تحلیل محتواست و با استفاده از روش تحقیق موضوعی قرآن کریم درباره واژۀ «آگاهی» بررسی و تببین شده است. روایی و پایایی مفاهیم استخراج شده به تأیید متخصصان این حوزه رسید. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها و نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; یافته‌های مستخرج از جامعۀ بررسی(ساحت مقدس قرآن کریم و ترجمه آیات متن از مجموعه کتب تفسیر المیزان)، به تقسیم مقولۀ آگاهی در پنج عنوانِ جایگاه و ارزش آگاهی، عوامل و زمینه‌های آگاهی، موانع آگاهی، بازتاب آگاهی در عملکرد رهبران و بازتاب آگاهی در عملکرد پیروان منجر شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیرو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روابط رهبر و پیرو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آگاهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اطاعت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://miu.nahad.ir/article_725_2a8eb54ca684354eadd1b5adb5e839d7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>