<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1397</YEAR>
<VOL>7</VOL>
<NO>15</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>212</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>به‌گزینی راه حلهای رفع مسائل در فرایند خط‌مشی‌گذاری فرهنگی بر پایۀ تقوا در آموزه‌های قرآنی</TitleF>
				<TitleE>Identifying Solutions for Issues in Cultural Policy Making Process from the Perspective of Verses of Holly Quran Based on Piety</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: پژوهش حاضر با هدف شناسایی، دسته‌بندی و اولویت‌بندی راه حلهای رفع مسائل در‌ فرایند خط‌مشی‌گذاری فرهنگی بر پایۀ تقوا در آموزه‌های اجتماعی قرآن کریم انجام شد. روش: جامعۀ آماری این تحقیق را خبرگان و فقهای برگزیدۀ دینی تشکیل می‌دهند که از بین آنها بر اساس روش ترکیبی (کیفی- کمّی)، 21 نفر برای‌گردآوری اطلاعات در مرحلۀ اول (هفت نفر برای مصاحبه عمیق و 14 نفر برای تشکیل پنج جلسۀ کانونی) و 12 نفر در مرحلۀ دوم (توزیع پرسشنامه و شناسایی اهمیت و اولویت راه حلها) برگزیده شدند. یافته‌ها: تجزیه و تحلیل داده‌ها منجر به شناسایی مهم‌ترین راه حلهای رفع مسائل فرهنگی در پرتو آیات قرآن کریم و تفاسیر معتبر شیعی شد. بر این اساس، 1659 آیۀ بیانگر راه حلهای رفع مسئله در قالب 97 کد و دو بُعد نظری و عملی ارائه شد. نتیجه‌گیری: پس از انجام آزمونهای دوجمله‌ای و فریدمن در نرم‌افزار اس.پی.اس.اس نسخۀ 20، 82 کد به عنوان مهم‌ترین راه حلها برای رفع مسائل فرهنگی مستخرجه از آیات قرآن کریم شناسایی و اولویت‌بندی شدند</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives: The present study aims at identifying, classifying and prioritizing Solutions for issues in Cultural policy making from the perspective of verses of Holly Quran Based on Piety. Method: The research population included religious experts and gurus from whom many individuals were selected for the first stage (7 individuals for depth interview and 14 individuals for 5 focus groups) using mixed method (qualitative-quantitative) and 12 individuals were selected for the second phase (using questionnaire for identifying, classifying and prioritizing issues).  Results: Analysis of the data resulted in identifying the most important solutions for issues based on verses of Holly Quran and reliable Shia interpretations. Based on this, 1659 verses of Quran were categorized into 97 codes and two dimensions (theoretical and practical). Conclusion: After conducting binomial and Friedman tests in SPSS Version 20, 82 codes were identified and prioritized which represent the most significant cultural Solutions for issues derived from verses of Quran.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>3</FPAGE>
						<TPAGE>26</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>جواد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عطاران</Family>
						<NameE>Javad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ataran</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت دولتی، پردیس فارابی دانشگاه تهران، دانشکده مدیریت و حسابداری(نویسنده مسئول)/ نشانی: ایران، قم، جاده قدیم، پردیس فارابی دانشگاه تهران/ نمابر: 02188649820 / Email: Attaranjavad@yahoo.com</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت دولتی، پردیس فارابی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>attaranjavad@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سیدمهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>الوانی</Family>
						<NameE>mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>alvani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه کالیفرنیای جنوبی، استاد، گروه مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی قزوین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه کالیفرنیای جنوبی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زارعی متین</Family>
						<NameE>hasan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>zarei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه تربیت مدرس، استاد، دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه تربیت مدرس، استاد،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zareimatin@ac.ut.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی نقی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امیری</Family>
						<NameE>ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>amiri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه تهران، دانشیار، دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه تهران، دانشیار،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>anamiri@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>راد</Family>
						<NameE>ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>rad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری قرآن و متون اسلامی، دانشگاه علوم حدیث قم، دانشیار، دانشکده علوم حدیث</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری قرآن و متون اسلامی، دانشگاه علوم حدیث</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ali.rad@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قرآن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مسائل فرهنگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>راه حلهای مسائل فرهنگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خط‌مشی‌گذاری فرهنگی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       آرمسترانگ، مایکل(1380). راهبردهای مدیریت منابع انسانی. ترجمۀ خدایار ابیلی. تهران: فرا. ##-       الوانی، سید مهدی(1371). مدیریت عمومی. تهران: نی، چ پنجم. ##-       الوانی، سید مهدی و فتاح شریف‌زاده(1391). فرایند خط‌مشی‌گذاری عمومی. تهران، دانشگاه علامه طباطبایی. ##-       امام خمینی، سید روح‌الله(1377). صحیفه امام. تهران: مؤسسه تنظیم و نشر آثار امام خمینی(ره)- نشر عروج. ##-       پورعزت، علی‌اصغر و سید مهدی الوانی(1383). «مبانی منطقی طراحی سیستم خط‌مشی‌گذاری دولتی برای تحقق عدالت حق‌مدار (بر اساس نهج‌البلاغه)». دانشور(ویژه مقالات مدیریت 2)، دوره یازدهم، ش 5: 38-11. ##-       پورعزت، علی‌اصغر؛ شهلا باقری میاب، محمدرضا باقری و محمدمهدی مظاهری(1391). «سیستم خط‌مشی‌گذاری آینده‌نگر با استفاده از هم‌افزایی مدلها». راهبرد فرهنگ، ش 22. ##-       دانایی‌فرد، حسن(1387). چالشهای مدیریت دولتی در ایران. تهران: سمت. ##-       دیویس، استانلی(1373). مدیریت فرهنگ سازمان. ترجمه ناصر میرسپاسی. تهران. مروارید. ##-       زارعی متین، حسن(1392). مدیریت رفتار سازمانی پیشرفته. تهران: آگه. ##-       شریف‌زاده، کاظم(1385). مدیریت و فرهنگ سازمانی. [بی‌جا]: نشر قومی، چ سوم. ##-       صالحی امیری، سیدرضا و امیر عظیم دولت‌آبادی(1386). مبانی سیاستگذاری و برنامه‌ریزی فرهنگی. تهران: پژوهشکده تحقیقات استراتژیک، مجمع تشخیص مصلحت نظام. ##-       علینی، محمد(1391). سرمایۀ اجتماعی در آموزه‌های اسلامی. قم: بوستان کتاب. ##-       فاضلی، نعمت‌اله(1393). مسئله چیست؟ مسئله‌شناسی فرهنگی با رویکرد مطالعات فرهنگی. تهران: دفتر مطالعات فرهنگی. ##-       فرانکنتل، پیتر(1383). «مسئولیت اجتماعی شرکت». ارتباطات شرکتی، 6: 23-8. ##-       قلی‌پور، رحمت‌اله(1390). تصمیم‌گیری سازمانی و خط‌مشی‌گذاری عمومی. تهران: سمت. ##-       قلی‌پور، رحمت‌اله و ابراهیم غلامپور آهنگر(1392). فرایند سیاستگذاری عمومی در ایران. تهران: مرکز پژوهشهای مجلس شورای اسلامی، اداره انتشارات و مجله. ##-       معرفت، محمد‌ (1380).  عناصر کارآمدی فرهنگ از نگاه قرآن، مشهد، نشر آستان قدس رضوی. ##-       موزلیس، نیکوس(1385). سازمان بوروکراسی. ترجمه حسن میرزائی اهرنجانی. تهران: دانشگاه تهران. ##-       موسوی همدانی، سید محمدباقر(1381). ترجمه تفسیر المیزان. تهران: فرهنگ اسلامی. ##-       نوایی، علی‌اکبر(1382). «کارامدی فرهنگ اسلامی». اندیشۀ حوزه، ش 29: 24-11. ##-       هادوی‌نژاد، مصطفی؛ ولی‌الله نقی‌پورفر و حسن دانایی‌فرد(1390). «پیش‌فرضها و ارزشهای فرهنگ سازمانی اسلامی». دانشور رفتار مدیریت و پیشرفت، ش 2-47. ##-       هاولت، مایکل و ام. رامش(1380). مطالعه خط‌مشی عمومی. ترجمه عباس منوریان و ابراهیم گلشن. تهران:[بی‌نا]. ##-       همایون، محمد‌هادی و نادر جعفری هفتخوانی(1386). «درآمدی بر مفهوم و روش سیاستگذاری فرهنگی؛ درسهایی برای سیاستگذاران». اندیشۀ مدیریت، سال دوم، ش 2. ##-               Alini, M. (2012). Social Capital in Islam Teachings. Qom: Bustane Ketab. [In Persian] ##-       Alvani, S.M. &amp; F. Sharifzad (2012). Public Policy Making Process. Tehran: Allame Tabatabaee University Publications. [in Persian] ##-               Alvani, S.M. (1992). Public Management. Tehran: Nashre Ney, 32nd edition. [in Persian] ##-       Anderson, J.E. (1984) Public Policy Making: An Introduction, Boston: Haughton Mifflin Company. ##-       Armstrong, M. (2001). Human Resource Management Strategies. Translated by K. Abily. Tehran: Fara Publications. [In Persian] ##-       Beach, L.R. &amp; T.R. Mitchell (1978). “A Contingency Model for the Selection of Decision Strategies”. Academy of Management Review, Vol. 3, No. 3: 439-449. ##-       Buchhdz, R.A (1985). Essentials of Public Policy for Management, N.J: Prentico - Hall. Inc. ##-       Cameron, K.S. &amp; R.E. Quinn (2011). Diagnosing and Changing Organizational Culture:Based on the Competing Values Framework. Reading, MA: Jossey Bass. ##-       Christensen-Szalanski, J.J.J. (1980). “A Further Examination of the Selection of Problem-Solving Strategies: The Effects of Deadlines and Analytic Aptitudes”. Organizational Behavior and Human Performance, 25: 107-122. ##-       Cohen, M.D.; J.G. March &amp; J.P. Olsen (1972). “Garbage Can Model of Organizational Choice”. Administrative Science Quarterly, Vol. 17, No. 1: 1-25. ##-       Danaee Fard, H. (2008). Public Administration Challenges in Iran. Tehran: Samt Publications. [In Persian] ##-       Davis, R. &amp; R.G. Smith (1981). “Negotiating as a Metaphor for Distributed Problem Solving”. Artificial Intelligence Memo, No. 624: 1-43. ##-       Davis, S. (1994). Organization Culture Management. Translated by N. Mirsepasi. Tehran: Morvarid Publications. [In Persian] ##-       Fazeli, N. (2014). What Is Issue? Understanding Cultural Issues through Cultural Studies Perspective. Tehran: Cultural Studies Office. [In Persian] ##-       Frankental, Peter (2004). “Corporate Social Responsibility”. Corporate Communications, Vol. 6: 8-23. [In Persian] ##-       Gholi Pour, R. &amp; A. Gholam Pour Ahangar (2013). Public Policy Making in Iran. Tehran: Studies Institute of MAjles Shoraye Eslami. [In Persian] ##-       Gholi Pour, R. (2011). Organizational Decision-making and Public Policy Making. Tehran: Samt. [In Persian] ##-       Gick, M.L. (1986). “Problem-Solving Strategies”. Educational Psychologist, 21(1&amp;2): 99-120. ##-       Gray, D.H. (2007). “Standards of Corporate Responsibility are Changing”. Financial Analysts Journal, 27(5): 28-42. ##-       Hadavi-Nejad, M.; V.A. Naghi-Purfar &amp; H. Danaee-Fard (2011). “Assumptions and Values of Islamic Organizational Culture”. Daneshvare Raftare Modiriyat va Pishraft, P. 2-47. [In Persian] ##-       Hicks, M.J. (1991). Problem Solving in Business and Management. London: Chapman &amp; Hall. ##-       Homayoun, M. &amp; N. Jafari Haftkhani (2007). “Introduction to Cultural Policy Making Concept and Method: Lessons for Policy Makers”. Journal of Management Thinking, 2 (2): 41-60. [In Persian] ##-       Howlett, M. (2011). Designing Public Policies: Principles and Instruments. Abington: Routledge. ##-               Howlett, M., &amp; Ramesh, M. (2001). Studying Public Policy. Translated by A. Bazargan &amp; A. Golshani. Tehran: Public Administration Education Institute. [In Persian] ##-       Jonassen, D.H. (2000). “Toward a Design Theory of Problem Solving”. ETR &amp; D Journal, Vol. 48, No. 4: 63-85. ##-       Khomeini, S.R. (1998). Scriptures of Imam. Vol. 3. Tehran: Collecting and Publication of Imam Khomeini’s Records Institution. [In Persian] ##-       Kilman, R.H. (1985). Beyond the Quich Fix: Management Five Tracts to Organizational Success. San Francisco: Jossey_boss ##-       Ma”refat, M.M. (1380). Elements of Culture Efficiency from Quran Perspective. Mashhad: Astan Ghods Razavi Publications. In Persian. ##-       McNamara, G.; H. Moon &amp; P. Bromiley (2002). “Banking on Commitment: Intended and Unintended Consequences of an Organization’s Attempt to Attenuate Escalation of Commitment”. Academy of Management Journal. 45: 443-452. ##-       Mozilis, N. (2006). Organization and Bureaucracy. Translated by H. Mirzai Ahranjani. University of Tehran Publication. [In Persian] ##-       Mussavi Hamedani, S.M.B. (2002). Tarjomeye Tafssire Al-mizan. Tehran: Farhange Eslami Publications. [In Persian] ##-       Navaee, A.A. (2003). “Efficiency of Islamic Culture”. Andisheye Hoze Magazine, Vol. 29: 11-24. [In Persian] ##-       Pargament, K.I.; J. Kennell, W. Hathaway, N. Grevengoed, J. Newman &amp; W. Jones (1988). “Religion and the Problem-Solving Process: Three Styles of Coping”. Journal for the Scientific Study of Religion, 27 (1): 90-104. ##-       Pour-ezzat, A.A.; Sh. Bagheri Miyab &amp; M. Mazaheri (2012). “A Futuristic Policy Making System through Models Synergies”. Rahborde Farhang, 22 (10): 21-40. [in Persian] ##-       Pur-ezzat, A.A. &amp; S.M. Alvani (2004). “Logical Foundations of Designing Public Policymaking for Establishing Truth Justice (Based on Nahj-al-balaghe)”. Daneshvare Raftar, Vol. 11, No. 5: 11-38. [In Persian] ##-       Salehi Amiri, R. &amp; A. Azimi Dolat-abadi (2007). Foundations of Cultural Policy Making and Planning. Tehran: Institute of Strategic Researches, Majma Tashkhis Maslehat Nezam. [In Persian] ##-       Shafir, E. &amp; S. Mullainathan (2013). Scarcity: Why having too little means so much. New York: Times Books. ##-       Sharif-zade, K. (2006). Management and Organizational Culture. Tehran: Qomes Publications. [In Persian] ##-       Sterman, J.D. (2000). Business Dynamics: Systems Thinking and Modeling for a Complex World. New York: McGraw–Hill. ##-       Zare’I Matin, H. (2013). Advanced Organizational Behavior Management. Tehran: Agah Pulications. [in Persian]##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>طراحی الگوی رهبری خدمتگزار با رویکرد اسلامی در آموزش عالی (مورد مطالعه: دانشگاه ایلام)</TitleF>
				<TitleE>Designing the Servant Leadership Pattern with an Islamic Approach in Higher Education</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: پژوهش حاضر با هدف ارائۀ الگوی رهبری خدمتگزار در آموزش عالی(دانشگاه ایلام) انجام شده است. روش: روش تحقیق پژوهش حاضر از نوع تحقیقات آمیختۀ اکتشافی است. از نظر هدف، کاربردی بوده و برای گردآوری داده‌ها از روش میدانی استفاده شده است. ابزار گردآوری داده‌ها، مصاحبه و پرسشنامه بود. جامعۀ آماری تحقیق حاضر، دانشگاه ایلام است. تعداد نمونۀ آماری به ترتیب برای بخش کیفی، هشت نفر و برای بخش دلفی، 20 نفر از خبرگان آموزش عالی بودند که به صورت غیر تصادفی و گلوله‌برفی انتخاب شدند. یافته‌ها: تجزیه و تحلیل یافته‌های بخش دلفی با آزمونهای آماری میانگین، انحراف معیار و ضریب هماهنگی کندال انجام شد. یافته‌ها نشان داد که ابعاد خدمتگزاری، صلاحیت رهبر خدمتگزار، پیامدهای رهبری خدمتگزار، اعتماد، انسان‌گرایی، تواضع و فروتنی، تعهد، نوع‌دوستی و آینده‌نگری، الگوی رهبری خدمتگزار با رویکرد اسلامی در آموزش عالی را شکل می‌دهند. نتیجه‌گیری: بر اساس یافته‌های پژوهش می‌توان نتیجه گرفت که نهادینه‌سازی سبک رهبری خدمتگزار، پیامدهای فردی و سازمانی مختلفی مانند بصیرت‌بخشی، رشد معنوی و شخصیتی کارکنان، وحدت‌بخشی، توانمندسازی، بهبود ارتباطات سازمانی و فراهم کردن برنامه‌های آموزشی را برای کارکنان به همراه دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives: In order to achieve this goal, one of the best styles can be Servant Leadership. This study aims to present a model of Servant Leadership in higher education (University of Ilam). Method: The research is exploratory mixed method research in the categories of applied research and field method is used for data collection. Data is collected by tools interviews and questionnaires. The Statistical population of this research was chosen from the higher education (universities of Ilam), the number of statistical sample for the qualitative section were 8 and for the Delphi section were 20 experts of higher education that were selected by snowball sampling and non-random sampling. Results: The analysis of Delphi section was conducted by statistical tests including mean, standard deviation and Kendall&#039;s coefficient. Results revealed that following dimensions make up an Islamic approach: serving, servant leadership competencies, outcomes of servant leadership, trust, humanism, humility, commitment, altruism and forecasting model of servant leadership in higher education. Conclusion: Based on research findings, it can be concluded that the Institutionalizing of the service leadership style has various personal and organizational consequences such as insight, spiritual and personality development of employees, Unifying, empowerment, and improvement of organizational communication and provision of training programs for employees.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>27</FPAGE>
						<TPAGE>48</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>صید مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ویسه</Family>
						<NameE>mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>veyse</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت منابع انسانی، استادیار گروه مدیریت دانشکده ادبیات و علوم انسانی ، دانشگاه ایلام</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت منابع انسانی، استادیار گروه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>amir7912000@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>تابان</Family>
						<NameE>Mohamad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>taban</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت منابع انسانی، استادیار گروه مدیریت دانشکده ادبیات و علوم انسانی ، دانشگاه ایلام</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت منابع انسانی، استادیار گروه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.taban@ilam.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سجاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علی کریمی</Family>
						<NameE>sajad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ali karimi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>. کارشناس ارشد مدیریت منابع انسانی، دانشگاه ایلام(نویسنده مسئول) / نشانی: ایلام؛ بلوار پژوهش، دانشگاه ایلام / نمابر: 51669315 /
 Email: s.alikarami1992@yahoo.com</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>. کارشناس ارشد مدیریت منابع انسانی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پارادایم</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خدمتگزاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رهبری خدمتگزار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزش عالی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تکنیک دلفی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       قرآن کریم. ترجمه ناصر مکارم شیرازی. ##-       نهج‌البلاغه. محمد دشتی[ترجمه](1387). قم: مؤسسه امام عصر(عج). ##-       مستدرک الوسائل. نوری، حسین بن محمدتقی، جلد12. قم، مؤسسه آل البیت (ع). ##-       تابان، محمد؛ صید مهدی ویسه و احسان نامدار جویمی(1395). تصمیم‌گیری با تکنیک دلفی؛ ابزاری در تحقیقات علوم انسانی و علوم اجتماعی. تهران: نگاه دانش. ##-       رضوان‌طلب، محمدرضا و محمدعلی برزنونی(1384). «مدیریت خدمت‌مدار». مصباح، سال چهاردهم، ش 60: 139-127. ##-       رودباری، حسنعلی و مهدی رفیعی‌پور(1392). «ارزش خدمت پلیس به مردم از نظر اسلام». توسعۀ مدیریت منابع انسانی و پشتیبانی، ش 8 (27): 112-83. ##-       شیخ زاده، محمد (1391). «الگوی رهبری خدمتگزار مبتنی بر دیدگاه امام خمینی (ره)». اسلام و مدیریت، 1(1): 36-7. ##-       ضیائی، محمد صادق؛ نرگسیان عباس و آیباغی اصفهانی، سعید (1388). «نقش رهبری معنوی در توانمندسازی کارکنان دانشگاه تهران». نشریه مدیریت دولتی، شماره 1(0): 86-67. ##-       قنبری، سیروس و کاظم منافی(1394). «شاخصه‌های رهبران خدمتگزار در نظام جمهوری اسلامی (با تأمّل بر آموزه‌های نظری و سیرۀ عملی امام خمینی)». پژوهشهای انقلاب اسلامی، ش 4 (14): 86-61. ##-       عشوره، سوسن؛ حسن بحرالعلوم و سید رضا حسینی‌نیا(1393). «رابطۀسبکرهبریخدمتگزارمربیانبااعتمادبهمربیوعملکرد تیمهایورزشی دانشگاهی». پژوهش در ورزشتربیتی، ش 7: 56-39. ##-       مجدزاده، منور؛ هویدا، رضا؛ عیاسی، رئیسی و کاوه، کیوان (1393). «نظریه رهبری خدمتگزار با تکیه بر سیره امام رضا (ع)».  بصیرت و تربیت اسلامی، ش 30(11):  160-138. ##-       نوروزی فرانی، محمدتقی(1386). تبیین الگوی اثربخشی سازمانهای دولتی ایران بر اساس نقش رهبری خدمتگزار. پایان‌نامه دکتری. تهران: دانشگاه تربیت مدرس. ##-       Holy Quran. Translated by: Naser Makarem Shirazi. ##-       Nahj al-Balagha. Translated by: Mohamad Dashti (2007). Qom: Shahaboddin Publication. Fourth Edition. ##-       Ashure, S.; H. Bahrololum &amp; S.R. Hoseyniniya (2014). “The Relationship between Coaches’ Servant Leadership Style with Coach Trust and Performance of Collegiate Sport Teams”. Research on Education Sport, 3(7): 39-56. ##-       Black, G. L. (2013). Correlational analysis of servant leadership and school climate. Journal of Catholic Education, 13(4), 3.‏ ##-       Blanchard, K. (2002). “Forward: The Heart of Servant-Leadership”. In: L.C. Spears &amp; Lawrence (Eds.). Focus on Leadership: Servant-Leadership For the 21st Century, New York: John Wiley &amp; Sons (pp. IX-XII). ##-       Curtis, D. (2014). “Antecedents of Servant Leadership: A Mixed Methods Study”. Journalof Leadership &amp; Organizational Studies, 21 (3): 299-314. ##-       Douglas, M.E. (2003). “Servant-Leadership: An Emerging Supervisory Model”. Super/Ision, 64 (2): 69. ##-       Ganbari, S. &amp; K. Manafi (2015). “Indicators of Servant Leaders in the Islamic Republic (By Reflecting Theoretical Teachings and Practical Manner of Imam Khomeini)”. Research of Islamic Revolution, 4 (14): 61-86. ##-       Geijsel, Sleegers P. &amp; K. Leithwood &amp; D. Jantzi (2003). “Transformational Leadership Effect on Teachers Commitment and Effort toward School Reform”. Journal of Educational Administration, Vol. 4, No. 3: 228-256. ##-       Greenleaf, R.K. (1970). The Servant as Leader. Indianapolis, ST: The Robert K. Greenleaf Center. ##-       Greenleaf, R.K. (1977). Servant Leadership: A Journey into the Nature of Legitimate Power &amp; Greatness. Mahwah, NJ: Paulist Press. ##-       Gupta, U.G. &amp; R.E. Clarke (1996). “Theory and Application of the Delphi Technique: A bibliography (1975–1994)”. Technological Forecasting and Social Change, 53 (2): 185–211. ##-       Irving, J.A. (2005). “Exploring the Relationship between Servant Leadership and Team Effectiveness: Findings from the Non-Profit Sector”. Findings from the Non-Profit Sector. Retrieved from: http://www.regent.edu/acad/sls/publications/conference_proceedings?servant_leadership_roundtable/2005/pdf/irving_exploring.pdf. ##-       Karimzadeh, M.; S.M. Allammeh &amp; A. Harooni (2013). “Determining Components of Servant Leadership in Imam Ali’s Word by Emphasizing Nahj-al Balagha (Case study: Islamic azad University-Najaf Abad Branch)”. Australian Journal of Basic and Applied Sciences, 7 (2): 37-46. ##-       Laub, J. (1999). “Assessing the Servant Organization: Development of the Organizational Leadership Assessment (OLA) Instrument”. Dissertation Abstracts International, 60 (06), 308. (UMI No. 733096581( ##-       Maizura. M. &amp; A. Izaidin (2014). “Servant Leadership in Social Enterprise (Cooperative): they fit! Literature”. International Journal of Business, Economics and Law, 3: 38-44. ##-       Majdzadeh, M. Hoveyda, R. Raisi, &amp; Keyvan, K. (2014). Servant leadership theory by focusing on the lifestyle of Imam Reza (AS). Insight and Islamic education, 11(30), 138-160. ##-       McGee Cooper, A. &amp; D. Trammell (1995). “Servant-Leadership: Is There Really Time for it?”. In: L.C. Spears (Ed.). Reflections on Leadership: How Robert K. Greenleafs Theory of Servant Leadership Influenced Today&#039;s Top Management Thinkers. New York: John Wiley &amp; Sons (P. 113-120). ##-       Mitroff, I.I. &amp; M. Turoff (1975). “Philosophical and Methodological Foundations of Delphi”. In H.A. Linstone &amp; M. Turoff (Eds.). The Delphi Method: Techniques and Applications (P. 17-34). Boston, MA: Addison-Wesley. ##-       Monica, R. Geist (2009). “Using the Delphi Method to Engage Stakeholders: A Comparison of Two Studies”. Evaluation and Program Planning, 33(2010): 147-154. ##-       Noori, H.,  Mostadrek Alvasael , Volume 12, Qom, Al-Bayt Institute (AS). ##-       Nowroozi Farani, M.T. (2007). Explaining the Effectiveness Pattern of Iranian Government Organizations Based on the Role of Servant Leadership. PhD Thesis, Bid: Tarbiat Modarres University. ##-       Pacinelli, A. (2010). “Opinion Convergence in Location: A Spatial Version of the Delphi Method”. Technological Forecasting &amp; Social Change, xxx: xxx-xxx. ##-       Parolini, J. L. (2004), Effective Servant Leadership Context: A Model Incorporating Servant Leadership and the Competing Values Framework, Proceedings from the 2004 Servant Leadership Research Roundtable, Virginia Beach, VA: Regent University School of Leadership Studies. ##-       Parolini; Patterson &amp; Winston (2009). “Servant Leadership at Heritage Bible College: Asingle Case Study”. The Leadership and Organization Development Journal, 25 (7): 600-617. ##-       Patterson, K. (2003). Servant Leadership: A Theoretical Model. (Doctorial Dissertation, Regent -University, 2003). Dissertation Abstracts International (UMI No. 3082719). ##-       Pfeffer, J. (2003). Business and the spirit. In R. A. Giacalone, &amp; C. L. Jurkiewicz (eds.), Handbook of workplace spirituality and organizational performance (pp. 29-45). ##-       Powell, C. (2003). “The Delphi Technique: Myths and Realities”. Journal of Advanced Nursing, 41 (4): 376-382. ##-       Rezvantalab, M.R. &amp; M.A. Barzenouni (2005). “Serving Circuit Management”. Journal of Mesbah, 14 (60): 127-139. ##-       Roudbari, H. &amp; M. Rafieeipour (2013). “The Value of Police Service to the People in Islam&#039;s View”. Quarterly of Human Resource Development and Support, 8 (27): 83-112. ##-       Schmidt, R.C. (1997). “Managing Survey Using Nonparametric Statistical Technique”. Decision Sciences, Vol. 28, No. 3: 763-773. ##-       Sheikhzadeh, M.(2012). Servant Leadership model based on the Views of Imam Khomeini (RA). Islam &amp; Management, 1(1), 7-36. ##-       Spears, L.C. (Ed.) (1998). Insights on Leadership: Service, Stewardship, Spirit, and Servant-Leadership. New York: John Wiley &amp; Sons. ##-       Svoboda, S. (2008). A correlational study of servant leadership and elementary principal job satisfaction in Ohio public school districts. Unpublished doctoral dissertation. DAI-A 69/04. ##-               Taban, M.; S.M. Visah &amp; E. Namdar Joyami (2016). Delphi Technique Decision Making in Humanities and Social Sciences Research. Tehran: A Knowledge Perspective. ##-       Thakore, D. (2013). “Servant Leadership”. International Letters of Social and Humanistic Sciences, 7 (2013) 23-32 ISSN 2300-2697. ##-       Walls, W.J. (2004). Anatomy of Collaboration: An Act of Servant-Leadership, Practicing Servant-Leadership: Succeeding Through Trust, Bbravery, and Forgiveness. San Francisco: JosseyBass (P. 113-132). ##-       Washington, R. &amp; H.S. Field (2006). “Individual Difference in Servant Leadership: The Roles of Values and Personality”. Leadership and Organization Development Journal, 27/8: 700-701. ##-       Yang, T. &amp; C.h. Hsieh (2009). “Six-Sigma Project Selection Using National Quality award Criteria and Delphi Fuzzy Multi Criteria Decision-Making Method”. Expert Systems with Applications, 36: 7594-7603. ##-       Zeiaee, M. S, Nargesian, A &amp; Aybaghi Esfahani, S. (2009). The Role of Spiritual Leadership on Human Resource Empowerment in the University of Tehran. Journal Of Public Administration. 1(0), 67-86.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارائۀ الگوی ساختاری تفسیری رهبری جهادی مبتنی بر دیدگاه آیت‌الله خامنه‌ای در بستر نقد رهبری کوانتومی</TitleF>
				<TitleE>The presentation of an Interpretive Structural Modeling of Jihadi leadership based on Ayatollah Khamenei viewpoints along with Criticism of Quantum Leadership Paradigm</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: پژوهش پیش رو، با هدف ارائۀ الگوی ساختاری تفسیری رهبری جهادی مبتنی بر دیدگاه آیت‌الله خامنه‌ای انجام شده است. در این راستا، ضمن توصیف وضعیت آشفته‌حال نظریات رهبری سازمان، به نقد نظریۀ رهبری کوانتومی به عنوان آخرین راهکار مطرح، پرداخته شد. روش: بیانات آیت‌الله خامنه‌ای به عنوان منبع پژوهش، از طریق روش تحلیل محتوا، تحلیل و مفاهیم فرعی و کلی خط‌مشی‌های مطلوب رهبری در قالب نظریۀ رهبری جهادی ارائه شد. در ادامه، از طریق کاربست روش‌شناسی مدلسازی ساختاری تفسیری و در قالب رجوع به خبرگان، الگوی نهایی رهبری جهادی ارائه شد. یافته‌ها: نتایج پژوهش حاضر، به صورت الگوی ساختاری تفسیری رهبری جهادی در قالب خط‌مشی‌های هفت‌گانۀ خط‌مشی‌ ظلم‌ستیز، خط‌مشی کریمه، خط‌مشی بصیرت‌بخش، خط‌مشی عزت‌مدار، خط‌مشی هویت‌بخش، خط‌مشی درون‌زا و خط‌مشی جذاب ارائه شده است. نتیجه‌گیری: نتایج پژوهش، حاکی از جایگاه والای خط‌مشی‌های بصیرت‌بخش و پس از آن، خط‌مشی‌های هویت‌بخش در الگوی نهایی خط‌مشی‌های رهبری جهادی است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objective: This study is conducted with the aim of presenting an interpretive structural model of Jihadi leadership based on the viewpoint of Ayatollah Khamenei. In this regard, while describing the chaotic state of opinions of the organizational leadership, the critique of quantum leadership theory was considered as the last proposed solution. Method:  The sources of the research were the statements of Ayatollah Khamenei. Using content analysis method, resources were analyzed and sub-concepts and general concepts of desirable leadership policies were presented in the form of Jihadi leadership theory. Results: The present study is presented as a model of Jihadi leadership in the form of the Seven Policies: anti-oppression policy, benevolent policy, visionary policy, dignity-based Policy, Identity-based Policy, Intrinsic Policy and attractive Policy. Conclusion: The results of the study indicate the high status of visionary policies and, later on, identity-based policies in the final model of jihadi leadership</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>49</FPAGE>
						<TPAGE>70</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عبدالحمید</Family>
						<NameE>mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Abdolhamid</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت دولتی، گرایش تصمیم‌گیری و خط‌مشی‌گذاری عمومی دانشگاه علامه طباطبایی. استادیار گروه مدیریت و فلسفۀ علم و فنّاوری دانشکده مهندسی پیشرفت دانشگاه علم و صنعت ایران(نویسنده مسئول)/ نشانی: تهران؛ میدان رسالت، خیابان هنگام، دانشگاه علم</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت دولتی، گرایش تصمیم‌گیری و خط‌مشی‌گذار</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mahdi_abdolhamid@iust.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی</Family>
						<NameE>mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>mohamadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت تولید و عملیات دانشگاه مازندران. استادیار گروه سیاست‌پژوهی فرهنگی پژوهشکده سیاست‌پژوهی و مطالعات راهبردی حکمت.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت تولید و عملیات دانشگاه مازندران.</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m48r52@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رهبری جهادی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رهبری کوانتومی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدلسازی ساختاری تفسیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آیت‌الله خامنه‌ای</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-      آذر، عادل؛ فرزانه خسروانی و رضا جلالی(1395). تحقیق در عملیات نرم. تهران: سازمان مدیریت صنعتی. ##-      افجه، سید علی‌اکبر و مهدی حمزه‌پور(1393). «رهیافتی جامع از نظریۀ رهبری کوآنتومی و کاربردهای آن در سازمان». اندیشه مدیریت راهبردی، سال هشتم، ش 2: 204-161. ##-      باردن، لورنس(1375). تحلیل محتوا. ترجمۀ محمد یمنی دوزی سرخابی و ملیحه آشتیانی. تهران: دانشگاه شهید بهشتی. ##-      پورعزت، علی‌اصغر(1383). «تصویرپردازی بصیرت‌بخش از آیندۀ موعود: استراتژی فوق فعال انتظار شهر عدل در ایران». کمال مدیریت (ویژه‌نامه مدیریت دولت و چشم‌انداز جمهوری اسلامی ایران)، ش 9-8. ##-      پورعزت، علی‌اصغر(1393). مدیریت ما، مدیریت اسلامی در پرتو نهج‌البلاغه امام علی(ع). تهران: بنیاد نهج‌البلاغه. ##-      عبدالحمید، مهدی(1394). الگوی ارزیابی خط‌مشی‌های عمومی جمهوری اسلامی ایران. رسالۀ دکتری رشتۀ مدیریت دولتی. تهران: دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبایی. ##-      عبدالحمید، مهدی و علی‌اصغر پورعزت(1390). «تبیین ویژگی‌های مانایی و پایایی در سازمانهای متمایل به ایثار». دو فصلنامه مدیریت اسلامی، 19، 2. ##-      فانی، علی‌اصغر؛ محمود حمدان و احمدعلی خائف الهی(1389). «طراحی مدل رهبری مناسب برای مدیریت سازمانهای لبنان». مدرس علوم انسانی- پژوهشهای مدیریت در ایران، دورۀ چهاردهم، ش 2: 121-99. ##-      کیوی، ریمون و لوک وان کامپنهود(1371). روش تحقیق در علوم اجتماعی. ترجمه عبدالحسین نیک‌گهر. تهران: فرهنگ معاصر. ##-      محمدهادی، فریبرز(1390). «پارادایم کوآنتومی در علم مدیریت». مدیریت فرهنگ سازمانی، سال نهم، ش 23: 94-71. ##-      مختاری نوری، جمیله و سید محمد خادم الحسینی(1387). «کاربرد مدل کوانتومی در رهبری پرستاری». نشریه دانشکده پرستاری و مامایی شهید بهشتی. سال هجدهم،  ش61: 63-55. ##-      یوکل، گری(1382). مدیریت و رهبری در سازمان. ترجمه محمد ازگلی و قاسم قنبری. تهران: دانشگاه امام حسین(ع). ##-       Abdolhamid, Mahdi &amp; Aliasghar Pourezzat (2011). “Characteristics of Sacrifice Organization”. Islamic Management, V.19, No.2. ##-       Abdolhamid, Mahdi (2015). A Model for Evaluation of Public Policies of the Islamic Republic of Iran Based on Ayatollah Khamenei Perspective. Public Administration Ph.D. Thesis. Tehran: Allameh Tabatabai University. ##-       Afjahi, Seyed Ali Akbar &amp; Mahdi Hamzehpoor (2013). “A Comprehensive Approach to Quantum Theory and its Applications in the Organization”. Strategic Management Thought, Vol. 8, No. 2: 161-204. ##-       Azar, Adel; Farzaneh Khosravani &amp; Reza Jalali (2016). Soft Operation Research. Tehran: Industrial Management Institute Press. ##-       Bardin, Laurence (1996). Content Analysis. Translated by: Mohammad Yamani and Maliheh Ashtiani. Tehran: Beheshti University Press. ##-       Barrett, R. (2011). The New Leadership Paradigm. Lulu.com. ##-       Batten Joe D. (1989). Tough-Minded Leadership. AMAZOM, New York, USA. ##-       Brown, M.E.; L.K. Trevino &amp; D.A. Harrison (2005). “Ethical Leadership: A Social Learning Perspective for Construct Development and Testing”. Organizational Behavior and Human Decision Processes, 97: 117-134. ##-       Charlotte, K. Shelton &amp; John R. Darling (2001). “The Quantum Skills Model in Management: a New Paradigm to Enhance Effective Leadership”. Leadership &amp; Organization Development Journal, Vol. 22, N. 6: 264-273. ##-       Cohen, W.M. &amp; D.A. Levinthal (1990). “Absorptive Capacity: A New Perspective on Learning and Innovation”. Administrative Science Quarterly, 128-152. ##-       Daft, Richard L. (2004). Organization Theory and Design. Eighth Edition. South-Western. Thomson Learning. USA. ##-       Darling, J.R. &amp; C. Fogliasso (1997). “Conflict Management in the Small Business Firm”. Journal of Contemporary Business Issues, 5 (1): 1-11. ##-       Darling, J.R. (1999). “Organizational Excellence and Leadership Strategies: Principles Followed by Top Multinational Executives”. Leadership &amp; Organization Development Journal, 20 (6): 309-321. ##-       Deardorff, D. &amp; G. Williams (2006). Synergy leadership in quantum organization, Available: www.triz-journal.com ##-       Drucker, P.F. (1998). “Management’s New Paradigms”. Forbes Magazine, 10, 98. ##-       Erçetin, Ş.Ş. &amp; E.A. Kayman (2014). “How to Be a Quantum Leader in an Intelligent Organization?”. In Chaos, Complexity and Leadership 2012 (P. 247-252). Springer Netherlands. ##-       Erçetin, Ş.Ş. &amp; M.C. Kamacı (2008). “Quantum Leadership Paradigm”. World Applied Sciences Journal, 3 (6): 865-868. ##-       Fani, Aliasghar; Mahmood Hamdan &amp; Ahmad Ali Khaef Elahi (2010). “Designing Suitable Leadership Model for Managing Lebanon Organizations”. Management Research in Iran, Vol. 14, No. 2: 99-121. ##-       Fey, Carl F.; Margarita Adaeva &amp; Anastasia Vitkovskaia (2001). “Developing a Model of Leadership Styles: What Works Best in Russia?”. International Business Review, Vol. 10. ##-       Finkelman, A. (2015). Leadership and Management in Nursing: Core Competencies for Quality Care. Prentice Hall. ##-       Fry, Louis W. (2003). “Toward a Theory of Spiritual Leadership”. The Leadership Quarterly, 14: 693-727. ##-       Gill, Roger (2006). Theory and Practice of Leadership. SAGE, London. ##-       Hood, L. (2013). Leddy &amp; Pepper&#039;s Conceptual Bases of Professional Nursing. Lippincott Williams &amp; Wilkins. ##-       Karakas, F. &amp; M. Kavas (2008). “Creative Brainstorming and Integrative Thinking: Skills for Twenty-First Century Managers”. Development and Learning in Organizations: An International Journal, 22 (2): 8-11. ##-       Kiwi, Rimon &amp; Look Van Compenhood (1992). Research Method in Social Science. Translated by: Abdulhossein Nik Gohar. Tehran: Farhange Moaser. ##-       Krippendorf, K. (2012). Content Analysis: An Introduction to its Methodology. Sage. ##-       Levi, Daniel (2001). Group Dynamics for Teams. Sage Publication, USA. ##-       McCauley, Gwen (2009). “Leadership in A Quantum Age”. Available: www.wel.systems.com/articles/leadership.htm ##-       Missouri, L. (2006). “Soul Intelligence Springboard to Quantum Leadership”. Coachfederation.org/NR/.../4819/soul_intelligence_Seale_Wilson ##-       Mohammad Hadi, Fariborz (2011). “Quantum Paradigm in Management Science”. Organizational Culture Management, Vol. 9, No. 23: 71-94. ##-       Mokhtari Nori J, Khadem Alhoseni M. (2008). “Quantum model in nursing leadership”. Journal of Shahid Beheshti, School of Nursing and Midwifery.  16(61): 55-63. ##-       Pourezzat, Aliasghar (2004). “Visionary Depiction of the Promised Future: Intezar Proactive Strategy of Justice City”. Management Excellence Special Issues: Public Administration &amp; Vision of Islamic Republic of Iran, No 8-9. ##-       Pourezzat, Aliasghar (2014). Our Management: Islamic Management based on Nahj al-Balāghah. Tehran: Bunyād-i Nahj al-Balāghah Press. ##-       Roussel, L.A.; R.C. Swansburg &amp; R.J. Swansburg (2006). Management and Leadership for Nurse Administrators. Jones &amp; Bartlett Learning. ##-       Schupbach, M. (2002). “Quantum Leadership and Facilitation”. www.cleconsulting.com.au/. ##-       Stumpf, S. A. (1995), “Applying new science theories in leadership development activities”, Journal of Management Development, Vol. 14, No. 5, pp. 39-49. ##-       Wagner, M. (2002). “Quantume Leadership”. www.nyn.edu/wagner/leadership/publications/files/Quantumleadership. ##-       Yuckl, Gary A. (2003). Leadership in Organizations. Translated by Mohammad Ozgoli and Ghasem Ghanbari. Tehran: Imam Hussain University Press.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>معیارهای شایسته‌گزینی مدیران دانشگاهی بر اساس آموزه‌های اسلامی (مورد مطالعه دانشگاه پیام نور)</TitleF>
				<TitleE>Merit Selection Criteria for Academic Directors Based on Islamic Teachings
 (Case Study: Payame Noor University)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف این تحقیق، شناسایی معیارهای گزینش مدیران شایستۀ دانشگاهی بر اساس آموزه‌های اسلامی به منظور انتخاب و انتصاب مدیران لایق و کارامد بود. روش: پژوهش از نظر هدف، کاربردی است و از آنجا که موضوع پژوهش مبحث کیفی است و دیدگاه خردگرایانۀ کمّی نمی‌تواند مبنای تحقیق قرار گیرد، رویکرد کیفی به شیوۀ تکنیک دلفی در دستور کار پژوهش قرار گرفت. با تشکیل پانل صاحب‌نظران دانشگاهی، متشکّل از خبرگان و نخبگان دانشگاه پیام نور، روش دلفی طی دو راند(دور) اجرا شد. یافته‌ها: بر اساس تحلیل عاملی اکتشافی، 22 شاخص مستخرج از منابع اسلامی پس از تأیید خبرگان، در سه دسته معیارهای اخلاقی، مکتبی و سازمانی تقسیم‌بندی شدند. نتیجه‌گیری: انتخاب و انتصاب مدیران شایستۀ اسلامی، به خصوص برای مراکز آموزش عالی و دانشگاهی، باعث خواهد شد نهادی که مرکز تعلیم و تربیت مدیران آیندۀ کشور است، نیروهای علمی لایق و کارامد را تحویل جامعه دهد و از این طریق بتواند زمینه‌های اصلاح، آبادی و پیشرفت را برای مملکت فراهم آورد</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives:Thepurpose of this study is to identify merit selection criteria for competent academic directors based on Islamic teachings in order to select and appoint efficient directors. Method: The study is applicable from the objective aspect. Qualitative approach via Delphi technique is employed in this study since the research topic is a qualitative topic and quantitative rationalism viewpoint cannot be considered as the research basis. Delphi technique was executed in two rounds by the formation of academic scholars&#039; panel which was consisted of the experts and elites of Payame Noor University. Results:  The findings disclosed that the twenty- two extracted indexes from Islamic sources were evaluated and confirmed by the experts. Using exploratory factor analysis, these indexes were classified into three classes, i.e. ethical, school and organizational criteria. Conclusion: As a result, selection and appointment of competent directors, especially in higher education, institutions will be led to the training of efficient and competent personnel in an institution which is a center for the education of future directors. Thus, they can provide the grounds for development and advancement of the country.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>71</FPAGE>
						<TPAGE>88</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمدمهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دوالی</Family>
						<NameE>m</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>davali</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، مربی گروه مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، مربی گروه مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مجید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ضماهنی</Family>
						<NameE>m</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>zamhani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت، دانشیار گروه مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور(نویسنده مسئول)/ نشانی: تهران؛ مینی سیتی، بلوار ارتش، اول شهرک نفت، خیابان نخل، سازمان مرکزی دانشگاه پیام نور / نمابر: 03153234283/ Email: Zamahani@pnu.ac.ir</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت، دانشیار گروه مدیریت دولتی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zamahani@pnu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>درویش</Family>
						<NameE>hasan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>darvish</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>. دکتری مدیریت، دانشیار گروه مدیریت دولتی دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>. دکتری مدیریت، دانشیار گروه مدیریت دولتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>davali_mehdi2000@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عادل</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آذز</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>azar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت، استاد گروه مدیریت صنعتی دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت، استاد گروه مدیریت صنعتی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شایستگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گزینش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شایسته‌گزینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزه‌های اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       قرآن. ##-       نهج‌البلاغه. ترجمه دشتی، محمد (1383) ، قم، انتشارات زهد. ##-       آمدی، عبدالواحدبن‌محمّد(1366 ق). تصنیف غررالحکم و دررالکلم. تحقیق مصطفی درایتى. قم: دفتر تبلیغات اسلامی. ##-       البرقی، ابوجعفر احمد بن محمد بن خالد(1370 ق). المحاسن. به اهتمام جلال‌الدین حسینی. تهران: الکتب الاسلامی. ##-       امام خمینی، سید روح‌الله(بی‌تا). صحیفه امام. تهران: مؤسسه تنظیم و نشر آثار امام خمینی. ##-       بابایی زکلیلی، محمدعلی(1385). «طراحی نظام جامع توسعه مدیران (تجربه در سازمان گسترش و نوسازی صنایع ایران)». سومین کنفرانس توسعه منابع انسانی. تهران: مرکز مطالعات و بهره‌وری نیروی انسانی، ص 32-11. ##-     بردبار، غلامرضا و فاطمه شاکری(1390). «تحلیلی بر کیفیت شایسته‌گزینی مدیران گروه‌های آموزشی دانشگاه یزد». مدیریت تولید و عملیات، دورۀ دوم، ش 2: 120-101. ##-       پاینده، ابوالقاسم(1324). نهج‌الفصاحه. ایران: جاویدی. ##-       تصدیقی، محمدعلی(1384). «موانع توسعۀ شایسته‌سالاری در سازمانهای دولتی ایران و راهکارهای آن». مجموعه مقالات اولین همایش توسعه شایسته‌سالاری و سازمانها. تهران: شیوه. ##-       حرّانی، ابومحمد ابن شعبه(1394 ق). تحف‌العقول عن آل الرسول. قم: دارالکتب الاسلامیه. ##-       خاکی، غلامرضا(1391). روش تحقیق (با رویکرد پایان‌نامه نویسی). تهران: فوژان. ##-       خنیفر، حسین(1380). ارائۀ مدل کاربردی در مدیریت آموزش و پرورش کشور با الهام از آراء مدیریتی حضرت امام علی(ع). رساله دکتری مدیریت آموزشی. تهران: دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم و تحقیقات. ##-       خوانساری، جمال‌الدین محمد(1360). شرح غررالحکم و دررالکلم. تهران: دانشگاه تهران، چ سوم. ##-       زاهدی، شمس‌السادات و ابراهیم شیخ(1389) «الگوی قابلیتهای راهبردی مدیران میانی دولتی». مطالعات مدیریت راهبردی، ش 1: 139-95. ##-       سعادت، اسفندیار(1378). مدیریت منابع انسانی. تهران: سمت. ##-       طباطبایی، محمدحسین(1354). سنن‌النبی. ترجمه و تحقیق محمدهادی فقهی. تهران: اسلامیه. ##-       طبرسی، ابوعلی الفضل بن الحسن(1403 ق). مجمع‌البیان فی تفسیر القرآن. قم: مکتب المرعشی النجفی. ##-       طبرسی، حسن بن فضل(1370 ق). مکارم الاخلاق. قم: شریف رضی. ##-       فیضی، کامران و منصور ایران‌دوست(1392). دلفی روشی برای تحقیق، تصمیم‌گیری و آینده‌پژوهی. تهران: سازمان مدیریت صنعتی. ##-       کلینی، ابوجعفر محمد بن یعقوب(1382). اصول کافی. تهران: مکتب اسلامی. ##-       کونتز، هرولد؛ سیریل اودانل و ‌هاینز ویهریخ(1388). اصول مدیریت. جلد دوم. ترجمه محمدعلی طوسی و همکاران. تهران: مؤسسه عالی آموزش و پژوهش مدیریت و برنامه‌ریزی. ##-       مجلسی، محمدباقر(1403 ق). بحارالانوار. بیروت: دارالاحیاء التراث. ##-       موسی‌زاده، زهره و مریم عدلی(1388). «معیارهای انتخاب و انتصاب مدیران با رویکرد شایسته‌گزینی در نهج‌البلاغه». اندیشه مدیریت، سال سوم، ش 1: 132-103. ##-       نصیری، فخرالسادات(1388). نگاهی به مدیریت اسلامی. همدان: نشر روز اندیش. ##-       نورشاهی، نسرین(1388). «معیارهای انتخاب و انتصاب رؤسای دانشگاهها: مقایسه تجارب برخی دانشگاههای جهان». مجموعه رویکردها و چشم‌اندازهای نو در آموزش عالی. تهران: پژوهشکده مطالعات فرهنگی و اجتماعی. ##-       Quran. ##-       Nahjolbalaghah. Translated by Mohammad Dashti (2004). Qom: Zohd Publications. ##-       Al-Barqi, Abol Ja&#039;far Ahmad ebn Mohammad ibn Khalid (1951). Al-Mahasen. To the Attention of Jalal al-Din Hosseini. Tehran: al-Kotob al-Islami. ##-       Amedi, Abdul Wahed ebn Mohammad (1366 AD). Tasnif Ghurar al-Hikam wa Durar al-Kalam. Research by Mustafa Derayati. Qom: Islamic Advertising Office. ##-       Babaei Zaklyli, Mohammad Ali (2006). “Designing a Comprehensive System of Managers Development (Experience in Industrial Development and Renovation Organization of Iran)”. The Third Human Resource Development Conference in Tehran. Center of Human Resources Studies and Productivity, P. 11-32. ##-       Beardwell, J. &amp; M. Wright (2004). “Recruitment and Selection”. In J. Beardwell, L. Holden &amp; T. Claydon (Eds.). Human Resource Management: A on Temporary Approach (4th. ed. n., P. 190-229). London: Prentice Hall. ##-       Bordbar, Gholamreza &amp; Fatemeh Shakeri (2011). “An Analysis of the Merit Selection Quality of Educational Departments Managers in Yazd University”. Journal of Production Management and Operations. Vol. II, No 2: 101-120. ##-       Boyatzis, R.E. (1982). “The Competent Manager: A Model for Effective Performance”. New York: John Wiley. ##-       Cowling, A. &amp; C. Mailer (1990). Managing Human Resources. 2nd Edition. London: Edward Arnold. ##-       Feizi, Kamran &amp; Mansour Irandoost (2013). Delphi A Method for Decision Research and Future Research. Tehran: Industrial Management Organization Publications. ##-       Hang-Hua, X. &amp; W. Yang-Hua (2009). “Training System Design for Middle-Level Manager in Coal Enterprises Based on Post Competency Model”. Procardia Earth and Planetary Science, P. 1764-1771. ##-       Harrani, Abu Mohammad (1974). Tuhaf al-&#039;uqul An al Al-Rasul. Qom: Dar al-Kotob al-Islamiyah. ##-       Imam Khomeini (?). Sahifeh Noor. Tehran: Institute for the Setting up and Publications of Imam Khomeini Works. ##-       Khaki, Gholamreza (2012) Research Method (With Thesis Approach). Tehran: Fozhan Publications. ##-       Khanifar, Hossein (2001). Presentation of an Applied Model in the Management of Education in Iran Inspired by Imam Ali&#039;s Management Opinions. Doctoral Thesis Educational Management. Islamic Azad University, Science and Research Branch. ##-       Khansari, Jamal al-Din Mohammad (1981). Description of Ghurar al-Hikam wa Durar al-Kalam. Third Edition, Tehran: Tehran University Publications. ##-       Koleyni, Abu Ja&#039;far Muhammad ebn Ya&#039;qub (2003). Usul al-Kafi. Tehran: Islamic School Publications. ##-       koontz, Harold; Cyril O&#039;Donnell and Heinz Weihrich (2009). Principles of Management. Volume II Translated by Mohammad Ali Toosi and et al. Tehran: Higher Institute of  Education  and Management Research and Planning Majlesi, ##-       Mohammad Bagher (1983). Bahar al-Anvar. Beirut: Dar Al-Hayat al-Tarath. ##-       Mc Cleland, D. (1973). “Testing for Competence Rather than for Intelligence”. American Psychologist, Vol. 28: 1-14. ##-       Meyer, T. &amp; P. Semark (1996). “A Framework for the Use of Competencies for Achieving Competitive Advantage”. South African Journal of Business Management, 27 (4): 96-103. ##-       Mosazadeh, Zohreh &amp; Maryam Adli (2009). “Selection and Appointment Criteria of Managers with Merit Selection Approach in Nahjolbalaghah”. Management thought Journal, Third Year, No. 1: 132-103. ##-       Nasiri, Fakhr al-Sadat (2009). A Look at Islamic Management. Hamedan: Roz Andish Publications. ##-       Norshahi, Nasrin (2009). “Selection and Appointment Criteria of University Heads: Comparison of the Experiences of Some Universities of the World”. A Collection of New Approaches and Perspectives in Higher Education. Tehran: the Institute for Cultural and Social Studies Publications. ##-       Oxford Advanced Learners Dictionary (2003). Sixth Edition, Edited by sally Wehmeier. Oxford University Press. ##-       Payandeh, Abolqasem (1906). Nahj al-Fasaheh. Iran: Javidi Publications. ##-       Porter, K.P.; Smith &amp; R. Fagg (2006). Leadership and Management for HR Professionals. Oxford: Butterworth Heinemann. ##-       Ryan, G.; L.M. Spencer &amp; U. Bernhard (2012). “Development and Validation of a Customized Competency-Based Questionnaire: Linking Social, Emotional, and Cognitive Competencies to Business Unit Profitability”. Cross Cultural Management, 19 (1): 90-103. ##-       Sa&#039;adat, Esfandiar (1999). Human Resources Management. Tehran: Samt Publications. ##-       Sherman, R. (2001). “Management Competencies and Sample Indicators for the Improvement of adult Education Program”. A Publication of Building Professional Development Partnerships for Adult Educators Project. http://www.prenet2000.com. ##-       Spencer, L.M. Jr &amp; S.M. Spencer (1993). Competence at Work: Models for Superior Performance. John Wiley &amp; Sons, New York, NY. ##-       Tabarsi, Abu Ali al-Fazl ebn al-Hasan (1983). Majma&#039; al-Bayan fi Tafsir al-Qur&#039;an. Qom: al-Marashi al-Najafi School. ##-               Tabarsi, Hassan ebn Fazl (1951). Makarem al-Akhalak. Qom: Sharif Razi Publications. ##-       Tabatabai, Mohammad Hussein (1975). Sonan al-Nabi. Translation and Research of Mohammad Hadi Feghhi. Tehran: Islamiyah Publications. ##-       Tasdighi, Mohammad Ali (2005). “Obstacles to the Development of Meritocracy in Iranian Government Organizations and its Approaches”. Proceedings of the First Conference of the Development of Meritocracy and Organizations. Tehran: Shiveh. ##-       Turoff, M. &amp; H.A. Linstone (2002). The Delphi Method: Techniques and Applications. Addison-Wesley. ##-       Zahedi, Shams al-Sadat &amp; Ibrahim Sheikh (2010). “The Strategic Capabilities Model of Intermediate Government Managers”. Journal of Strategic Management Studies, No. 1: 139-95.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>دانشگاه و اقتصاد مقاومتی: بررسی تأثیر دانشگاهها بر تحقق اقتصاد مقاومتی با میانجی‌گری زیرساخت فرهنگی</TitleF>
				<TitleE>University and Resistance Economy: The Role of Universities in the Realization of Resistance Economy Through Cultural Infrastructures</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف این پژوهش بررسی نقش دانشگاهها در تحقق اقتصاد مقاومتی از طریق زیرساختهای منابع انسانی، فرهنگی، سیاسی، اجتماعی و اقتصادی بوده است. روش‌: جامعۀ پژوهش را اساتید دانشگاههای مازندران به تعداد تقریبی 3500 نفر تشکیل می‌دهند. پرسشنامۀ محقق‌ساختۀ این تحقیق، به روش نمونه‌گیری تصادفی خوشه‌ای، در بین 470 نفر از اعضای جامعه، توزیع و تعداد 420 پرسشنامۀ صحیح جمع‌آوری شد. به منظور تحلیل داده‌ها از رویکرد معادلات ساختاری و نرم‌افزار لیزرل استفاده شد. یافته‌ها:یافته‌های پژوهش نشان داد که دانشگاه بر زیرساخت فرهنگی با ضریب 76/0 تأثیر معناداری دارد. از طرفی، زیرساخت فرهنگی نیز با ضریب تأثیر 82/0 بر اقتصاد مقاومتی تأثیر دارد. همچنین زیرساخت فرهنگی نقش میانجی‌گیری ناقص را در ارتباط بین دانشگاه و تحقق اقتصاد مقاومتی ایفا می‌کند. نتیجه‌گیری: نتایج نشان داد که تأثیر دانشگاه بر اقتصاد مقاومتی با حضور متغیّر زیرساخت فرهنگی به عنوان میانجی امکان‌پذیری بیشتری دارد. هرچند دانشگاه به طور مستقیم نیز بر اقتصاد مقاومتی تأثیر دارد.
 </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives: Theaimofthisstudyistoinvestigatetheroleofuniversitiesintherealizationofthestrengthoftheeconomythroughinfrastructure,humanresources,cultural,political,socialandeconomic. Method:  TheresearchcommunityisthefacultymembersofMazandaranUniversities,whosenumberisabout3,500.Theresearcher-madequestionnaireofthisresearchisaclusterrandomsamplingamong470membersofthedistributioncommunitywith420correctquestionnaires.Inordertoanalyzethedata,structuralequationapproachandLISRELsoftwarewereused. Results:Thefindingsoftheresearchshowedthattheuniversityhasasignificanteffectontheculturalinfrastructurewithacoefficientof0.76.Ontheotherhand,theculturalinfrastructurealsohasa0.82impactontheresistance economy.Furthermore culturalinfrastructurefunctions asamediatorintherelationshipbetweentheuniversityandtherealizationofpartialresistanceeconomy. Conclusion:  Theresultsshowedthattheimpactofuniversityonresistiveeconomy ismorepossiblewiththepresenceofculturalinfrastructurevariableasamediator.However,theuniversitydirectlyaffectstheresistanceeconomy. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>89</FPAGE>
						<TPAGE>106</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>جعفر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عموزاده</Family>
						<NameE>j</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>amoozadeeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت آموزشی دانشگاه آزاد اسلامی- واحد ساری، مربی (مدعو)،گروه مدیریت آموزشی ،دانشکده فرهنگیان ،قائمشهر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت آموزشی دانشگاه آزاد اسلامی-</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>jafaramoo@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>وحید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فلاح</Family>
						<NameE>v</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>falah</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری تعلیم و تربیت و برنامه ریزی درسی. عضو هیئت علمی و استادیار گروه مدیریت آموزشی دانشگاه آزاد اسلامی- واحد ساری (نویسنده مسئول)/  نشانی: ساری؛ جاده خزرآباد، دانشگاه آزاد اسلامی واحد ساری/  نمابر: 01142376817/ Email: vahidfallah20@yahoo.com</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری تعلیم و تربیت و برنامه ریزی درسی. عضو</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>vahidfallah20@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سعید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صفاریان</Family>
						<NameE>s</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>safarian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت آموزشی. عضو هیئت علمی و استادیار گروه مدیریت آموزشی دانشگاه آزاد اسلامی- واحد ساری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت آموزشی. عضو هیئت علمی و استادیار</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>snhrm3000@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زیرساخت فرهنگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحقق اقتصاد مقاومتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نقش میانجی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       آجیلی، ‌هادی(1392). «اقتصاد مقاومتی در نظام اقتصاد سیاسی جهانی». علوم سیاسی، 9(24). ##-       اسدی، علی(1393). «نظام اقتصاد اسلامی الگویی کامل برای اقتصاد مقاومتی». سیاستهای راهبردی و کلان، ش 2 (5): 39-25. ##-       اکبری، اعظم و حسن حسینی میرزا(1394). «بررسی نقش مدیریت جهادی و دانشگاهها در فرهنگ‌سازی اقتصاد مقاومتی». همایش ملی هزاره سوم و علوم انسانی. شیراز. خرداد. ##-       اکبری دستک، فیض‌الله(1395). «جایگاه فرهنگ قناعت(اقدام و عمل) و کارکردهای آن در تبیین و تحکیم مبانی اقتصاد مقاومتی از نگاه تعالیم اسلامی». بصیرت و تربیت اسلامی، ش 13(36): 47-27. ##-       امیری طهرانی‌زاده، سید محمدرضا(1394). «مبانی سیستمی اقتصاد مقاومتی». جستارهای اقتصادی ایران، ش 12(23): 51-33. ##-       پیغامی، عادل(1390). «مقاومت اقتصادی یا اقتصاد مقاومتی». نوشتاری از دکتر پیغامی پیرامون اقتصاد مقاومتی،بسیج دانشجویی دانشگاه امام صادق (ع). ##-       پیغامی، عادل؛ مصطفی سمیعی‌نسب و یاسر سلیمانی(1395). مقاوم‌سازی اقتصادی در ادبیات متعارف؛ مبادی علمی و نظری. جلد اول: تاب‌آوری و آسیب‏پذیری. تهران: دانشگاه امام صادق(ع). ##-       حشمتی، حسین و حسین مولایی(1394). «ریشه‌های هنجاری در اقتصاد مقاومتی». روند، ش 22(17): 192-169. ##-       خامنه‌ای، سید علی(1389). «بیانات رهبری در دیدار جمعی از کارآفرینان». ##-       خاوری، سید عبدالله(1394). ارائۀ مدل دستیابی به اقتصاد مقاومتی با تأکید بر نقش سرمایۀ فکری و اجتماعی نیروی کار. تهران: سازمان فنی حرفه‌ای. ##-       درخشان، مسعود(1393). «تبیین ابعاد سیاستهای کلی اقتصاد مقاومتی». چهارمین جلسه از سلسله نشستهای اقتصاد اسلامی، 15 آذر. تهران: مؤسسه علمی- فرهنگی سدید. ##-       سعیدی‌کیا، مهدی(1384). اصول و مبانی کارآفرینی. تهران: کیا، چ هفتم. ##-       شرافتی، فاطمه و راضیه محمدی(1394). «نقش دانشگاه در ترویج خودکفایی اقتصادی». اولین کنفرانس بین المللی علوم انسانی با رویکرد بومی- اسلامی و تأکید بر پژوهشهای نوین. مازندران، ساری، هشتم اسفند. ##-       عبدالملکی ،حجت اله (1395).اقتصاد مقاومتی درآمدی بر مبانی ،سیاست ها و برنامه عمل .تهران :امام صادق (ع). ##-       غفارپور، داوود و زهره پورحاتمی(1391). «اقتصاد مقاومتی، ضرورت مقاومت اقتصادی». تارنمای سازمان امور اقتصادی و دارایی مرکزی.info@mefa.ir ##-       فاخر، غدیر؛ حسینعلی بهرام‌زاده و وجیهه برهانی(1393). نقش فرهنگ کارآفرینی سازمانی در اقتصاد کشور. تهران: سازمان فنی و حرفه‌ای. ##-       فتحی ،محمدسجاد(1393).تفاوت اقتصاد مقاومتی و ریاضتی .تهران :دانشگاه علوم . ##-       قاسمی، علی(1391). رویکرد اقتصاد مقاومتی در سبک زندگی. تهران: دانشگاه فرهنگیان. ##-       مصلح، عبدالحمید و احمد اله‌یاری بوزنجانی(1393). «توسعۀ محصولات نوآورانه: اثر بازارگرایی درونی و نقش میانجی هوش سازمانی». مدیریت نوآوری، ش 3 (2): 72-49. ##-       مصلی‌نژاد، غلام‌عباس(1384). آسیب‌شناسی توسعۀ اقتصادی در ایران. تهران: قومس. ##-       میرباقری رودباری، سیده آمنه(1393). «نقش دانشگاه در اجرایی شدن الگوی اقتصاد مقاومتی». دومین کنفرانس بین‌المللی اقتصاد تحت تحریم. بابلسر. ##-       میرکازهی ریگی، فیصل(1394). «نقش کارآفرینی در تحقق اقتصاد مقاومتی در کشور». اولین کنفرانس مدیریت و کارآفرینی در شرایط اقتصاد مقاومتی. خراسان. ##-       نوری، ‌هادی؛ مهراب هوشنگی و میلاد رشنوی(1392). «تبیین راهکارهای مدیریت مصرف بر مبنای اقتصاد مقاومتی در جهت رشد اقتصادی کشور با تأکید بر فرمایشات مقام معظم رهبری». همایش سراسری مروری بر تاریخ اقتصاد مقاومتی در ایران. محلات: دانشگاه آزاد اسلامی واحد محلات. ##-       Ajili, Hadi (2013). “Resistance Economics in the World Economic Politics System”. Specialized Journal of Political Science, 9 (24). ##-       Akbari Dastak, Feizollah (2016). “Place of Contentment Culture (Action) and its Functions in Defining and Strengthening the Foundation of Resistance Economy”. Perspective of Islamic Teachings, 13 (36): 27-47. ##-       Akbari, Azam &amp; H. Hoseini (2015). “InvestigatingtheRoleofJihadistManagementandUniversitiesinDevelopingResistanceEconomics”. NationalConferenceontheMillenniumandHumanities. Shiraz, May. ##-       Amiri Tehranizade &amp; Seyed Mohammad Reza (2015). “System Basics of Resistance Economics”. IranianJournalofEconomicResearch, P. 33-51. ##-       Artir, A.; S. Bahour &amp; S. Abdelnour (2012). “Defeating Dependency, Creating a Resistance Economy”. Policy Brief, Al-Shabaka, Washington D.C. ##-       Asadi, Ali (2014). “Islamic Economic System Perfect Model for Resistance Economy”. Quarterly Journal of Strategic and Military Policies, P. 25-39. ##-       Briguglio, L. &amp; P. Stephen (2009). Growth and Resilience in East Asia and the Impact of the 2009 Global Recession. ##-       Derakhshan, Masoud (2014). Explaining the Dimensions of General Politics of Resistance Economics. The Fourth Meeting of the Islamic Economy Sessions. Tehran: SADID Scientific-Cultural Institute. ##-       Etzkowitz, H. &amp; L. Leydesdorff (2000). “The Dynamics of Innovation: from National Systems and “Mode 2” to a Triple Helix of University–Industry–Government Relations”. Research Policy, 29 (2): 109-123. ##-       Fakher, Ghadir; Hossienali Bahramzade &amp; Vajiehe Borhani (2014). The Role of Entrepreneurship Culture in the Country&#039;s Economy. Tehran: Vocational Organization. ##-       Ghaffarpour, Davood &amp; Zohreh Pourhatami (2012). “ResistanceEconomics,theNeedforEconomicResistance”.CentralOrganizationforEconomicAffairsandAssets. ##-       Ghanaati, S.; A. Kordnaeig &amp; H. Yazdani (2010). “Check the Status of Entrepreneurial Organizational Culture at the University of Tehran”. Entrepreneurial Development, 3 (10): 1-115. ##-       Ghasemi, Ali (2012). Resistance Economics Approach in Lifestyle. Tehran: Farhangian University. ##-       Heshmati, Hassan &amp; H. Molaii (2015). “Normative Roots in Resistance Economy”. Ravand Quarterly, P. 169-192. ##-       Khamenei, Seyed Ali (2010). “Leader&#039;s Statements in a Meeting of a Group of Entrepreneurs”. ##-       Khavari, Seyed Abdollah (2015). “Provide a Model for Achieving a Resilient Economy with an Emphasis on the Roleofthe Intellectual and Social Capital of the Workforce”. ProfessionalTechnicalOrganization. Tehran. ##-       Lane, K.E.; T.J. McCormack &amp; M.D. Richardson (2013). “Resilient Leaders: Essential for Organizational Innovation”. International Journal of Organizational Innovation (Online), 6 (2): 7. ##-       Mallak, L. (1998). “Putting Organizational Resilience to Work”. Industrial Management (Norcross, Georgia), 40 (6 NOV./DEC.): 8-13. ##-       Mirbagheri Roudbari, Seyed Amene (2014). “The Role of University in the Formation of a Resilient Economy Model”. Second International Conference on Economic Sanctions. Babolsar. ##-       Mirkazehi Rigi, Feisal (2015). “The RoleofEntrepreneurshipin Realizing the Resistance Economy in the Country”. The First Conference on Management and Business in the Context of the Resistance Economy. Khorasan. ##-       Montazar, M.H. (2016). “Resistance Economy and Ways to Achieve this Goal”. International Journal of Humanities and Cultural Studies.(n.6):70-81 ##-       Mosallanejad, Gholam Abbas (2005). PathologyofEconomicDevelopmentinIran. Tehran: Gomes Publication. ##-       Mosleh, Abdolhamid &amp; Ahmad Allahyari Bonzenjani (2014). “Innovative Product Development: the Effect of Internal Market Orientation and the Role of Mediator of Enterprise Intelligence”. Innovation Management. ##-       Nouri, Hadi; M. Hoshangi &amp; M. Reshnavi (2013). “The Explanation of the Consumption Management Strategies Based on the Resistance Economy for the Country&#039;s Economic Growth, With Emphasis on the Orders of the Supreme Leader”. A National Conference on the History of Resistance Economy in Iran. Mahallat: Islamic Azad University, Mahallat Branch. ##-       Peyghami, Adel (2011). “Economic Resistance or Resistance Economics”. Written by Dr. Peyghami on Resistance Economics. ##-       Peyghami, Adel; M. Saminasab &amp; Y. Soleymani (2016). Economic Reform in Conventional Literature, Scientific and Theoretical Foundations; Vol. 1: Resilience and Vulnerability. Tehran: Imam Sadiq University Press (AS). ##-       Rao, B. &amp; B. Mulloth (2016). “The Role of Universities in Encouraging Growth of Technology-Based New Ventures”. International Journal of Innovation and Technology Management, 14 (4): 17500141-175001422. ##-       Roos, G. &amp; J. Roos (1997). “Measuring Your Company’s Intellectual Performance”. Long Range Planning, Vol. 30, No. 3: 413-426. ##-       Rose, A.Z. &amp; E. Krausmann (2013). “An Economic Framework for the Development of a Resilience Index for Business Recovery”. International Journal of dis Aster Risk Reduction, P. 73-83. ##-       Saeedikia, Mehdi (2005). The Principles of Entrepreneurship. Seventh Print, Tehran: Kia Publications. ##-       Salamzadeh, A.; J.Y. Farsi, M. Motavaseli, M.R. Markovic &amp; H.K. Kesim (2015). “Institutional Factors Affecting the Transformation of Entrepreneurial Universities”. International Journal of Business and Globalization, 14 (3): 271-291. ##-       Sherafati, Fatemeh &amp; Razieh Mohammadi (2015). “The Role of the University in Promoting Economic Self-Sufficiency”. The FirstInternationalHuman Sciences Conference with a Native-IslamicApproachandEmphasison Modern Research. Mazandaran Province, Sari- March8th. ##-       Toumaj, A. (2014). “Iran’s Economy of Resistance: Implications for Future Sanctions”. Critical Threats Project of the American Enterprise Institute. ##-       Van Bergeijk, P.A.G.; S. Brakman &amp; C.V. Marrewijk (2016). “Heterogeneous Economic Resilience and the Great Recession’s World Trade Collapse”. Papers in Regional Science, 1-10, doi:10.1111/pirs.12279. ##-       Wilson, R.L. (2010). Organizational Resilience Models Applied to Companies in Bankruptcy: University of Maryland University College.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>طراحی چارچوب مفهومی دانشگاه بین‌المللی‌ اسلامی: مطالعه‌ای کیفی</TitleF>
				<TitleE>Designing the Conceptual Framework of the Islamic International University: A Qualitative Study</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: پژوهش حاضر با هدف طراحی چارچوب مفهومی دانشگاه بین‌المللی‌ اسلامی انجام شده است. روش: روش پژوهش کیفی بوده و ده خبره دانشگاهی به صورت هدفمند و شبکه‌ای انتخاب و از طریق مصاحبه‌های عمیق، کدها، مفاهیم و مقوله‌های دانشگاه بین‌المللی اسلامی با روش تحلیل تم شناسایی شدند. یافته‌ها: نتایج نشان‌دهندۀ آن بود که بر اساس میزان تشابه مفهومی کدها، 66 کد استخراج و با توجه به وجه اشتراک آنها در قالب 12 مفهوم و دو مقولۀ اصلی دسته‌بندی شدند و در نهایت با بهره‌گیری از نتایج گامهای گذشته، چارچوب مفهومی دانشگاه بین‌المللی اسلامی مبتنی بر زیست‌بوم ایران طراحی شد. نتیجه‌گیری: چارچوب مفهومی دانشگاه بین‌المللی‌ اسلامی مشتمل بر دو مقولۀ محوری است: 1) مقولۀ برون‌دانشگاهی به سازوکارهایی اشاره دارد که در کنترل رؤسا و مدیران دانشگاهی نیستند و خارج از محیط دانشگاهی بر بین‌المللی‌سازی فشار وارد می‌کنند. 2) مقولۀ درون‌دانشگاهی به سازوکارهایی اشاره دارد که جزیی از کارکردهای ذاتی دانشگاه است و مدیران دانشگاهی بر آنها کنترل دارند و می‌توانند با تقویت، بهبود و نظارت بر آنها دانشگاه را به سمت بین‌المللی‌سازی سوق دهند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives:The purpose of this study is to design a conceptual framework of the Islamic International University. Method: The research method was qualitative and ten academic experts were selected in a purposeful and network manner and identified through deep interviews, codes, concepts, and categories of the Islamic International University through the theme analysis method.  Results: The results indicated that 66 codes were extracted based on the conceptual similarity of the code and classified according to their distribution in the form of 12 concepts and 2 main categories and finally, by using the results of past steps, the conceptual framework of the International Islamic University was designed based on Iran’s ecosystem. Conclusion: The conceptual framework of the Islamic International University consists of two main categories: (1) Out-of-university category: refers to mechanisms that are not under the control of university bosses and administrators, and exert pressure on internationalization outside the academic environment. 2) In- university category: refers to mechanisms that are a part of the inherent functions of the university and are under the control of university administrators and can lead the university to internationalization by strengthening, improving and monitoring them.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>107</FPAGE>
						<TPAGE>128</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حامد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زمانی منش</Family>
						<NameE>hamed</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>zamani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری برنامه‌ریزی درسی؛ دانشکده علوم انسانی، دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری برنامه‌ریزی درسی؛ دانشکده علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hzm64@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عصاره</Family>
						<NameE>a</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>asareh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری برنامه‌ریزی درسی؛ دانشیار دانشکده علوم انسانی، دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی(نویسنده مسئول)/ نشانی: تهران؛ لویزان، خیابان شهید شعبانلو، دانشگاه تربیت دبیر شهید رجائی / نمابر: 02122970033 /       Email: Alireza_assareh@yahoo.com</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری برنامه‌ریزی درسی؛ دانشیار دانشکده علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>غلامعلی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احمدی</Family>
						<NameE>gh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ahamdi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>. دکتری برنامه‌ریزی درسی؛ دانشیار دانشکده علوم انسانی، دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>. دکتری برنامه‌ریزی درسی؛ دانشیار دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزش عالی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بین‌المللی‌سازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پژوهش کیفی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       بهشتی، صمد و غلامحسین رضایت(1394). تحلیل داده‌های کیفی با نرم‌افزار NVivo10. تهران: سخنوران. ##-       شکیبا، عباس؛ رضوان‌السادات جزایری و مسعود آذربایجانی(1391). «بررسی موانع گرایش دانشجویان روان‌شناسی و مشاوره به رویکرد اسلامی: پژوهش کیفی». روان‌شناسی و دین، ش 2: 54-35. ##-       کریپندورف، کلوس(1395). تحلیل محتوا: مبانی روش‌شناسی. ترجمه هوشنگ نایبی. تهران: نی. ##-       Altbach, G.P. &amp; J. Knight (2007). “The Internationalization of Higher Education: Motivations and Realities”. Journal of Studies in International Education, Vol. 11, No. 3/4: 290-305. ##-       American Council on Education (2009). Internationalization Collaborative. Retrieved July 27, 2009, from http://www.acenet.edu/ AM/Template.cfm? Section=cii networks&amp;Template=/CM /HTMLDisplav.cfm&amp;ContentID=l 1068 ##-       Beheshti, S. &amp; Gh.H. Rezayat (2015). Qualitative Analysis of Software by NVivo10. Tehran: SOKHANVARAN Publications. ##-       Bond, S. (2003). Engaging Educators: Bringing the World into the Classroom: Guidelines for Practice. Ottawa, ON: Canadian Bureau for International Education. ##-       Boyatzis, R. (1998). Transforming Qualitative Information: Thematic Analysis and Code Development. California: SAGE Publications. ##-       Braun, V. &amp; V. Clarke (2006). “Using Thematic Analysis in Psychology”. Qualitative Research in Psychology, 3(2): 77-101. ##-       Clifford, V. (2009). “Engaging the Disciplines in Internationalizing the Curriculum”. International Journal for Academic Development, Vol. 14, No. 2: 133-143. ##-       De Wit, H. (2002). Internationalization of Higher Education in the United States of America and Europe: A Historical, Comparative, and Conceptual Analysis. Westport, CT: Greenwood Press. ##-       Ellingboe, B.J. (1998). Divisional Strategies to Internationalize a Campus Portrait: Results, Resistance, and Recommendations from a Case Study at a U.S. University. The American Council on Education/Oryx Press. P: 198-228. ##-       Fu Ho, H.; M. Huang Lin &amp; Ch. Yang (2015). “Goals, Strategies, and Achievements in the Internationalization of Higher Education in Japan and Taiwan”. International Education Studies, Vol. 8, No. 3. ##-       Green, M. (2007). Internationalization of Community Colleges: Barriers and Strategies. New Directions for Community Colleges, (138): 15-24. ##-       Green, M.F. &amp; C. Olson (2003). Internationalizing the Campus: A User’Guide. American Council on Education. ##-       Green, M.F. &amp; L. Siaya (2005). Measuring Internationalization at Community Colleges. Washington, DC: American Council on Education. ##-       Green, M.F.; D. Luu &amp; B. Burris (2008). Mapping Internationalization on U.S. Campuses (2008 Ed.). Washington, DC: American Council on Education. ##-       Hayden, M.C.; J. Thompson &amp; G. Williams (2003) “Student Perceptions of International Education: a Comparison by Course of Study Undertaken”. Journal of Research in International Education, 2(2): 205-32. ##-       Huisman, J. &amp; M. Van der Wende (2004). On Cooperation and Competition, National and European Policies for the Internationalization of Higher Education. ACA Papers on International Cooperation in Higher Education Lemmens, Bonn. ##-       Johnson, B.; K. Von Bargen &amp; J. Schinstock (1995). “Shifting the Curriculum Paradigm in a Land Grant College”. In: J.P. Lunde, M. Baker, F.H. Buelow &amp; L.S. Hayes (Eds.). Reshaping Curricula: Revitalization Programs at Three Land Grant Universities (P. 54-62). Bolton, MA: Anker Publishing Company, Inc. ##-       Jones, Z. &amp; M.B Andrews (2002). “Organizational Strategies for Internationalization of Higher Education”. Connections and Complexities: The Internationalization of Higher Education in Canada, No. 11: 89-112. ##-       Kelleher, A. (1996). Learning from Success: Campus Case Studies in International Program Development. New York, NY: Peter Lang. ##-       Knight, J. &amp; H. De Wit (1995). Strategies for Internationalization of Higher Education: A Comparative Study of Australia, Canada, Europe, and the USA. Amsterdam: European Association for International Education. ##-       Knight, J. (1997). “Internationalization of Higher Education: A Conceptual Framework”. In: Internationalization of Higher Education in Asia Pacific Countries. Eds: J. Knight &amp; H. de Wit. European Association for International Education (EAIE), Amsterdam, P. 5-19. ##-       Knight, J. (2004). “Internationalization Remodeled: Definition, Approaches, and Rationales”. Journal of Studies in International Education, 8: 5-31. ##-       Knight, J. (2006). Internationalization of Higher Education: New Directions, New Challenges. Paris: International Association of Universities. ##-       Knight, J. (2014). International Education Hubs: Student, Talent, Knowledge Models, Dordrecht, Netherlands, Springer Publishers. ##-       Kripendorff, C (2016). Content Analysis: Fundamentals of Methodology. Translation by H. Neyabi. Tehran: NEY Publication. ##-       Leask, B. (2004). “Internationalization Outcomes for All Students Using Information and Communication Technologies (ICTs) [Electronic Version]”. Journal of Studies in International Education, 8: 336-351. ##-       Lefter, V. &amp; A.M. Bogdan (2007). “Managementul Academic al Relaţiilor Internaţionale”. Revista Management &amp; Marketing, Issue 1, Bucharest: 79-86. ##-       Leibold, F.B. (1997). “America’s MBA Internationalization Dilemma”. The Benjamin Franklin Institute of Global Education. Retrieved from: http://www.bfranklin.edu/hubs/global/leibold.htm ##-       McBurnie, G. (2000). “Opportunity and Risk in Transnational Education- Issues in Planning for International Campus Development: An Australian Perspective”. Enseignement Supérieur en Europe, 25: 333-344. ##-       Morphew, C.C. &amp; M. Hartley (2006). “Mission Statements: A Thematic Analysis of Rhetoric across Institutional Type”. The Journal of Higher Education, 77(3): 456-471. ##-       OECD (2004). Internationalization and Trade in Higher Education: Opportunities and Challenges. ISBN 92-64-01504-3. ##-       OECD (2016). Education at a Glance. The Full Text of This Book is Available Online Via This Link: http://www.oecd-ilibrary.org/education/education-at-a-glance-2016_eag-2016-en ##-       Qureshi, M.I.; S.Y. Janjua, Kh. Zaman, M.S. Lodhi &amp; Y.B. Tariq (2014). “Internationalization of Higher Education Institutions: Implementation of DMAIC Cycle”. Scientometrics, Vol. 98, Issue 3: 2295-2310. ##-       Racine, N. Villeneuve &amp; P. Marius Thériault (2003). “Attracting Foreign Students: The Case of Two Universities in Québec”. Journal of Studies in International Education, Vol. 7, No. 3. ##-       Rudzki, R.E.J. (2000). “Implementing Internationalization: The Practical Application of the Fractal Process Model”. Journal of Studies in International Education. The Online Version of this Article can be found at: http://jsi.sagepub.com/content/4/2/77. ##-       Shakiba, A.; R. Jazayeri &amp; M. Azarbaijani (2012). “Student Barriers to Psychology Students and Consultation to Islamic Approach: Qualitative Research”. Quarterly Journal of Psychology and Religion, No. 2: 35-54. ##-       Stearns, P.N. (2009). Educating Global Citizens in Colleges and Universities: Challenges and Opportunities. New York, NY: Routledge. ##-       Tremblay, D. (2005). “Academic Mobility and Immigration” [Electronic version]. Journal of Studies in International Education, 9: 196-228. ##-       United States Advisory Commission on Public Diplomacy (1995). Public Diplomacy for the 21st Century, Retrieved May 21, from: http://www.state.gov/pdcommission/ ##-       University of Adelaide (2008). “Internationalization of the Curriculum”. June 4, University of Adelaide: www.adelaide.edu.au/clpd/curriculum/intcurriculum/ ##-       University of Alberta (2007). “Global Citizenship Curriculum Development: Curriculum Development”. www.international.ualberta.ca/globaled/nav02.cfm?nav02=94999&amp;nav01=97262 ##-       University of Griffith (2007). “Definition of Internationalization of the Curriculum”. September 20, Griffith University. www62.gu.edu.au/policylibrary.nsf/xmainsearch/3ac564ad2be055224a25737f0063e4fa?opendocument ##-       University of Kennesaw (2005). “Global Learning for All”. April 27, American Council on Education: www.acenet.edu/AM/Template.cfm?Section=Search&amp;Template=/CM/HTMLDisplay.cfm&amp;ContentID=1579 ##-       University of Minnesota (2010). “University of Minnesota Model of Curriculum Integration”. University of Minnesota. Umabroad.umn.edu/ci/whatisCI/model.html ##-       University of Monash (2005), “Internationalization of the Curriculum Policy”. March 23, Monash University: policy.monash.edu.au/policy-bank/academic/education/management/internationalisation-of-the-curriculum-policy.html ##-       Van der Wende, M. (1996). Internationalizing the Curriculum in Dutch Higher Education: An International Comparative Perspective. Den Haag: NUFFIC. ##-       Watabe, Y. (2010). “Japanese Approaches to Organizational Internationalization of Universities: a Case Study of Three National University Corporations”. Retrieved from the University of Minnesota Digital Conservancy: http://hdl.handle.net/11299/90846. ##-       Yang, R. (2001). “An Obstacle or a Useful Tool? The Role of the English Language in Internationalizing Chinese Universities”. Journal of Studies in International Education, Vol. 5: No. 4. ##-       Zeleza, P.T. (2005). “Transnational Education and African Universities”. Journal of Higher Education in Africa, 3(1): 1-28.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شناسایی ملاکهای جذب اعضای هیئت علمی در ایران (پژوهش آمیخته)</TitleF>
				<TitleE>The Criteria for Attracting Faculty Members in Iran: (Mixed Method)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف از انجام این پژوهش، شناسایی ملاکهای جذب اعضای هیئت علمی در ایران با تمرکز بر دانشگاه محقق اردبیلی بود. روش: برای نیل به هدف، از مطالعۀ موردی استفاده شد. ابتدا داده‌های کیفی و بر اساس یافته‌های آن، داده‌های کمّی گردآوری و تحلیل شدند. جامعۀ آماری در مرحلۀ کمّی، 253 نفر از اعضای هیئت علمی دانشگاه محقق بودند که با نمونه‌گیری تصادفی ساده، 114 نفر برای نمونه‌گیری برآورد شدند. در بخش کیفی نیز با استفاده از نمونه‌گیری هدفمند، 10 نفر تحت مصاحبه‌های عمیق قرار گرفتند. ابزار گردآوری داده‌ها در بخش کیفی، مصاحبۀ نیمه سازمان‌یافته بود که از روش سه‌بعدی نگری و بازخورد مشارکت‌کننده برای اعتباریابی آن استفاده شد؛ در بخش کمّی نیز پرسشنامۀ محقق ساخته بود که ضریب آلفای کرونباخ آن 78% بود. برای تحلیل داده‌های کیفی از تحلیل محتوای استقرایی مبتنی بر کدگذاری باز و در بخش کمّی از مدل معادلات ساختاری با نرم‌افزار Pls استفاده شد. یافته‌ها: یافته‌ها نشان داد که ملاکهای مدّ نظر مسئولان جذب، شامل ملاکهای پژوهشی(توجه خاص و معنا‌دار به چاپ مقالات در مجلات مرتبط با رشته تخصصی، تألیف و ترجمه کتاب، مجری یا همکاری در پروژه‌های پژوهشی) و ملاکهای آموزشی(سوابق تدریس، عضویت در بنیاد نخبگان، تسلط به زبان انگلیسی) و ملاکهای اعتقادی بود. نتایج مرحلۀ کمّی نشان داد که مدل دارای برازش مناسب است. تمام ملاکهای جذب و استخدام اعضای هیئت علمی از نظر اساتید مهم تلقی می‌شود. نتیجه‌گیری: دانشگاهها با به کارگیری شاخصهای موجود می‌توانند اعضای با استعدادی را در دانشگاه به عضویت خود درآورند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>
Ahmadi, H. **
Objectives:The purpose of the present study is to identify the criteria for attracting faculty members in Iran, focusing on the University of Ardebil. Method: To achieve the objective of the case study, quantitative data were first collected and then quantitative data were collected and analyzed based on its findings. The statistical population of the research is quantitative, 253 faculty members of the university. For qualitative and purposeful sampling, 10 people were interviewed. In the small part, 114 individuals were selected for sampling by simple random sampling. . The data collection tool is a semi-organized interview in a qualitative section. Using 3D-Negri method and participant feedback for its validation, a questionnaire was developed by the researcher, whose Cronbach&#039;s alpha coefficient was 78%. In order to analyze the qualitative data, an inductive content analysis based on open coding was used and in the quantitative part of the structural equation model with Pls software was used. Results: The findings of this study showed that the criteria considered by the responsible authorities include research criteria such as special attention to the publication of articles in specialized journals, book publishing and translation, sponsor or collaboration in research projects and educational criteria such as teaching experience, membership in the elite foundation, English proficiency and religious standards. The results of quantitative stage results showed that the model has a suitable fit. All criteria for recruiting and recruiting faculty members are considered to be important faculty members.  Conclusion: According to the results of this research, it can be said that by using existing indices, universities can attract talented members.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>128</FPAGE>
						<TPAGE>146</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>بهروز</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسکندرپور</Family>
						<NameE>b</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>skandarpour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت و استادیار گروه مدیریت بازرگانی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران(نویسنده مسئول)/ نشانی: تهران؛ بزرگراه ارتش، نرسیده به میدان مینی سیتی، خیابان نخل، دانشگاه پیام نور، گروه مدیریت / نمابر: 04532644700/ Email: skandarpur@gmail.com</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت و استادیار گروه مدیریت بازرگانی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>skandarpur@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احمدی</Family>
						<NameE>h</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ahmadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت آموزشی، دانشگاه محقق اردبیلی، اردبیل، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت آموزشی، دانشگاه محقق اردبیلی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ahmadi.hasan9@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جذب هیئت علمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استخدام</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ملاکهای استخدام هیئت علمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزش عالی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       آیین‌نامه استخدامی اعضای هیئت علمی دانشگاهها و مؤسسات آموزش عالی، پژوهشی و فنّاوری(1390). وزارت علوم تحقیقات و فنّاوری. ##-       آیین‌نامه هیئت عالی جذب. مصوب جلسه 608 مورخ 19/4/86 شورای عالی انقلاب فرهنگی. ##-       جاودانی، حمید(1391). گزارش علمی بازکاوی آیین‌نامه استخدامی اعضای هیئت علمی دانشگاهها و مؤسسات آموزش عالی، پژوهشی و فنّاوری. تهران: مؤسسۀ پژوهش و برنامه‌ریزی آموزش عالی، گروه مطالعات مدیریت آموزش عالی. ##-       جعفری، پریوش و همکاران(1391). «ارائۀ الگوی ساختاری برای رابطۀ خودکارامدی و شایستگی‌های اعضای هیئت علمی با کیفیت تدریس آنان در دانشگاه آزاد اسلامی». پژوهش در برنامه‌ریزی درسی، دورۀ 9(2)، ش 5: 67-49. ##-       طهماسبی، رضا و همکاران(1391). «مدیریت استعدادها: شناسایی و رتبه‌بندی عوامل مؤثر بر جذب و نگهداشت استعدادهای علمی». پژوهشهای مدیریت عمومی، ش 5(17): 62-51. ##-       فراستخواه، مقصود(1382). «آزادی علمی». مجلس و پژوهش، سال دهم، ش 41. ##-       فقیهی، ابوالحسن و محسن علیزاده(1386). «روایی در تحقیقات کیفی». مدیریت فرهنگ سازمانی، ش 3. ##-       کلانتری، خلیل(1388). کتابهای پردازش و تحلیل داده‌ها در تحقیقات اجتماعی- اقتصادی. [بی‌جا]: فرهنگ سبز. ##-       محمدی، تیمور؛ محمدنقی ایمانی، بهارک شیرزاد کبریا و رسول حسینی(1396). «مقایسۀ فعالیتهای پژوهشی اعضای هیئت علمی دانشگاههای دولتی و آزاد اسلامی در شهر تهران به منظور ارائۀ راههای افزایش توانمندی اعضای هیئت علمی». مطالعات اندازه‌گیری و ارزشیابی، ش 7(18): 167-147. ##-       مردانی، محمدرضا؛ امین حکیم و امیر خالقیان(1392). آشنایی با عملکرد و فرایند جذب و تبدیل وضعیت اعضای هیئت علمی. تهران: مرکز جذب اعضای هیئت علمی وزارت علوم، تحقیقات و فنّاوری. ##-       مصاحبه دبیر هیئت جذب شورای عالی انقلاب فرهنگی(1391). خبرگزاری مهر، بیستم شهریور. ##-       مصاحبه رئیس مرکز جذب اعضای هیئت علمی وزارت علوم(1391). خبرگزاری جمهوری اسلامی، چهارم خرداد. ##-       مصدق، هادی؛ حسن زین‌آبادی، محمدرضا بهرنگی و بیژن عبداللهی(1395). «بررسی اقدامات جذب هیئت علمی در میان دانشگاههای دولتی وزارت علوم، تحقیقات و فنّاوری، دانشگاههای دولتی دنیا و نظام آموزشی سابق حوزه علمیه قم». مدیریت در دانشگاه آزاد اسلامی، ش 5(1): 20-4. ##-       مصدق، هادی و وجیهه سادات حسینی(1395). «استخراج اقدامات مناسب جذب هیئت علمی برای دانشگاههای دولتی وزارت علوم، تحقیقات و فنّاوری: مبتنی بر دیدگاه صاحب‌نظران جذب». مدیریت سازمانهای دولتی، ش 3 (15): 89-65. ##-       Altınöz, M.; D. Çakıroğlu &amp; S. Çöp (2013). “Effects of Talent Management on Organizational Trust: A Field Study”. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 99: 843-851. ##-       Creswell J.W. (2009). Research Design: Qualitative, Quantitative &amp; Mixed Method Approaches. (Third edition). Sage Publications London: New Delhi. ##-       Creswell, J.W. (2012). Educational Research: Planning, Conducting and Evaluating Quantitative and Qualitative Research. (Fourth Edition). Pearson. Boston. ##-       Engel, M. (2012). “Problematic Preferences? A Mixed Method Examination of Principals Preferences for Teacher Characteristics in Chicago. Educational Administration Quarterly”, 1-40. Retrieved from http://eag.sagepub.com/content/early ##-       Faqihi, A. &amp; M. Alizadeh (2007). “Validity in Qualitative Research”. Management of Organizational Culture. ##-       Farahani, M.F. &amp; F.F. Farahani (2014). “The Study on Professional Ethics Components among Faculty Members in the Engineering”. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 116: 2085-2089. ##-       Farasatkhah, M. (2003). “Scientific Freedom”. Parliament and Research, Year Tenth, N. 41. ##-       Interview with the Head of the Attif Memorial Department of the Ministry of Atom (2012). The Islamic Republic News Agency, 2012/05/24. ##-       Interview with the Honorable Secretary of the Board of the Supreme Council of the Cultural Revolution (2012). Mehr News Agency, 2012/09/10. ##-       Jafari, P &amp; et al. (2012). “Providing a Structured Model for Self-Efficacy and Competencies of Faculty Members with High-Quality Teaching at Islamic Azad University”. Journal of Research in Curriculum Development, Ninth Year, Vol. 2, Number 5. ##-       Javdani, H. (2012). Scientific Report on the Recruitment of Faculty Members of Universities and Institutes of Higher Education, Research and Technology. Tehran: Institute for Higher Education Research and Planning, Department of Higher Education Management Studies. ##-       Kalantari, Kh. (2009). Books for Processing and Analyzing Data in Socio-Economic Research. Culture Green Publishing. ##-       Mardani, H.; A. Hakim &amp; A. Khalaghian (2013). Introduction to the Performance and Process of Recruitment and Conversion of the Faculty Members. Ministry of Science, Research and Technology. ##-       Mohammadi, T.; M.N. Imani, B. Shirzad Kebria &amp; R. Hosseini (2017). “Comparison of Research Activities of Faculty Members of Public and Islamic Universities in Tehran in order to Provide Ways to Increase the Faculty Members&#039; Capacity”. Journal of Measuring and Evaluation Studies, Seventh year, No. 18: 147-167. ##-       Mosaddegh, H. &amp; V. Sadat Hosseini (2016). “Extracting Appropriate Acquisition Approaches for Governmental Universities Ministry of Science, Research and Technology: Based on the Attitudes of Attraction Experts”. Quarterly Journal of Management of Governmental Organizations, Third Year, No. 15: 89. ##-       Mossadegh, H.; H. Zeynabadi, M. Behrangi &amp; B. Abdollahi (2016). “Investigate the Activities of Faculty Recruitment among State Universities of the Ministry of Science, Research and Technology, the Universities of the World and the Former Educational System of the Qom Seminary”. Management Quarterly in Islamic Azad University, Vol. 5, No. 1: 4-20. ##-       Olcay, G.A. &amp; M. Bulu (2017). “Is Measuring the Knowledge Creation of Universities Possible?: A Review of University Rankings”. Technological Forecasting and Social Change, 123: 153-160. ##-       Recruitment and selection manual,2012, The university of Queensland, Australia. ##-       Recruitment, Selection and Support for new Academic Staff at the University of Bristol,New Policy Document, 2012,University of Bristo. ##-       Regulations on the Recruitment of Faculty Members of Universities and Higher Education Institutes, Research and Technology (2011). Ministry of Science and Technology Research. ##-       Ridenour, C.S. &amp; I. Newman (2008). Mixed Methods Research: Exploring the Interactive Continuum. SIU Press. ##-       Tahmasebi, R. &amp; et al. (2012). “Talent Management: Identifying and Ranking the Factors Affecting the Attraction and Preservation of Academic Talents”. Journal of Public Management Research, Year 5, No. 17. ##-       Vesamavibool, S.; S. Urwongse, B. Hanpanich, D. Thongnoum &amp; K. Watcharin (2015). “The Comparative Study of Professional Standards for Thai Teachers and for Asean Teachers”. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 191: 2280-2284.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>طراحی مدل بازدارندۀ فساد اداری با اتکا به آموزه‌های نهج‌البلاغه</TitleF>
				<TitleE>Deterring Corruption Model Based on the Teachings of Nahj Al-Balagha</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: تحقیق حاضر با هدف طراحی مدل بازدارندگی فساد اداری با اتکا به آموزه‌های نهج‌البلاغه انجام شد. روش: روش این تحقیق، کیفی از نوع اکتشافی بود. برای رسیدن به هدف تحقیق از تحلیل مضمون کتاب نهج‌البلاغه دکتر دلشاد تهرانی استفاده شد. برای انجام مصاحبه‌ها و همچنین تأیید یافته‌های کیفی نیز به صورت هدفمند از 15 نفر از خبرگان حوزوی بهره گرفته شد. یافته‌ها: بر اساس یافته‌های حاصل از تحلیل مضمون، تعداد 402 تم فرعی با رعایت اصل معناشناسی در سه طبقۀ تعالی‌بخشی، پیشگیری و درمان در خصوص بازدارندگی از فساد اداری استخراج شد. درصد فراوانی تم‌های فرعی در طبقۀ تعالی‌بخشی: 17.7 درصد، پیشگیری: 73.8 درصد و درمان: 8.5 درصد بود. سپس با توجه به همپوشانی‌ها، تم‌های فرعی به ۴۰ تم اصلی تلخیص و در نهایت، در هفت محور دسته‌بندی شدند. نتیجه‌گیری: مدل بازدارندگی فساد اداری با اتکا به آموزه‌های نهج‌البلاغه بر اساس تم‌ها طراحی شد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives:The present survey intends to elucidate a deterring corruption model based on the teachings of Nahj al-Balagha. Method: The method of the article is qualitative and exploratory. For the purpose of this study the content of the book Nahj al-Balagha by doctor Delshad tehrani is analyzed. 15 Seminary experts were interviewed to confirm the qualitative findings. Results: Based on the findings of the content analysis of 402 sub-themes compliance with the principle of semantics in three categories (Excellence, Prevention and Treatment) on the deterrence of corruption were extracted. Frequency sub-themes of excellence (%17.7), prevention (%73.8) and treatment (%8.5), respectively. Then, due to overlaps, sub-themes, and finally to 40 main themes and finally were classified into 7 axis. Conclusion: The author of the article concluded that based on the mentioned themes, the deterrence of administrative corruption by relying on the teachings of Nahj al-Balagha is designed.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>147</FPAGE>
						<TPAGE>162</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سیدمهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>الوانی</Family>
						<NameE>mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>alvani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبایی، تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت و</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسلام پناه</Family>
						<NameE>m</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>slampanah</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشگاه علامه طباطبایی(نویسنده مسئول)/ نشانی: تهران؛ انتهای همت غرب، دهکده المپیک، میدان دهکده، دانشگاه علامه طباطبائی، دانشکده مدیریت و حسابداری / نمابر ۴۴۷۳۷۵۱۰ / Email: m3092eslampanah@gmail.com</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m3092eslampanah@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>طراحی مدل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بازدارندگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پیشگیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فساد اداری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزه‌های نهج‌البلاغه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       آزادنیا، ابوالفضل؛ محمدحسن رادمنش، محبوبه وفائیان و سمیه سلطانی گرد فرامرزی(1392). روان‌شناسی سلامت اداری و اجتماعی: بررسی عوامل فردی و اجتماعی فساد. [بی‌جا]: نیکو روش. ##-       ابروش، رضا(1393). «راهبردهای ارتقای سلامت اداری در سیرۀ حضرت علی(ع)». نظارت و بازرسی، سال هشتم، ش 28. ##-       ابوالقاسمی، محمود و محمد قهرمانی(1394). تخلفات، فساد و سلامت اداری در قوانین و مقررات جمهوری اسلامی ایران. [بی‌جا]: فکرسازان. ##-       احمدی، محمدرضا(1384). نگاهی به وجدان کاری و فرهنگ سازمانی با رویکرد دینی. تهران: زمزم هدایت. ##-       افضلی، علی(1390). «فساد اداری و تأثیر آن بر توسعه: علل، پیامدها و راهکارهای برون‌رفت». مجله حقوقی بین‌المللی، نشریه مرکز امور حقوقی بین‌المللی ریاست جمهوری، سال بیست و هشتم، ش 45: 264-235. ##-       الوانی، سید مهدی؛ مهدی اسلام‌پناه و مسعود آزاد(1395). «بررسی ارتباط بین باورهای معرفت‌شناسی مدیران با میزان گرایش آنها به مبارزه با فساد اداری». سومین همایش علمی پژوهشی یافته‌های نوین علوم مدیریت کارآفرینی و آموزش ایران. ##-       امیری، علی‌نقی(1394). الگوی اداره در نهج‌البلاغه. قم: پژوهشگاه حوزه و دانشگاه. ##-       توکل، هادی(1379). «عوامل مهم فلاکت اقتصادی». تحول اداری، سال دوم، ش ۵۰. ##-       حسنی، علی و عبدالحمید شمس(1391). «بررسی راهکارهای مبارزه با فساد اداری بر اساس ارزشهای اسلامی». اسلام و پژوه‌های مدیریتی، سال دوم، ش 1: 104-81. ##-       خامنه‌ای، سید علی(1385). «بیانات در دیدار مسئولان اقتصادی و دست‌اندرکاران اجرای اصل 44 قانون اساسی». 30 بهمن ماه. ##-       خامنه‌ای، سید علی(1380). «فرمان هشت‌ماده‌‌ای به سران قوا دربارۀ مبارزه با مفاسد اقتصادی». 10 اردیبهشت ماه. ##-       خدمتی، ابوطالب(1384). «سیرۀ حضرت علی(ع) در مبارزه با فساد اداری». روش‌شناسی علوم انسانی، ش 45: 43-24. ##-       دلشاد تهرانی، مصطفی(1395). دورۀ آموزشی روش‌شناسی در نهج‌البلاغه و متون اسلامی. تهران: پردیس دانشگاه علوم و حدیث. ##-       فرج‌پور، مجید(1381). موانع توسعه؛ بررسی فقر، تبعیض و فساد. تهران: خدمات فرهنگی رسا. ##-       فرمهینی فراهانی، محسن و فاطمه اشرفی(1393). «اصول اخلاق حرفه‌ای در نهج‌البلاغه». پژوهش‌نامه علوی، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی، سال پنجم، ش 1: 86-67. ##-       کیا، فاطمه(1389). بررسی رابطه بین فرهنگ سازمانی و فساد اداری. پایان‌نامه کارشناسی ارشد. دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه پیام نور. ##-       معدنچیان، ‌ابراهیم(1382). مبارزه با فساد اداری. تهران: پژوهشکده امام خمینی (ره). ##-       هرسی و بلانچارد(1382). مدیریت رفتار سازمانی. ترجمه قاسم کبیری. تهران: دانشگاه آزاد اسلامی. ##-       Abolqasemi, M. &amp; M. Ghahremani (2015). Fraud, Corruption and Administrative Health Laws and Regulations of the Islamic Republic of Iran. Fekrsazan Publications. ##-       Abravesh, R. (2014). “Administrative Health Promotion Strategies in the Tradition of Imam Ali (AS)”. Journal of Supervision and Inspection, Issue 28. ##-       Afzali, A. (2011). “Corruption and its Impact on Development: Causes, Consequences and Solutions Out”. Journal of International Law, International Journal of Legal Affairs of the President, the Twenty-Eighth year, No. 45: 235-264. ##-       Ahmadi, M.R. (2005). Look at the Work Ethic and Corporate Culture with a Religious Approach. Tehran: Zamzam Guide Publishing. ##-       Alatza&#039;s, S.H. (2006). “The Autonomous, the Universal and the Future of Sociology”. Current Sociology, 54(1): 7-23. ##-       Alvani, S.M.; M. Eslam Panah &amp; M. Azad (2016). “Examines the Relationship between Epistemological Beliefs with the Tendency of Managers to Fight Corruption”. Third Scientific Conference of the Findings of Modern Science and the Teaching of Entrepreneurial Management. ##-       Amiri, A.N. (2015). Office of the Nahj al-Balagha. Qom: Institute of Science. ##-       Azadnya, A.; M.H. Radmanesh, M. Vafaian &amp; S. Soltani Gord Faramarzi (2013). Administrative and Social Psychology Health Investigation of Individual and Social Corruption. Niko Ravesh Publishing. ##-       Delshad Tehrani, M. (2016). Nahj al-Balagheh Methodology and Training. Islamic Texts and Traditions Pardis of Tehran University. ##-       Farajpour, M. (2002). Obstacles to Development; Poverty, Discrimination and Corruption. Tehran: Rassa Cultural Services. ##-       Farmahini Farahani, M. &amp; F. Ashrafi (2014). “Professional Ethics in Nahj al-Balagha”. Alavi Research, Institute for Humanities and Cultural Studies, Issue I: 67-86. ##-       Hasani, A. &amp; A.H. Shams (2012). “Study of Anti-Corruption Strategies Based on the Islamic Values”. Islam and Research Management Journal, Issue II, 1: 81-104. ##-       Hersey and Blanchard (2003). Organizational Behavior Management. Translation Qasim Great. Tehran: Islamic Azad University. ##-       Khamenei, S.A. (2001). “Eight Heads of State Substance Command of Forces on the Fight against Economic Corruption”. 10 May. ##-       Khamenei, S.A. (2006). “Remarks in a Meeting with Economic Officials and those Involved in Implementation of Article 44 of the Constitution”. 30 February. ##-       Khedmati, A. (2005). “Imam Ali (AS) Methods in the Fight against Corruption”. Journal of Social Sciences and Humanities, No. 45: 24-43. ##-       Khulida, Kirana Yahya; Tan Fee Yean, Johanim Johari &amp; Nur Ain Saad (2015). “The Perception of Gen Y on Organizational Culture, Religiosity and Corruption in Malaysian Public Organizations,International Accounting and Business Conference2015”. Procardia Economics and Finance, 31: 251-261. ##-       Kia, F. (2010). The Relationship between Organizational Culture and Corruption. Master&#039;s Thesis. Payam Noor University, Faculty of Management and Accounting. ##-       Madanchian, E. (2003). Combating Corruption. Tehran: Center of Imam Khomeini (RA). ##-       Mbaku, J.M. (2008). “Corruption Clean ups in Africa: Lessons from Public Choice”. Journal of Asia and African Studies, 43: 427-456. ##-       Moreno J. &amp; H. Jennings (2005) “Statistics of Social Configurations”. Stoichiometry, 1: 342-74, (1937). ##-       Scott, James (1972). Comparative Political Corruption. Prentice Hall, Inc. ##-       Sutherland, E.H. (1949). White Collar Crime. New York: Dryden Press. ##-       Tavakol, H. (2000). “Important Factors of Economic Misery”. Journal of Administrative Change, Issue 50.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>اعتباریابی پرسشنامۀ رسالت شغل و حرفه؛ پژوهشی در زمینۀ اخلاق کاری دانشجویان</TitleF>
				<TitleE>Validation of Calling and Vocation Questionnaire: Research in the Field of Work Ethics of Students</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: ﻫﺪف پژوهش حاضر، اعتباریابی پرسشنامۀ رسالت شغل و حرفه بود. روش: پرسشنامۀ مدّ نظر، از مطالعۀ دیک و همکاران(2012) اقتباس و روی یک نمونۀ 643 نفری از دانشجویان دورۀ کارشناسی دانشکده‌های ادبیات و علوم انسانی و فنی و مهندسی دانشگاه شهید باهنر کرمان که به روش خوشه‌ای انتخاب شده بودند، اجرا شد. یافته‌ها: در اﻳﻦ پژوهش برای تعیین پایایی پرسشنامه از روش آﻟﻔﺎیﻛﺮوﻧﺒﺎخ اﺳﺘﻔﺎده ﺷﺪ. ﭘﺎﻳﺎﻳﻲ ﺑﻪ دﺳﺖ آﻣﺪه ﺑﺮای مؤلفه‌های شش‌گانۀ پرسشنامه بین 70/0 تا 76/0 به دست آمد ﻛﻪ نشان‌دﻫﻨﺪة ﭘﺎﻳﺎﻳﻲ ﻣﻨﺎﺳﺐ اﺑﺰار اﺳﺖ. برای تعیین رواﻳﻲ ﺳﺎزه از ﺗﺤﻠﻴﻞ ﻋﺎﻣﻠﻲ ﺗﺄﻳﻴﺪی استفاده شد. ﻧﺘﺎﻳﺞ اﺟﺮای ﺗﺤﻠﻴﻞ ﻋﺎﻣﻠﻲ تأییدی ﻧﺸﺎن داد ﺳﺎﺧﺘﺎر شش عاملی از جهت تفکیک گویه‌ﻫﺎ و اﻧﻄﺒﺎق ﺑﺎ ﻣﺒﺎﻧﻲ نظری ﻣﻨﺎﺳﺐ اﺳﺖ. لذا ﻣﺪل ﺷﺶ ﻋﺎﻣﻠﻲ ﭘﺮﺳﺸﻨﺎﻣﺔ رسالت شغل و حرفه ﺑﺎ ﺗﻮﺟﻪ ﺑﻪ ﺷﺎخصهای ﻣﺨﺘﻠﻒ، ﻗﺎﺑﻞ ﻗﺒﻮل و ﻧﺸﺎن‌دﻫﻨﺪة روایی سازۀ پرسشنامه است. نتیجه‌گیری: از این پرسشنامه می‌توان برای تعیین رسالت شغل و حرفۀ دانشجویان و کارکنان در موقعیتهای گوناگون استفاده کرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Balochi, H. **
Objectives:The aim of this study is to validate calling and vocation questionnaire. Method:The questionnaire is derived from the study by Dick et al (2012) and is conducted on 643 bachelorstudents in faculties of literature and humanities, and engineering in Shahid Bahonar University of Kerman selected using cluster sampling. Results: In this research, Cronbach&#039;s alpha was used to determine the reliability of the latent variables of the questionnaire. The reliability for six components of the questionnaire was 0.93 to 0.94 which proved the tool as reliable. Confirmatory factor analysis was also applied to determine the validity. The results of confirmatory factor analysis indicated that six-factor structure was appropriate regarding its compatibility with theoretical principles and separation of questions. Therefore, the six-factor model of calling and vocation questionnaire was acceptable and proved the validity of questionnaire based on different indicators. Conclusion:The author of the survey concluded that this questionnaire can be used to determine the calling and vocation of students and staff in various positions.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>163</FPAGE>
						<TPAGE>178</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مطهری نژاد</Family>
						<NameE>h</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>motahari nejad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری تخصصی مدیریت آموزشی. استادیار گروه علوم تربیتی دانشگاه شهید باهنر کرمان (نویسنده مسئول) / نشانی: کرمان؛ میدان پژوهش، دانشگاه شهید باهنر کرمان / نمابر: 03433257347/ Email: hmotahhari@uk.ac.ir</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری تخصصی مدیریت آموزشی. استادیار گروه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hmotahari@uk.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حمید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بلوچی</Family>
						<NameE>h</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>baloochi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد تحقیقات آموزشی. گروه علوم تربیتی دانشگاه شهید باهنر کرمان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد تحقیقات آموزشی. گروه علوم تربیتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hamid_balochi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رسالت شغل و حرفه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اخلاق کاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اعتباریابی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پایایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روایی سازه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>-       قرآن کریم. ##-       صادقی، مسعود(1393). «اخلاق شغل، حرفه، رسالت! بررسی رابطۀ انسان و کار از منظری اخلاقی». ماهنامه سوره، سبک زندگی، ش 17 (79-78): 28-27. ##-       The Holy Quran. ##-       Bunderson, J.S. &amp; J.A. Thompson (2009). “The Call of the Wild: Zookeepers, Callings, and the Dual Edges of Deeply Meaningful Work”. Administrative Science Quarterly, 54: 32-57. ##-       Dawis, R.V. (2000). “Scale Construction and Psychometric Considerations”. In: H.E.A. Tinsley &amp; S.D. Brown (Eds.). Handbook of Applied Multivariate Statistics and Mathematical Modeling (P. 65-94). San Diego, CA: Academic Press. ##-       Dik, B.J. &amp; R.D. Duffy (2009). “Calling and Vocation at Work: Definitions and Prospects for Research and Practice”. The Counseling Psychologist, 37 (3): 424-450. ##-       Dik, B.J.; A.M. Sargent &amp; M.F. Steger (2008). “Career Development Strivings: Assessing Goals and Motivation in Career Decision-Making and Planning”. Journal of Career Development, 35 (1): 23-41. ##-       Dik. B.J.; B.M. Eldridge, M.F. Steger &amp; R.D. Duffy (2012). “Development and Validation of the Calling and Vocation Questionnaire (CVQ) and Brief Calling Scale (BCS)”. Journal of Career Assessment, 20 (3): 242-263. ##-       Dobrow, S.R. &amp; J. Tosti-Kharas (2011). “Calling: The Development of a Scale Measure”. Personnel Psychology, 64 (4): 1001-1049. ##-               Duffy, R.D. &amp; W.E. Sedlacek (2007). “The Presence of and Search for a Calling: Connections to Career Development”. Journal of Vocational Behavior, 70 (3): 590-601. ##-       Duffy, R.D. &amp; W.E. Sedlacek (2010). “The Salience of a Career Calling among College Students: Exploring Group Differences and Links to Religiousness, Life Meaning, and Life Satisfaction”. The Career Development Quarterly, 59 (1): 27-40. ##-       Duffy, R.D.; B.A. Allan &amp; B.J. Dik (2011). “The Presence of a Calling and Academic Satisfaction: Examining Potential Mediators”. Journal of Vocational Behavior, 79 (3): 74-80. ##-       Elangovan, A.R.; C.C. Pinder &amp; M. McLean (2010). “Callings and Organizational Behavior”. Journal of Vocational Behavior, 76 (3): 428-440. ##-       Hall, D.T. &amp; D.E. Chandler (2005). “Psychological Success: When the Career is a Calling”. Journal of Organizational Behavior, 26 (2): 155-176. ##-       Hardy, L. (1990). The Fabric of This World: Inquiries into Calling, Career Choice, and the Design of Human Work. Grand Rapids, MI: Eerdmans. ##-       Peterson, C.; N. Park, N. Hall &amp; M.E.P. Seligman (2009). “Zest and Work”. Journal of Organizational Behavior, 30 (1): 161-172. ##-       Pratt, M.G. &amp; B.E. Ashforth (2003). “Fostering Meaningfulness in Working and at Work”. Journal of Organizational Behavior, 46 (2):309-327. ##-       Sadeghi, Masoud (2014). “Ethics of Job, Career, Calling! Investigating the Relationship between Human and Work from an Ethical Point of View”. Sooreh Monthly, Lifestyle, 17(78-79): 27-28. ##-       Steger, M.F. &amp; B.J. Dik (2009). “If one is looking for meaning in life, does it help to find meaning in work?”. Applied Psychology: Health and Well-being, 1 (3): 303-320. ##-       Steger, M.F.; N. Pickering, J.Y. Shin &amp; B.J. Dik (2010). “Calling in Work: Secular or Sacred?”. Journal of Career Assessment, 18 (1): 82-96. ##-       Steger. M.F.; B.J. Dik &amp; R.D. Duffy (2012). “Measuring Meaningful Work: the Work and Meaning Inventory (WAMI)”. Journal of Career Assessment, 20 (1): 322-337. ##-       Weber, M. (1963). The Sociology of Religion. Boston, MA: Beacon. ##-       Wrzesniewski, A.; P. Rozin &amp; G. Bennett (2002). “Working, Playing, and Eating: Making the Most of Most Moments”. Journal of Research in Personality, 11 (3): 230-243.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تدوین مدل اسلامی شهود در تصمیم‌گیری راهبردی</TitleF>
				<TitleE>Designing the Islamic Model of Intuition in Strategic Decision-Making</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: در سالهای اخیر مسئلۀ شهود و تصمیم‌گیری شهودی به عنوان عامل مؤثر مدیریت، توجه فزاینده‌ای را در محافل علمی و پژوهشها در سطح دنیا به خود جلب کرده است. لذا هدف اصلی این مقاله، شناسایی مؤلفه‌ها و طراحی مدل مفهومی شهود در تصمیم‌گیری راهبردی بر اساس رویکرد اسلامی بود. روش: در مرحلۀ اصلی پژوهش که رویکردی قرآنی دارد، با استفاده از راهبرد کیفی نظریه‌پردازی داده‌بنیاد و با استفاده از تفسیر المیزان، مضامین و مفاهیم و مقوله‌های مرتبط با شهود شناسایی شد. یافته‌ها: نتایج حاصل از تحقیق، پیدایش 86 مفهوم بود که با استفاده از نظرات خبرگان حوزوی و دانشگاهی در قالب 18 مقولۀ فرعی و هفت مقولۀ اصلی دسته‌بندی شدند. در نهایت بر اساس قضایا و مفاهیم مستخرج، الگویی مفهومی برای شهود در تصمیم‌گیری راهبردی بر اساس آموزه‌های قرآنی پیشنهاد شده است. نتیجه‌گیری: استفاده از شهود در برخی از شرایط می‌تواند اثربخش‌تر باشد، به جای اینکه صرفاً از عقلانیت و تحلیلهای کمّی استفاده شود. در مدل اسلامی این تحقیق، عوامل معنوی نقش پر رنگی در افزایش مهارتهای شهودی مدیران دارد. از نتایج این تحقیق، تبیین شهود اسلامی به صورت الهام، رؤیت قلب، قوۀ تشخیص و نور الهی است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Objectives:The results of study on topping organizations show that successful decision-makings are intuitive rather than rational. Therefore in recent years the issue of intuition and intuitive decision making as an effective management has attracted increasing attention in scientific circles and world-class research. The main purpose of this article is to identify the components and designing intuition conceptual model in decision making based on the Islamic approach. Method:In the main stage of article which is Qur&#039;anic approach, concepts and issues related to intuition were identified using data-based grounded theory strategy and Tafsir al-Mizan. Results:The result of the study is emergence of 86 concepts which were categorized in 18 subsidiaries and 7 main concepts using the seminary and academic expert’s perspectives. Conclusion: A conceptual model is proposed for intuition in strategic decision-making based on Quranic View. In the Islamic model of this research, the spiritual factors play an important role in increasing the intuitive skills of managers.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>179</FPAGE>
						<TPAGE>199</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حدادزاده</Family>
						<NameE>m</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>hadadzadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت بازرگانی، استادیار گروه مدیریت بازرگانی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران/ نشانی: یزد؛ بلوار دانشجو، دانشگاه پیام نور/ نمابر: 03537258087/ Email: payamavaran@ystp.ac.ir.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت بازرگانی، استادیار گروه مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>haddadzadeh904@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تصمیم‌گیری شهودی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شهود اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تئوری داده‌بنیاد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل‌سازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قرآن</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>منابع ##-       ابراهیمیان، سیدحسین(1378). معرفت‌شناسی در عرفان. قم: دفتر تبلیغات اسلامی. ##-      احمدی، حسینعلی(1392). بررسی و تحلیل شهود و نقش آن در تصمیم­گیری و پدیدار شدن استراتژیهای بنگاههای اقتصادی، سازمان مدیریت صنعتی، پایان نامه کارشناسی ارشد مدیریت اجرائی. ##-       استراوس، آنسلم و کوربین جولیت(1387). اصول روش تحقیق کیفی: نظریه مبنایی، رویّه‌ها و شیوه‌ها. ترجمه بیوک محمدی. تهران: پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی. ##-       دانایی‌فرد، حسن و سید مجتبی امامی(1386). «استراتژی‌های پژوهش کیفی: تأملی بر نظریه‌پردازی داده‌بنیاد». اندیشۀ مدیریت، سال اول، ش 2. ##-       طباطبایی، سید محمدحسین(1374). تفسیر المیزان. ترجمه سید محمدباقر موسوى همدانى. قم: دفتر انتشارات اسلامى جامعه‏ مدرسین حوزه علمیه. (نرم‏افزار جامع تفاسیر نور) ##-       مطهری، مرتضی(1377/الف). مجموعه آثار؛ امدادهای غیبی. تهران: صدرا. ##-       مطهری، مرتضی(1377/ب). مجموعه آثار؛ نبوت. تهران: صدرا. ##-       مهرابی، امیرحمزه؛ حسین خنیفر، علی‌نقی امیری، حسن زارعی متین و غلامرضا جندقی(1390). «معرفی روش‌شناسی داده‌بنیاد برای تحقیقات اسلامی». مدیریت فرهنگ سازمانی، ش 23. ##-       Cavanagh, G.F. &amp; M.A. Hazen (2008). Sustainability, Spirituality, and Discernment or Discernment Upholds Sustainability. Palgrave Macmillan, New York, NY, 35-50. ##-       Covin, J.G.; D.P. Slevin &amp; M.B. Heeley (2001). “Strategic Decision-Making in an Intuitive vs. Technocratic Mode, Structural and Environmental Considerations”. Journal of Business Research, 52: 51-67. ##-       Danaeifard, H. &amp; S.M. Emami (2007). “Qualitative Research Strategies: Reflections on Ground Theory”. Management Thought, No 2. ##-       Dane, E. &amp; M.G. Pratt (2007). “Exploring Intuition and its Role in Managerial Decision-Making”. Academy of Management Review, 32 (1): 33-54. ##-       Ebrahimian, S.H. (1999). Epistemology in Mysticism. Qom: Islamic Propaganda Office. ##-       Elbanna S.; J. Child &amp; M. Dayan (2013). “A Model of Antecedents and Consequences of Intuition in Strstegic Decision Making”. Long Range Planning, 46: 149-176. ##-       Fernández, Walter D. (2004). “Using the Glaserian Approach in Grounded Studies of Emerging Business Practices”. Electronic Journal of Business Research Methods, 2(2). ##-       Fernando, M. &amp; B. Jackson (2006). “The Influence of Religion-based Workplace Spirituality on Business Leaders’ Decision-Making: an Interfaith Study”. Journal of Management and Organization, Vol. 12, 1: 23-39. ##-       Frantz, R. (2000). “Intuitive Elements in Adam Smith”. Journal of Socio-Economics, 29: 1-19. ##-       Khatri, N. &amp; H.A. Ng (2000). “The Role of Intuition in Strategic Decision Making”. Human Relations, 53 (1): 57-86. ##-       Leybourne, S. &amp; E. Sadler-Smith (2006). “The Role of Intuition and Improvisation in Project Management”. International Journal of Project Management, 24: 483-492. ##-       Liu, G. &amp; Y. Song (2009). The Interplay of Rationality and Intuition in Strategic Decision Making. Master Program, Linkopings Universitet, Department of Management &amp; Engineering. ##-       Matzler, K.; F. Bailom &amp; T.A. Mooradian (2007). “Intuitive Decision Making”. MIT Sloan Management Review, 49 (1): 13-15. ##-       McGee, J.J. and Delbecq, A.L. (2003), “Vocation as a critical factor in a spirituality for executive leadership in business”, in Willians, O.F. (Ed.), Business, Religion, and Spirituality: A New Synthesis, University of Notre Dame Press, Notre Dame, IN, pp. 94-110. ##-       Mehrabi, A.; H. Khanifer, A. Amiri, H. Zarei &amp; Gh. Jandaghi (2011). “Introduction of Fundamentals of Methodology for Islamic Research”. Organizational Culture Managemen, No 23. ##-       Miller, C.C. &amp; R.D. Ireland (2005). “Intuition in Strategic Decision-Making, Friend or Foe in the Fast-Paced 21st Century”. Academy of Management Executive, 19: 19-30. ##-       Motahari, M. (1998). Divine Help. Tehran: Sadra Publishing. ##-       Motahari, M. (1998). Prophecy. Tehran: Sadra Publishing. ##-       Reichertz, Jo. (2010). “Abduction: The Logic of Discovery of Grounded Theory”. Forum: Qualitative Social Research. 11 (1). Available at: Art. 13, http://nbn-resolving.de/urn:nbn:de:0114-fqs1001135. ##-       Sadler-Smith, E. &amp; E. Shefy (2004). “The Intuitive Executive, Understanding and Applying ‘gut feel’ in Decisionmaking”. Academy of Management Executive, 18: 76-91. ##-       Shakunm M.F.(2006). Spiritual Rationality: Integrating Faith- Based and Action, Group Decision and Negotiation, 15, 1-15. ##-       Strauvs, A. &amp; J. Courbin (2008). Principles of Qualitative Research Methodology. Translation by B. Mohammadi. Tehran: Institute of Humanities and Cultural Studies. ##-       Tabatabaei, S.M. (1995). Tafsir Almizan. Translation by S.M. Mousavi Hamedani. Qom: Islamic Publications. ##-       Sinclair, M., Ashkanasy, N.M., 2005. Intuition, myth or a decision-making tool? Management Learning 36, 353e370. ##-               Vasconcelos, A.F. (2009). “Intuition, Prayer, and Managerial Decision-Making Processes: a Religion-based Framework”. Management Decision, Vol. 47, Iss: 6: 932.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>سخن سردبیر</TitleF>
				<TitleE>a</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>سخن فصل
دانشگاه چابک و اثربخش
 
به فرمودۀ تمام بزرگان ما، دانشگاهها منشأ تغییر و تحولات در جامعه‌اند. از طرفی، امروزه کشور دچار مسائل پیچیده‌ای در زمینه‌های اقتصادی، فرهنگی و اجتماعی است و برای گذر از این شرایط، نهادها و بخشهای مختلف جامعه باید نقش مؤثر خود را ایفا کنند. یکی از مهم‌ترین این نهادهاکه بخش مهمی از خبرگان جامعه در آن مشغول به خدمت‌اند، دانشگاهها می‌باشند. خبرگان دانشگاهی باید ابتدا به طور دقیق و علمی شرایط موجود را بسنجند و با انجام پروژه‌های تحقیقی و برگزاری نشست‌ها و همایشهای مختلف، راه حلهای مناسب را ارائه دهند. مسئولان دانشگاهها باید بیش از گذشته نشان دهند که در خدمت جامعه‌اند و دانش مورد نیاز جامعه را در این شرایط سخت، ایجاد کنند و انتشار دهند. امروزه دیگر افزایش تعداد دانش‌آموختگان مسئلۀ کشور نیست؛ بلکه مهم‌ترین مسئلۀ کشور، بیکاری دانش‌آموختگان و ضعف در ارتباط دانشگاهها با مراکز اجرایی و تولیدی است. لذا توجه بیش از گذشتۀ تمام دانشگاهیان باید بر ایجاد و تقویت شرکتهای دانش‌بنیان در دانشگاهها و مشارکت خبرگان دانشگاهی در این شرکتها باشد. توسعۀ کارآفرینی از دیگر موضوعات مهم است. دانشگاه چابک با حداقل پیچیدگی در ساختار و درجۀ رسمیت، پاسخگوی نیازهای اساسی جامعه است. در این راستا باید در بسیاری از رشته‌ها و شاخصهای ارزیابی عملکرد و همچنین تخصیص بودجه‌های دانشگاهی تجدید نظر شود تا ایجاد شرکتهای دانش‌بنیان، کارآفرینی و اهمیت قائل شدن به نیازهای جامعه تقویت شود. لذا مسئولان آموزش عالی و مدیران دانشگاهها در جهت چابک‌سازی دانشگاهها و اثربخشی بیشتر در جامعه باید اقدامات اساسی را انجام دهند. نشریۀ مدیریت در دانشگاه اسلامی آمادۀ چاپ مقالات علمی و پژوهشهای خبرگان دانشگاهی در این حوزه‌هاست.
 
حسن زارعی متین
سردبیر</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>2</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>چکیده های لاتین</TitleF>
				<TitleE>a</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT></CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>202</FPAGE>
						<TPAGE>212</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				