<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Development of Science Diplomacy of the Islamic Republic of Iran based on the Capabilities of Human Sciences Universities (Case Study: Imam Sadiq (A.S.) University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائۀ چارچوب توسعۀ دیپلماسی علمی ج.ا.ایران مبتنی بر قابلیتهای دانشگاههای علوم انسانی (نمونۀ مطالعه: دانشگاه امام صادق(ع))</VernacularTitle>
			<FirstPage>159</FirstPage>
			<LastPage>176</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">474</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدسعید </FirstName>
					<LastName>تسلیمی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت و استاد گروه آموزشی مدیریت دولتی دانشکده مدیریت دانشگاه تهران. تهران- ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>خلیل </FirstName>
					<LastName>نوروزی</LastName>
<Affiliation>دکتری سیاستگذاری علم و فنّاوری دانشگاه تهران(نویسنده مسئول)/ نشانی: تهران؛ کارگر شمالی، جنب پل نصر(گیشا)، دانشکده مدیریت دانشگاه تهران / نمابر: 88006477 /  Email: k.noruzi@ut.ac.ir</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>وحید </FirstName>
					<LastName>تارویردی زاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد معارف اسلامی و مدیریت بازرگانی دانشگاه امام صادق(ع). تهران- ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; The aim of this study is to provide a paradigmatic and systematic model for the science diplomacy (SD) development of the country based on the interviews with professors, experts and specialists. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; This study is based on the data-based management strategy and according to the systematic approach of Strauss&amp; Corbin and intends to obtain the paradigmatic model of the SD development. For this purpose, 18 professors, experts and professionals have been identified and interviewed. In the next stage, by processing the data and concepts, the Level 1 and Level 2 concepts of the paradigmatic model have been obtained. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; During the data-based research process, both of the Level 1 and Level 2 concepts have been identified and according to the thematic relevance, they have been classified into the following paradigmatic categories: causal terms, underlying terms, intermediating terms, strategies, and finally the pivotal concept. According to the taken steps, it has become clear that moving towards the development of science diplomacy at the Imam Sadiq University due to its dynamic capabilities needs special qualifications. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Some of the results of implementing the science diplomacy at the Human Sciences Universities are as follows: enhancing the capabilities of the university, strengthening the international position of the Islamic Republic of Iran, and fulfilling the mission of the Islamic Republic of Iran towards the poor people of Muslim world&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف از انجام این پژوهش، ارائۀ مدل پارادایمی و نظام‌مند توسعۀ دیپلماسی علمی کشور، مبتنی ‌بر مصاحبه‌های اساتید، خبرگان و متخصصان حوزۀ دیپلماسی علمی در دانشگاههای علوم انسانی بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; این پژوهش مبتنی ‌بر راهبرد پژوهشی داده‌بنیاد و بر اساس رویکرد نظام‌مند استراوس و کوربین به دنبال استخراج مدل پارادایمی توسعۀ دیپلماسی علمی است. بدین‌منظور ابتدا 18 نفر از اساتید، خبرگان و متخصصان حوزۀ دیپلماسی علمی در دانشگاه امام صادق(ع) شناسایی و با آنان مصاحبه شد و در مرحلۀ بعد، با فرآوری داده‌ها و مفاهیم، مقوله‌های سطح 1 و سطح 2 مدل پارادایمی استخراج شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; با طی مراحل پژوهشی داده‌بنیاد، هرکدام از مقوله‌های سطوح 1و2 شناسایی‌شده، با توجه به سنخیت موضوعی ذیل مقوله‌های پارادایمیِ شرایط علّی، شرایط زمینه‌ای، شرایط واسطه‌ای، راهبردها و مقوله محوری دسته‌بندی شدند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; حرکت به سمت توسعۀ دیپلماسی‌علمی، در دانشگاه امام صادق(ع) با توجه به قابلیتهای پویای آن، شرایط و عوامل ویژه‌ای دارد و ظرافتهای خاصی را در طراحی‌ها می‌طلبد. ارتقای قابلیتهای دانشگاه، تقویت جایگاه بین‌المللی ج.ا.ایران، مقابله با کژکارکردهای دیپلماسی علمی در دانشگاههای علوم انسانی و تحقق مأموریت ج.ا.ایران نسبت به مستضعفین جهان اسلام، از جمله پیامدها و نتایج پیاده‌سازی چارچوب توسعۀ دیپلماسی‌علمی در دانشگاههای علوم انسانی است.
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دیپلماسی علمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارتباطات بین‌المللی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیتهای پویا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه امام صادق(ع)</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role of Spirituality in the Workplace on the Growth of Ethical Behavior of University Employees</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل نقش معنویت در محیط کار در رشد رفتار اخلاقی کارکنان دانشگاه</VernacularTitle>
			<FirstPage>177</FirstPage>
			<LastPage>192</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">475</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حبیب </FirstName>
					<LastName>ابراهیم پور</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت دولتی و دانشیار گروه مدیریت و اقتصاد، دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه محقق اردبیلی(نویسنده مسئول)/ نشانی: اردبیل؛ دانشکده ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه محقق اردبیلی/ نمابر: 04515516402 / Email: ebrahimpourh@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>طاهر </FirstName>
					<LastName>روشندل اربطانی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت رسانه و استاد گروه مدیریت رسانه، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>الناز </FirstName>
					<LastName>سخندان</LastName>
<Affiliation>. کارشناس ارشد مدیریت جهانگردی، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; This study aimed to examine the role of spirituality in the workplace on the ethical behavior of employees. Spirituality in the workplace has been studied in three dimensions based on Milliman et al.(2003) model and the ethical behavior by Lussier (1993) model. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; This study is an applied one by the objective and a descriptive survey by using standard questionnaire. The statistical population were the Payamnoor university staffs of Ardabil and the sample included 160 people. To analyze the data, Pearson correlation and multivariate regression were used. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results showed that spirituality in the workplace and its dimensions; significantly and positively impact on the ethical behavior of employees. Meaningful work 0/27, sense of unity 0/4, the convergence of values 0/63 and the spirituality in the workplace could anticipate 0/37 of variation related to the ethical behavior of employees. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Using and strengthening the spirituality in the workplace, could provide the appropriate ground for the growth of the ethical behavior of employees.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف محققان در پژوهش حاضر، بررسی نقش معنویت در محیط کار بر رفتار اخلاقی کارکنان بوده است. معنویت در محیط کار بر اساس مدل &lt;em&gt;میلیمن&lt;/em&gt; و همکاران(2003) و رفتار اخلاقی بر اساس مدل &lt;em&gt;لوزیر&lt;/em&gt;(1993) در سه بُعد بررسی شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; تحقیق حاضر از لحاظ هدف، کاربردی و از نوع توصیفی- پیمایشی با ابزار پرسشنامۀ استاندارد است. جامعۀ آماری پژوهش، کارکنان دانشگاه پیام‌نور استان اردبیل و نمونۀ آماری آن، شامل 160 نفر از آنان بود. برای تجزیه و تحلیل داده‌ها از ضریب همبستگی پیرسون و رگرسیون چند متغیّره استفاده شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; یافته‌های تحقیق نشان داد که معنویت در محیط کار و ابعاد آن بر رفتار اخلاقی کارکنان تأثیر مثبت و معناداری دارند و کار با معنا 27/0، احساس همبستگی 43/0، همسویی ارزشها 63/0 و معنویت در محیط کار 37/0 از تغییرات مربوط به رفتار اخلاقی کارکنان را پیش‌بینی می‌کنند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; با بهره‌گیری و تقویت معنویت در محیط کار، می‌توان بستر مناسبی برای رشد رفتارهای اخلاقی کارکنان فراهم آورد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنویت در محیط کار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار اخلاقی کارکنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کار با معنا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">احساس همبستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همسویی ارزشها</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Planning a Sustainable University Model Based on the Researches in Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی مدل دانشگاه پایدار، مبتنی بر مطالعات صورت گرفته در ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>193</FirstPage>
			<LastPage>216</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">476</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سبد ابراهیم </FirstName>
					<LastName>راد</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری برنامه ریزی درسی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد اراک، اراک، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا </FirstName>
					<LastName>فقیهی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی، استادیار گروه علوم تربیتی دانشگاه آزاد اسلامی واحد اراک(نویسنده مسئول) / نشانی: اراک، دانشگاه آزاد اسلامی واحد اراک ، گروه علوم تربیتی / نمابر: 086۴۱۳۲۴۵۱/ Email: a-faghihi@iau-arak.ac.ir</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فائزه </FirstName>
					<LastName>ناطقی</LastName>
<Affiliation>دکتری برنامه ریزی درسی، استادیار گروه علوم تربیتی دانشگاه آزاد اسلامی واحد اراک</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی </FirstName>
					<LastName>معینی کیا</LastName>
<Affiliation>دکتری برنامه ریزی آموزش از راه دور، دانشیار گروه علوم تربیتی دانشگاه محقق اردبیلی. اردبیل-ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objective:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; Sustainable development and balanced in all economic, social, cultural, political and environmental dimensions of the community depends on the development of human resources, the continuous development of higher education institutions and the establishment of sustainable universities. The purpose of this research is to systematically study and synthesize research on theoretical models and researches conducted in Iran with the subject of sustainable university in order to summarize, classify and integrate the components of the University. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;:&lt;/span&gt; Using qualitative method of Meta-Synthesis, 15 papers were studied and data collection and analysis data was done by open, axial and selective coding and using Nvivo-10 software&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; 203 of the University&#039;s sustainability indicators were organized in 25 components and 8 dimensions&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;em&gt; Dimensions in terms of number of referrals and number of sources in descending order are: campus environmental management, sustainable education, contributors, sustainable management, social capital, sustainable research, monitoring, evaluation and reporting, and administrative and financial. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;:&lt;/span&gt; The results of the findings showed that: less research has been done with a native and comprehensive approach to sustainable higher education, The environmental dimension of sustainable development has been considered more than social and economic, cultural as well as key and infrastructure of other aspects of sustainable development, have been neglected&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;&lt;em&gt; Designing a comprehensive and holistic model of sustainability universities, according to Iran&#039;s culture and Islamic-Iranian model of progress for future research is recommended.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هدف از این پژوهش، مطالعۀ نظام‌مند و سنتزپژوهی بر الگوهای نظری و پژوهشهای صورت‌گرفته در ایران با موضوع دانشگاه پایدار به منظور تلخیص، طبقه‌بندی و تلفیق مؤلفه‌های آن بود. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر از نظر هدف، کاربردی با رویکرد کیفی و راهبرد آن، سنتزپژوهی است. بدین منظور، تعداد 15 مقالۀ داخلی، بررسی و برای جمع‌آوری و تحلیل داده‌ها، از روش تحلیل محتوای کیفی استقرایی مبتنی بر کدگذاری باز، محوری و انتخابی، به وسیلۀ نرم‌افزار Nvivo-10 استفاده شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; پس از کدگذاری، 203 مؤلفۀ دانشگاه پایدار در 25 مقوله و هشت بُعد سازماندهی شدند. ابعاد به ترتیب نزولی تعداد ارجاع و منابع عبارتند از: مدیریت زیست‌محیطی فضای دانشگاهی؛ آموزش پایدار؛ مشارکت‌کنندگان؛ مدیریت پایدار؛ سرمایۀ اجتماعی؛ پژوهش پایدار؛ نظارت، ارزیابی و گزارش‌دهی؛ اداری و مالی. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;در الگوهای داخلی ارائه شده برای دانشگاه پایدار، به بُعد اجتماعی، فرهنگی و اقتصادی توسعۀ پایدار در مقابل بعد زیست‌محیطی کمتر توجه شده است. لزوم توجه بیشتر به حوزه‌های اجتماعی، پژوهش، نظارت و ارزیابی و اداری و مالی در خصوص پایداری دانشگاهها، در کنار توجه به مدیریت زیست‌محیطی فضای دانشگاهی، آموزش پایدار، مشارکت‌کنندگان و مدیریت پایدار تأکید می‌شود. طراحی الگویی جامع و کل‌نگر در خصوص پایداری دانشگاه توسط هر یک از دانشگاههای بزرگ کشور، مطابق با فرهنگ ایران اسلامی و متناسب با توانایی‌ها و مأموریتهای آنها توصیه می‌شود.
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">: مد آموزش عالی پایدار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه پایدار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعۀ پایدار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنتزپژوهی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Challenges of Succession in Iran&#039;s Higher Education&#039;s Centers
 ( Case Study: Universities of Ilam Province)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی چالشهای جانشین‌پروری در محیط دانشگاهی (مورد مطالعه:کارکنان دانشگاههای استان ایلام)</VernacularTitle>
			<FirstPage>217</FirstPage>
			<LastPage>236</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">477</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ستاره </FirstName>
					<LastName>عباسی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت بازرگانی، دانشگاه ایلام. ایلام- ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اردشیر </FirstName>
					<LastName>شیری</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت منابع انسانی و دانشیار گروه مدیریت دانشکده علوم انسانی دانشگاه ایلام. ایلام- ایران(نویسنده مسئول) / نشانی: ایلام، بلوارپژوهش، دانشگاه ایلام، دانشکده ادبیات و علوم انسانی / نمابر: 08432227014 / Email: Shiri_Ardeshir@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد </FirstName>
					<LastName>تابان</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت منابع انسانی و استادیار گروه مدیریت دانشکده علوم انسانی دانشگاه ایلام. ایلام</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The aim of the present study is to identify challenges facing succession planning within academic environments among employees of Ilam Universities. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; This study has carried out using database method and making interviews to 12 experts in the field of human resource management through snowball method in universities of Ilam province. In order to analyze data, open, axial, and selective coding ways were applied. At quantitative stage, 360 managers and employees participated in completing questionnaire provided by researcher. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Research findings indicated that ambiguity in role, inappropriate training for employees, lack of respect to meritocracy, inappropriate performance evaluation,&lt;/em&gt;&lt;em&gt;indifference&lt;/em&gt;&lt;em&gt;culture, regarded among causal central factors emerging challenges of succession and succession include weakness in career path of equal opportunities for improvement, which can lead to some consequences for succession influenced by field factors and intervener factors. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The authors of the research concluded that appropriate training and formulating succession instructions would provide a path for appropriate improvement and lack of which is regarded as a challenge.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; تحقیق حاضر با هدف شناسایی چالشهای پیشروی جانشین‌پروری در محیط دانشگاهی، در میان کارکنان دانشگاههای استان ایلام انجام شد.&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;این پژوهش به روش داده‌بنیاد و انجام مصاحبه با 12 نفر از خبرگان مدیریت منابع انسانی با استفاده از روش گلوله‌برفی در دانشگاههای استان ایلام صورت گرفت. برای بررسی و تحلیل داده‌ها از روش کد‌گذاری باز، محوری و انتخابی استفاده شد. در مرحلۀ کمّی نیز 360 نفر از مدیران و کارکنان برای تکمیل پرسشنامۀ محقق‌ساخته مشارکت داشتند.&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;ابهام در نقش، آموزش نامناسب کارکنان، عدم توجه به شایسته‌سالاری، ارزیابی عملکرد نامناسب و فرهنگ بی‌تفاوتی، در زمرۀ عوامل علّی ایجاد چالش برای جانشین‌پروری و پدیده محوری جانشین‌‌پروری مشتمل بر ضعف کارراهۀ شغلی و عدم فرصت برابر برای ارتقا می‌شود که تحت تأثیر عوامل زمینه‌ای و عوامل مداخله‌گر، منجر به پیامدهایی برای جانشین‌پروری می‌‌شود. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;آموزش صحیح و تدوین دستورالعمل جانشینی، مسیر ارتقای مناسب را فراهم می‌سازد و نبود آن، چالش محسوب می‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جانشین‌پروری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامۀ جانشین‌پروری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامه‌ریزی نیروی انسانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Strategic Agility and Organization Emotional Capabilities on University’s Entrepreneurship-Orientation
(Case Study: Universities of Qom and Kashan Cities)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثر قابلیتهای چابکی راهبردی و‌ عاطفی سازمان بر کارآفرینی‌گرایی دانشگاه (مطالعۀ موردی: دانشگاههای شهر قم و کاشان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>237</FirstPage>
			<LastPage>262</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">478</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>صدیقه </FirstName>
					<LastName>خورشید</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت سیستم و دانشیار گروه مدیریت دانشگاه  قم(نویسنده مسئول) / نشانی: قم؛ بلوار امین، دانشگاه قم، مجتمع آموزشی امام خامنه ای،  دانشکده مدیریت /  نمابر: 44219451-021/ Email: khorshidseddigheh@ymail.com</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt; This research intends to explore the impact of the strategic agility and organization emotional capabilities on University entrepreneurship-orientation. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Research method is descriptive-correlation. The statistical population consists of personnel of Public Universities in Qom and Kashan cities, which 572 of them participated through available Non-probability sampling. The data was collected by a questionnaire, and was analyzed by the descriptive-inferential statistical tests. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; This research showed that: A) the strategic agility capability has a significant, positive, and direct effect on the emotional capability and the entrepreneurship orientation. B) The emotional capability has a significant, positive direct impact on the entrepreneurship-orientation of universities. C) According to the results of path analysis, the strategic agility has a positive indirect impact on entrepreneurship orientation through the emotional capability. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;:&lt;/span&gt; The success and competitive advantage of universities in knowledge-based economy depend on their responsibility ability to internal and external stakeholders changing demands; and as a result, create knowledge and technology, and commercializing of them in order to enhance the economic, socio-cultural, spiritual well-being of human society in the local, national, and international level. Because emotions indicate socio-cultural patterns of experience and behavior, that are unfolded in response to corrective actions/dynamic renew of university, with emphasizing on strategic thinking and explaining a clear vision for entrepreneurship university by human resources, therefore, the senior management team with one accord other levels of management should institutionalize the organizational emotions as the part of university leadership style, and with highlighting the leadership/ collective commitment in  throughout university by creating interdependent, working together, changes in the senior management team, leadership style and senior executives capabilities create, and promote emotional patterns that supporting  the entrepreneurial values of innovativeness, autonomy, risk-taking, proactive, and aggressive competitiveness among all parts of university; and with enhancing the level of strategic sensitivity through the process of open strategy, increasing strategic consciousness, and high-quality internal dialogue, and  as well, improving the capability of resources fluidity through the greater mobility of physical and conceptual resources provides greater access to resources, and creating modular structures, all university parts lead and encourage towards creating knowledge and technology required external and internal stakeholders, and the commercializing of created science and technology.&lt;/em&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; این پژوهش، درصدد کاوش اثر قابلیتهای چابکی راهبردی و عاطفی سازمان بر کارآفرینی‌گرایی دانشگاه بود. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; روش پژوهش، توصیفی- همبستگی است. جامعۀ پژوهش را پرسنل دانشگاههای دولتی قم و کاشان تشکیل می‌دهند که 572 نفر از آنان به شیوۀ نمونه‌برداری غیر احتمالی در دسترس در پژوهش شرکت کردند. داده‌های پژوهش‌ به وسیلۀ پرسشنامه‌ جمع‌آوری شد و با آزمونهای‌آماری توصیفی و استنباطی تحلیل شدند. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; الف) قابلیت چابکی راهبردی بر قابلیت عاطفی و کارآفرینی‌گرایی، تأثیر مستقیم، مثبت و معنادار دارد. ب) قابلیت عاطفی بر کارآفرینی‌گرایی، تأثیر مستقیم، مثبت و معنادار دارد. ج) طبق نتایج تحلیل مسیر، قابلیت چابکی راهبردی از طریق قابلیت عاطفی بر کارآفرینی‌گرایی اثر غیر مستقیم مثبت دارد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; موفقیت و مزیت رقابتی دانشگاهها در اقتصاد دانش‌بنیان به توانش پاسخگویی آنها به تقاضاهای در حال تغییر ذی‌نفعان درون و برون سازمانی و در نتیجه، تولید دانش و فنّاوری و تجاری‌سازی آنها با هدف ارتقای بهروزی اقتصادی، اجتماعی، فرهنگی و معنوی جامعۀ بشری در سطح محلی، ملی و بین‌المللی است. به علت اینکه عواطف مبیّن الگوهای اجتماعی- فرهنگی تجربه و رفتارند که در پاسخ به اقدامات اصلاحی/ بازآفرینی پویای دانشگاه با تأکید بر تفکر راهبردی و تبیین چشم‌اندازی روشن برای دانشگاه کارآفرین، از سوی منابع انسانی آشکار می‌شوند، لذا تیم مدیریت ارشد به اتفاق سایر سطوح مدیریت بایستی عواطف سازمانی را در سبک رهبری دانشگاه نهادینه کرده، با برجسته‌سازی تعهد جمعی/ وحدت رهبری در گسترۀ دانشگاه به وسیلۀ ایجاد وابستگی متقابل، کار با همدیگر، تغییرات در تیم مدیریت ارشد، سبک رهبری و قابلیتهای مدیران اجرایی ارشد، الگوهای عاطفی حامی و پشتیبان ارزشهای کارآفرینی نوجویی، استقلال، ریسک‌پذیری، فعالانه عمل کردن و رقابت‌جویی تهاجمی را در میان همۀ اجزای دانشگاه تشویق و ترویج کنند و با ارتقای سطح حساسیت راهبردی از طریق فرایند استراتژی باز، افزایش هوشیاری راهبردی، گفتگوی درونی با کیفیت بالا؛ و بهبود قابلیت سیّالی منابع سازمان با تحرک‌بخشی بیشتر منابع فیزیکی و ادراکی، دسترسی بیشتر به منابع و ایجاد ساختارهای مدولار؛ همۀ اجزای دانشگاه را در جهت تولید دانش و فنّاوری مورد نیاز ذی‌نفعان برونی و درونی و تجاری‌سازی دانش و فنّاوری تولیدشده هدایت کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چابکی راهبردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت عاطفی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارآفرینی‌‌گرایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تغییر راهبردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه کارآفرین</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Spirituality Components on Resiliency in Entrepreneurs</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی مؤلفه‌های معنویت اثرگذار بر تاب‌آوری در افراد کارآفرین</VernacularTitle>
			<FirstPage>263</FirstPage>
			<LastPage>280</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">479</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>آصف </FirstName>
					<LastName>کریمی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت کسب و کار و استادیار گروه مدیریت کارآفرینی، دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>معصومه </FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت بازرگانی. پردیس فارابی دانشگاه تهران، ایران(نویسنده مسئول)/ نشانی: زنجان؛ شهرستان خدابنده / نمابر 02434328325/ Email: mohammadi69@ut.ac.ir</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;This study was carried out to identify spirituality components affecting resiliency in entrepreneurs. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; This study was based on practical purposes in qualitative and descriptive method and it is a deductive approach. The study population include entrepreneurs in Qom city and the study sample was purposeful sampling From among them. For data collection we have used interview and for analysis the data taken from interviews, the thematic analysis technique was used. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The main research question using the technique of thematic analysis reviews and 10 main concepts are as the spirituality components affecting resiliency in entrepreneurs were identified. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The results from analysis of the data showed that 10 main concepts are as the spirituality components affecting resiliency in entrepreneurs which include: value orientation, self-awareness, wisdom, sublime goals, personal satisfaction, trust in God and patience, volunteer activities, believing in hereafter, hopefulness and Tolerance.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف محققان در این پژوهش، شناسایی مؤلفه‌های معنویت اثرگذار بر تاب‌آوری در افراد کارآفرین بوده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; پژوهش حاضر به لحاظ نوع، کیفی به شیوۀ توصیفی و از نظر رویکرد، استقرایی است. جامعۀ آماری پژوهش، شامل کارآفرینان شهر قم بود و نمونۀ پژوهش به روش نمونه‌گیری هدفمند از بین آنان انتخاب شد. برای جمع‌آوری داده‌های کیفی، از ابزار مصاحبه و برای تجزیه و تحلیل داده‌های حاصل از مصاحبه، از تکنیک تحلیل مضمون استفاده شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; سؤال اصلی پژوهش با استفاده از تکنیک تحلیل مضمون بررسی و 11 مضمون اصلی به عنوان مؤلفه‌های معنویت اثرگذار بر تاب‌آوری در افراد کارآفرین شناسایی شد. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; نتایج حاصل از تجزیه و تحلیل داده‌ها نشان داد که 11 مؤلفۀ اثرگذار بر تاب‌آوری در افراد کارآفرین به ترتیب عبارتند از: ارزش‌مداری، خودآگاهی، فرزانگی، هدف متعالی، رضایتمندی فردی، توکل و توسل، اخلاق‌مداری، فعالیتهای داوطلبانه، آخرت‌گرایی، امیدواری و سعۀ صدر.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تاب‌آوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارآفرینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنویت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مؤلفه‌های معنویت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل مضمون</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role of Heads of the Departments in Establishing and Improving Knowledge Sharing Among Professors</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش مدیران گروههای آموزشی در ایجاد و تقویت تسهیم دانش در میان استادان</VernacularTitle>
			<FirstPage>281</FirstPage>
			<LastPage>296</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">480</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محسن </FirstName>
					<LastName>مرزه حاجی آقایی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت آموزش عالی دانشگاه خوارزمی و عضو هیئت علمی مؤسسه آموزش عالی شفق تنکابن. مازندران- ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن رضا </FirstName>
					<LastName>زین آبادی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت آموزشی و دانشیار گروه مدیریت آموزشی دانشکده مدیریت دانشگاه خوارزمی (نویسنده مسوول)/ نشانی: تهران؛ خیابان مفتح، شماره 49، دانشگاه خوارزمی /  02188807213 / Email: zeinabadi‌‌_hr@khu.ac.ir</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The purpose of the present study is to identify role(s) of heads of the departments in establishing and improving knowledge sharing among professors in order to clarify their role and provide appropriate recommendations. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Methods:&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;Statistical sample of the present study includes faculty members and heads of the departments of governmental / Azad / Non-profit / Fanni-Herfe’i Universities of Mazandaran Province. Fifteen experienced professors were selected and interviewed through available sampling method. Study data were sampled using deep interview with different questions and open-response method. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;Finally, 120 titles and prominent phrases were extracted from interviewees that were coded with 120 open codes. These were embodied in 18 dimensions of the roles of heads of the departments related to knowledge sharing including individual, emotional, scientific, social, political, and religious aspects. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;Interviewees determined suitable execution of department sessions to be the most important role of heads of the departments along knowledge sharing.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; هدف از انجام پژوهش حاضر، شناسایی نقش یا نقشهای مدیران گروههای آموزشی در ایجاد و تقویت تسهیم دانش در میان استادان دانشگاهها بود تا از این طریق بتوان نقش مدیران گروهها را در این امر به طور بارزتر و شفاف‌تر پیدا و هشدار‌های لازم را ارائه کرد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; جامعۀ آماری پژوهش را اعضای هیئت علمی و مدیران گروههای آموزشی کلیۀ دانشگاههای مازندران تشکیل دادند. بدین منظور، 15 نفر از استادان با تجربه، به روش نمونه‌گیری در دسترس، انتخاب شدند و با آنان مصاحبه شد. داده‌های پژوهش به شیوۀ مصاحبۀ عمیق با پرسشهای مختلف و بازپاسخ جمع‌آوری شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; 120 عبارت شاخص و بارز بیان‌شده از سوی مصاحبه‌شوندگان، استخراج و پس از کدگذاری باز، در قالب 18 بُعد از نقشهای مدیران گروههای آموزشی در رابطه با تسهیم دانش که ابعاد مهم فردی، عاطفی، علمی، اجتماعی، سیاسی، فرهنگی و مذهبی آنان را شامل می‌شد، گنجانده شد. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; مصاحبه‌شوندگان بیشترین نقش مدیران گروهها را در برگزاری مناسب جلسات گروههای آموزشی در راستای تسهیم دانش اعلام کردند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تسهیم دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیرگروه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استادان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>پژوهشگاه فرهنگ و معارف اسلامی وابسته به نهاد نمایندگی مقام معظم رهبری در دانشگاه‌ها</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت در دانشگاه اسلامی</JournalTitle>
				<Issn>2345-5713</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>14</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Supra-Organizational Affecting Factors on the Management of Research and Technology in Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی عوامل فراسازمانی مؤثر بر مدیریت پژوهش و فنّاوری در ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>297</FirstPage>
			<LastPage>311</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">481</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدصادق </FirstName>
					<LastName>تراب زاده</LastName>
<Affiliation>. دانشجوی دکتری معارف اسلامی و مدیریت دولتی دانشگاه امام صادق(ع) و پژوهشگر مرکز رشد دانشگاه امام صادق(ع). تهران: ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید علیرضا </FirstName>
					<LastName>سجادیه</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری معارف اسلامی و مدیریت دولتی دانشگاه امام صادق(ع) و پژوهشگر مرکز رشد دانشگاه امام صادق(ع). تهران: ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید </FirstName>
					<LastName>حجازی فر</LastName>
<Affiliation>. دانشجوی دکتری مدیریت دولتی و پژوهشگر دانشگاه جامع امام حسین(ع) (نویسنده مسئول) / نشانی: تهران؛ بزرگراه بابایی، دانشگاه جامع امام حسین(ع)، دانشکده مدیریت و برنامه‌ریزی راهبردی/ نمابر: 73828714 / Email: saeedhejazifar@gmail.com</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Objectives:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;The main objective of this paper is to investigate factors affecting the management of research and technology in Iran with the supra-organizational approach. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Method:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; The method of this research is qualitative. The tool is a collection of information through interviews with experts and experts in the field of research and technology management. The method of analyzing interview data was analyzed through thematic analysis. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Results:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; According to the findings of this research, the transactional factors can be divided into four general categories: factors related to the authorities, factors related to the society of knowledge-based organizations, environmental factors and industry observers. In each of these factors, both the success factors and the failure factors are mentioned. &lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;Conclusion:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; Success factors are factors that contribute to the success and improvement of management of research and technology that need to be strengthened and failure factors are factors that hinder the success and improvement of research and technology management, which requires action to be taken to eliminate them.&lt;/em&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;هدف:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; هدف اصلی محققان در این مقاله، بررسی عوامل مؤثر بر مدیریت پژوهش و فنّاوری در ایران با رویکرد فراسازمانی بوده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;روش:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; روش این پژوهش از نوع کیفی است. ابزار گردآوردی اطلاعات از طریق مصاحبه با کارشناسان و صاحب‌نظران عرصۀ مدیریت پژوهش و فنّاوری است. تحلیل داده‌های مصاحبه نیز از روش تحلیل مضمون صورت گرفته است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;یافته‌ها:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; عوامل فراسازمانی را در قالب چهار دستۀ کلی می‌توان تقسیم کرد: عوامل مربوط به مسئولان، عوامل مربوط به جامعۀ سازمانهای دانش‌بنیان، عوامل ناظر به محیط و عوامل ناظر به صنعت. در هر یک از این عوامل، هم عوامل موفقیت‌ساز و هم عوامل شکست‌زا ذکر شده است. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;text-decoration: underline;&quot;&gt;نتیجه‌گیری:&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; عوامل موفقیت‌ساز، عواملی‌اند که باعث موفقیت و بهبود مدیریت پژوهش و فنّاوری می‌شوند و لازم است تقویت شوند. عوامل شکست‌زا، عواملی‌اند که مانع موفقیت و بهبود مدیریت پژوهش و فنّاوری می‌شوند و ضرروری است اقداماتی در جهت رفع آنها انجام شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت پژوهش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">علم و فنّاوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شرکتهای دانش‌بنیان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل فراسازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>