<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1391</YEAR>
<VOL>1</VOL>
<NO>4</NO>
<MOSALSAL>4</MOSALSAL>
<PAGE_NO>154</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی و تبیین الگوی مدیریت بحران از دیدگاه امام خمینی(ره)</TitleF>
				<TitleE>Crisis Management Pattern in Imam Khomeini Point of View</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف:«بحران»، یکی از مسائل مهم سازمانهای امروز است. حوزۀ معرفتی مدیریت بحران، معرفت و مهارت لازم برای ادارۀ بحران را ارائه می‌‌کند. الگو‌سازی، یکی از انواع نظریه‌پردازی‌ها در این حوزه است. فرض اساسی الگوی مدیریت بحران این است که برای ادارۀ بحران، بهترین الگو برای عمل وجود دارد. بخش قابل توجهی از نظریه‌ها و الگو‌ها در مدیریت بحران بر اساس تجربۀ رهبران و مدیران موفق تدوین شده است. امام خمینی(ره) یکی از موفق‌ترین مدیران بحران در قرون اخیر است. تبیین الگوی مدیریت بحران امام(ره) ضروری و مهم است. دیدگاه امام خمینی(ره) در بارۀ بحران، مبتنی بر دیدگاه قرآنی است. روش :در این مقاله، با استفاده از روش‌ موردکاوی و تحلیل محتوا، مدیریت امام خمینی(ره) در 11 بحران بزرگ بررسی شده است. اطلاعات لازم برای مطالعۀ بحرانها از مجموعۀ 22 جلدی صحیفۀ امام به دست آمده است.یافته‌ها : با استفاده از نتایج تحلیل بحرانها، الگوی مدیریت بحران امام خمینی(ره) در قالب الگوی سه مرحله‌ای قبل، حین و بعد از بحران تبیین شده است. نتیجه گیری: الگوی کلی مدیریت امام خمینی‏(ره) در بحران را می‏توان در سه مرحلۀ قبل از بحران (پیش‌بینی،‌ تحلیل و تبیین، پیشگیری)، حین بحران (کنترل، مقابله) و پس از بحران (حفظ آمادگی، بهره‌برداری از نتایج، جلوگیری از بهره‌برداری دشمن، تلاش برای کم کردن تبعات) معرفی کرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>555</FPAGE>
						<TPAGE>576</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سید حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اخوان علوی</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بحران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت بحران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>الگوی مدیریت بحران امام خمینی(ره)</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>چالش‌های مدیریتی طرح‌های پژوهشی کلان ملی و کاربست برنامه‌ریزی سلولی عصرمدار برای مواجهه با آنها (مورد مطالعه: طرحهای پژوهشی کلان ملی مصوّب شورای عالی علوم، تحقیقات و فنّاوری)</TitleF>
				<TitleE>Management Challenges in Grand National Research Plans and Applying Epoch-Oriented Cell Programming to Confront Them.
(Case Study: Grand National Research Plans Issued by Higher Council of Science, Research</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: اجرای پروژه‌های پژوهشی کلان ملی، نیاز به اتخاذ تدابیر ویژه‌ای دارد که چالشها و مشکلات پیش روی سیستم ، مجری پروژه را مهار کند. تصویب دهها طرح پژوهشی کلان ملی، پرداختن به الگوی مدیریتی چنین طرحهایی را ضروری می‌نمایاند. بنابر این، اهداف اصلی پژوهش حاضر عبارتند از: الف) پیش‌بینی چالشهای فرا روی اجرای طرحهای پژوهشی و فنّاوری کلان ملی مصوّب شورای عالی عتف؛ ب) طراحی الگوی برنامه‌ریزی راهبردی مناسب برای مدیریت این طرحها. روش: این پژوهش در دو گام اصلی ساماندهی شد. نخست، طی انجام مصاحبه‌هایی نیمه‌ساختار یافته با گروهی از خبرگان و با بهره‌گیری از روش تحلیل مضمون برای تجزیه و تحلیل محتوای مصاحبه‌ها، چالشهای اجرای طرحهای پژوهشی مورد مطالعه استخراج شدند. سپس الگوی مفهومی مناسب برای مدیریت طرحها، به گونه‌ای که پاسخگوی چالشهای شناسایی شده باشد، طراحی شد. یافته‌ها : خروجی گام نخست، فهرستی از چالشهای اجرای طرحهای پژوهشی مورد مطالعه و ترسیم شبکۀ مضامین آنها، مشتمل بر 35 مضمون پایه و 11 مضمون سازمان‌دهنده بود که حول دو محور مهارتهای فنی- سیستمی و مهارتهای انسانی- اجتماعی تحلیل شدند. سپس برنامه‌ریزی سلولی عصرمدار به مثابۀ الگویی برای مدیریت این پروژه‌ها و مواجهۀ خردمندانه با چالشهای پیش‌بینی شده، مورد تأکید قرار گرفت. نتیجه گیری: سیستمی مورد نیاز است که امکان انعطاف در انتخاب و اجرای برنامه‌ها را افزایش داده، بتواند مراحل گوناگون کار را به صورت جدا از همدیگر مدّ نظر قرار دهد و تا حد امکان از ناهماهنگی و آزمون و خطا بپرهیزد. لذا بر امکان استفاده از سیستم برنامه‌ریزی سلولی عصرمدار تأکید شد؛ سیستمی که اجرای پروژه‌های کلان را در قالب ریزبرنامه‌های سلولی امکان‌پذیر کند. این سیستم با تجزیۀ پروژه‌های کلان در قالب ریزپروژه‌ها و ریزبرنامه‌های سلولی، امکان نگاه مستقل به طراحی و اجرای آنها را طی زمان فراهم آورده، همزمان این امکان را توسعه می‌دهد که بتوان پروژه را در قالب بسته‌های عمودی(در گذر زمان و عصرهای متوالی) و افقی(در یک زمان و یک عصر معیّن) هماهنگ کرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>577</FPAGE>
						<TPAGE>596</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی اصغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پور عزت</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>هاشم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سوداگر</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نسرین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بیگدلو</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سیده الهه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عباسی</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت پروژه‌های پژوهشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شورای عالی علوم تحقیقات و فنّاوری(عتف)</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>طرحهای پژوهشی کلان ملی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>برنامه‌ریزی سلولی عصرمدار</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>طراحی و تبیین الگوی سازمانی متعالی براساس نهج‌البلاغه (مطالعة موردی: موسسات آموزش عالی شهر مشهد)</TitleF>
				<TitleE>A Descriptive Approach to Indications and Signs of Islamic Management in University</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: هدف این تحقیق، دستیابی به الگویی برای سازمان متعالی با توجه به تعالیم ارزشمند نهج‌البلاغه بوده است. روش : روش تحقیق از نظر هدف، کاربردی و از نظر ماهیت، پیمایشی- تحلیلی و مبتنی بر الگوی معادلات ساختاری است. ابتدا به استخراج ابعاد و عوامل متناسب با سازمان متعالی از نهج‌البلاغه اقدام و با استفاده از فن دلفی به نظرخواهی خبرگان گذاشته شد. پس از طراحی پرسشنامه، نمونه‌ای 154 نفره از جامعۀ آماری انتخاب و به جمع‌آوری اطلاعات اقدام شد.  یافته‌ها: مقدار شاخص KMO (0.911) نشان‌دهندۀ کافی بودن تعداد نمونه برای تحلیل عاملی است. مقدار آلفای کرونباخ برابر 0.957 و پرسشنامه از پایایی قابل قبول برخوردار است. برای دستیابی به الگو، الگوی معادلات ساختاری و تحلیل مسیر با نرم‌افزار لیزرل 8.50 مورد استفاده قرار گرفت. خروجی‌های نرم‌افزار نشان می‌دهند شاخصها در اندازه‌گیری متغیّرهای پنهان مؤثرند و تمامی فرضیه‌های تحقیق مورد تأیید واقع شده است.نتیجه گیری: با توجه به یافته‌های الگو، ‌تأثیر شاخصها در اندازه‌گیری متغیّرهای پنهان و تأیید فرضیه‌ها، می‌توان گفت الگو مورد تأیید واقع شده و بین ارتباط با خدا، ارتباط با دیگران و ارتباط با خود و سازمان متعالی با توجه به شاخصهای برگرفته شده از نهج‌البلاغه، ارتباط مستقیم، مثبت و معناداری برقرار است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>597</FPAGE>
						<TPAGE>618</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>موسوی</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امیرحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امیرخانی</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>آیت الله سید صمصام الدین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قوامی</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>احمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عربشاهی کریزی</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>:  نهج‌البلاغه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تعالی سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازمان متعالی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>الگوی معادلات ساختاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>لیزرل</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>رویکرد توصیفی به نشانه‌ها و نمودهای اسلامی بودن مدیریت در دانشگاه</TitleF>
				<TitleE>News Acquisition Resources Among Iran Universities: (A National Survey)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: مقالۀ حاضر با هدف بررسی نشانه‌ها و تأثیرات اعتقادات اسلامی (نمودهای اسلامی) بر نحوۀ مدیریت در دانشگاههای ایران (به عنوان مظهر بارز مدیریت دانشگاه اسلامی) انجام شده است. روش : داده‌های مورد نیاز این تحقیق که از حیث هدف، نوعی تحقیق بنیادی و از حیث روش، اکتشافی است، از طریق مصاحبۀ ساختاریافته با جامعۀ آماری تحقیق (30 نفر از خبرگانی که علاوه بر اشراف بر مباحث اسلامی، با مفاهیم مدیریت و سازمان آشنایی داشته و در دانشگاه تحصیل یا تدریس کرده‌اند) گردآوری شده و تحلیل یافته‌های حاصل از مصاحبه‌ها با روش تحلیل محتوا بوده است. یافته‌ها: در خلال مصاحبه‌های صورت گرفته به طور کلی 135 اثر و نشانه در دانشگاههای اسلامی در ایران شناسایی شده که پس از حذف موارد تکراری، به طور خالص 38 اثر و نشانه، شناسایی و آمار تفصیلی نشانه‌ها در مقاله ارائه شده است. همچنین در مصاحبه‌ها بر توسعۀ شناسایی نمودها و نشانه‌های حاکم بر دانشگاه‌ها(که ناشی از باورهای اسلامی است) تأکید شده است. نتیجه گیری: یافته‌های حاصل از تحقیق نشان می‌دهد که می‌توان نشانه‌ها و آثار اعتقادات اسلامی(نمودهای اسلامی) بر نحوۀ مدیریت در دانشگاهها را به طورکلی در پنج دسته، شامل فرهنگ سازمانی حاکم بر دانشگاه اسلامی، برنامه‌ریزی در دانشگاه اسلامی، ساختار فیزیکی، استفاده از فنّاوری و سیستمهای ارتباطی و ساختار سازمانی رسمی خلاصه کرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>619</FPAGE>
						<TPAGE>632</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رحمتی</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فاطمه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نجفی</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اسلام</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عقاید اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت دانشگاه اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>منابع کسب خبر در میان دانشگاهیان ایران: نتایج یک پیمایش ملی</TitleF>
				<TitleE>News Acquisition Resources Among Iran Universities: (A National Survey)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: مقالۀ حاضردر صدد شناخت منابع کسب خبر در میان دانشگاهیان ایران و عوامل مؤثر بر آن است. پرسش اصلی مقاله این است که دانشگاهیان ایران ترجیح می‌دهند از چه منابعی خبر کسب کنند و چه کسانی از چه منابعی برای کسب خبر استفاده می‌کنند. روش: این پژوهش به روش پیمایش انجام شده است. یافته ها: دانشگاهیان ایران از 37 منبع خبری برای کسب خبر استفاده می‌کنند. این منابع خبری پس از تحلیل عاملی، به شش منبع اصلی تقلیل یافتند که عبارتند از: منابع خبری خارجی، آنلاین، سنّتی داخلی، سازمانی- دانشجویی، سایتهای خبری اینترنتی مجاز و منابع خبری شفاهی. یافته‌ها همچنین حاکی از وجود رابطۀ معنادار بین اکثر متغیّرهای مستقل و منابع خبری به عنوان متغیّر وابسته است. نتیجه گیری: نتایج کلی تحقیق حاکی از تأیید تجربی نظریۀ استفاده و رضامندی و دو نظریۀ مکمّل آن؛ یعنی نظریۀ مصرف خبر مبتنی بر عادت و نظریۀ رویکرد مجموعه‌ای به خبر است. نتایج تحقیق مؤیّد آن است که افراد از میان منابع رسانه‌ای و خبری متعدد، دست به انتخاب فعالانه و هدفمند می‌زنند و این انتخاب بر اساس نیازهای مخاطبان و رضامندی‌های مختلفی که منابع رسانه‌ای برای آنها فراهم می‌کنند صورت می‌گیرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>633</FPAGE>
						<TPAGE>646</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شهابی</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دهقان</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>منابع کسب خبر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاهیان ایران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استفاده و رضامندی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خاستگاه اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی چالش های خصوصی‌سازی آموزش عالی (مطالعۀ تطبیقی در چهار کشور منتخب)</TitleF>
				<TitleE>Analyzing the Challenges of Higher Education Outsourcing
(Comparative Study in Four Selected Countries)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف : تجارب تاریخی در زمینۀ آموزش در ایران، حاکی از اداره به شیوۀ خصوصی و تأثیر و گستردگی آموزه‌های دینی همانند &quot;وقف و خیرات در این حوزه&quot; است. از سویی، خصوصی‌سازی در اصل 44 قانون اساسی، مطرح بوده و سیاست توسعۀ آموزش عالی خصوصی با توجه به مبانی اسلامی در برنامۀ سوم توسعه مورد توجه است؛ اما همواره با مشکلاتی مواجه بوده است. از این رو، مطالعۀ حاضر با هدف شناخت موانع و دستیابی به راهکارهایی با نگرشی اسلامی برای این روند در جمهوری اسلامی ایران سامان یافته و نیز با رویکرد توسعه‌‌ای، خصوصی‌سازی دانشگاهها در چهار کشور را مورد بررسی قرار داده است. روش: این مطالعه، از نوع مطالعات تحلیلی- توصیفی است که از طریق دریافت نظرات کارشناسان حوزۀ آموزش عالی به وسیله پرسشنامۀ باز و مطالعۀ اسنادی و به روش موردکاوی، در پاسخ به چالشهای فراروی خصوصی‌سازی آموزش عالی سامان یافته است.  یافته­ها: داده‌های تحقیق پس از جمع‌آوری و تحلیل محتوا، تحلیل شدند. نتیجه­گیری : نتایج تحقیق نشان می‌دهد که چگونگی حمایت مالی از دانشجویان و نگرانی از کیفیت آموزش و پژوهش در دانشگاهها و کیفیت کاری استادان، از ‌مهم‌ترین چالش‌ها می‌باشند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>647</FPAGE>
						<TPAGE>668</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ربیعی</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نظریان</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خصوصی سازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزش عالی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ایران</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شناسایی و تحلیل نقش مؤلفه‌های آموزشی، پژوهشی و خدمات اجتماعی بر بهره‌وری اعضای هیئت علمی دانشگاه (مطالعۀ موردی اعضای هیئت علمی دانشگاه خوارزمی)</TitleF>
				<TitleE>Identification and Analysis of Educational and Research Role and Social Services on the Productivity of Faculty Members
 (Case Study: kharazmi University)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف : هدف این پژوهش، تحلیل نقش مؤلفه‌های شناسایی شده‌ بر بهره‌وری اعضای هیئت علمی از دیدگاه استادان دانشگاه خوارزمی بوده است. روش: روش پژوهش حاضر، توصیفی و از جهت هدف، کاربردی است. لذا، ابتدا ابعاد مفهومی و مؤلفه‌های اساسی بهره‌وری اعضای هیئت علمی شناسایی و بر مبنای آن، عوامل، ملاکها و شاخصهای مناسب طراحی و تدوین شد. صاحبان فرایند برای تعیین مؤلفه‌های بهره‌وری اعضای هیئت علمی، اسناد و مدارک موجود در پایگاههای اطلاعاتی قابل دسترس در خصوص موضوع پژوهش بوده است. برای تجزیه و تحلیل داده‌ها، از روشهای آمار توصیفی و استنباطی، تحلیل عامل اکتشافی، آزمون t، تحلیل واریانس و آزمون اندازه‌گیری‌های مکرر بهره گرفته شد. یافته‌ها: یافته ها نشان دادکه مؤلفۀ آموزش با میانگین 3.89 بیش از سایر ویژگی‌ها مهم تلقی شده و مؤلفه‌های بهره‌وری و خدمات اجتماعی با توجه به شاخص اهمیت در اولویتهای بعدی قرار دارند. همچنین بین مؤلفه‌های آموزش، پژوهش، خدمات اجتماعی و دیدگاه پاسخگویان بر حسب متغیّر‌های جنسیت، سابقۀ کار و رتبۀ دانشگاهی نسبت به تأثیر‌گذاری مؤلفه‌ها بر بهره‌وری اعضای هیئت علمی تفاوت معنادار است. نتیجه‌گیری: گسترش و تقویت افکار و ایده‌های نو در بین استادان، توزیع هدفدار و بهینۀ اعتبارات تحقیقاتی و تقویت زیرساختها و منابع در حوزة فنّاوری نوین، بهترین پیش‌بینی‌کنندۀ بهره‌وری اعضای هیئت علمی‌اند. این پژوهش تلویحات و پیشنهادهایی برای مدیران و تصمیم‌سازان و همچنین پژوهشگران مطرح کرده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>669</FPAGE>
						<TPAGE>686</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>اسد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حجازی</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حمیدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آراسته</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بهره‌وری اعضای هیئت علمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مولفه‌ها</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پژوهش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خدمات اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ابزارهای سیاستگذاری کیفیت آموزش عالی در جهان و ایران</TitleF>
				<TitleE>Policymaking of Higher Education Quality in World and Iran</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف: آموزش عالی در دو دهۀ گذشته، به عنوان نقطۀ کانونی تضمین‌کنندۀ پیشرفت جامعه در سایر زمینه‌ها، مورد توجه واقع شده است. تحولات جدید به خصوص ظهور اقتصاد دانش‌بنیان، موجب شده تا ارتقای کیفیت، در اولویت سیاستگذاری آموزش عالی قرار گیرد. در این راستا، ابزارهای سیاستگذاری کیفیت برای حفظ و ارتقای کیفیت نظام آموزش عالی ارائه شده است. این مقاله به بررسی ابزارهای سیاستگذاری کیفیت آموزش عالی در جهان و ایران می‌پردازد. از جنبۀ سیاستگذاری عمومی در جهان و طبق نظریۀ سرمایۀ انسانی، کیفیت آموزش عالی معادل با سطح دانش و مهارت کسب شده به وسیلۀ دانشجویان است. روش: روش تحقیق، تحلیل محتوا است که با استفاده از آن، ابزارهای سیاستگذاری کیفیت آموزشی در ایران با تحلیل محتوای بیانات مقام معظم رهبری، مصوّبات شورای عالی انقلاب فرهنگی، مجلس شورای اسلامی، مجمع تشخیص مصلحت نظام و نقشۀ جامع علمی کشور تحلیل شده است.یافته­ها: نتایج پژوهش نشان می‌دهدکه در نظام سیاستگذاری آموزش عالی ایران، موضوعات مرتبط با کیفیت مورد بررسی و تأکید واقع شده است، اما ابزار نظارت دولت در قالب قوانین و مقررات به عنوان ابزار سیاستگذاری کیفیت مورد استفاده قرار می‌گیرد. نتیجه‌گیری: مقدمۀ سیاستگذاری کیفیت آموزش عالی، تبیین مأموریت دانشگاه به شیوه‌ای روشن، بدون ابهام و قابل درک است. سیاستگذاری کیفیت در ایران باید متناسب با مأموریت دانشگاه و ابزار سیاستگذاری متناسب با میزان نقش دولت در سیاستگذاری باشد. تا زمانی که تعریف مشخص و مدوّنی از دانشگاه شامل ارزشها،‌ ماهیت و شاخصهای تحقق مأموریت ارائه نشود، استفاده از ابزارهای سیاستگذاری کیفیت چندان مفید نخواهد بود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>687</FPAGE>
						<TPAGE>709</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی اصغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شیره‌پز آرانی</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شریفی بیدگلی</Family>
						<NameE>ش</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ش</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزش عالی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیاستگذاری کیفیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تغییر سیاست</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ابزارهای سیاستگذاری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				