<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه صنعتی شاهرود</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت منابع انسانی در ورزش</JournalTitle>
				<Issn>‪۲۳۸۳-۱۴۹۹</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>تبیین نقش میانجی مدیریت استعداد در ارتباط بین فرهنگ سازمانی و مدیریت دانش</VernacularTitle>
			<FirstPage>221</FirstPage>
			<LastPage>230</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">838</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22044/shm.2016.838</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فخرالسادات</FirstName>
					<LastName>نصیری ولیک بنی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه علوم تربیتی، دانشگاه بوعلی سینا همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید رسول</FirstName>
					<LastName>عمادی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه علوم تربیتی، دانشگاه بوعلی سینا همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>سرچهانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت آموزشی، دانشگاه بوعلی سینا همدان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف: هدف از پژوهش حاضر بررسی رابطه فرهنگ سازمانی و مدیریت دانش با نقش میانجی مدیریت استعداد بود.&lt;br /&gt; روش‌شناسی: روش تحقیق، توصیفی و طرح پژوهش همبستگی از نوع مدل یابی معادلات ساختاری بود. جامعه آماری شامل کلیه دبیران تربیت بدنی شهر شیراز بود که با استفاده از روش نمونه گیری تصادفی طبقه ای و با توجه به جدول کرجسی و مورگان تعداد 285 نفر به عنوان نمونه آماری انتخاب شدند. برای گردآوری داده‌های پژوهش از سه پرسشنامه استاندارد فرهنگ سازمانی، مدیریت دانش و مدیریت استعداد استفاده شد. پایایی و روایی پرسشنامه ها بررسی و مورد تایید قرار گرفت. داده‌های تحقیق پس از جمع‌آوری با استفاده از نرم افزارهای آماری spss و lisrel تحلیل شد. &lt;br /&gt; یافته‌ها: یافته های پژوهش نشان داد بین فرهنگ سازمانی با مدیریت استعداد، بین مدیریت استعداد با مدیریت دانش و بین فرهنگ سازمانی با مدیریت دانش رابطه معناداری وجود دارد. نتایج مدل یابی معادلات ساختاری نیز نشان داد مدیریت استعداد در رابطه بین فرهنگ سازمانی و مدیریت دانش می تواند نقش میانجی داشته باشد. &lt;br /&gt; نتیجه‌گیری: سازمان برای اینکه بتواند به طور موثر نظام دانش را بهبود ببخشد و در کل سازمان اشاعه دهد ابتدا باید به فرهنگ سازمانی و مدیریت استعداد توجه کند و هر اندازه مدیریت استعداد و فرهنگ سازمانی قوی تر باشد، پیاده سازی مدیریت دانش با موفقیت بیشتری انجام خواهد شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کلید واژه‌ها: مدیریت دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت استعداد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دبیران تربیت بدنی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://shm.shahroodut.ac.ir/article_838_c6d14bf57ca1a79492f2824f4cdcec63.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
