<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه صنعتی شاهرود</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت منابع انسانی در ورزش</JournalTitle>
				<Issn>‪۲۳۸۳-۱۴۹۹</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش آموزشهای دانشگاهی در توسعه بهره‌وری کارکنان وزارت ورزش و جوانان</VernacularTitle>
			<FirstPage>163</FirstPage>
			<LastPage>185</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1312</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22044/shm.2018.6799.1710</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>شعبانی بهار</LastName>
<Affiliation>استاد مدیریت ورزشی دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>فریدفتحی</LastName>
<Affiliation>دکتری تخصصی مدیریت ورزشی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف: پژوهش حاضر با هدف بررسی نقش آموزش های دانشگاهی بر بهره وری کارکنان وزارت ورزش و جوانان انجام گرفته است. &lt;br /&gt; روش شناسی: روش تحقیق توصیفی – همبستگی بود. جامعه آماری کلیه کارکنان وزارت ورزش و جوانان بودند (900=N). با توجه به حداقل حجم نمونه کرجسی و مورگان 450 نفر از کارمندان به روش نمونه‌گیری تصادفی ساده انتخاب شدند و در نهایت 398 پرسشنامه قابل استفاده مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. به‌منظور بررسی اهداف این پژوهش از پرسشنامه بهره‌وری نیروی انسانی هرسی و گلد اسمیت (1980) استفاده شد. از نظر 10 نفر از متخصصان حوزه مدیریت ورزشی برای تایید روایی صوری و محتوای پرسشنامه ها استفاده شد و پایایی پرسشنامه با اجرای آزمایشی بر روی 30 نفر از اعضای جامعه تحقیق محاسبه و ضریب آلفای کرونباخ 91/0 به دست آمد. برای تجزیه و تحلیل اطلاعات از آزمون کلموگروف اسمیرنف، تی تک نمونه ای، تی مستقل و معادلات ساختاری استفاده شد. &lt;br /&gt; یافته ها: نتایج تحقیق نشان داد آموزش‌های دانشگاهی در بهره‌وری (01/0=p، 79/15=t) کارکنان وزارت ورزش و جوانان نقش معنی‌داری دارد. همچنین نتایج نشان داد بین بهره وری کارکنان وزارت ورزش و جوانان بر اساس جنسیت و تحصیلات تفاوت معنی‌داری وجود دارد. به طوری که بهره وری کارمندان با تحصیلات غیرعلوم ورزشی بالاتر از کارمندان با تحصیلات علوم ورزشی بود. &lt;br /&gt; نتیجه گیری: می توان گفت بهتر است دانشکده های علوم ورزشی در سرفصل ها و نحوه آموزش و وزارت ورزش و جوانان می بایست در شاخص های مربوط به جذب و استخدام بازنگری نمایند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحصیلات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش دانشگاهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بهره‌وری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://shm.shahroodut.ac.ir/article_1312_3669a94a716b74c2a2ba34beec041a4c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
