<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه صنعتی شاهرود</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت منابع انسانی در ورزش</JournalTitle>
				<Issn>‪۲۳۸۳-۱۴۹۹</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>تبیین نقش معنویت در محیط کار و رهبری تحول آفرین بر توانمندسازی کارکنان با بررسی نقش میانجی رفتار شهروندی سازمانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>71</FirstPage>
			<LastPage>85</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">873</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22044/shm.2016.873</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>سیری پلشت</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت دولتی، پردیس فارابی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>مالکی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد زاهدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>حسین زاده</LastName>
<Affiliation>کارشناس‌ارشد مدیریت بازرگانی، دانشگاه پیام نور البرز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>بخشی زاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت بازرگانی، دانشگاه تربیت مدرس تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف: هدف از پژوهش حاضر بررسی تاثیر متغیرهای معنویت در محیط کار و رهبری تحول آفرین بر توانمندسازی کارکنان وزارت ورزش و جوانان جمهوری اسلامی ایران با توجه به متغیر میانجی رفتار شهروندی سازمانی است.&lt;br /&gt; روش شناسی: طرح پژوهش حاضر توصیفی از نوع همبستگی است. جامعه آماری پژوهش را کلیه کارکنان وزارت ورزش و جوانان تشکیل می دهند که از این تعداد 270 نفر با استفاده از روش نمونه گیری تصادفی ساده انتخاب شدند. داده ها از طریق پرسشنامه جمع‌آوری و با استفاده از روش الگویابی معادلات ساختاری مورد تحلیل قرار گرفت. پایایی پرسشنامه با استفاده از روش آلفای‌کرونباخ برای هر قسمت بالاتر از 7/0 برآورد گردید. از طریق تحلیل روایی سازه، روایی پرسشنامه نیز مورد تأیید قرار گرفت.&lt;br /&gt; یافته ها: یافته‌های تحقیق نشان داد که معنویت در محیط کار، رهبری تحول آفرین و رفتار شهروندی سازمانی اثر معنی‌داری بر توانمندسازی (72/0R2=) کارکنان دارند. همچنین نتایج پژوهش نقش معنادار متغیرهای معنویت در محیط کار و رهبری تحول آفرین بر متغیر رفتار شهروندی سازمانی (53/0R2=) و نقش میانجی متغیر رفتار شهروندی سازمانی را در جامعة پژوهش تأیید نمود.&lt;br /&gt; نتیجه گیری: با توجه به یافته های تحقیق به منظور ارتقاء میزان توانمندی کارکنان بایستی متغیرهای معنویت در محیط کار، رفتار شهروندی سازمانی و بکارگیری سبک رهبری تحول آفرین مورد توجه قرار گیرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانمندسازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار شهروندی‌سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری تحول‌آفرین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنویت در سازمان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://shm.shahroodut.ac.ir/article_873_4bad724dda71bc3b55162345078588f3.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
