<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه صنعتی شاهرود</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت منابع انسانی در ورزش</JournalTitle>
				<Issn>‪۲۳۸۳-۱۴۹۹</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش معنویت محیط کار و عملکرد خانواده در پیش بینی کیفیت زندگی کاری کارکنان وزارت ورزش و جوانان</VernacularTitle>
			<FirstPage>291</FirstPage>
			<LastPage>308</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">1313</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22044/shm.2018.6709.1693</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سلمان</FirstName>
					<LastName>زارعی</LastName>
<Affiliation>استادیار مشاوره، گروه روانشناسی، دانشگاه لرستان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف: پژوهش حاضر با هدف تعیین نقش معنویت محیط کار و عملکرد خانواده در پیش بینی کیفیت زندگی کاری کارکنان وزارت ورزش و جوانان انجام شد.&lt;br /&gt; روش شناسی: پژوهش حاضر توصیفی و از نوع همبستگی بود. جامعه آماری پژوهش را کارکنان وزارت ورزش و جوانان تشکیل می دادند که در سال 96 در این وزارت مشغول به خدمت بودند. از این جامعه تعداد 210 نفر با استفاده از روش نمونه گیری دردسترس انتخاب شدند و با استفاده از ابزار سنجش خانواده اپشتاین، بالدوین و بیشاپ( 1983)، پرسش نامه معنویت محیط کار میلیمن،کاپلوسکی، و فرگوسن(2003) و پرسش نامه کیفیت زندگی کاری والتون(1973) مورد آزمون قرار گرفتند. داده ها با استفاده از ضریب همبستگی پیرسون و مدل سازی معادلات ساختاری مورد تحلیل قرار گرفت.&lt;br /&gt; یافته ها: نتایج نشان داد که بین عملکرد خانواده با کیفیت زندگی کاری رابطه منفی و معنی‌داری وجود داد(01/0P). بین معنویت محیط کار با کیفیت زندگی کاری رابطه مثبت و معنی‌داری وجود دارد(01/0P). همچنین، نتایج مدل سازی معادلات ساختاری نشان داد که ضریب تعیین متغیرهای عملکرد خانواده و معنویت محیط کار 51 درصد از واریانس کیفیت زندگی کاری راپیش بینی می کنند.&lt;br /&gt; نتیجه گیری: بنابراین می توان نتیجه گرفت که تقویت ارزش های معنوی در محیط کار و عملکرد مطلوب و سالم خانواده می‌تواند نقش مهمی در ارتقا کیفیت زندگی کاری کارکنان داشته باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفیت زندگی کاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد خانواده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معنویت محیط کاری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://shm.shahroodut.ac.ir/article_1313_9e792b0cafdd1799fb7c2012b1cc72ef.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
