<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه صنعتی شاهرود</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت منابع انسانی در ورزش</JournalTitle>
				<Issn>‪۲۳۸۳-۱۴۹۹</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>پیش بینی جوسازمانی نوآورانه بر اساس عدالت و حمایت سازمانی اداره کل ورزش و جوانان شهر مشهد</VernacularTitle>
			<FirstPage>125</FirstPage>
			<LastPage>135</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">283</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22044/shm.2014.283</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نازنین</FirstName>
					<LastName>راسخ</LastName>
<Affiliation>استادیار پژوهشگاه تربیت بدنی و علوم ورزشی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>مظفری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت ورزشی دانشگاه بین المللی امام رضا</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف: هدف از این پژوهش بررسی تاثیر عدالت و حمایت سازمانی بر جوسازمانی نوآورانه کارکنان اداره ورزش و جوانان شهر مشهد است. روش شناسی: این تحقیق به لحاظ هدف، کاربردی و از نظر روش، توصیفی – همبستگی، که به شکل میدانی انجام شده است. جامعه آماری این تحقیق شامل کلیه کارمندان اداره کل ورزش و جوانان شهر مشهد(57 نفر) است، که نمونه آماری به صورت تمام شمار و برابر با جامعه آماری در نظر گرفته شد. برای جمع‌آوری اطلاعات از پرسشنامه‌ استاندارد حمایت سازمانی آیزنبرگ(1986) (84/=00 α)، پرسشنامه استاندارد عدالت سازمانی نیهوف و مورمن(1993)(96/0= α) و پرسشنامه استاندارد جو سازمانی نوآورانه سیگل و کایمر(1978)(81/ =0 α) استفاده شد. برای تعیین روایی پرسشنامه‌ها از متخصصان مدیریت علوم ورزشی بهره گرفته شده است. داده‌های تحقیق با استفاده از ضریب همبستگی پیرسون و رگرسیون چندگانه تحلیل شدند. یافته ها : نتایج به دست آمده از ضریب همبستگی نشان داد که بین حمایت و عدالت سازمانی و ابعاد آن با جوسازمانی نوآورانه رابطه مثبت و معنی‌دار وجود دارد. همچنین مشخص شد که حمایت و عدالت سازمانی توان پیش بینی مثبت و معنی‌دار جوسازمانی نوآورانه را دارا هستند. نتیجه گیری: مدیران سازمانها با برقراری عدالت و حمایت سازمانی، می توانند موجب بروز رفتارهای خلاقانه و مبتکرانه در سازمان شوند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حمایت سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جوسازمانی نوآورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اداره کل ورزش و جوانان شهر مشهد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://shm.shahroodut.ac.ir/article_283_9f42e02a656b14b62708bd5385896216.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
