<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه صنعتی شاهرود</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت منابع انسانی در ورزش</JournalTitle>
				<Issn>‪۲۳۸۳-۱۴۹۹</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارتباط نگرش شغلی با سلامت سازمانی کارکنان اداره کل ورزش و جوانان استان همدان</VernacularTitle>
			<FirstPage>137</FirstPage>
			<LastPage>146</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">284</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22044/shm.2014.284</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>جوادی پور</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>پارساجو</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت ورزشی پژوهشگاه تربیت بدنی و علوم ورزشی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">چکیده &lt;br /&gt;هدف: هدف این تحقیق بررسی ارتباط نگرش شغلی با سلامت سازمانی کارکنان اداره کل ورزش و جوانان استان همدان است. &lt;br /&gt; روش‌شناسی: روش این پژوهش از نوع همبستگی است که به روش میدانی انجام شده است. جامعه آماری تحقیق، همه کارکنان اداره کل ورزش و جوانان استان همدان به تعداد 161 نفر بودند که نمونه آماری بر اساس جدول کرجسای و مورگان به تعداد 118 نفر، به صورت تصادفی هدفمند انتخاب شده‌اند. ابزار این تحقیق شامل پرسشنامه های سلامت سازمانی هوی و فلدمن (1996)، و سنجش نگرش شغلی عظیمی و همکاران (1390)، می‌باشد. روایی پرسشنامه ها توسط 10 نفر از متخصصان امر تایید و ضریب آلفای کرونباخ برای پرسشنامة نگرش شغلی و سازمانی کارکنان 92 درصد و برای پرسشنامة سلامت سازمانی 86 درصد محاسبه گردید. از آمار توصیفی و استنباطی ( آزمون‌های کلموگروف - اسمیرنوف، همبستگی پیرسون و رگرسیون) برای تجزیه و تحلیل داده ها استفاده گردید. &lt;br /&gt;یافته ها: نتایج تحقیق نشان دادند؛ بین همه مولفه‌های نگرش شغلی با سلامت سازمانی، همبستگی مثبت و معنادار وجود دارد و مولفه عوامل سازمانی و محیطی به تنهایی در حدود 2/29 درصد از تغییرات سلامت سازمانی را تبیین می‌کند. &lt;br /&gt;نتیجه‌گیری: بهبود در نگرش شغلی کارکنان می‌تواند به بهبود سلامت سازمانی و ﺗﻮازن مناسب در زﻧﺪﮔﻲ ﺷـﻐﻠﻲ و ﺧـﺎﻧﻮادﮔﻲ کارکنان منجر شود، که البته تاثیر این عوامل می‌تواند در بخش‌های مختلف اداری و افراد با تحصیلات متفاوت، دارای شدت و ضعف باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">"سلامت سازمانی"</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">" عوامل سازمانی و محیطی"</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">"اداره ورزش و جوانان"</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">"کارکنان دولت"</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://shm.shahroodut.ac.ir/article_284_a26b73df4e3961b7f7295e58a2d24c40.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
