<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه صنعتی شاهرود</PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت منابع انسانی در ورزش</JournalTitle>
				<Issn>‪۲۳۸۳-۱۴۹۹</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>استراتژی های توسعه ورزش قهرمانی بانوان کشور ایران بر اساس مدل SPP</VernacularTitle>
			<FirstPage>93</FirstPage>
			<LastPage>103</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">606</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22044/shm.2015.606</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نازنین</FirstName>
					<LastName>راسخ</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت ورزشی پژوهشگاه تربیت بدنی و علوم ورزشی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید نصرا...</FirstName>
					<LastName>سجادی</LastName>
<Affiliation>دانشیار مدیریت ورزشی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف: هدف از پژوهش، تدوین استراتژی توسعه ورزش قهرمانی بانوان کشور ایران بر اساس مدل برنامه طراحی استراتژیک(SPP ) است. روش شناسی: روش تحقیق بر مبنای هدف، کاربردی – تحلیلی است. برای گردآوری داده ها، به بررسی اسناد و مدارک بالا دستی، مطالعه ادبیات پیشینه و نظرات شورای خبرگان پرداخته و ازپرسشنامه محقق ساخته بررسی وضعیت موجود که روایی محتوایی آن توسط اعضای شورای خبرگان و پایایی آن توسط ضریب آلفای کرونباخ (93/0α= ) مورد تائید قرار گرفت، استفاده شد  نمونه تحقیق بر طبق جدول برآورد حجم نمونه مورگان (130نفر) و از طریق روش نمونه گیری تصادفی طبقه ای از بین جامعه آماری (172 نفر) انتخاب شدند. داده های پژوهش با استفاده از آمار توصیفی، و فریدمن مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. یافته های تحقیق : در این تحقیق برپایه مدل برنامه طراحی استراتژیک (SPP ) به بیان مواردی همچون چشم انداز، ماموریت، حوزه های کلیدی عملکرد و اهداف بلند مدت متناظر با آنها، شاخص های کلیدی عملکرد و استراتژی هایی چون: تقویت کمال جویی و آرمان گرایی زنان کشور در کسب افتخارات ملی و بین المللی، تلاش جهت رفع موانع و کسب مجوزهای ضروری از فدراسیونهای بین المللی به منظور حضور بانوان ورزشکار با پوشش اسلامی و ... پرداخته شد. بحث و نتیجه گیری: نتایج تحقیق نشان داد که ورزش قهرمانی بانوان کشور از نظر موقعیت استراتژیک در موقعیت WT قرار دارد و بایستی از راهبردهای تدافعی استفاده کند و تدوین برنامه راهبردی و انتخاب راهبردهایی مناسب پیشنهاد شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامه استراتژیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ورزش قهرمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بانوان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل SPP</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://shm.shahroodut.ac.ir/article_606_f0f3d38c03da3f2604ddf9f788ba8a3a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
