<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>42</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Information Warfare Architectural Plan</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائه طرح معماری جنگ اطلاعات</VernacularTitle>
			<FirstPage>127</FirstPage>
			<LastPage>146</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3483</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Given the complexities, dimensions, number of the effective variables and the effect of information warfare, architecting this field aimed at reducing the complexities and enhancing the capability of applying this notion, can be very effective to this end.
One of the main areas of implementing organizational architecture projects is preliminary planning, selecting framework and methodology and developing project implementation plan. To this end, and thereby, first a review of literature is conducted then a respective operational model of information warfare is suggested.
Information warfare architectural plan accommodates empowerment in information warfare suggested framework and methodology, and procedures are followed then.
Last, a macro plan for the implementation is suggested along with its respective model whose dimensions are elaborated. The last part is followed by an evaluation of the plan and the conclusion. </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">با توجه به پیچیدگی‌ها، ابعاد، تعداد زیاد مؤلفه‌های د‌رگیر و حوزة تأثیر جنگ اطلاعات، معماری این حوزة با هدف کاهش پیچیدگی‌ها و افزایش توانمندی به‌کار‌گیری و گسترش این مفهوم، می تواند امری کارساز باشد. یکی از مهم‌ترین بخش‌های اجرای پروژه‌های معماری سازمانی، برنامه ریزی اولیه، انتخاب چارچوب، انتخاب متدولوژی و تدوین طرح اجرای پروژهاست. در این راستا و طی این مقاله، نخست ادبیات حاکم بر معماری سازمانی و جنگ اطلاعات مورد بحث و بررسی قرار گرفته و سپس مدل عملیاتی جنگ اطلاعات معرفی می‌گردد. طرح معماری جنگ اطلاعات شامل حوزة‌های توانمند‌ساز در جنگ اطلاعات، چارچوب پایة پیشنهادی، متدولوژی پایة پیشنهادی و مراحل اجرایی متدولوژی پایة پیشنهادی، بخش بعدی مقاله را شامل می‌شود. در ادامه همین بخش، طرح کلان پیشنهادی اجرای معماری جنگ اطلاعات مطرح می‌شود و مدلی در همین راستا ارائه می‌گردد که ابعاد آن دقیقاً مورد بحث و بررسی قرار گرفته است. ارزیابی طرح پیشنهادی، نظر سنجی‌های انجام شده و نتیجه‌گیری پایان بخش این مقاله است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جنگ‌اطلاعات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل عملیاتی‌جنگ‌اطلاعات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معماری‌سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حوزه‌های توانمند‌ساز</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_3483_688a6f147300e1c4f8910f429539cdaa.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
