<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>18</Volume>
				<Issue>70</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Jihad Administration Components in the statements of Imam Khamenei (May Extend his Shadow)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مؤلفه‌های مدیریت جهادی در بیانات امام خامنه‌ای(مدظله‌العالی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>53</FirstPage>
			<LastPage>87</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">33761</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اصغر</FirstName>
					<LastName>افتخاری</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشگاه امام جعفر صادق(ع)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد علی</FirstName>
					<LastName>زرگرزاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری دانشگاه عالی دفاع ملی (نویسنده مسئول)،  mmaazz@chmail.ir</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>شمشیری</LastName>
<Affiliation>پژوهشگر علوم سیاسی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This research aimed to define the components of Jihad Administration based on the scholarly statements of the Supreme Leader &lt;sup&gt;(&lt;strong&gt;May Extend his Shadow&lt;/strong&gt;)&lt;/sup&gt; and provide them to the administration community of the country to implement and utilize his guidelines in the Islamic society. After the Islamic Revolution, especially in the years of the Holy Defense and at present, one of the administration practices specifically addressed by the Supreme Leader &lt;sup&gt;(&lt;strong&gt;May Extend his Shadow&lt;/strong&gt;)&lt;/sup&gt; has been the &quot;Jihad Administration&quot;. The jihad administration derived from Islamic teachings and utilized the energy and potential of human resources, which is based on the spiritual values ​​and beliefs. In this administration method, regardless of odd formalities, Managers try to align their capabilities with their subordinates&#039; potential power to achieve defined goals quickly. In fact Jihad administration is a style derived from indigenous thinking and in accordance with the cultural and social requirements of the Islamic Republic of Iran. This study examined the components of jihad management in the statements of Imam Khamenei &lt;sup&gt;(&lt;strong&gt;May Extend his Shadow&lt;/strong&gt;)&lt;/sup&gt;. In this applied-developmental research, data collected by examining the existing records (in his website) and through library studies. In the case of Jihad administration, 18 statements, 4 components and 32 sub-components were considered as: The concept of jihad administration with 3 sub-components; Requirements for Jihad administration with 10 sub-components; Features of Jihad administration with 6 sub-components; Achievements of jihad administration with 13 sub-components.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف این تحقیق، تبیین مؤلفه‌های مدیریت جهادی، برگرفته از بیانات عالمانه مقام معظم رهبری (مدظله‌العالی) و ارائه به جامعه مدیریتی کشور به­منظور ترویج، به‌کارگیری و اجرایی کردن رهنمودهای ایشان در جامعه اسلامی است. پس از انقلاب اسلامی، به ویژه در سال­های دفاع مقدس، یکی از شیوه­های مدیریت که به‌طور خاص مورد توجه مقام معظم رهبری&lt;sup&gt;(مدظله‌العالی)&lt;/sup&gt; قرار گرفته است، «مدیریت جهادی» نام دارد. مدیریت جهادی برگرفته از تعالیم اسلامی و بهره­گیری از انرژی و توانمندی منابع انسانی است که با تکیه بر ارزش­ها و اعتقادات معنوی صورت می‌گیرد. مدیریت جهادی در واقع سبکی برخاسته از تفکّر بومی و متناسب با مقتضیات فرهنگی و اجتماعی جمهوری اسلامی ایران است. در این پژوهش تلاش شده­ است، مؤلفه‌های مدیریت جهادی در بیانات امام خامنه‌ای&lt;sup&gt;(مدظله‌العالی) &lt;/sup&gt;مورد بررسی قرار گیرد. سوال تحقیق این است که مؤلفه‌های جهاد فرهنگی از منظر مقام معظم رهبری&lt;sup&gt;(مدظله‌العالی)&lt;/sup&gt; کدامند؟ بنابراین چون در این تحقیق به این سؤال پاسخ داده خواهد شد، فرضیه نیز وجود ندارد. نوع تحقیق (کاربردی-توسعه­ای) که با استفاده از روش کیفی و گردآوری اطلاعات با بررسی سوابق موجود و مطالعات کتابخانه‏ای انجام شده­ است. در پایان، 18 گزاره، 4 مؤلفه و 32 زیرمؤلفه به­شرح زیر احصاء گردید: مفهوم مدیریت جهادی با 3 زیرمؤلفه؛ الزامات مدیریت جهادی با 10 زیرمؤلفه؛ ویژگی­های مدیریت جهادی با 6 زیرمؤلفه؛ دستاوردهای مدیریت جهادی با 13 زیرمؤلفه.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جهاد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت جهادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقام معظم رهبری(مدظله‌العالی)</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_33761_12ff54200cfca7ffb1ffdcfb3d7684cf.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
