<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>45</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Performance Assessment of the Cadets Graduated from Imam Ali University</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی عملکرد دانش آموختگان دانشگاه افسری امام علی(ع)</VernacularTitle>
			<FirstPage>11</FirstPage>
			<LastPage>42</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3393</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Performance assessment is among the fundamental concepts in the field of knowledge management and one of the major functions of organization senior managers, Education is also among the main priorities of organizations in order to empower human resources and improve organization performance. This study aimed to assess performance of the cadets graduated from Imam Ali University in terms of their efficiency in six dimensions including morale, scientific—cognitive, military—educational, intellectual, social and physical capabilities. Based on theoretical foundation and conceptual model, a pertinent questionnaire was developed and validated in terms of validity and reliability indices.
As an applied and developmental research in design and descriptive—field one in method, the study involved originally 450 participants out of army experts and recently graduated IAMU cadets and commanders.  205 were selected based on stratified – random sampling through Kocran formula. The data were fed to SPSS 19 software. The findings revealed that the experts confirmed 100 performance indices out of 221 indicating statically significant relationship among them; all supporting various significance ratio among them. The participants revealed the highest performance ratio in &quot;faith&quot;, &quot;discipline&quot;, and &quot;training&quot; and indices like strengthening spiritual and religious insight along with military preparation showed the most significant loadings. However, certain weaknesses and areas of vulnerability were explored which require remedial attention so that the university efficiency can be solidified and directed in a progressive trend. </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ارزیابی عملکرد از مفاهیم اساسی حوزه دانش مدیریت و از مهم‌ترین وظایف مدیران عالی سازمان است. تعلیم و تربیت از مهم‌ترین و اصلی‌ترین اولویت‌های سازمان برای توانمندسازی منابع انسانی و بهبود عملکرد سازمانی است. هدف این پژوهش، ارزیابی عملکرد از طریق سنجش اثربخشی دانش آموختگان دانشگاه افسری امام علی&lt;sup&gt;(ع)&lt;/sup&gt; در 6 بعد توانایی‌های روحی، علمی- شناختی، نظامی- پرورشی، فکری، اجتماعی و توانایی‌های جسمی است. بر اساس مبانی نظری و الگوی مفهومی، پرسش‌نامه سنجش شاخص‌ها تهیه و با تأیید روایی و پایایی آن، با استفاده از روش دلفی به سؤالات پاسخ داده شده است. نوع تحقیق کاربردی– توسعه‌ای و روش تحقیق توصیفی- پیمایشی است. جامعه آماری متشکل از خبرگان و فرماندهان یگان‌های بهره‌بردار با حجم 450 نفر در کشور است. روش نمونه‌گیری تصادفی طبقه‌ای و حجم نمونه با استفاده از فرمول کوکران، 205 نفر محاسبه شده و از نرم‌افزار SPSS19 برای تحلیل آماری استفاده شده است. نتایج تحقیق نشان می‌دهد، خبرگان از 221 شاخص عملکردی در طبقات شش‌گانه تعداد 100 شاخص را تأیید نموده‌اند؛ بین شاخص‌های عملکردی دانش آموختگان دانشگاه رابطه معناداری وجود دارد و شاخص‌ها دارای ضریب اهمیت متفاوتی در سنجش عملکرد دانش آموختگان دانشگاه هستند. دانش آموختگان در نیل به «ایمان»، «انضباط» و «آموزش» دارای عملکرد خیلی خوب و خوب هستند و تقویت معنویت و ارتقای بصیرت دینی و کسب آمادگی‌های نظامی بالاترین اهمیت را دارد؛ همچنین ضعف‌ها و آسیب پذیری‌هایی وجود دارد که بایستی اصلاح و به قوت تبدیل گردند؛ تا بتوان اثربخشی دانشگاه را تحکیم و در حرکت به جلو قرار داد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد دانش آموختگان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اثربخشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه افسری امام علی (ع)</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>45</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Study of the effect of military training courses on psychological empowerment of the soldiers affiliated to the ground force of the Iranian Army</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر دوره‌های آموزش نظامی بر توانمندسازی روان‌شناختی سربازان تحت آموزش نزاجا</VernacularTitle>
			<FirstPage>43</FirstPage>
			<LastPage>62</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3394</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Every year a large number of male youths join the army to offer compulsory military service they are then required to attend preliminary military training course for two months so that they can get prepared for main service. To this end, this study addressed the effect of such courses on their psychological empowerment.
For this purpose, 230 soldiers were randomly selected from one of the training centers affiliated to the ground force and were studied based on a quasi- experimental research run based on spirit’s five-factor model.
Paired t-test was run to this End which revealed significant effect of the courses on their psychological development. This means that the main and three minor research hypotheses were supported, but the minor hypotheses addressing autonomy and effectiveness were rejected, insignificant effects are attributed to factors such as average age (i.e.25.1), short-term nature of the course, prior academic achievements, job experiences, particular conditions in the training centers and negative effect of the training course in certain areas. However, the course effectiveness can be enhanced in the light of observing the suggestions made. </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">همه ساله تعداد قابل توجهی از جوانان ذکور کشور برابر قوانین به خدمت سربازی اعزام گشته و همه آنان در ابتدای خدمت خود طی یک دوره حداقل 2 ماهه، آموزش‌های اولیه نظامی را فرا می‌گیرند تا برای ادامه خدمت در یگان‌های مربوط آماده شوند. این پژوهش به‌منظور بررسی تأثیر دوره‌های آموزش نظامی بر توانمندسازی روان‌شناختی سربازان صورت گرفته است. بدین منظور تعداد 230 نفر از سربازان تحت آموزش در یک دوره از یکی از مراکز آموزشی نزاجا به روش نمونه‌گیری تصادفی انتخاب شده و به روش شبه آزمایشی و با استفاده از یک پیش آزمون و یک پس آزمون محقق ساخته و بر اساس الگوی پنج عاملی اسپریتزر مورد بررسی قرار گرفتند. داده‌های جمع‌آوری شده دو آزمون پس از تحلیل توصیفی با استفاده از روش t زوجی مورد تحلیل قرار گرفتند. نتایج این پژوهش نشان داد که دوره‌های آموزشی وظیفه عمومی با معناداری قابل قبول بر توانمندسازی روان‌شناختی سربازان تأثیرگذار است و لذا فرضیه اصلی و سه مورد از فرضیه‌های فرعی مرتبط با مؤلفه‌های معنی داری، اعتماد و شایستگی تأیید شده و فرضیه‌های فرعی مرتبط با مؤلفه‌های خودمختاری و تأثیرگذاری به خاطر نشان دادن اثر معنادار منفی پذیرفته نشد. میانگین سنی 1/25 سال برای نمونه آزمون، کوتاه بودن دوره آموزش، اکتساب برخی از این توانمندی‌ها در طول دوره تحصیلات دانشگاهی و سوابق کاری پیش از اعزام به خدمت و نیز شرایط ویژه مرکز آموزش نظامی از مهم‌ترین علل پایین بودن تغییر در میانگین مؤلفه‌ها در دو آزمون (ناشی از میزان تأثیر دوره) و نیز منفی بودن اثر دوره در برخی از مؤلفه‌ها به شمار می‌رود. با این حال با به‌کار‌گیری پیشنهادات مطرح شده می‌توان میزان این تأثیر را افزایش داد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانمندسازی روان‌شناختی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرباز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دوره آموزش نظامی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>45</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Taking the Advantages of Tehran Egresses in Passive Defense during Asymmetric Wars</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بهره‌برداری از راه‌های خروجی شهر تهران در پدافند غیرعامل به هنگام جنگ‌های ناهمگون</VernacularTitle>
			<FirstPage>63</FirstPage>
			<LastPage>92</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3395</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>War has ever been and will be an enduring concern for mankind. In line with this, the Islamic Revolution of Iran propagated state sovereignty and independence in light of Imam Khomeini&lt;sup&gt;,&lt;/sup&gt;s lofty approach, prediction of any possible enemy threats and adopting effective counter- measures.
Given the state political centre, Tehran receives prime importance in this process. Therefore, the study was concerned with how to take the advantages of Tehran egresses when there is meta- regional threats&#039; leading to asymmetric wars (i. e., bombardments and missile fires).
As a qualitative research, the data were collected through an interview and available resources and analyzed in terms of content. The findings showed that there is no end to war, which necessitates preparations for it. Meanwhile, the study resulted in a set of applied approaches on how to take the advantages of the egresses.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">جنگ یکی از دغدغه‌های پایان‌ناپذیر بشر بوده و خواهد بود. پیام انقلاب اسلامی ایران، حفظ تمامیت ارزی و استقلال کشور تحت اندیشه‌های والای حضرت امام خمینی&lt;sup&gt;(ره)&lt;/sup&gt; و پیش‌بینی و تدبیر هرگونه تهدید احتمالی دشمنان و مقابله مؤثر با چنین تهدیداتی است. تهران، مرکز سیاسی کشور و حسّاس‌ترین شهر ایران است و به همین دلیل توجه  به آن از اهمیت خاصی برخوردار است. هدف از این مقاله، تبیین چگونگی به کارگیری راه‌های خروجی شهر تهران به هنگام وقوع جنگ‌های ناهمگون در برابر تهدیدات فرا‌‌منطقه‌ای (بمباران و موشک باران) است. سؤال اساسی این است که به کارگیری راه‌های خروجی تهران جهت پدافند غیرعامل هنگام وقوع جنگ ناهمگون در برابر نیروهای فرا‌‌منطقه‌ای چگونه باید باشد؟ روش تحقیق انجام شده در این پژوهش‌، تحلیل کیفی است. پس از گردآوری اطلاعات با استفاده از مصاحبه و اسناد و مدارک موجود، تجزیه و تحلیل اطلاعات با استفاده از رویکرد تحلیل محتوا صورت گرفت. نتایج نشان می‌دهد، جنگ همواره وجود خواهد داشت و از این رو کسب آمادگی نسبت به آن از اهمیت بسزایی برخوردار است؛ به این منظور در انتها پیشنهادات و راهکارهای کاربردی درباره چگونگی بهره‌برداری از راه‌های خروجی شهر تهران در پدافند غیرعامل به هنگام جنگ‌های ناهمگون ارائه گردیده است.
 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پدافند غیرعامل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راه‌ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جنگ‌ ناهمگون</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عبور و مرور</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شهر تهران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>45</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An AHP Approach to Managers’ and Commanders’ Prioritization of Employing Power</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی اولویت¬بندی استفاده¬ی مدیران و فرماندهان ازانواع قدرت به روش AHP</VernacularTitle>
			<FirstPage>93</FirstPage>
			<LastPage>120</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3396</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In social science literature, power is taken as a relative concept used for description of invisible or controlling power exercised by a man or secondary unit of an organization with respect to others. Managers play a key role in the development of organizational culture, they are supposed to have sufficient authority to manage the behavior of their staff members and employ that authority rationally regarding the organization situation and culture.
As an attempt in this line, this study aimed to identify the most advantageous type of power being employed by managers and commanders. To do so, an AHP approach was followed to explore their prioritization of power employment. As an applied- field study in design and methodology, respectively, this study was run through administering a questionnaire for data collection purpose from 60 randomly selected participants. The findings revealed that power of Islamic authority (Marjaeiat) is still judged as the most welcomed and accepted power type for managers and organizations. It is hoped that the findings can be of use for researchers, manager, and commanders.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در مدیریت و متون معتبر علوم اجتماعی، قدرت مفهوم نسبی است که برای توصیف قدرت مرئی یا کنترلی که یک فرد و یا یک واحد فرعی سازمانی بر روی دیگران دارد، به کار برده شده است. مدیران سازمان‌ها در شکل‌گیری و ساخت فرهنگ سازمانی اداره و سازمان نقش مهمی دارند. مدیران برای انجام امور و هدایت کارکنان بایستی از قدرت کافی جهت نفوذ بر رفتار کارکنان تحت امر خود، برخوردار باشد و متناسب با موقعیت و فرهنگ سازمانی از انواع قدرت، به طور درست و منطقی استفاده کنند. هدفِ کلّیِ این تحقیق تعیین استفاده‌ی مدیران و فرماندهان از مفیدترین نوع  قدرت در سازمان است؛ سؤال اصلی تحقیق، تعیینِ چگونگیِ اولویت‌بندیِ استفاده‌ی مدیران و فرماندهان از انواع قدرت با روش AHP است. نوع تحقیق کاربردی است و با توجّه به اینکه روش جمع‌آوری اطلاعات از طریق پرسش‌نامه و توزیع آن مقدور می‌شود بنابراین تحقیقی پیمایشی است. حجم نمونه 60 نفر و از روش نمونه‌گیری تصادفی انتخاب و نتایج استخراج شده از تحقیق نشان می‌دهد که قدرتِ مرجعیت برترین قدرت مورد قبول واستفاده‌ی مدیران است. با توجّه به موارد یاد شده در این پژوهش به بررسی اولویت‌بندی استفاده‌ی مدیران و فرماندهان از انواع قدرت به روش AHPپرداخته می‌شود با امید به اینکه نتایج به دست آمده از تحقیق حاضر، مورد استفاده‌ی محققان، مسئولان، مدیران و فرماندهان قرار گیرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قدرت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">AHP</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>45</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Relationship between Emotional Intelligence and Honesty</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطه هوش هیجانی و با وجدان بودن</VernacularTitle>
			<FirstPage>121</FirstPage>
			<LastPage>146</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3397</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study was conducted to explore relationship between emotional intelligence and honesty. As an applied research in design and a field study in method, the study was carried out through administering Shat&#039;s EM questionnaire and NEOPI-R to 32 army commanders and 539 staff members selected based on stratified sampling. SPSS analysis of data via Pearson-Product correction and linear regression analysis revealed that there is significantly positive correlation between the variable (r=0.31) at 0&lt;05 level.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از انجام پژوهش حاضر، بررسی رابطه‌‌ی بین هوش هیجانی و با وجدان بودن بود. این پژوهش از حیث هدف، پژوهش کاربردی، از دیدگاه زمان گردآوری، از نوع پیمایشی و از نظر روش‌های جمع‌آوری داده‌ها و اطلاعات، از نوع میدانی است. پرسش‌نامه هوش هیجانی شات و پرسش‌نامه شخصیتی NEOPI - R  بر روی 32 نفر از فرماندهان و تعداد 539 نفر از افراد تحت امر آنان که به روش تصادفی طبقه‌ای انتخاب شده بودند، توزیع گردید. داده‌ها، توسط نرم افزار SPSS و به کمک روش‌های آماری همبستگی پیرسون و روش رگرسیون خطی تحلیل گردیدند. نتایج حاصل از تحلیل داده‌ها نشان دادند که بین هوش هیجانی فرماندهان گروهان و با وجدان بودن آنان رابطه مثبت (317/0r =) وجود دارد که در سطح 05/0، این رابطه معنادار است. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هوش هیجانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">با وجدان بودن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظم و ترتیب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تلاش برای موفقیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خویشتن-داری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محتاط در تصمیم‌گیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وظیفه¬شناسی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>45</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A study of the Army officers, assessment system on their efficiency in the staff of the ground force</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی نقش نظام ارزشیابی افسران بر کارآیی آنان در ستاد نزاجا</VernacularTitle>
			<FirstPage>147</FirstPage>
			<LastPage>186</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3398</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Human resources of military organizations compared with the physical equipment and facilities specially in those countries which are not manufactures of strategic weapons are of great significance, which require army staff commanders and planners to passes knowledge and skill requirements to manage such strategic resources and thereby they can compensate for any probable deficiencies originating from political issues and exploit human resources to produce them. As a quantitative field and library research, this study engaged staff officers who were encouraged to attempt a questionnaire through stratified random sampling. The results indicated that the annual assessment process enhanced their performance and factors such as individual capabilities, motivation, organizational commitment, and discipline should, respectively, receive prime attention. Furthermore, human resources should be given due attention in terms of recruitment, maintenance, training and exploitation in a bid to manage them.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">منابع انسانی سازمان‌های نظامی در مقایسه با ابزار و تجهیزات و امکانات فیزیکی به‌ویژه در کشورهایی که سازنده اقلام عمده تجهیزاتی و جنگ‌ابزارهای راهبردی نیستند، حائز اهمیت فوق‌العاده‌ای است و این اهمیت ایجاب می‌کند، فرماندهان و برنامه‌ریزان ستادی نیروهای مسلح به دانش و مهارت لازم در زمینه مدیریت این منبع راهبردی مجهز باشند و در واقع کمبودهای احتمالی ابزاری را که به ناچار در چارچوب جریان‌های سیاسی بین‌المللی قرار دارند و در صورت وجود امکانات مالی و ارتباطات سیاسی امکان تهیه آن برای همه کشورها تا حدی مقدور نیست را با عامل انسانی که برخلاف ابزارها را چندین برابر می‌کند، جبران کنند. این پژوهش، کمّی و از نوع پژوهش میدانی و مبتنی بر مطالعات کتابخانه‌ای است. جامعه آماری پژوهش، جامعه آماری مورد مطالعه افسران (افسران جزء و افسران ارشد) ستاد نزاجا هستند. نمونه آماری با روش نمونه‌گیری طبقه‌ای از بین جامعه انتخاب شده است. شاخص‌های مطرح در قالب پرسش‌نامه‌ای تدوین و داده‌ها جمع‌آوری گردیده است. نهایتاً محقق به این نتیجه رسیده است که ارزیابی سالانه بر کارآیی افسران مؤثر بوده و جهت بهبود کارآیی باید به ترتیب به عوامل قابلیت‌های فردی، انگیزش، تعهد سازمانی و انضباط به عنوان عوامل مؤثر توجّه شود؛ لذا جا دارد که در مورد مدیریت این منبع راهبردی و در جهت جذب، نگهداری، آموزش و به کارگیری مؤثر آن اقداماتی شایسته انجام گیرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزشیابی عملکرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارآیی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اثربخشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استعداد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انضباط</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت‌های فردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انگیزش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعهدات سازمانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
