<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1391</YEAR>
<VOL>12</VOL>
<NO>47</NO>
<MOSALSAL>47</MOSALSAL>
<PAGE_NO>184</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>عوامل و شاخص های مؤثّر در رهبری و مدیریت فرماندهان نیروی زمینی در آینده</TitleF>
				<TitleE>Effective Parameters in the prospective Military Leadership and Management (A case of the Army Ground Force: I.R. of Iran)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مقالة حاضر به بررسی عوامل و شاخص‌های مؤثّر در رهبری و فرماندهی، فرماندهان نیروی زمینی، و ترتیب اولویت‌ عوامل و شاخص‌های مذکور و در نهایت ارائه الگوی مطلوب رهبری و مدیریت از دیدگاه فرماندهان و مدیران عالی این نیرو پرداخته است.
پژوهش حاضر از نظر اهداف کاربردی، از نظر داده‌ها کمی و از نظر ماهیت و نوع مطالعه، از نوع پیمایشی مقطعی است. جامعة آماری مورد پژوهش حاضر را همة فرماندهان و مدیران عالی نیروی زمینی تشکیل می‌دهد. برای انتخاب گروه نمونة معرف با استفاده از روش نمونه‌گیری تصادفی طبقه‌ای و فرمول تعیین حجم نمونه، تعداد 100 نفر مشتمل بر 40 فرمانده و 60 مدیر انتخاب شدند. ابزار سنجش این پژوهش، یک پرسش‌نامة 140 سؤالی است که توسط پژوهشگر آن را به مدد تئوری‌های رهبری و مدیریت و بررسی یافته‌های پیشین گردآوری شد و سپس براساس فن دلفی در سه مرحله برای متخصّصان ارسال گردید و در نهایت به وسیلة آزمون تحلیل عاملی از نوع تجزیه به مؤلّفه‌های اصلی مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. اعتبار ابزار سنجش به وسیلة آلفای کرونباخ محاسبه شد و مقدار اعتبار کل تست برابر 99/0 بود.
برون داد اولیه نشان می‌دهد که دترمینان ماتریس همبستگی عددی غیر از صفر و نتیجة آزمون کرویت بارتلت از لحاظ آماری در سطح کمتر از 0001/0 معنادار است. برونداد عامل‌های شش‌گانه استخراج شده با روش PC با استفاده از شیوة واریماکس دوران داده شده و مجموعه ماده‌هایی که به طور مشترک با یک عامل همبسته بودند تشکیل یک پاره تست داده‌اند.
نتایج تحلیل عاملی بیانگر آن است که عوامل مؤثّر در رهبری و مدیریت، فرماندهان نیروی زمینی مشتمل بر شش عامل است؛ عامل اول؛ سلامت معنوی (51%( با 33 شاخص، عامل دوم؛ سلامت روانی (9/7%) با 23 شاخص، عامل سوم؛ توانایی تخصّصی (2/3%) با 35 شاخص، عامل چهارم؛ توانایی رهبری (2/2%) با 21 شاخص، عامل پنچم؛ توانایی بلوغی (8/1%) با 11شاخص و عامل ششم؛ توانایی عمومی (6/1%) با 8 شاخص مشخص شد. در نهایت این شش عامل 68 درصد واریانس کل رهبری و مدیریت فرماندهان نیروی زمینی را تبیین کرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This study investigated effective parameters in the leadership and management among commanders of the Army ground Force, hierarchy of each criterion and ultimately proposal of a desirable leadership and management model from the respective commanders and senior managers’ perspectives.
Characterized as an applied and field study, the research employed the participation of the 100 commanders and senior managers selected based on stratified sampling and given the sample size formula (i.e. 40 and 60 commanders and managers, respectively). A 140-item researcher-made questionnaire was sent to the participants in three phases as required by Delphi technique. Both factor analysis and Cronbach alpha correlational analysis were run to validate the instrument, revealing an index of .99. Furthermore, correlation of determining matrix showed different from. test result showed less than 0/0001 as significant level. Principal component (PC) analysis based on varimax rotation showed common factors correlating a lot built up a single trait. In general, FA revealed six factors including spiritual health (%51 of 33 factor loading), psychological health (%7.9 of 23 factor loading), professional capability (%3.2 of 35 factor loading), leadership capability (%2.2 of 21 factor loading), maturation (%1.8 of 11 factor loading) and general ability (%1.6 of 8 factor loading) altogether build up %68 of the common variance of the leadership and management. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>11</FPAGE>
						<TPAGE>34</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>نگرش‌ها، موانع و انگیزانندهها از دیدگاه اعضای هیأت علمی دانشگاه امام علی(ع) نسبت به یادگیری الکترونیکی</TitleF>
				<TitleE>E-learning from the perspective of Academics: Attitudes, Limitations &amp; Motivators (A case of Imam Ali Military University)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>دانشگاه امام علی (ع) به منظور ارتقای نظام آموزشی خود، توسعه و به‌کارگیری یادگیری الکترونیکی را به عنوان یکی از اولویت‌های اصلی خود لحاظ کرده است. یکی از عواملی که نقش مؤثری در انتقال از آموزش سنتی به نظام یادگیری الکترونیکی دارد اعضای هیأت علمی دانشگاه هستند. لذا در این مقاله سعی شد نگرش اعضای هیأت علمی نسبت به یادگیری الکترونیکی بررسی شده و همچنین موانع و انگیزاننده‌های آن از دیدگاه آنها مشخص گردد. در پژوهش حاضر آزمودنی‌ها شامل اعضای هیأت علمی دانشگاه بوده‌ و همچنین روش تحقیق آن با استراتژی کمّی و از طریق طرح اکتشافی اجرا گردیده است. ابزار استفاده شده برای گردآوری اطلاعات، پرسش‌نامه‌های‌ میشرا و پاندا بوده است. برای تجزیه و تحلیل آماری نیز از روش‌های تحلیل واریانس و تحلیل آرایش رتبه‌ای استفاده شده است. یافته‌های پژوهش بیانگر آن است که استفادة گسترده از ابزارهایی مانند رایانه و پیام‌نگار ارتباط زیادی با نگرش‌های مثبت نسبت به یادگیری الکترونیکی دارد. همچنین نتایج به‌دست آمده نشان داد که از دیدگاه استادان مهم‌ترین موانع و انگیزاننده‌ها به ترتیب دسترسی کم به اینترنت و شبکه در دا-اف و پهنای باند بهتر اینترنت در محل کار بوده‌اند. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In a bid to improve its educational system, Imam Ali Military University has put e-learning development and use in its priority list. Meanwhile, academics are believed to play a crucial role in shifting from traditional learning to e-learning; a motive behind investigating their prospective along with the respective limitations and motivators. As an exploratory and quantitative study, the research took the advantages of their contribution in answering two separate questionnaires. The collected data were analyzed based on ANOVA and rank distribution analysis. The findings revealed that wider use of computer and e-mail communications positively correlates with e-learning. Meanwhile, lower access to internet and high-speed internet network are identified as the most limiting and motivating factors, respectively.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>35</FPAGE>
						<TPAGE>70</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>یادگیری الکترونیکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نگرش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>موانع</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انگیزاننده</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی رویکرد سبک‌مدارانه به فرایند آموزش و یادگیری (مقایسه بافت‌های نظامی و غیرنظامی از منظرآموزش و یادگیری زبان‌های خارجی)</TitleF>
				<TitleE>Stylistic Perspectives to EFL Teaching and Learning Military vs. Non-Military Setting</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>اگرچه آموزش و یادگیری تداعی‌گر دو روی یک سکه است، بسته به نوع سبکی که معلم در فرآیند آموزش و یادگیرنده در فرآیند یادگیری اتخاذ می‌کند، می‌توان به این دو پدیدة متناظر از منظر متفاوت نگاه کرد. از طرفی لحاظ متغیری به نام «بافت آموزشی» که مختصات خود را دارد و فرض می‌شود که بر نوع سبک اتخاذی هر دو گروه تأثیر بگذارد، در این میان حائز اهمیت است. بر این اساس، هدف از انجام این پژوهش بررسی انطباق یا افتراق سبک‌های تدریس و یادگیری استادان و دانشجویان از یک طرف، میزان انطباق و افتراق سبک‌ها با لحاظ بافت آموزشی نظیر بافت نظامی و غیر‌نظامی از طرف دیگر بوده است. در این راستا، 32 استاد زبان انگلیسی و 72 دانشجوی زبان‌آموز از دو بافت متمایز دانشگاهی یعنی از دانشگاه امام علی(ع) به عنوان محیط نظامی و از یک دانشگاه غیر نظامی تهران به صورت تصادفی انتخاب شدند. هر دو گروه (به عبارتی هر چهار گروه؛ دو گروه استادان شاغل در محیط نظامی و دو گروه دانشجوی نظامی و غیر‌نظامی) به پرسش‌نامة متمایز و معطوف به ارزیابی سبک‌های تدریس و یادگیری پاسخ دادند. تجزیه و تحلیل‌تطبیقی- مقابله‌ای داده‌ها نشان داد که این سبک‌های تدریس استادان و سبک‌های یادگیری دانشجویان تفاوت معناداری وجود ندارد. بدین معنا که علی‌رغم وجود پاره‌ای تفاوت‌ها در اعمال سبک‌ها، هماهنگی و انطباق نسبتا مطلوبی بین سبک‌های استادان و دانشجویان هر بافت آموزشی به طور جداگانه و استادان هر دو موقعیت در مقایسه با یکدیگر وجود دارد. بنابراین به نظر می‌رسد ‌که برخلاف سایر مؤلفه‌ها و متغیرهای شخصیتی انسان، سبک‌های تدریس و یادگیری چندان از عوامل محیطی متأثر نمی‌شوند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Though teaching and learning associate two sides of one coin, each is assumed to be approached stylistically in different ways by teachers and learners as far as the issues of teaching and learning styles are concerned, respectively. In line with this perspective, this study is an inquiry into the extent to which language teachers and learners’ teaching-learning styles match or vary, particularly in the light of the educational setting (military vs. nonmilitary) in which they are involved. To this end, 32 EFL teachers and 72 learners doing their language teaching and learning careers from the two different EFL settings inIranwere selected. Each group received its respective questionnaire addressing teaching and learning styles. Cross comparative analysis of the data showed that neither teachers-teachers and learners-learners nor teachers-learners from both settings do recruit much different styles in the process of teaching and learning. It means that neither do the teachers’ teaching styles nor the learners’ learning styles differ to a great extent, if not completely match.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>71</FPAGE>
						<TPAGE>94</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزش و یادگیری زبان انگلیسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سبک‌های تدریس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سبک‌های یادگیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>موقعیت و بافت  آموزشی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تبیین بر هم کنش کنش‌گران تأثیرگذار بر امنیت ملی سوریه با استفاده از نقشة شناختی فازی</TitleF>
				<TitleE>An analysis of the Interaction of Effective operators in Syrian National Security: a Fuzzy Cognitive Map Road</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مقاله حاضر پس از بیان مختصری در خصوص نقشه‌های شناختی فازی به عنوان روش تسهیل‌کننده تصمیم و تجزیه و تحلیل سیستم‌ها، به کاربرد آن در مخاطرات امنیتی در حیطه حاکمیت دولت‌ها پرداخته و به شکل خاص و موردی، مخاطرات امنیتی سوریه را بررسی می‌کند. مخاطرات امینتی به‌‌‌‌وجود آمده در سوریه به عنوان یکی از بازیگران اساسی منطقه و خط مقدم مقاومت اسلامی اهمیت فوق‌العاده‌ای دارد. مسئله مورد بررسی در این مقاله، شبیه‌سازی برهم‌کنش عوامل مؤثر بر مخاطرات امنیتی و تهدید‌کننده ثبات و امنیتی و همچنین پایداری و قدرت حاکمیت دولت است که در محیط تقابل و فتنه‌انگیزی جهان غرب به سردمداری آمریکا و رژیم اشغالگر قدس مبادرت به ایجاد اغتشاش و نا‌آرامی در ارکان مختلف کشور سوریه می‌کنند. تبیین و شبیه‌سازی نیروهای کنش‌گر در محیط تقابل برای شناسایی تأثیرات آن، نه تنها یک ضرورت انکار‌ناپذیر است بلکه یک نیاز حیاتی برای کمک به رهبران، سیاستمداران و متولیان حوزه‌های امنیتی دفاعی کشورهای مستقل به ویژه جریان دفاعی- امنیتی جبهه مقاومت است. شاید بتوان اظهار داشت تصمیمات روزمره‌ای که تا چند دهه قبل به سادگی قابل اتخاذ بودند، امروزه به معادلات و نامعادلاتی چند وجهی بدل گردیده‌اند. این امر در تمامی حیطه‌های اجتماع بشری از امنیت و سیاست گرفته تا اقتصاد و فرهنگ به چشم می‌خورد. با توجه به این ابهامات غالب و متغیر‌های فراوان اثر‌گذار بر میادین ‌تصمیم‌گیری، استفاده از روش‌های مبتنی بر ریاضیات و سیستم‌های خبره نظیر روش نقشه‌های شناختی فازی راهکار نوینی برای شفاف‌تر کردن محیط غبارآلود حاکم بر تصمیمات امنیتی و دفاعی است. در این پژوهش ابتدا پس از معرفی و تبیین نقشه شناخت فازی، نیروها و مؤلفه‌های فعال و مؤثر بر فضای غالب بر بحران سوریه را شناسایی کرده و سپس سعی می‌شود با استفاده متدلوژی نقشه شناخت فازی عوامل مؤثر بر ثبات و امنیت سوریه را تبیین کرده و سپس تجزیه و تحلیل  و ارزیابی کرد. در این مسیر با اتخاذ برخی سناریوهای محتمل پیامدهای ناشی از آن بر سایر مؤلفه‌ها و متغییرهای بحران سوریه به طور منطقی و شکلی را پیش‌بینی خواهیم کرد. روش پژوهش توصیفی-زمینه‌ای بوده و به دلیل فرایند طولانی مصاحبه و پرسش‌نامه باز امکان تمام‌شماری میسر نبوده و بر اساس پنل خبرگی مبادرت به متغییر‌های مؤثر بر ثبات و امنیت سوریه کرده و با تکیه بر تکنیک نقشه شناخت فازی شبیه‌سازی کنش کنش‌گران انجام شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>To describe Fuzzy cognitive Map (FCM) as a facilitator of system decision-makings and analyses, this study addresses its application in security threats against states’ sovereignty, in particular that of Syria. Such threats against Syria, one of the key players in the region and the Islamic resistance battle front, are of crucial strategic significance. This study, in fact, simulates the interaction of effective operators in Syrian security threats, resistance and authority, which causes disorder and violence in various administrative cycles in an atmosphere of  confrontation and seditiousness of the western world led by the U.S.A and Zionist regime. A study like this deemed unavoidable and a determining requirement aiming to aid the leaders, politicians and authorities active in the field of defensive security among the independent states, specially within the defensive- security process of the resistance field. Those common decisions which could be made so easily in the past have now changed into multi-dimensional equations covering all areas of human security ranging from security to economy and culture. given the ambiguities and multiple variables involved, application of mathematical approaches and professional systems such as FCM could appear as an innovation to make the dull atmosphere transparent. That was why this study attempted to first describe the FCM methodology and second defect the parameters intensifying Syrian dilemma and then approach the latter through the former. To do so, certain possible scenarios leading to the respective consequences and the variables intensifying Syrian dilemma are forecast in which the variables are investigated based on panel of experts in a descriptive- field research design employing an FCM framework.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>95</FPAGE>
						<TPAGE>134</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مخاطرات سوریه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مؤلفه‌های مؤثر بر امنیت و ثبات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بیثباتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نقشه شناخت فازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>معادله استنتاجی و حدی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی نقش اعتماد در تسهیم دانش شغلی کارکنان دانشگاه تربیت مدرس</TitleF>
				<TitleE>A study of the Role of Confidence in occupational knowledge sharing (A case study of Tarbiat Modarres University)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>امروزه، استفاده از مدیریت دانش به عنوان یک دارایی راهبردی، بسیار باب شده است. از این رو، مدیریت دانش از نظر بسیاری از اندیشمندان اهمیت خاصی دارد. تمام پژوهش‌های مدیریت دانش، سعی دارند چرخة 4 حلقه‌ای مدیریت دانش را ارتقاء دهند. این پژوهش هم یکی از حلقه‌های اصلی مدیریت دانش یعنی تسهیم دانش را هدف گرفته است. برای این منظور به بررسی تأثیر اعتماد سازمانی بر تمایل کارکنان در به اشتراک گذاشتن دانش در دانشگاه تربیت مدرس پرداخته شده است. جامعة آماری پژوهش حاضر، کلیة کارکنان دانشگاه تربیت مدرس مستقر در شهر تهران بوده است و نمونة مورد بررسی این پژوهش 171 نفر از این کارکنان است. آزمون‌های اصلی مورد استفاده در این پژوهش رگرسیون و آزمون همبستگی پیرسون است. نتایج حاصل از گردآوری پرسش‌نامه از بین کارکنان نشان می‌دهد که ابعاد سه گانه اعتماد سازمانی (اعتماد به قابلیت‌های سازمان، اعتماد به انسجام سازمان و اعتماد به خیرخواهی سازمان) هر کدام تأثیر مثبتی بر تمایل کارکنان در تسهیم دانش دارد. دلالت‌های ضمنی این پژوهش این است که در سایر دانشگاه‌ها از جمله دانشگاه‌های نظامی هم می‌توان از نتایج آن بهره‌گیری کرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Nowadays, knowledge management (KM) as a strategic property is very common, having made KM particularly significant for many scholars. That is why many of the respective projects focus on improving its four cycle process. In line with this trend, this study concentrated on knowledge sharing as one of the cycles in Tarbiat Modarres University from which 171 staff members participated in the study. Employing regression and Pearson correletional analysis, the study revealed that tripartite dimensions of organizational confidence (i.e., capability: integrity and goodness) have positive effects on the tendency of staff members to share knowledge. The findings may also be generalisable to other universities including the military ones.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>135</FPAGE>
						<TPAGE>162</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت دانش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اعتماد سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تسهیم دانش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اعتماد به قابلیت‌های سازمان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اعتماد به انسجام سازمان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اعتماد به خیر خواهی سازمان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارائة الگوی پیشنهادی برای ارزیابی آمادگی پیاده‌سازی برنامه‌ریزی منابع سازمان (ERP )در نیروهای مسلح (مطالعة موردی: نیروی زمینی ارتش جمهوری اسلامی‌ایران)</TitleF>
				<TitleE>Modeling Evaluation of readiness to implement Enterprise resource Planning (ERP) in Military Settings (A case study of the Army Ground Force: I.R. of Iran)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از مراحل استقرار سامانة برنامه‌ریزی منابع سازمان در نیروهای مسلح، ارزیابی آمادگی آنها برای پذیرش این سامانه‌هاست. طی این مرحله آمادگی سازمانی از نظر ابعاد ساختاری، مدیریتی، انسانی و... بررسی شده و مشکلات احتمالی استقرار آن شناسایی و رفع می‌گردد. با شناسایی شاخص‌های موفقیّت نه تنها می‌توان مشخص کرد که در مقایسه با نیروهای مسلح کشورهای پیشرفته در زمینة پیاده‌سازی سامانه‌های مذکور، در چه رتبه‌ای قرار داریم؛ بلکه می‌توان با برنامه‌ریزی راهبردی، گام‌های بلندی برای موفقیت در استقرار این سامانه‌ها برداشت. این پژوهش از نظر هدف کاربردی و از نظر روش توصیفی است؛ با انتخاب محورها و شاخص‌های پیشنهادی (از طریق مطالعات کتابخانه‌ای، نظرات خبرگان و مطالعة نمونه‌های اجرا شده) آغاز شده و پس از تهیة پرسش‌نامه و ارسال به جامعة نمونة مد نظر و تجزیه و تحلیل پرسش‌نامه‌های بازگشتی، محور‌ها و شاخص‌های پیشنهادی، مورد تأیید آماری قرار گرفته است که نتیجه اقدامات انجام شده آن تعیین محورها و شاخص‌های کلیدی و اثرگذار در ارزیابی آمادگی نیروهای مسلح و ارائة الگوی پیشنهادی برای ارزیابی آمادگی آنها در سه‌محور راهبردی، تاکتیکی و عملیاتی و معرفی طرح‌های آماده سازی نیروهای مسلح ج. ا. ا برای استقرار این سامانه‌ها است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Evaluation of readiness to implement ERP in military settings is one of the stages of the system application; readiness in terms of structural, management and human dimension and the limitation looming ahead.  Not only can a study like this reveal the rank of Iranian Military Organizations in ERP implementation compared to the developing countries but it can also facilitate effective steps to implement the systems in light of strategic planning. As an applied –descriptive research, this study was initiated with selecting certain proposed criteria leading to development of a questionnaire attempted by the sample population. The respective statistical analysis revealed identification of certain effective criteria in the evaluation process. Ultimately, the process led to proposing a model of evaluation accommodating three strategic, tactical and operational dimensions and then introducing readiness plans for the Iranian Military organizations to implement the system.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>163</FPAGE>
						<TPAGE>184</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شاخص</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزیابی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آمادگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>برنامه‌ریزی منابع سازمان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نیروهای مسلح</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				