<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1390</YEAR>
<VOL>11</VOL>
<NO>43</NO>
<MOSALSAL>43</MOSALSAL>
<PAGE_NO>207</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی برنامه آموزش‌های علمی در بافت سازمان‌های نظامی و ارائه الگوی آموزشی متناسب (با تأکید بر ارزیابی برنامه آموزش زبان انگلیسی دانشگاه افسری امام علی(ع))</TitleF>
				<TitleE>An Evaluation of Educational program at military setting and a proposal of an Appropriate Model (Focusing on an evaluation of English language program at Imam Ali University)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>ارزیابی یک برنامه آموزشی از این جهت مهم است که می‌تواند به بهبود برنامه و در نتیجه موفقیت آن در دست‌یابی به اهدافش کمک کند. هدف از انجام این مطالعه، ارزیابی برنامه‌های آموزش‌های علمی در بافت سازمان‌های نظامی با تأکید بر ارزیابی برنامه آموزش زبان انگلیسی عمومی در دانشگاه افسری امام علی(ع) به عنوان مصداقی از برنامه‌های علمی در جریان آموزش است تا از این طریق با پیدا کردن نقاط ضعف و قوت آن، بتوان به بهبود آن کمک نمود و نتایج حاصل را اعتبار بیرونی داده و تعمیم پذیر نمود. این مطالعه در دو مرحله‌ی کیفی و کمی انجام گرفت؛ به طوری که داده‌های مرحله کیفی گردآوری شده با استفاده از پرسش‌نامه، مصاحبه و مشاهده نشان‌دهنده هماهنگی نسبتاً ضعیف بین سه عامل اصلی تشکیل‌دهنده یک برنامه آموزشی یعنی هدف‌گذاری، نحوه آموزش و نیازهای داوطلبان است. داده‌های کمی که به عبارتی مکمل مرحله کیفی می‌باشد؛ موید نتایج به دست آمده از مرحله کیفی است. در واقع مرحله کمی که به وسیله پیش آزمون و پس آزمونی که بر اساس اهداف برنامه آموزش زبان طراحی و عملیاتی شده، نشان‌دهنده عدم پیشرفت قابل توجه و معنادار دانشجویان در طول نیم‌سال تحصیلی است. این موضوع می‌تواند موید نبود هماهنگی کامل و همه جانبه بین اجزای تشکیل‌دهنده برنامه آموزش زبان انگلیسی در دانشگاه باشد که نه تنها ضرورت مطالعه در سایر حوزه‌های آموزشی را اجتناب ناپذیر می‌نماید، بلکه مستلزم ضرورت برقراری تطابق و توازن بین سه عامل اهداف، آموزش و نیازها در برنامه‌های آموزش‌های علمی از یک طرف و برنامه آموزش زبان انگلیسی عمومی در دانشگاه افسری امام علی(ع) از طرف دیگر می‌باشد. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Evaluation of an educational program is of significance in that it can contribute to improvement of the program and achievement of its objectives. This study, to this end, aimed at evaluating academic educational programs at military setting in general and that of general English language at Imam Ali University as an example of the undergoing programs so that in light of exploring strengths and weaknesses it can be improved and can be generalized the findings in a bid to secure its external validity. The study accommodated both quantitative and qualitative research paradigms in design such that the qualitative data were collected through questionnaires, interview and observation and they all indicated poor concordance among three main components of an educational program including goal-setting, method and needs analysis. The quantitative side of the study implemented through administering various tests given the objectives of the program indicated non-significance academic achievements by freshmen, which sustains the findings of the qualitative side. Not only do the findings necessitate further studies in other educational areas but also they highlight significance of compatibility and balance among the three mentioned parameters in all educational areas on one hand and that of general English in Imam Ali University on the other.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>11</FPAGE>
						<TPAGE>42</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزیابی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزش زبان انگلیسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بافت نظامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نیازسنجی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>رابطه اجرای صحیح قانون و نظم اجتماعی</TitleF>
				<TitleE>Relationship between sound Enforcement of Law and Social Order</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مقاله حاضر با هدف بررسی رابطه و تأثیر «اجرای صحیح قانون» بر «نظم اجتماعی» انجام گرفته است تا با تعیین شاخص‌های اساسی اجرای صحیح قانون و نظم اجتماعی و شناخت این رابطه به اهمیت یکی از مهمترین عوامل تأثیرگذار بر نظم اجتماعی پی‌برده شود. روش تحقیق مطالعه حاضر، روش پیمایش با تکنیک دلفی است که با بهره‌گیری از داده‌های پرسش‌نامه در سه مرحله، نظر صاحب‌نظران این حوزه را در این مورد جمع‌آوری نموده است. نمونه مورد استفاده در این تحقیق 55 نفر شامل صاحب نظران حوزه نظم و امنیت با حداقل مدرک تحصیلی دانشجوی دکتری و با بیست سال سابقه کار، مستقر در شهر تهران است. یافته‌های تحقیق نشان می‌دهد که مؤلفه اجرای مناسب قانون بیشترین تأثیر را بر شاخص‌های نظم اجتماعی اعم از اعتماد عمومی، کنترل مؤثر اجتماعی، نهادینه شدن قواعد و هنجارهای اجتماعی دارد. شاخص‌های اجرای مناسب قانون شامل: اجرای بدون تبعیض قوانین، برابری در مقابل قانون، فصل الخطاب بودن قانون، به ترتیب بیشترین تأثیر را بر مؤلفه نظم اجتماعی داشته‌اند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This study purposed to investigate relationship between &quot;sound enforcement of the law and social order&quot; or better to say the possible effect of the former on the latter one. To do so, the study focused on identifying major criteria both variables and the nature of their relationship so that the significance of one of the most crucial variables affecting social order can be explored. As a field study based on Delphi technique, the study was conducted based on a three-phase questionnaire administered to 55 experts in social order and safety field holding at least MA degrees and enjoying 20 years job experiences. The finding indicated that the aspects of law enforcement including non-discriminatory enforcement, equality before law and law as a final arbiter have had respectively the highest effect on the aspects of social order such as public trust, effective social control, internalization of social rules and principles.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>43</FPAGE>
						<TPAGE>74</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قانون</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اجرای صحیح قانون</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظم اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شاخص</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی وضعیت وب گاه ارتش جمهوری اسلامی ایران در رابطه با گزینش و انتخاب دانشجو برای دانشگاه‌های افسری بر اساس مدل پذیرش فناوری</TitleF>
				<TitleE>An Investigation of the Role of website of the Army of the I.R of Iran in term of selecting recruit for the Army universities based on Technology –based Recruitment Model</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>امروزه، یکی از دغدغه‌های سازمان‌های موفق استفاده بجا از فناوری‌های دیجیتال موجود در بستر اینترنت در راستای اهداف و منافع سازمان است. با توجه به این امر، تأثیر اینترنت در حوزه استخدام و پذیرش افراد نیز مسأله‌ای است که بررسی و تحلیل آن می‌تواند راهکارهای مؤثر و منافع متعددی را برای سازمان‌های بزرگ از جمله ارتش جمهوری اسلامی ایران (آجا) ارائه نماید. از این رو،  هدف ما در این پژوهش بررسی وب‌گاه آجا و تأثیر آن بر روی داوطلبان ورود به دانشگاه‌های افسری بر اساس مدل پذیرش فناوری بوده است. یافته‌های پژوهش بیانگر آن است که «لذت»، «سهولت استفاده» و «سودمندی درک شده» از وب‌گاه آجا موجب «خود-کارآمدی» داوطلب شده و اثر بسیار مثبتی بر «نگرش» وی به فناوری خواهد داشت. توأمان با «نگرش» مثبت به فناوری، مجموعه این عوامل موجب ارتقای «تصویر سازمانی» ارتش جمهوری اسلامی بین داوطلبان شده و در نتیجه «جذابیت» حضور در ارتش را در آنها افزایش خواهد داد. در نتیجه افراد بیشتری به ثبت نام در آزمون ورودی دانشگاه‌های افسری و حضور در ارتش ترغیب خواهند شد. در این پژوهش از پرسش‌نامه به عنوان ابزار گردآوری داده استفاده شده و جامعه آماری داوطلبان حضور در دانشگاه‌های افسری آجا بودند. از آزمون فرضیه‌ها و همچنین آزمون‌های دقت، سازگاری، صحت هم‌گرایی و تفکیک‌پذیری برای ارزیابی مدل مورد استفاده، به کار گرفته شدند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>One of the main concerns of successful organizations nowadays is sound utilization of available digital facilities through internet as to the objectives and interests of an organization. Given the significance of such technological facilities, role of internet in the process of admission and recruitment of applicants is so crucial that addressing it can offer effective solutions and a lot of benefits for superb organizations including the Army of the I.R. of Iran. In line with this claim, this study was an attempt to investigate the website of the Army and its role in recruiting the applicants of the Army universities on the basis of technology-based recruitment model. The finding revealed that parameters such as “enjoyment”, “easy access”, and “perceived effectiveness” of the website bring about “self efficiency” for the applicant and his positive attitude as to technology. Along with such an attitude, totality of these variables enhances “organizational perception” and ultimately “organizational attractiveness” among the applicants. Consequently, increased numbers of applicants register for the entrance exams of the Army universities and show willingness to be recruited. To carry out this study, a sample of applicants for the Army universities attempted a questionnaire and the model was verified through testing the research hypotheses and administering accuracy, adjustment, homogeneity and divisibility tests.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>75</FPAGE>
						<TPAGE>102</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جذب الکترونیکی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اینترنت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فناوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل/الگوی پذیرش فناوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تصویر سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خود-کارآمدی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>افزایش اثربخشی تجهیزات در نزاجا با بهره‌گیری از روش‌های نگهداری و تعمیرات پیش‌گیرانه، پیش‌گویانه و سامانه نت بهره‌ور جامع</TitleF>
				<TitleE>Enhancement of Equipment Efficiency in the Army through Applying predictive, forecasting and Comprehensively Productive Network-based maintenance and Repairment Methods</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>اهمیت تجهیزات و وسایل در نیروهای نظامی و همچنین ویژگی‌های خاص آن‌ها و این‌که خیلی از این تجهیزات به آسانی قابل تهیه نبوده و هزینه تهیه آنها بسیار بالا است، توجه به نگهداری و تعمیرات را در نزاجا بیش از پیش کرده است.  با توجه به ضایعات و هزینه‌های ناشی از استفاده نکردن از روش‌های مناسب و علمی نگهداری و تعمیرات، ضمن بررسی انواع روش‌های نگهداری و تعمیر، به شناسایی مواردی که اثربخشی تجهیزات یگان‌های نزاجا را افزایش می‌دهد و این‌که هر کدام چه تأثیری بر افزایش اثربخشی تجهیزات دارند، پرداخته‌ایم.‌  برای این کار، ابتدا شاخص‌ها و معیارهای اثربخشی تجهیزات را از منابع معتبر علمی، مصاحبه با صاحب‌نظران و خبرگان این حوزه استخراج و پرسش‌نامه‌ای را در چهار بخش تهیه نمودیم. پس از ارزیابی و تأیید روایی و پایایی پرسش‌نامه، آن را در میان جامعه آماری توزیع و سپس جمع آوری و به بررسی و تجریه و تحلیل آن با نرم‌افزار SPSS18 پرداختیم. در ادامه نقش نگهداری و تعمیرات پیش‌گیرانه، پیش‌گویانه و نگهداری و تعمیرات بهرور جامع را در افزایش اثربخشی تجهیزات یگان‌های نزاجا سنجیدیم. در پایان با استفاده از منابع، نظر خبرگان و تجزیه و تحلیل داده‌ها، پیشنهادهایی به‌منظور افزایش اثربخشی تجهیزات نزاجا ارائه نمودیم.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Significance and exclusive specifications of military equipment, problems in finding access to them along with a highly costly access have drawn attention to their maintenance and repairment. Given the resultant damage and costs from applying inappropriate and unscientific maintenance and repairment methods, this study was conducted in order to explore factors enhancing their efficiency in the army and the distinctive effect of each factor on the efficiency. To this end, criteria of the efficiency were identified through library research, interview with authorities and administering a four-part questionnaire. Having estimated the reliability and the validity of the questionnaire, the researcher distributed it among the participants. The data were fed to SPSS 18 for processing whereby the effect of predictive, for casting and comprehensive network-based maintenance and repairment on the enhancement of the efficiency of was investigated. The findings entailed a set of constructive suggestions in line with the objective of the study. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>103</FPAGE>
						<TPAGE>134</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اثربخشی تجهیزات سازمان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نت پیش‌گیرانه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نت پیش‌گویانه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نت بهره‌ور جامع</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بازبینی نحوه چیدمان آمادگاه‌های نزاجا در جنگ ناهمتراز با رعایت اصول پدافند غیرعامل</TitleF>
				<TitleE>A Reconsideration of the Distribution of the Depots of the Army in an Asymmetric War in terms of passive Defense Principles</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف آماد و پشتیبانی در جنگ ناهمتراز، پشتیبانی همه‌جانبه نیروهای مسلح در کلیه حالت‌ها و در هر شرایط و هر نوع عملیات نظامی با هر نوع ابزار و روش، متناسب با شرایط و انواع عملیات به منظور کاهش آسیب‌پذیری و ارتقای پایداری است. عواملی همچون چالاکی، بدیع بودن، دقت و پاسخگویی با حداکثر سرعت مبنای شکل‌گیری و نقش آماد و پشتیبانی در پشتیبانی عملیات ناهمتراز هستند. با توجه به اینکه استقرار آمادگاه‌های فعلی به بیش از سه دهه باز می‌گردد و محورهای تهدید جدیدی به وجود آمده است؛ در این مطالعه سعی شده است با بررسی آسیب‌پذیری آمادگاهای موجود، پراکنش مناسبی برای آمادگاه‌ها پیشنهاد شود. در این پژوهش، نوع تحقیق کاربردی و روش تحقیق موردی- زمینه‌ای با هدف پراکنش آمادگاه‌های نزاجا با توجه به جنگ ناهمتراز با تأکید بر اصول پدافند غیرعامل می‌باشد. نتایج حاصل با استفاده از تهیه پرسش‌نامه و همچنین مصاحبه با تعدادی از کارشناسان و خبرگان این امر نشان می‌دهد که در نواحی شرقی کشور نیاز به احداث آمادگاه وجود دارد. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Support and logistics in asymmetric war purposes to render a comprehensive support to arm forces under all circumstances and military operations through employing equipment and method of any sorts matching the governing conditions and operations in order to minimize vulnerability and enhance sustainability. Parameters such as quickness, innovation, accuracy and quickest retaliation build foundations of logistics in asymmetric operations. Given the record of the deployment of the Ground Force depots which dates back to more than three decades and emerging axes of threat, this study aimed at investigating the extent of vulnerability of the current depots in order to suggest an appropriate deployment model. As an applied research in purpose and a case- field study in design, the study focused on the principles of passive defense. The findings based on data collected through a questionnaire and interview with experts revealed that the eastern part of the country requires establishment of depots.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>135</FPAGE>
						<TPAGE>164</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جنگ ناهمتراز</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پدافند غیرعامل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آماد و پشتیبانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پراکنش آمادگاه‌ها</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>محورهای تهدید</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>نقش سرمایه‌های اجتماعی در تسهیل اقدامات مدیریت دانش</TitleF>
				<TitleE>Role of social Assets in Facilitating Knowledge management Process</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در عصر دانایی‌محوری، مدیریت دانش به مهم‌ترین وظیفه سازمان‌هایی تبدیل شده که به‌دنبال استفاده بهینه از این سرمایه ارزشمند و ناملموس‌اند. اجرای موفقیت‌آمیز پروژه‌های مدیریت دانش در سازمان به ایجاد زمینه‌ها و شرایط مناسب و تقویت‌کننده‌ای نیاز دارد. یکی از عواملی که می‌تواند نقش بسیار مؤثری در تسهیل انجام مؤثر اقدامات مدیریت دانش داشته باشد، زیرساخت انسانی- اجتماعی است. از این رو در این مقاله نقش سرمایه اجتماعی در تسهیل اقدات مدیریت دانش در سازمان تشریح و بررسی می‌شود که این سرمایه سازمانی چگونه می‌تواند رفتارهای توانمندساز مدیریت دانش را در سازمان تقویت کنند. روش تحقیق، توصیفی و از نوع همبستگی است. جامعه آماری آن نیز شامل950 نفر مدیران و کارشناسان سازمان شرکت پخش فراورده‌های نفتی ایران است که با نمونه‌گیری تصادفی انجام شده، 274 نفر آن‌ها به عنوان نمونه انتخاب شده‌اند. نتایج پژوهش بیانگر آن است که ابعاد مورد بررسی سرمایه اجتماعی تأثیر قابل توجهی بر تسهیل اقدامات مدیریت دانش در سازمان دارد. بر این مبنا پیشنهادهایی به مدیران و پژوهشگران ارائه می‌شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In a knowledge- based era, knowledge management is considered as the most prominent function for the organizations seeking for optimum utilization of these highly precious and intangible resources. Obviously, accomplishment of knowledge management projects necessitates proper and supportive grounds and circumstances among which human-social resources play a determining role which builds the rationale behind this study. As a descriptive and correlational research, this study was done to seek the involvement of 274 managers and experts from Iranian Oil Distribution Company. Being randomly selected out of a total population of 950members, the findings showed that the various dimensions of social assets play a very crucial and significant role in Knowledge management process. The findings also entailed in a number of practical suggestions for the experts and managers in charge.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>165</FPAGE>
						<TPAGE>188</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت دانش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرمایه اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خلق دانش و تسهیم دانش</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارائه الگوی مناسب پراکنش آمادگاه‌های نزاجا در جنگ ناهمتراز با رعایت اصول پدافند غیرعامل</TitleF>
				<TitleE>A Reconsideration of the Distribution of the Depots of the Army in an Asymmetric War in terms of passive Defense Principles</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف آماد و پشتیبانی در جنگ ناهمتراز، پشتیبانی همه جانبه نیروهای مسلح در کلیه حالات و در هر شرایط و هر نوع عملیات نظامی با هر نوع ابزار و روش، متناسب با حالات، شرایط و انواع عملیات به منظور کاهش آسیب‌پذیری و ارتقای پایداری می‌باشد. عواملی همچون چالاکی، بدیع بودن، دقت و پاسخگویی با حداکثر سرعت مبنای شکل‌گیری و نقش آماد و پشتیبانی در پشتیبانی عملیات ناهمتراز هستند. با توجه به این‌که استقرار آمادگاه‌های فعلی به بیش از سه دهه باز می‌گردد و محورهای تهدید جدیدی به وجود آمده است؛ در این مطالعه سعی شده است با بررسی آسیب‌پذیری آمادگاهای موجود پراکنش مناسبی برای آمادگاه‌ها پیشنهاد گردد. در این پژوهش، نوع تحقیق کاربردی و روش تحقیق موردی-زمینه‌ای با هدف ارائه الگوی مناسب پراکنش آمادگاه‌های نزاجا با توجه به جنگ ناهمتراز با تأکید بر اصول پدافند غیرعامل می‌باشد. نتایج حاصله با استفاده از تهیه پرسش‌نامه و همچنین مصاحبه با تعدادی از کارشناسان و خبرگان و انجام فرآیند تحقیق نشان می‌دهد که در برخی مناطق طبق الگوی ارائه شده نیاز به باز نگری و احداث آمادگاه وجود دارد. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>189</FPAGE>
						<TPAGE>206</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جنگ ناهمتراز</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پدافند غیرعامل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آماد و پشتیبانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پراکنش آمادگاه¬ها</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>محورهای تهدید</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				