<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1396</YEAR>
<VOL>17</VOL>
<NO>66</NO>
<MOSALSAL>66</MOSALSAL>
<PAGE_NO>165</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل رهبری تحول‌گرا در تسهیل نوآوری با توجه به نقش واسطه‌ای تواناسازی روان‌شناختی و مدیریت دانش در بین کارکنان نظامی</TitleF>
				<TitleE>The Effect of Transformational Leadership on Facilitating Organizational Innovation with Respect to the Mediating Role of Knowledge Management and Psychological Empowerment among Military Personnel</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>لازمۀ تغییر و تحولات مستمر سازمانی در محیط‌های پویای امروز، وجود رهبرانی بصیر، راهبردی یا به عبارت روشن‌تر، رهبران تحول‌آفرین است. هدف از این پژوهش تعیین میزان اثرگذاری رهبری تحول‌گرا بر نوآوری سازمانی با توجه به نقش واسطه‌ای مدیریت دانش و تواناسازی روان‌شناختی در بین کارکنان ناجا است. پژوهش حاضر بر مبنای هدف از نوع کاربردی است. جامعۀ آماری پژوهش شامل کلیۀ کارکنان فرماندهی انتظامی شهرستان بویراحمد می‌باشد که از روش نمونه‌گیری تصادفی ساده استفاده شده است. در این پژوهش از چهار پرسشنامۀ نوآوری سازمانی که شامل 16 گویه، پرسشنامه مدیریت دانش 19 گویه، پرسشنامه رهبری تحول‌گرا 19 گویه و پرسشنامه تواناسازی روان‌شناختی 15 گویه استفاده شده است. جامعه آماری این پژوهش کلیه کارکنان فرماندهی انتظامی شهرستان بویراحمد می‌باشند که 250 نفر می‌باشند. روش نمونه‌گیری در این تحقیق، تصادفی ساده است که برای جمع‌آوری اطلاعات تعداد 150 پرسشنامه توزیع شد و پس از جمع‌آوری پرسشنامه‌ها، 148 نسخه از آنها قابل استفاده بود که با نرم‌افزار Smart PLS تجزیه و تحلیل شد. یافته‌های این پژوهش نشان می‌دهد که رهبری تحول‌گرا بر مدیریت دانش و تواناسازی روان‌شناختی اثر مستقیم دارد، اما بر نوآوری سازمانی اثر مستقیم ندارد. مدیریت دانش ضمن اثر مستقیم بر نوآوری سازمانی در رابطه بین رهبری تحول‌گرا و نوآوری سازمانی نقش میانجی ایفا می‌کند، اما نقش میانجی تواناسازی روان‌شناختی تأیید نشد. مدیران پلیس پیشگیری ناجا باید اهداف یا آرمان خاصی را به‌ طور روشن و دقیق برای پیروان طراحی کنند تا آنان قادر به شناخت وضعیت موجود، تحلیل آن و حتی قادر به ایجاد انگیزه باشند. همچنین یک جو حمایتی و دوستانه جهت افزایش رضایت کارکنان و در نتیجه اثربخشی آنها فراهم آورند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Nowadays, in changing dynamic environments, continuous organizational changes require strategic and transformational leadership. This study was an attempt to investigate the effect of transformational leadership on facilitating organizational innovations with respect to the mediating role of psychological empowerment and knowledge management among military personnel, namely Iranian disciplinary forces. This study is an applied in terms of purpose and it was also conducted through engaging the total population of 250 employees affiliated to the police command center of Boyerahmad city who were selected based on simple random sampling method. Moreover, in terms of data collection procedures, the study was also run through administering different questionnaires including organizational innovation questionnaire (16 items), knowledge management questionnaire (19 items), transformational leadership questionnaire (19 items) and psychological empowerment questionnaire (15 items). Having collected the data, 148 questionnaires were analyzed in smart PLS software.  The findings revealed that transformational leadership has a direct effect on both psychological empowerment and knowledge management, while had an indirect effects on organizational innovations. Additionally, knowledge management entails direct and significant effects on organizational innovation, while playing a mediating role between transformational leadership and organizational innovation. However, the role of psychological empowerment mediator was not confirmed in this study. Finally, in a bid to enable the personnel to identify and analyze the current situations as well as helping them set themselves some clear goals, preventive police mangers should make their attempts to clearly and precisely design and set specific goals for personnel. Furthermore, enhancing the personnel satisfaction through creating supportive and friendly atmosphere and increasing the effectiveness was among the main attempts made by preventive police mangers.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>22</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>تشکریان جهرمی</Family>
						<NameE>Ali- Reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Tashakorian Jahromi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه سیستان و بلوچستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه سیستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>alirezatashakorian@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نورمحمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>یعقوبی</Family>
						<NameE>Noor Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Yaghoubi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مدیریت دولتی، دانشگاه زاهدان دانشگاه سیستان و بلوچستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مدیریت دولتی، دانشگاه زاهدان دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>yagoobi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سجاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حجت‌دوست</Family>
						<NameE>Sajjad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hojat Doust</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت دولتی، دانشگاه سیستان و بلوچستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت دولتی، دانشگاه سیستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>صدرالدین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جهان‌بین</Family>
						<NameE>Sadraldin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Jahanbin</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس مدیریت دولتی، دانشگاه یاسوج</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس مدیریت دولتی، دانشگاه یاسوج</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رهبری تحول‌گرا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تسهیل نوآوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت دانش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تواناسازی روان‌شناختی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارکنان نظامی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##ابراهیم قوام، صغری (1390). مدیریت دانش چالشی نو در نهادینه ساختن نوآوری پلیس. فصلنامه توسعه مدیریت منابع انسانی و پشتیبانی، 6(20)، 159-187.##احمدی، پرویز. صفری کهره، محمد و نعمتی، سمیه (1389). مدیریت توانمندسازی کارکنان: رویکردها، الگوها، راهبردها، برنامه‌ها و ارزیابی. تهران: نشر دفتر پژوهش‌های فرهنگی.##انصاری، منوچهر. رحمانی یوشانلوئی، حسین. اسکویی، وحید و حسینی، احد (1390). شناسایی عوامل و طراحی مدل مفهومی توانمندسازی نیروی انسانی در وزارت ارتباطات و فناوری اطلاعات (مطالعه‎ی موردی). نشریه مدیریت دولتی، 3(7)، 23-40.##حسن‌پور، اکبر. عباسی، طیبه و نوروزی، مجتبی (1390). بررسی نقش رهبری تحول‌آفرین در توانمندسازی کارکنان. پژوهش‌های مدیریت در ایران، 15(1)، 159-180.##حسینی، فرشید. رایج، حمزه. استیری، مهرداد و شریفی، سید مهدی (1389). بررسی ارتباط میان فرهنگ سازمانی و سبک‌های رهبری تحول‌آفرین و مبادله رهبر- پیرو. نشریه مدیریت دولتی، 2(4)، 55-72.##رستگار، عباسعلی و مقصودی، طاهره (1395). بررسی تأثیر رهبری تحول‌آفرین بر نوآوری سازمانی با میانجیگری تسهیم دانش. فصلنامه مطالعات مدیریت (بهبود و تحول)، 25(80)، 157-182.##زارعی، عظیم. مقدم، علیرضا. مهمان‌نوازان، سهیلا و شهریاری، مهری (1395). بررسی نقش هوش سازمانی و یادگیری سازمانی در تبیین رابطه بین مدیریت دانش و نوآوری سازمانی. فصلنامه ابتکار و خلاقیت در علوم انسانی، 4، 1-32.##عباسی، محمدرضا و ملکی، منوچهر (1389). ضرورت نوآوری در اجرای برنامه‌های مدیریت دانش و مدیریت فن‌آوری اطلاعات در ایران. فصلنامه تخصصی پارک‌ها و مراکز رشد، 24، 12-21.##فرزانه، محمد. روح‌بخش، هاجر و بذرافشان، مجتبی (1395). نقش واسطه‌ای مدیریت دانش در ارتباط میان رهبری تحول‌آفرین و نوآوری سازمانی. فصلنامه رسالت مدیریت دولتی، 7(23)، 15-31.##محمدی، یوسف. محبی، علی و محمدی، یحیی (1392). الگوی به‌کارگیری قابلیت‌های مدیریت دانش در دانش‌آفرینی و نوآوری‌های پلیسی. فصلنامه آموزش در علوم انتظامی، 1(1)، 1-23.##مرادی، حوریه. بیژنی، مسعود و کرمی، غلامحسین (1390). بررسی مفهوم و جایگاه انگیزش در برنامه‌های آموزش بزرگسالان. نشریه کار و جامعه، 100-113.##منطقی، منوچهر. توکلی، غلام‌رضا. نظری، یونس و کامل، علی‌رضا (1395). نقش واسطه‌ای تاب‌آوری و توانمندسازی کارکنان در رابطۀ بین رهبری تحول‌آفرین و عملکرد نوآورانه. فصلنامه مطالعات رفتار سازمانی، 5(1)، 221-247.##میرفخرالدینی، حیدر. حاتمی نسب، سید حسن. طالعی‌فر، رضا و کنجکاو منفرد، امیررضا (1389). مدیریت دانش، نوآوری دانش و عملکرد نوآوری در شرکت‌های کوچک و متوسط. چشم‌انداز مدیریت بازرگانی، 2، 103-118.##واعظی، مظفرالدین. چوپانی، حیدر و منشالنج، لیلا (1389). بررسی عوامل مؤثر بر نوآوری سازمانی. سومین کنفرانس ملی خلاقیت‌شناسی، تهران: خانه معلم، 112-125.##هدایتی ولوکلا، آتنا. جمشیدی، لاله و امین بیدختی، علی‌اکبر (1395). نقش میانجی مدیریت دانش در رابطۀ بین فرهنگ یادگیری و نوآوری سازمانی کارکنان دانشگاه علوم پزشکی بابل. پژوهشنامه مدیریت اجرایی، 15، 113-134.##Aragón-Crea, J. A., Hurtado-Torres, N., Sharma, S., &amp; García-Morales, V. J. (2008). Environmental strategy and performance in small firms: A resource-based perspective. Journal of Environmental Management, 86(1), 88-103.##available:http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0040162517302846.##Burmeister, K., Neef, A., &amp; Beyers, B. (2004). Corporate Foresight: Unternehmen gestalten Zukunft, Murmann, Hamburg.##Chidambaranathan, K., &amp; Swarooprani, B. S. (2015). Knowledge Management as a Predictor of Organizational Effectiveness: The Role of Demographic and Employment Factors. The Journal of Academic Librarianship, 41(6), 758-763.##Choi, S. L., Goh, C. F., Adam, M. B., &amp; Tan, O. K. (2016). Transformational leadership, empowerment, and job satisfaction: The mediating role of employee empowerment. Human Resources for Health,14(1),73-85.##Dubinsky, A. J., Yammarino, F., Jolson, M. A., &amp; Spangler, W. D. (1995). Transformational leadership: An initial investigation in sales management. The Journal of Personal Selling &amp; Sales Management, 15(2), 17-31.##Fındıklıa, M. A., Yozgatb, U., &amp; Rofcaninc, Y. (2015). Examining Organizational Innovation and Knowledge Management Capacity The Central Role of Strategic Human Resources Practices (SHRPs), International Conference on Leadership, Technology and Innovation Management. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 181, 377-387.##Hall, B. H., &amp; Mairesse. J. (2006). Empirical studies of innovation in the knowledge driven economy. Economics of Innovation and New Technology, 15(4-5), 289-299.##Han, S., Seo, G., Li, J., &amp; Yoon, S. W. (2016). The mediating effect of organizational commitment and employee empowerment: How transformational leadership impacts employee knowledge sharing intention. Human Resource Development International, 19(2), 1-18.##Hayat, A., Hasanvand, M. M., Nikakhlag, S., &amp; Dehghani, M. R. (2015). The role of leadership styles in knowledge management processes. Journal of Health Management and Informatics, 2(2), 41-46.##Hulland, J. (1999). Use of partial least squares. Science, Environment, Engineering and Technology. Griffith University.##Khan, R., Rehman, A. U. &amp; Fatima, A. (2009). Transformational leadership and organizational innovation: Moderated by organizational size. African Journal of Business Management, 11(3), 678-84.##Kim, S., &amp; Kim, J. (2015). Integration Strategy, Transformational Leadership and Organozational Commitment in Korea’s Coorporate Split-Offs. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 109, 1353-1364.##Kirkman, B. (2009). Individual power distance orientation and follower reactions to transformational leaders: A cross-level, cross-cultural examination. Academy of Management Journal, 54(4), 744-764.##Liljander, V., Polsa, P., &amp; van Riel, A. (2009). Modelling consumer responses to an apparel store brand: Store image as a risk reducer. Journal of Retailing and Consumer Services, 16, 281-290.##Martin C. A. &amp; Bush A. J. (2006). Psychological climate, empowerment, leadership style, and customer-oriented selling: An analysis of the sales manager–salesperson dyad. Journal of the Academy of Marketing Science, 34, 419-438.##Menon S. T. (2001). Employee empowerment: An integrative psychological approach. Applied Psychology, An International Review, 50(1), 153-180.##Podsakoff, M., MacKenzie, B., &amp; Bommer, W. (1996). Transformational leadership behaviors and substitutes for leadership as determinants of employee satisfaction, commitment, trust, and organizational citizenship behaviors. Journal of Management, 22, 259-298.##Salem, I., &amp; Kattara, H. (2015). Transformational Leadership: Relationship to Job Stress and Job Burnout in Five-Star Hotels. Tourism and Hospitality Research, 15(4), 1-14.##Santoro, G., Vrontis, D., Thrassou, A., &amp; Dezi, L. (2017). The Internet of Things: Building a knowledge management system for open innovation and knowledge management capacity, Technological Forecasting &amp; Social Change. Journal in press, in:##Spreitzer, G. M. (1995). Psychological empowerment in the workplace: Dimensions, measurement, and validation. Academy of Management Journal, 38(5), 1442-65.##Wallapha, A., saowanee, S., &amp; Tang, K. N. (2015). Development of leadership soft skills among educational administrators. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 186, 331-336.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل نقاط بهینه استقرارگاه‌های نظامی برمبنای ملاحظات دفاعی و امنیتی با استفاده ازGIS (مطالعه موردی: استان اردبیل)</TitleF>
				<TitleE>The Utilization of GIS in Analyzing Optimal Military Sites for Deployment of Military Units based on Defensive–Security Observations ((Case Study: Ardabil Province))</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در حال حاضر با توجه به موقعیت خاص ژئواستراتژیکی کشور ایران به خصوص استان اردبیل به دلیل نزدیکی به مرزها ضروری است که مکان‌یابی مناسب برای استقرارگاه‌های نظامی از جمله مسائل مهم در آمایش دفاعی قرار بگیرد. لذا مکان‌گزینی مناسب این مراکز می‌تواند باعث بالا رفتن کارایی و اثربخشی این مراکز در مواقع بحران و تهدیدات نظامی باشد. معیارهای متعددی در مکان‌گزینی مراکز نظامی تأثیرگذار می‌باشند که بخش عمده‌ای از آنها ملاحظات دفاعی و امنیتی هستند. مؤلفه‌ها و معیارهای دفاعی‌ و امنیتی یکی از عوامل تعیین‌کنندۀ مکان‌های مناسب برای دفاع و ساخت مواضع و مراکز نظامی هستند. لذا این تحقیق به روش توصیفی- تحلیلی و با هدف تحلیل جهات بهینه استقرارگاه‌های نظامی بر مبنای ملاحظات دفاعی و امنیتی در استان اردبیل انجام گرفته است. با توجه ملاحظات دفاعی و امنیتی‌‌، داده‌ها گردآوری و براساس نظر کارشناسان و منابع موجود با استفاده از مدل ANP در نرم افزار Super Decision در محدوده مورد مطالعه وزن‌دهی؛ سپس با بهره‌گیری از روش هم‌پوشانی کلیۀ لایه‌های مؤثر در مکان‌یابی مراکز نظامی در محیط Arc Gis نقشه‌سازی شده و در نهایت جهات بهینه برای ایجاد استقرارگاه‌های نظامی شناسایی و پهنه‌بندی گردیده است. نتایج حاصل از این بررسی‌ها نشان می‌دهدکه از مجموع 17953 کیلومتر مربع مساحت استان اردبیل، 07/26 درصد از کل مساحت استان از نظر مکان‌گزینی پادگان‌های نظامی استقرار بسیار نامناسب؛ 50/30 درصد جزء مناطق با مکان‌گزینی استقرار نامناسب؛ 53/25 درصد جزء مناطق با مکان‌گزینی استقرار نسبتاً مناسب؛ 12/13 درصد جزء مناطق با مکان‌گزینی استقرار مناسب و در نهایت 76/4 درصد جزء مناطق با مکان‌گزینی استقرار بسیار مناسب در سطح کاربری‌های استان اردبیل قرار دارند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Selecting appropriate military site for deployment of a military unit is identified as determining factor in defense preparedness due to the special geographical and geostrategic situation of Iran, especially Ardabil province which is highly significant province in terms of its close proximity to the border of Iran. Moreover, selecting appropriate military sites for deployment of military units is capable of increasing the efficiency and effectiveness of military units for dealing with military threats and crisis. Defensive-security observations are among the most important factors affecting the appropriate selection of military sites. Additionally, security and defensive components and criteria are also taken as the most determining factor in selecting appropriate military sites as well as establishing military units. As an analytical- descriptive study, this research was an attempt to analyze the optimal site for military establishment in Ardabil province based on defensive–security observations. To collect the required data, the study was conducted through investigating the defensive and security observations as well as utilizing the current resources and expert consultation. Having collected the data and weighing them in super decision software through running ANP model, the appropriate military site of military units were selected on the map in ARC GIS environment through utilizing the overlapping method of effective layers of site selection. Having analyzed the data, the optimal sites for military establishment were identified and zoned in this study. The findings revealed that from among total area of 17953 km of Ardabil province, 26.07 percent of total area of this region is totally inappropriate and  30.50 % of this area is inappropriate in terms of military site selection for military establishment in Ardabil province. The findings also revealed that 25.53 percent of Ardabil province is pretty appropriate, 13.12% of this region is appropriate and finally 4.76 percent of this province is wholly appropriate for military establishment.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>23</FPAGE>
						<TPAGE>51</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>منوچهر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پاشازاده</Family>
						<NameE>manouchehr</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>pashazadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد جغرافیا و برنامه‌ریزی شهری، دانشگاه محقق اردبیلی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد جغرافیا و برنامه‌ریزی شهری،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>manoochehrpashazadeh@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>افشار</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سیدین</Family>
						<NameE>Afshar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sayyedin</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد جغرافیا و برنامه‌ریزی شهری، دانشگاه محقق اردبیلی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد جغرافیا و برنامه‌ریزی شهری،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>afshar_seyedin@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پارسای‌مقدم</Family>
						<NameE>Mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Parsay Moghaddam</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد جغرافیا و برنامه‌ریزی شهری، دانشگاه محقق اردبیلی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد جغرافیا و برنامه‌ریزی شهری،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نقاط بهینه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استقرارگاه‌های نظامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>GIS</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ملاحظات دفاعی و امنیتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استان اردبیل</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##ارسطو، بهروز و هاشمی، علیرضا (1390). مکان‌گزینی ابنیه انتظامی با رویکرد پدافند غیر عامل در مهدی‌شهر. فصلنامه دانش انتظامی سمنان، 1(1)، .##ارکات، جمال و زمانی، شکوفه (1394). مکان‌یابی تسهیلات حساس با در نظر گرفتن اصول پدافند غیر عامل. مجله علمی پژوهشی علوم وفناوری‌های پدافند نوین، 6(4)، 276-265.##امینی ورکی، سعید و کریمی، رضا (1392). ملاحظات مکان‌یابی استقرارگاه‌های نظامی (پادگان) در مناطق مرزی. ششمین کنگره انجمن ژئوپولتیک ایران، مشهد.##حسینی، هادی، صدیقی، ابولفضل (1393). تحلیلی بر آمایش فضایی- مکانی فضاهای درمانی مشهد با رویکرد پدافند غیر عامل. فصلنامه علمی آمایش سرزمین، 6(2)،‌ 361-335.##جلالی فراهانی، غلامرضا (1391). چهار گفتار در باب پدافند غیرعامل. تهران: انتشارات نقش یاس.##چوخاچی زاده مقدم، محمدباقر (1381). مجموعه مقالات همایش آمایش و دفاع سرزمینی. دانشگاه امام حسین(ع)##چوخاچی زاده مقدم، محمدباقر و امینی قشلاقی، داود (1388). اهمیت نظامی شبکه‌های ارتباطی مرزی استان آذربایجان شرقی، پژوهش جغرافیای طبیعی، 68، 85-104.##محمدی ده‌چشمه، مصطفی (1392). ایمنی و پدافند غیر عامل شهری. چاپ اول، اهواز: انتشارات دانشگاه شهید چمران.##روستایی، شهرام. فخری، سیروس. فتحی، محمد حسین (1392). تحلیل ژئوموفورفولوژیکی مکان‌گزینی مراکز نظامی (مطالعه موردی: دامنه‌های غربی کوهستان سهند )، پژوهش‌های جغرافیای انسانی، 45(3)، 228-209##زرقانی، هادی و اعظمی، هادی (1390). تحلیل ملاحظات نظامی – امنیتی در آمایش و مکان‌گزینی مراکز و استقرارگاه‌های نظامی با تأکید بر استان خراسان رضوی، مجله برنامه ریزی و آمایش فضا، شماره 11.##سازمان مدیریت و برنامه ریزی استان اردبیل (1390). مطالعات طرح آمایش استان اردبیل. سازمان مدیریت و برنامه ریزی استان اردبیل، اردبیل.##سیدین، افشار. رستمی، حسین. امینی ورکی، سعید (1396). ارزیابی آسیب‌پذیری مکانی زیرساخت‌‌های استان اردبیل با رویکرد پدافند غیرعامل، فصلنامه آمایش سرزمین.##سعیدی، علی؛ باقری، حسین و شمس ، میثم (1392). مکان‌گزینی پادگان نظامی با رویکرد پدافند غیرعامل با استفاده از تلفیق GIS و MCDA(مورد مطالعه :شهرستان تربت جام ). مجله سیاست دفاعی، سال بیست ودوم، شماره 84.##شمسایی زفرقندی، فتح الله (1391). مقدمه ای بر آمایش و مکان‌یابی، چاپ اول، تهران: انتشارات دانشگاه امام حسین (ع).##عبادی‌نژاد، سیدعلی، بهرام‌آبادی، بهروز (1395). مکان‌یابی پاسگاه‌های مرزی وتعیین مناطق مستعد نفوذ با استفاده از سیستم استنتاج فازی وGIS(مطالعه موردی محدوده نوار مرزی شهرستان نهبندان)، فصلنامه مدیریت نظامی، 16(3)، 63-92.##فخری، سیروس. مقیمی، ابراهیم. یمانی، مجتبی. جعفر بیگلو ،منصور و محسن، مرادیان (1392). تأثیر عوامل ژئومورفولوژیکی و اقلیمی (ژئومورفوکلیمایی زاگرس جنوبی در منطقه شمال تنگه هرمز در دفاع غیرعامل (با تأکید بر مکان‌یابی مراکزحساس و مهم ). پژوهش‌های ژئومورفولوژیکی کمی، 2(2)، 81-98.##کریمی کردآبادی و خلیلی، یاسر (1393). تحلیل ملاحظات ژئوموفولوژیکی در مکان یابی مراکز نظامی مطالعه موردی: جنوب ایلام). آمایش سرزمین، 6(1).##لطفی ، احمد. حنفی، علی. عباس‌زاده، ناصر (1395). مکان‌یابی نقاط بهینه برای اردوگاه‌های دانشگاه امام علی(ع) با استفاده از GIS و مدل برنامه‌ریزی خطی. فصلنامه مدیریت نظامی، 16(2)، 23-46.##مشهدی، حسن (1394). ارزیابی تهدیدها، آسیب‌پذیری و ریسک در زیرساخت‌های حیاتی. ، چاپ اول، تهران: انتشارات دانشگاه صنعتی مالک اشتر.##مقیمی، ابراهیم. یمانی، مجتبی. جعفر بیگلو ، محسن. مرادیان ، محسن و فخری، سیروس (1391). تأثیر ژئوموفولوژی زاگرس جنوبی بر پدافند غیر عامل درمنطقه شمال تنگه هرمز (با تأکید بر مکان‌یابی مراکز ثقل جمعیتی ). فصلنامه علمی - پژوهشی مدیریت نظامی،12(48)، 77-112.##مقدم‌نیا، حیدرعلی و همکاران (1392)، استان‌شناسی اردبیل، تهران: شرکت چاپ و نشر کتاب‌های درسی ایران.##موحدی‌نیا، جعفر (1386). اصول و مبانی پدافند غیرعامل. چاپ اول، تهران: انتشارات دانشگاه صنعتی مالک اشتر##وزارت نیرو (1393). مقررات و حریم خطوط انتقال گاز. شرکت ملی گاز ایران، تهران.##وزارت نیرو (1393). حریم جدید خطوط انتقال و توزیع نیروی برق. شرکت برق کشور.##Diego F. Rueda &amp; Eusebi Calle (2017). Using interdependency matrices to mitigate targeted attacks on interdependent networks: A case study involving a power grid and backbone telecommunications networks. International Journal of Critical Infrastructure Protection, 16, 3-12.##Richard White, Terrance Boult, Edward Chow (2014). A computational asset vulnerability model for the strategic protection of the critical infrastructure. International Journal of Critical Infrastructure Protection, 7(3), 167-177.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>جنگ هیبریدی در سیستم بین‌المللی پیچیده – آشوبی</TitleF>
				<TitleE>Hybrid Warfare in Complex-Chaotic International System</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>با فروپاشی اتحاد شوروی، نظم و به تبع آن نظام بین‌الملل در معرض تحولاتی بنیادین قرار گرفتند که مهمترین این تحولات ورود بازیگران جدید به عرصۀ تعاملات سیستمی، تغییر ساختار، ماهیت، پویش، مرکز ثقل و معادلات قدرت بود که در نتیجه آن به‌هم‌پیوستگی، پیچیدگی و آشوبناکی در سیستم تشدید شد. به تبع تحولات سیستمی، روش جنگ نیز متحول، و تحت تأثیر ویژگی‌های جدید سیستم، مبدل به پدیده‌ای تحت عنوان جنگ هیبریدی شد که به شدت پیچیده و مقاوم در برابر راه­حل‌های متداول می‌باشد. این روش جنگ که اکنون به روش رایج جنگ در منطقه تبدیل شده، به گونه­ای محیط امنیتی منطقه را تحت تأثیر خود قرار داده است که می‌توان آن را یکی از بزرگترین تهدیدات کنونی همۀ کشورهای منطقه از جمله جمهوری اسلامی ایران دانست. ولی تداوم بحران نشان می‌دهد که در حوزۀ نظریه­های موجود روابط بین‌الملل و مطالعات راهبردی و آثار مربوطه تبیین قدرتمندی در این خصوص وجود ندارد. به این جهت یکی از پرسمآنهای اساسی در روابط بین­الملل و مطالعات راهبردی این است که الگوهای نوین جنگ از جمله جنگ‌های هیبریدی در چارچوب نظریۀ پیچیدگی و آشوب چگونه تبیین می‌شوند؟ در این چارچوب فرضیۀ تحقیق این است که چیستی و چرایی جنگ هیبریدی و راهکارهای مقابله با آن با استفاده از اصول نظریۀ سیستم‌های پیچیده در محیط آشوبی قابل تعریف است و یافته‌های تحقیق نیز این فرضیه را تأیید می‌کند. اهداف انجام این تحقیق از لحاظ نظری دانش‌افزایی و کمک به نظریه‌پردازی در حوزه راهبردی و از نظر کاربردی نیز کمک به تدوین مدل تحلیلی-کاربردی در خصوص تهدیدات منبعث از جنگ‌های نوین به خصوص جنگ‌های هیبریدی می‌باشد. این تحقیق از نوع توسعه‌ای روش تحقیق به کار رفته توصیفی، روش جمع‌آوری اطلاعات کتابخانه‌ای، و روش تجزیه و تحلیل اطلاعات روش تحلیل محتوا می‌باشد</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The breakup of the soviet union led to the fundamental changes in international order including entrance of new actors in systematic interactions, structural transformation in dynamism and the balance of power as well as intensification of complexity and chaos in international system. Moreover, the ways of warfare has undergone massive changes and deeply affected by modern systematic transitions. Consequently, a new notion of warfare, namely hybrid which is extremely complicated and thoroughly resistive against conventional solutions was emerged as a result of systematic changes permeating in international context. The hybrid warfare is identified as a prevalent method of warfare in Middle East and this phenomenon have already had a major impact on regional security environment of Middle East. Additionally, hybrid warfare poses contemporary threats to the countries of the region. The continuance in this crisis revealed that in terms of the theories of international relations and strategic studies, no explanations of power is provided for hybrid warfare and therefore providing an explanation of modern models of hybrid warfare based on complexity and chaos theory is taken as the most crucial questions in strategic studies and international relations. The hypothesis of this study is to identify the components of hybrid warfare as well as providing answers to the questions of what kind of war the hybrid warfare is and how the hybrid warfare fights.  In terms of research hypothesis, this study was also an attempt to identify the strategies for dealing with hybrid warfare based on the theories of complex- chaotic system. Having analyzed the theories, research hypothesis is also proved by the research findings. This study is also aimed at expanding the boundaries of knowledge in terms of theory, and also helping the researcher to theorize on warfare in terms of strategy as well as developing an applied and analytical model for dealing with threats posed by modern warfare especially hybrid warfare. Finally, as a developmental-descriptive study and in terms of data collection procedures and analysis, this research was conducted through library study and content analysis. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>52</FPAGE>
						<TPAGE>92</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>فرهاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قاسمی</Family>
						<NameE>Farhad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghasemi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار روابط بین‌الملل دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار روابط بین‌الملل دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>faghasemi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ایرج</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسماعیلی فرزین</Family>
						<NameE>Iraj</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Esmaeili Farzin</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری روابط بین‌الملل دانشگاه تهران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری روابط بین‌الملل دانشگاه تهران.</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>iraj.m.esmaeil@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیستم‌های پیچیده و آشوبناک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روش جنگیدن هیبریدی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جنگ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کنترل آشوب</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##الوین‌تافلر، بشارت م. (1372). برخورد امواج تاریخ یا رویارویی تمدن‌ها؟. اطلاعات سیاسی - اقتصادی, 2(8), 6-9.##سایت-اشراف. (1393). جنگ هیبریدی استراتژی جدید حزب الله، به نقل از: www.eshraf.ir/4230/جنگ هیبریدی استراتژی جدید حزب‌الله.html##سایت- چاهاراه. (1393). جنگ‌های هیبریدی و الگوی نوین نبردهای نظامی، به نقل از: www.chaharah.com/News/21068501/ جنگ‌های هیبریدی و الگوی نوین نبردهای نظامی##قاسمی، ف. (1390). نظریه‌های روابط بین‌الملل و مطالعات منطقه‌ای. تهران: نشر میزان‏.##قاسمی، ف. (1392). نظریه‌های روابط بین‌الملل: بنیان‌های نظری نظم و رژیم‌های بین‌المللی. تهران: نشر میزان.##کوچکی‌بادلانی، س. (1389). بررسی و شناخت تهدیدات ترکیبی از منظر جنگ مدرن. مطالعات دفاعی استراتژیک, 1(10), 179-208.##مشیرزاده، ح. (1384). تحول در نظریه‌های روابط بین‌الملل. (ویراست دوم)، تهران: انتشارات سمت.##Abbott, K. (2016). Understanding and Countering Hybrid Warfare: Next Steps for the North Atlantic Treaty Organization. Major Research Paper, University of Ottawa.##Andrievskii, B., &amp; Fradkov, A. (2003). Control of chaos: methods and applications. I. Methods. Automation and remote control, 64(5), 673-713.##Arquilla, J., &amp; Ronfeldt, D. (2001). The advent of netwar (revisited). Networks and netwars: The future of terror, crime, and militancy, 1382, 1.##Balan, S.-C. (2016). HYBRID WAR-OLD, BUT NEW (WHAT IS NEW AND WHAT IS NOT). Paper presented at the International Scientific Conference&quot; Strategies XXI&quot;.##Bannelier, K. (2016). Military Interventions Against ISIL in Iraq, Syria and Libya and the Legal Basis of Consent. Leiden Journal of International Law, 29(3).##Benbow, T. (2008). Talking ‘Bout Our Generation? Assessing the Concept of “Fourth-Generation Warfare”. Comparative Strategy, 27(2), 148-163.##Boccaletti, S., Grebogi, C., Lai, Y.-C., Mancini, H., &amp; Maza, D. (2000). The control of chaos: theory and applications. Physics reports, 329(3), 103-197.##Bond, M. S. (2007). Hybrid War: a New Paradigm for Stability Operations in Failing States. Army War Coll Carlisle Barracks PA.##Bousquet, A. (2008). Chaoplexic warfare or the future of military organization. International Affairs, 84(5), 915-929.##Bull, H. (1977). The anarchical society: a study of order in world politics. London: Palgrave Macmillan.##Burchill, S., Linklater, A., Devetak, R., Donnelly, J., Nardin, T., Paterson, M.,... True, J. (2013). Theories of international relations: Palgrave Macmillan.##Buzan, B. (2009). The Middle East through English School Theory International Society and the Middle East (pp. 24-44): Springer.##Cohen, R., &amp; Havlin, S. (2010). Complex networks: structure, robustness and function: Cambridge University Press.##Command, U. S. A. T. a. D. (2011). FM 3-0 Operations. Washington, DC: Department of the Army.##Cruceru, V. (2014). On contemporary warfare: short review of specific concepts. Land Forces Academy Review, 19(3), 231-237.##Cudworth, E., &amp; Hobden, S. (2010). Anarchy and anarchism: towards a theory of complex international systems. Millennium-Journal of International Studies, 39(2), 399-416.##Davis Jr, M. J. R. (2015). CONTINUED EVOLUTION OF HYBRID THREATS. The Three Swords Magazine, 28.##Deutsch, K. W. (1953). Nationalism and social communication: An inquiry into the foundations of nationality: MIT press Cambridge, MA.##Doyle, M. W. (1986). Liberalism and world politics. American political science review, 80(04), 1151-1169.##Echevarria, I., &amp; Antulio, J. (2005). Fourth-generation war and other myths. ARMY WAR COLL STRATEGIC STUDIES INST CARLISLE BARRACKS PA.##Érdi, P. (2007). Complexity explained: Springer Science &amp; Business Media.##Fleming, B. P. (2011). Hybrid threat concept: Contemporary war, military planning and the advent of unrestricted operational art. Army command and general staff coll fort leavenworth ks school of advanced military studies.##Freedman, L. (2014). Ukraine and the art of limited war. Survival, 56(6), 7-38.##Fukuyama, F. (1992). The end of history and the last man. New York: Simon and Schuster.##Gilpin, R. (1983). War and change in world politics: Cambridge University Press.##Gray, C. S. (2012). Another Bloody Century: Future Warfare: Weidenfeld &amp; Nicolson.##Hammes, T. X. (2006). The sling and the stone: on war in the 21st century: Zenith Imprint.##Hammes, T. X. (2007). Fourth generation warfare evolves, fifth emerges. Military Review, 87(3), 14-23.##Hoffman, F. (2014). On not-so-new warfare: Political Warfare vs Hybrid Threats. War on the Rocks, 28.##Hoffman, F. G. (2009a). Further Thoughts on Hybrid Threats. Small Wars Journal, 3, 1-4.##Hoffman, F. G. (2009b). Hybrid vs. Compound War, The Janus choice: Defining Today’s Multifaceted Conflict. Armed Forces Journal, 15, 1-6.##Hoffman, F. G. (2009c). Hybrid warfare and challenges. NATIONAL DEFENSE UNIV WASHINGTON DC INST FOR NATIONAL STRATEGIC STUDIES.##Huber, T. M., Pearlman, M. D., Morelock, J. D., Brown, J. E., Broom, J. T., Bjorge, G. J., Baumann, R. F. (2002). Compound Warfare: That Fatal Knot. Retrieved from.##Ischinger, W. (2015). Munich Security Report 2015: Collapsing Order, Reluctant Guardians?, Munich Security Conference Report. www.securityconference.de##Kant, I. (2005). Toward perpetual peace Theories of Federalism: A Reader (pp. 87-99): Springer.##Keohane, R. O., &amp; Nye, J. S. (1977). Power and interdependence: World politics in transition: Little, Brown Boston.##Kofman, M., &amp; Rojansky, M. (2015). A Closer look at Russia’s “Hybrid War”. Wilson Center, Kennan Institute, Kennan Cable(7).##Korybko, A. (2015). The Hybrid Wars: The Indirect Adaptive Approach to Regim Change. Moscow: Peoples’ Friendship University of Russia.##Krasner, S. D. (2000). State power and the structure of international trade. International political economy: Perspectives on global power and wealth, 19-36.##Lind, W. S. (2004). Understanding fourth generation war. Military Review, 84(5), 12-16.##Macau, E. E., &amp; Grebogi, C. (2008). Controlling chaos. Handbook of Chaos Control, second ed., Wiley-VCH, Weinheim, 3-28.##Mansoor, P. R., &amp; Peter, R. (2012). Hybrid Warfare in History, Cambridge: Cambridge University Press, 1-17.##McCuen, J. J. (2008). Hybrid wars. Military Review, 88(2), 107-113.##McKenzie, K. F. (1993). Elegant Irrelevance: Fourth Generation Warfare. Parameters, 23(3), 51-60.##McNeill, W. H., &amp; Wight, M. (1993). International Theory: The Three Traditions, The Historian, Vol. 55, No. 2, Winter, 1993, Review, 370-372.##Moyar, M., &amp; Carland, J. (2006). Triumph forsaken: New York: Cambridge University Press.##Mulej, M., &amp; Tilebein, M. (2006). A complex adaptive systems approach to efficiency and innovation. Kybernetes, 35(7/8), 1087-1099.##Nye, J. S., &amp; Keohane, R. O. (1971). Transnational relations and world politics: An introduction. International Organization, 25(03), 329-349.##Paul, T. V., Morgan, P. M., &amp; Wirtz, J. J. (2009). Complex deterrence: strategy in the global age: University of Chicago Press.##Pindják, P. (2015). Deterring hybrid warfare: a chance for NATO and the EU to work together? NATO Review Magazine.##Powell, R., Keohane, R. O., &amp; Baldwin, D. A. (1994). Anarchy in international relations theory: the neorealist-neoliberal debate International Organization, 48(2), 313-344.##Qiao, L., &amp; Wang, X. (2002). Unrestricted warfare: China&#039;s master plan to destroy America: NewsMax Media, Inc.##Rawls, J. (2001). The law of peoples: with, the idea of public reason revisited: Harvard University Press.##Reisinger, H., &amp; Golts, A. (2014). Russia’s Hybrid Warfare. Waging War below the Radar of Traditional Collective Defence,&quot; NDC Research Paper&quot;, listopad(105).##Reus-Smit, C. (2009). Constructivism Theories of International Relations (4th ed): Palgrave Macmillan Ltd.##Rosecrance, R. N. (1986). The rise of the trading state: Commerce and conquest in the modern world (Vol. 386): Basic Books New York.##Sascha D. Bachmann, H. G. (2015). Hybrid Wars: the 21st-Century&#039;s New Threats to Global Peace and Security. Scientia Militaria: South African Journal of Military Studies, 43(1), 77-98.##Shaheen, K. O. (2015, 2 December 2015). Who Backs Whom in the Syrian Conflict. TheGuardian.##Smith, R. (2008). The utility of force: the art of war in the modern world: Vintage Books USA.##Thiele, R. D. (2015). Crisis in Ukraine–The Emergence of Hybrid Warfare. ISPSW Strategic Series(347), 1-13.##Thornton, R. (2015). The Changing Nature of Modern Warfare. The RUSI Journal, 160(4), 40-48.##Toffler, A. T., Heidi (1993). War and Anti-War Survival at the Dawn of the 21st Century. London: Warner Books.##Tzu, S. (2012). The Art of War (L. Giles, Trans.). NewYork: Barnes and Noble.##Von Clausewitz, C., &amp; War, O. (1976). edited and translated by Michael Howard and Peter Paret. On War.##Walt, S. M. (1990). The origins of alliance: Cornell University Press.##Waltz, K. N. (1979). Theory of international politics. Massachusetts: Addison - Wesley Publishing Company.##Waltz, K. N. (1981). The Spread of Nuclear Weapons: More May Be Better: Introduction The Adelphi Papers, Volume 21, 1981 - Issue 171.##Waltz, K. N. (2012). Why Iran should get the bomb: Nuclear balancing would mean stability. Foreign Affairs, 91, 2-5.##Wendt, A. (1992). Anarchy is what states make of it: the social construction of power politics. International Organization, 46(02), 391-425.##Wendt, A. (1995). Constructing international politics. International Security, 20(1), 71-81.##William S. Lind, C. K. N. U., Captain John F. Schmitt (USMC), Colonel Joseph W. Sutton (USA), and Lieutenant Colonel Gary I. Wilson (USMCR). (1989). The Changing Face of War: Into the Fourth Generation Marine Corps Gazette, 22-26.##Williamson, S. C. (2009). From fourth generation warfare to hybrid war. ARMY WAR COLL CARLISLE BARRACKS PA.##Wither, J. K. (2016). Making Sense of Hybrid Warfare. Connections: The Quarterly Journal, 15(2), 73-87.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مطالعۀ تحلیل محیطی ورزش قهرمانی و حرفه‌ای نیروهای مسلح کشور</TitleF>
				<TitleE>A study of the Environmental Analysis of the Championship and Professional Sport in the Iranian Armed Forces</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>امروزه ورزش در تمامی بخش‌های نیروهای مسلح از حساسیت ویژه‌ای برخوردار است؛ زیرا ورزش یکی از اصول مهم ارتقای آمادگی جسمی و روانی نظامیان به شمار می‌رود. یکی از علل توسعه و گسترش ورزش و تربیت بدنی از گذشته‌های دور تا کنون ضرورت افزایش سطح آمادگی‌های نظامیان می‌باشد. هدف از انجام این پژوهش، مطالعۀ تحلیل محیطی ورزش قهرمانی و حرفه‌ای نیروهای مسلح کشور به روش تحلیل (SWOT) بود. روش پژوهش این تحقیق توصیفی- تحلیلی می‌باشد که از نظر هدف، کاربردی بوده و به صورت مقطعی انجام گرفته است. این مطالعه از نوع تحلیل محیطی (SWOT) می‌باشد که در آن به تحلیل محیط درونی و بیرونی ورزش نیروهای مسلح کشور پرداخته شده است. روش جمع‌آوری داده‌ها شامل مطالعات کتابخانه‌ای و پرسش‌نامه محقق‌ساخته می‌باشد. روایی محتوایی پرسش‌نامه مورد تأیید متخصصان قرار گرفت و پایایی آن به روش آلفای کرونباخ 90/0 محاسبه گردید. جامعه آماری این پژوهش را مدیران، مربیان و ورزشکاران فعال در حوزه ورزش نیروهای مسلح تشکیل می‌دادند. روش نمونه‌گیری در این پژوهش به صورت در دسترس است و نمونۀ آماری را 171 نفر تشکیل می‌دهند. روش تجزیه و تحلیل داده‌ها شامل آمار توصیفی و آزمون‌های کلموگروف اسمیرنف، مقایسه میانگین یک جامعه و آزمون فریدمن است. نتایج نشان داد وضعیت ورزش قهرمانی نیروهای مسلح در راهبرد محافظه‌کارانه (ثبات) و ورزش حرفه‌ای نیروهای مسلح در راهبرد تهاجمی (توسعه) قرار دارد و مهمترین نقاط قوت، ضعف، فرصت‌ها و تهدیدهای ورزش قهرمانی و حرفه‌ای نیروهای مسلح کشور به ترتیب اولویت مشخص گردید. در پایان با توجه به نتایج این پژوهش پیشنهادهایی در جهت توسعۀ ورزش قهرمانی وحرفه‌ای نیروهای مسلح کشور مطرح گردید.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Nowadays, sporting events and activities has received a lot of attention in all sectors of Iranian armed forces due to the significance of sporting activities on enhancing the both physical and mental preparedness. Moreover, the significance of the enhancement of military preparedness was among the main reason for developing sporting activities as well as providing physical education in Iranian armed forces. As an analytical–descriptive study, this study was an attempt to investigate the environmental analysis of professional sport in the Iranian armed forces through utilizing SWOT analysis. This study was also conducted through running SWOT analysis for analyzing the internal and external environmental factors of sporting activities in Iranian armed forces. This study was also conducted through engaging the sample population of 171 active managers, coaches and the athletes affiliated to the Iranian armed forces. In terms of data collection procedures, the required data was collected through library study and also researcher- made questionnaire.  The reliability of the questionnaire was estimated using Cronbach Alpha method releasing 90% through SPSS analysis and its content validity was confirmed by the experts. To analyze the data, descriptive statistics including Kolmogorov-Smirnov test and Friedman test were also run in this study. The findings revealed that the situation of championship sport of Iranian armed forces are achieving the stability level in terms of conservative strategy and the situation of professional sport of Iranian armed forces is also taking steps toward development in terms of offensive strategies. Additionally, some crucial factors were orderly prioritized in this study including main strength, weaknesses of professional sports, opportunities provided by this sport and also the threats made against championship and professional sport. Finally, in a bid to develop championship and professional sport of Iranian armed forces, some practical suggestions were made according to the research findings</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>93</FPAGE>
						<TPAGE>114</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شعبانی</Family>
						<NameE>Abbas</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shabani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مدیریت ورزشی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد رودهن</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مدیریت ورزشی، دانشگاه آزاد اسلامی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shabani1362@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ورزش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قهرمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حرفه‌ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نیروهای مسلح</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل swot</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##احسانی، محمد (1387)، بررسی وضعیت ورزش حرفه‌ای کشور، چکیده مقالات همایش ملی مدیریت ورزشی با تأکید بر سند چشم‌انداز 20 ساله کشور، کمیته ملی المپیک جمهوری اسلامی ایران، 39.##اسمعیلی، محمدرضا (1393)، تاریخ تربیت بدنی و ورزش، انتشارات سمت، چاپ ششم.##اعرابی، محمد و همکاران (1385)، دستنامهبرنامه‌ریزیاستراتژیک، چاپ اول، دفتر پژوهش‌های فرهنگی.##الهی، علیرضا و مظفری، سید احمد (1388)، راهبردهای توسعه ورزش قهرمانی کشور، هفتمین همایش بین المللی تربیت بدنی و علوم ورزشی، تهران.##حسن‌زاده، مهرداد (1384)، بازاریابی ورزشی، نشر پرسمان، چاپ اول.##حسینی سید شاهو، حمیدی مهرزاد، قربانیان رجبی آسیه، سجادی سید نصرالله (1392)، شناساییقوت‌ها،ضعف‌ها،فرصت‌هاوتهدیدهایاستعدادیابیدرورزشقهرمانی جمهوریاسلامیایرانوتنگناهاوچالش‌هایفرارویآن، مجله مدیریت ورزش، 17، 54-29.##حسین‌پور ، اسکندر و همکاران (1391) ، «نقش رویکرد طرحهای آموزش و پرورش در توسعه ورزش همگانی و قهرمانی»، همایش ملی استعداد یابی ورزشی، ص 129.##حسینی،شاهو (1389)، تدوین راهبرد استعدادیابی ورزش قهرمانی کشور(ایران)، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شمال، ص: 23.##خسروی‌زاده، اسفندیار (1387)، مطالعه و طراحی برنامه استراتژیک کمیته ملی المپیک جمهوری اسلامی ایران، رساله دکتری، دانشگاه تهران، ص 114.##خواجه، فرزاد (1388)، شناسایی شاخصها و عوامل اثرگذار بر توسعه ورزش قهرمانی، پایانامه کارشناسی ارشد، دانشگاه علامه طباطبایی، ص 71.##درخشان، محمد (1384)، چالش‌های مدیریت در ورزش نیروهای مسلح، فصلنامه مصباح، سال یازدهم شماره 44، ص 30##سعادت طلب محمد باقر، قهرمان تبریزی کوروش، نورایی طهمورث (1394)، «نیازهای ورزشی در مراکز آموزش نظامی از دیدگاه سربازان و تبیین نگرش آنان»، فصلنامه مدیریت نظامی، شماره 57،  59-81.##سیف پناهی شعبانی، جبار (1388)، طراحی و تدوین استراتژی توسعه ورزش قهرمانی استان کردستان، پایانامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تهران.##شعبانی عباس، غفوری فرزاد، هنری حبیب (1390)، «چالش‌های ورزش دو و میدانی در ایران(مطالعه دلفی)»، مجله مدیریت ورزش پژوهش در علوم ورزشی،3(9)، ص: 18.##طرح اجمالی سند راهبرد توسعه نظام جامع تربیت بدنی و ورزش (1382)، سازمان تربیت بدنی جمهوری اسلامی ایران، شرکت راد سامانه، ص: 121.##علی‌دوست، ابراهیم، جلالی فراهانی، مجید، نادران، الیاس (1389)، «موانع توسعۀ تعاونی‌های ورزشی در ورزش حرفه‌ای جمهوری اسلامی ایران با تأکید بر سیاست‌های کلی اصل 44»، مجله مدیریت ورزشی، شماره 7،  23-42.##غفرانی، محسن (1387)، طراحی و تدوین استراتژی توسعه ورزش قهرمان و همگانی استان سیستان بلوچستان، رساله دکتری، دانشگاه تهران.##غفوری فرزاد (1382)، تعیین عوامل اصلی مؤثر بر گرایش به ورزش همگانی و قهرمانی برای تبیین راهبردهای ورزش در جمهوری اسلامی ایران. رساله دکتری، دانشگاه تربیت مدرس، ص: 41.##قیامی‌راد، امیر (1388)، «بررسی راهکارهای بازاریابی برای ترویج و توسعۀ رشته‌های ورزشی در ایران»، فصلنامۀ علمی – پژوهشیحرکت، دانشگاه تهران، شمارۀ 39 ،  175-192.##کریمی‌کاسوائی، سیده ناهید ، هاشم‌زاده خوراسگانی، غلامرضا (1394). «بررسی نقش فناوری‌های نوین در ورزش قهرمانی»، اولین همایش ملی دستاوردهای نوین تربیت بدنی و ورزش،  76و77.##مظفری، احمد (1393)، «چالش‌های آینده مدیریت ورزش کشور در ارتباط با طرح نظام جامع ورزش»، سومین همایش ملی ورزش برای همه، دانشگاه آزاد اسلامی زنجان، اردیبهشت 1393.##نادری‌نسب، مهدی؛ احسانی، محمد؛ خبیری محمد؛ امیری مجتبی؛ قره‌خانی، حسن (1390)، «بررسیوضعیتموجودفوتبالجمهوری اسلامی ایرانوتعیینموقعیت راهبردیفوتبالکشور»، مجله مدیریت ورزش، شماره 9،  27-5.##De Bosscher, V; De Knop, P; Van Bottenburg, M; Shibli,S(2006). A conceptual framework for omparati sport policy factors leading to international success. European Sport Management Quartery, 6. 185-215.##Deniz, S. Yenel, F (2014). The Structural Analysis of Physical Education And Sports System in The Turkish Republic Of Northern Cyprus, Procedia - Social and Behavioral Sciences , 772 – 780, Available online at www.sciencedirect.com##Girginov, Vassil (2001). Strategic relation and sport policy: The case of aerobic union and sport school federation, Bulgaria. Journal of sport management, 15, 173-b194.##Hansen, H and Gautheir, R (1992). “Factors affecting attendance at professional sporting events”. Journal of sport management, 3(1). PP: 15-32.##Lindfelt, Mikael. (2010). Elite sports in tension: making identification the core moral norm for professional sports in the future, Sport in Society, vol.13, no.2, p. 186-198.##Liu, Yi-De, &amp; Taylor, Peter &amp; Shibli, Simon, 2009, Sport Equity: Benchmarking the Performance of English Public Sport Facilities, European Sport Management Quarterly, Volume 9, Issue 1 , pages 3 – 21.##Mccree, Roy, 2013, Sport Policy and the New Public Management in the Caribbean, Public Management Review, Volume11, Issue4, pages 461–476.##Mull Richard, F. Kathryn, G. Bayless, Craig M. Ross, Lynn M. Jamieson (2005). Recreational Sport management, Human Kinetics, 4th edition, p: 67.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل مدیریت دانش و فناوری اطلاعات از دیدگاه فرماندهان و مدیران یک سازمان نظامی</TitleF>
				<TitleE>An Analysis of Knowledge Management and Information Technology from the Viewpoint of Commanders and Managers in Military Organizations</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از مهم‌ترین نیازهای صنایع دفاعی کشورهای در حال توسعه، تصمیم‌گیری در رابطه با چگونگی مدیریت دانش را می‌توان از اساسی‌ترین راهبردهای دانش‌بنیان نمودن سازمان‌ها تلقی نمود و بر این اساس سازمان‌هایی که در چشم‌اندازهای سازمانی خود به دنبال دانش‌بنیان بودن سازمان و اجزایش می‌باشند، ناگزیر هستند که تلاش کنند تا مفاهیم و نظریه‌های مدیریت دانش و نیز ارتباط آن با سایر مفاهیم و نظریه‌های نوین سازمانی در افکار مدیران و کارکنان سازمان و اقدامات و فعالیت‌های آنان جاری و ساری شود. در تحقیق حاضر که با استفاده از روش توصیفی- تحلیلی با استفاده از اسناد کتابخانه‌ای، مشاهدات میدانی و پیمایشی جهت جمع آوری داده استفاده شده و جامعه آماری تحقیق، فرماندهان و مدیران سطوح مختلف هستند که با مباحث مدیریت دانش و فناوری اطلاعات آشنا بوده، با استفاده از روش نمونه‌گیری غیراحتمالی سهمیه‌ای تعداد 139 نفر از طبقات مختلف سطوح مدیریتی سازمان نظامی به عنوان جامعه نمونه انتخاب شدند. داده‌های لازم با استفاده از ابزار پرسش‌نامه محقق ساخته با ضریب پایایی 875/0 جمع آوری گردیده و با استفاده از نرم‌افزار SPSS و آزمون‌های آماری کولموگروف-اسمیرنوف و تحلیل واریانسیکطرفه تحلیل شدند. با توجه به نتایج حاصله تحقیق از نوع کاربردی می‌باشد و نتایج تحقیق نشان می‌دهد که به طور متوسط وضعیت مدیریت دانش و فناوری اطلاعات در سازمان نظامی مورد مطالعه از دیدگاه فرماندهان و مدیران سطوح مختلف نسبتاً مناسب است، اما با وضعیت مطلوب شکاف قابل توجهی وجود دارد. همچنین نتایج تحقیق نشان داد که در عامل‌های بین دیدگاه فرماندهان و مدیران عملیاتی با فرماندهان و مدیران ارشد و فرماندهان و مدیران میانی تفاوت معناداری وجود دارد. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Knowledge management is identified as the most important strategy for creating knowledge-based organizations.  As a result, in terms of organizational prospect, many of the organizations willing to create knowledge-based situations should make organizational attempts to compare the concepts of Knowledge management with new organizational concepts and also internalize the theories and the concepts of KM among staff and managers. As an applied and descriptive-field study, this research was conducted through library and field study to collect the required data. Moreover, in terms of statistical populations, this study was also conducted through engaging sample population of 139 managers and commanders affiliated to the different managerial levels of military organizations who were expert in KM and IT issues and selected based on non-random sampling method.  This study was also run through administering researcher-made questionnaire among statistical population. The reliability of the questionnaire was estimated using Cronbach Alpha method releasing 0.875 through SPSS analysis and its content validity was confirmed by the experts. To analyze the data, descriptive statistics including Kolmogorov- Smirnov test and variance analysis were also run in this study. The findings revealed that from the viewpoint of managers and commanders, the situation of KM and IT of military organizations is pretty appropriate but it still stood below the appropriateness level. The research findings also revealed that there are significant differences among operational, senior, and middle mangers and commanders in terms of their viewpoints.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>115</FPAGE>
						<TPAGE>138</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رحیمی</Family>
						<NameE>Mohsen</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rahimi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هئیت علمی دانشگاه خاتم الانبیاء(ص)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هئیت علمی دانشگاه خاتم الانبیاء(ص)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>aa.romao@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>یعقوب</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کلانی مهر</Family>
						<NameE>Yaghub</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Kalani Mehr</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هئیت علمی دانشگاه خاتم الانبیاء(ص)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هئیت علمی دانشگاه خاتم الانبیاء(ص)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>y.klane.mehr2011@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت دانش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فناوری اطلاعات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازمان نظامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>راهبرد</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##آقامحمدی، داود و دهقان نبی‌الله (1390 الف). راهبردهای استقرار مدیریت دانش در سازمان‌های نظامی ج.ا.ا.، فصلنامه مطالعات دفاعی استراتژیک، شماره 46## آقا محمدی، داود و دهقان نبی اله (1391 ب). مدیریت راهبردی دانش در سازمان‌های نظامی (برنامه‌ریزی و استقرار). تهران: دافوس آجا.## آقامحمدی، داود و دهقان نبی‌الله (1391 ج)، استفاده از عوامل کلیدی موفقیت مدیریت دانش در تدوین اهداف راهبردی پیاده‌سازی مدیریت دانش (مورد مطالعه: یک سازمان نظامی)، اولین همایش ملی تجربه‌نگاری، تجربه‌کاوی و مدیریت دانش در سازمان. دانشگاه امام حسین(ع).## ابراهیم‌زاده،وحیده و آخوندی ابولفضل (1393)، نقش مدیریت دانش در ارتقای اقتدار دفاعی ارتش جمهوری اسلامی ایران، دومین همایش ملی پژوهش‌های مهندسی صنایع، تهران، گروه پژوهشی بوعلی.## جلال‌پور، حامد (1393)، عنوان بومی‌سازی چرخه مدیریت دانش در سازمان‌های نظامی- دفاعی، فصلنامۀ مدیریت نظامی کنفرانس ملی مدیریت و فناوری اطلاعات و ارتباطات، تهران، شرکت خدمات برتر،## رضایی، نادر، اکبرپیوسته، فیضعلی اکبر (1396)، نقش مدیریت دانش در ارتقای خلاقیت ونوآوری کارکنان در سازمان‌های نظامی. فصلنامۀ علمی، پژوهشی ابتکار و خلاقیت در علوم انسانی، 7(1)، 48-96## ستارزاده، مریم؛ دانایی، شبنم؛ زارعیان، آرمین (1392، چالش‌ها، موانع و تجارب پیاده‌سازی مدیریت دانش در سازمان‌های نظامی و انتظامی، مجله دانش پرستاری ارتش جمهوری اسلامی ایران، سال سیزدهم، شماره 2، تهران.##سکاران، اوما (1380)، روش‌های تحقیق در مدیریت، ترجمه محمود صائبی و محمود شیرازی، چاپ پنجم، تهران: انتشارات موسسه عالی آموزش و پژوهش مدیریت و برنامه‌ریزی.##عسگری، ناصر (1393)، نقش سرمایه‌های اجتماعی در تسهیل اقدامات مدیریت دانش، فصلنامه مدیریت نظامی، 12(46)، تابستان 1391## عطایی، سیدشکور و قاضی‌زاده ضیاء الدین( 1393 )، ارائه الگوی به کارگیری مدیریت دانش در پدافند غیرعامل، نشریه پدافند غیر عامل دانشگاه امام حسینغیرعامل، آمریکای شمالی, 5, dec. 2014. قابل دسترسی درhttp://journals.ihu.ac.ir/index.php/pd/article/view/8067##قرآن کریم.##ملکی، مجید و لطفی، احمد (1395). ارزیابی سطح مدیریت دانش در دانشگاه افسری امام علی(ع). فصلنامه مدیریت نظامی، 16(61)،.## نصرت پناه، سیاوش؛ فضل ا.. تبار، حامد(1393)، طراحی و پیاده‌سازی الگوی مدیریت دانش در سازمان‌های نظامی و انتظامی، مجله علوم انتظامی، شماره 25، تهران##Li chen,patric fok(2015)Evaluation of knowledge management performance,vol52,p431-453,jun2015##Moreo donate,jesebo smit(2015)The mediating effect of strategic human resource practices on knowledge management and firm performance,vol 45,p138-148 sep2015##Amdero jemz,belaza New Strategic Knowledge Management in Military Forces knowledge management approaches , vol33,p299-310,feb 2015## Argon sanchez ,jorjea san aern (2015) The role of knowledge-oriented leadership in knowledge management practices and innovationVolume 33, Issue 2, February 2015, Pages 299–310##Lidea ogela(2015)Advanced techniques for knowledge management and access to strategic informationVolume 35, Issue 2, April 2015, Pages 154–159##Chen R.S., Hsiang C.H. (2007). &quot;A study on the critical success factors for corporations embarking on knowledge community‐based e‐learning&quot;, Information Sciences. 177, 570–586. Available at http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0020025506001514##Jung, D.I., Chow, C. and Wu, A.(2003). “The role of transformational leadership in enhancing organizational innovation: hypotheses and some preliminary findings”. The Leadership Quarterly, Vol. 14 No. pp. 525-44. Available at http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S104898430300050X##Laurie Bassi J. (1997). &quot;Harnessing the power of intellectual capital&quot;. Training and Development. 27, 66–77. available at http://www.emeraldinsight.com/bibliographic_databases.htm?id=1264474##Mong-Yuan Chang, Yu-Chung Hung, David C. Yen, Paul T.Y. Tseng( 2008).&quot;The research on the critical success factors of knowledge management and classification framework project in the Executive Yuan of Taiwan Government&quot;, Expert Systems. available at http://dl.acm.org/citation.cfm?id=1498523## Nilmini Wickramasinghe, &amp; Dag von Lubitz (2007).&quot; Knowledge‐based Enterprise: Theories and Fundamentals&quot;. 1 edition. Idea Group Publishing##Shin, Minsoo.(2001). A framework for evaluation economics of knowledge management system&quot;, College of information and communication. Han Yang University. Available at http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0378720604000199##Sternberg R.J. · Lubart T.I (1991). “An investment of creativity and its development &quot;, Human Development, 34. Available at http://www.karger.com/Article/Abstract/277029##Yoo, Y, Kanawattanachai ,P (2001).&quot;Development of transactive memory systems and collective mind in  virtual teams&quot;, International Journal of Organizational Analysis, Vol.9, No.2, pp187‐208. available at http://iims.uthscsa.edu/sites/iims/files/Virtual-Teams-3-Other.pdf##www.army.mil/ciog6/docs/AKMPrinciples.pdf##www.dodccrp.org/events/10th_ICCRTS/CD/papers/198.pdf##www.dodccrp.org/research/ncw/ncw.htm.##www.news.navy.mil##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شناسایی عوامل مؤثر بر نیت ترک خدمت ارادی کارکنان (مطالعۀ موردی: یک سازمان نظامی)</TitleF>
				<TitleE>The Identification of the Effective Factors Affecting the Personnel’s Intentions of Voluntary Turnover ((Case Study: Military Organization</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>خروج‌های داوطلبانۀ کارکنان متخصص نمایانگر از دست رفتن سرمایۀ انسانی سازمان‌ها است که فرآیند جایگزینی آنها هزینه‌های زیادی را در پی دارد. هدف اصلی این مقاله شناسایی عوامل مؤثر بر نیت ترک خدمت ارادی و پیش از موعد کارکنان در یکی از سازمان‌های نظامی می‌باشد. پژوهش حاضر به لحاظ هدف، کاربردی و از نظر ماهیت و روش انجام، پژوهشی توصیفی است. جامعۀ آماری این تحقیق شامل کلیۀ کارکنان ستادی سازمان مورد مطالعه به تعداد 245 نفر می‌باشد که از آن بین تعداد 150 نفر با استفاده از فرمول کوکران و به روش نمونه‌گیری تصادفی ساده در این پژوهش مشارکت داده شدند. ابزار گردآوری داده‌ها پرسش‌نامه محقق ساخته بوده و تحلیل داده‌ها نیز با استفاده از نرم‌افزار SPSS و از طریق تحلیل عاملی اکتشافی و آزمون تی استیودنت و آزمون فریدمن انجام شده است. بر اساس یافته‌های پژوهش 4 عامل در حوزۀ عوامل فردی، 8 عامل در حوزه عوامل سازمانی و 3 عامل در حوزه عوامل محیطی به عنوان عوامل مؤثر بر رهایی ارادی کارکنان جامعۀ مورد مطالعه شناسایی و تأیید گردیدند. همچنین نتایج نشان داد که عوامل فردی و سازمانی بیشتر از عوامل محیطی در نیت ترک خدمت ارادی کارکنان مؤثر بوده اند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The voluntary turnover of the expert staff is an indication of serious loss of human capital in an organization and the process of personnel replacement imposes a huge cost on the organizations. This study was an attempt to identify the effective factors affecting the personnel’s intention of voluntary turnover and leave in military organizations. This study is an applied and also descriptive in terms of purpose and data collection procedures. For this purpose and in terms of statistical population, the study was conducted through engaging total population of 245 staff members affiliated to the case study organization and thereupon 150 participants were randomly selected out of statistical population based on simple random sampling method and Cochran formula.  To collect the research required data, the study was also conducted through administering a researcher- made questionnaire among participants. Having collected the data and analyzing them through SPSS software analysis, exploratory-factor analysis, student t-test and Fredman test were also run in this study. The findings revealed that the factors such as 4 factors in the domain of individual factors, 8 factors in the domain of organizational factors and 3 factors in the domain of environmental factors have been identified as the most effective factors affecting the personnel voluntary turnover. The findings also revealed that in terms of affecting the personnel voluntary turnover, the factors including individual and organizational factors are more effective than environmental factors.  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>139</FPAGE>
						<TPAGE>165</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>صمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بارانی</Family>
						<NameE>samad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>barani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه هوایی شهید ستاری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه هوایی شهید ستاری</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>s.baran.b@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ناصر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عسگری</Family>
						<NameE>Naser</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Asgari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مدیریت دولتی دانشگاه هوایی شهید ستاری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مدیریت دولتی دانشگاه هوایی شهید</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>asgari_nasser@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>هادی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>افضلی</Family>
						<NameE>Hadi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Afzali</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت دولتی دانشگاه هوایی شهید ستاری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت دولتی دانشگاه هوایی شهید</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hadi.afzali61@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ترک خدمت ارادی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عوامل فردی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عوامل سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عوامل محیطی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##آراستی، محمدرضا، باخدا، محمد، حسینی، سید جواد و کرمی پور، محمدرضا.( 1382)، موانع رضایت‌مندی نیروی انسانی دانشگر در شرکت‌هایHigh-Tech ایران، اولین کنفرانس توسعه منابع انسانی، مؤسسه مطالعات بهره‌وری و منابع انسانی، سازمان گسترش و نوسازس صنایع ایران.##افجه، سیدعلی اکبر و صالح غفاری، عادل.(1392)، عوامل مؤثر بر نگهداری و ترک خدمت کارکنان دانش‌محور، راهبرد فرهنگ، شماره 21، 80-112.##توکلی‌نژاد، حسن؛ جزنی، نسرین؛ معمارزاده، غلامرضا و افشارکاظمی، محمدعلی. (1395)، شناسایی و اولویت‌بندی عوامل مؤثر در نگهداشت کارکنان، فصلنامه پژوهش‌های مدیریت منابع انسانی، 8(4)،  155-185.##رابینز، استیفن، پی. (1390)، مبانی رفتار سازمانی، ترجمه علی پارسائیان و سید محمد اعرابی، تهران: دفتر پژوهش‌های فرهنگی.##رسولی، رضا، شهایی، بهنام و صفایی، مهناز.(1391)، عوامل مؤثر بر نیت ترک خدمت کارکنان در سازمان مرکزی دانشگاه پیام نور، نشریه مدیریت دولتی، 4(9)، 27-42.## مهرگان، محمدرضا و سیدکلالی، نادر.(1391)، بررسی ارتباط میان عوامل مؤثر بر ترک خدمت دانشگران ICT در صنعت ارتباطات همراه ایران با استفاده از متدولوژی نقشه‌های شناختی فازی، پژوهش‌های مدیریت عمومی، 5(18)، 25-44.##هلر، رابرت. (1383)، مدیریت کارکنان، ترجمه سعید علی میرزایی، تهران: نشر سارگل.##Abelson, M.A.(1987), Optimal and Dysfunctional Turnover: Toward an Organizational Level Model, Academy of Management Review, 9.pp:331-341.##Ajzen, I. and Fishbein, M. (1980), Understanding attitudes and predicting social behaviors, New Jersey:Prentice-Hall.##Aamodt, M.G. (1999), Applied Industrial/Organizational Psychology, 3rd ed. Belmont: Wadsworth Publishing Company.##Armknecht, P.A. &amp; Early, J.F. (1972), Quits in Manufacturing: A Study of Their Causes. Monthly Labour Review, 95(11): 31-37.##Arokiasamy, Anantha Raj A. (2013), A Qualitative Study on Causes and Effects of Employee Turnover in the Private Sector in Malaysia, Middle-East Journal of Scientific Research, 16 (11).pp: 1532-1541.##Bajpai, N. &amp; Srivastava, D. (2004), Sectorial Comparison of Factors Influencing Job Satisfaction in Indian Banking Sector. Singapore Management Review, 26(2): 89-99.##Bergmann, T.J. and V.G. Scarpello, (2001). Compensation Decision Making, 4th ed., Harcourt, Fort Worth, TX.##Blau, G.,Boal, K. (1989), Using job involvement and organizational commitment interactively to predict turnover. Journal of Management, 15(1), 115-127.##Blum, T.C., Gilson, L.L &amp; Shalley, C.E. (2000), Matching Creativity Requirements and the Work Environment: Effects on Satisfaction and Intent to Turnover. Academy of Management Journal, 43(2): 215-224.##Borstorff, P.C. &amp; Marker, M.B. (2007),Turnover Drivers and Retention Factors Affecting Hourly Workers: What is Important? Management Review: An International Journal, 2(1): 14-27.##Culpin, O. &amp; Wright, G. (2002), Women Abroad: Getting the Best Results from Women Managers. International Journal of Human Resource Management, 13(5), 784-801.##Dess G.D and Shaw J.D (2001), Voluntary Turnover, Social Capital, and Organizational Performance, Academy of Management Review, 26 (3), pp: 446-456.##Dobbs, K. (2001), Knowing How to Keep Your Best and Brightest Workforce.[Online]Available:http://findarticles.com/p/articles/mi_m0FXS/is_4_80/ai_73553657/. Accessed: 28 January 2010.##Feldman, D.C. &amp; Ng, T.W.H. (2007), Careers: Mobility, Embeddedness, and Success. Journal of Management, 33(3):350-377##Forrest,DJ.(1999), Employer Attitude: the Foundation of Employee Retention, http://www.keepemployees.com/WhitePapers/attitude.pdf.##Ghapanchi, A. H., &amp; Aurum, A. (2011), Antecedents to IT Personnel&#039;s Intentions to Leave: A Systematic Literature Review. Journal of Systems and Software, 84(2), 238-249.##Glebbeek, A. C., &amp; Bax, E. H. (2004), Is High Employee Turnover Really Harmful? An Empirical Test Using Company Records. Academy of Management Journal, 47(2), 277-286.##Goman, C.K.(2000), The Human Side of High-Tech، Lessons from the Technology Frontier, John Wiley &amp; Sons, Inc.##Gopinath, C. and Becker, T.E. (2000), Communication, Procedural Justice, and Employee Attitudes: Relationships under Conditions of Divestiture. In Journal of Management, v26, pp. 63-83.##Harter, J., Schmidt, F., Hayes, T. (2002), Business-Unit-Level Relationship Between Employee Satisfaction, Employee Engagement, and Business Outcomes: A Meta-Analysis. Journal of Applied Psychology, 87(2), pp:268-279.##Hay, M.(2002), Strategies for Survival in the War of Talent, Career Development International،7(1).pp:52-55##Hom, P.,Griffeth, R. (1995), Employee turnover. Cincinnati, Cincinnati, OH: South-Western Publishing.##Kevin MM, Joan LC, Adrian, J.W.(2004), Organizational Change and Employee Turnover, Personnel Review, 33 (2), 161-166.##Kopelman, R. E., Rovenpor, J. L., &amp; Millsap, R. E. (1992), Rationale and construct validity evidence for the Job Search Behavior Index: Because Intentions (and new year&#039;s resolutions) Often Come to Naught, Journal of Vocational Behavior, 40, pp. 269−287.##Lambert, E.G., N. Hogan and S.M. Barton,(2001), The of Voluntary Impact of Job Satisfaction on Turnover Intent: A Test of a Structural Assessment Model Sample of Workers, The Social Science Journal, 38(02).pp: 233-250.##Lee, P.C (2000), Turnover of Information Technology Professionals: a Contextual model, Accounting, Management and Information Technology, 10, pp: 101–124.##Levine, D. (1995), Re-Inventing the Workplace: How Business and Employers Can Both Win. Washington, DC: Brookings Institution##Luthans, F. (1995), Organizational Behaviour. 7th ed. McGraw-Hill##Maertz, C. P., &amp; Campion, M. A. (1998), Turnover. International Review of Industrial and Organizational Psychology, 13, 49-82.##Mak, B.L. and Sockel, H. (2001), A Confirmatory Factor Analysis of IS Employee Motivation and Retention, Information and Management.No.38.PP:265-276.##Michaud, L. (1999), Turn the Tables on Turnover: Five Keys to Maximum Retention. Home Healthcare Nurse Manager, 4(5), 26-27.##Mowday, R. T., Porter, L. W., &amp; Steers, R. M. (1982), Organizational Linkages: The Psychology of Commitment, Absentees, and Turnover, San Diego, CA: Academic Press.##Peterson, S. L. (2004), Toward a Theoretical Model of Employee Turnover: A Human Resource Development Perspective. Human Resource Development Review, 3(3).pp: 209–227.##Pergamit, M.R. &amp; Veum, J.R. )1999), What is a Promotion? Industrial and Labour Relations Review, 52(4):21.##Shamsuzzoha, A. H. M., &amp; Shumon, M. R. H. (2007), Employee Turnover- a Study of its Causes and Effects to Different Industries in Bangladesh, Manufacturing Engineering, 6(3), 64-68.##Sherman, J. D. (1986), The Relationship Between Factors in the Work Environment and Turnover Propensities Among Engineering and Technical Support Personnel, IEEE Transactions on Engineering Management, 33, pp: 72-78.##Spector, P.E. )1997(, Job Satisfaction: Application, Assessment, Causes, and Consequences. London: Sage Publications, 62.##Steel, R.P., Griffeth, R.W., &amp; Hom, P.W. (2002), Practical Retention Policy for the Practical Manager. Academy of Management Executive, 16, 149-162.##Tanova, Cem., and Holtom, Brooks C.(2008), Using Job Embeddedness Factors to Explain Voluntary Turnover in Four European Countries, The International Journal of Human Resource Management, Vol. 19, No. 9,pp:1553–1568##Tett, R. P., &amp; Meyer, J. P. (1993), Job Satisfaction, Organizational Commitment, Turnover Intentions, and Turnover: Path Analysis Based on Meta-analytic Findings, Personnel Psychology, 43, pp:259–293.##Thomas, Kenneth W. (2000), Intrinsic Motivation at Work—Building Energy and Commitment. San Francisco: Berrett-Koehler##Thornron, D.(2003). Employee Retention, Management Developmen,15, pp:1-5.##Weisberg, J. and A. Kirschenbaum, (2002), Gender and Turnover: A re-Examination of the Impact of Sex on Intent and Actual Job Changes. Human Relations.46(8): 487-1006.##Winterto, J. (2004),’ A Conceptual Model of Labour Turnover and Retention, Human Resource Development International.7(3).pp:371-390.##Zheng, C. and Lamond, D. (2010), Organizational Determinants of Employee Turnover for Multinational Companies in Asia, Asia Pacific Journal of Management, 27: 423-443.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				