<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>46</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Desirable Drone Distributions in Asymmetric Battlefield for Intelligence Mission</ArticleTitle>
<VernacularTitle>آرایه‌های پهپادی مطلوب در صحنه نبرد ناهمگون برای اجرای مأموریت های اطلاعاتی</VernacularTitle>
			<FirstPage>11</FirstPage>
			<LastPage>34</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3387</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Given the facilities and equipment possessed, drones are capable of carrying out various intelligence, reconnaissance , protection , target locating , and electronic overhearing mission considering priority in the use of facilities , in particular human resources . in other words, unmanned aircrafts as sophisticated technologies will play crucial rule in prospective wars. On the other hand, considering the superiority of the countries opposing I.R of Iran in terms of weaponry and intelligence services, the prospective wars will be asymmetric in nature such that winning over the enemy will depend on tactical initiatives and advantages of appropriate equipment. To this end, desirable drone distributions can be highly affective for both the defensive policy and national security of I.R of Iran. This study was an attempt to elaborate on desirable drone distributions to carry out the aforementioned missions in asymmetric wars. As an applied developmental research, the study was conducted based on library sources, interview with authorities and administering multiple tests measuring the effective drone indices for intelligence services. Meanwhile, one sample tested, investigation of the current and desirable status, and professional meetings were included in the research in order to identify desirable distribution configuration.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پهپادها با توجه به نوع، امکانات و تجهیزات، قادرند مأموریت‌های متنوّع اطلاعاتی، شناسایی، مراقبت و هدف‌یابی و جمع‌آوری الکترونیکی شنود را با اولویت استفادة بهینه از امکانات و به خصوص منابع انسانی انجام دهند. به عبارت دیگر هواپیماهای بدون سرنشین از جمله تجهیزات پیشرفتة عصر حاضر‌ند که در جنگ‌های آینده جایگاه ویژه‌ای دارند. از طرفی با توجه به برتری تسلیحاتی و اطلاعاتی کشورهای قدرتمند و معارض جمهوری اسلامی ایران، جنگ‌های آینده قاعدتاً از نوع ناهمگون بوده و پیروزی در آن‌ها، مستلزم به‌کارگیری ابتکارهای تاکتیکی و استفاده از تجهیزات مناسب است؛ بنابراین استفاده از آرایه‌های مطلوب پهپادی، می‌تواند در نظام دفاعی جمهوری اسلامی ایران بسیار مؤثّر واقع شده و در نتیجه برای حفظ و تحکیم امنیت ملّّی کارا باشد. هدف اصلی این مقاله، تبیین آرایه‌های پهپادی مطلوب برای انجام مأموریت‌های اطلاعاتی (شناسایی، مراقبت و هدف‌یابی و جمع‌آوری الکترونیکی شنود) در صحنة نبرد ناهمگون است و روش تحقیق، از نوع کاربردی-توسعه‌ای است؛ به این منظور پس از انجام مطالعات وسیع کتابخانه‌ای و انجام مصاحبه با خبرگان و صاحب‌نظران، در چند مرحله با استفاده از آزمون نسبت‌ها، شاخص‌های پهپادی مؤثّر بر انواع مأموریت‌های اطلاعاتی تعیین شده است. همچنین با استفاده از آزمون تی استیودنت یک نمونه‌ای و بررسی وضعیت فعلی و وضعیت مطلوب و در نهایت با تشکیل جلسات متعدد خبرگی و نیز با توجه ویژه به عوامل و شاخص‌های تأثیرگذار بر انواع مأموریت‌های اطلاعاتی، آرایه‌های پهپادی مطلوب تبیین شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آرایه های پهپادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شناسایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مراقبت و هدف یابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جمع آوری الکترونیکی شنود</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نبرد ناهمگون</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_3387_6ba091f85f6acc8874e8e10ed4450f64.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>46</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Strengths and Challenges Ahead of the Educational System in Iranian Military Universities</ArticleTitle>
<VernacularTitle>قوّت‌ها و چالش‌های نظام آموزشی دانشگاه‌های افسری آجا</VernacularTitle>
			<FirstPage>35</FirstPage>
			<LastPage>64</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3388</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study attempted to investigate the educational status quo of Iranian military universities in order to develop an educational pattern or model of efficiency and effectiveness enhancement in two areas of theory and practice. To this end, the study tried to explore the strengths, weaknesses and challenges dominant in these universities. As an applied research in methodology,  and based on observation, case and field study paradigms, the study involved 79 elites familiar with educational and military issues composed of commanders,  professors and operators who are involved in the current and future mission, decision, limitations, problems, barriers and challenges. They were selected based on purposeful sampling method. The findings revealed that according to the elites, social model of education can be the best model for such universities. A comparative analysis of the current educational process with the Iranian Army educational statutory suggest that the universities should be enriched in terms of taking the advantages of the eight year Iraqi imposed war in curriculum development, effect of the trainings on flourishing the talent and creativity of the cadets, up to date nature of the syllabi attention on the individual talents creativity and development of the cadets, aptitude.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این تحقیق با هدف بررسی وضعیت آموزشی دانشگاه‌های افسری آجا به منظور طراحی الگوی افزایش کارایی و اثربخشی آموزشی این دانشگاه‌ها در دو حوزة آموزش نظری و عملی انجام شده است. تلاش محققان پاسخ به این سئوال بود که قوّت‌ها، ضعف‌ها و چالش‌های نظام آموزشی افسران آجا کدامند؟ لذا تحقیق از نوع کاربردی بوده و روش انجام آن ترکیبی از نظریه مبنایی، مشاهده‌ای و موردی- زمینه‌ای است. جامعه آماری تحقیق متشکل از خبرگان، آشنا با مسائل آموزشی و نظامی شامل فرماندهان، استادان و کاربرانی که با مأموریت، مقدورات، محدودیت‌ها، مشکلات، موانع و چالش‌های کنونی و آتی دانشگاه‌های افسری ارتش ج. ا. ایران آشنایی دارند، بوده است که از این میان با استفاده از فرمول کوکران، 79 نفر به روش هدفمند غیر نسبتی به عنوان جامعه نمونه انتخاب شدند. نتیجة تحقیق نشان می‌دهد که خبرگان معتقدند بهترین الگوی آموزشی برای دانشگاه‌های افسری آجا الگوی اجتماعی است. بررسی میزان تطابق آموزش‌های فعلی با رهنامة آموزشی آجا نیز نشان می‌دهد که دانشگاه‌های افسری آجا بایستی در مواردی نظیر استفاده از تجربیّات هشت سال جنگ تحمیلی در محتوای آموزشی دروس، تأثیر آموزش‌های ارائه شده در شکوفایی، نبوغ و خلاقیت دانشجویان، به روز بودن محتوای آموزشی دروس، توجه به استعدادهای فردی، خلاقیت و شکوفاسازی استعداد دانشجویان تقویت گردند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه‌های افسری ارتش جمهوری اسلامی ایران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوی آموزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهنامة آموزشی آجا</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>46</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>On the Relationship between Organizational Justice and Staff Job Satisfaction(A case study in a military setting)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطه بین رعایت عدالت سازمانی و رضایت شغلی کارکنان (مورد مطالعه یک سازمان نظامی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>65</FirstPage>
			<LastPage>102</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3389</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Aimed at studying the relationship between organizational justice and staff job satisfaction, this study tried to investigate such a possible relationship between the job satisfaction and three main components of organizational justice (i.e., distributional, procedural and interactional). The study is descriptive- co relational in nature for which a questionnaire was used to collect data from the military staff members composed of 300 participants selected based on stratified random sampling. Pearson- product correlation coefficient, chi-square analysis and Friedman test were used for data analysis. The findings strongly supported positive correlation among the variables such that all three hypotheses were supported.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر با هدف بررسی رابطه بین رعایت عدالت سازمانی و رضایت شغلی صورت گرفته که در قالب یک فرضیه اصلی و 3 فرضیه فرعی ارائه شده است. فرضیه اصلی عبارت است از: «بین رعایت عدالت سازمانی و میزان رضایت شغلی کارکنان رابطه مثبت و معنی‌داری وجود دارد.» در فرضیه‌های فرعی نیز هر یک از وجوه سه‌گانه تشکیل دهنده عدالت سازمانی (توزیعی، رویه‌ای و مراوده‌ای) به عنوان متغیر مستقل و رضایت شغلی به عنوان متغیر وابسته است. نوع تحقیق از نظر هدف کاربردی و از نظر روش توصیفی- همبستگی بوده و برای گردآوری اطلاعات از ابزار پرسش‌نامه استفاده شده است. جامعه آماری تحقیق ستادهای سازمان نظامی مربوط است که تعداد نمونه 300 نفر با روش نمونه‌گیری تصادفی طبقه‌ای انجام گرفته است. برای تجزیه و تحلیل اطلاعات از تکنیک‌های آماری آزمون همبستگی پیرسون، آزمون استقلال مربع کای و فریدمن استفاده گردیده است. یافته‌های تحقیق حاکی از آن است که بین عدالت سازمانی و رضایت شغلی رابطه مثبت و قوی وجود دارد. در مورد فرضیات سه‌گانه همه فرضیات با ضریب همبستگی بالا تایید شدند و مشخص شد که در جامعه آماری مورد نظر بین رضایت شغلی و عدالت سازمانی رابطه معنی دار، مثبت و نسبتاً قوی وجود دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عدالت سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رضایت شغلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان نظامی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_3389_e3819f93bb2f1ec0846d11a1c30362f5.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>46</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Role of Social Asset in the Effectiveness of Knowledge Management: A Case Study</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش سرمایة اجتماعی در اثربخشی مدیریت دانش (مطالعة موردی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>103</FirstPage>
			<LastPage>130</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3390</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Particular economic conditions dominating organizations make their competitive advantages no longer based on their explicit assets. What nowadays makes organizations be economically competitive are effective knowledge management and constant emphasis on factors effective on their knowledge properties such as social assets. In line with this issue, this study attempted to answer the question whether higher social assets entail knowledge management efficiency. The sample was randomly selected from Shahid Sattari Aviation University attended in this descriptive- field study through answering a questionnaire. The analyses run based on correlation coefficient and structural equation model revealed statistically significant correlation between the variables.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شرایط خاص اقتصادی حاکم بر سازمان‌ها باعث شده است تا مزیّت رقابتی آنها دیگر بر پایة دارایی‌های مشهودشان نباشد. آنچه امروزه سازمان‌ها را در صحنة اقتصاد، رقابت پذیر می‌نماید ادارة اثربخش دانش و نیز تأکید مستمر بر عوامل مؤثّر بر دارایی‌های دانشی نظیر سرمایة‌ اجتماعی است. بر این اساس، پژوهش حاضر به  نقش سرمایة اجتماعی در اثربخشی مدیریت دانش رامورد مطالعه قرار داده است. سئوال اساسی تحقیق این است آیا میزان بالای سرمایه‌های اجتماعی به اثربخشی مدیریت دانش منتهی می‌شود؟ جامعة آماری پژوهش، دانشگاه هوایی شهید ستاری است و با استفاده از روش نمونه‌گیری تصادفی ساده به تعیین نمونه پرداخته شد. روش گردآوری داده‌ها، پرسشنامة حضوری بوده و از روش تحقیق توصیفی- میدانی استفاده شده است. نتایج حاصله، با استفاده از آزمون ضریب همبستگی و آزمون معادلات ساختاری، حاکی از وجود رابطة معنی‌داری بین همة مؤلّفه‌های سرمایه‌های اجتماعی و اثربخشی مدیریت دانش است. در پایان، با توجه به یافته‌های پژوهش، پیشنهاداتی نیز ارائه شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اثربخشی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_3390_74119eac72a3f2956644d0be5b765917.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>46</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An Investigation into and Prioritization of the Effective Factors on Job stress among the Military Commanders and Managers (A Case Study in an Iranian Army Ground Force)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی و اولویت‌بندی عوامل مؤثر بر استرس شغلی فرماندهان و مدیران نظامی (مطالعه موردی در یک واحد نظامی نزاجا)</VernacularTitle>
			<FirstPage>131</FirstPage>
			<LastPage>154</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3391</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Job Stress in organizations is among the current problems at the global level which has received attention since the industrial revolution, promotion of mass production and development of government institutions and organizations where issues such as health, human values, comfort, stress, failure, frustration, moral crisis and lack of sense of success. As an applied, descriptive and field study, this research involved military commanders and managers from an Iranian military setting (I.e. 03 Ajabshir), who answered a questionnaire. The data were analyzed based on Pearson-product correlation coefficient. The findings revealed that Job Stress is caused and mainly affected by: Job satisfaction, organizational factors (environmental factors, role contradiction, role ambiguity and work load), non-Job factors (family and social affairs), personal factors, and mental as well as physical pressures. Conclusively, Job stress and satisfaction correlated 0/78, while the highest correlation rate (I.e. %54) was related to personal stress and the lowest was that of Job stress. Meanwhile, there was positive correlation between organizational, non-Job, personal and behavioral factors of stress and the commanders and managers job stress. </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">اضطراب شغلی در سازمان‌ها یکی از مشکلات روز جهانی است که با آغاز انقلاب صنعتی و رواج تولید انبوه و شکل‌گیری نهادهای دولتی و سازمان‌های گسترده مد نظر صاحب نظران مدیریت و روان شناسی قرار گرفت و مباحثی همچون سلامتی، ارزش‌های انسانی، ایمنی، آرامش، اضطراب، ناکامی، سرخوردگی، بحران روحی و عدم احساس موفقیت و امثال آن طرح گردید. تحقیق حاضر از نظر هدف از نوع تحقیق کاربردی و از نظر ماهیت و روش از نوع توصیفی– پیمایشی و همبستگی است. جامعه آماری پژوهش حاضر شامل کلیة مدیران و فرماندهان واحد نظامی 03 عجب‌شیر است که بر اساس آمار گرفته شده از واحدهای مربوط، تعداد آن‌ها بالغ بر 70 نفر است. با توجه به این‌که جامعه آماری تحقیق زیر100 نفر بوده است لذا نیازی به نمونه‌گیری نبوده و به منظور تمام شماری، در بین کلیه اعضای جامعه تحقیق، که تعداد 70 نفر بوده‌اند، پرسش‌نامه توزیع گردیده است. برای جمع آوری داده‌ها از پرسش‌نامه اضطراب شغلی و برای تحلیل داده‌ها، از آمار توصیفی(جدول و نمودار توزیع فراوانی) برای توصیف جامعه آماری و از آمار استنباطی (ضریب همبستگی پیرسون) برای تجزیه و تحلیل اطلاعات و فرضیه‌ها استفاده شده است. در واقع هدف اصلی از انجام این تحقیق بررسی و اولویت‌بندی عوامل مؤثر بر اضطراب شغلی فرماندهان و مدیران نظامی در این واحد نظامی است. عوامل مؤثر بر اضطراب شغلی در این پژوهش عبارتند از: رضایت شغلی، عوامل سازمانی اضطراب شغلی (عوامل محیطی، تعارض نقش، ابهام نقش و بار کاری)، عوامل غیر کاری(مسائل خانوادگی و مسائل اجتماعی)، عوامل فردی و فشارهای روحی و جسمی. نتایج حاصل شده از پژوهش نشان داد که میزان همبستگی علی میان اضطراب شغلی فرماندهان و مدیران نظامی و رضایت شغلی با ضریب 0.78 بیشترین تأثیر و عوامل فردی اضطراب با ضریب همبستگی 54% کم‌ترین تأثیر را بر اضطراب شغلی دارند. همچنین نتایج حاصل از تحلیل فرضیات نشان داد که بین عوامل سازمانی اضطراب شغلی، عوامل غیر کاری، عوامل فردی اضطراب و در نهایت مسائل رفتاری با اضطراب شغلی فرماندهان و مدیران نظامی رابطة مثبتی وجود دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرماندهان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اضطراب شغلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حجم کاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رضایت شغلی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_3391_bdf193485df079af6e4b5ef20e57cbe3.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>46</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Role of Internal Affairs in US- Imposed Preemptive war against Iraq in 2003</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تبیین نقش عوامل محیط داخلی در اعمال جنگ پیشگیرانه آمریکا علیه عراق، در سال 2003</VernacularTitle>
			<FirstPage>155</FirstPage>
			<LastPage>186</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3392</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Iraq has experienced various crises during recent decades which are commonly rooted in two sets of factors: internal and external. The atmosphere fouled following 11, September at global level, contributed the shaping of a foreign policy of emergence, threat, and force at the USA political atmosphere. The disintegration of USSR and introduction of a new threat called world terrorism made the USA exercise a preventive war doctrine against the suppression of international terrorist threats. To shed light to this issue, this developmental descriptive research was conducted. </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">کشور عراق در چند دهه‌ی اخیر با بحران‌های متعدد روبه‌رو بوده است. از دید صاحب‌نظران علل ریشه‌ای بحران عراق در دو دسته عوامل داخلی و عوامل خارجی قابل برشماری است. فضایی که پس از حادثه 11 سپتامبر در سطح جهان به وجود آمد، موجب شد تا سیاست خارجی اضطرار، تهدید و اجبار در فضای سیاسی ایالات متحده آمریکا شکل بگیرد. دو رویداد یعنی فروپاشی ابرقدرت شوروی و معرفی تهدید جدیدی به نام تروریسم جهانی، موجب گردید تا ایالات متحده آمریکا دکترین جنگ پیشگیرانه را برای مقابله و از بین بردن تهدیدات دوران مبارزه با تروریسم بین‌المللی اعمال نماید. تحقیق حاضر از نوع توسعه‌ای- کاربردی و روش آن موردی زمینه‌ای بوده و هدف آن تبیین نقش عوامل محیط داخلی در اعمال جنگ پیشگیرانه آمریکا علیه عراق در سال 2003 است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل محیط داخلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جنگ پیشگیرانه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_3392_bd83d7192db3ba6dec940804173f709a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
