<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc"></journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">دانشگاه افسری امام علی(ع)</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>فصلنامه مدیریت نظامی</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">1735-5699</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>دانشگاه افسری امام علی(ع)</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">43</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://jmm.iranjournals.ir/article_33759_ce377c472ef27cea91539658949f66d8.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مقایسه تأثیر دوره تکاور و رزم در کوهستان بر آمادگی جسمانی و ترکیب بدنی دانشجویان دانشگاه افسرى امام على(ع)</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>احسان بخش</surname>
			            <given-names>حکمت اله</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد تربیت بدنی، مدرس دانشگاه افسرى امام على(ع) (نویسنده مسئول)، Ehsanbakhshh@yahoo.com</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>محمد یاری</surname>
			            <given-names>سجاد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکتری تربیت بدنی، مدرس دانشگاه افسرى امام على(ع)</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>18</volume>
			      <issue>70</issue>
			      <fpage>1</fpage>
			      <lpage>27</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>11</day>
			          <month>01</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>30</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, دانشگاه افسری امام علی(ع). </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://jmm.iranjournals.ir/article_33759.html">http://jmm.iranjournals.ir/article_33759.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>گذراندن دوره‌های سخت، یکی از اصلی‌ترین بخش­های آموزش نظامیان است. در حال حاضر اطلاع دقیقی از میزان اثرگذاری دوره تکاور و رزم در کوهستان بر شاخص­های آمادگی جسمانی و شاخص توده بدنی دانشجویان افسری وجود ندارد؛ به همین دلیل مطالعه حاضر باهدف بررسی تأثیر دوره تکاور و رزم در کوهستان بر آمادگی جسمانی و شاخص توده دانشجویان افسری طراحی و اجرا شد.
در این مطالعه 75 دانشجوی افسری به‌صورت تصادفی به دو گروه تجربی (25 نفر در گروه تمرینات تکاور و 25 نفر در گروه تمرینات رزم در کوهستان) و گروه کنترل (25 نفر) تقسیم شدند و در دو مرحله­ی پیش و پس آزمون مورد مقایسه قرار گرفتند. آزمودنی­های دو گروه در یک دوره برنامه‌های تمرین دوره تکاور و رزم در کوهستان به مدت هشت هفته، شامل 6 روز در هفته، شرکت کردند. از آزمودنی‌ها آزمون‌های دوی1.6 مایل برای سنجش عملکرد هوازی، آزمون دوی رفت‌وبرگشت برای سنجش چابکی و آزمون دراز و نشست و کشش از بارفیکس برای سنجش استقامت عضلانی به عمل آمد. نمایه توده بدنی نیز از تقسیم وزن به کیلوگرم بر مجذور قد به متر به دست آمد.
هر دو گروه افزایش معنا­داری در قدرت و استقامت عضلات کمربند شانه­ای، قدرت و استقامت عضلات شکم، انعطاف‌پذیری، چابکی و کاهش معناداری در وزن، نمایه توده­ی بدن را نسبت به گروه کنترل نشان دادند. هیچ تفاوت معنا­داری در تغییرات میانگین­های درون گروهی و میان‌گروهی بین گروه تمرینات تکاور و گروه تمرینات رزم در کوهستان وجود نداشت.
یافته‌های این مطالعه نشان داد؛ هشت هفته تمرین دوره تکاور و و رزم در کوهستان موجب بهبود عملکرد هوازی، چابکی و استقامت عضلانی و شاخص توده بدنی دانشجویان افسری شد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>فناوری دفاعی</kwd>
						<kwd>پیش‌بینی فناوری</kwd>
						<kwd>تحلیل احتمالات</kwd>
						<kwd>راهبردهای دفاعی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>احسان‌بخش، حکمت (1390)، تأثیر6 هفته تمرینات آمادگی جسمانی بر روی نتایج تیراندازی با اسلحه، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشکده علوم انسانی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد شوشتر.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>آزوره، سید اصغر (1392)، تأثیر یک دوره فعالیت­های ورزشی منتخب بر میزان آمادگی جسمانی مشمولان مراکز آموزش سربازی نیروهای مسلح و مقایسة آن با تمرینات ورزشی جاری، پایان‌نامه کارشناسی ارشد. دانشکده تربیت‌بدنی و علوم ورزشی دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکز.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>بنی طالبی، ابراهیم؛ حسنی، مهدی؛ امیر حسینی، سید احسان؛ عظیمیان، اسماعیل (1394)، مقایسه هشت هفته تمرینات منتخب پلیس و ترکیب با تمرینات مقاومتی بر ترکیب بدن و عملکرد جسمانی افسران پلیس، مجله طب انتظامی. دوره4. شماره3. صص 160-153.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>توکلی، رضا؛ سنائی نسب، هرمز؛ کریمی، علی اکبر؛ نوع پرست، محمد (1391)، فعالیت جسمانی و عوامل مؤثر بر آن در کارکنان یک مرکزنظامی در ایران، مجله تخصصی پژوهش و سلامت. دوره‌ی2، شماره 2، صص 180-172.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>حیدری، محمد؛ آزما، کامران؛ عمادی فرد، رضا؛ ناصح، ایمان؛ ابوطالبی، شهرام (1388)، بررسی تغییرات ایجادشده در تناسب هوازی و تحمل عضلانی سربازان ارتش ایران در طول دوره آموزشی سربازی، مجله علمی پژوهشی دانشگاه علوم پزشکی ارتش ج.ا.ا. سال هفتم، شماره 4، صص 277 تا 282.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>شکیبایی، ابوالفضل؛ رحیمی، مصطفی؛ بازگیر، بهزاد؛ عسگری، علیرضا (1393)، مروری بر مطالعات آمادگی جسمانی انجام‌گرفته در نیروهای نظامی کشور، فصل‌نامه علمی پژوهشی ابن سینا، شماره چهارم، مسلسل 49.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>فکوریان، علی؛ آذربایجانی، محمدعلی؛ پیری، مقصود (1391)، تأثیر یک دوره تمرین منتخب نظامی بر آمادگی جسمانی، شاخص توده بدنی، سلامت روانی و خلق‌وخوی دانشجویان افسری، مجلهعلمیپژوهشیدانشگاهعلومپزشکیارتشجمهوریاسلامیایران. سال دهم، شماره 1، صص 17 تا 27.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>تجاری، فرشاد. شیخعلی زاده، محبوب. آذربایجانی، محمدعلی. رضائی‌منش، علیرضا (1389)، بررسی آمادگی جسمانی و احساس نسبت به محیط کار: مطالعه موردی در کارکنان مرد شرکت پست، ورزش و علوم زیست حرکتی سال اول، شماره 3، بهار و تابستان 1389، صص 79 -72.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>مرادیانی، هیوا؛ عباسپور، عباس (1394)، پایش سلامت عمومی پرسنل اجرایی و عملیاتی نیروی انتظامی و ارتباط آن باکیفیت اجرای مأموریت‌های محوله، مجله طب نظامی. دوره 17، شماره 1، صص 53-47.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>ملکی، بهنام؛ صانعی، سعید؛ برهانی، حسین؛ قوامی، اکبر (1390)، تأثیر دوره آموزش نظامی بر ویژگی‌های شخصیتی دانشجویان نظامی، مجله طب نظامی. دوره 13، شماره 4، صص 200-195.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>نیکرو، حسین؛ باران چشمه، مهرعلی؛ آزوره، سیداصغر (1393)، مقایسة اثر تمرینات ترکیبی منتخب و تمرینات ورزشی جاری بر بهبود سطوح آمادگی جسمانی مشمولان مراکز آموزش سربازی، مجلهطبنظامی. دوره 16، شماره1، صص 16-9.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>شیخ، محمود (1392)، مفاهیم سنجش و اندازه‌گیری در تربیت‌بدنی، علم و حرکت.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>نجفى پور، فرشاد؛ امامی، علی؛ کردی، محمدرضا (1389)، ارزشیابى و توصیف شاخص‌های ترکیب بدنى، فیزیولوژیکى و آمادگى جسمانى-حرکتى دانشجویان دانشگاه افسرى امام على (ع)، مجله علمی پژوهشی دانشگاه علوم پزشکی ارتش ج.ا.ا. سال نهم، شماره 1، صص 12 تا 19 .</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>نیکرو، حسین؛ باران چشمه، مهرعلی (1392)، مقایسة تأثیر برنامة تمرین هوازی تناوبی و تداومی بر حداکثر اکسیژن مصرفی نمایه تودة بدن و درصد چربی بدن دانشجویان افسری، مجله طب نظامی. دوره 15، شماره 4، صص 251-245.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Adams, J, Schneider, J, Hubbard, M, McCullough-Shock, T, Cheng, D, Simms, K, Hartman, J, Hinton, P, and Strauss, D(2010). Measurement of functional capacity requirements of police officers. Proc (Bayl Univ Med Cent) 23: 7–10.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Alum G. Williams(2005).Effects Of Basic Training In The British Army Regular Reserve Army Personnel. Strength Cond Res, 19 (2), 254–259.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Amy A. Crawley, Ross A. Sherman, William R. Crawley, and Ludmilam. Cosio –Lima (2015).PHYSICAL FITNESS OF POLICE ACADEMY CADETS: BASELINE CHARACTERISTICS AND CHANGES DURING A16-WEEK ACADEMY. Journal of Strength and Conditioning Research. 30(5)/1416-1424.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Angoorani،H. Naghavi-Moghadam،AA. Khoshdel،AR (2014). Body mass index and composition in physicalpreparedness of Iranian military personnel. Annals of Military &amp; Health Sciences Research. Vol 12, No 2.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Almeida de Avila،J. Davi de Barros Lima Filho، P. Alexandre Páscoa،M. Samuel Tessutti،L(2013). Effect of 13 weeks of military exercise training on the body co mposition and physical performance of EsPCEX students. Rev Bras Med Esporte. Vol 19, No 5.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Burgomaster KA,Hughes SC,Heigenhauser G.J., Bradwell S.N,Gibala M.J(2005). Six session of sprintinterval training increases muscleoxidative potential and cycle endurancecapacity in humans, PMID,15705728 [PubMed-index forMEDLINE].</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>  Baquet G., Gulnhouya C.,Dupont G.,Nourry C., Bertholn S(2004). Effect of ashort-term Interval training program onphysical fitness in pre-pubertal children,National strength and conditioningAssociation, 15(3) pp:130-138.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>  Catherine Y.W., Gabriel YF(2002) .An 8-week exercise program Improvesphysical fitness of sedentary femaleAdolescents, International journal ofsport medicine , 20, , pp:442-446.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Davis W.J., Wood D.T., Andrews R.G.,Elkind L.M., Davis W.B (2008).  effects ofconcurrent strength and aerobicendurance training on muscle strengthand endurance, body composition, andflexibility in female college athletes, JStrength Cond Res. 22(5)pp:1487-502.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Dini Talatappeh H, Tavakoli HR, Rahmati Najarkolaei F, Dabbagh Moghadam A, Khoshdel A (2012). Knowledge, beliefs and behavior of food consumption among students of military university: The application of health belief model (HBM). J Mil Med.;14(3):192-9.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>  Gibala MJ, Little JP, Essen MV, Wilkin GP, Burgomaster KA, Safdar A. Short-term sprint interval versus traditional endurance training: similar initial adaptations in human skeletal muscle and exercise performance. J Physiol. 2006;575(pt 3):901-11.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Gormley SH, Swaindp DP, High R, Spina RJ, Dowling EA. Effect of intensity of aerobic training on VO2max. Med Sci Sports Exerc. 2008 (10):1336-43.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Gist NH, Fedewa M.V., Dishman R.K.,Cureton KJ, sprint interval training effects on aerobic capacity: a systematicreview and meta-analysis, PMID, 2014,24129784 [Pub Med-in process].</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Glaister M. Physiological Responses, mechan-isms of fatigue and the influence of aerobic fitness. Sports Med. 2005 (35):757-77.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Gruhn J, Leggat P, Muller R. Injuries presenting to army physiotherapy in north Queensland, Australia. Mil Med. 1999;164(2):145-52.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Hutchinson JW. Greene JP, Hansen SL. evaluation activeduty risk-taking: military home, education, activity. drugs,sex, suside andsafety method. Mil Med. 2008;173 (12);1164-7.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation> Hazell T.J, Macpherson RE, GravellBM., Lemon PW., 10 or 30-s sprint interval training bouts enhances bothaerobic and anaerobic performance.PMID, 2010, 20424855 [Pub. Medindexed for MEDLINE].</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Heyward VH. Advanced fitness assessment and exercise prescription. 6th ed: Human Kinetics; 2010.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Khoshdel AR, Emami A, Kordi M, Najafipour F. Evaluation of physical fitness and body composition indices in Iranian military officer trainees. Journal of archives in military medicine. 2013;1(1):39-42.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Khadem Al-Husseini M, Najafi S, Ebadi A, Naji M, Rezaie Haji Abadi H, Asgari A. Impact of military training on mental health cadets. Journal of Military Medicine 2009; 11(2): 79- 75.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Karegar-Fard M, Salari M. [The relationship between age, BMI and Physical Fitness Index in Army forces]. Res Sport Sci. 2009;5(4):101-16. Persian.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Lester, ME, Sharp, MA, Werling, WC, Walker, LA, Cohen, BS, and Ruediger, TM (2014). Effect of specific short-term physical training on fitness measures in conditioned men. J Strength Cond Res 28: 679– 688.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Louis YA Chai. A Prospective Cohort Study on the Impact of a Modified Basic Military Training (mBMT) Programme Based on Pre-enlistment Fitness Stratification Amongst Asian Military Enlistees (2009). Ann Acad Med Singapore 2009;38: 862-8.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Mattila VM, Tallroth K, Marttinen M, et al (2007). Physical fitness and performance. Body composition by DEXA and its association with physical fitness in 140 conscripts. Med Sci Sports Exerc.;39 :2242-7.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Nelson ME, Rejeski WJ, Blair SN, Duncan PW, Judge JO, King AC (2007). Physical activity and public health in older adults: recommendation from the American College of Sports Medicine and the American Heart Association. Med Sci Sports Exerc. 39(8):1435-45.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>Rintamaki H, Oksa J, Rissanen S, Mäkinen T, Kyrolainen H, Keskinen O, et al (2005). Physical activity during a 12 days military field training in winter and the effects on muscular and cardiorespiratory fitness. Paper presented at: Strategies to Maintain Combat Readiness during Extended Deployments - A Human Systems Approach. Meeting Proceedings RTO-MP-HFM-124.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R41">
			<label>41</label>
			<element-citation>Sporis G, Jukić I, Bok D, et al(2011). Impact of body composition on performance in fitness tests among personnel of the Croatian navy. Coll Antropol .35:335-9.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R42">
			<label>42</label>
			<element-citation>Williams AG(2005). Effects of basic training in the british army regular reserve army personnel. J Strength Cond Res. 19(2):254- 9.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R43">
			<label>43</label>
			<element-citation>Wijk J(2001). physical culture, sports and military preparedness:on the upswing in physical. education and public health inSweden during world war II. Hist Tidskr. (4): 655-86.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R44">
			<label>44</label>
			<element-citation> _||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc"></journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">دانشگاه افسری امام علی(ع)</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>فصلنامه مدیریت نظامی</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">1735-5699</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>دانشگاه افسری امام علی(ع)</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">43</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://jmm.iranjournals.ir/article_33760_e90f090d2ef23124d0c0c14c4b5886d7.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>شناسایی و خوشه‌بندی شاخص‌های اولویت‌بندی پروژه‌های توسعه محصول جدید دفاعی با روش سنجش مؤلفه‌های اصلی مبتنی بر داده‌کاوی</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>شهبازی</surname>
			            <given-names>صادق</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری مهندسی صنایع، پردیس البرز، دانشگاه تهران.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>بزرگی امیری</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار دانشکده مهندسی صنایع، پردیس دانشکده های فنی، دانشگاه تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>18</volume>
			      <issue>70</issue>
			      <fpage>28</fpage>
			      <lpage>52</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>15</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>06</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, دانشگاه افسری امام علی(ع). </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://jmm.iranjournals.ir/article_33760.html">http://jmm.iranjournals.ir/article_33760.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>در مراکز تحقیق و توسعه دفاعی با توجه به محدودیت منابع، امکان انجام همه پروژه‌های توسعه محصول جدید دفاعی وجود ندارد، لذا اولویت‌بندی این پروژه‌ها ضروری است. از روش‌هایی که می‌توان در این خصوص بکار گرفت، تصمیم‌گیری چند شاخصه است. یکی از پیش‌نیازهای اساسی برای استفاده از این روش، شناسایی شاخص‌های مناسب با در نظر گرفتن رویکرد دفاعی، دسته‌بندی آن‌ها و درنهایت وزن دهی به آن شاخص‌ها می‌باشد که در این پژوهش موردبررسی قرارگرفته است. روش پژوهش حاضر ازنظر گردآوری داده‌‌ها، از نوع توصیفی- پیمایشی و ازنظر هدف با توجه به آنکه از نتایج یافته‌ها برای حل مسئله موجود در سازمان استفاده می‌شود کاربردی می‌باشد. جامعه آماری این تحقیق، صنایع دفاعی، و خبرگان مورداستفاده در این تحقیق مدیران و کارشناسان مراکز تحقیق و توسعه و مدیران پروژه‌های طراحی محصول هستند. در این مقاله پس از مصاحبة میدانی گسترده با متخصصان مراکز تحقیق، شاخص‌های موردبررسی جهت اولویت‌بندی پروژه‌های توسعه محصول جدید دفاعی در 5 حوزة دفاعی، سازمانی و استراتژی، دانشی و فنی، ریسک و بازار استخراج گردید؛ چون تعداد شاخص‌های شناسایی‌شده گسترده بودند، این امر درنهایت خطای انتخاب پروژه را افزایش می‌داد؛ بنابراین به‌منظور کاهش شاخص‌ها از تکنیک داده‌کاوی شاخص‌ها با روش تحلیل مؤلفه‌های اصلی استفاده گردید. این روش بر روی 42 شاخص شناسایی‌شده، با کمک امتیاز‌های داده‌شده بر روی 21 پروژه، انجام گرفت و درنهایت تعداد شاخص‌ها به 25 شاخص در 5 حوزه بیان‌شده کاهش یافت و با توجه به خوشه‌بندی شاخص‌ها عناوین مرتبط با هر خوشه تعیین گردید. همچنین پس از وزن دهی با روند برآورد نسبت، حوزة دفاعی با وزن 0.29، بیشترین اهمیت و حوزه بازار با وزن 0.09 ، پایین‌ترین اولویت را کسب نمودند.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>توسعة محصول جدید</kwd>
						<kwd>دفاعی</kwd>
						<kwd>سنجش مؤلفه‌های اصلی</kwd>
						<kwd>داده‌کاوی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>آقابراریان، صبا و مهدوی، ایرج (۱۳۹۵)، شناسایی و رتبه‌بندی فاکتورهای مؤثر بر فرآیند توسعه محصول جدید با رویکرد TOPSIS، سومین کنفرانس ملی توسعه علوم مهندسی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>پهلوانی، علی (1388)، اولویت‌بندی سرمایه‌گذاری با استفاده از روش تصمیم‌گیری گروهی TOPSIS  سلسله مراتبی در محیط فازی، نشریه مدیریت صنعتی، دور-1، شماره 2، 35-54.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>پورطاهری، مهدی (1392)، کاربرد روش‌های تصمیم‌گیری چند شاخصه در جغرافیا، چاپ سوم، تهران، انتشارات سمت.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>خجسته‌پور، علی رضا؛ قدسی، مجید؛ درویشی، جواد و عالیانی، علی (۱۳۹۱)، بررسی آسیب شناسانه معیارهای موفقیت در پروژه‌های نوآوری محصولات مطالعه موردی: مدیریت نوآوری توسعه محصولات جدید (NPD) در صنایع خودروسازی ایران (گروه صنعتی ایران خودرو)، چهارمین ملی کنفرانس مهندسی و مدیریت نوآوری، تهران، بنیاد پژوهشی علوم خلاقیت‌شناسی، تریز و مهندسی و مدیریت نوآوری.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>خمسه، عباس؛ مفتح، محمد صادق (1393)، ارزیابی سطح توانمندی تکنولوژیک صنعت فولاد ایران، کنفرانس بین‌المللی اقتصاد، حسابداری، مدیریت و علوم اجتماعی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>خمسه، عباس؛ مفتح، محمد صادق (1393)، شناسایی، مقایسه و رتبه‌بندی عوامل مؤثر بر مدیریت توسعه محصولات جدید در کشتیرانی جمهوری اسلامی ایران، کنفرانس بین‌المللی اقتصاد، حسابداری، مدیریت و علوم اجتماعی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>سجادی، سید مجتبی؛ میگون پوری، محمدرضا و درگاهی، مجتبی (1394)، ارزیابی مؤلفه‌های مدیریت زنجیرة تأمین کارآفرینانة مرتبط با فرایند توسعة محصول جدید (مورد مطالعه: شرکت‌های کارآفرین فعال در صنعت شویندة ایران. نشریه توسعه کارآفرینی، دوره 8، شماره 3، 513-530.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>عبدی، عبدالله؛ نصیر، ابوالقاسم؛ رمضانیان، محمدرحیم (1391)، تحلیل ریسک توسعه محصول جدید (NPD) با استفاده از شبکه‌های بیز (BNs)، نشریه تحقیقات بازاریابی نوین، دوره 2، شماره 1، 202-158.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>فرج‌پور خاناپشتانی، قاسم؛ افشاری، نرگس (1394)، شناسایی و ارزیابی ریسک‌های توسعه محصول جدید (NPD) و ارائه استراتژی‌های مناسب با تلفیق مدل توسعه محصول کوپر و روش‌هایSWOT,QFD, FMEA  (مطالعه موردی: صنعت تولید کفش)، نخستین کنفرانس بین‌المللی مدیریت و کارآفرینی، تهران، مرکز همایش‌های توسعه ایران</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Arabi, S. M., &amp; Taghizadeh, M. (2008). Innovation Strategic Management. Cultural Research center press, Tehran, 386-388.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Awwad, A., &amp; Akroush, D. M. N. (2016). New product development performance success measures: an exploratory research. EuroMed Journal of Business, 11(1), 2-29.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Balbontin, A., Yazdani, B., Cooper, R., &amp; Souder, W. E. (1999). New product development success factors in American and British firms. International Journal of Technology Management, 17(3), 259-280.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Cometto, T., Nisar, A., Palacios, M., Le Meunier-FitzHugh, K., &amp; Labadie, G. J. (2016). Organizational linkages for new product development: Implementation of innovation projects. Journal of Business Research, 69(6),2093-20100.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Congjun. R., Huanbin, L.,(2011)," Optimal Model of Selecting Developers in New Product Development",Applied Mechanics and Materials Vols. 58-60</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Ernst, H., Hoyer, W. D., Krafft, M., &amp; Soll, J.-H. (2010). Consumer idea generation. Vallendar: WHU.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Florén, H., Frishammar, J., Parida, V., &amp; Wincent, J. (2017). Critical success factors in early new product development: a review and a conceptual model. International Entrepreneurship and Management Journal,1-17</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Johnson, R. A., &amp; Wichern, D. W. (2007). Applied multivariate statistical analysis. New Jersey, USA: Prentice Hall Inter. Inc.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Kiss, A. N., &amp; Barr, P. S. (2017). New Product Development Strategy Implementation Duration and New Venture Performance: A Contingency-Based Perspective. Journal of Management, 43(4),1185-1210.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Kowang, T. O., &amp; Rasli, A. (2011). New product development in multi-location R&amp;D organization: a concurrent engineering approach. African Journal of Business Management, 5(6), 22-64.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Salomon, A., &amp; Sandra, M. (2012). New product development projects prioritization with Analytic Hierarchy Process in an automotive company. Product: Management &amp; development,1-9.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Saren, M. A. (1984). A classification and review of models of the intra‐firm innovation process. R&amp;d Management, 14(1),11-24.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Vincent F. Yu, C. K., and Ruey Huei Yeh. (2014). Decision Process Analysis on Project Priority Strategy: A Case Study of an ICT Design Firm. Journal of Applied Mathematics._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc"></journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">دانشگاه افسری امام علی(ع)</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>فصلنامه مدیریت نظامی</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">1735-5699</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>دانشگاه افسری امام علی(ع)</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">43</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://jmm.iranjournals.ir/article_33761_12ff54200cfca7ffb1ffdcfb3d7684cf.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مؤلفه‌های مدیریت جهادی در بیانات امام خامنه‌ای(مدظله‌العالی)</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>افتخاری</surname>
			            <given-names>اصغر</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار دانشگاه امام جعفر صادق(ع)</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>زرگرزاده</surname>
			            <given-names>محمد علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری دانشگاه عالی دفاع ملی (نویسنده مسئول)،  mmaazz@chmail.ir</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>شمشیری</surname>
			            <given-names>مهدی</given-names>
			          </name>
					  <aff>پژوهشگر علوم سیاسی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>18</volume>
			      <issue>70</issue>
			      <fpage>53</fpage>
			      <lpage>87</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>26</day>
			          <month>05</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>30</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, دانشگاه افسری امام علی(ع). </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://jmm.iranjournals.ir/article_33761.html">http://jmm.iranjournals.ir/article_33761.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>هدف این تحقیق، تبیین مؤلفه‌های مدیریت جهادی، برگرفته از بیانات عالمانه مقام معظم رهبری (مدظله‌العالی) و ارائه به جامعه مدیریتی کشور به­منظور ترویج، به‌کارگیری و اجرایی کردن رهنمودهای ایشان در جامعه اسلامی است. پس از انقلاب اسلامی، به ویژه در سال­های دفاع مقدس، یکی از شیوه­های مدیریت که به‌طور خاص مورد توجه مقام معظم رهبری(مدظله‌العالی) قرار گرفته است، «مدیریت جهادی» نام دارد. مدیریت جهادی برگرفته از تعالیم اسلامی و بهره­گیری از انرژی و توانمندی منابع انسانی است که با تکیه بر ارزش­ها و اعتقادات معنوی صورت می‌گیرد. مدیریت جهادی در واقع سبکی برخاسته از تفکّر بومی و متناسب با مقتضیات فرهنگی و اجتماعی جمهوری اسلامی ایران است. در این پژوهش تلاش شده­ است، مؤلفه‌های مدیریت جهادی در بیانات امام خامنه‌ای(مدظله‌العالی) مورد بررسی قرار گیرد. سوال تحقیق این است که مؤلفه‌های جهاد فرهنگی از منظر مقام معظم رهبری(مدظله‌العالی) کدامند؟ بنابراین چون در این تحقیق به این سؤال پاسخ داده خواهد شد، فرضیه نیز وجود ندارد. نوع تحقیق (کاربردی-توسعه­ای) که با استفاده از روش کیفی و گردآوری اطلاعات با بررسی سوابق موجود و مطالعات کتابخانه‏ای انجام شده­ است. در پایان، 18 گزاره، 4 مؤلفه و 32 زیرمؤلفه به­شرح زیر احصاء گردید: مفهوم مدیریت جهادی با 3 زیرمؤلفه؛ الزامات مدیریت جهادی با 10 زیرمؤلفه؛ ویژگی­های مدیریت جهادی با 6 زیرمؤلفه؛ دستاوردهای مدیریت جهادی با 13 زیرمؤلفه.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>مدیریت</kwd>
						<kwd>جهاد</kwd>
						<kwd>مدیریت جهادی</kwd>
						<kwd>مدیریت اسلامی</kwd>
						<kwd>مقام معظم رهبری(مدظله‌العالی)</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>قرآن کریم</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>نهج البلاغه</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>تدابیر و سخنرانی­های حضرت امام خمینی(رحمت­الله علیه)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>تدابیر و سخنرانی­های  امام خامنه­ای(مدظله‌العالی)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>ابراهیمی، سیدحسین (1394)، مؤلفه‌های فرماندهی مطلوب نظامی، تهران، نشر نی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>الماسی، محسن (1386)، آسیب‌شناسی و ارزیابی فرهنگ و مدیریت جهادی، انتشارات دومین همایش ملی فرهنگ جهادی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>ارحامی، موسی(1396)، مدیریت جهادی بر اساس اندیشه­های مدیریتی فرماندهی معظم کل قوا(مدظله­العالی) در کارایی ماموریت­های محوله ساحفاجا، تهران، دافوس(در حال ارزیابی).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>جاجرمی‌زاده، محسن (1388)، نقش مدیران جهادی در ترویج و توسعه فرهنگ و مدیریت جهادی، تهران، ناجا.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>حرعاملی، محمدبن‌حسن، ترجمه صالح ابوالقاسمی، حمید ( 1393)، جهاد با نفس، قم، انتشارات پیام مقدس</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>خارکوهی، غلامرضا (1393)، فرهنگ جهادی از اندیشه امام خمینی(ره)، سایت راسخون.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>دستغیب، عبدالحسین (1390)، تقوی، دفتر انتشارات اسلامی حوزه علمیه قم.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>رشیدزاده، فتح الله (1393)، فرماندهی و مدیریت جهادی در اندیشه فرماندهی معظم کل قوا، تهران، فارابی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>شمشیری، مهدی (1395)، جایگاه مدیریت جهادی در تحقق الگوی اسلامی ایرانی پیشرفت، تهران، نهاجا.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>شمشیری، مهدی؛ دانش تبار، بهمن (1396)، جایگاه مدیریت جهادی در الگوی مطلوب فرماندهی نظامی، تهران، نهاجا.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>صالحی، احمد (1394)، چگونگی بسط و گسترش فرهنگ جهادی در سازمان‌های اطلاعاتی و امنیتی، تهران، بینا.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>صفایی حائری، رضا (1379)، شاخص‌ها و نشانه‌های وجدان­کاری معیاری برای ارزیابی مدیر جهادی، تهران، نشر کوثر.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>فیروزآبادی، حسن (1390)، از جهاد تا جهاد، تهران، انتشارات دانشگاه عالی دفاع ملی (داعا).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>قائدی، علی؛ مشرف، جوادی (1392)، فرهنگ سازمانی حاصل از مدیریت جهادی(مطالعه موردی جهادسازندگی در دفاع مقدس، تهران، دانشگاه آزاد.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>موحدی، خسرو (1386)، مدیریت جهادی تجربه­ای موفق در جمهوری اسلامی ایران، اولین همایش ملی فرهنگ و مدیریت جهادی، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>مرتضوی، سید مجتبی (1394)، فرماندهی مطلوب نظامی، تجلی الگوی اسلامی ایرانی پیشرفت، اصفهان، دانشگاه آزاد.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>محمود زاده، علی (1388)، واکاوی و بازشناسی فرهنگ و مدیریت جهادی، نشر دفتر نماینده ولی فقیه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>محمدیان، یدالله و همکاران (تابستان1393)، طراحی الگوی فرهنگ جهادی یکی از نهادهای انقلابی اسلامی، دو فصلنامه پژوهش­های مدیریت منابع انسانی، سال نهم، شماره 2.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>نوربخش، حامد (1396)، بررسی نقش ابعاد مدیریت جهادی بر عملکرد کارکنان (با اتکاء بر اندیشه‌های مقام معظم رهبری) تهران، دانشگاه آزاد.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>ناصرپور، صادق؛ ذاکری قزاآنی، زهرا (1394)، تأثیر مدیریت جهادی بر اثربخشی سازمان در سه بعد رهبر، پیرو و زمینه، تهران، پیام نور.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>www.khamenei.ir</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>www.rasekhoon.net</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>abkezendege92.blogfa.com_||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc"></journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">دانشگاه افسری امام علی(ع)</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>فصلنامه مدیریت نظامی</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">1735-5699</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>دانشگاه افسری امام علی(ع)</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">43</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://jmm.iranjournals.ir/article_33762_e38e4c1880ccec7c16520b5e8d75ef2c.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>شناسایی و تعیین عوامل مؤثر بر ارزیابی تصمیم در سامانه C4I</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>ضیغمی نژاد</surname>
			            <given-names>پرویز</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری دانشگاه عالی دفاع ملی، parvizz2020@gmail.com</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>الهامی</surname>
			            <given-names>علیرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکتری حرفه‌ای عملیات مشترک و مرکب-عضو هیئت علمی دانشگاه پدافند هوایی خاتم الانبیاء</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>رجب پور</surname>
			            <given-names>مجید</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری دانشگاه عالی دفاع ملی، rajabpour51@gmail.com</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>18</volume>
			      <issue>70</issue>
			      <fpage>88</fpage>
			      <lpage>116</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>03</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>04</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, دانشگاه افسری امام علی(ع). </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://jmm.iranjournals.ir/article_33762.html">http://jmm.iranjournals.ir/article_33762.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>ارزیابی تصمیم، بر بازنگری و سنجش به‌صورت جامع و نظام‌مند دلالت دارد و از طریق اجرا و مقایسه تصمیم با استانداردها و معیارهای تعریف‌شده به­دست می‌آید. پژوهش حاضر از نوع کاربردی و از نظر روش گردآوری داده­ها در زمرة پژوهش­های توصیفی- پیمایشی به شمار می­رود. این تحقیق در پاسخ به این سؤال که عوامل مؤثر بر ارزیابی تصمیم در سامانه C4I  کدامند؟ و با هدف بررسی عوامل مؤثر بر ارزیابی تصمیم در سامانه C4I  انجام‌ شده است. جامعه آماری پژوهش، کلیه کارکنان شبکة یکپارچه پدافند هوایی کشور که در سال 1393 در استان تهران مشغول به خدمت بوده‌اند (N=327) و حجم نمونه با استفاده از فرمول کوکران و روش نمونه‌گیری تصادفی، تعداد 94 نفر انتخاب ‌شده‌ است (n=94). جمع­آوری داده­ها از طریق پرسشنامه محقق ساخته که روایی آن به­وسیله متخصصان امر مورد تأیید و محاسبه ضریب آلفای کرون باخ برابر 86%، مبین پایایی بالای پرسشنامه است. تحلیل داده­ها، از روش تحلیل عاملی استفاده شده است. بر اساس نتایج حاصل، این عوامل در پنج عامل عمده دسته­بندی شدند. عامل نخست، عامل «فرآیندی تصمیم» نام گرفت که با تبیین 46/15 درصد از واریانس به­عنوان مهمترین عامل معرفی و این عامل همراه با عوامل اطلاعاتی، فناوری و ارتباطات، محیطی و عوامل فردی در مجموع 71/50 درصد از واریانس را تبیین نمودند. در پایان با توجه به نتایج، چرخه ارزیابی تصمیم، جهت ارزیابی در سامانه C4I  پیشنهاد گردیده است.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>ارزیابی</kwd>
						<kwd>تصمیم</kwd>
						<kwd>صحنه عملیات</kwd>
						<kwd>سامانه C4I</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>بی‌نام، (دی‌ماه 1375)، عملیات پدافند هوایی، آیین­نامه شماره 31-27</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>شهلایی، ناصر؛ مهرنیا، احمد؛ ولی­وند­­ زمانی، حسین (1388)، نظریه­های راهبردی، تهران، انتشارات دانشگاه فرماندهی و ستاد آجا</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>شیدایی، محمدرضا (1387)، پایان­نامه دانشجویی، دانشکده فرماندهی و ستاد آجا، دوره هفدهم</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>رستمی، محمود (1386)، فرهنگ واژه­های نظامی، انتشارات آجا</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>رحمان­سرشت، حسین (1393)، تئوری­های سازمان و مدیریت از تجددگرایی تا پساتجددگرایی، نشر دوران</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>  رمضان­زاده، مجتبی (1380)، رمزنگاری با استفاده از اعداد شبه­تصادفی، پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه علم و صنعت ایران</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>(1385)، فناوری و قدرت ملی، دانشگاه عالی دفاع ملی</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>بی‌نام، (1385)، فناوری و قدرت ملی (چالش­ها و راهبردها)، گروه مطالعات و تحقیقات راهبردی دانشگاه عالی دفاع ملی</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>فرج­پور، عباس (1389)، دکترین فرماندهی و کنترل، پایان­نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه فرماندهی و ستاد آجا</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>معین، محمد (1382)، فرهنگ فارسی (یک‌جلدی)، نشر سرایش، چاپ دهم</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>بی‌نام، (1387)، معرفی سامانه فرماندهی و کنترل پدافند هوایی، شماره دوازدهم، انتشارات دانشگاه فرماندهی و ستاد آجا، فصلنامه علوم و فنون نظامی</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>بی‌نام، (1389)، دستورالعمل مدیریت دانش، مرکز مطالعات و تحقیقات و تدوین آئین­نامه­های رزمی قرارگاه پدافند هوایی خاتم­الانبیاء (ص) آجا</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>بی‌نام، (1386)، مؤسسه آموزشی و تحقیقاتی دفاعی، فرهنگ تشریحی واژگان معماری فناوری اطلاعات، مؤسسه روشن­گران اندیشه</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>بی‌نام، (پاییز 1386)، فرهنگ تشریحی واژگان مدیریت فناوری اطلاعات، مؤسسه آموزشی و تحقیقاتی دفاعی</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>بی‌نام، (1386)، طرح فرا سازمانی فرماندهی و کنترل، مؤسسه آموزشی و تحقیقاتی دفاعی</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>بی‌نام، (بهار 1384)، مروری بر ادبیات و معرفی طرح­های مهم C4I ، مؤسسه آموزشی و تحقیقاتی صنایع دفاعی</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>بی‌نام، (بهار 1389)، طراحی مفهومی آرایه دفاعی، مؤسسه آموزشی و تحقیقاتی دفاعی</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>ولی­وند­زمانی، حسین (1387)، نیروهای مشترک و مرکب، دانشکده فرماندهی و ستاد آجا</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>ولی­وند زمانی، حسین؛ لونی، محمدرضا؛ ملکی، غلامرضا (1395)، تصمیم‌سازی و تصمیم‌گیری در محیط نظامی، دانشگاه فرماندهی و ستاد آجا</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>HTTP://Fa.Wikipedia.Org/Wiki/Command&amp;Control</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>HTTP://Fa.Wikipedia.Org/Wiki/Technalogi</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>WWW.IC4I .Com_||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc"></journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">دانشگاه افسری امام علی(ع)</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>فصلنامه مدیریت نظامی</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">1735-5699</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>دانشگاه افسری امام علی(ع)</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">43</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://jmm.iranjournals.ir/article_33764_42232468f0b1614756839b316c220cad.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی ارتباط هوشمندی رقابتی و چابکی سازمانی در دانشگاه علوم و فنون هوایی شهید ستاری</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>والافر</surname>
			            <given-names>امیر</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت MBA - دانشگاه پیام نور، ایران، تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>امینی</surname>
			            <given-names>محمد تقی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکترای مدیریت استراتژیک- دانشیار دانشگاه پیام نور تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>غلامی</surname>
			            <given-names>محمود</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکترای مدیریت بازرگانی- استادیار دانشگاه علوم و فنون هوایی شهید ستاری</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>18</volume>
			      <issue>70</issue>
			      <fpage>117</fpage>
			      <lpage>145</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>20</day>
			          <month>11</month>
			          <year>2017</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>14</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, دانشگاه افسری امام علی(ع). </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://jmm.iranjournals.ir/article_33764.html">http://jmm.iranjournals.ir/article_33764.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>با نگاه به قرن بیست و یکم می‌توان فهمید که تضمین بقا و موفقیت، روزبه‌روز سخت‌تر می‌شود. در شرایطی که محیط هر روز به‌طور سریع‌تری نسبت به دهه‌های قبل دچار تغییرات در فناوری، بازار و نیازهای مشتریان می‌گردد، بسیاری از سازمان‌ها برای اینکه از رقبای خود عقب نمانند، باید با چابک کردن سازمان خود در این فضای رقابتی، هوشمندانه عمل نمایند. پژوهش حاضر با هدف بررسی ارتباط هوشمندی رقابتی و چابکی سازمانی انجام ‌شده است. در این تحقیق شاخص‌های هوشمندی رقابتی بر اساس مطالعه دشامز و نایاک و چابکی سازمانی بر اساس الگوی شریفی و ژانگ استخراج شده است. این تحقیق از نظر هدف کاربردی و از نظر ماهیت و روش از نوع تحقیقات همبستگی است.
برای گردآوری اطلاعات به صورت میدانی نمونة آماری 81 نفری از کارکنان دانشگاه علوم و فنون هوایی شهید ستاری به صورت طبقه‌ای تصادفی انتخاب و پرسشنامه‌ای که روایی و پایایی آن تأیید شده بود، بین آنها توزیع گردید. برای آزمون فرضیه‌های پژوهش از ضریب همبستگی پیرسون، برای تحلیل دیدگاه کارکنان بر اساس تأهل از آزمون تی مستقل؛ برای مقایسه نظر پاسخ‌دهندگان بر اساس سن، تحصیلات و سابقه از آزمون تحلیل واریانس تک عاملی و توکی استفاده شد. نتایج بیانگر تأیید فرضیه اصلی پژوهش مبنی بر وجود ارتباط مثبت و معناداری بین هوشمندی رقابتی و چابکی سازمانی با ضریب همبستگی 0.803 است. در همین رابطه، فرضیه‌های فرعی نیز که به دنبال بررسی ارتباط میان مؤلفه‌های دو متغیر اصلی بودند، تأیید گردید؛ در ضمن نظرات کارکنان با توجه به مدرک تحصیلی دارای تفاوت معناداری است.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>هوشمندی رقابتی</kwd>
						<kwd>چابکی سازمانی</kwd>
						<kwd>دانشگاه علوم و فنون هوایی شهید ستاری</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>بابائیان، علی؛ رضایی، انیسه (1393)، تحلیل ارتباط ساختار سازمانی ناجا با چابکی سازمان در ارائه خدمات انتظامی (مورد مطالعه: دانشگاه علوم انتظامی). فصلنامه پژوهش‌های مدیریت انتظامی، دوره 8، ویژه نامه زمستان، صص 7- 28.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>دوکوهکی، سید جواد؛ مصلح، عبدالمجید؛ بحرینی‌زاده، منیجه (1393)، بررسی رابطه هوش رقابتی و نوآوری در شرکت‌های دانش بنیان شیراز، فصلنامه مدیریت تحول، شماره13، صص 18-41</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>رضائیان، علی؛ لشکر بلوکی، مجتبی (1389)، هوشمندی رقابتی و تصمیم‌گیری استراتژیک، فصلنامه چشم‌انداز مدیریت بازرگانی، شماره 2، صص 43- 65.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>رحمدل، محمد (1393)، بررسی عوامل مؤثر بر ارتقای سامانه‌های آماد و پشتیبانی نهاجا، پایان‌نامه کارشناسی ارشد دانشگاه علوم و فنون هوایی شهید ستاری. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>سپه‌وند، رضا؛ شریعت‌نژاد، علی (1394)، بررسی تأثیر هوشمندی رقابتی بر توان رقابتی و رقابت‌مندی شهرک‌های صنعتی استان لرستان، فصلنامه علمی پژوهشی مدیریت صنعتی، دوره 13، شماره 36، صص 173- 198.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>سرلک، محمد علی؛ دل انگیزان، سهراب؛ کاکه برایی، اسماعیل (1395)، بررسی عوامل مؤثر بر سازمان‌های چابک بر اساس الگوی گلد من و ناگل، فصلنامهمدیریتتوسعهوتحول، شماره 24 ، صص 3-15.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>صرامی، سونیا (1393)، بررسی تأثیر هوشمندی رقابتی بر عملکرد سازمان با نقش تعدیل‌گری انعطاف‌پذیری استراتژیک و گرایش بازار، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت مدرس.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>صلواتی، عادل؛ خسروی، انور؛ امانی، سحر (1392)، چابکی سازمانی و هوش رقابتی در بانک‌های خصوصی و دولتی، فصلنامه پژوهش‌های مدیریت عمومی، دوره 6، شماره 21، صص 141- 160.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>غفاری آشتیانی، پیمان؛ چوبندیان، رضا؛ زرگران، محمد (1393)، بررسی هوشمندی رقابتی از منظر کارآفرینان (بر مبنای مدل‌سازی ساختاری)، فصلنامه مدیریت بازاریابی، دوره 9، شماره 22، صص 59- 75.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>فرزی، حامد (1392)، ارتباط هوش سازمانی و چابکی سازمانی با کارآفرینی سازمانی در وزارت ورزش و جوانان ایران، پایان‌نامه کارشناسی ارشد دانشگاه رازی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>کاشانی نیک، احسان (1391)، بررسی تأثیر هوشمندی رقابتی بر انعطاف‌پذیری راهبردی، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت مدرس.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>مقدسی، علیرضا؛ گرامی، مریم (1391)، هوشمندی رقابتی، ماهنامه کنترل کیفیت، دوره 9، شماره 55، صص 55- 64.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>مولوی، بهنام (1391)، ارائه روشی جهت اولویت‌بندی استراتژی‌های چابکی سازمان با استفاده از سیستم استنتاج فازی، فصلنامه مدیریت صنعتی دوره 5، شماره 19، صص 123- 138</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>نیکبخت، محمد؛ باقری، داوود (1395)، هوشمندی و چابکی سازمانی رمز بقا و موفقیت در دنیای امروز، روزنامه دنیای اقتصاد، صص 36-78.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>وظیفه دوست، حسین؛ قاسمی، فاطمه (1387)، هوشمندی رقابتی رویکردها و کاربردها، مجلهتدبیر، شماره 197، صص 21-38.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>ویتز، لیبو (1387)، مدیریت دانش آموختن از مهندسی دانش، ترجمه علوی، سید ناصر، کرمان: انتشارات دانشگاه باهنر.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Bose, R. (2008). "Competitive intelligence process and tools for intelligence analysis". Industrial Management &amp; Data System.vol10.Iss,9.pp82-112.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Deschamps, J. and Nyack, P. R. (1995). «Product Juggernauts- how companies mobilize to generate a stream of market winners". Harvard Business School Press. Vol17.Iss,14.pp25-40.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Fuld, L. (1985). Competitor Intelligence: How to Get it? How to Use it? Wiley: New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Gilad, B. and Gilad, T. (1988). "The Business Intelligence System: A New Tool for Competitive Advantage". New York: American Management Association. vol10.Iss,9.pp82-112.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Goldman S.L, N. R. N. Preiss K. (1995), "Agile Competitors and Virtual Organizations:</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Strategies for Enriching the Customer", New York: Van No strand Reinhold. Vol45.Iss,22.pp115-132.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Guimaraes, T. (2000). "The Impact of Competitive IS Support N Changing Business Organizations". Logistics Information Management, vol,13.Iss 3.pp 117- 125.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Heydari, S.A. Saeidi, N. (2011). «The Effect of Competitive Intelligence on the Competitiveness of Carpet Industry in Iran". Scientific research department of Iranian Carpet Association. Vol19.Iss,8.pp,83-97. (in Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Kahaner, L. (1996). "Competitive Intelligence: How to Gather, Analyze, and Use Information to Move your Business to the Top". New York: Simon &amp; Schuster. pp88-136.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>McGonagle J.J &amp; Vella C. M (2002), "Bottom line competitive intelligence". The Information Management Journal July/August.pp160-185.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Sambamurthy, V. Bharadwaj, A. &amp; Grover, V. (2003). «Shaping Agility Through Digital Options: Shaping Agility through Digital Options:Reconceptualizing". the Role of Information Technology in Contemporary Firms, MIS Quarterly, 27(2), June, pp. 237-263</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Shereiy B, Karwowski W. (2014). "The relationship between work organization and workforce agility in small manufacturing enterprises". International Journal of Industrial Ergonomics. 44: 466-473.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Porter, M. (1980). "Competitive Strategy". New York: Free Press.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Porter, M. (1985). "Competitive Advantage": Creating and Sustaining Superior Performance. New York: Free Press.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Qiu, T. (2008). «Scanning For Competitive Intelligence: A Managerial Perspective.» European Journal of Marketing. vol42. Iss78.pp 814- 835.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Rouash, D. and Santi, P. (2001). «Competitive Intelligence Adds Value: Five Intelligence Attitudes". European Management Journal. Vol,19.Iss,5. pp552- 559.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Sambamurthy,V. Bharadwaj, A.Grover, V. (2003). "Shaping agility through digital options «</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>: reconceptualising the role of information technology in contemporary firms MIS Quarterly Vol,27.Iss,2. pp. 237-263.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Sharp, S. (2000). "Truth or Consequences: 10 Myths that Cripple Competitive Intelligence", Competitive Intelligence Magazine, Vol,3.Iss,1.pp 37–40</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Sharifi, H. and Zhang, Z. (2000). "A methodology for achieving agility in manufacturing organizations". International Journal of Operation and Production Management, 20 (4), 496-512.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Sharifi, H. and Zhang, Z. (2001). "Agile, Manufacturing in Practice. Application of A Methodology". International Journal of Operations &amp; Production Management, 21 (5/6)412-429.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Tuan, L. T. (2015). Entrepreneurial Orientation and Competitive Intelligence: Cultural Intelligence as a Moderator. Journal of Research in Marketing and Entrepreneurship, 17 (2), 212- 228.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Yusuf, Y. Y. and Adeleye, E. O. (2002). "A Comparative Study of Lean And Agile Manufacturing With a Related Survey of Current Practices in UK". International Journal of Production Research, 40, 4545- 4562.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>White, D. (1998). "Competitive Intelligence". Work Study, 47. (7), 248- 250. Worley, C. G. and Lawler, E. E. (2010). Agility And Organization Design: A Diagnostic Framework". Organization Dynamics, 39 (2), 194- 204._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc"></journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">دانشگاه افسری امام علی(ع)</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>فصلنامه مدیریت نظامی</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">1735-5699</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>دانشگاه افسری امام علی(ع)</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">43</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi"></article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://jmm.iranjournals.ir/article_33765_a0cf5c69289f4c4af87d4dae2df2955f.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>ارزیابی عملکرد دانش‌آموختگان یک دانشگاه نظامی از منظر کاربران</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>عباسیان</surname>
			            <given-names>محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکترای مهندسی صنایع-استادیار دانشگاه افسری امام علی(ع)</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>شیرمحمدی</surname>
			            <given-names>جواد</given-names>
			          </name>
					  <aff>فوق لیسانس زبان انگلیسی-مربی دانشگاه افسری امام علی(ع)</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>عزیزی</surname>
			            <given-names>مهدی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکترای مدیریت آموزشی-دانشگاه شهید بهشتی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>میلانی</surname>
			            <given-names>امید</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی-دانشگاه شهید بهشتی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>23</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2018</year>
			      </pub-date>
			      <volume>18</volume>
			      <issue>70</issue>
			      <fpage>146</fpage>
			      <lpage>180</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>18</day>
			          <month>01</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>04</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2018</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2018, دانشگاه افسری امام علی(ع). </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2018</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://jmm.iranjournals.ir/article_33765.html">http://jmm.iranjournals.ir/article_33765.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>تحقیق حاضر با هدف «ارزیابی عملکرد دانش‌آموختگان یک دانشگاه نظامی» صورت گرفته است. این تحقیق از نوع تحقیقات کاربردی بوده و به روش توصیفی-پیمایشی انجام شده است. جامعۀ تحقیق، کلیۀ کاربرانی (متشکل از فرماندهان گردان‌های عملیاتی، آموزشی و یگان‌های هم‌طراز) هستند که تماس کاری مستقیم با دانش‌آموختگان دانشگاه داشته‌اند. نمونة آماری تحقیق شامل 240 نفر از آنان است که به روش نمونه‌گیری تصادفی خوشه‌ای انتخاب شدند، و طی آن تعداد 134 پرسشنامه تکمیل گردید. ابزار گردآوری داده‌ها، پرسشنامۀ سنجش توانایی‌های دانش‌آموختگان است. این پرسشنامه برگرفته از الگو یا چارچوب رشیدزاده (1391) است که شامل ابعاد شش‌گانۀ توانایی‌های دانش‌آموختگان در حوزه‌های علمی-شناختی، روحی، نظامی-پرورشی، اجتماعی، فکری و جسمانی و از منظر کاربران است. روایی پرسشنامه با استفاده از نظر خبرگان تأیید شد؛ همچنین پایایی آن با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ میزان 86/0 بدست آمد. برای برازش مدل از نرم‌افزار LISREL و برای تجزیه‌وتحلیل سؤالات از شاخص‌های آمار توصیفی شامل فراوانی، درصد، میانگین و انحراف استاندارد و از شاخص‌های آمار استنباطی شامل آزمون t استودنت تک‌گروهی و آزمون فریدمن، با بهره‌مندی از نرم‌افزار آماری SPSS استفاده شده است. نتایج این تحقیق نشان می‌دهد که میزان عملکرد دانش‌آموختگان دانشگاه، به‌طور معناداری بالاتر از میانگین و در وضعیت مطلوبی قرار دارد. همچنین رتبه‌بندی توانایی‌های شش‌گانۀ عملکردی نشان داد که توانایی‌های جسمی دانش‌آموختگان دانشگاه، دارای بالاترین رتبه و توانایی‌های علمی-شناختی دارای پایین‌ترین رتبه در میان توانایی‌های شاخص‌های عملکردی آنها می‌باشند.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>ارزیابی عملکرد</kwd>
						<kwd>شایستگی‌</kwd>
						<kwd>دانش‌آموختگان دانشگاه نظامی</kwd>
						<kwd>یگان‌های عملیاتی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>افتخاری، حمید (1383)، جایگاه و ضرورت خرده نظام ارزیابی در نظام برنامه‌ریزی ایران، مطالعۀ موردی برنامۀ سوم توسعۀ اقتصادی، اجتماعی و فرهنگی کشور [پایان‌نامه]؛ استاد راهنما: فرشاد مؤمنی؛ استاد مشاور: علی‌اصغر بانویی، تهران: دانشگاه علامه طباطبایی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>ابطحی، سید حسین (1389)، آموزش و بهسازی نیروی انسانی، تهران: مؤسسه مطالعات و برنامه‌ریزی آموزشی سازمان گسترش.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>ابوالعلایی، بهزاد (1390)، مدیریت عملکرد راهنمای مدیران برای ارزیابی و بهبود عملکرد کارکنان، تهران، سازمان مدیریت صنعتی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>اولریش، دیوید و همکارن (1388)، شایستگی‌های منابع انسانی، ترجمۀ مسعود بینش و افشین دبیری، تهران: سرآمد.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>تاج‌الدین، محمد؛ تقی، محمد و درویش، مریم (1388)، ارکان ارزیابی عملکرد منابع انسانی، مجلۀ تدبیر، شماره، 203، صص 41-45.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>جنیدی، مهدی و بیگی‌نیا، عبدالرضا (1388)، آسیب‌شناسی منابع انسانی باهدف بهبود و توسعه تهران، کنفرانس توسعۀ منابع انسانی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>حیدری، علی‌اصغر (1392)، آسیب‌شناسی نظام ارزیابی عملکرد کارکنان هتل‌های پنج ستارۀ تهران [پایان‌نامه]؛ استاد راهنما: مجتبی محمود زاده؛ استاد مشاور: اکبر پورفرج، تهران: دانشگاه علامه طباطبایی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>رشید زاده، فتح اله (1391)، ارزیابی عملکرد دانش‌آموختگان دانشگاه افسری امام علی(ع)، فصلنامۀ مدیریت نظامی، شمارۀ 45.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>سرمد، زهره؛ بازرگان، عباس؛ حجازی، ا.. (1386)، روش‌های تحقیق در علوم رفتاری، تهران، مؤسسه نشر آگه.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>عزیزیان، محمد (۱۳۹۳)، بررسی نظام ارزیابی عملکرد کارکنان آموزش‌وپرورش شهرستان میاندوآب، کنفرانس بین‌المللی مدیریت در قرن 21، تهران.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>ناصحی فر، وحید؛ اسماعیلی فر؛ بهنام؛ شایگان؛ طلایه (۱۳۹۳)، استفاده از کارت امتیازی متوازن جهت ارزیابی عملکرد بانک کارآفرین، کنفرانس ملی رویکردهای نوین در مدیریت کسب‌وکار، تبریز، دانشگاه تبریز و سازمان مدیریت صنعتی.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Amstrong, Michael. Armatrongs Handbook of Human Resource Management Practice: 2012 (12th Edition), london, kogan page.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Armstrong, Michael (2012). Armstrongs Handbook of Human Resource Management Practice: (12 th Edition), London, Kogan pape.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Brumm, T.J., Mickelson, S.K., Steward, B.L., &amp; Kaleita, A.L. (2006). Competency-based outcomes assessment for agricultural engineering programs, International Journal of Engineering Education, 22(6), 1163- 1172.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Byars, L.I &amp; Rue, L.W. (2008). Human Resource Management: 9 th Edition. New York: Mc GrawHill.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Coll, R.K., &amp; Zegwaard, K.E. (2006). Perceptions of desirable graduate competencies for science and technology new graduates. Research in Science &amp; Technological Education, 24(1), 29-58.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Hoque Zahirul (2004). "A Contingency Model of the Association Between Strategy, Environmental Uncertainty and Performance Measurement: Impact on Organizational Performance", International Business Review, 13 , USA.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Hozler, Marc &amp; Patina de Lancer Julnes; “Promoting the utilization of performance measures in public organizations: An empirical study of factor affecting adoption and implementation” ;public administration review ; Vol 61; issue 6.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Matei, Ani and Matei, Lucica (2007) .Meritocratic Aspects Concerning Performance Evaluation in the Public Sector: A Case Study for Romania, MPRA Paper No. 18940.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Noe, R. A., Hollenbeck, J. R., Gerhart, B., &amp; Wright, P. M. (2008). Human resource management: Gaining a competitive advantage.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Widener Sally K. (2006). "Associations Between Strategic Resource Importance and Performance Measure Use: The Impact on Firm Performance" Management Accounting Research No. 17, Jones Graduate School of Management, Rice University, Room , USA.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>www.khamenei.ir.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>www.leader.ir.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation> _||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>