<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>63</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Proposing a New Model for the Performance Assessment of Students through Utilizing 360 Degree Feedback
(Case Study: Performance Assessment of the Students of Imam Ali Military University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی الگوی ارزیابی عملکرد دانشجویان با رویکرد بازخورد 360 درجه (مورد مطالعه: ارزیابی عملکرد دانشجویان دانشگاه افسری امام علی(ع))</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>33</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">25879</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فرهاد</FirstName>
					<LastName>هادی نژاد</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت تحقیق در عملیات، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>قاسمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت صنعتی، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری سیاست‌گذاری علم و فناوری، سازمان پژوهش‌های علمی و صنعتی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The efficient use of assessment system is highly beneficial to the improvement carried out in different academic process of universities. The performance assessment should be implemented with remarkable sensitivity due to the crucial role of job sensitivity that will be carried by the graduates from Imam Ali military university. Proposing and also designing a new model of performance assessment is of crucial significance due to the problems created by traditional models of performance assessment. In an attempt to propose a new model of performance assessment through utilizing 360 degree feedback, the precise indicators of performance assessment were explained and also identified at the early stage of investigation. Having identified the indicators and also adjusting it to statistical population, the indictors of performance assessment were emerged and then weighted as a result of administering a Likert questionnaire and also consulting with elites and experts. Thereupon, the weight and the significance of assessment resources were emerged as a result of paired test and AHP analysis. Moreover, fuzzy TOPSIS method was also run to rank the students of Imam Ali military university at the final stage of investigation. Greater exploitation of fuzzy data is due to the conceptual and intellectual inner nature of outcomes. Moreover, in terms of consistency of research purposes and statistical population, the study was conducted through utilizing purposive sampling method. In this study, the precise and the appropriate indicators of performance assessment were identified through proposing a comprehensive and multi-dimensional assessment system. The findings revealed that the indicators of performance assessment including identifying the students&#039; strength and weaknesses precisely and academically, identifying the problems and the obstacles ahead of education system as well as providing assistance in developing appropriate curriculum planning, participating the students in assessment process which contribute to the enhancement of their motivation and also improving their performance and finally reducing the fuzzy uncertainty about judgments and outcomes.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سیستم ارزیابی اثربخش می‌تواند مزایای فراوانی در بهبود فرایندهای مختلف دانشگاه‌ها داشته باشد. ضمن آنکه با توجه به جایگاه، رسالت و حساسیت مشاغلی که در آینده به فارغ‌التحصیلان دانشگاه افسری امام علی&lt;sup&gt;(ع)&lt;/sup&gt; واگذار خواهد شد، نظام ارزیابی این دانشگاه بایستی با حساسیت ویژه و به‌طور همه‌جانبه، تدوین و پیاده‌سازی گردد. با توجه به مشکلات نظام‌های ارزیابی سنتی و تأثیرپذیری نتایج از شاخص‌ها و الگوی ارزیابی، لزوم طراحی الگوی جدید و بهبود مستمر فرایند ارزیابی ضروری به نظر می‌رسد. برای این منظور و با هدف طراحی نظام ارزیابی عملکرد با رویکرد بازخورد 360 درجه، در این تحقیق در گام نخست ضمن یافتن شاخص‌ها و معیارها با استفاده از مرور ادبیات و تطبیق آنها با جامعه مورد مطالعه و مصاحبه با خبرگان؛ با کمک پرسشنامه لیکرت، وزن شاخص‌ها به دست آمده و در قدم دوم، وزن و میزان اهمیت سطوح (منابع) ارزیابی با استفاده از مقایسه‌های زوجی و روش تحلیل سلسله‌مراتبی، حاصل شده است. قدم نهایی که در واقع همان رتبه‌بندی دانشجویان است، با استفاده از تکنیک تاپسیس فازی انجام پذیرفته است. علت بهره‌گیری از اعداد فازی به این دلیل است که اغلب پاسخ‌ها، ماهیت ذهنی دارند و با نوعی عدم قطعیت همراه هستند. ضمن آنکه با توجه به اهداف تحقیق از روش نمونه‌گیری هدفمند استفاده شده است. مدل ارائه شده در این تحقیق با ارزیابی چندبُعدی و جامع (استفاده از چهار سطح ارزیابی) و انتخاب شاخص‌های دقیق و مناسب محاسنی از قبیل شناسایی دقیق و علمی نقاط قوت و ضعف دانشجویان، روشن ساختن مشکلات و موانع نظام آموزشی و کمک به تدوین برنامه‌های آموزشی مناسب‌تر، مشارکت دانشجویان در ارزیابی و در نتیجه افزایش انگیزه آنان در بهبود عملکردشان، کاهش عدم قطعیت قضاوت‌های ذهنی به علت استفاده از منطق فازی را به همراه دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی عملکرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی 360 درجه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل سلسله‌مراتبی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تاپسیس فازی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>63</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Development and Prioritization of Research Strategies of Iranian State Universities through Utilizing SWOT Analysis and Analytic Network Process</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تدوین و اولویت‌بندی راهبردهای حوزۀ پژوهشی یک دانشگاه دولتی در ایران با استفاده از SWOT/ANP</VernacularTitle>
			<FirstPage>34</FirstPage>
			<LastPage>62</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">25880</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>فلاح لاجیمی</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت صنعتی، دانشگاه مازندران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-5802-4027</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>قمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت اجرایی، مدرس دانشگاه افسری امام علی(ع)</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-2203-5194</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>منصور</FirstName>
					<LastName>خیرگو</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت سیاست‌گذاری، عضو هیئت علمی دانشگاه افسری امام علی(ع)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Utilization of strategic planning models is taken as the prevalent action among different departments of university. As an applied and descriptive study, this research aims at explaining and also prioritizing the research strategies at Iranian state university and is also aimed at facilitating the research affairs and managerial issues of university. For this purpose and in terms of statistical population, from among all research elites and experts affiliated to the case study university, 25 participants were selected as a sample population. This study was also conducted through administering a questionnaire among participants in order to collect required data for data analysis. To delve into this issue in this study and also in an attempt to explain research strategies at Iranian state university, SWOT model were run at the early stage of investigation. Thereupon, ANP analysis was also run to prioritize the enhancing factors affecting the research strategies including aims, criteria, sub-criteria and strategic options. The findings revealed that in terms of implementing strategic planning, SO strategies stood at the top of prioritization. Finally, in terms of enjoying the exploitation of upcoming opportunities, universities are expected to make their attempts to identify and also utilize their potential strengths. </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">به‌کارگیری مدل‌های برنامه‌ریزی راهبردی در بخش‌های مختلف دانشگاه‌ها، به امری رایج تبدیل شده است. هدف از تدوین راهبرد پژوهشی در دانشگاه‌ها، تسهیل پژوهش و مدیریت آن در دانشگاه است. این پژوهش به لحاظ هدف، کاربردی و به لحاظ ماهیت، توصیفی است. هدف از این تحقیق، تدوین و اولویت‌بندی راهبردهای حوزۀ پژوهشی یکی از دانشگاه‌های دولتی ایران است. جامعۀ آماری پژوهش، کلیۀ خبرگان آشنا به فرایندهای پژوهشی و محیط داخلی - خارجی مؤثر بر این حوزه، در دانشگاه مورد مطالعه می‌باشد. بدین منظور نمونه‌ای 25 نفره با روش غیر تصادفی انتخاب و پس از آشنا نمودن آنها با تدوین راهبرد، پرسشنامه مربوطه تکمیل گردید. جهت تدوین راهبردهای پژوهشی دانشگاه مورد مطالعه، از مدل SWOT و برای اولویت‌بندی عوامل مؤثر بر آن مشتمل بر چهار سطح هدف، معیارها، زیرمعیارها و گزینه‌های راهبردی، از تحلیل شبکه‌ای (ANP) استفاده گردیده است. نتایج حاصله بیان‌گر آنست که راهبردهای SO با بیشترین وزن، با اولویت‌ترین راهبرد برای اجرا در حوزۀ پژوهشی دانشگاه می‌باشند؛ در این حالت، دانشگاه مورد مطالعه، بایستی با استفاده از نقاط قوت خود بکوشد تا از فرصت‌های پیش‌رو به بهترین شکل ممکن بهره‌برداری نماید.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامه‌ریزی راهبردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راهبردهای پژوهشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل SWOT/ANP</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>63</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Site Selection of Border Military Posts and the Identification of Penetration-Prone Areas on the Borderlines through Utilizing Fuzzy Inference Systems and GIS (Case Study: Nehbandan Borderlines)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مکان‌یابی پاسگاه‌های مرزی و تعیین مناطق مستعد نفوذ با استفاده از سیستم استنتاج فازی و GIS (مطالعه موردی: محدوده نوار مرزی شهرستان نهبندان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>63</FirstPage>
			<LastPage>92</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">25881</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بهروز</FirstName>
					<LastName>بهرام آبادی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری ژئومورفولوژی، مدرس دانشگاه افسری امام علی(ع)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید علی</FirstName>
					<LastName>عبادی‌نژاد</LastName>
<Affiliation>دانشیار ژئومورفولوژی، دانشگاه علوم انتظامی امین</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The security of international borderlines among countries is identified as a crucial factor in providing national security. Among borderlands of Iran, in different historical junctures, the south of Khorasan province is always very prone to incidents and insecurity due to its geopolitical position. Moreover, this area is now threatened with numerous threats to national security including drug trafficking from Afghanistan to Iran, terrorist activities, the presence of extra-regional countries and forces in proximity of Iranian borderlines, the threat of ethnic and religious demands and illegal residence of people from some neighboring countries particularly Afghanistan. This study was an attempt to identify and also select appropriate sites of border military posts in Nehbandan- Afghanistan borderlines through relying on the capabilities of geomorphological units. This study was also aimed at enhancing the operational and defensive capabilities to fight against insurgents, drug trafficking and goods smuggling and also aimed at taking defensive measures on the borderlands. In terms of research data collection procedures, the study was conducted through utilizing the variety of geological maps, aerial photographs, satellite images as well as conceptual tools including software and models. Thereupon, area modeling were emerged as a result of utilizing fuzzy inference system and also investigating the factors including geomorphological units, geology, lithology, land utilities, easy access to the settlements, transportation routes, height, slope and finally drainage networks. The findings revealed that borderlands of Nehbandan are prone to penetrate. The findings also revealed that the drug trafficking, goods smuggling and insurgents’ penetration can be eradicated through suggestions including investigating the geological maps of military site selection, identifying the capabilities and limitations of geomorphological units in Nehbandan- Afghanistan borderlines, establishing 16 military posts on the borderlines and finally utilizing these units to fight against insurgents.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از شرایط و ضرورت‌های تأمین امنیت در یک کشور، تأمین امنیت مرزهای بین‌المللی پیرامونی آن کشور است. در بین مناطق مرزی شرق کشور، استان خراسان جنوبی ازجمله مناطقی است که بنا به موقعیت خاص ژئوپلیتیکی همواره در مقاطع تاریخی مختلف چهارراه حوادث و ناامنی بوده و در حال حاضر نیز با مسائل عدیده و تهدیدات امنیتی همچون قاچاق مواد مخدر از افغانستان به خاک ایران، فعالیت‌های تروریستی، حضور کشورهای فرامنطقه‌ای در مجاور مرزها، وجود تهدید مطالبات قومی و مذهبی و اقامت غیرقانونی برخی از اتباع کشورهای هم‌جوار به‌ویژه افغانستان مواجه است. هدف از این تحقیق جانمایی و مکان‌یابی پاسگاه‌های نوار مرزی شهرستان نهبندان با کشور افغانستان با تکیه ‌بر شناخت توان واحدهای ژئومورفولوژیکی جهت افزایش توانمندی‌های دفاعی و عملیاتی کشور، مبارزه با اشرار، مواد مخدر، کالای قاچاق، اقدامات پدافندی و مکان‌یابی احداث مواضع دفاعی و پاسگاه‌ها مرزی است. در این پژوهش، ابزارهای تحقیق به چهار دسته اصلی، انواع نقشه‌ها، عکس‌های هوایی و تصاویر ماهواره‌ای، ابزارهای مفهومی (نرم‌افزارها) و مدل‌ها تقسیم می‌شوند. مدل‌سازی منطقه با استفاده از سیستم استنتاج فازی با مدنظر قرار دادن واحدهای ژئومورفولوژیکی، زمین‌شناسی، لیتولوژی، کاربری اراضی، دسترسی به سکونت‌گاه‌ها، محورهای مواصلاتی، ارتفاع، شیب، جهت شیب، شبکه زهکشی و ... صورت گرفته است. نتایج نشان می‌دهد مناطق مرزی نهبندان مستعد نفوذ می‌باشند. بر اساس نقشه‌های نهایی مکان‌یابی و برآورد قابلیت‌ها و محدودیت‌های واحدهای ژئومورفولوژیکی در مرز نهبندان با کشور افغانستان با جانمایی و احداث 16 پاسگاه و یا موضع دیدبانی، حداکثر استفاده و به‌کارگیری از این واحدها در مقابله با نفوذ نیروی متخاصم و نفوذ اشرار، کنترل مرز با هدف جلوگیری از قاچاق کالا و مواد مخدر به منطقه پیشنهاد گردید.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیستم استنتاج فازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">امنیت مرز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مکان‌یابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پاسگاه‌های مرزی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نهبندان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>63</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Ways of Making Improvements to Consumption Model of Administrative Affairs for Implementing Resistive Economy at Imam Ali Military University</ArticleTitle>
<VernacularTitle>چگونگی اصلاح الگوی مصرف در حوزۀ اداری جهت پیاده‌سازی اقتصاد مقاومتی در دانشگاه افسری امام علی(ع)</VernacularTitle>
			<FirstPage>93</FirstPage>
			<LastPage>128</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">25882</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>یعقوب</FirstName>
					<LastName>یوسفوند</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت سیاست‌گذاری عمومی، مدرس دانشگاه افسری امام علی(ع)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>نیازی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت دفاعی، مدرس دانشگاه افسری امام علی(ع)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Resistive economy is identified as an offensive economic measure against severe damage to the national economy caused by foreign sanctions and is also aimed at improving the economic indicators as well as making attempts to pull the economy out of sanction and recession. Resistive economy is also taken as the means of implementing academic and comprehensive plan for financial and human resources management. Moreover, making improvements to consumption model not only could lead to the implementation of resistive economy but also could optimize the consumption model through improving the use of available financial resources. This study was an attempt to identify the different ways of making improvements to consumption model in administrative affairs for implementing resistive economy at Imam Ali military university. As a field study and mixed method including both qualitative and quantitative methods, the study was conducted through engaging the statistical population of 80 skilful and experienced staff and experts affiliated to the different departments of Imam Ali military university. To collect the research required data and for data collection and analysis, a questionnaire was administered among statistical population. Thereupon, 16 components of improvements in consumption model were emerged and then prioritized as a result of qualitative and quantitative data analysis. The findings revealed that making improvements to consumption model for administrative affaires have a direct effect on implementing resistive economy at Imam Ali military university.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از راهبردهایی که علاوه بر آنکه راه‌های آسیب‌رسان به اقتصاد ملی را مسدود می‌کند، و از طرفی با تهاجمی کردن اقتصاد به جای تدافعی بودن آن، باعث بهبود شاخص فضای کسب‌وکار و کارآمدی نظام اقتصادی کشور در شرایط تحریم و غیر آن می‌شود، اقتصاد مقاومتی است؛ به طوری که بر اساس آن می‌توان نقشه‌ای جامع و علمی در مدیریت منابع مالی و انسانی تنظیم نمود. یکی از راه‌های اجرایی نمودن این راهبرد، اصلاح الگوی مصرف یا به عبارتی تغییر روش استفاده از منابع مالی به سمت مصرف بهینه است. هدف از انجام این پژوهش، شناسایی و تعیین راه‌های اصلاح الگوی مصرف در حوزه اداری در جهت پیاده‌سازی اقتصاد مقاومتی در دانشگاه افسری امام علی‌&lt;sup&gt;(ع)&lt;/sup&gt; است. روش کار پژوهش به صورت پیمایشی و با استفاده از قالب تحلیل آمیخته (کیفی و کمی) بوده و جامعۀ آماری آن تعداد 80 نفر تمام شمار از کارکنان متخصص، صاحب‌نظر و باتجربه در حوزه‌های مختلف دانشگاه می‌باشد که با استفاده از توزیع پرسشنامه و انجام مصاحبه، یافته‌های پژوهش مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفته است و با ترکیب شاخص‌ها و نتایج حاصل از تجزیه و تحلیل کمی و کیفی، 16 راهکار اصلاح الگوی مصرف مشخص و اولویت‌بندی شده و پیشنهادهای لازم ارائه گردیده است. نتایج حاکی از آن است که اصلاح الگوی مصرف در حوزه اداری بر اساس راهکارهای به دست آمده، در پیاده‌سازی اقتصاد مقاومتی تأثیر مستقیم دارد</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اصلاح الگوی مصرف</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اقتصاد مقاومتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حوزۀ اداری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه افسری امام علی(ع)</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>63</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Identification and the Explanation of the Competencies of Higher Education in Defense Sector (Case Study; Military Organization)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی و تبیین شایستگی‌های نظام آموزش عالی بخش دفاع (مورد مطالعه یک سازمان نظامی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>129</FirstPage>
			<LastPage>151</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">25883</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سیدعلی</FirstName>
					<LastName>موسوی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت سیستم‌ها، دانشگاه امام حسین(ع)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید عبدالرحیم</FirstName>
					<LastName>موسوی</LastName>
<Affiliation>دانشیار مدیریت راهبردی، دانشگاه افسری امام علی(ع)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Enhancement of combat preparedness is among the most organizational concerns at military organizations, especially in carrying out the organizational missions. Similarly, higher education is among the most crucial parameters in enhancing the combat preparedness and its success and promotion is influenced by many factors including updating, competency and futuristic point of view. To address this issue and also in a bid to achieve the appropriate higher education, planning and identification of the competencies are highly required and are of crucial significance. As a mixed method including both qualitative and quantitative methods, the study was conducted through administering a questionnaire among higher military education elites and experts. Thereupon, data collection procedures and analysis were also run in this study. This study was an attempt to identify and also explain the competencies of higher military education in defense sector. In this study, the challenges and the obstacles ahead of higher education is also investigated. The findings revealed that the competitive superiority of an organization is among the most crucial competency of an organization and its preservation also requires precise planning. Moreover, these competencies including emphasizing on human morality as well as maintaining discipline and order. The findings also revealed that the appropriate futuristic competencies including changing traditional ear to learning organization, developing the contents of education system through increasing competencies of problem-solving skills, setting the financial codes based on education system, using the services provided by manpower, updating the equipment, establishing the information technology centers, using the distance learning as well as equipping the classes with audio and video equipment</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ارتقاء آمادگی رزمی مهم‌ترین دغدغۀ سازمان‌های نظامی در راستای انجام شایستۀ مأموریت‌های محوله است. آموزش و به‌ویژه آموزش عالی یکی از مهم‌ترین عوامل ارتقاء آمادگی رزمی است. آموزش عالی به شرطی موفقیت‌آمیز و مفید خواهد بود که واجد ویژگی‌هایی چون به‌روز بودن، کارایی و آینده‌نگری باشد. برای رسیدن به آموزش عالی با این ویژگی نیاز به برنامه‌ریزی و برای برنامه‌ریزی نیاز به شناخت شایستگی‌های موجود و مطلوب است. این پژوهش با ترکیب روش کیفی و کمی ضمن سؤال از خبرگان آموزش عالی سازمان مورد نظر و سپس آزمون نتایج حاصل، اقدام به شناسایی و برشمردن شایستگی‌های موجود و شایستگی‌های آتی و چالش‌برانگیز فراروی آموزش عالی سازمان نموده است. بر اساس نتایج این پژوهش، سازمان شایستگی‌های ویژه‌ای دارد که مهم‌ترین منبع برتری رقابتی آن هستند و برای حفظ آنها باید برنامه‌ریزی نمود. شایستگی‌هایی چون تأکید بر اخلاقیات یا نظم‌پذیری بالا از این جمله هستند. در خصوص شایستگی‌های مطلوب آینده نیز یافته‌ها نشان می‌دهند تبدیل وضع سنتی به سازمان یادگیرنده، تنظیم محتوای آموزش‌ها بر اساس افزایش توانایی حل مسئله، ایجاد کدهای مالی متناسب با مجموعه آموزش، استفاده از خدمات نیروی انسانی پیمانکار، به‌روز کردن تجهیزات و وسایل، ایجاد بخش فناوری اطلاعات، استفاده از سامانه آموزش مجازی و تجهیز کلیه کلاس‌ها به وسایل سمعی و بصری از موارد قابل‌توجه در این رابطه هستند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان نظامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش عالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایستگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانایی حل مسئله</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان یادگیرنده</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>63</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Efficiency of Consultative Services of the Iranian Army Internal Auditing System in Light of Resistive Economy</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثربخشی خدمات مشاوره‌ای حسابرسی داخلی در آجا در اقتصاد مقاومتی</VernacularTitle>
			<FirstPage>152</FirstPage>
			<LastPage>181</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">25884</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>مسلمی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت راهبردی نظامی، عضو هیئت علمی دانشکده فرماندهی و ستاد آجا (</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>مشرفی زنوزی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد عملیات مشترک، عضو هیئت علمی دانشکده فرماندهی و ستاد آجا</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study was an attempt to investigate the efficiency of the consultative services of the Iranian army internal auditing system in light of resistive economy. The study is also aimed at identifying the effective factors enhancing the efficiency of the consultative services of Iranian army internal auditing system through investigating resistive economy. As an applied and descriptive study and also in terms of research primary and secondary Questions, this research not only tries to investigate the efficiency of consultative services of internal auditing system but also make an attempt to identify the factors affecting its effectiveness. In this study, research required data was collected through field and library study. For this purpose and in terms of statistical population, the participants were selected from among those officials and experts who are engaged in financial affairs including controllers, finance and monetary affairs. To this end, 60 participants were randomly selected out of a population of 130 experts based on Cochran formula. To analyze the data, content analysis was run to analyze the quantitative data and in terms of analyzing qualitative data, non-parametric test, Kolmogorov-Smirnov test, Wilcoxon test and P-value were also run in this study. The findings revealed that developing data collection and mining for decision-making, identifying the problems as well as providing written reports, offering solutions to problems and also improving the internal auditing system are among the most effective factors enhancing the consultative services of Iranian army internal auditing system in light of resistive economy.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف اصلی تحقیق دستیابی به چگونگی اثربخش نمودن خدمات مشاوره‌ای حسابرسی داخلی آجا با رویکرد اقتصاد مقاومتی است. اهداف فرعی تحقیق، شناسایی عوامل مؤثر در اثربخشی خدمات مشاوره‌ای حسابرسی داخلی آجا با رویکرد اقتصاد مقاومتی و تعیین میزان تأثیر عوامل خدمات مشاوره‌ای حسابرسی داخلی با رویکرد اقتصاد مقاومتی می‌باشد. سؤال اصلی تحقیق، چگونگی اثربخشی خدمات مشاوره‌ای حسابرسی داخلی آجا در رویکرد اقتصاد مقاومتی است. سؤال‌های فرعی تحقیق نیز عبارت‌اند از: در رویکرد اقتصاد مقاومتی، عوامل اثربخشی خدمات مشاوره‌ای حسابرسی داخلی آجا کدم‌اند و به چه میزان تأثیر می‌گذارند؟ نوع تحقیق کاربردی و روش پژوهش توصیفی با رویکرد آمیخته است. داده‌های تحقیق به روش میدانی و کتابخانه‌ای تهیه ‌شده است. جامعه آماری تحقیق 130 نفر از کارشناسان ارشد در سازمان حسابرسی آجا و مشاغل کنترولر و امور مالی آجا است که با استفاده از روش کوکران 60 نفر به ‌عنوان حجم نمونه تعیین گردیدند. داده‌های کیفی با استفاده از روش تحلیل محتوا و داده‌های کمّی نیز با استفاده از آزمون‌های خی ناپارامتریک، کولموگروف- اسمیرنوف، ویلکاکسون و پی ولیو تحلیل و دو نتیجه تحقیق عبارت‌اند از: 1- در اقتصاد مقاومتی عوامل توسعه جمع‌آوری اطلاعات برای تصمیم‌گیری، تشخیص مشکل و ارائه آن در گزارش‌ها، ارائه پیشنهاد راه‌حل برای رفع مشکلات و پیگیری‌های حسابرسی برای افزایش بهبود فرایند عوامل خدمات مشاوره‌ای حسابرسی داخلی مؤثر در آجا هستند. 2- تأثیر عوامل بالا در اثربخشی حسابرسی داخلی آجا در اقتصاد مقاومتی بیشتر از 70 درصد است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حسابرسی داخلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کنترل داخلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اقتصاد مقاومتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
