<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>15</Volume>
				<Issue>59</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Study of the Optimized Portfolio Projects of Construction Based on Mixed Approach Including AHP and ARA
((A Case Study; Engineering Deputy and the Executive of Construction Projects in Military Setting))</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تعیین سبد بهینه پروژه‌های عمرانی، مبتنی بر رویکرد تلفیقی تحلیل سلسه‌مراتبی و ارزیابی نسبت تجمعی (مورد مطالعه: معاونت مهندسی و مجری طرح‌های عمرانی یک رده نظامی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>31</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19197</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>شفیعی نیک آبادی</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت صنعتی، دانشگاه سمنان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید محمدحسن</FirstName>
					<LastName>حسینی</LastName>
<Affiliation>استادیار مهندسی صنایع، دانشگاه شاهرود</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجتبی</FirstName>
					<LastName>شفیعی نیک آبادی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مهندسی صنایع، دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study was run in a bid to determine the optimized portfolio projects of construction based on mixed approach including analytical hierarchy process and additive ratio assessment through using various assessment indicators. This approach consists of two stages which are taken as a means of deliberate decision making in planning and investigating expenditure of limited available resources. For this purpose, in the early stage of investigation, assessment indicators of construction projects were emerged as a result of library study. Thereupon, in the initial stage of suggestive approach, the assessment indicators were identified and then weighed up through running analytical hierarchy process as well as interviewing with elites and experts. In the later stage, the construction projects were ranked through running additive ratio assessment as well as using weighed assessment indicators and also through investigating the interview administered to statistical population. The findings revealed that compatibility of construction projects indicators with strategic purpose, cost and expenditure of construction projects stood at the first and second rank of indicators with coefficient of (32%) and (26%) respectively. Moreover, the indicators of recent innovations in construction projects stood at the third rank of indicators with coefficient of (0.06). Finally, a list of ranked construction projects is made through optimized portfolio project as a result of investigation.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف اصلی این مقاله، تعیین سبد بهینه پروژه‌های عمرانی یک رده نظامی از نیروهای مسلح جمهوری اسلامی ایران، با رویکرد تلفیقی تکنیک‌های تحلیل سلسه‌مراتبی و ارزیابی نسبت تجمعی و با در نظر گرفتن شاخص‌های ارزیابی متنوع و متعارض می‌باشد. این رویکرد دومرحله‌ای می‌تواند به عنوان یک ابزار تصمیم‌گیری مناسب در زمینه‌ی برنامه‌ریزی و هزینه کرد درست منابع محدود در اختیار، مورد استفاده قرار گیرد. در این پژوهش ابتدا با مطالعه کتابخانه‌ای، شاخص‌های ارزیابی پروژه‌های عمرانی استخراج می‌گردد. سپس در مرحله اول رویکرد پیشنهادی با استفاده از تکنیک تحلیل سلسله‌مراتبی و با بهره‌گیری از نظرات خبرگان، شاخص‌های ارزیابی شناسایی‌شده، وزن‌دهی می‌شوند. در مرحله دوم با استفاده از تکنیک ارزیابی نسبت تجمعی و بر اساس اوزان مشخص‌شده برای شاخص‌ها و پاسخ‌های حاصل از نظرسنجی در جامعه آماری مورد تحقیق، رتبه‌بندی پروژه‌ها انجام می‌شود. نتایج مرحله اول نشان می‌دهد شاخص‌های تطابق ساخت پروژه با اهداف استراتژیک و میزان هزینه ساخت با ضرایب اهمیت 32/0 و 26/0 در رتبه اول و دوم قرار داشته و شاخص تازگی و نو بودن پروژه‌ها نسبت به هم، با ضریب اهمیت 06/0 در رتبه آخر قرار دارد. همچنین خروجی نظرسنجی در فاز دوم بیانگر فهرستی از پروژه‌های عمرانی رتبه‌بندی شده در قالب سبد بهینه پروژه ‌در قلمرو مکانی مورد نظر می‌باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رتبه‌بندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پروژه‌های عمرانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبد بهینه پروژه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل سلسله‌مراتبی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی نسبت تجمعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>15</Volume>
				<Issue>59</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Transformational Leadership Style on Enhancing the Combat Power in Defensive Organizations</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر رهبری تحول‌آفرین بر ارتقاء توان رزمی در یک سازمان دفاعی</VernacularTitle>
			<FirstPage>32</FirstPage>
			<LastPage>58</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19198</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید مصطفی</FirstName>
					<LastName>مدنی</LastName>
<Affiliation>استادیار علوم دفاعی راهبردی، دانشگاه امام حسین)ع(</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>آبسالان</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد آموزش و بهسازی منابع انسانی، دانشگاه امام حسین)ع(</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Combat power is an indication of military capability to accomplish the assigned missions in military organizations and making an attempt to enhance combat power is of crucial significance for commanders in military units. In a bid to enhance the combat power in military organizations, many factors were identified in which commanding and leadership style is among crucial and determining factors. Moreover, the military organizations are taken as crucial and influential organization in the community which makes serious attempts to preserve the national security. As an applied study and also descriptive research, this study was an attempt to investigate the effect of transformational leadership styles on enhancing the combat power in defensive organizations. The study was conducted through library and field research; the study was also conducted through engaging randomly selected population of 210 personnel affiliated to one of the defensive organizations. The study was run through administering a questionnaire in which the reliability was estimated and releasing (91%) and its validity was estimated and releasing (88%). The findings revealed that all components of transformational leadership style are effectively enhancing the combat power in defensive organizations. These components including intellectual stimulation with coefficient of (0.347), idealized influence (0.434), inspirational motivation (0.417) and individual consideration with coefficient of (0.463). </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">توان رزم، میزان توانایی سازمان‌های نظامی در اجرای مأموریت واگذاری است که تلاش جهت ارتقاء آن، به عنوان یک وظیفه‌ی مهم فرماندهی در سازمان‌های نظامی، حیاتی است. برای دست‌یابی به هدف فوق (ارتقاء توان رزم)، عوامل متعددی دخیل است که یکی از مهم‌ترین این عوامل، سبک رهبری و فرماندهی سازمان می‌باشد. از طرف دیگر سازمان‌های نظامی یکی از سازمان‌های مهم و تأثیرگذار در جامعه بوده که در راستای تأمین امنیت کشور تلاش‌های بی‌وقفه‌ای را انجام می‌دهند. این پژوهش با هدف بررسی تأثیر رهبری تحول‌آفرین بر ارتقاء توان رزمی انجام شده است که از حیث هدف، یک تحقیق کاربردی و از نظر ماهیت، در زمره‌ی تحقیقات توصیفی است و به دو روش کتابخانه‌ای و میدانی به فرجام رسیده است. ابزار پیمایش پرسش‌نامه‌ی محقق ساخته با اعتبار 88/. و پایایی 91/. است. جامعه‌ی آماری پایوران یک سازمان دفاعی به استعداد 460 نفر است که حجم نمونه بر اساس فرمول کوکران 210 نفر انتخاب و مورد آزمون قرار گرفتند. نتایج نشان داد که همه‌ی مؤلفه‌های رهبری تحول‌آفرین، ترغیب ذهنی (با ضریب تعیین 347/0)، نفوذ آرمانی (با ضریب تعیین 434/0)، انگیزش الهام‌بخش (با ضریب تعیین 417/0) و ملاحظه فردی (با ضریب تعیین 463/0) بر ارتقاء توان رزمی، مؤثر هستند. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری تحول‌آفرین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توان رزم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل فیزیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل غیرفیزیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل برتری‌ساز</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>15</Volume>
				<Issue>59</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Study of the Spatial Distribution of U.S Military Bases in the Middle East through Utilizing Hot Spot Analysis of ARC in GIS</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناخت توزیع فضایی پایگاه‌های نظامی آمریکا در منطقه خاورمیانه با استفاده از ابزار تحلیل لکه داغ نرم‌افزار آرک جی آی اس</VernacularTitle>
			<FirstPage>59</FirstPage>
			<LastPage>86</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19199</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>محمدپور</LastName>
<Affiliation>دکتری جغرافیای سیاسی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدامین</FirstName>
					<LastName>عطار</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری جغرافیا و برنامهریزی شهری، دانشگاه محقق اردبیلی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابوالفضل</FirstName>
					<LastName>شامی قورچلو</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد جغرافیای سیاسی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>منوچهر</FirstName>
					<LastName>معصومی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت فناوری اطلاعات، دانشگاه مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The Middle East is identified as a region which is crucial in terms of geopolitical and geostrategic changes. Consequently, this area turned to be a center of attention in recent years. It is also estimated that the population of U.S military forces will increase more than 35000 in the Middle East in the year of 2014. Additionally, the precise distributions of American military forces are not identified in the Middle East due to the military and political sensitivity. From among U.S military bases throughout the world 50 military bases in the west of Asia and also around Iran is affiliated to the U.S military forces. Therefore, identification of U.S military bases is of crucial significance in the Middle East due to the U.S growing threats. Moreover, utilization of spatial statistical analysis could lead to the identification of U.S military forces. This study was an investigation of the spatial distribution of U.S military bases in the Middle East through utilizing hot spot analysis of ARC in GIS. The findings revealed that in terms of deployment of U.S military forces, most of U.S military threats to Iran from the east area are posed from the countries including Afghanistan, Pakistan, and Turkmenistan and from the south area these threats are posed from the countries including Arab emirates, Qatar, Bahrain, Kuwait and Oman. Moreover, the direct threats of U.S military forces is not remarkable in the other geographical area and most of the U.S military threats is related to the proxy threat from America. Therefore, the development and implementation of defensive strategies in military sphere is highly suggested by the researcher. </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">منطقه خاورمیانه از مناطقی است که با برخورداری از موقعیتی ژئوپلیتیک و ژئواستراتژیک، بیشترین تغییرات را در این زمینه داشته و نگاه‌های بسیاری را متوجه خود کرده است.چنین برآورد می‌شود که در سال 2014 بیش از 35 هزار تن از کارکنان نظامی آمریکایی در منطقه خاورمیانه مستقر بودند که به علت حساسیت‌های سیاسی و نظامی، توزیع دقیق آن‌ها در سطح کشورهای منطقه مشخص نیست. از مجموع پایگاه‌های نظامی آمریکا، واشنگتن در منطقه غرب آسیا و اطراف ایران بیش از 50 پایگاه نظامی دارد. لذا شناخت پایگاه‌های نظامی آمریکا در منطقه خاورمیانه با توجه به تهدیدات روزافزون این کشور، دارای اهمیت بسیار است و استفاده از ابزارهای تحلیلی آمار فضایی در شناخت بهینه این پایگاه‌ها تأثیر به سزایی دارد. هدف پژوهش حاضر، فهم و ارزیابی الگوی توزیع فضایی پایگاه‌های نظامی آمریکا در سطح خاورمیانه با استفاده از ابزار تحلیل لکه‌های داغ در نرم‌افزار ArcGIS است. نتایج به دست آمده نشان می‌دهد که بیشترین تهدیدات نظامی آمریکا از نظر استقرار پایگاه‌های نظامی در منطقه، ابتدا از ناحیه شرق (به خصوص کشورهای افغانستان، پاکستان و ترکمنستان) و سپس از ناحیه جنوب (به خصوص کشورهای امارات عربی متحده، قطر، بحرین، کویت و عمان)، علیه کشور ایران است. در سایر جهات جغرافیایی تهدید نظامی مستقیم از سوی آمریکا کمتر دیده می‌شود و بیشتر مربوط به تهدیدات نیابتی از جانب آمریکا است. لذا پیشنهاد می‌شود در این خصوص استراتژی‌های لازم دفاعی و نظامی مشخص و اجرایی گردد</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خاورمیانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پایگاه‌های نظامی آمریکا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جی آی اس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آمار فضایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ابزار تحلیل لکه‌های داغ</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>15</Volume>
				<Issue>59</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Proposing an Appropriate Commanding Model from the Perspective of Imam Khamenei (the Supreme Commander-In-Chief; May His Shadow Extend)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>الگوی فرماندهی مطلوب از منظر فرمانده کل قوا حضرت آیت‌الله العظمی امام خامنه‌ای(مدظله العالی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>87</FirstPage>
			<LastPage>105</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19200</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>خسرو</FirstName>
					<LastName>اسفندیاری صفا</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت امور دفاعی، دانشگاه عالی دفاع ملی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حبیب الله</FirstName>
					<LastName>دهقان</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت مالی، مدرس دانشگاه افسری امام علی)ع(</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In an attempt to explore the appropriate commanding model from the perspective of Imam Khamenei (the Supreme Commander-In-Chief; May His Shadow Extend), this applied study was conducted based on data-based analysis and grounded theory. For this purpose and also in order to identify and explain the components of the appropriate commanding model in thought of the supreme leader –in-chief,  in terms of statistical population, the study was conducted through investigating the Imam Khamenei’s (May His Shadow Extend)discourse and statements during the years of 1989 until 2015. To address this issue, the features of components were classified through administering face to face interview with experts and commanders. Thereupon, the conceptual model and paradigmatic pattern were emerged and developed as a result of data analysis. This model has worked on the most effective components of an appropriate commanding model which were observed and also respected in many armies throughout the world, these components including accountability, maintaining discipline as well as observing the rules and regulators. Moreover, some specific components are identified as unique components to the Islamic republic of Iran including lofty ideal and idealism, moral virtues, paying attention to consolidation of internal power and its preservation as well as maintaining self-oriented power, justice and equality, avoidance of luxurious life and enemy identification. </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این مقاله با هدف پاسخگویی به این سؤال صورت پذیرفته است که: الگوی فرماندهی مطلوب از منظر فرماندهی کل قوا چیست؟ این پژوهش از نوع کاربردی است که با روش داده بنیاد انجام گرفته است. به منظور احصاء مفاهیم، مؤلفه‌ها و تبیین الگوی فرماندهی مطلوب در اندیشه‌های مقام معظم رهبری، جامعه آماری شامل بیانات حضرت آیت‌الله خامنه‌ای طی سال‌های 1368 تا 1393 مورد بررسی قرار گرفت و تمامی بیانات بدون نمونه‌گیری مورد بررسی قرار گرفت. با استفاده از داده‌های کتابخانه‌ای و مصاحبه حضوری با خبرگان و فرماندهان، این ویژگی‌ها دسته‌بندی گردیده و طبقه‌بندی گشتند. مدل مفهومی بر اساس تحلیل‌ها استخراج گردید و سپس با استفاده از تمام مراحل پژوهش، الگوی پارادایمی طراحی گشت. در الگوی فرماندهی مطلوب از منظر فرماندهی معظم کل قوا، علاوه بر مواردی مانند مسئولیت‌پذیری، رعایت نظم و قانون‌گرایی که در تمام ساختارهای سایر ارتش‌های دنیا رعایت می‌شود، عناصری مانند آرمان‌خواهی، فضائل اخلاقی، توجه به استحکام ساخت درون و اقتدار درون‌زا، عدالت و مساوات، دشمن‌شناسی و ساده‌زیستی نیز نهفته است که مختص نظام مقدس جمهوری اسلامی ایران است. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرماندهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش داده بنیاد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حضرت امام خامنه‌ای (حفظه الله)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مهارت‌های فردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مهارت‌های انسانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>15</Volume>
				<Issue>59</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Electronic Defense Strategies of the Army of Islamic Republic of Iran against Electronic Threats</ArticleTitle>
<VernacularTitle>راهبردهای دفاع الکترونیکی ارتش جمهوری اسلامی ایران در مقابله با تهدیدهای الکترونیکی</VernacularTitle>
			<FirstPage>124</FirstPage>
			<LastPage>148</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19202</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید پرویز</FirstName>
					<LastName>هاشمی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت علوم دفاعی، دانشگاه عالی دفاع ملی،</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>مسلمی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت علوم دفاعی، دانشگاه عالی دفاع ملی، عضو هیئت علمی دانشگاه فرماندهی و ستاد )دافوس(</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Building the different layers of electronic defense through using the security, technical and defensive capacities requires long-term strategic planning in order to confront the electronic threats. For this purpose, this study was conducted to achieve the electronic defense strategies of the Iranian army against electronic threats as well as identifying the internal and external effective factors affecting the electronic defense. To conduct this study, data collection procedures were run through a field and library research in which quantitative data was run through mean analysis and qualitative data was run through content analysis and then all the data were run and analyzed through mixed method. In terms of statistical population, the study was conducted through engaging 100 personnel affiliated to the operational, IT centers and also the electronic warfare units of the Iranian army. Moreover, due to the consistency of sample and statistical population, no hypothesis is stated by the researcher. Finally, the electronic defense situation of Iranian army was determined in a competitive environment through assessment of space matrix situation. Thereupon, the environmental analysis was run through SWOT model in which 10 strategies were emerged and prioritized in terms of invasion and competition</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ایجاد لایه‌های دفاع الکترونیکی با وجود بهره‌گیری از ظرفیت‌های دفاعی، فنی، امنیتی در جهت مقابله با تهدیدهای الکترونیکی، نیاز به برنامه‌ریزی راهبردی و بلند مدت دارد. از این رو هدف این پژوهش، دست‌یابی به راهبردهای دفاع الکترونکی آجا در مقابله با تهدیدهای الکترونیکی است. اهداف جزئی نیز تعیین اهداف راهبردی دفاع الکترونیکی و شناسایی و تعیین عوامل داخلی و خارجی مؤثر بر دفاع الکترونیکی می‌باشد. داده‌های این پژوهش با دو روش میدانی و کتابخانه‌ای جمع‌آوری گردید که داده‌های کمّی با استفاده از شاخص میانگین تحلیل و توصیف و داده‌های کیفی نیز با استفاده از روش تحلیل محتوا تحلیل و در پایان داده‌ها به صورت آمیخته تحلیل گردیدند. جامعه آماری این تحقیق 100 تن از کارکنانی که در مشاغل مرتبط با عملیات، اطلاعات، فاوا و جنگال آجا هستند که به صورت تمام شمار پژوهش انجام گردید. چون در این تحقیق حجم نمونه بر جامعه آماری منطبق است فرضیه‌ای از سوی محقق ارائه نشده است. در ادامه با استفاده از ماتریس ارزیابی موقعیت (SPACE)، موقعیت دفاع الکترونیکی آجا تعیین که در منطقه رقابتی قرار گرفت. با استفاده از مدل S.W.O.T تحلیل محیطی انجام و 10 راهبرد در دو حوزه (تهاجمی، رقابتی) تدوین و اولویت‌بندی گردید. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دفاع الکترونیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تاب‌آوری الکترونیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رزم الکترونیکی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
