<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1398</YEAR>
<VOL>19</VOL>
<NO>73</NO>
<MOSALSAL>73</MOSALSAL>
<PAGE_NO>172</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>تناسب فرد-سازمان و تأثیر آن بر تعلق خاطر کاری کارکنان از طریق ایجاد اعتماد سازمانی (مورد مطالعه: یک سازمان نظامی)</TitleF>
				<TitleE>Person–organization fit and its effect on work engagement of employees through building organizational trust (Case study: A military organization)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از مسائل سازمان­های امروزی عدم تعلق خاطر کارکنان به کار است. تعلق خاطر کاری یک عامل مهم رفتاری است که تاکنون در سازمان­های نظامی ایران به تبیین آن پرداخته نشده است. هدف این پژوهش، تعیین تأثیر تناسب فرد-سازمان بر تعلق خاطر کاری با نقش میانجی اعتماد سازمانی است. تحقیق از نظر هدف کاربردی و از نظر روش توصیفی از نوع همبستگی است. جامعۀ آماری را کارکنان ستادی یک سازمان نظامی تشکیل دادند، که با تعیین حجم نمونه با استفاده از فرمول کوکران، 176 نفر، از طریق روش نمونه­گیری تصادفی­ طبقه­ای انتخاب شدند و مورد پیمایش قرار گرفتند. به منظور جمع­آوری داده­ها از پرسشنامه­ استاندارد تناسب فرد-سازمان، اعتماد سازمانی و تعلق خاطر کاری استفاده گردید، که پایایی آن­ها، از طریق آلفای کرونباخ، و روایی آن­ها، از طریق روایی محتوایی و روایی سازه بررسی شد. تجزیه و تحلیل داده‌ها از طریق آزمون t مستقل، تحلیل واریانس یک عامله، و مدل‌یابی معادلات ساختاری با کمک نرم افزار  Smart-PLS و SPSS انجام شد. نتایج نشان داد، تناسب فرد-سازمان بر اعتماد سازمانی و تعلق خاطر کاری، به ترتیب با ضرایب مسیر 778/0 و 366/0 تأثیر مثبت و معنادار دارد. همچنین، اعتماد سازمانی در رابطه بین تناسب فرد-سازمان و تعلق خاطر کاری، نقش میانجی ایفا می­کند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>One of the issues of today&#039;s organizations is the lack of engagement of employees in work. The present study was aimed to investigate the effect of perceived person–organization fit on work engagement with mediating role of organizational trust. This study is a practical research from purpose view and is a descriptive-correlation one from research methodology perspective. The statistical population of this study includes the employees of a military organization. The sample size has been calculated through Cochran formula and a sample of 176 employees has been selected through random classification method. In order to collect the research data three standard questionnaire have been used: The person–organization fit, organizational trust and work engagement, that reliability has been checked through Cronbach&#039;s alpha and validity has been checked through the Content Validity and Structural validity. Data were analyzed through independent-sample T test, one-way ANOVA and structural equation modeling with Smart-PLS and SPSS software. The results of this study revealed that person–organization fit influences organizational trust and work engagement significantly (with path coefficients of 0.778 and 0.366). Also person–organization fit effects on work engagement with mediating role of organizational trust.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>27</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد باقر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فلاحی</Family>
						<NameE>Mohammad Bagher</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Fallahi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری رفتار سازمانی و مدیریت منابع انسانی، دانشگاه یزد (نویسندۀ مسئول)، mb.fallahi88@yahoo.com</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری رفتار سازمانی و مدیریت منابع</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mb.fallahi88@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>الحسینی المدرسی</Family>
						<NameE>Seyed Mahdii</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Alhosseini Almodarres</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار، دانشکده اقتصاد، مدیریت و حسابداری، دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار، دانشکده اقتصاد، مدیریت و حسابداری،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>almodarresi@yazd.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>باشگاه تناسب فرد-سازمان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اعتماد سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تعلق خاطر کاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازمان نظامی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ابزری، مهدی؛ عباسی، عباس؛ حق شناس، اصغر؛ انصاری، محمد اسماعیل (1389). بررسی تأثیر تناسب فرد- سازمان و فرهنگ سازمانی بر رفتار سازمانی اعضای هیئت علمی دانشگاه‌ها (مطالعه موردی: دانشگاه شهید باهنر کرمان(. پژوهش‌های مدیریت در ایران، شماره 14(2)، ص 20-1.##تقوی یزدی، مریم (1395). رابطه مولفه‌های سلامت سازمانی با اعتماد سازمانی و مسئولیت‌پذیری اجتماعی دبیران آموزش و پرورش ساری، رهیافتی نو در مدیریت آموزشی. 7(3)، ص 95- 116.##شائمی برزکی، علی؛ ابزری، مهدی؛ مویدی، زهرا (1395). بررسی تأثیر ویژگی‌های شغلی بر بی‌تفاوتی سازمانی با نقش میانجی تناسب فرد-سازمان (مورد مطالعه: شرکت گار ساتان اصفهان). مدیریت فرهنگ سازمانی، شماره 14(3)، ص 719-693.##صنفی‌زاده، پیا ؛ زارع روسان، احمد (1391). روش تحلیل ساختاری چند سطحی با استفاده از نرم فزار smart-PLS، تهران: انتشارت ترمه.##یزدانی، نرجس؛ خوراکیان، علیرضا؛ رحیم­نیا، فریبرز (1396). تأثیر پایبندی سازمانی بر رفتارهای انحرافی در محیط کار در پرتو تعلق خاطر کاری و سرمایه­های روانشناختی. چشم‌انداز مدیریت دولتی. شماره 31، ص 41-15.##Afsar, B., Badir, Y., &amp; Khan, M. M. (2015). Person–job fit, person–organization fit and innovative work behavior: The mediating role of innovation trust. The Journal of High Technology Management Research, 26(2), 105-116.##Akhtar, R., Boustani, L., Tsivrikos, D., &amp; Chamorro-Premuzic, T. (2015). The engageable personality: Personality and trait EI as predictors of work engagement. Personality and Individual Differences, 73, 44-49.##Argyris, C. (1957). Personality and organization: The conflict between system and the individual. New York: Harper &amp; Brothers.##Arthur, W., Jr., Bell, S. T., Villado, A. J., &amp; Doverspike, D. (2006). The use of person-organization fit in employment decision making: an assessment of its criterion-related validity. J Appl Psychol, 91(4), 786-801.##Astakhova, M. N. (2016). Explaining the effects of perceived person-supervisor fit and person-organization fit on organizational commitment in the US and Japan. Journal of Business Research, 69(2), 956-963.##Basit, G., &amp; Duygulu, S. (2018). Nurses’ organizational trust and intention to continue working at hospitals in Turkey. Collegian, 25(2), 163-169.##Cable, D. M. &amp; DeRue, D. S. (2002). The convergent and discriminant validity of subjective fit perceptions. Journal of applied psychology, 87(5), 875-884.##Cable, D. M. &amp; Judge T. A. (1996). Person–organization fit, job choice decisions, and organizational entry. Organizational behavior and human decision processes, 67(3), 294-311.##Cazier, J. A., Shao, B. B., &amp; Louis, R. D. S. (2007). Sharing information and building trust through value congruence. Information Systems Frontiers, 9, (5), 515-529.##Chathoth, P. K., Mak, B., Jauhari, V., &amp; Manaktola, K. (2007). Employees&#039; perceptions of organizational trust and service climate: a structural model combining their effects on employee satisfaction. Journal of Hospitality &amp; Tourism Research, 31(3), 338-357.##Chathoth, P. K., Mak, B., Sim, J., Jauhari, V., &amp; Manaktola, K. (2011). Assessing dimensions of organizational trust across cultures: A comparative analysis of US and Indian full service hotels. International Journal of Hospitality Management, 30 (2), 233-242.##Chatman, J. A. (1989). Improving interactional organizational research: A model of person-organization fit. The Academic of Management Review, 14(3), 333-349.##Chaudhary, R., &amp; Akhouri, A. (2018). Linking corporate social responsibility attributions and creativity: Modeling work engagement as a mediator. Journal of Cleaner Production, 190, 809-821.##Chung, Y. W. (2017). The role of person–organization fit and perceived organizational support in the relationship between workplace ostracism and behavioral outcomes. Australian Journal of Management, 42(2), 328-349.##Chen, I. S. (2017). Work engagement and its antecedents and consequences: A case of lecturers teaching synchronous distance education courses. Computers in Human Behavior, 72, 655-663.##Chin, W. W. (1998). The partial least squares approach to structural equation modeling. Modern methods for business research, 295(2), 295-336.##Choi, H. M., Kim, W. G., &amp; McGinley, S. (2017). The extension of the theory of person-organization fit toward hospitality migrant worker. International Journal of Hospitality Management, 62, 53-66.##Fallahi, M. B., &amp; Maleki, E. (2014). Investigating the Effect of Perceived Organizational Support and Values Congruence on the Employees’ Entrepreneurship Behaviors (Shiraz Public Organizations as Case Study). Asian Journal of Management, 5(3), 335-340.##Fornell, C., &amp; Larcker, D. F. (1981). Evaluating structural equatin models with unobservable variables and measurement error. Journal of Marketing Research, 39-50.##Gawke, J. C., Gorgievski, M. J., &amp; Bakker, A. B. (2017). Employee intrapreneurship and work engagement: a latent change score approach. Journal of Vocational Behavior, 100, 88-100.##Hair, J. E., Black, W. C., Babin, B. J., Anderson, R. E. &amp; Tathma, R. L. (2006). Multivariate Data Analysis (6th Ed). New Jersey: Prentice Hall.##Hoffman, B. J., &amp; Woehr, D. J. (2006). A quantitative review of the relationship between person–organization fit and behavioral outcomes. Journal of Vocational Behavior, 68(3), 389-399.##Hoy, W. K., &amp; Tschannen-Moran, M. (2007). The conceptualization and measurement of faculty trust in schools. Essential ideas for the reform of American schools, 87-114.##Judge, T. A. &amp; D. M. Cable (1997). Applicant personality, organizational culture, and organization attraction. Personnel psychology, 50(2), 359-394.##Kahn, W. A. (1990). Psychological conditions of personal engagement and disengagement at work. Academy of Management Journal, 33(4), 692-724.##Kanungo, R. N. (1979). The concepts of alienation and involvement revisited. Psychological bulletin, 86(1), 119. ##Kristof, A. L. (1996). Person-organization fit: An integrative review of its conceptualizations, measurement, and implications. Personnel Psychology, 49, 1-49.##Kristof-Brown, A. L., Zimmerman, R. D., &amp; Johnson, E. C. (2005). Consequences of individuals&#039; fit at work: A meta-analysis of person-job, person-organization, person-group, and person-supervisor fit. Personnel Psychology, 58, 281-342.##Lin, C. P. (2010). Modeling corporate citizenship, organizational trust, and work engagement based on attachment theory. Business Ethics, 94(4), 517-531.##Maden, C. (2014). Impact of fit, involvement, and tenure on job satisfaction and turnover intention. The Service Industries Journal, 34(14), 1113-1133.##Maslach, C. &amp; Leiter, M.P. (1997). The Truth about Burnout, Jossey-Bass, New York: NY.##Mayer, R.C., Davis, J.H., &amp; Schoorman, F.D., (1995). An integrative model of organizational trust. Academy of Management Review, 20, 709-734.##Memon, M. A., Salleh, R., Baharom, M. N. R., &amp; Harun, H. (2014). Person-organization fit and turnover intention: The mediating role of employee engagement. Global Business and Management Research, 6(3), 205-209.##Paek, S., Schuckert, M., Kim, T. T., &amp; Lee, G. (2015). Why is hospitality employees’ psychological capital important? The effects of psychological capital on work engagement and employee morale. International Journal of Hospitality Management, 50, 9-26.##Sabokro, M., &amp; Fallahi, M. B. (2018). Explanation of Work-Family Conflict through Psychological Capital among Nurses. Iranian Journal of Nursing Research, 13(2), 81-89.##Schaufeli, W. B., &amp; Bakker, A. B. (2003). UWES–Utrecht work engagement scale: test manual. Unpublished Manuscript: Department of Psychology, Utrecht University, 8.##Schaufeli, W. B., Salanova, M., González-Romá, V., &amp; Bakker, A. B. (2002). The measurement of engagement and burnout: A two sample confirmatory factor analytic approach. Journal of Happiness studies, 3(1), 71-92.##Schaufeli, W. B., Taris, T. W., &amp; Van Rhenen, W. (2008). Workaholism, Burnout, and Work Engagement: Three of a Kind or Three Different Kinds of Employee Well‐being?  Applied Psychology, 57(2), 173-203.##Silva, N. D., Hutcheson, J., &amp; Wahl, G. D. (2010). Organizational strategy and employee outcomes: A person–organization fit perspective. The Journal of psychology, 144(2), 145-161.##Sortheix, F. M., Dietrich, J., Chow, A., &amp; Salmela-Aro, K. (2013). The role of career values for work engagement during the transition to working life. Journal of Vocational Behavior, 8(3), 466-475.##Supeli, A. &amp; Creed, P. A. (2013). The Incremental Validity of Perceived Goal Congruence: The Assessment of Person–Organizational Fit. Journal of Career Assessment, 22(1), 28-42.##Tabataba&#039;i-Nasab, S. M., Sabokro, M. and Fallahi M. B. (2017).  The effect of psychological capital on work engagement with mediating role of work -family conflict among nurses. Quarterly Journal of Nersing Management, 6(1): 20-31.##Thomas W. H. (2015). The incremental validity of organizational commitment, organizational trust, and organizational identification. Journal of Vocational Behavior, 88, 154-163.##Toh, S. M. &amp; E. S. Srinivas (2012). Perceptions of task cohesiveness and organizational support increase trust and information sharing between host country nationals and expatriate coworkers in Oman. World Business, 47(4), 696-705.##Ugwu, F. O., Onyishi, I. E. &amp; Sanchez, A. M. R. (2014). Linking organizational trust with employee engagement: the role of psychological empowerment. Personnel Review, 43(3), 377 – 400.##Verquer, M. L., Beehr, T. A., &amp; Wagner, S. H. (2003). A meta-analysis of relations between person–organization fit and work attitudes. Journal of Vocational Behavior, 63(3), 473-489.##Wetzels, M., Odekerken-Schröder, G., &amp; Van Oppen, C. (2009). Using PLS path modeling for assessing hierarchical construct models: Guidelines and empirical illustration. MIS quarterly, 177-195.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>اثربخشی به سیاستگذاری دفاعی جمهوری اسلامی ایران ؛در پرتو کاربست منابع فرهنگی قدرت نرم</TitleF>
				<TitleE>Affecting I.R. of Iran&#039;s Defense Policy; In the Light of the Utilization of Cultural Resources of Soft Power</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>اتخاذ تصمیم­ها و سیاست­های مطلوب و اثربخش در حوزه دفاعی، نیازمند بهره­گیری حداکثری از منابع سخت و نرم است. از جمله منابعی که از آن می­توان در اثربخشی به سیاستگذاری دفاعی استفاده نمود، منابع فرهنگی قدرت نرم است. این مقاله به بررسی و تحلیل اثربخشی به سیاستگذاری دفاعی جمهوری اسلامی ایران در پرتو کاربست منابع فرهنگی قدرت نرم می­پردازد و تلاش می­کند به این پرسش­ پاسخ دهد که کاربست منابع فرهنگی قدرت نرم در اثربخشی به سیاستگذاری دفاعی جمهوری اسلامی ایران چگونه است؟ برای پاسخ به این پرسش­ها، با استفاده از روش اسنادی (کتابخانه­ای) و میدانی (مصاحبه) داده­ها و اطلاعات جمع­آوری، و با شیوه کیفی و از طریق کدگذاری باز و محوری تجزیه و تحلیل گردیده­اند. جامعه آماری این تحقیق، شامل تعداد 22 نفر از استادان، صاحب­نظران، پژوهشگران و کارشناسان و مجریان مربوط به حوزه پژوهش است که با استفاده از روش تعیین نمونه‌گیری زنجیره‌ای (گلوله برفی) انتخاب شده­اند. نتایج حاصل از مصاحبه با صاحب­نظران، حاکی از آن است که کاربست منابع فرهنگی قدرت نرم ج.ا. ایران نقش مؤثری را در اثربخشی به تصمیم­گیری­های سیاستگذاران دفاعی، شکل دادن به داده­های سیاست دفاعی و تسهیل در دستیابی به هدف­های دفاعی و نظامی دارد. نشانه­های این اثربخشی را در شکل­دهی به ساختار ذهنی سیاستگذاران دفاعی، فعلیت بخشیدن و تحرک­بخشی به سیاستگذاری دفاعی، توکل به خدا، صبر و استقامت، بهره­گیری از راه­حل­های علمی در سیاستگذاری­ها، نظم و انسجام­ در فرآیند سیاستگذاری دفاعی، بسیج مردمی، تهییج روحیه و ایجاد آمادگی در نیروها، خودباوری و اعتماد به نفس، بازدارندگی مؤثر و ... می‌توان مشاهده کرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Desired and efficient decisions and policies in defense policy require the maximum utilization of hard and soft resources. Among this resources, cultural sources of soft power can be used to affect defense policy. This study aims to examine and analyze the affect Islamic Republic of Iran&#039;s defense policy in light of the utilization of soft power cultural resources. To reach this goal, data were collected using the documentary (field) and field (interview) method, then qualitatively analyzed through open and axial coding. The statistical population of this research consisted of 22 professors, experts, researchers and executives in the field of research who were selected by snowball sampling method. The results of the interviews with experts suggest that the utilization of cultural resources to the soft power of the I.R. of Iran has an efficient role in affecting the decision of defense policy makers, shaping defense policy data, and facilitating the achievement of defense and military goals. Signs of this efficiency include shaping the mental structure of defense policy makers, activating and mobilizing defense policy, trusting in God, patience and endurance, utilizing scientific solutions in policymaking, order and coherence in the process of defense policy, mobilization of people, morale-boosting, self-esteem and confidence, efficent deterrence, and so on.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>28</FPAGE>
						<TPAGE>55</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>یعقوب</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>یوسفوند</Family>
						<NameE>Yaghoub</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Yousefvand</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری علوم سیاسی، گرایش سیاستگذاری عمومی، گروه علوم سیاسی، دانشکده الهیات، حقوق و علوم سیاسی واحد علوم و تحقیقات دانشگاه آزاد اسلامی، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری علوم سیاسی، گرایش سیاستگذاری</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>yousefvand.amir90@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی اصغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کاظمی زند</Family>
						<NameE>Ali-Asghar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Kazemi Zand</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد روابط بین‌الملل، گروه روابط بین‌الملل، دانشکده الهیات، حقوق و علوم سیاسی واحد علوم و تحقیقات، دانشگاه آزاد اسلامی، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد روابط بین‌الملل، گروه روابط بین‌الملل،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ابوالقاسم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>طاهری</Family>
						<NameE>Aboul-Ghasem</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Taheri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد علوم سیاسی، گروه علوم سیاسی، دانشکده الهیات، حقوق و علوم سیاسی، واحد علوم و تحقیقات، دانشگاه آزاد اسلامی، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد علوم سیاسی، گروه علوم سیاسی، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>dr-taheri@yyahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید مصطفی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ابطحی</Family>
						<NameE>Sayyed Mostafa</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Abtahi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار علوم سیاسی، گروه علوم سیاسی، دانشکده الهیات، حقوق و علوم سیاسی، واحد علوم و تحقیقات، دانشگاه آزاد اسلامی، تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار علوم سیاسی، گروه علوم سیاسی، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m-abtahi@srbiau.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیاستگذاری دفاعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیاستگذاری فرهنگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قدرت نرم</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>منابع فرهنگی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آقاجانی، احمد؛ عسگری، محمود (1389). الزام­های نظری طراحی الگوی اسلامی – ایرانی پیشرفت در حوزه­ی دفاعی، فصلنامه راهبرد دفاعی، سال هشتم، شماره 31.##اسمیت، کوین­بی؛ لریمر، کریستفر دبلیو (1396). درآمدی نظری بر سیاست عمومی، ترجمه: بهزاد عطارزاده، تهران: انتشارات علمی و فرهنگی، چاپ نخست.##ازغندی، سید علیرضا؛ روشندل، جلیل (1384). مسائل نظامی و استراتژیک معاصر، تهران: انتشارات سمت، چاپ ششم.##اشتریان، کیومرث (1386). سیاستگذاری عمومی ایران، تهران انتشارات میزان، چاپ اول.##افتخاری، اصغر؛ کمالی، علی (1394). ساختار قدرت نرم در گفتمان اسلامی، قدرت نرم، سال پنجم، شماره 12.##افتخاری، اصغر؛ جانی­پور، محمد (1392). منابع قدرت نرم انقلاب اسلامی ایران (مطالعه موردی: تحلیل وصیت­نامه شهدای دانشگاه امام صادق (ع)، فصلنامه پژوهشنامه انقلاب اسلامی، سال سوم، شماره 9.##تاجیک، محمدرضا (1384). جنبش دانشجویی و سیاست فرهنگی، ماهنامه آئین، شماره­10.##تهامی، سید مجتبی (1390). امنیت ملی، داکترین سیاست­های دفاعی و امنیتی، جلد اول و دوم، چاپ اول، تهران: سازمان عقیدتی سیاسی ارتش.##حسینی جیردهی، حسین (1371). سیاست دفاعی: چارچوبی برای تحلیل، مجله سیاست دفاعی، سال اول، شماره 1.##دانشفرد، کرم­اله (1393). فرآیند خط­مشی­­گذاری عمومی، تهران: انتشارات صفار، چاپ اول.##سنجابی، علیرضا (1375). استراتژی و قدرت نظامی، چاپ اول تهران: شرکت انتشاراتی پاژنگ.##سیف­زاده، سید حسن (1385). اصول روابط بین­الملل (الف و ب)، چاپ پنجم، تهران: نشر میزان.##غرایاق زندی، داود، (1390). درآمدی بر سیاستگذاری امنیت ملی، تهران: پژوهشکده مطالعات راهبردی، چاپ اول.##قوام، عبدالعلی (1386). اصول سیاست خارجی و سیاست­ بین الملل، تهران: انتشارات سمت، چاپ سیزدهم.##کاظمی، علی اصغر (1382). بحران نوگرایی و فرهنگ سیاسی در ایران معاصر، تهران: نشر قومس، چاپ دوم.##زهدی، یعقوب؛ عسگری، محمود (1387). شاخص­های ارزیابی سیاست دفاعی، فصلنامه راهبرد دفاعی، سال ششم، شماره 23.##عسگری، محمود (1390). فرهنگ راهبردی جمهوری اسلامی ایران، تک نگاره علمی- تخصصی نامه دفاع، مرکز تحقیقات دفاعی راهبردی، شماره پیاپی 26، شماره سوم.##عسگری، محمود؛ آقاجانی، احمد (1390). نقش­آوری اتاق­های فکر در سیاستگذاری دفاعی – امنیتی، فصلنامه راهبرد دفاعی شماره 32.##قاسمی، فرهاد؛ نگهدار، الهام (1392). چرخه­ی راهبردی و الزامات سیستم دفاعی جمهوری اسلامی ایران، مجله سیاست دفاعی، شماره 85.##قربی، سید محمدجواد؛ جعفری، علی اکبر (1395). منابع قدرت نرم در سیاست­های کلی نظام: موردکاوی سیاست­های کلی برنامه ششم توسعه جمهوری اسلامی ایران، فصلنامه راهبرد اجتماعی و فرهنگی، سال پنجم، شماره 19.##قیصری، نوراله؛ خضری، احسان (1395). سیاست دفاعی نظام جمهوری اسلامی ایران: بررسی اسناد کلان، فصلنامه رهیافت اسلامی، سال دهم، شماره 37.##مایلی، محمدرضا؛ مطیعی، مریم (1395). قدرت نرم در سیاست خارجی جمهوری اسلامی ایران، فصلنامه مطالعات روابط بین­الملل شماره 35.##محمدی، منوچهر (1387). منابع قدرت نرم، سرمایه اجتماعی نظام ج.ا. ایران، فصلنامه 15 خرداد، سال پنجم، شماره 16.##ملک­زاده، محمد (1394). مؤلفه­های دینی و ملی قدرت نرم نظام جمهوری اسلامی ایران، فصلنامه علوم سیاسی، سال هفدهم، شماره 68.##ملک‌محمدی، حمیدرضا (1394). مبانی و اصول سیاستگذاری عمومی، تهران: سمت، چاپ اول.##نای، جوزف (1389). قدرت نرم، ترجمه سیدمحسن روحانی، مهدی ذوالفقاری، چاپ سوم، تهران: دانشگاه امام صادق (ع).##هرسیج، حسین و همکاران (1388). ژئوپولیتیک قدرت نرم ایران، پژوهشنامه علوم سیاسی، سال چهارم، شماره دوم، ص 269 – 225.##Dror, Yehezkel (1968), Public Policy Making Reexamined, Scranton, PA: Chandler Publishing.##Lasswell, Harold(1951), the policy Orientation, in Daniel Lerner, Harold Lasswell, the policy sciences: recent Developments in scope and Method, Stanford: Stanford university press.##Ney, Josef (2004), Soft Power: the means of succession word politics, New York: Public Affairs.##Ney, Josef (2002), the Paradox of American Power, Oxford: Oxford University Press.##Stoner. J,(1983), Management, New Delhi, Prentice Hall.##Cassidy, Robert(2002), Why Great Powers Fight, Small Wars badly, Military Review.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>طراحی و تدوین برنامه استراتژیک باشگاه فرهنگی ورزشی نیروی زمینی ارتش جمهوری اسلامی ایران</TitleF>
				<TitleE>Designing and Compiling of the Strategic Plan of the Islamic Republic of Iran Army Ground Forces Sport Club</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>سازمان­ها در قرن بیست و یکم با عوامل محیطی نامطمئن، تغییر و تحولات فناوری، مشتری­گرایی و رقابت سرسام­آور روبرو هستند. از مهم‌ترین راهکارها برای مقابله با این محیط پویا، افزایش توانمندی­ها، رشد و بقای بلندمدت، بهره­گیری از فرصت­ها و رویارویی با تهدیدها، به‌کارگیری مدیریت استراتژیک می­باشد. هدف کلی این تحقیق، تدوین برنامه استراتژیک (راهبردی) باشگاه فرهنگی ورزشی نیروی زمینی ارتش است. این تحقیق از نظر هدف، کاربردی و در حوزه مطالعات استراتژیک قرار می­گیرد. جامعه آماری تحقیق شامل کلیه مدیران، کارشناسان و کارکنان باشگاه فرهنگی ورزشی نیروی زمینی به تعداد 45 نفر است که به دلیل محدود بودن از سرشماری استفاده گردید. با استفاده از روش دلفی، جلسات و چندین مرحله تحلیل راهبردی ابتدا ذی‌نفعان درونی و بیرونی، بیانیه مأموریت، ارزش‌های کلیدی و چشم­انداز باشگاه تدوین گردید؛ سپس عوامل داخلی و خارجی تعیین و ماتریس SWOT تشکیل و موقعیت استراتژیک باشگاه مشخص گردید. استراتژی­های مناسب برای باشگاه نیروی زمینی ارتش تدوین و با استفاده از روش ماتریس برنامه­ریزی استراتژی کمی (QSPM) اولویت‌بندی شدند. بر اساس نتایج تحقیق، مهم‌ترین استراتژی­هایی که باشگاه می­تواند اجرا کند عبارتند از: توانمندسازی منابع انسانی باشگاه، افزایش منابع مالی باشگاه، توسعه ساختار باشگاه، توسعه زیرساخت­ها، تجهیزات، اماکن و تأسیسات ورزشی باشگاه.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Organizations are facing with uncertain environmental factors, technological changes, customerism, and staggering competition in the 21st century. The most important strategies to deal with this dynamic environment are enhancing capabilities, long-term growth and survival, seizing opportunities, facing threats and utilizing strategic management. This study aims to design and compile the strategic plan of the I.R. of Iran Army Ground Forces sport club. In this applied research, because of limitation, all managers, experts, and staff of the Ground Forces sport club (N = 45) were taken part. First of all, internal and external stakeholders, mission statement, key values ​​and vision of the club were formulated through Delphi method, meetings and several stages of strategic analysis. Then internal and external factors were defined, SWOT matrix was formed and strategic position of the club was determined. Appropriate strategies for the Army Ground Forces sport club were compiled and prioritized using the Quantitative Strategy Planning Matrix (QSPM) method. Based on the results of the research, the most important strategies that the club can implement are: empowering the club&#039;s human resources, increasing the club&#039;s financial resources, developing the club&#039;s structure, developing the infrastructures, equipment and facilities of the club.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>56</FPAGE>
						<TPAGE>77</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شکیبی راد</Family>
						<NameE>Abbas</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shakibirad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت ورزشی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزa_shakibirad@yahoo.com</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت ورزشی، دانشگاه آزاد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a_shakibirad@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زارعی</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Zarei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار مدیریت ورزشی دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکز (نویسنده مسئول) 
dr_alizarei@yahoo.com</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار مدیریت ورزشی دانشگاه آزاد اسلامی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a-zarei-sport@iiau.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فریده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اشرف گنجویی</Family>
						<NameE>Faride</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ashraf Ganjouei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار مدیریت ورزشی دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار مدیریت ورزشی دانشگاه آزاد اسلامی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>باشگاه فرهنگی ورزشی نیروی زمینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تجزیه‌وتحلیل SWOT</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ماتریس برنامه‌ریزی استراتژی کمی (QSPM)</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آقایی، اردلان؛ فتحی، محمد جواد (1397). بررسی ضعف‌ها، قوت‌ها، تهدیدها و فرصت‌های هیات فوتبال شهرستان پارس آباد. پژوهش‌های کاربردی در مدیریت ورزشی، شماره 27،.##الوانی، مهدی (1387). ‌مدل امتیارات متوازن الگویی برای سنجش عملکرد در بخش دولتی، فصلنامه مطالعات مدیریت؛ شماره 37 و 38؛ ص 17- 2.##برقی مقدم، جعفر؛ الهام، شاهی (1397). تدوین استراتژی توسعه ورزش همگانی در استان اردبیل. دومین همایش ملی علوم ورزشی، دانشگاه محقق اردبیلی.##عبانی بهار، غلامرضا؛ ایزدی، علیرضا؛ گودرزی، محمود و هنری حبیب (1396). تدوین برنامه راهبردی بازاریابی باشگاه‌های لیگ برتر فوتبال ایران به روش SWOT، پژوهش‌های کاربردی در مدیریت ورزشی، سال ششم، شماره 2.##دزفولی، محسن؛ علم، شهرام و ضرغامی، مهدی (1397). تدوین برنامه راهبردی توسعه ورزش همگانی در شرکت ملی نفت ایران، پژوهش‌های معاصر در مدیریت ورزشی، سال هشتم، شماره 15.##حسینی، سید شاهو (1392). شناسایی قوت‌ها، ضعف‌ها، فرصت‌ها و تهدیدهای استعدادیابی در ورزش قهرمانی جمهوری اسلامی ایران و تنگناها و چالش‌های فراروی آن، تابستان 1392، شمارة 17، ص 54- 29.##سیف پناهی شعبانی، جبار (1388). طراحی و تدوین استراتژی توسعۀ ورزش قهرمانی استان کردستان، پایان نامۀ کارشناسی ارشد، دانشگاه تهران.##شعبانی، عباس (1390). بررسی چالش‌های ورزش همگانی در ایران. نشریه علمی- پژوهشی مطالعات مدیریت ورزش، مجله پژوهش در علوم ورزشی، سال هشتم.##طبیبی، جمال الدین؛ ملکی، محمدرضا (1389). برنامه ریزی استراتژیک، چاپ سوم، ترمه.##نژادسجادی، سید احمد (1390). تدوین الگوی اجرای استراتژی‌ها و طراحی نقشه استراتژی سازمان ورزش شهرداری با استفاده از تکنیک BSC رساله دکتری، دانشکده تربیت بدنی، دانشگاه تهران.##همتی نژاد، مهرعلی (1387). بررسی و مقایسه ساختار تشکیلاتی سازمان تربیت‌بدنی جمهوری اسلامی ایران با چند کشور جهان جهت ارائه الگوی تشکیلاتی مناسب، رساله دکتری، دانشگاه تهران.##Akbarian M, Najafi SE, Rafi Parhizkar M. Drawing Strategy Map in the Balanced Score Card by Correlation and Regression Analysis. Farayandno 2015; 10(52): 189-99. [Persian]##Ambosie, Gerald; Muldowney, Marie (2009)’Management Theory for SmallBusiness, Atempsand Requirement, Academy of Management Review, Vol. 13,No. 12, PP: 226-241.##Dimitrios, B. (2017). Tourism in Greece: Strategic Analysis and Challenges, Journal of Current Issues in Tourism, Vol.4, No.5, PP: 440 – 480.##Johnston Stephen &amp; Hery Delozier)2016، ( Strategy Planning: A Raod Map to Survival and Succese، GGAStrategic Planning White Paper##Kriemadis, A. (2008). Strategic planning in higher education athletic departments.International Journal of Educational Management, 11(6), 238–247##Lee, T.H. and Liu, R.T. (2011). Strategy formulation for the recreational areas of Central Taiwan: An application of SWOT (Strengths, Weakness, Opportunities, Threat) analysis, journal of Hospitality Management and Tourism, Vol.2, No.3, PP: 38-47.##Nguyen,  H. T, And Hadikusumo, B. (2017), Impacts Of Human Resource Development On Engineering, Procurement, And Construction Project Success&quot;, Built Environment Project And Asset Management, 7(1), Pp.73-85.##Ostrega, A. and Felice, F.D. and Petrillo, A. (2016). ANP- SWOT Approach to minimize environmental impacts due mining activities, Proceedings of the International Symposium on the Analytical Hierarchy Process.##Rabia Kahveci, Catherine Meads(2008).&quot; Analysis of strengths, weaknesses, opportunities, and threats in the development of a health technology assessment program in Turkey: nt J Technol Assess Health Care. 2008 Spring;24(2):235-40.##Sajjadi, N. Rajabi1, M. Hamidi1, M. Hajizadeh،A. (2019). SWOT analysis of the marketing of badminton premier league of Islamic Republic of Iran. Revista Euroamericana de Ciencias del Deporte, vol. 8 n.o 1, 107-114##Taghibigloo N,. Kohandel M,. Darbani H,. Heidary A. (2011) STRATEGIES FORMULATION FORCHAMPIONSHIP SPORTS IN ZANJAN PROVINCE, International Journal of Academic Researchin Business and Social Sciences,August 2011, Vol. 1, Special Issue,ISSN: 2222-6990##Takano, S-ei. (2009). Application of Combined SWOT and Analytic Hierarchy Process (AHP) for Tourism Revival Strategic Marketing Planning: A Case of Sri Lanka Tourism, Journal of the Eastern Asia Society for Transportation Studies, Vol.8, No. 0, PP: 954- 969.##Torbati A, Arsanjani MA, Firoz Shahi M.Creating Supply Chain Management Strategy Mapwith Using Causal Loop Diagram and BalancedScorecard. Journal of Modeling in Engineering2015; 13(42): 151-65. [Persian]##Topaloglu, M., &amp; Tekkanat, E. (2015). Identifying the Usage of Information Technologies and Literacy Levels. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 182, 574-583.##Yong, J.Y. &amp; Mohd-Yusoff, Y(2016), Studying The Influence Of Strategic Human Resource Competencies On The Adoption Of Green Human Resource Management Practices, Industrial And Commercial Training, 48(8), 416 – 422.##Wang D. , Shyu C. ( 2008) ;Will The Strategic Fit Between Business And HRM Strategy Influence HRM Effectiveness And Organizational Performance ?; International Journal Of Manpower, Vol. 29,.##Athens 2004 Olympic Games: Medal Table, 2004, www.olympic.org.##Strategic Plan (2012), Sport and Recreation South Africa for the fiscal years 2012 – 2016. www.srsa.gov##Strategic plan, royal yacht club of victoria, )2010(. www.rycv.yachting.org##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مولفه‌ها و شاخص‌های فرماندهی و کنترلِ سازمان رزم در جنگ‌های آینده</TitleF>
				<TitleE>Components and indicators of command and control of combat organizations in future wars</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>لازمه هرگونه اقدام یا عملیات نظامی صرف‌نظر از بخش اجرایی، اعمال فرماندهی و کنترل بر آن است. افزایش سرعت، دقت و وسعت منطقه عملیات، دخالت عوامل انسانی و محدودیت‌های فناوری، موجب پیچیدگی بیش‌ازحد سیستم‌های فرماندهی و کنترل شده است؛ از طرفی عدم قطعیت و پیچیدگی صحنه عملیات، امکان بهره‌گیری از روش‌های سنتی تجزیه‌وتحلیل اطلاعات را با مشکل مواجه می‌سازد. هدف اصلی این مقاله، &quot; تعیین مؤلفه‌ها و شاخص‌های فرماندهی و کنترلِ سازمان برای رزم در جنگ‌های آینده بوده که بدین منظور سؤال اصلی تحقیق: مؤلفه‌ها و شاخص‌های فرماندهی و کنترلِ سازمان برای رزم در جنگ‌های آینده کدامند؟ مطرح گردیده است. نوع تحقیق، کاربردی- توسعه‌ای و روش تحقیق از نوع پیماشی، توصیفی، تحلیلی است. بر مبنای نوع داده‌های مورد نیاز، یک تحقیق آمیخته است که از ابزار فیش‌برداری و در روش میدانی از پرسشنامه استفاده ‌شده است. اعتبار سنجی پرسشنامه، توسط خبرگان و پایایی آن از طریق آلفای کرونباخ به میزان 85/0  محاسبه گردید. جامعه آماری تحقیق تعداد 110 نفر که حجم نمونه 32 نفر است. در نتایج حاصل، توزیع نرمالِ داده‌ها، ضرایب همبستگی و ضرایب بار عاملی مؤلفه‌ها و شاخص‌های فرماندهی و کنترل تعیین که مؤلفه‌های (فرماندهی قاطع با 3 شاخص، طرح‌ها و دستورهای ساده با 2 شاخص، ارتباط مداوم با 3 شاخص و اطلاعات لحظه‌ای با 4 شاخص) مشخص و مؤلفه ارتباط مداوم با میانگین (7.65) در رتبه اول و فرماندهی قاطع با میانگین (7.44) در رتبه دوم، مؤلفه اطلاعات لحظه‌ای با میانگین (5.99) در رتبه سوم و طرح‌ها و دستورهای ساده با میانگین (5.41) در رتبه بعدی قرار می‌گیرند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Any military action or operation, regardless of the executive section, requires command and control over it. Increasing the speed, accuracy and breadth of the operation area, the interference of human factors and technological constraints have greatly grown the complexity of command and control systems; on the other hand, the uncertainty and complexity of the operation scene makes it difficult to use traditional information analysis methods. This study aims to determining the components and indicators of command and control of the combat organization in future wars. In this applied- developmental research, the method of data gathering is survey, descriptive-analytic. Based on the type of data needed, it is a mixed method research. In this study, a valid and reliable questionnaire (validated by experts and its reliability through Cronbach&#039;s alpha 0.85) conducted among 32 participants selected among from 110 people. In the results, normal distribution of data, correlation coefficients and factor loading coefficients of the components and indices of command and control determined. The components of command and control are decisive command with 3 indices, simple schemes and instructions with 2 indices, constant communication with 3 indices and instantaneous information with 4 indices. Constant communication with mean (7.65) comes in the first, decisive commander with mean (7.44) comes in the second, instantaneous information with mean (5.99) comes in the third place and simple schemes and instructions with mean (5.41) comes in the forth.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>78</FPAGE>
						<TPAGE>105</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عزیزی</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Azizi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای دفاع ملی، دانشگاه عالی دفاع ملی،</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای دفاع ملی، دانشگاه عالی دفاع ملی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohammad_324@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرماندهی و کنترل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازمان برای رزم</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جنگ‌های آینده</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>بختیاری، ایرج؛ مسلم چمنی (1396). فرماندهی و کنترل، تهران، دانشگاه خاتم­الانبیاء(ص).##توحیدی، ارسطو (1385). ارائه الگوی بهینه هرم سازمانی ارتش ج.ا.ا، تهران دانشگاه عالی دفاع ملی.##حسن‌لو، خسرو (1385). تأثیر جنگ‌های آینده بر سیاست‌های دفاعی، تهران، مؤسسه آموزشی تحقیقاتی صنایع دفاع.##حبیبی، نیک­بخش (1392). ماهیت شناسی جنگ در فضای عدم تقارن، تهران، مرکز انتشارات راهبردی.##حیدری، کیومرث؛ فتح­الله کلانتری (1393). راهبردشناسی جنگ­های آینده، تهران، اجا.##حبیبی، نیک­بخش (1392). ماهیت شناسی جنگ در فضای عدم تقارن، تهران، مرکز انتشارات راهبردی.##خلیلی شورینی، سیاوش (1391). روش‌های پژوهش آمیخته با تأکید بر بومی‌سازی، تهران: انتشارات یادواره کتاب.##رستمی، محمود (1386). «فرهنگ واژه‌های نظامی»، تهران، ستاد مشترک ارتش ج. ا. ا.##رضاییان، علی (1386). مبانی سازمان و مدیریت، تهران، سمت، چاپ دهم.##زهتاب سلماسی، یعقوب (1388). جنگ‌های آینده، تهران، دانشکده فرماندهی و ستاد ارتش.##زهدی، یعقوب؛ کلانتری، فتح‌الله (1394). واکاوی پارادایم‌های جنگ آینده، تهران، مرکز تحقیقات راهبردی دفاعی. ##زهدی، یعقوب؛ کلانتری، فتح‌الله (1395). واکاوی رویکردهای جنگ آینده، تهران، مرکز تحقیقات راهبردی دفاعی.##سنجرانی، شهاب و همکاران (1388). آیین متجاوز جلد 1، تهران، معاونت آموزشی نزاجا.##قائدان، اصغر (1382). سازمان‌دهی نظامی و سازمان رزم و تحولات آن در تاریخ اسلام، تهران، دانشگاه امام حسین (علیه‌السلام).##عزیزی، محمد (1396). الگوی سازمان برای رزم جهت تقویت توان رزمی نیروهای مسلح در جنگ­های آینده، تهران، دانشگاه عالی دفاع ملی.##معین وزیری، نصرت‌الله؛ حسین، یاسینی (1379). آیین‌نامه عملیات اصول جنگ، توان رزمی و عملیات آفندی، ستاد مشترک ارتش جمهوری اسلامی ایران.##منزوی، مسعود (1389). پارادایم­های حاکم بر جنگ­های آینده، تهران، موسسۀ آموزشی و تحقیقاتی صنایع دفاع.##تسلیمی، بهروز (1394). تأثیر وحدت فرماندهی در ارتقای توان رزمی پدافند هوایی کشور جمهوری اسلامی ایران، فصلنامه علوم و فنون نظامی.## شکوهی، حسین؛ شیخ، علیرضا (1396). تدوین الگوی مشترک فرماندهی مشترک منطقه‌ای اجا مبتنی بر تهدیدات آینده، دانشگاه فرماندهی و ستاد.##رستمی، علی اکبر؛ (1395). شیوه‌های افزایش مهارت‌های عملیاتی پایوران پدافند هوایی، فصلنامه وزارت علوم.##شیخ، علیرضا؛ صمیمی، مهدی (1397). الگوی توانمندسازی عمومی فرماندهی در صحنه جنگ‌های آینده جمهوری اسلامی ایران، تهران، فصلنامه آینده پژوهی دفاعی، سال دوم، شماره 5.##محمدی، اردشیر؛ چمنی، مسلم؛ ایرج، بختیاری (1397). تحلیل پایداری شبکه فرماندهی و کنترل پدافند هوایی و ارائه راه­کار مناسب برای ارتقای میزان پایداری، فصلنامه علمی- پژوهشی فرماندهی و کنترل.##ولیوند زمانی، حسین؛ مینایی، حسین (1396). آینده­نگاری فناوری­های رزم زمینی در جنگ آینده، تهران، فصلنامه آینده پژوهی دفاعی، سال دوم، شماره 4.##https://www.civilica.com/Paper-CCCI08-CCCI08_098.htm##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>به‌کارگیری پهپادهای جمع‌آوری اطلاعات در یگان‌های رزم نزاجا به منظور پایش تهدیدهای صحنه نبرد</TitleF>
				<TitleE>Deploying Drones in Nezaja Battle Squads to Monitor Battlefield Threats</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>آگاهی از عناصر و متغیرهای محیطی دخیل، به‌دقت، درستی و کارایی تصمیم‌گیری‌ها می‌انجامد، و از تلفات نیروهای انسانی فعال و در کل آسیب‌پذیری در صحنه نبرد می‌کاهد. استفاده از سامانه‌های کنترل هوشمند، فرماندهی و تجهیزات آگاهی از صحنه نبرد، تسهیلات فراوانی را برای ارتش‌ها فراهم می‌کند، به‌گونه‌ای که استفاده مؤثر از این امکانات موجب تسلط هر چه بیشتر فرماندهی بر صحنه نبرد می‌شود. هدف کلی از انجام این تحقیق، تبیین چگونگی به‌کارگیری هواپیماهای بدون سرنشین جهت جمع‌آوری اطلاعات از صحنه نبرد در یگان‌های رزمی نزاجا است. این تحقیق از نوع کاربردی و به روش توصیفی با رویکرد تحلیل آمیخته داده‌ها می‌باشد. جامعه مورد مطالعه این تحقیق، کلیه یگان­های رزمی نزاجا و جامعه آماری شامل260 نفر از فرماندهان، مدیران و کارشناسان قرارگاه‌های منطقه‌ای نزاجا و یگان‌های اطلاعاتی و امنیتی معاونت‌های اطلاعات و عملیات نزاجا است که بر اساس روش تصادفی طبقاتی تعداد 150 نفر به‌عنوان جامعه نمونه در نظر گرفته شده است. داده‌های حاصل از جمع‌آوری اطلاعات از طریق آزمون‌هایt  و کای دو، با استفاده از نرم افزار spss مورد ارزیابی قرار گرفته ‌است. نتایج تحقیق مبین این مطلب است که جمع‌آوری اطلاعات از طریق مختلف و با استفاده از وسایل بدون سرنشین می‌تواند صحت و سقم اطلاعات جمع‌آوری شده را به میزان زیادی بهبود بخشد و از طرفی در شناخت به‌موقع تهدیدها و ایجاد فرصت‌های امنیتی مؤثر واقع شود، ولی در حال حاضر توانایی فعلی سامانه‌های جمع‌آوری اطلاعات نیروهای مسلح (مخصوصاً نزاجا) پاسخگوی تمامی تهدیدها نیست و نیاز به تقویت و یا به‌روزرسانی آن‌ها احساس می‌شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Understanding the involved environmental elements and variables leads to accuracy, correctness, efficiency of decision making, reducing the number of active human casualties and finally, vulnerability in the battlefield. Utilization of intelligent control systems, command and battlefield awareness equipment has provided many facilities for the Army, so that effective use of these capabilities will allow for greater command of the battlefield. The overall purpose of this study is to explain how drones are used to gather information from battlefields in Nezaja battle squads. In this applied-descriptive research with mixed data analysis approach, 150 participants selected among from 260 commanders, managers and experts in the battle squads of Nezaja regional headquarters, and information and security units of the Nezaja Information and Operations Departments based on the stratified random sampling method. Data were analyzed by SPSS software using t-test and chi-square. The research results show that gathering information through various means using unmanned vehicles can greatly improve the accuracy of the collected information and can be effective in identifying threats and creating security opportunities in a timely manner, but the current capability of the Armed Forces information gathering systems (especially Nezaja) is not enough to respond to all threats and needs to be strengthened or updated.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>106</FPAGE>
						<TPAGE>132</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مسعود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مطاعی</Family>
						<NameE>masoud</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>motai</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضوهیئت علمی دانشگاه فرماندهی و ستاد، گروه مشترک آجا _ تهران_ایران mtaj1354@gmail.com</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضوهیئت علمی دانشگاه فرماندهی و ستاد، گروه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mtaj1354@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پریانی</Family>
						<NameE>mohsen</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>pariyani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>مدیر عامل بیمه صبا ارتش جمهوری اسلامی ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>مدیر عامل بیمه صبا ارتش جمهوری اسلامی ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohsen4561@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جمع‌آوری اطلاعات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>صحنه نبرد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پهپاد</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>بینش، عبدالحسین (1389). اطلاعات نظامی در اسلام، پژوهشکده تحقیقات اسلامی، قم.##پهپاد و آینده)1388). ماهنامه تحلیلی صنایع هوایی قدس، شماره 37.##خلیلی، نصراله (1385). تجهیزات عکس‌برداری و تصویربرداری پهپاد، انتشارات صنایع هوایی قدس.##رستمی، محمد (1391). آشنایی با هواپیماهای بدون سرنشین(پهپاد)، انتشارات مرکز آموزشی و پژوهشی شهید سپهبد صیاد شیرازی.##کیانمهر، شهرام (1382). تجهیزات مخابراتی و رادیویی پهپاد مهاجر، انتشارات صنایع هوایی قدس.##محمدی، اردشیر (1391). طرحریزی اطلاعات در پدافند هوایی، انتشارات دافوس آجا، چاپ اول.##نیازی، مجید (1390). تاریخچه جهانی پهپاد، انتشارات صنایع هوایی قدس.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>الگویی برای برنامه‌ریزی اعزام و استقرار تحرکات نیروهای نظامی زمینی بر اساس شدت بحران‌های رخ داده</TitleF>
				<TitleE>A Model for Planning the Deployment and Deployment of Ground Forces Based on the Crisis</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>امروزه یکی از الزامات در جنگ‌های نوین، توان جابه‌جایی سریع و هدفمند نیروهای رزمی است. با توجه به شکل‌گیری پدیده جدید جنگ‌های ترکیبی و تغییر شدید صحنه‌های نبرد کنونی و لزوم ورود به رویکرد جدید عملیاتی، تحرک، چابکی، چالاکی و جابه‌جایی سریع یگان‌ها از اهمیت ویژه‌ای برخوردار است. همچنین واحدهایی که در شرایط مساوی دارای تحرک بالاتری هستند، کارآمدتر خواهند بود. ازاین­رو پژوهش پیش رو به ارائه یک الگو برای تحرکات نظامی بر پایه مبانی تحقیق در عملیات پرداخته است. در این مطالعه سناریوهای مختلف برای بروز جنگ و در پی آن تحرکات نظامی بررسی شده و برای دو سناریو مدل‌سازی ریاضی بر پایه زنجیره تامین توسعه شده است. در این مدل­های ریاضی چند هدفه، هدف اصلی، رسیدن به مقصد با کمترین تأخیر و هدف جانبی کمینه کردن هزینه‌های کل می‌باشد. مسئله پیش رو با استفاده از نرم افزار حل مسائل تحقیق در عملیات به نام GAMS حل و درستی عملکرد آن اثبات شد. در پایان، با استفاده از یک مثال، نتایج محاسباتی این مسئله مورد ارزیابی قرار گرفته است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Today, one of the requirements in modern warfare is the rapid and deliberate deployment of combat forces. The new phenomenon of combined wars and the drastic changes of the current battle scenes and the need to embark on a new operational approach cause that mobility, agility, and rapid displacement of units become particularly important, in a way that units with higher mobility under equal conditions will be more efficient. Therefore, this study aims to provide a model for military mobility based on the principles of operational research. In this research, different scenarios for the outbreak of war and subsequent military mobility are investigated, then two mathematical modeling based on supply chain are developed for two scenarios. In these multi-objective mathematical models, the primary goal is to reach the destination with the least delay and the lateral goal is to minimize the total costs. The problem is solved using GAMS Operational Research Problem Solving Software and its performance is proven. Finally, by using an example the computational results of this problem are evaluated.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>133</FPAGE>
						<TPAGE>167</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>غلامحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سلیمانی</Family>
						<NameE>Gholam hosein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>soleimani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت صنعتی، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران(gholamhossin.soleimani@yahoo.com)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت صنعتی، دانشکده مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>gholamhossin.soleimani@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید محمدعلی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خاتمی فیروزآبادی</Family>
						<NameE>Seyed Muhammad ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>khatemi phiruzabadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد، گروه مدیریت صنعتی، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد، گروه مدیریت صنعتی، دانشکده مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>khatamifirouzabadi@atu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مقصود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امیری</Family>
						<NameE>Maghsud</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>amiri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار، گروه مدیریت صنعتی، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار، گروه مدیریت صنعتی، دانشکده مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>maghsoudamiri@atu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مرادیان</Family>
						<NameE>Mohsen</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Moradian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار، دانشگاه عالی دفاع ملی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار، دانشگاه عالی دفاع ملی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohsenmoradian@hotmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحرک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بحران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تخصیص</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نیروی نظامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنجیره تامین</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>جعفری، احمد؛ نصرت‌پناه، سیاوش؛ سهیلی ارشدی، افشین (1392). طراحی الگوی راهبردی ترابری چابک در جنگ ناهمگون.  راهبرد دفاعی. دوره  11، شماره  42، ص 134-  103.##موسوی، سید مصطفی (1392). تعیین نزدیک‌ترین مسیر حمل و نقل زمینی در لجستیک عملیات نظامی با استفاده از  .GIS دانشگاه امام حسین (ع).##نصرت‌پناه، سیاوش؛ نادری خورشیدی، علیرضا؛ فرجی، مرتضی و کریم، کاشانیان (1393). طراحی و تبیین الگوی راهبردی نظام فرماندهی ترابری و تحرک جاده‌ای در سپاه پاسداران انقلاب اسلامی، فصلنامه راهبرد دفاعی.##Akgüna; I. and B. Ç. Tansel (2007). &quot;Optimization of transportation requirements in the deployment of military units.&quot; Computers &amp; Operations Research.##Fletcher, TaLena, &quot;Optimal Supply Delivery Under Military Specific Constraints&quot; . Electronic Theses and Dissertations. 1782., 2018##Hermann. CF, International crises; insights from behavioral research., (1972).,  Free Press.##Jian-jun, C. H. E. N. &quot;Study on Routing Optimization for Physical Distribution Based on Ant Colony Algorithm.&quot; Computer Simulation 2 (2011).##Jun, Wu Jianjun Liu. &quot;MIXED ANTS ALGORITHM OF ROUTING PROBLEM FOR LOGISTICS DISTRIBUTGION.&quot; China Civil Engineering Journal 8 (2004).##Koo, H., and Moon, I., Wartime logistics model for multi-support unit location–allocation problem with frontline changes,. INTERNATIONAL TRANSACTIONS INOPERATIONAL RESEARCH., pp:1-25,.  2018.##Lee, H., and Kim, M., A Predictive Model for Forecasting Spare Parts Demand in Military Logistics., Proceedings of the 2018 IEEE IEEM., pp; 1106-1110., 2018.##McKinzie K, Barnes JW. (2003) A review of strategic mobility models supporting the defense transportation system.##Schank;, J., M. Mattock; And G. Summer; (1991). A Review Of Strategic Mobility Models And Analysis, Rand.##Stucker;, J. And I. Kameny (1993). &quot;Army Experience With Deployment Planning In Operation Desert Shield.&quot; National Defense Research Institute.##YıldırımUğur Ziya.(2009).A MULTI‐MODAL DISCRETE‐EVENT SIMULATION MODE FOR MILITAY DEPLOYMENT (PhD Thesis). BİLKENT UNIVERSITY.##Yıldırım;, U. Z., İ. Sabuncuoğlu;, B. Tansel; and A. Balcıoğlu (2008). &quot;A DESIGN OF EXPERIMENTS APPROACH TO MILITARY DEPLOYMENT PLANNING PROBLEM.&quot; Simulation Conference: 8.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				