<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>66</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Transformational Leadership on Facilitating Organizational Innovation with Respect to the Mediating Role of Knowledge Management and Psychological Empowerment among Military Personnel</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل رهبری تحول‌گرا در تسهیل نوآوری با توجه به نقش واسطه‌ای تواناسازی روان‌شناختی و مدیریت دانش در بین کارکنان نظامی</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>22</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">29076</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>تشکریان جهرمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه سیستان و بلوچستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نورمحمد</FirstName>
					<LastName>یعقوبی</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت دولتی، دانشگاه زاهدان دانشگاه سیستان و بلوچستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سجاد</FirstName>
					<LastName>حجت‌دوست</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت دولتی، دانشگاه سیستان و بلوچستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>صدرالدین</FirstName>
					<LastName>جهان‌بین</LastName>
<Affiliation>کارشناس مدیریت دولتی، دانشگاه یاسوج</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Nowadays, in changing dynamic environments, continuous organizational changes require strategic and transformational leadership. This study was an attempt to investigate the effect of transformational leadership on facilitating organizational innovations with respect to the mediating role of psychological empowerment and knowledge management among military personnel, namely Iranian disciplinary forces. This study is an applied in terms of purpose and it was also conducted through engaging the total population of 250 employees affiliated to the police command center of Boyerahmad city who were selected based on simple random sampling method. Moreover, in terms of data collection procedures, the study was also run through administering different questionnaires including organizational innovation questionnaire (16 items), knowledge management questionnaire (19 items), transformational leadership questionnaire (19 items) and psychological empowerment questionnaire (15 items). Having collected the data, 148 questionnaires were analyzed in smart PLS software.  The findings revealed that transformational leadership has a direct effect on both psychological empowerment and knowledge management, while had an indirect effects on organizational innovations. Additionally, knowledge management entails direct and significant effects on organizational innovation, while playing a mediating role between transformational leadership and organizational innovation. However, the role of psychological empowerment mediator was not confirmed in this study. Finally, in a bid to enable the personnel to identify and analyze the current situations as well as helping them set themselves some clear goals, preventive police mangers should make their attempts to clearly and precisely design and set specific goals for personnel. Furthermore, enhancing the personnel satisfaction through creating supportive and friendly atmosphere and increasing the effectiveness was among the main attempts made by preventive police mangers.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">لازمۀ تغییر و تحولات مستمر سازمانی در محیط‌های پویای امروز، وجود رهبرانی بصیر، راهبردی یا به عبارت روشن‌تر، رهبران تحول‌آفرین است. هدف از این پژوهش تعیین میزان اثرگذاری رهبری تحول‌گرا بر نوآوری سازمانی با توجه به نقش واسطه‌ای مدیریت دانش و تواناسازی روان‌شناختی در بین کارکنان ناجا است. پژوهش حاضر بر مبنای هدف از نوع کاربردی است. جامعۀ آماری پژوهش شامل کلیۀ کارکنان فرماندهی انتظامی شهرستان بویراحمد می‌باشد که از روش نمونه‌گیری تصادفی ساده استفاده شده است. در این پژوهش از چهار پرسشنامۀ نوآوری سازمانی که شامل 16 گویه، پرسشنامه مدیریت دانش 19 گویه، پرسشنامه رهبری تحول‌گرا 19 گویه و پرسشنامه تواناسازی روان‌شناختی 15 گویه استفاده شده است. جامعه آماری این پژوهش کلیه کارکنان فرماندهی انتظامی شهرستان بویراحمد می‌باشند که 250 نفر می‌باشند. روش نمونه‌گیری در این تحقیق، تصادفی ساده است که برای جمع‌آوری اطلاعات تعداد 150 پرسشنامه توزیع شد و پس از جمع‌آوری پرسشنامه‌ها، 148 نسخه از آنها قابل استفاده بود که با نرم‌افزار Smart PLS تجزیه و تحلیل شد. یافته‌های این پژوهش نشان می‌دهد که رهبری تحول‌گرا بر مدیریت دانش و تواناسازی روان‌شناختی اثر مستقیم دارد، اما بر نوآوری سازمانی اثر مستقیم ندارد. مدیریت دانش ضمن اثر مستقیم بر نوآوری سازمانی در رابطه بین رهبری تحول‌گرا و نوآوری سازمانی نقش میانجی ایفا می‌کند، اما نقش میانجی تواناسازی روان‌شناختی تأیید نشد. مدیران پلیس پیشگیری ناجا باید اهداف یا آرمان خاصی را به‌ طور روشن و دقیق برای پیروان طراحی کنند تا آنان قادر به شناخت وضعیت موجود، تحلیل آن و حتی قادر به ایجاد انگیزه باشند. همچنین یک جو حمایتی و دوستانه جهت افزایش رضایت کارکنان و در نتیجه اثربخشی آنها فراهم آورند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رهبری تحول‌گرا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تسهیل نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تواناسازی روان‌شناختی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارکنان نظامی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>66</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Utilization of GIS in Analyzing Optimal Military Sites for Deployment of Military Units based on Defensive–Security Observations ((Case Study: Ardabil Province))</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل نقاط بهینه استقرارگاه‌های نظامی برمبنای ملاحظات دفاعی و امنیتی با استفاده ازGIS (مطالعه موردی: استان اردبیل)</VernacularTitle>
			<FirstPage>23</FirstPage>
			<LastPage>51</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">29077</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>منوچهر</FirstName>
					<LastName>پاشازاده</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد جغرافیا و برنامه‌ریزی شهری، دانشگاه محقق اردبیلی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>افشار</FirstName>
					<LastName>سیدین</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد جغرافیا و برنامه‌ریزی شهری، دانشگاه محقق اردبیلی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>پارسای‌مقدم</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد جغرافیا و برنامه‌ریزی شهری، دانشگاه محقق اردبیلی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Selecting appropriate military site for deployment of a military unit is identified as determining factor in defense preparedness due to the special geographical and geostrategic situation of Iran, especially Ardabil province which is highly significant province in terms of its close proximity to the border of Iran. Moreover, selecting appropriate military sites for deployment of military units is capable of increasing the efficiency and effectiveness of military units for dealing with military threats and crisis. Defensive-security observations are among the most important factors affecting the appropriate selection of military sites. Additionally, security and defensive components and criteria are also taken as the most determining factor in selecting appropriate military sites as well as establishing military units. As an analytical- descriptive study, this research was an attempt to analyze the optimal site for military establishment in Ardabil province based on defensive–security observations. To collect the required data, the study was conducted through investigating the defensive and security observations as well as utilizing the current resources and expert consultation. Having collected the data and weighing them in super decision software through running ANP model, the appropriate military site of military units were selected on the map in ARC GIS environment through utilizing the overlapping method of effective layers of site selection. Having analyzed the data, the optimal sites for military establishment were identified and zoned in this study. The findings revealed that from among total area of 17953 km of Ardabil province, 26.07 percent of total area of this region is totally inappropriate and  30.50 % of this area is inappropriate in terms of military site selection for military establishment in Ardabil province. The findings also revealed that 25.53 percent of Ardabil province is pretty appropriate, 13.12% of this region is appropriate and finally 4.76 percent of this province is wholly appropriate for military establishment.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در حال حاضر با توجه به موقعیت خاص ژئواستراتژیکی کشور ایران به خصوص استان اردبیل به دلیل نزدیکی به مرزها ضروری است که مکان‌یابی مناسب برای استقرارگاه‌های نظامی از جمله مسائل مهم در آمایش دفاعی قرار بگیرد. لذا مکان‌گزینی مناسب این مراکز می‌تواند باعث بالا رفتن کارایی و اثربخشی این مراکز در مواقع بحران و تهدیدات نظامی باشد. معیارهای متعددی در مکان‌گزینی مراکز نظامی تأثیرگذار می‌باشند که بخش عمده‌ای از آنها ملاحظات دفاعی و امنیتی هستند. مؤلفه‌ها و معیارهای دفاعی‌ و امنیتی یکی از عوامل تعیین‌کنندۀ مکان‌های مناسب برای دفاع و ساخت مواضع و مراکز نظامی هستند. لذا این تحقیق به روش توصیفی- تحلیلی و با هدف تحلیل جهات بهینه استقرارگاه‌های نظامی بر مبنای ملاحظات دفاعی و امنیتی در استان اردبیل انجام گرفته است. با توجه ملاحظات دفاعی و امنیتی‌‌، داده‌ها گردآوری و براساس نظر کارشناسان و منابع موجود با استفاده از مدل ANP در نرم افزار Super Decision در محدوده مورد مطالعه وزن‌دهی؛ سپس با بهره‌گیری از روش هم‌پوشانی کلیۀ لایه‌های مؤثر در مکان‌یابی مراکز نظامی در محیط Arc Gis نقشه‌سازی شده و در نهایت جهات بهینه برای ایجاد استقرارگاه‌های نظامی شناسایی و پهنه‌بندی گردیده است. نتایج حاصل از این بررسی‌ها نشان می‌دهدکه از مجموع 17953 کیلومتر مربع مساحت استان اردبیل، 07/26 درصد از کل مساحت استان از نظر مکان‌گزینی پادگان‌های نظامی استقرار بسیار نامناسب؛ 50/30 درصد جزء مناطق با مکان‌گزینی استقرار نامناسب؛ 53/25 درصد جزء مناطق با مکان‌گزینی استقرار نسبتاً مناسب؛ 12/13 درصد جزء مناطق با مکان‌گزینی استقرار مناسب و در نهایت 76/4 درصد جزء مناطق با مکان‌گزینی استقرار بسیار مناسب در سطح کاربری‌های استان اردبیل قرار دارند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نقاط بهینه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استقرارگاه‌های نظامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">GIS</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ملاحظات دفاعی و امنیتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استان اردبیل</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>66</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Hybrid Warfare in Complex-Chaotic International System</ArticleTitle>
<VernacularTitle>جنگ هیبریدی در سیستم بین‌المللی پیچیده – آشوبی</VernacularTitle>
			<FirstPage>52</FirstPage>
			<LastPage>92</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">29078</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فرهاد</FirstName>
					<LastName>قاسمی</LastName>
<Affiliation>دانشیار روابط بین‌الملل دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ایرج</FirstName>
					<LastName>اسماعیلی فرزین</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری روابط بین‌الملل دانشگاه تهران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The breakup of the soviet union led to the fundamental changes in international order including entrance of new actors in systematic interactions, structural transformation in dynamism and the balance of power as well as intensification of complexity and chaos in international system. Moreover, the ways of warfare has undergone massive changes and deeply affected by modern systematic transitions. Consequently, a new notion of warfare, namely hybrid which is extremely complicated and thoroughly resistive against conventional solutions was emerged as a result of systematic changes permeating in international context. The hybrid warfare is identified as a prevalent method of warfare in Middle East and this phenomenon have already had a major impact on regional security environment of Middle East. Additionally, hybrid warfare poses contemporary threats to the countries of the region. The continuance in this crisis revealed that in terms of the theories of international relations and strategic studies, no explanations of power is provided for hybrid warfare and therefore providing an explanation of modern models of hybrid warfare based on complexity and chaos theory is taken as the most crucial questions in strategic studies and international relations. The hypothesis of this study is to identify the components of hybrid warfare as well as providing answers to the questions of what kind of war the hybrid warfare is and how the hybrid warfare fights.  In terms of research hypothesis, this study was also an attempt to identify the strategies for dealing with hybrid warfare based on the theories of complex- chaotic system. Having analyzed the theories, research hypothesis is also proved by the research findings. This study is also aimed at expanding the boundaries of knowledge in terms of theory, and also helping the researcher to theorize on warfare in terms of strategy as well as developing an applied and analytical model for dealing with threats posed by modern warfare especially hybrid warfare. Finally, as a developmental-descriptive study and in terms of data collection procedures and analysis, this research was conducted through library study and content analysis. </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt;با فروپاشی اتحاد شوروی، نظم و به تبع آن نظام بین‌الملل در معرض تحولاتی بنیادین قرار گرفتند که مهمترین این تحولات ورود بازیگران جدید به عرصۀ تعاملات سیستمی، تغییر ساختار، ماهیت، پویش، مرکز ثقل و معادلات قدرت بود که در نتیجه آن به‌هم‌پیوستگی، پیچیدگی و آشوبناکی در سیستم تشدید شد. به تبع تحولات سیستمی، روش جنگ نیز متحول، و تحت تأثیر ویژگی‌های جدید سیستم، مبدل به پدیده‌ای تحت عنوان جنگ هیبریدی شد که به شدت پیچیده و مقاوم در برابر راه­حل‌های متداول می‌باشد. این روش جنگ که اکنون به روش رایج جنگ در منطقه تبدیل شده، به گونه­ای محیط امنیتی منطقه را تحت تأثیر خود قرار داده است که می‌توان آن را یکی از بزرگترین تهدیدات کنونی همۀ کشورهای منطقه از جمله جمهوری اسلامی ایران دانست. ولی تداوم بحران نشان می‌دهد که در حوزۀ نظریه­های موجود روابط بین‌الملل و مطالعات راهبردی و آثار مربوطه تبیین قدرتمندی در این خصوص وجود ندارد. به این جهت یکی از پرسمآنهای اساسی در روابط بین­الملل و مطالعات راهبردی این است که الگوهای نوین جنگ از جمله جنگ‌های هیبریدی در چارچوب نظریۀ پیچیدگی و آشوب چگونه تبیین می‌شوند؟ در این چارچوب فرضیۀ تحقیق این است که چیستی و چرایی جنگ هیبریدی و راهکارهای مقابله با آن با استفاده از اصول نظریۀ سیستم‌های پیچیده در محیط آشوبی قابل تعریف است و یافته‌های تحقیق نیز این فرضیه را تأیید می‌کند. اهداف انجام این تحقیق از لحاظ نظری دانش‌افزایی و کمک به نظریه‌پردازی در حوزه راهبردی و از نظر کاربردی نیز کمک به تدوین مدل تحلیلی-کاربردی در خصوص تهدیدات منبعث از جنگ‌های نوین به خصوص جنگ‌های هیبریدی می‌باشد. این تحقیق از نوع توسعه‌ای روش تحقیق به کار رفته توصیفی، روش جمع‌آوری اطلاعات کتابخانه‌ای، و روش تجزیه و تحلیل اطلاعات روش تحلیل محتوا می‌باشد&lt;/span&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیستم‌های پیچیده و آشوبناک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش جنگیدن هیبریدی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جنگ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کنترل آشوب</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>66</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A study of the Environmental Analysis of the Championship and Professional Sport in the Iranian Armed Forces</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مطالعۀ تحلیل محیطی ورزش قهرمانی و حرفه‌ای نیروهای مسلح کشور</VernacularTitle>
			<FirstPage>93</FirstPage>
			<LastPage>114</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">29080</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>شعبانی</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت ورزشی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد رودهن</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Nowadays, sporting events and activities has received a lot of attention in all sectors of Iranian armed forces due to the significance of sporting activities on enhancing the both physical and mental preparedness. Moreover, the significance of the enhancement of military preparedness was among the main reason for developing sporting activities as well as providing physical education in Iranian armed forces. As an analytical–descriptive study, this study was an attempt to investigate the environmental analysis of professional sport in the Iranian armed forces through utilizing SWOT analysis. This study was also conducted through running SWOT analysis for analyzing the internal and external environmental factors of sporting activities in Iranian armed forces. This study was also conducted through engaging the sample population of 171 active managers, coaches and the athletes affiliated to the Iranian armed forces. In terms of data collection procedures, the required data was collected through library study and also researcher- made questionnaire.  The reliability of the questionnaire was estimated using Cronbach Alpha method releasing 90% through SPSS analysis and its content validity was confirmed by the experts. To analyze the data, descriptive statistics including Kolmogorov-Smirnov test and Friedman test were also run in this study. The findings revealed that the situation of championship sport of Iranian armed forces are achieving the stability level in terms of conservative strategy and the situation of professional sport of Iranian armed forces is also taking steps toward development in terms of offensive strategies. Additionally, some crucial factors were orderly prioritized in this study including main strength, weaknesses of professional sports, opportunities provided by this sport and also the threats made against championship and professional sport. Finally, in a bid to develop championship and professional sport of Iranian armed forces, some practical suggestions were made according to the research findings</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه ورزش در تمامی بخش‌های نیروهای مسلح از حساسیت ویژه‌ای برخوردار است؛ زیرا ورزش یکی از اصول مهم ارتقای آمادگی جسمی و روانی نظامیان به شمار می‌رود. یکی از علل توسعه و گسترش ورزش و تربیت بدنی از گذشته‌های دور تا کنون ضرورت افزایش سطح آمادگی‌های نظامیان می‌باشد. هدف از انجام این پژوهش، مطالعۀ تحلیل محیطی ورزش قهرمانی و حرفه‌ای نیروهای مسلح کشور به روش تحلیل (SWOT) بود. روش پژوهش این تحقیق توصیفی- تحلیلی می‌باشد که از نظر هدف، کاربردی بوده و به صورت مقطعی انجام گرفته است. این مطالعه از نوع تحلیل محیطی (SWOT) می‌باشد که در آن به تحلیل محیط درونی و بیرونی ورزش نیروهای مسلح کشور پرداخته شده است. روش جمع‌آوری داده‌ها شامل مطالعات کتابخانه‌ای و پرسش‌نامه محقق‌ساخته می‌باشد. روایی محتوایی پرسش‌نامه مورد تأیید متخصصان قرار گرفت و پایایی آن به روش آلفای کرونباخ 90/0 محاسبه گردید. جامعه آماری این پژوهش را مدیران، مربیان و ورزشکاران فعال در حوزه ورزش نیروهای مسلح تشکیل می‌دادند. روش نمونه‌گیری در این پژوهش به صورت در دسترس است و نمونۀ آماری را 171 نفر تشکیل می‌دهند. روش تجزیه و تحلیل داده‌ها شامل آمار توصیفی و آزمون‌های کلموگروف اسمیرنف، مقایسه میانگین یک جامعه و آزمون فریدمن است. نتایج نشان داد وضعیت ورزش قهرمانی نیروهای مسلح در راهبرد محافظه‌کارانه (ثبات) و ورزش حرفه‌ای نیروهای مسلح در راهبرد تهاجمی (توسعه) قرار دارد و مهمترین نقاط قوت، ضعف، فرصت‌ها و تهدیدهای ورزش قهرمانی و حرفه‌ای نیروهای مسلح کشور به ترتیب اولویت مشخص گردید. در پایان با توجه به نتایج این پژوهش پیشنهادهایی در جهت توسعۀ ورزش قهرمانی وحرفه‌ای نیروهای مسلح کشور مطرح گردید.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ورزش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قهرمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حرفه‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نیروهای مسلح</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل swot</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>66</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An Analysis of Knowledge Management and Information Technology from the Viewpoint of Commanders and Managers in Military Organizations</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل مدیریت دانش و فناوری اطلاعات از دیدگاه فرماندهان و مدیران یک سازمان نظامی</VernacularTitle>
			<FirstPage>115</FirstPage>
			<LastPage>138</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">29081</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>رحیمی</LastName>
<Affiliation>عضو هئیت علمی دانشگاه خاتم الانبیاء(ص)</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-3512-1318</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>یعقوب</FirstName>
					<LastName>کلانی مهر</LastName>
<Affiliation>عضو هئیت علمی دانشگاه خاتم الانبیاء(ص)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Knowledge management is identified as the most important strategy for creating knowledge-based organizations.  As a result, in terms of organizational prospect, many of the organizations willing to create knowledge-based situations should make organizational attempts to compare the concepts of Knowledge management with new organizational concepts and also internalize the theories and the concepts of KM among staff and managers. As an applied and descriptive-field study, this research was conducted through library and field study to collect the required data. Moreover, in terms of statistical populations, this study was also conducted through engaging sample population of 139 managers and commanders affiliated to the different managerial levels of military organizations who were expert in KM and IT issues and selected based on non-random sampling method.  This study was also run through administering researcher-made questionnaire among statistical population. The reliability of the questionnaire was estimated using Cronbach Alpha method releasing 0.875 through SPSS analysis and its content validity was confirmed by the experts. To analyze the data, descriptive statistics including Kolmogorov- Smirnov test and variance analysis were also run in this study. The findings revealed that from the viewpoint of managers and commanders, the situation of KM and IT of military organizations is pretty appropriate but it still stood below the appropriateness level. The research findings also revealed that there are significant differences among operational, senior, and middle mangers and commanders in terms of their viewpoints.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt;یکی از مهم‌ترین نیازهای صنایع دفاعی کشورهای در حال توسعه، تصمیم‌گیری در رابطه با چگونگی مدیریت دانش را می‌توان از اساسی‌ترین راهبردهای دانش‌بنیان نمودن سازمان‌ها تلقی نمود و بر این اساس سازمان‌هایی که در چشم‌اندازهای سازمانی خود به دنبال دانش‌بنیان بودن سازمان و اجزایش می‌باشند، ناگزیر هستند که تلاش کنند تا مفاهیم و نظریه‌های مدیریت دانش و نیز ارتباط آن با سایر مفاهیم و نظریه‌های نوین سازمانی در افکار مدیران و کارکنان سازمان و اقدامات و فعالیت‌های آنان جاری و ساری شود. در تحقیق حاضر که با استفاده از روش توصیفی- تحلیلی با استفاده از اسناد کتابخانه‌ای، مشاهدات میدانی و پیمایشی جهت جمع آوری داده استفاده شده و جامعه آماری تحقیق، فرماندهان و مدیران سطوح مختلف هستند که با مباحث مدیریت دانش و فناوری اطلاعات آشنا بوده، با استفاده از روش نمونه‌گیری غیراحتمالی سهمیه‌ای تعداد 139 نفر از طبقات مختلف سطوح مدیریتی سازمان نظامی به عنوان جامعه نمونه انتخاب شدند. داده‌های لازم با استفاده از ابزار پرسش‌نامه محقق ساخته با ضریب پایایی 875/0 جمع آوری گردیده و با استفاده از نرم‌افزار &lt;/span&gt;&lt;span&gt;SPSS&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt; و آزمون‌های آماری کولموگروف-اسمیرنوف و تحلیل واریانس&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt;یک&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; dir=&quot;RTL&quot;&gt;طرفه تحلیل شدند. با توجه به نتایج حاصله تحقیق از نوع کاربردی می‌باشد و نتایج تحقیق نشان می‌دهد که به طور متوسط وضعیت مدیریت دانش و فناوری اطلاعات در سازمان نظامی مورد مطالعه از دیدگاه فرماندهان و مدیران سطوح مختلف نسبتاً مناسب است، اما با وضعیت مطلوب شکاف قابل توجهی وجود دارد. همچنین نتایج تحقیق نشان داد که در عامل‌های بین دیدگاه فرماندهان و مدیران عملیاتی با فرماندهان و مدیران ارشد و فرماندهان و مدیران میانی تفاوت معناداری وجود دارد. &lt;/span&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فناوری اطلاعات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان نظامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راهبرد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>66</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Identification of the Effective Factors Affecting the Personnel’s Intentions of Voluntary Turnover ((Case Study: Military Organization</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی عوامل مؤثر بر نیت ترک خدمت ارادی کارکنان (مطالعۀ موردی: یک سازمان نظامی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>139</FirstPage>
			<LastPage>165</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">29082</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>صمد</FirstName>
					<LastName>بارانی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه هوایی شهید ستاری</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>عسگری</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت دولتی دانشگاه هوایی شهید ستاری</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>هادی</FirstName>
					<LastName>افضلی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت دولتی دانشگاه هوایی شهید ستاری</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>18</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The voluntary turnover of the expert staff is an indication of serious loss of human capital in an organization and the process of personnel replacement imposes a huge cost on the organizations. This study was an attempt to identify the effective factors affecting the personnel’s intention of voluntary turnover and leave in military organizations. This study is an applied and also descriptive in terms of purpose and data collection procedures. For this purpose and in terms of statistical population, the study was conducted through engaging total population of 245 staff members affiliated to the case study organization and thereupon 150 participants were randomly selected out of statistical population based on simple random sampling method and Cochran formula.  To collect the research required data, the study was also conducted through administering a researcher- made questionnaire among participants. Having collected the data and analyzing them through SPSS software analysis, exploratory-factor analysis, student t-test and Fredman test were also run in this study. The findings revealed that the factors such as 4 factors in the domain of individual factors, 8 factors in the domain of organizational factors and 3 factors in the domain of environmental factors have been identified as the most effective factors affecting the personnel voluntary turnover. The findings also revealed that in terms of affecting the personnel voluntary turnover, the factors including individual and organizational factors are more effective than environmental factors. &lt;br /&gt; </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">خروج‌های داوطلبانۀ کارکنان متخصص نمایانگر از دست رفتن سرمایۀ انسانی سازمان‌ها است که فرآیند جایگزینی آنها هزینه‌های زیادی را در پی دارد. هدف اصلی این مقاله شناسایی عوامل مؤثر بر نیت ترک خدمت ارادی و پیش از موعد کارکنان در یکی از سازمان‌های نظامی می‌باشد. پژوهش حاضر به لحاظ هدف، کاربردی و از نظر ماهیت و روش انجام، پژوهشی توصیفی است. جامعۀ آماری این تحقیق شامل کلیۀ کارکنان ستادی سازمان مورد مطالعه به تعداد 245 نفر می‌باشد که از آن بین تعداد 150 نفر با استفاده از فرمول کوکران و به روش نمونه‌گیری تصادفی ساده در این پژوهش مشارکت داده شدند. ابزار گردآوری داده‌ها پرسش‌نامه محقق ساخته بوده و تحلیل داده‌ها نیز با استفاده از نرم‌افزار SPSS و از طریق تحلیل عاملی اکتشافی و آزمون تی استیودنت و آزمون فریدمن انجام شده است. بر اساس یافته‌های پژوهش 4 عامل در حوزۀ عوامل فردی، 8 عامل در حوزه عوامل سازمانی و 3 عامل در حوزه عوامل محیطی به عنوان عوامل مؤثر بر رهایی ارادی کارکنان جامعۀ مورد مطالعه شناسایی و تأیید گردیدند. همچنین نتایج نشان داد که عوامل فردی و سازمانی بیشتر از عوامل محیطی در نیت ترک خدمت ارادی کارکنان مؤثر بوده اند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ترک خدمت ارادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل فردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل محیطی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
