<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>15</Volume>
				<Issue>60</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Performance Assessment of the Educational Groups of Imam Ali Military University through Utilizing Data Envelopment Analysis</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی عملکرد گروه‌های آموزشی دانشگاه افسری امام علی (ع) با استفاده از الگوی تحلیل پوششی داده‌ها (DEA)</VernacularTitle>
			<FirstPage>147</FirstPage>
			<LastPage>175</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">21928</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>لطفی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد تحقیق در عملیات، مدرس دانشگاه افسری امام علی(ع).</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>عباسی‌رائی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مهندسی صنایع، مدرس دانشگاه افسری امام علی(ع).</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حشمت‌اله</FirstName>
					<LastName>گازری</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مهندسی مکانیک، عضو هیئت علمی دانشگاه افسری امام علی(ع).</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Assessment and the evaluation of effectiveness are taken as the crucial concerns of managers in many organizations. Therefore, in an attempt to delve into this issue many methods and techniques have been used many years. The technique of data envelopment analysis is of crucial significance and is also used widely in scientific studies dealing with assessment and the evaluation. Moreover, In terms of efficiency assessment, the mathematical models of operation research are widely used in the techniques of DEA in academic centers. In this model, the activities affiliated to the education, research and services are taken as the input and output parameters. Thereupon, based on the significance and the effectiveness of each performance parameters, the ratio of weighted sum of inputs and the outputs were analyzed and also identified as the efficiency parameters of decision –making units. This study was an attempt to assess the technical efficiency of 17 educational groups of Imam Ali military university through utilizing data envelopment analysis in yearly assessment. Additionally, the statistical analysis was run in terms of constant and variable scales outputs. The findings revealed that among 17 educational groups, 14 groups enjoyed efficiency while 3 educational groups have suffered inefficiency. Finally, the educational groups were ranked in terms of performance and their strong and the weak points were also investigated in this study.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ارزیابی و سنجشِ کارایی، همواره یکی از دغدغه‌های مهم مدیران سازمان‌ها است. از این رو سال‌هاست که روش‌ها و تکنیک‌های متعددی برای انجام این مهم مطرح شده و مورد استفاده قرار گرفته است. یکی از این تکنیک‌ها-که سهم عمده‌ای در تحقیقات حوزه‌های علمی مرتبط با سنجش و ارزیابی دارد- تکنیک «تحلیل پوششی داده‌ها» است. در واحدهای دانشگاهی نیز به منظور ارزیابی کارایی و بهره‌وری، از الگو‌های ریاضی تحقیق در عملیات استفاده می‌شود. این الگو‌ها مجموعه‌ای از فعالیت‌های آموزشی، پژوهشی و خدماتی را به‌عنوان شاخص‌های ورودی و خروجی در نظر می‌گیرند و با توجه به میزان اهمیت و تأثیرگذاری هر یک از این شاخص‌ها در مجموعه‌ی عملکرد، نسبت مجموع موزون خروجی‌ها بر مجموع موزون ورودی‌ها را به عنوان میزان کارایی واحدهای تصمیم‌گیرنده محاسبه می‌کند. در این مقاله با استفاده از تحلیل پوششی داده‌ها، کارایی فنی 17 گروه آموزشی دانشگاه افسری امام علی (ع) برای یک دوره‌ی یک ساله ارزیابی شد. محاسبات در دو حالت بازدهی به مقیاس ثابت و بازدهی به مقیاس متغیر انجام پذیرفت. نتایج حاصل نشان می‌دهد که از مجموع 17 گروه مورد بررسی، 14 گروه کارا و در 3 گروه ناکارا  هستند. ضمن رتبه‌بندی کارایی گروه‌های آموزشی، نقاط ضعف و قوت هر یک از گروه‌ها و وضعیت استفاده از منابع نیز تبیین و بررسی شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی کارایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل پوششی داده‌ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی عملکرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بهره‌وری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گروه‌های آموزشی دانشگاه افسری امام علی (ع)</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_21928_98ea287613ab56970f66012acc2b4a0f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
