<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1395</YEAR>
<VOL>16</VOL>
<NO>64</NO>
<MOSALSAL>64</MOSALSAL>
<PAGE_NO>164</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>موقعیت‌یابی راهبردی و شناسایی عوامل کلیدی مؤثر بر جذب نخبگان در ارتش جمهوری اسلامی ایران</TitleF>
				<TitleE>Strategic Positioning and Identification of Key Factors Affecting the Recruitment of Elites in the Army of the Islamic Republic of Iran</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>نخبگان، به‌ واسطۀ هوش، خلاقیت و توان علمی، ظرفیت گران‌سنگی هستند که بهره‌گیری از آنان، در ارتش موضوعی حایز اهمیت است و جذب آنان در بازار کار رقابتی موجود، امری حیاتی بـه شمار می‌رود. لازمه مدیریت جذب نخبگان، داشتن شناختی دقیق از عوامل مؤثر خارجی و داخلی آجا برای جذب آنهاست. مسئله این تحقیق فقدان شناخت عوامل مؤثر خارجی و داخلی آجا برای جذب نخبگان جدیدالاستخدام می‌باشد. تحقیق از نوع، کاربردی و روش تحقیق توصیفی- تحلیلی است. تحقیق به شیوه خبرگی انجام شد. روش‌های گردآوری اطلاعات، کتابخانه‌ای و میدانی بود. پرسشنامه محقق ساخته به 130 نفر از جامعه آماری ارائه و تعداد 117 پرسشنامه جمع‌آوری گردید. به ‌منظور تعیین میزان پایایی پرسشنامه از روش آلفای کرونباخ و برای تجزیه و تحلیل داده‌ها از آمار توصیفی، با بهره‌گیری از ماتریس ارزیابی عوامل داخلی، ماتریس ارزیابی عوامل خارجی و از فن طوفان مغزی استفاده شد. در نتایج تحقیق، ابعاد و مؤلفه‌های شناخت عوامل خارج و داخل آجا مشخص شد. در بُعد محیط داخلی، مؤلفه‌هایی بدین شرح تعیین گردیدند: نیرویابی، گزینش، آموزش، پژوهش، فناوری، به ‌کارگیری، جبران خدمات، فرهنگ و جو سازمانی، مقررات و منابع مالی. بُعد محیط خارجی، به دو محیط دور و نزدیک دسته بندی شد. تحلیل محیط دور، به روش پستل انجام گرفت و محیط نزدیک با سه مؤلفه آموزش، پژوهش و نظامی تحلیل گردید. عوامل کلیدی خارجی و داخلی احصا و تعداد 10 نقطه قوت، 6 نقطه‌ضعف، 5 فرصت و 4 تهدید مشخص شدند. با توجه به ماتریس ارزیابی موقعیت و اقدام راهبردی، آجا برای جذب نخبگان در ناحیه تهاجمی قرار دارد و باید با استفاده از نقاط قوت داخلی، از فرصت‌های خارجی بهره‌برداری نماید</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>By virtue of intelligence, creativity, and scientific ability, the elites are great potentials and their use in the military service is important and attracting them from the existing competitive labor market is vital. Accurate knowledge of effective external and internal factors of AJA is necessary to manage the elites who employed recently. The present study is an applied research using a descriptive-analytic method and expert procedures. The data collection method was a library and field one. The researcher-made questionnaire distributed to 130 members of the population and finally 117 questionnaire filled by them. To determine the reliability of the questionnaire, Cronbach&#039;s alpha method was used and descriptive statistics was used to analyze the data using the internal factor evaluation matrix, external factors evaluation matrix and the brainstorming. In the results, the dimensions and components of the recognition of external and internal factors of AJA were considered. The following components were identified in the internal dimension: Staff finding, selection, education, research, technology, deployment, service compensation, organizational culture and atmosphere, financial resources and regulations. The external environmental dimensions were classified into distant and close environments. The remote environment analysis carried out using PESTEL method and near environment analysis using three components of education, research and military. The key external and internal factors were determined and 10 strength points, 6 weakness points, 5 opportunities and 4 threats were identified. Using position assessment matrix and strategic operations, it was suggested that AJA is in a challenging position and need to exploit external opportunities using internal strengths.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>25</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ناصر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شهلایی</Family>
						<NameE>Nasser</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shahlaei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار مدیریت راهبردی، دانشکده فرماندهی و ستاد آجا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار مدیریت راهبردی، دانشکده فرماندهی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nasser.shahlaei@mail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل محیط</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جذب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نخبگان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نقاط قوت و ضعف</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرصت‌ها و تهدیدات</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##ابطحی، سیدحسین (1385). مدیریت منابع انسانی (اداره امور کارکنان در سازمان‌های دولتی، صنعتی و بازرگانی)، چاپ چهارم. کرج: مؤسسه تحقیقات و آموزش مدیریت.##آراسته، حمیدرضا و محمودی راد، مریم (1383). شناسایی و ویژگی‌های نخبگان. مجله رهیافت، 34، 5-12.##انصاری، مریم. رحیمی، علیرضا. یارمحمدیان، محمدحسین و یعقوبی، مریم (1388). تحلیل استراتژیک درونی و بیرونی دانشکده مدیریت و اطلاع‌رسانی پزشکی دانشگاه علوم پزشکی اصفهان. ماهنامه مدیریت سلامت، 12(36)، 33-38.##بهرامی، حمیدرضا. سلامی، امیرمسعود و صانعی آرانی، محسن (1389). بررسی میزان کارآمد بودن جذب نخبگان در وزارت نفت (مطالعه موردی در شرکت ملی گاز ایران). پژوهش‌های مدیریت راهبردی، 17(46)، 63-89.##پایگاه اطلاع‌رسانی دفتر حفظ و نشر آثار حضرت آیت الله العظمی سیدعلی خامنه‌ای(مد ظله‌العالی)، مؤسسه پژوهشی فرهنگی انقلاب اسلامی، قابل دسترسی در KHAMENEI.IR##جزنی، نسرین (1386). مدیریت منابع انسانی، چاپ پنجم. نشر نی.##خدامرادی، سعید. جمالی، علی. ابراهیمی، عباس و افخمی، عادل (1389). مدلی برای بررسی رقابت‌پذیری صنایع با استفاده از مدل پنج نیروی پورتر بر اساس منطق فازی: به کارگیری شاخص انحصارسنجی هریشمن- هرفیندال. فصلنامه پژوهشنامه بازرگانی، 60، 101-134.##دعائی، حبیب الله (1384). مدیریت منابع انسانی (نگرش راهبردی)، چاپ پنجم. مشهد: نشر بیان هدایت نور.##دوستار، محمد. فروغی، نفیسه. نوروزی، خلیل و جوادی، مجتبی (1392). راهبردهای جذب نخبگان در نظام آموزش عالی جمهوری اسلامی ایران. فصلنامه سیاست‌های راهبردی و کلان، 1(4)، 1-20.##دیوید، فرد. آر (1394). مدیریت استراتژیک، مترجمان: علی پارسائیان و سیدمحمد اعرابی، چاپ سی و یکم. دفتر پژوهش‌های فرهنگی.##سایت واژه‌یاب، قابل دسترسی در www.vajehyab.com##ستاد کل نیروهای مسلح، دستورالعمل احراز نخبگی، مصوب 1/4/1392.##سرتو، ساموئل و پائول، پیتر (1384). مدیریت استراتژیک، مترجم علی شمخانی. دانشگاه امام حسین(ع).##سعادت، اسفندیار (1391). مدیریت منابع انسانی، چاپ هفدهم. تهران: سمت.##سلامی، هادی. اعظمی، امیر و یزدانی، حمیدرضا (1392). تحلیلی بر عوامل مهاجرت بین‌شهری و بازشناسی راهکارهای جذب نخبگان. مدیریت در دانشگاه اسلامی، 2(2)، 377-399.##شورای عالی انقلاب فرهنگی، اساسنامه بنیاد ملی نخبگان، مصوب 10/3/1384.##شورای عالی انقلاب فرهنگی، سند راهبردی کشور در امور نخبگان، مصوب 11/7/1391 شورای معین شورای عالی انقلاب فرهنگی.##شهلائی، ناصر (1394). تحلیل ریسک مدیریت منابع انسانی ارتش جمهوری اسلامی ایران. فصلنامه علمی پژوهشی راهبرد دفاعی، 54، 29-52.##شهلائی، ناصر (1391). راهبردهای مدیریت راهبردی منابع انسانی، چاپ اول. تهران: دانشکده فرماندهی و ستاد ارتش جمهوری اسلامی ایران.##شهلائی، ناصر (1385). مدیریت استراتژیک در نیروهای مسلح، چاپ اول. تهران: دانشکده فرماندهی و ستاد ارتش جمهوری اسلامی ایران.##صفارانی، سمانه. عرب، محمد. رحیمی، عباس. آهنگر، علی و فیاض‌بخش، احمد (1391). تحلیل محیط درونی بر اساس مدل وایزبورد در بیمارستان‌های دانشگاه علوم پزشکی تهران. مجله دانشکده پیراپزشکی دانشگاه علوم پزشکی تهران، 6(2)، 101-109.##طوسی، حسینعلی و مهری، عباس (1390). عوامل مؤثر بر جذب نخبگان کشور به بسیج. دو فصلنامه علمی- پژوهشیمدیریت اسلامی، 19(2)، 105-130.##عباس‌پور، عباس (1384). مدیریت منابع انسانی پیشرفته (رویکرد، فرایند و کارکردها)، چاپ دوم. تهران: سمت.##علی‌احمدی، علی‌رضا. ابراهیمی، مهدی و سلیمانی ملکان، حجت (1383). برنامه‌ریزی استراتژیک فناوری اطلاعات و ارتباطات. تهران: انتشارات تولید دانش.##علی‌بابایی، یحیی (1383). عوامل مؤثر بر وحدت نخبگان، چاپ اول. تهران: پژوهشکده امام خمینی(س) و انقلاب اسلامی.##کیانی، سورنا (1391). تدوین راهبردهای اثربخش شناسایی و به‌کارگیری نخبگان در سطوح آجا. پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشکده فرماندهی و ستاد آجا.##مبینی دهکردی، علی و طهماسب کاظمی، بهروز (1392). مدیریت راهبردی استعدادها، جستاری در رویکردها، مسائل و مؤلفه‌ها. فصلنامه راهبرد فرهنگ، 22، 105-134.##میرسپاسی، ناصر. غلام‌زاده، داریوش. رشیدی، محمد مهدی و صنعتی‌گر، هدا (1389). آسیب‌شناسی طرح جذب و نگهداری نخبگان (مطالعه موردی در شرکت ملی نفت ایران). فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، 4(11)، 35.##نژادجوادی‌پور، مهران (۱۳۸۸). شناسایی، ارزیابی و تشریح جامع عوامل استراتژیک محیطی و سازمانی در توسعه خدمات شهرداری‌های الکترونیک مناطق تهران. دومین کنفرانس بین‌المللی شهرداری الکترونیکی. تهران، سازمان شهرداری‌ها و دهداری‌های کشور، قابل دسترسی در##http://www.civilica.com/Paper-EMUN02-EMUN02_049.html##نقیب‌زاده، احمد (1385). درآمدی بر جامعه‌شناسی، چاپ پنجم. نشر نی.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مفهوم‌سازی فرماندهی مطلوب از منظر مقام معظم رهبری: پژوهشی کیفی با استفاده از راهبرد نظریۀ داده‌بنیاد</TitleF>
				<TitleE>Conceptualization of Desirable Commanding from the Perspective of the Supreme Leader: A Qualitative Study using Grounded Theory</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>سازمان‌های نظامی به طور مستمر در جستجوی فرماندهان، مدیران و رهبران اثربخشی هستند که از اندیشه‌های والای انسانی برخوردار باشند.؛ زیرا در عصر تهاجم فرهنگی و رسانه‌ای، افکار و اندیشه مدیران، فرماندهان و رهبران مورد توجه دشمنان قرار داشته و سعی در جایگزین کردن افکار و اندیشه‌های غلط و مادی به جای اندیشه‌های والای انسانی دارند و با حملات پنهان و آشکار خود در صدد ایجاد مانع برای تجلی علوم حقیقی، درک صحیح اندیشه‌ها بر می‌آیند؛ بر همین اساس، تبیین نظریه‌های بنیادین و اندیشه‌هایی والا که ریشه در سعادت دنیوی و اخروی انسان دارد، از ضروریات است. بنابراین اندیشه‌شناسی و درک صحیح فرماندهی، شیوه مدیریت و رهبری نظامی مقام معظم رهبری به عنوان فرماندهی کل قوا می‌تواند جزء اولویت‌های اساسی در فرماندهی نیروهای مسلح محسوب گردد. هدف از انجام پژوهش حاضر طراحی مدلی برای تبیین فرماندهی مطلوب از دیدگاه معظم له است که به صورت کیفی و با استفاده از راهبرد نظریه داده‌بنیاد طی سه مرحله کدگذاری باز، کدگذاری محوری و انتخابی صورت گرفته است. نتایج کیفی پژوهش مبین آن است که ویژگی‌های ارزشی فرماندهی موجب ایجاد احساس میهن‌دوستی و تقویت روحیه دفاعی می‌گردد که با مشارکت عوامل زمینه‌ای و شرایط مداخله گر سازمانی، مقوله ایجاد اعتماد و روحیه اطاعت‌پذیری را تقویت کرده و منجر به ارتقای قدرت نظامی آجا می‌شود. نتیجه حاصل از شکل‌گیری چنین مقوله‌ای در سازمان آجا باعث تقویت اعتقاد و باور دینی و ارزش‌گرایی، خود باوری و خودکفایی درونی، حرکت در راستای اهداف و مأموریت‌ها، اتکا به قابلیت‌های فردی، سازگاری و انطباق‌پذیری و روحیۀ انعطاف‌پذیری در برابر سختی خواهد بود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Military organizations are continually looking for effective commanders, managers and leaders who enjoy with high humanistic values; in the era of cultural and media invasion, the thoughts of managers, commanders and leaders are attacked by enemies who try to replace the supreme thoughts with false and materialistic thoughts, and using covert and overt attacks, they seek to create a barrier in manifestation of true sciences and proper understanding of ideas. Based on these arguments, it is the necessity to explain the fundamental theories and great ideas that result in the earthen and spiritual success of human. Therefore, the ideology and proper understanding of military commanding, leadership and management of the Supreme Leader may be considered as one of the basic priorities in commanding armed forces. The present study aimed to design a model to describe appropriate commanding in the Supreme Leader perspective which was implemented qualitatively using Grounded Theory in three stages of open coding, axial coding, and selective coding. The qualitative results of the current study showed that the worthwhile attributes of commanding leads to a sense of patriotism and reinforcement of defense sense leading to the obedience sense and trustworthiness using cooperation of ground forces and organizational interventions. The result of such a formation in AJA organization contribute to strengthening religious beliefs and values, personal self-esteem and self-sufficiency, moving towards goals and missions, to rely on individual capabilities, adaptability and flexibility in hardship situations.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>26</FPAGE>
						<TPAGE>41</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>منصور</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خیرگو</Family>
						<NameE>Mansoor</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Kheirgoo</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مدیریت سیاست‌گذاری، دانشگاه افسری امام علی(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مدیریت سیاست‌گذاری، دانشگاه افسری</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mkhitmanager@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرماندهی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>راهبرد نظریه داده‌بنیاد</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>حدیث ولایت، (1368)، «بیانات در دیدار با فرزندان ممتاز شهدا، مسئولان امور فرهنگی بنیاد شهید»##حدیث ولایت، (1368)، «بیانات در دیدار با فرماندهان یگانهای عمده نیروی زمینی و هوانیروز»##حدیث ولایت، (1368)، «بیانات در مراسم اعطای جوایز به فارغ التحصیلان دانشکده فرماندهی و ستاد»##حدیث ولایت، (1368)، «بیانات در مراسم اعطای نشان فتح به فرماندهان نظامی ارتش و سپاه»##حدیث ولایت، (1369)، «بیانات در دیدار با جمعی از پرسنل نیروی هوایی»##حدیث ولایت، (1373)، «بیانات در خطبه‌های نمازجمعه سوم رمضان 1415»##حدیث ولایت، (1373)، «بیانات در مراسم فارغ التحصیلی دانشجویان دانشگاه افسری»##حدیث ولایت، (1374)، «بیانات در دانشکده افسری»##حدیث ولایت، (1374)، «بیانات در دیدار با جمعی از فرماندهان و پرسنل ارتش»##حدیث ولایت، (1374)، «بیانات در دیدار با جمعی از فرماندهان و پرسنل آجا به مناسبت هفته دفاع مقدس»##حدیث ولایت، (1376)، «بیانات در جمع بسیجیان به مناسبت هفته بسیج»##حدیث ولایت، (1378)، «بیانات در مراسم اعطای سردوشی در دانشگاه افسری امام علی(ع)»##حدیث ولایت، (1379)، «بیانات در اجتماع بزرگ زائران و مجاوران حضرت رضا(ع) مشهد»##حدیث ولایت، (1380)، «بیانات در دیدار با جمعی از پرسنل نیروی هوایی»##حدیث ولایت، (1380)، «بیانات در ستاد مشترک ارتش»##حدیث ولایت، (1381)، «بیانات در پادگان شهید ستاری»##حدیث ولایت، (1381)، «بیانات در دانشکده افسری»##حدیث ولایت، (1381)، «بیانات در دانشکده افسری»##حدیث ولایت، (1383)، «بیانات در دیدار پرسنل نیروی زمینی سپاه پاسداران انقلاب اسلامی»##حدیث ولایت، (1384)، «بیانات در اجتماع بزرگ مردم کرمان»##خورشیدی، عباس (1385). ضرورت و اهمیت فرماندهی و رهبری. فصلنامه مدیریت نظامی، 22، 23-42.##رشیدزاده، فتح اله (1389). تربیت نظامی، چاپ اول. تهران: انتشارات دانشگاه افسری امام علی(ع).##رشیدزاده، فتح اله (1393). فرماندهی و مدیریت جهادی در اندیشه فرماندهی معظم کل قوا، چاپ اول، جلد دوم. تهران: انتشارات ستاد آجا.##محمدی‌فر، ناصر (1384). فرمانده و هنر فرماندهی. ره‌آورد مدیریت نظامی، 17 و 18، 3-33.##همتی، خیر الله و درودگر، اسدالله (1383). فرماندهی و مدیریت در تیپ. انتشارات معاونت آموزشی نزاجا.##یوسفیان، نعمت الله (1390). درآمدی بر فقه فرماندهی. مرکز تحقیقات اسلامی، 31، 102-112.##Creswell, J. W. (2002). Educational research: Planning, conducting, and evaluating quantitative and qualitative research. Upper Saddle River, NJ: Pearson Education.##Creswell, J. W., &amp; Miller, D. L. (2000). Determining validity in qualitative inquiry. Theory into Practice, 39, 124–30.##Glaser, B. (1978). Theoretical sensitivity. Mill Valley, CA: Sociology Press.##Glaser, B., &amp; Strauss, A. (1967). The discovery of grounded theory. Chicago: Aldine.##Strauss, A., &amp; Corbin, J. (1998). Basics of qualitative research: Grounded theory procedures and techniques, 2nd ed. Thousand Oaks, CA: Sage.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارائه الگوی عوامل تأثیرگذار بر ارزشیابی کیفیت خط مشی‌های عمومی ایران</TitleF>
				<TitleE>Presenting a Model of Effective Factors on Quality Evaluation of Iran&#039;s General Policies</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>امروزه، با پیچیده‌تر شدن اداره جوامع، ارزشیابی خط‌مشی‌های عمومی برای دولت‌ها اجتناب‌ناپذیر شده است. ارزشیابی خط‌مشی‌ها با فراهم نمودن شواهد مناسب به اتخاذ خط‌مشی‌هایی که بیشترین اثربخشی و کمترین هزینه را دارد، کمک می‌کند و خط‌مشی‌گذاری به صورت آگاهانه‌تر صورت می‌گیرد. مسئله مهمی که نظام خط‌مشی گذاری عمومی ایران با آن مواجه است، چگونگی ارزشیابی کیفیت خط مشی‌های عمومی و برنامه‌ها است. از این رو، هدف غایی این پژوهش ارائه الگوی عوامل تأثیرگذار بر ارزشیابی کیفیت خط مشی‌های عمومی ایران است. بر این اساس پس از بررسی ادبیات پژوهش و احصای نظرات خبرگان حوزه خط‌مشی‌گذاری عمومی، عوامل مؤثر بر ارزشیابی کیفیت خط‌مشی عمومی شناسایی شد. نتایج به دست آمده از آزمون الگوی مفهومی پژوهش با استفاده از نرم‌افزار اموس و مدل‌یابی معادله ساختاری نشان می‌دهد بر اساس فرایند خط‌مشی‌گذاری عمومی، مهم‌ترین مراحل تأثیرگذار در کیفیت خط‌مشی عمومی مرحله تدوین خط‌مشی عمومی و مشروعیت بخشی به خط‌مشی عمومی به ترتیب با ضریب تأثیر 68/0 و 57/0 بوده‌اند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Today, public policy evaluation is inevitable for governments due to the more complex community governance. Policy evaluation helps to adopt the most effective policies with the lowest costs through more conscious policy-making using appropriate evidences. An important challenge facing the general policy system in Iran is how to evaluate the quality of general policies and programs. Accordingly, reviewing the related literature and the opinions of experts in the field of general policy, factors influencing the evaluation of the quality of public policy identified. The results obtained from the conceptual model of research using Amos software and structural equation modeling showed that based on the public policy process, the most effective stages in the quality of general policy are the stages of design and legitimization of public policy with an effect coefficient of 0.68 and 0.57, respectively</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>42</FPAGE>
						<TPAGE>66</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دانایی‌فرد</Family>
						<NameE>Hassan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Danaee Fard</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد مدیریت دولتی، دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد مدیریت دولتی، دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زینب</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شکری</Family>
						<NameE>zeinab</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>shokri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت سیاست‌گذاری در بخش عمومی، دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت سیاست‌گذاری در بخش عمومی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zshmanager@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی‌اصغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فانی</Family>
						<NameE>Aliasghar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Faani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار مدیریت رفتار سازمانی، دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار مدیریت رفتار سازمانی، دانشگاه تربیت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>لطف الله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فروزنده</Family>
						<NameE>Lotfollah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Forouzandeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار مدیریت منابع انسانی، دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار مدیریت منابع انسانی، دانشگاه تربیت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>forozandeh@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کیفیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خط‌مشی عمومی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزشیابی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرایند خط‌مشی‌گذاری عمومی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##آذر، عادل. دانایی‌فرد، حسن. غلامرضایی، داوود و خداداد حسینی، سید حمید (1392). تحلیل چالش کیفیت آموزش عالی در برنامه پنجم توسعه. راهبرد فرهنگ، 21، 139-171.##امامی میبدی، راضیه (1394). ارزیابی سیاست: نابسامانی مفهومی. فصلنامه سیاست‌گذاری عمومی،1(3)، 7-21.##الوانی، مهدی و فتاح شریف‌زاده (1390). فرایند خط‌مشی‌گذاری عمومی، چاپ هشتم. تهران: دانشگاه علامه طباطبائی.##حجازی، یوسف (1378). راهنمای گام به گام ارزیابی درونی کیفیت در نظام دانشگاهی. تهران: دانشگاه تهران.##ولف، ریچارد (1381). ارزشیابی آموزشی، مترجم علیرضا کیامنش. تهران: نشر دانشگاهی.##Anderson, J. C., &amp; Gerbing, D. W. (1988). Structural equation modeling in practice: A review and recommended two-step approach. Psychological Bulletin.103, 411-23.##Benson, A. D., Michelle, H., &amp; Claire, L. (2001). Advances in program evaluation: Visions of Quality: How Evaluators Define, Understand and Represent Program Quality. Printed in the Netherlands. Visions of Quality, Volume 7.##Bridgman, P., &amp; Davis, G. (2000). Australian Policy Handbook, 2edn (First Published in 1998). Sydney: Allen and Unwin.##Dunn, W. N. (1994-2012). Public Policy Analysis: An Introduction. Englewood Cliffs: Prentice Hall.##Glaser, B. G. (2003). The grounded theory perspective II: Description’s remodeling of grounded theory methodology. Mill Valley, CA: Sociology Press.##Hellmut, W. (2007). Policy Evaluation and Evaluation Research, in Handbook of Public Policy Analysis: Theory, Politics, and Methods, edited by Frank Fischer, Gerald, J. Miller and Mara S. Sidney: Taylor &amp; Francis Group, LLC.##Mabry, L. (2001). Representing the truth about program quality or the truth about about representing program quality. Visions of Quality, 7, 19-27.##Preskill, H., &amp; Darlene, R-E. (2005). Building Evaluation Capacity. London: Thousand Oaks.##Rowentree, D. (1997). Assessing student- I-low shall we know them. London: Harper &amp; Row.##Sandahl, R. (2007). Government and Evaluation, in Encyclopedia of Evaluation, edited by Sandra Mathison. Sage Publications, Inc.##Sanderson, I. (2002). Evaluation, policy learning and evidence-based policy making. Public Administration, 80(1), 1-22.##Scriven, M. (1993). Hard-won lessons in program evaluation. San Francisco: Jossey Bass Publishers.##Stake, R. E. (2003). Standards-Based and Responsive Evaluation. New York, NY: Sage.##Strauss, A., &amp; Corbin, J. (1998). Basics of qualitative research: Grounded theory procedures and techniques, 2nd ed. Thousand Oaks, CA: Sage.##Stufflebeam, D. L. (2001). Evaluation models. New Directions for Evaluation, 89, 7-98.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی تأثیر لجستیک الکترونیک در توسعۀ لجستیک تشخیص و پاسخ در یک سازمان نظامی</TitleF>
				<TitleE>Investigating the Effect of Electronic Logistics in Developing the Logistics of Detection and Response in a Military Organization</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یگان‌های لجستیکی نظامی یکی از انواع سازمان‌های نظامی هستند که باید در محیطی پیچیده‌تر از قبل به فعالیت‌های خود ادامه دهند بنابراین همانند سایر سازمان‌ها باید سرعت عمل و انعطاف‌پذیری خود را بهبود بخشند. اهمیت لجستیک پایدار و منعطف بر موفقیت تمام نیروهای نظامی موضوعی حیاتی است. لجستیک تشخیص و پاسخ برای دستیابی به این اهداف به اقداماتی ازجمله: تقویت خود انطباقی از طریق هماهنگی‌های محلی با کمک سامانه‌های فناوری اطلاعات، تشویق به تعامل بهتر، ایجاد ارتباط و ترکیب مجدد در رده‌های پایین متوسل می‌شود. هدف اصلی تحقیق بررسی اثر میانجی لجستیک الکترونیک بر رابطۀ رویکرد تشخیص و پاسخ و لجستیک نظامی در قلمرو مکانی (یک سازمانی نظامی) می‌باشد؛ از حیث جهت‌گیری، کاربردی و از حیث هدف، توصیفی- تحلیلی است که ابتدا با مطالعه ادبیات تحقیق به روش کتابخانه‌ای عوامل و مؤلفه‌های متغیرهای تحقیق شناسایی و مدل مفهومی تحقیق ارائه شده است. سپس جهت سنجش مدل پیشنهادی از روش مدل‌یابی معادله ساختاری (SEM) و نرم‌افزار «اسمارت پی ال اس»، و همچنین از شاخص VAF نیز جهت سنجش نوع و میزان اثر میانجی متغیرهای تحقیق استفاده گردیده است. جامعه آماری تحقیق 130 نفر کارشناس و کاربران لجستیک الکترونیک در یک سازمانی نظامی بوده که با استفاده از فرمول کوکران 98 نفر به عنوان نمونه آماری انتخاب شده‌اند. نتایج تحقیق نمایانگر اهمیت و تأثیرگذاری مثبت رویکرد تشخیص و پاسخ بر لجستیک نظامی و با اثر میانجی جزئی لجستیک الکترونیک می‌باشد</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The military logistical units are military organizations that must operate in a more complex environment than before. Therefore, they need to improve their speed and flexibility like other organizations. The importance of sustainable and flexible logistics is vital for the success of all military forces. Detection logistics and the response to achieve these goals include actions such as: Enhancing self-adaptation through local coordination with the help of IT systems, encouraging better interaction, and re-combination in low-levels. The main aim of the current study is investigating the effect of electronic logistics in developing the logistics of detection and response in a military context (a military organization). This study used an applied orientation and a descriptive-analytic purpose, in which the main factors and components of the variables were identified by the library method to present the conceptual model of the research. Then, SEM structural equation modeling and Smart PLS software was used to measure the proposed model, in addition, the VAF index used to measure the type and extent of intermediate effect of the research variables. The population of the current study included 130 experts and users of electronic logistics in a military organization that 98 of them included in the sample using Cochran formula. The results of the research indicated the importance and positive impact of diagnosis and response approach on military logistics with the effect of a minor intervention of electronic logistics.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>67</FPAGE>
						<TPAGE>90</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>تقوا</Family>
						<NameE>Mohammadreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Taghva</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار مدیریت سیستم‌ها، گروه مدیریت صنعتی، دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار مدیریت سیستم‌ها، گروه مدیریت صنعتی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.samimi83@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صمیمی</Family>
						<NameE>Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Samimi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت فناوری اطلاعات، دانشگاه علامه طباطبائی، مدرس دانشگاه افسری امام علی(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت فناوری اطلاعات، دانشگاه علامه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>samimi_1385@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مقصود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امیری</Family>
						<NameE>Maghsoud</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Amiri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد مهندسی صنایع، گروه مدیریت صنعتی، دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد مهندسی صنایع، گروه مدیریت صنعتی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>receipt@sep.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدتقی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>تقوی‌فرد</Family>
						<NameE>Mohammadtaghi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Taghavifard</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>. دانشیار مهندسی صنایع، گروه مدیریت صنعتی، دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>. دانشیار مهندسی صنایع، گروه مدیریت صنعتی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>احمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سنجری</Family>
						<NameE>Ahmadreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sanjari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مدیریت آموزشی، دانشگاه هوایی شهید ستاری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مدیریت آموزشی، دانشگاه هوایی شهید</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>user@iranfile.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رویکرد تشخیص و پاسخ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>لجستیک الکترونیک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>لجستیک نظامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل‌یابی معادله ساختاری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##تقوا، محمدرضا. امیری، مقصود. تقوی فرد، محمدتقی. سنجری، احمدرضا و صمیمی، مهدی (1395). الگوی توسعه لجستیک الکترونیک در نزاجا با رویکرد تشخیص و پاسخ. فصلنامه مدیریت نظامی، 62، 1-28.##صمیمی، مهدی (1395). الگوی توسعۀ لجستیک الکترونیک با رویکرد تشخیص و پاسخ در نزاجا در حالت استقرار، تهران: رسالۀ دکتری دانشگاه علامه طباطبائی.##عباسی، علی و صمیمی، مهدی (1391). لجستیک الکترونیکی فناوری پیشرفته در دفاع همه‌جانبه. همایش دفاع ملی دفاع همه‌جانبه، دانشگاه عالی دفاع ملی.##عیسایی، حسین (1391). رویکردهای نوین لجستیک. تهران: مؤسسه چاپ و انتشارات دانشگاه امام حسین(ع).##فشارکی، مهدی و آقاجانی، امین (1391). لجستیک تشخیص و پاسخ. مؤسسۀ آموزشی تحقیقاتی صنایع دفاعی.##مهربان، امیررضا. مژدهی، ناهید و جلالی، علی‌اکبر (1386). لجستیک الکترونیکی و نقش و اهمیت آن در مدیریت زنجیره تأمین. چهارمین همایش ملی تجارت الکترونیکی، دانشگاه علم و صنعت، تهران.##Akman, I., Yazici, A., Mishra, A., &amp; Arifoglu, A. (2005). E-government: A global view and an empirical evaluation of some attributes of citizens. Government Information Quarterly, 22, 239-257.##Auramo, J., Kauremaa, J., &amp; Tanskanen, K. (2005). Benefits of IT in supply chain management: An explorative study of progressive companies. International Journal of Physical Distribution &amp; Logistics Management, 35(2), 82-100.##Cares, J. R. (2002). Sense and Respond Logistics: The Fundamentals of Demand Networks, CAPT Linda Lewandowski, US Navy Office of the Secretary of Defense, Office of Force Transformation.##Daugherty, P. J., Ellinger, A. E., &amp; Rogers, D. S. (1995). Information accessability: customer responsiveness and enhanced performance. International Journal of Physical Distribution &amp; Logistics Management, 25(1), 4-17.##Davido, L., &amp; Malon, D. (1992). The impact of information technology on logistics. International Journal of Physical Distribution &amp; Logistics Management, 21(5), 32-37.##Disney, S. M., Naim, M. M., &amp; Porter, A. (2004). Assessing the impact of e-business on supply chain dynamics. International Journal of Production Economics, 89, 109-18.##Feng. C. M., &amp; Yuan, C. Y. (2006). The impact of information and communication technologies on logistics management. International Journal of Management, 23(4), 909-24.##Garvin, D. A. (1988). Building a Learning Organization. Harvard Business Press.##Haeckel, S. H. (1999). Adaptive Enterprise: Creating and Leading Sense and Respond Organizations. Harvard Business School Press, Boston, MA.##Handfield, R. B., &amp; Nichols, E. L., Jr. (1999). Introduction to Supply Chain Management. Interfaces Journal, 29(3), 111-114.##Kress, N. (1999). A preliminary list of target services of e-governance, in Mitra, R. K. (Ed.), E-government: Macro Issues, GIFT, New Delhi, pp. 213-222.##Lancioni, R. A., Smith, M. F., &amp; Oliva, T. A. (2000). The role of the internet in supply chain management. Industrial Marketing Management, 29(1), 45-56.##Miles, R. E., &amp; Snow, C. C. (1984), Fit, failure and the hall of fame. California Management Review, 26(3), 10-28.##Nowaker, B. R., Soal, A. S., &amp; Millen, R. (1994). Third party logistics services: A Singapore perspective. International Journal of Physical Distribution &amp; Logistics Management, 29(9), 569-87.##Piggee, A. F. (2002). Transformation-Revolution in Military Logistics, USAWC strategy research project, U.S. Army War College CARLISLE BARRACKS, PENNSYLVANIA 17013.##Pokharel, S. (2005). Perception on information and communication technology perspectives in logistics: A study of transportation and warehouses sectors in Singapore. Journal of Enterprise Information Management, 18(2), 136-149.##van Hoek, R. I. (1998). Logistics and virtual integration: Postponement, outsourcing and the flow of information. International Journal of Physical Distribution &amp; Logistics Management, 28(7), 508-523.##Weidong, L. (2001). Intelligent Logistics Network and Transportation System. SIMTech Technical Report (AT /01/ 0012/LCI),Singapor Institute of manufacturing Technology.##Zanjirani Farahani, R., Asgari, N., &amp; Davarzani, H. (2009). Supply Chain and Logistics in National, International and Governmental Environment: Concepts and Models (Contributions to Management Science). Berlin: Springer.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>کاربست الگوی آسیب‌شناسی اندام‌وارگی (ارگانیکی) در آسیب‌شناسی فرایندهای آموزشی با تأکید بر فرایند آموزش سامانه‌های پروازی (آسپ)</TitleF>
				<TitleE>Application of Organic Pathology Pattern in Pathology of Educational Processes, Emphasizing on the Flight Training System Process (ASP)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>آسیب‌شناسی سازمانی فرایندی شناختی در راستای تشخیص علت، فرایند توسعه و رشد و پیامد یک مسئلۀ سازمانی به‌منظور تعیین اقدامات لازم در جهت بهسازی عملکرد سازمان است. در هر سازمانی فرایند آموزش فرایندی مبتنی بر یادگیری برای ایجاد تغییرات نسبتاٌ پایدار در فرد است تا او را قادر به انجام بهتر کار، بهبودبخشی توانایی‌ها، تغییر مهارت‌ها، دانش، نگرش و رفتار اجتماعی متناسب نماید. با استفاده از گروه‌های کانونی، به آسیب‌شناسی این آموزش‌ها پرداخته شده است. این تحقیق با توجه به نتایج قابل استفاده آن، از نوع کاربردی و روش تحقیق آن نیز توصیفی و جامعه آماری تحقیق جمعی از استادان، تدوین‌کنندگان دوره‌های آموزشی و مدیران و خبرگان آموزش‌های هوایی می‌باشند که به روش نمونه‌گیری غیر احتمالی هدفمند غیر نسبتی در دسترس، تعداد 30 نفر انتخاب گردیدند. داده‌های لازم با تشکیل سه گروه‌ کانونی جمع‌آوری و در چارچوب مدل اندام‌وارگی یا ارگانیکی تجزیه‌وتحلیل شدند. نتایج تحقیق حاکی از آن است که فرایند اجرای دورهای آسپ بر اساس این مدل در چهار بعد علل ایجاد، مکانیزم اثر، تغییرات ایجادشده و پیامدهای کارکردی، در هر چهار مرحله (نیازسنجی، طراحی و توسعه، اجرا و ارزیابی) دارای آسیب‌هایی می‌باشد که پس از شناسایی آنها نیازمند اتخاذ راهکارهای اصلاحی پیشنهادی برای برون‌رفت از آسیب‌های احتمالی موجود است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In the current study, the organic pattern introduced as a modern and effective pathology method and the pathology of these trainings addressed using focal groups. This is an applied research as its results are applicable and also it assists a descriptive method with a population including 30 university instructors, curriculum developers, aeronautical training managers and experts selected by a non-probable, available, and purposive sampling method. The data gathered by forming three focal groups and analyzed in the framework of organic model. The results showed that the process of implementation of ASP faced some damages in four dimensions including the causes of development, the mechanism of the effect, the changes made and the functional implications, in all four stages (needs analysis, design and development, implementation and evaluation) that require the adoption of proposed corrective solutions to get out of potential damages</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>91</FPAGE>
						<TPAGE>124</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>نیک‌بخش</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حبیبی</Family>
						<NameE>Nikbakhsh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Habibi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار مدیریت راهبردی، مرکز مطالعات راهبردی نهاجا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار مدیریت راهبردی، مرکز مطالعات راهبردی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آسیب‌شناسی سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>الگوی اندام‌وارگی (ارگانیک)</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرایند آموزش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزش سامانه‌های پروازی (آسپ)</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##آیین‌نامه اصول و مبانی آموزش در نیروی هوایی (2012). مترجم محمد فلاح، تهران: مرکز مطالعات راهبردی، چاپ اول، 1394.##حبیبی، نیک‌بخش (1392). پروژه تحقیقاتی شناخت آسیب‌های توان مهارتی سرمایه‌های انسانی. تهران: مرکز مطالعات راهبردی نهاجا.##شهلایی، ناصر و توکلی، ناصر (1379). آشنایی با قوانین پرسنلی ارتش جمهوری اسلامی ایران. سماجا.##صادقی، ناهید (1387). رویکردی به رشد حرفه‌ای معلمان: موردی از کاربرد روش گروه کانونی. مجله روانشناسی و علوم تربیتی، 38(2)، 47-75.##فرهادی، علی (1391). پروژه تحقیقاتی آسیب‌شناسی نظام آموزشی نهاجا، مرکز مطالعات راهبردی نهاجا.##قورچیان، نادرقلی. جعفری، پریوش و رهگذر، حسن (1388). طراحی الگوی ارزیابی عملکرد واحدهای دانشگاه آزاد اسلامی بر اساس شاخص‌های تعالی سازمان. مجله رهیافتی نو در مدیریت آموزشی، 2(5)، 110-116.##کریمی، مینا (1386). بررسی اثربخشی آموزش ضمن خدمت راه و ترابری. پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تهران.##کاظمی، مهدی و همراهی، مهرداد (1388). آسیب‌شناسی دوره‌های آموزش ضمن خدمت بر اساس مدل سیپ. فصلنامه پژوهش‌هایمدیریت، 2(4)، 113-130.##مانزینی، اندرو (2005). آسیب‌شناسی سازمانی با رویکردی کاربردی حل مشکل و بالندگی سازمانی، مترجمین: علی عطافر، مرضیه قبادی‌پور و سعید آنالویی، چاپ اول. اصفهان: انتشارات مؤسسه علمی دانش‌پژوهان برین.##محمدی، جمال و کریمی، مریم (1390). تحلیل قرائت‌های زنان از مجموعه‌های تلویزیونی. مجله تحقیقات فرهنگی، 13، 49-77.##نجفی‌زاده، محمدمحسن و زاهدی، سید محمد (1395). آسیب‌شناسی نظام مدیریت عملکرد کارکنان دانشگاه علوم پزشکی قزوین با استفاده از مدل سه‌شاخگی. فصلنامه مدیریت توسعه و تحول، 25، 59-69.##Bratton, J., &amp; Gold, J. (2003). Human Resource Management : Theory and Practice. Basingstoke: Palgrave Macmillan.##Cho, Y., &amp; Jo, S. J. (2009). Developing an integrated evaluation framework for E-learning. Journal of Educational Technology, 24(1), 694-709.##ISO 8402, Quality management and quality assurance–Vocabulary in http://www.iso.org/iso##Miller, J. G., &amp; Miller, J. L. (1991). A living systems analysis of organizational pathology. Behavioral Science, 36(4), 239-252.##Monappa &amp; Mirza, S. (1989). Personal management. New Delhi India: Tata Mc Grow hill.##Mulholland, C, E. (2001). Measuring perceived quality of training in the hospitality industry. Quality management-Guidelines for training in http://www.iso.org.##Neeraj, B. S., &amp; et al (2014). A case study approach for evaluation of Employee Training effectiveness and Development program, Proceedings of the Second International Conference on Global Business, Economics, Finance and Social Sciences Chennai, India, 11-13 July 2014 Paper ID_C432##Tesfay, A., &amp; et al (2004). General pathology. Ethiopia: Jimma University, USAID##Yitzhak, S. (2010). Organizational Pathology: Life and Death of Organizations. New Brunswick USA: Transaction Publishers.##Zheng, L., Huang, R., &amp; Yu, J. (2013). Evaluation of the effectiveness of e-training: A case study on in-service teachers’ training, 2013 IEEE 13th International Conference on Advanced Learning Technologies.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بهینه‌سازی قابلیت اطمینان تجهیزات و تسلیحات نظامی با رویکرد ترکیبی شبیه‌سازی و الگوریتم‌های فراابتکاری</TitleF>
				<TitleE>Optimization of Military Equipment and Armament reliability through applying simulations and meta-heuristic algorithm</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در نسل جدید نبردها و جنگ‌های شهری، کاربرد تجهیزات و تسلیحات با قابلیت اطمینان بالا ضمن در نظر گرفتن متغیرهایی مانند هزینه، حجم و وزن کل؛ از عوامل اصلی موفقیت و پیروزی محسوب می‌شود. این تحقیق تلاش دارد مدلی ریاضی برای بهینه‌سازی طراحی تجهیزات و تسلیحات نظامی ارائه دهد که اهداف آن افزایش قابلیت اطمینان و کاهش هزینه بوده و محدودیت‌هایی مانند حجم و وزن کل را نیز لحاظ کرده باشد. یکی از رویکردهای نوین در بهبود قابلیت اطمینان سیستم‌ها بهره‌گیری از قطعات مازاد (تخصیص افزونگی) است؛ اما در تحقیقات گذشته با هدف ساده‌سازی و امکان‌پذیری محاسبات ریاضی، مفروضاتی مانند عدم امکان تعمیر قطعات، نرخ خرابی ثابت و ساده (مانند تابع توزیع نمائی) و یا تک‌هدفه بودن، به مدل مسئله تحمیل می‌گردید. حال آنکه تحقیق حاضر ضمن حذف مفروضات پیش‌گفته به دلیل امکان تعمیر قطعات مختلف تجهیزات نظامی، نرخ خرابی و تعمیر متفاوت اجزاء و همچنین وجود اهداف مختلف؛ سعی در طراحی مدلی کاربردی متناسب با شرایط محیط عملیاتی نموده است. پژوهش حاضر از منظر هدف در گروه تحقیقات توسعه‌ای و از منظر روش در گروه تحقیقات آزمایشی قرار دارد. ضمن آنکه با توجه به گزاره‌های تحقیق و به دلیل آنکه مسئله تخصیص افزونگی در گروه مسائل سخت (NP-Hard) قرار دارد، برای حل مدل از یک تکنیک فراابتکاری بهینه‌سازی چندهدفه (الگوریتم ژنتیک مرتب‌سازی نامغلوب 2- NSGAII) و به منظور امکان بررسی نرخ خرابی و تعمیر مختلف از تکنیک شبیه‌سازی استفاده شده است. در انتهای تحقیق نیز با کمک یک نمونه مطالعاتی نظامی و داده‌های واقعی به تشریح کامل مدل و روش حل پیشنهادی پرداخته شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In the new era of civil battles, the use of high-reliability equipment and weapons, taking into account variables such as cost, volume and total weight, are among main factors that can lead to success. The current study attempts to present a mathematical model to optimize designing military equipment and weapons that increases the reliability and decreases the costs and considers some limitations such as volume and total weight. One of the new approaches to improve the reliability of systems is the use of surplus components (redundancy allocation); but the past studies which aimed to simplifying and making possible the mathematical calculations, impose some assumptions to the model such as impossibility of repairing components, fixed and simple defective rate (such as exponential distribution function), or mono-purpose. However, the present study both remove the mentioned assumptions due to the possibility of repairing various parts of the military equipment, the defective rate and repair of different components, as well as the existence of various purposes, attempts to design a functional model compatible with the operating environment. The current study is a developmental research in the purpose, and an experimental research in method. In addition, according to the research assumptions and as the redundancy allocation is located in hard problem category (NP-hard), a multi-objective optimization technique (Non-dominated Sorting Genetic Algorithm II (NSGAII) is used and also the simulation technique is used to investigate the defection and repair rate. At the end of the study, the model and solution is fully described using a military sample and authentic data.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>125</FPAGE>
						<TPAGE>164</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مقصود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امیری</Family>
						<NameE>Maghsoud</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Amiri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>receipt@sep.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>پرهام</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عظیمی</Family>
						<NameE>Parham</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Azimi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مهندسی صنایع، دانشگاه آزاد اسلامی واحد قزوین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مهندسی صنایع، دانشگاه آزاد اسلامی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مصطفی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زندیه</Family>
						<NameE>Mostafa</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Zandieh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>farhadhadinejad@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فرهاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>هادی‌نژاد</Family>
						<NameE>Farhad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>HadiNejad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت تحقیق در عملیات، دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت تحقیق در عملیات، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>الگوریتم ژنتیک مرتب‌سازی نامغلوب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بهینه‌سازی چندهدفه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تجهیزات و تسلیحات نظامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شبیه‌سازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قابلیت اطمینان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##اردانه، علی (1394). بهینه‌سازی دسترس‌پذیری سیستم‌های سری- موازی با اجزای سه‌حالته تعمیرپذیر. پایان‌نامه کارشناسی ارشد، مؤسسه آموزش عالی رجا، دانشکده فنی و مهندسی.##امیری، مقصود (1393). قابلیت اطمینان. تهران: انتشارات آن.##بشیری، مهدی و جلیلی، مجید (1393). الگوریتم ژنتیک در فضای تک و چندهدفه (مفاهیم و ابزارها). تهران: انتشارات دانشگاه شاهد.##بشیری، مهدی و کریمی، حسین (1392). کاربرد الگوریتم‌های ابتکاری و فراابتکاری در طراحی سیستم‌های صنعتی و استفاده از نرم‌افزار مطلب در به‌کارگیری آنها. تهران: دانشگاه شاهد.##پیروی، علی (2002). نقش قابلیت اطمینان در سیستم‌های دفاعی هوشمند و نحوه ارتقای قابلیت آمادگی عملیاتی تسلیحات نظامی. اولین همایش سیستم‌های دفاعی هوشمند، تهران.##حسینی، سیدمحسن. خانزاده، محمدحسین و علی‌نژاد برمی، یوسف (1392). افزایش کیفیت توان و قابلیت اطمینان سیستم قدرت کشتی‌های نظامی با استفاده از فیلتر هیبرید بهینه‌سازی شده با الگوریتم ژنتیک. فصلنامه پدافند الکترونیکی و سایبری، 1(4)، 9-22.##حکمت، کاظم (1382). ویژگی‌ها و الزامات طراحی و اجرای سیستم‌های مکانیزه نگهداری و تعمیرات. فصلنامه لجستیک، 18(5)، 1-14.##حیدری، کیومرث. قمری، موسی‌الرضا و کلانتری، فتح‌الله (1393). راهبردشناسی جنگ‌های آینده (با نگاهی به بیانات مقام معظم رهبری). تهران: سازمان عقیدتی سیاسی ارتش جمهوری اسلامی ایران، نشر آجا.##رمضانی، سعید. طاهری، محسن. یوسفی، مصطفی و نوجوان، مجید (1390). طراحی مدلی برای سنجش آمادگی تجهیزات نظامی با رویکرد سلسله‌مراتبی. فصلنامه مدیریت زنجیره تأمین، 13(32)، 66-77.##رمضانی، سعید و معینی، علیرضا (1395). تخمین عمر مفید باقیمانده تجهیزات دفاعی با استفاده از مدل مدیریت سلامت تجهیزات و پیش‌بینی عیوب (PHM)، (مطالعه موردی: سامانه راداری). فصلنامه مدیریت زنجیره تأمین، 18(51)، 4-14.##سیاه مرزگویی، سمانه (1395). طراحی سیستم‌های پایایی با اهداف ماکزیمم کردن میانگین زمان خرابی و مینیمم کردن هزینه کل سیستم با رویکرد انتخاب استراتژی افزونگی به کمک الگوریتم‌های فراابتکاری. پایان‌نامه کارشناسی ارشد رشته مهندسی صنایع، دانشگاه آزاد اسلامی واحد قزوین.##سید اصفهانی، میرمهدی. حاجیان حیدری، مجتبی و جابری، سعید (1392). ارائه الگوریتم شبیه‌سازی تبرید به منظور بهینه‌سازی قابلیت اطمینان سیستم‌های سری موازی، k از n و جانشینی با پارامترهای فازی. نشریه بین‌المللی مهندسی صنایع و مدیریت تولید، 24(4)، 414-422.##صادقی، محمدرضا (1392). بهینه‌سازی تخصیص افزونگی در سیستم‌های سری موازی تعمیرپذیر. رساله دکترای رشته مدیریت صنعتی گرایش تولید و عملیات، دانشگاه علامه طباطبائی.##عالم تبریز، اکبر. زندیه، مصطفی و محمدرحیمی، علیرضا (1392). الگوریتم‌های فراابتکاری در بهینه‌سازی ترکیبی، چاپ سوم. تهران: انتشارات صفار.##عظیمی، پرهام و هادی‌نژاد، فرهاد (1395). ارائه مدل بهینه‌سازی چندهدفه در مسئله تخصیص افزونگی سیستم‌های تعمیرپذیر با بهره‌گیری از تکنیک‌های تصمیم‌گیری چندمعیاره، طراحی آزمایش‌ها و شبیه‌سازی. فصلنامه مطالعات مدیریت صنعتی، 14(41)، 137-162.##عظیمی، پرهام و همکاران (1392). بهینه‌سازی از طریق شبیه‌سازی و آموزش نرم‌افزار شبیه‌سازی ED. قزوین: دانشگاه آزاد اسلامی.##علوی، امید. مرادپور، رضا و گودرزی املشی، علی (1395 الف). بررسی و ارزیابی قابلیت اطمینان مبدل باک توان بالا برای کاربرد در صنایع نظامی دریایی با استفاده از تحلیل و مدل‌سازی حرارتی. دومین همایش ملی فناوری‌های نوین دریایی، دانشگاه علوم دریایی امام خمینی.##علوی، امید. مرادپور، رضا و گودرزی املشی، علی (1395 ب). بررسی و ارزیابی استانداردهای قابلیت اطمینان قطعات الکترونیکی در حوزه نظامی. دومین همایش ملی فناوری‌های نوین دریایی، دانشگاه علوم دریایی امام خمینی.##کرباسیان، مهدی و طباطبائیان، لیلا (1388). آشنایی با قابلیت اطمینان. اصفهان: انتشارات ارکان دانش.##کرباسیان، مهدی و قوچانی، محمدمهدی (1390). تخصیص قابلیت اطمینان. تهران: انتشارات ناقوس.##مهرگان، محمدرضا (1382). مدل‌سازی ریاضی، چاپ اول. تهران: دانشکده مدیریت دانشگاه تهران و سازمان مطالعه و تدوین کتب دانشگاهی (سمت).##هوشمند، مهرناز (1395). طراحی سیستم‌های پایایی با رویکرد دسترس‌پذیری و انتخاب استراتژی افزونگی در هر زیرسیستم با اجزای تعمیرپذیر به کمک الگوریتم‌های فراابتکاری. پایان‌نامه کارشناسی ارشد رشته مهندسی صنایع، دانشگاه آزاد اسلامی واحد قزوین.##Abouei Ardakan, M., Hamadani, A. Z., &amp; Alinaghian, M. (2015). Optimizing bi-objective redundancy allocation problem with a mixed redundancy strategy. ISA Transactions, 55, 116-128.##Abouei Ardakan, M., &amp; Hamadani, A. Z. (2014). Reliability–redundancy allocation problem with cold-standby redundancy strategy. Simulation Modelling Practice and Theory, 42, 107–118.##Alborzi, M. (2009). Genetic Algorithm. Tehran: Sharif university.[In Persian].##Amiri, M., Sadeghi, M. R., Khatami Firoozabadi, A., &amp; Mikaeili, F. (2014). A multi objective optimization model for redundancy allocation problems in series-parallel systems with repairable components. International Journal of Industrial Engineering &amp; Production Research, 25(1), 71-81.##Amiri, M., &amp; Khajeh, M. (2016). Developing a bi-objective optimization model for solving the availability allocation problem in repairable series–parallel systems by NSGA II. Journal of Industrial Engineering International, 12(1), 61–69.##Beji, N., Jarboui, B., Eddaly, M., &amp; Chanbchoub, H. (2010). A hybrid particle swarm optimization algorithm for the redundancy allocation problem. Journal of Computational Science, 1, 159–166.##Bennett, D. A., Wade, G. A., &amp; Armstrong, M. P. (1999). Exploring the Solution Space of Semi-structured Geographical Problems Using Genetic Algorithms. Transactions in GIS, 3(1), 51-71.##Bulfin, R. L., &amp; Liu, C. Y. (1985). Optimal allocation of redundant components for large systems. IEEE Transactions on Reliability, 34, 241–248.##Busacca, P. G., Marseguerra, M., &amp; Zio, E. (2001). Multi objective Optimization by Genetic Algorithms: Application to Safety Systems. Reliability Engineering and System Safety, 72, 59-74.##Chern, M. S. (1992). On the computational complexity of reliability redundancy allocation in a series system. Operations Research Letters, 309-315.##Chung, C. A. (2004). Simulation Modelling handbook: A practical approach. CRC press.##Coit, D. W., &amp; Smith, A. E. (1996). Reliability Optimization of Series-Parallel Systems Using a Genetic Algorithm. IEEE Transactions on Reliability, 2, 1-5.##Coit, D. W. (2003). Maximization of System Reliability with a Choice of redundancy Strategies. IIE Transactions, 35(6), 535-543.##Dolatshahi-Zand, A., &amp; Khalili-Damghan, K. (2015). Design of SCADA water resource management control center by a bi-objective redundancy allocation problem and particle swarm optimization. Reliability Engineering and System Safety, 133, 11–21.##Eschenauer, H., Koski, J., &amp; Osyczka, A. E. (1990). Multicriteria design optimization: procedures and applications. New York: Springer-Verlag.##Fyffe, D. E., Hines, W. W., &amp; Lee, N. K. (1968). System reliability allocation and a computational algorithm. IEEE Transaction on Reliability, 64-69.##Gen, M., Ida, K., &amp; Lee, J. U. (1990). A computational algorithm for solving 0–1 goal programming with GUB structures and its application for optimization problems in system reliability. Electronics and Communications in Japan, 73(3), 88–98.##Jiansheng, G., Zutong, W., Mingfa, Z., &amp; Ying, W. (2014). Uncertain multiobjective redundancy allocation problem of repairable systems based on artificial bee colony algorithm. Chinese Journal of Aeronautics, 27(6), 1477–1487.##Kasprzak, E. M., &amp; Lewis, K. E. (2000). An approach to facilitate decision trade-offs in Pareto solution sets. Journal of Engineering Valuation and Cost Analysis, 3(1), 173–87.##Kasprzak, E. M., &amp; Lewis, K. E. (2001). Pareto Analysis in Multi objective Optimization Using the Colinearity Theorem and Scaling Method. Structural and Multidisciplinary Optimization, 22(3), 208-218.##Keshavarz Ghorabaee, M., Amiri, M., &amp; Azimi, P. (2015). Genetic algorithm for solving bi-objective redundancy allocation problem with k-out-of-n subsystems. Applied Mathematical Modelling, in Press.##Konak, S. k., Smith, A. E., &amp; Coit, D. W. (2003). Efficiently Solving the Redundancy Allocation Problem Using Tabu Search. IIE Transaction, 35, 515-526.##Kong X., Gao, L., &amp; Ouyang, H. Li. S. (2015). Solving the redundancy allocation problem with multiple strategy choices using a new simpliﬁed particle swarm optimization. Reliability Engineering and System Safety, 144, 147–58.##Kumar, V., &amp; Mishra, S. (2008). Application of Genetic Algorithm in Reliability Optimization. XXXII National Systems Conference, NSC 2008.##Kuo, W., &amp; Prasad, V. R. (2000). An annotated overview of system-reliability optimization. IEEE Transaction on Reliability, 2(49), 176-187.##Kuo, W., &amp; Wan, R. (2007). Recent Advances in Optimal Reliability Allocation. IEEE Transaction on system, man and cybernetics-part a: System and humans, 143-156.##Li, Y. F., &amp; Peng, R. (2014). Availability modeling and optimization of dynamic multi-state series–parallel systems with random reconfiguration. Reliability Engineering and System Safety, 127, 47–57.##Li, Z., Liao, H., &amp; Coit, D. W. (2009). A two Stage Approach for Multi-Objective Decision Making with Applications to System Reliability Optimization. Reliability Engineering and System Safety, 94, 1585–1592.##Liang, Y. C., &amp; Chen, Y. C. (2007). Redundancy allocation of series–parallel systems using variable neighborhood search algorithms. Reliability Engineering and System Safety, 92, 323–331.##Mousavi, S.M., Alikar, N., Akhavan Niaki, S. T., &amp; Bahreininejad, A. (2015). Two tuned multi-objective meta-heuristic algorithms for solving a fuzzy multi-state redundancy allocation problem under discount strategies. Applied Mathematical Modelling, In Press.##Nahas, N., Nourelfath, M., &amp; Ait-Kadi, D. (2007). Coupling ant colony and the degraded ceiling algorithm for the redundancy allocation problem of series-parallel systems. Reliability Engineering and System Safety, 211-222.##Ng, K. Y. K., &amp; Sancho, N. G. F. (2001). A hybrid dynamic programming/depth-first search algorithm, with an application to redundancy allocation. IIE Transactions, 33(12), 1047–1058.##Nocedal, J., &amp; Wright, S. (1999). Numerical Optimization, 1st edition. New York: Springer.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				