<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1396</YEAR>
<VOL>17</VOL>
<NO>67</NO>
<MOSALSAL>67</MOSALSAL>
<PAGE_NO>197</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>یک مدل ریاضی برای مدیریت بحران کالای نظامی و یک روش عددی ساده برای حل آن</TitleF>
				<TitleE>A Mathematical Model for Managing Military Commodity Crisis and a Simple Numerical Method for Solving it</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>اخیراً پیشرفت‌های زیادی در مدل‌سازی مدیریت بحران مالی به کمک مدل‌های ریاضی حاصل شده است. آیا می‌توان پیشرفت‌های جدید در مدل‌سازی را  برای مدیریت بحران نظامی نیز به کار برد ؟ هدف اصلی این مقاله چنین تعمیمی است. احتمال صفر نشدن ذخایر کالا در یک معادلۀ انتگرال دیفرانسیل جزئی ولترا صدق می‌کند. جواب دقیق مدل‌ مذکور، اغلب به صورت بسط نامتناهی از توابع شناخته شده، وجود دارد. بنابراین، حل این مسئله با روش‌های عددی امکان‌پذیر است. از این رو، در این مقاله روشی جدید و ساده بر اساس فرآیندهای تصادفی برای حل مسئله یاد شده با بهره‌گیری از روش تحقیق «تحقیق و توسعه» ارائه می‌نماییم. برای این منظور بسط لاگرانژ را به عنوان تقریبی از جواب استفاده می‌کنیم. سپس با استفاده از روش‌های هم محلی، می‌توان معادلۀ انتگرال دیفرانسیل جزئی را به یک دستگاه جبری تبدیل و آن را حل نمود. مثال‌های ارائه شده کارایی و دقت روش معرفی شده را نشان می‌دهند. در نهایت از این روش برای تحلیل یک مدل از مدیریت بحران نظامی که جواب دقیق آن شناخته شده نیست، استفاده می‌کنیم.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Recently many improvements have been achieved in modeling financial crisis management through mathematical models. Can it be possible to utilize the new improvements in modeling in managing the military crisis? This study aims to generalize this issue. The probability of zeroing the goods stock is true in a Volterra partial differential integral equation. The exact answer to the aforementioned model, often as an infinite expansion of known functions, exists; so solving this problem is possible by numerical methods. Hence, in this paper a new and simple method offers based on random processes to solve the aforementioned problem using the R &amp; D research method. To this end, we use the Lagrange expansion as an approximation of the answer. Then, using the same local methods, we can convert partial differential integral equation into an algebraic device and solved it. Provided examples indicate the efficiency and accuracy of proposed method. Finally, this method is used to analyze a model of military crisis management that the exact answer is not known</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>18</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>غلامرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کرمعلی</Family>
						<NameE>Gholam-Reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Karamali</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>. استاد یار ریاضی کاربردی، دانشگاه علم و صنعت ایران، عضو هییت علمی دانشگاه علوم و فنون شهید ستاری، نویسنده مسئول</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>. استاد یار ریاضی کاربردی، دانشگاه علم و</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>gh-karamali@azad.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امیر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>هاشمی</Family>
						<NameE>Amir</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hashemi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد آمار ریاضی دانشگاه صنعتی شاهرود</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد آمار ریاضی دانشگاه صنعتی شاهرود</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>statisticsman.ah91@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت بحران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرآیندهای تصادفی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>معادله انتگرال دیفرانسیل جزئی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روش‌های عددی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>  فهرست منابع##اخروی، ا. ح.، پویا، ع.، ناظمی، ش. و مصطفی، ک. (1394)، طراحی الگویی جهت طبقه‌‌بندی اهداف و تعیین سناریوی درگیری در مدیریت نبرد، فصلنامه مدیریت نظامی، 15(60)، 1-33.##خیر گو، م.، نوربخش، ا. و محمدی، ع. (1395)، ارزیابی و اولویت‌بندی ابعاد کیفیت خدمات آموزشی مبتنی بر الگوی سروکوآل با بهره‌گیری از رویکرد ترکیبی AHP-VIKOR (مطالعه موردی: دانشگاه افسری امام علی(ع)، فصلنامه مدیریت نظامی، 16(61)، 113-134.##ملکی، م. و لطفی ا. (1395)، ارزیابی سطح مدیریت دانش در دانشگاه افسری امام  علی(ع)، فصلنامه مدیریت نظامی، 16(1)، 135-157.##A. A. Pervozvansky Jr (1998). Equation for survival probability in a finite time interval in case of non-zero real interest force. Insurance: Mathematics and economics, 23, 287–295.##A. Makroglou (2000). Computer treatment of the integro-differential equations of collective non-ruin; the finite time case. Mathematics and Computers in Simulation, 54, 99–112.##A. Makroglou (2003). Integral equations and actuarial risk management: Some models and numerics, Mathematical Modelling and Analysis, 8, 2, 143–154.##C. S. Peters and M. Mangel (1990). New methods for the problem of collective ruin. SIAM J. Appl. Math., 50, 1442–1456.##C. Knessl and C. S. Peters (1994). Exact and asymptotic solutions for the time dependent problem of collective ruin. I. SIAM J. Appl. Math., 54, 1745–1767.##C. Knessl and C. S. Peters (1996). Exact and asymptotic solutions for the time dependent problem of collective ruin. II. SIAM J. Appl. Math., 56, 1471–1521.##F. E. De Vylder and M. J. Goovaerts (1999). Explicit finite-time and infinite-time ruin probabilities in the continuous case. Insurance: Mathematics and economics, 24, 155–172.##G. Arfwedson (1950). Some problems in the collective theory of risk. Skand. Aktuar. Tidskr,33, 1–38.##H. L. Seal (1978). Survival probabilities. The goal of risk theory. John Wiley and Sons.##H. L. Seal (1978). The numerical calculation of U(w, t), the probability of non-ruin in an interval (0, t). Scand. Actuarial J., 121-139, 1974. ##H. Albrecher, J. L. Teugels and R. F. Tichy (2001). On a gamma series expansion for the time dependent probability of collective ruin. Insurance: Mathematics and economics, 29, 345–355.##J. Paulsen (1998). Ruin theory with compounding assists- a survey. Insurance: Mathematics and economics, 22, 3–16.##J. Grandell (1991). Aspects of risk theory. Springer-Verlag.##M. Usabel (1999). Calculating multivariate ruin probability via Gaver-Stehfest inversion technique. Insurance: Mathematics   and economics, 25, 133–142.    ##Pearson, C.M and Clair, J.A. (1998). Reframing Crises Management. Academy of Management Review , 23:59-76.      ##Z. G. Ignatov, V. K. Kaishev and R. S. Krachunov (2001). An improved finite-time ruin probability formula and its Mathematic implimentation. Insurance: Mathematics and economics, 29, 375–386.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل تعامل عوامل مؤثر بر نوآوری سازمان‌های دفاعی با استفاده از رویکرد مدل‌سازی ساختاری تفسیری (ISM)</TitleF>
				<TitleE>Analysis of the Interaction of Effective Factors on Innovation of Defense Organizations, Using Interpretative Structural Modeling (ISM) Approach</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از مهم‌ترین نیازهای صنایع دفاعی کشورهای در حال توسعه، تصمیم‌گیری در رابطه با چگونگی نوآوری در بخش‌های دفاعی به دلیل گستردگی مأموریت‌ها در بخش‌های مختلف عملیاتی و رزمی، فرماندهی و کنترل، فناوری، ساخت و نگهداری تجهیزات و ادوات نظامی و حتی پشتیبانی و خدمات اداری و مالی یک موضوع کلیدی محسوب می‌شود. به‌ همین‌ دلیل، مقالۀ حاضر با هدف تحلیل تعامل عوامل مؤثر بر نوآوری سازمان‌های دفاعی با استفاده از رویکرد مدل‌سازی ساختاری تفسیری (ISM) به رشته تحریر درآمده است و تلاش می‌کند به این پرسش اصلی که برای نوآوری سازمان‌های دفاعی چه عوامل و معیارهایی می‌تواند مثمرثمر باشد، پاسخ دهد. این مقاله حاصل پژوهشی است که از نظر هدف، کاربردی از نظر روش تحلیلی - پیمایشی و از نوع همبستگی است. جامعۀ آماری مورد مطالعه در این پژوهش صاحب‌نظران دانشگاهی و خبرگان آشنا به مباحث نوآوری، نوآوری سازمانی، مباحث مدیریت دولتی، مدیریت آموزشی و مدیران میانی و عالی سازمان‌های دفاعی می‌باشند که به صورت نمونه‌گیری هدفمند و بر اساس جدول مورگان تعداد 150 نفر تعیین گشت. برای جمع‌آوری اطلاعات از یک پرسشنامۀ محقق‌ساخته متشکل از 100 سؤال استفاده شد و پایایی آن 980/0 محاسبه شد و از آنجایی‌که داده‌ها نرمال بودند، برای تجزیه‌ و‌تحلیل آن‌ها از آزمون تحلیل عاملی با استفاده از نرم‌افزار لیزرل بهره‌جویی شد و برای سطح‌بندی آن‌ها از رویکرد مدل‌سازی ساختاری – تفسیری (ISM) استفاده گردید. عمده‌ترین نتایج پژوهش به این قرار است: برای دستیابی به نوآوری سازمانی سازمان‌های دفاعی محرک‌های فضای کاری مناسب؛ عوامل درونی سازمانی؛ بینش و اهداف مشترک بین کارکنان؛ برنامه‌های انگیزشی و حمایتی؛ مدیریت فناوری اطلاعات؛ مدیریت افراد؛ مدیریت دانش؛ آموزش و فرآیند یادگیری کارکنان؛ تحقیق و توسعه؛ ویژگی‌های مدیریتی؛ فرآیند محوری بودن؛ آینده‌نگری؛ مدیریت خلاقیت؛ نوآوری در رفتار؛ نوآوری در فرآیند؛ نوآوری در محصول؛ نوآوری در راهبرد و نوآوری در بازار مؤثر هستند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Because of the expanded missions in various areas such as operation, military, command and control, technology, construction and maintenance of military equipment and weapons, and even in logistics, administrative and financial services; innovation in defense departments is one of the key issues. This study aims to analyze the interaction of effective factors on innovation of defense organizations using the Interpretative Structural Modeling (ISM) approach and attempts to answer the main question which factors can be useful for innovation of defense organizations. In this applied study the method of research is analytical-survey in correlational type. A researcher-made and reliable questionnaire (r=0.980) containing 100 items were distributed among 150 purposefully selected academic experts who are familiar with the issues of innovation, organizational innovation, public administration, educational administration. Since the data were normal, collected data were analyzed via factor analysis through LISREL software and were leveled through Interpretative Structural Modeling Approach (ISM). The main results of the research are as follows: To achieve organizational innovation in defense organizations following items are important: proper working environment stimuli; internal organizational factors; common insights and goals among employees; motivational and supportive programs; IT administration; people administration; knowledge management; education and learning process of staff; research and development; management features; being process-oriented; foresightedness; creativity management; innovation in behavior; innovation in process; innovation in product; innovation in market and strategy.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>19</FPAGE>
						<TPAGE>67</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دهقانی‌پوده</Family>
						<NameE>Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Dehghani Poodeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار مدیریت دولتی، دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار مدیریت دولتی، دانشگاه صنعتی مالک اشتر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پاشایی هولاسو</Family>
						<NameE>Amin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Pashaei Houlaso</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت صنعتی، دانشگاه ازاد اسلامی واحد تهران جنوب،</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت صنعتی، دانشگاه ازاد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>pashaeiamin@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوآوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوآوری سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوآوری سازمان‌های دفاعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رویکرد ساختاری تفسیری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>  فهرست منابع##احمدی، علی‌اکبر؛ درویش، حسن؛ سبحانی‌فر، محمدجواد؛ فاضلی کبریا، حامد (1393). «طراحی و تبیین الگوی مفهومی شایستگی‌های منابع انسانی در نهج‌البلاغه با استفاده از تکنیک تحلیل مضمون و ISM»، فصلنامه مطالعات راهبردی بسیج، 17(64)، صص 55-27.##اردکانی، سعید؛ شاکری، فاطمه؛ زارع احمدآبادی، حبیب؛ کاوندی، رضا (1389). «تحلیلی بر نوآوری در صنعت خودروسازی؛ با کاربرد مدل‌یابی معادلا ساختاری (SEM)»، فصلنامه مدیریت صنعتی، 2(4)، صص 110-93.##اردلان، امید (1395). «طراحی و تبیین الگوی نوآوری در ارتش بر اساس فرمایش‌های مقام معظم رهبری حضرت امام خامنه‌ای (مدظله‌العالی)»، فصلنامه مدیریت نوآوری، 5(4)، صص 135-110.##امینی، آرمین و انعامی علمداری، سهراب (1392). «مدیریت دانش و راهبرد نوآوری در سازمان‌های دفاعی»، فصلنامه علوم سیاسی، شماره دهم.##بهرامی، سوسن؛ رجایی‌پور، سعید؛ آقاحسینی، تقی؛ بختیار نصرآبادی، حسنعلی؛ یارمحمدیان، محمدحسین (1390). «تحلیل روابط چندگانه سرمایه فکری و نوآوری سازمان در آموزش عالی»، فصلنامه پژوهش و برنامه‌ریزی در آموزش عالی، شماره 61، صص 50-27.##بورقانی فراهانی، سهیلا؛ آبدارزاده، پدرام؛ فتوت، بنفشه (1395). «اثر سرمایه‌های فکری بر نوآوری سازمانی با میانجی‌گری مدیریت دانش و یادگیری سازمانی در رسانه‌های نوشتاری»، فصلنامه پژوهش‌های مدیریت منابع سازمانی، 6(1)، صص 48-23.##بیک‌زاده، جعفر؛ سلطانی، فریبا (1394). «ارزیابی تفکر راهبردی مدیران و تأثیر آن بر نوآوری سازمانی»، فصلنامه مطالعات مدیریت راهبردی، شماره 24، صص 167- 145.##حسنی‌توابع، عبداله؛ کاظمی، مصطفی؛ مهارتی، یعقوب (1392). «تأثیر عدم‌اطمینان محیطی بر نوآوری سازمانی: تبیین نقش ساختار سازمانی به ‌عنوان متغیر مداخله‌گر»، فصلنامه پژوهش‌های مدیریت منابع سازمانی، 3(4)، صص 91-67.##حسینی، میرزاحسن؛ اکبری، مهدی (1393). «طراحی الگوی سرآمدی مدیریت دانش سازمانی با رویکرد مدل‌سازی تفسیری – ساختاری»، فصلنامه مدیریت فناوری اطلاعات، 6(3)، صص 274-351.##دهقانی‌پوده، حسین؛ پاشایی هولاسو، امین (1395). «تأثیر فرهنگ سازمانی بر ظرفیت‌ها و محرک‌های نوآوری دفاعی»، فصلنامه مدیریت توسعه و تحول، شماره 27، صص 43-27.##دهقانی‌پوده، حسین؛ پاشایی هولاسو، امین (1396). «طراحی الگوی توسعه نوآوری سازمان‌های دفاعی با رویکرد راهبردی»، فصلنامه راهبرد دفاعی، 15(57)، صص 42-1.##رستگار، عباسعلی؛ عارفی، امین؛ هیزجی، محمد (1395). «دستیابی به نوآوری سازمانی از مسیر هوشمندی رقابتی و تفکر راهبردی»، فصلنامه مطالعات مدیریت راهبردی، شماره 28، صص 38-21.##رستگار، عباسعلی؛ مقصودی، طاهره (1395). «بررسی تأثیر رهبری تحول‌آفرین بر نوآوری سازمانی با میانجی‌گری تسهیم دانش، فصلنامه مطالعات مدیریت (بهبود و تحول)، 25(8)، صص 182-157.##رضایی پندری، عباس؛ یکه زارع، محسن (1395). «طراحی مدل ساختاری – تفسیری عوامل انتقال فناوری موفقیت‌آمیز در راستای رسیدن به توسعه پایدار»، فصلنامه پژوهش‌های مدیریت در ایران، 20(1)، صص 79-61.##رضوی، سیدمصطفی؛ شهریاری، سلطانعلی؛ احمدپور داریانی، محمود (1394). «ارزیابی عملکرد نوآورانۀ شرکت‌های دانش‌بنیان با استفاده از تحلیل پوششی داده‌های شبکه‌ای- رویکرد تئوری باز»، فصلنامه مدیریت صنعتی، 7(4)، صص 742-721.##سری‌نیواسان، ون (1381). مدیریت نوآوری صنعتی – مفاهیم و تکالیف، ترجمه عقیل ملکی‌فر و همکاران، تهران: مؤسسه آموزشی و تحقیقاتی صنایع دفاعی.##صادقی، منصور؛ صادقی، علیرضا (1392). «تحلیل مدل عوامل برون سازمانی مؤثر در توسعه نوآوری سازمان‌های پژوهشی صنعتی»، نشریه مدیریت نوآوی، 2(1)، صص 20-1.##صنوبر، ناصر؛ سلمانی، بهزاد؛ تجویدی، مینا (1390). «تأثیر محرک‌های نوآوری بر ظرفیت نوآوری شرکت‌های دانش‌بنیان»، فصلنامة سیاست علم و فناوری، 4(2).##شاهین، آرش؛ صادق‌بیگی، ارمغان (1394). مدیریت نوآوری، اصفهان: جهاد دانشگاهی.##شفقت، ابوطالب؛ پاشایی هولاسو، امین (1395). «شناسایی و اولویت‌بندی عوامل مؤثر بر نوآوری دفاعی با رویکرد فازی»، فصلنامه مطالعات بین رشته‌ای دانش راهبردی، 6(24)، صص 158-135.##شفقت، ابوطالب؛ الیاسی، مهدی؛ طباطباییان، سید حبیب‌الله؛ بامداد صوفی، جهانباز (1395). «گونه‌شناسی فرآیندهای موفق نوآوری دفاعی پس از پیروزی انقلاب اسلامی ایران»، فصلنامه مدیریت نوآوری، 4(4)، صص 154-131.##علیرضایی، ابوتراب؛ پاشایی هولاسو، امین (1395). «تأثیر فرهنگ سازمانی بر قابلیت‌های چابکی سازمانی (مورد مطالعه: یکی از سازمان‌های نیروهای مسلح)»، فصلنامه پژوهش‌های مدیریت در ایران، 20(2)، صص 175-149.##قاسمیه، رحیم و هاشمی، مهدی (تابستان 1394)، «شناسایی و سنجش روابط بین متغیرهای مؤثر بر نوآوری در شرکت‌های صنعتی با استفاده از تکنیک دیماتل فازی»، فصلنامة رشد فناوری، 11(42).##کمالی، سیداحمد و محمدپور، مسعود (1392). «تحلیل نقش فن بازار در ایجاد و تقویت نوآوری در سازمان»، نشریه مدیریت نوآوری، 2(4).##محمدی، علی؛ امیری، یاسر (1391). «ارائۀ مدل ساختاری تفسیری دستیابی به چابکی از طریق فناوری اطلاعات در سازمان‌های تولیدی»، فصلنامه مدیریت فناوری اطلاعات، 4(13)، صص 134-115.##محمدی، مهدی؛ باقر سلیمی، سعید؛ بوشهری، علی‌رضا؛ نظری‌زاده، فرهاد (1390). مروری بر نظام نوآوری دفاعی پنج کشور (چین، فرانسه، آلمان، انگلیس، اسپانیا)، تهران: موسسه آموزش و تحقیقاتی صنایع دفاعی.##منتظری، عباس؛ خنیفر، حسین؛ الیاسی، مهدی؛ محمدی، مهدی (1393). «ارائه مدلی برای باز شدن نظام نوآوری بخش دفاعی ایران»، نشریه مدیریت نوآوری، 3(2)، صص 48-23.##نادری، علیرضا (1394). نگرشی جامع بر خلاقیت و نوآوری، تهران: دانشگاه عالی دفاع ملی.##نجف‌بیگی، رضا (1393). مدیریت تکنولوژی و نوآوری، تهران: انتشارات ترمه.##نورانی، حیدر (1385). بررسی دلالت‌های نظریه‌ها و سبک‌های مدیریت در بروز نوآوری، تهران: مؤسسه پژوهشی برنامه‌ریزی درسی و نوآوری‌های آموزشی.##نظری‌زاده، فرهاد؛ مهدی‌نژاد نوری، محمد؛ حجازی، سیدرضا (1392). «نقش عوامل فردی در موفقیت نوآوری‌های صنعت دفاعی ایران»، نشریه بهبود مدیریت، 7(4)، ص 138-123.##نظری‌زاده، فرهاد؛ مهدی‌نژاد نوری، محمد؛ حجازی، سیدرضا (1391). «نقش و تأثیر عوامل سازمانی مؤثر بر موفقیت نوآوری‌ در صنعت دفاعی »، فصلنامة مدیریت نوآوری، 1(1).##نقی‌زاده، محمد و همکاران (1392). «تأثیر قابلیت‌های پویا بر توانمندی نوآوری محصول در بنگاه‌های بخش دارویی ایران»، نشریه مدیریت نوآوری، 2(3).##نیکوکار، غلامحسین؛ سلطانی، محمدرضا؛ پاشایی هولاسو، امین (1393). «بررسی زیرساخت‌های مدیریت دانش در یکی از دانشگاه‌های نیروهای مسلح»، فصلنامه مدیریت صنعتی، 6(3)، صص 528-505.##Agarwal, A., Shankar, R. and Tiwari, M.K. (2007). Modeling Agility of Supply Chain. Industrial Marketing Management, 36 (4): 443-457.##Aghion, P, N. Bloom, R. Blundell, R. Griffith, and P. Howitt (2005), Competition and Innovation: An Inverted U Relationship, Quarterly Journal of Economics, 2.##Allred, B. B. and Park. W.G (2007), “The Influence of Patent Protection on Firm Innovation Investment in Manufacturing Industries”, International Management, vol. 13.##Attri, R., Dev, N., Sharma, V. (2013). Interpretive Structural Modelling(ISM) approach: An Overview. Research Journal of Management Sciences, 2(2): 3-8.##Badawy, M. (2011), “Is Open Innovation a Field of Study or a Communication Barrier to Theory Development? A Perspective”, Technovation, 31.##Baregheh A., Rowley J., Sambrook S. (2009) &quot;Towards a multidisciplinary definition of innovation&quot;, Management Decision, Vol. 47, No.8. pp1323-1339.##Bianchi, M., &amp; et al. (2011), “Organizational Modes for Open Innovation in the bio-pharmaceutical Industry: An exploratory analysis”, Technovation, 31.##Bracken, K (2005). The changing Iandscape of defence innovation, defence horizon Journal.##Churchill, Jr, G.A (1979). A paradigm for developing better measure of marketing constructs, Journal of Marketing Research, Vol.16.##Cooper, R G (1993). “Winning at New Products- Accelerating the Process from Idea to Lauch” Addison- Wesley Publishing Company, pp. 273-290.##Fagerberg, Jan (2003), “Innovation: A Guide to the Literature”, Center for Technology”, Innovation and Culture, Oslo, University of Oslo.##Healey, P (2001). Managing European Technology: Defence and Competitiveness Issues (METDAC), European Community.##Huang J., Tzeng G. and Ong Ch. (2005). Multidimensional Data in Multidimensional Scaling Using the Analytic Network Process. Pattern Recognition Letters, 26 (6): 755-767.##Huizingh, E (2015), “Open Innovation: State of the art and Future Perspectives”, Technovation, 31.##James, A. D. (2001). The Place of the UK Defense Indnstry in Its National Innovation system: Co-Evolution of National,Sectoral and Technological Systems.##Jantunen, A. Ellonen, H.K. Johansson , A (2012). “Beyond appearances – Do dynamic capabilities of innovative firms actually differ?” European Management Journal, 30(2), pp.141– 155.##Marianne Gloet, Milé Terziovski, (2004), “Exploring the Relationship between Knowledge Management Practices and Innovation Performance”, Journal of Manufacturing Technology Management, Vol. 15, Iss: 5.##Mention, A.L (2011), “Co-operation and Co-opetition as Open Practices in the Service Sector: Which Influence on Innovation Novelty?”, Technovation, 31.##Merriam-Websters Collegiate Dictionary (2004). 11th Edition, Massachusetts: Merriam-Webster Inc.##Mousakhani M., Gharakhani D. (2013) &quot;Identifyingand ranking of technology transfer factors by MADMtechniques&quot;, Journal of Development &amp; Evolution Management, No. 15, pp. 1-8.##Nahapiet, J &amp; Ghoshal, S (2015), “Effects of Innovation Military Types on Performance”, International Journal of Production Economics, 157 (4).##Ozdemir Gungor, Dilek ;and  Gozlu, Sitki (2012). Influencing factors of innovation for Turkish companies, International Journal of Quality and Service Sciences, Vol. 4 Iss 4 pp. 374 – 386.##Reppy, J (2000). The Place of the Defense Industry in National Systems of Innovation, CORNELL UNIVERSITY.##Ruiz-Benitez R. and Cambra-Fierro J. (2011). Reverse Logistics Practices in the Spanish SMEs Context. Journal of Operations and Supply Chain Management, 4(1): 84-93.##Stalk,G., Evans, R.&amp; Shulman, L.E.(1992). Competing on capabilities: the new rules of corporate strategy. Harvard business review.57-69.##Schumpeter, J.A. (1947), “Creativity response in economic history”, The Journal of Economic History, Vol. 7 No. 2, pp. 149-59.##Taylor, Baroness (2006). Innovation Strategy: Creating a new environment for innovation within the defence supply chain, MOD, UK.##Tellis, G. J., Prabhu, J. C. &amp; Chandy, R. K (2009). Radical innovation across nations: The Preeminence of corporate culture. Journal of Marketing, 73, 3-23.##Verkatraman, N (1989). Strategic orientation if business enterprises: the construct, dimensionality and measurement, Management Science, Vol.35.##Williamson, M (1996). Innovation Past and Future in Murray and Millett, New York: Cambridge University Press.##Wong, S.Y. and Chin, K.S. (2006); “An Empirical Study of Organizational Innovation Practices in Electronics and Electrical Industry in the Greater Pearl River Delta (GPRD)”, The Asian Journal on Quality, Vol. 7, No. 2, pp. 50-68.##Yeşil, S, Koska, A, &amp; Büyükbeşe, T (2013), “Knowledge Sharing Process, Innovation Capability and Innovation Performance: An Empirical Study”, Procedia - Social and Behavioral Sciences, 75 (0).##Zhen, L, Wang, L, &amp; Li, J.-G (2013), “A Design of Knowledge Management Tool for Supporting Product Development”, Information Processing &amp; Management, 49 (4).##Interaction Analysis of Factors Affecting the Defense Organizations Innovation Using Interpretative Structural Modeling (ISM)##Hossein Dehghani Podeh[1]، Amin Pashaei Houlaso[2]##[1]. Associate Professor of Malek Ashtar – mail: hossein.dehghanipodeh@gmail.com##[2]. Author: PhD student of Industrial Management, Islamic Azad University, South Tehran-mail: pashaeiamin@yahoo.com##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی و تحلیل محتوای جنگ، جهاد و پرورش نظامی در قرآن با تأکید بر مقایسه با ادیان الهی «یهودیت، مسیحیت و زردشت</TitleF>
				<TitleE>Review and Analyze the Content of War, Jihad and Military Education in the Quran Emphasizing the Comparison with Divine Religions &quot;Judaism, Christianity and Zoroastrianism&quot;</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در این مقاله نگرش قرآن به پدیدۀ جنگ و جهاد و تبیین شاخص‌ها و کارکردهای پرورش نظامی مجاهدان با نگاهی تطبیقی به ادیان الهی «یهودیت، مسیحیت و زردشت» مورد واکاوی و بررسی قرارگرفته است. پرسش اصلی این است که با توجه به الهی و غیرتحریفی بودن خاستگاه دانش‌های قرآنی، به ‌ویژه در مقایسه با ادیان الهی مزبور، رویکردِ واقعی کمی و کیفی قرآن به جنگ و جهاد چیست و در قرآن بر چه شاخص‌ها و کارکردهایی در پرورش نظامیان و مجاهدان تأکید شده است که می‌تواند نگرش‌های نادرست به رویکرد اسلامی و قرآنی نسبت به جنگ را تبیین نماید؟ روش این پژوهش، کتابخانه‌ای و اسنادی است. نوع پژوهش به لحاظ ماهیت و روش، توصیفی است که بر اساس رویکرد روش‌شناسیِ ترکیبی(کیفی ‌ـکمیِ) جامعه‌شناسی و مفسرین قرآن کریم انجام شده است. جامعۀ آماری شامل کتب مقدس ادیان الهی مورد بررسی است. گردآوری داده‌ها براساس تحلیل محتوا و مقوله‌بندی مفاهیم و محاسبات آماری کمّی صورت گرفته است. هدف اصلی، ارائه تصویر و تفسیری واقع‎بینانه از آموزه‌های مرتبط با جنگ و جهاد در قرآن است تا بتواند به زدودن چهره خشن و جنگ طلب از اسلام کمک کند. مهمترین نتیجه پژوهش این است که قرآن دربارۀ جنگ، تصویری جامع، واقع‌بینانه، صلح‌آمیز و تعالی‌بخش ارائه می‌دهد و در اصول ساختاری و کارکردهای قرآنیِ جنگ، عزت، اقتدار، تعالی و تکامل روحانی و معنوی انسان بر اساس آموزه‌های الهی ملحوظ شده است. این دیدگاه نسبت به جنگ به تربیت مجاهدانی می‌انجامد که با انگیزه‌های الهی و هدف گسترش ارزش‌های الهی به دور از خشونتِ غیرانسانی به جهاد می‌پردازند. از دیگر نتایج آن است که نشان می‌دهد در قرآن در مقایسه با سایر ادیان الهی- از جهت کمّی و کیفی- گزاره‌های کمتری به جنگ و مفاهیم متناظر با آن اختصاص یافته است؛ داده‌های آماری بیانگر این واقعیت است که حجم آموزه‌های کتب الهی ادیان مورد نظر دربارۀ جنگ در مقایسه با قرآن (4/12 برابر) بیشتر می‌باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In this article, the attitude of the Quran to the phenomenon of war, jihad and the explanation of the indices and functions of the military education of militia with a comparative view of the divine religions &quot;Judaism, Christianity and Zoroastrianism&quot; have been investigated. The main question is that considering the divine nature of the origin of the Qur&#039;anic knowledge, especially in comparison with the aforementioned divine religions, what is the quantitative and qualitative approach of the Quran to war and jihad and what indices and functions were emphasized in the development of military men and militias? The answer of these questions could explain the false attitudes towards the Islamic and Qur&#039;anic approach to war.In this descriptive research the methodology is library- documentary. It is done based on a mixed methodology (quantitative - qualitative), sociological approach and Holy Qur&#039;an’s commentators. According to the research method, the statistical population includes the sacred books of divine religions. Data collected based on content analysis, categorization of concepts and quantitative statistical calculations such as comparing the frequency of war and violence with other divine religions. The main purpose is to present a realistic picture of the war and jihad related topics in the Qur&#039;an. It is concluded that Qur&#039;an presents a comprehensive, realistic, peaceful and excellent picture of war, as well as it considers dignity, authority, excellence and spiritual evolution of human in the structural principles and Qur&#039;anic functions of the war. This view to the war leads to the training of militias in to jihad which are based on divine motives and the goal of developing the divine values,​away from inhuman violence. Other results of the research show that Quran has devoted to war and its corresponding concepts, quantitatively and qualitatively fewer than other divine religions. Statistical data express that the volume of the teachings of the divine books on the war 12.4 times in compare to the Qur’an. Accordingly, this research through a realistic interpretation of the Qur&#039;anic doctrines related to war and jihad can reveal and eliminate biased, non-expert analysis and anti- Islam currents which have recently been prevalent in the world. In addition, this research will provide useful insights on the charge of violence and bellicosity in Islam</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>68</FPAGE>
						<TPAGE>103</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ابوالفضل</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اشرفی</Family>
						<NameE>abolfazl</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>ashrafi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت علمی دانشگاه افسری امام علی (ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت علمی دانشگاه افسری امام علی (ع)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ashrafi1131@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید علی اکبر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسینی</Family>
						<NameE>Sayyed Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Akbar Hosseini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت علمی پژوهشگاه علوم و فرهنگ اسلامی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت علمی پژوهشگاه علوم و فرهنگ اسلامی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قرآن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ادیان الهی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جنگ و جهاد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جهادگران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پرورش نظامی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>  فهرست منابع##آرمسترانگ، کارن. (1395). خداشناسی از ابراهیم تاکنون: «دین یهود، مسیحیت و اسلام». تهران: نشر مرکز.##آریانپور، ا. ح. (1353). زمینه جامعه‏شناسی. چاپ‌هفتم. تهران: انتشارات دهخدا.##آشتیانی، جلال‌الدین. (1368). تحقیقی در دین یهود. چاپ دوم. تهران: نشر نگارش.##ابن‌خلدون، عبدالرحمن. (1362). «مقدمه ابن خلدون» (جلد اوّل). ترجمه: گنابادی. چاپ‌چهارم. تهران: علمی و فرهنگی.##ابن عاشور، محمد بن طاهر. (1968م). التحریر و التنویر القرآن الکریم. تونس.##ابن عربى، ابو عبدالله محیى الدین محمد. (1422 ه.ق). تفسیر ابن عربى. بیروت: دار احیاء التراث العربى.##ابوالوفاء، احمد و دارقاصد. (1410ه.ق). المعاهدات الدولیه فی‌الشریعه الاسلامیه. القاهره: دارالنهضه العربیه.##ارسطو. (1369). سیاست. حمید عنایت. تهران: کتاب‌های حبیبی.##افلاطون. (1368). جمهوریت. فؤاد روحانی. تهران: علمی ‌و فرهنگی.##باتامور، تی. بی. (1355). جامعه‏شناسی. سیدحسن منصور و حسینی‌کلجاهی. چاپ‌اول. تهران: کتاب‌های جیبی.##برته، محمدرضا. (1389). مبانی مشروعیت جنگ در یهودیت: «ملحِمت میصوا و ملحِمت رشوت». فصلنامه معرفت ادیان، سال اول، شماره سوم، صص 82-63.##برته، محمدرضا. (1389). مبانی مشروعیت جنگ در یهودیت: «ملحِمت حُوا». فصلنامه معرفت ادیان، سال اول، شماره دوم، صص 165-145.##بلاغی‌نجفی، شیخ محمد جواد. (1382ه.ق). الرحله المدرسیه. کربلا: المطبوعات الحدیثه.##بهرام‌پور، ابوالفضل. (1389). تفسیر یک جلدی مبین. چاپ‌ششم. قم: آوای قرآن.##بیستونی، محمد. (1390). تفسیر مجمع‌البیان جوان: برگرفته از تفسیر مجمع البیان‌طبرسی. مشهد: به‌نشر.##توین‌بی، آرنولد. (1373). جنگ و تمدن. خصرو رضایی. تهران: علمی ‌و فرهنگی.##جبل‌العاملی، زین‌الدین. (1378). الروضة البهیه فی شرح‌ المعةُ الدمشقیه. قم: دارالتفسیر.##جهانبگلو، امین. (1378). کلاوزویتس و نظریه جنگ. تهران: هومس.##جوادی‌آملی، عبدالله. (1374). تفسیر موضوعی قرآن: سیره علمی‌ و عملی رسول اکرم (ج 8). چ اول. تهران: رجاء.##حُرعاملی. (1365). وسائل‌الشیعه، جلد15. تهران: دارالکتب ‌الاسلامیه.##حمیری، ابن‌هشام. (بی‌تا). السیرة النبویه (جلد1). بیروت: دارالمعرفه.##خرم‌دل، مصطفی. (1366). ترجمۀ تفسیر فی‌ظلال‌القرآن. سید قطب. احسان.##دوست‌‌خواه، جلیل. (1361). اَوِستا. چاپ سوم. تهران: انتشارات مروارید.##راغب اصفهانی، حسین‌بن محمد. (1421ه.ق). المفردات فی غریب‌القران. دمشق: دارالعلم. بیروت: دارالشامیه.##رشیدرضا، محمد. (1408ه.ق). الوحی‌المحمدی. چاپ‌سوم. قاهره: دارالمنار.##رشیدرضا، محمد. (1373ه.ق). تفسیر المنار. قاهره: دارالمنار.##رضی، داود و قرنجیک. (بی‌تا). تحلیل محتوای جهاد از دیدگاه قرآن: مجموعه مقالات سومین همایش تخصصی قرآن و جامعه‌شناسی، همدان.##روهلنگ، اگوست. (1899). الکنزالمرصود فی‌قواعد التلمود. یوسف نصرالله. مصر: المعارف.##سووی، آلفرد. (1357). مالتوس و دومارکس. صدقیانی. تهران: امیرکبیر.##ﺳﻴﻒ، ﻋﻠﻲ اﻛﺒﺮ. (1375). روﺷﻬﺎی ﺗﺤﻘﻴﻖ در ﻋﻠﻮم رﻓﺘﺎری. ﺗﻬﺮان: اﻧﺘﺸﺎرات آﮔﺎه.##شلتوت، محمود. (1354). جنگ و صلح در اسلام. شریف ‌رحمانی. تهران: بعثت.##الشنقیطی، محمّد المختار. (1386). از جنگ مقدّس تا صلح مقدّس. ترجمه سید جلال امام. فصلنامه معرفت، شماره 120، آذر 1386.##صالحی‌نجف‌آبادی، نعمت الله. (1382). جهاد در اسلام. تهران: نشر نی.##ضیائی بیگدلی، محمدرضا. (1385). اسلام و حقوق بین‌الملل. تهران: انتشارات کتابخانه گنج دانش.##ضیایی بیگدلی، محمد رضا. (1363). حقوق بین الملل عمومی (جلد دوم). تهران: مؤلف.##طباطبایی، علامه‌ سیدمحمد. (1371). المیزان فی تفسیر القرآن. جلدهای: «1، 2، 4، 9، 10، 14، 15». چاپ پنجم. قم: انتشارات اسلامى جامعه مدرسین حوزه علمیه قم.##طبرى، ابوجعفرمحمدبن جریر. (بی‌تا). جامع البیان فی تفسیرالقرآن: (تفسیر طبری). جلد 4. بیروت: دارالمعرفه.##طریحى فخرالدین. (1375). مجمع البحرین. چاپ سوم. تهران: کتابفروشى مرتضوى.##طوسى محمدبن حسن. (بی تا). ‏التبیان فى تفسیر القرآن. بیروت: دار احیاء التراث العربى.##عبدالباقی، محمدفؤاد. (1374). معجم‌المفهرس‌ لألفاظ القرآن‌الکریم. چاپ‌دوم. تهران: اسلامی.##عبدالغنی، عماد و ابراهیمی. (1384). «دیالکتیک، دین و خشونت». معرفت، شماره 88، صص75-68.##عمیدزنجانی، عباسعلی. (1367). حقوق اقلیت‌ها براساس قانون قرارداد ذمّه. تهران: دفتر نشر فرهنگ اسلامی.##فاستر، مایکل ب. (1358). خداوندان اندیشه سیاسی. جواد شیخ الاسلامی (جلد اول). تهران: انتشارات امیرکبیر.##فضل الله، سید محمد حسین. (1419ه.ق). مِن وحى القرآن. (چاپ دوم). بیروت: دارالملاک للطباعة و النشر.‏##قرائتی، محسن. (1377). تفسیر نور. چاپ سوم. قم: مرکز فرهنگی درس‌هایی از قرآن.##قُرشی، سیدعلی اکبر. (1381). قاموس قرآن. جلدهای «1، 2، 3، 4، 5، 6، 7». چاپ‌ نهم. تهران: دارالکتب‌الاسلامیه.##قمی، محمدالمؤمن. (1373). کلمات سدیده فی مسائل جدیده. قم: النشرالاسلامی.##کرلینجر، فردریک نیکلز. (1374). مبانی پژوهش در علوم رفتاری. حسن پاشا شریفی و نجفی. تهران: آوای نو.##کلینی، کافی. (1365). کتاب جهاد (جلد 5). تهران: دارالکتب‌الاسلامیه.##گیدنز، آنتونی. (1383). جامعه‌شناسی. منوچهر صبوری‌کاشانی. تهران: نشر نی.##مجله دین‌پژوهان. (1381). مسیحیت: جنگ یا صلح (1). مرداد و شهریور 1381، شماره 9.##مصباح‌یزدی، محمدتقی. (1387). جنگ و جهاد در قرآن. چاپ ‌سوم. قم: مؤسسه آموزشی‌ و پژوهشی امام‌خمینی(ره).##مطهری، مرتضی. (1373). جهاد. چاپ ‌هفتم. قم: صدرا.##مطهری، مرتضی. (1387). سیره نبوی. چاپ 9، قم: صدرا.##مطهری، مرتضی. (1378). مجموعه آثار. جلد20. قم: صدرا.##مک‌آیور، ر. م. (1349). جامعه و حکومت. ابراهیم کنی. تهران: نشر کتاب.##منتسکیو. (1349). روح القوانین. علی‌اکبر مهتدی. تهران: امیرکبیر.##میرشریفی، سیدعلی. (1385). پیام‌آور رحمت. تهران: سمت.##مکارم‌‌شیرازی، ناصر. (1362). تفسیر نمونه. جلدهای «1، 2، 4». قم: دار‌الکتاب السلامی.##نرم‌افزار جامع‌التفاسیر قرآن کریم. قم: مرکز تحقیقات کامپیوتری علوم اسلامی.##نیچه، فریدریش ویلهلم. (1351). «چنین گفت زردشت».(جلد2). داریوش آشوری. تهران: نیل.##ویریلیو، پل. (1393). پرده‌ی صحرا: جنگ در سرعت نور. شهناز محمدی. چاپ‌اول. تهران: هزاره سوم.##هابسبام، ﺍﺭﻳــﻚ. (1380). ﻋﺼــﺮ ﻧﻬﺎﻳﺖ‌ﻫــﺎ. ﺣﺴــﻦ ﻣﺮﺗﻀوی. تهران ﺁﮔﺎﻩ.##Avalos, Hector. (2005). Fighting Words: The Origins of Religious Violence. Amherst, New York: Prometheus Books.##Bailey, Rev; Richard, P. (2004). Jihad: The Teaching of Islam from Its Primary Sources-The Quran and Hadith.##Clausewitz, Carl von. (1995). On War. trans. by A. Rapoport. Harmondsworth, UK: Penguin.##Doyle, Michael W, Liberalism and World Politics, American Political Science Review, Vol. 80, No. 4, p. 1153.##Goel, Sita Ram. (1999). The Calcutta Quran Petition. Voice of India. New Delhi. 3rd edition.##Orend, Brian. (2005). War Ethics. Standford University Enclopedia of Philosophy.##Richardson, Don. (2003). Secrets of the Koran. California: Regal. Venture.##Schwartz, Regina M. (1997). The Curse of Cain: The Violent Legacy of Monotheism. The University of Chicago Press.##Stanford Encyclopedia of Philosophy. (2016). www. plato.stanford.edu/entries/war.##Sorensen, George. (1992). Kant and Processes of Democratization: consequences for Neorealist Thought’, Journal of Peace Research, Vol. 29, No. 4,p. 399.##Volf, Miroslav. (2008). &quot;Christianity and Violence&quot;, In Hess, Richard S; Martens, E.A. War in the Bible and terrorism in the twenty-first century. Eisenbrauns. pp. 1–17.##Walzer, M. and D. Miller, eds. (1995). Pluralism, Justice and Equality. Oxford: Oxford University Press.##Winn, Craig. (2004). What did Muhammad have to say about.... accessed 3 May.##Wordproject, The Holy Bible Software.##www.berkah.mihanblog.com.##Yoel, Natan. (2004). www.Yoel.Info.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیلی بر نقش بازارچه‌های مشترک مرزی در ارتقای امنیت مناطق مرزنشین (مطالعۀ موردی بازارچه‌های مرزی سردشت و پیرانشهر)</TitleF>
				<TitleE>Analyzing the Role of Joint-border Bazaar’s in Promoting Borderland’s Security. Case Study of Sardasht and 
Piranshahr Border Bazaars</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>بازارچه‌های مرزی به عنوان یکی از اهرم‌های مهم در ایجاد اشتغال و توسعه فعالیت‌های اقتصادی مطرح بوده و یکی از ویژگی‌های تشکیل بازارچه‌های مرزی مسئله امنیت است. بازارچه‌های مرزی با توجه به ساختارشان توانسته‌اند مسئلۀ امنیت مرزها را تا حدودی برآورده نمایند و این مسئله روی شرایط اقتصادی مناطق مرزی تأثیر به سزایی داشته است. نوشتار حاضر حاصل پژوهشی میدانی از اثرات بازارچه‌های مرزی سردشت و پیرانشهر در استان آذربایجان غربی بر ارتقای امنیت مناطق مرزنشین است که با استفاده از روش تحقیق کمی صورت گرفته است. روش انجام آن در بخش نظری، کتابخانه‌ای و اسنادی و در بخش عملی، پیمایشی و با استفاده از ابزار پرسشنامه می‌باشد. در روش اسنادی از فیش، اسناد و گزارش‌های اداری، مقالات مؤسسات و وزارت‌خانه‌ها و سازمان‌های ذیربط و در شیوه میدانی از پرسشنامه، مصاحبه و مشاهده همراه با مشارکت استفاده شده است. در این بررسی دو بازارچه «کیله» و «تمرچین» به عنوان نمونه انتخاب شده‌اند تا بررسی دقیق روی آنها انجام بگیرد. مطالعات و بررسی‌های صورت گرفته نشان داد که امنیت و توسعه در مناطق مورد بررسی با ضریب همبستگی بالا، دارای رابطه‌ای مستقیم و دو سویه با یکدیگر بودند، به گونه‌ای که طبق نظریات امنیت‌ توسعه، مناطق دارای شاخص‌های بالای توسعه اقتصادی، از ضریب امنیتی بالاتری نسبت به مناطق توسعه نیافته برخوردارند؛ بنابراین توجه به توسعه و امنیت مناطق مرزی و افزایش رفاه و درآمد اقتصادی مرزنشینان از طریق فعالیت‌های سالم اقتصادی، با حمایت و سرمایه‌گذاری دولت‌ها بر کارکرد امنیتی مرز و مرزنشینان تأثیر مثبت دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>One of the characteristics of forming border bazaars as one of the important levers in creating employment and developing economic activities is the security issue. Border bazaars with respect to their structure have managed the issue of border security to some extent; and have affected on the economic conditions of the border regions considerably. This field article aims to study the effects of Sardasht and Piranshahr border bazaars in West Azerbaijan province on promoting the security of the borderlands’ regions using a quantitative research method. Theoretically, library and documentary method containing note, administrative reports, articles of the institutions and ministries and the relevant organizations were used; and in practice, survey method containing questionnaire, interview, and observation were applied to collect data. Findings reveal that in “kileh” and “Tomarchin” as two sample bazaar there is a significant, direct and two-way relationship between the security and development. According to security- development theories, areas with high economic development indicators have higher security coefficient than undeveloped regions; Thus paying attention to the development and security of the border regions and increasing the welfare and economic income of the border residents through the legal economic activities and support and investment of governments, have a positive effect on the security functioning of the border and border residents  </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>104</FPAGE>
						<TPAGE>140</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>زرگار</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حمزه پور</Family>
						<NameE>Razgar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hamzepoor</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد جغرافیا و برنامه ریزی شهری، دانشگاه تهران، عضو باشگاه پژوهشگران جوان و نخبگان دانشگاه آزاد اسلامی واحد سردشت وارومیه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد جغرافیا و برنامه ریزی شهری،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سیروس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فخری</Family>
						<NameE>Siroos</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Fakhri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت علمی داعا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت علمی داعا</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sirswimmer@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مرز</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مناطق مرزی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>امنیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>وضعیت رفاهی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بازارچه مشترک مرزی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>  فهرست منابع##احمدی‌پور،زهرا، مختاری‌هشی، حسین، رکن الدین افتخاری، عبدالرضا و نرگس وزین (۱۳۸۶)، بررسی روند شتاب توسعه یافتگی فضاهای سیاسی - اداری کشور (مطالعه موردی: استان‌های ایران در برنامه‌های اول تا سوم توسعه (۱۳۶۸-۱۳۸۳)، فصلنامه ژئوپلتیک، 3(1)، بهار ۱۳۸۶.##الیاسی، آرام و احمدپور، زهرا (1391)، نقش بازارچه‌های مرزی بر امنیت منطقه‌ای مطالعۀ موردی: بازارچه مرزی باشماق مریوان، فصلنامه ژئوپلتیک، 8(24)، زمستان 1391.##توفیق، فیروز. (1384). آمایش سرزمین، تجربه جهانی و انطباق آن با وضع ایران، تهران: مرکز مطالعات و تحقیقات شهرسازی و معماری.##حافظ‌نیا، محمدرضا (1381). رابطه متقابل امنیت و دفاع با آمایش سرزمین، مجموعه مقالات همایش آمایش و دفاع سرزمینی، تهران: انتشارات دانشگاه امام حسین.##رحمان فضلی، عبدالرضا و سعیدی، عباس(۱۳۹۴). پیوستگی توسعه و امنیت مناطق مرزی؛ جستاری در مفهوم شناسی، نشریه جغرافیا، فصلنامه علمی - پژوهشی و بین المللی انجمن جغرافیای ایران، دوره جدید، 13(47)،##رحیمی، حسن (1381). بازتاب فضایی تحول کارکرد مرز، پایان‌نامه کارشناسی ارشد جغرافیای سیاسی، تهران: دانشگاه تربیت مدرس.##سعیدی، علی اصغر، اسماعیل‌زاده، خالد و جلیل سحابی (1392). جامعه‌شناسی اقتصادی بازارچه‌های مرزی، دفتر تحقیقات کاربردی فرماندهی انتظامی استان کردستان، سنندج.##سازمان مدیریت و برنامه ریزی (1378). اولین گزارش ملی توسعه انسانی جمهوری اسلامی ایران.##عندلیب، علیرضا ( 1379). آمایش مناطق مرزی با تأکید بر ملاحظات امنیتی – دفاعی (مطالعه موردی خوزستان)، جلد اول، دانشکده هنرهای زیبا، دانشگاه تهران.##عندلیب، علیرضا (1380). نظریه پایه و اصول آمایش مناطق مرزی، تهران: انتشارات دانشکده فرماندهی ستاد سپاه.## عندلیب، علیرضا و مطوف، شریف (۱۳۸۸)، توسعه و امنیت در آمایش مناطق مرزی ایران، نشریه باغ نظر، 6(12)، پاییز و زمستان ۱۳۸۸.##علمدار، اسماعیل، زرقانی، سیدهادی و  هادی اعظمی (1393)، تحلیل نقش بازارچه‌های مرزی در گسترش امنیت مناطق مرزی(نمونه موردی: بازارچه مرزی ماهی‌رود شهرستان سربیشه خراسان جنوبی)، پژوهشنامه جغرافیای انتظامی، 2(8)، زمستان 1393.##عبدالله‌پور، جمال(1384)، بررسی تجارت مرزی در روستاهای مرزنشین سردشت، پایان نامه کارشناسی، دانشگاه شهید بهشتی، تهران.##فخرفاطمی، علی‌اکبر(1383). نقش بازارچه‌های مرزی در تثبیت جمعیت و توسعه روستایی، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه شهید بهشتی.##قانون مقررات صادرات و واردات، مصوب سال 1344.##- کاظمی، علی اصغر (1372)، روابط بین الملل در تئوری و در عمل، تهران: نشر قومس.##- کریمی، مرتضی و وفایی، علی‌اکبر (۱۳۹۲). امنیت سازی با توسعه پایدار در مناطق مرزی (مطالعه موردی: شهر مریوان)، مجله پژوهش و برنامه‌ریزی شهری،4(15).##- مصلی، غلامرضا (1382). بررسی آسیب‌پذیری‌های امنیتی شهرستان مرزی مریوان، پایان‌نامه کارشناسی ارشد رشته فرماندهی و مدیریت انتظامی، تهران: دانشگاه تربیت مدرس.##- ماهنامه بررسی‌های بازرگانی.(1376)، شماره 119.##- وزارت امور اقتصادی و دارایی (1371) بررسی روند تشکیل بازارچه‌های مشترک مرزی و تحلیل وضعیت فعلی آنها، کمیته فنی ستاد تنظیم اقتصادی.##- وزارت امور اقتصادی و دارایی (1375). بررسی عملکرد بازارچه‌های مشترک مرزی و تبیین راه‌هایی در جهت بهبود روند مذکور و بررسی جایگزین‌های مناسب، تهران: معاونت امور اقتصادی، وزارت امور اقتصادی و دارایی.##- وزارت بازرگانی. (1379). تحلیلی از وضعیت بازارچه‌های مشترک مرزی از آغاز فعالیت تاکنون، معاونت برنامه‌ریزی و بررسی‌های اقتصادی، دفتر پژوهش و بررسی‌های اقتصادی.##- Erkut, G &amp; Ozgen, C (2003), The economic and spatial peripherality of border regions in South Eastern Europe, The 43rd European Congress of the Regional Seience Association, Jyvaskyla, Finland, 27th – 30th August.##- Erkut, G (1997), the Regional Technological Trans Formation of Mediterranean Settlements: The Turkish Case, ERSA 97 Congress, Rome.##- Copus. K.A, (2001), From Core-Periphery to Polycentric Development Concept of Spatial and A spatial Perpherality , European Planning Studies, Vol.9, No.4, Car fax Publishing.##-Linneker, B (1997), Transport Infrastructure and Regional Economic Development in Europe: A Review of Theoretical and Methodological Approaches. TRP133. Sheffield: Department of Town and Regional Planning, University of Sheffield.##- Van der Veen, A. and Boot, D-L. 1995. Cross – border Cooperation and European regional Policy. In, ed. H. Eskelinen and F. snickars, 75 - 94. Berlin: Springing.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی عملکرد پژوهشی یک دانشگاه دولتی با استفاده از فرآیند تحلیل سلسله‌ مراتبی و تحلیل پوششی داده‌های شبکه‌ای</TitleF>
				<TitleE>Measuring the Research Performance of Iranian State University through Utilizing Analytic Hierarchy Process and Network Data Envelopment Analysis</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مراکز آموزش عالی، دارای نقشی راهبردی در توسعة توانمندی‌های جامعه هستند و بررسی عملکرد آن‌ها در ابعاد مختلف، همواره موردتوجه مدیران ذی‌ربط بوده است. هدف از این تحقیق، ارزیابی عملکرد پژوهشی یک دانشگاه دولتی از طریق دانشکده‌های تابعه آن و با استفاده از روش تحلیل پوششی داده‌های شبکه‌ای است؛ بدین منظور، مجموعه‌ای از شاخص‌های پژوهشی معتبر، از ادبیات موجود و نظر خبرگان تهیه و پس از شناسایی شاخص‌های در دسترس دانشگاه، مورد انتخاب قرار گرفته و جهت ترکیب و نیل به شاخص‌های کلان، به‌وسیلة فرآیند تحلیل سلسله مراتبی، موزون شدند؛ پس‌ازآن، با استفاده از مدل تحلیل پوششی داده‌های شبکه‌ای، داده‌های مرتبط با شاخص‌های کلان در دانشکده‌های تابعه دانشگاه، مورد ارزیابی قرار گرفتند. پژوهش حاضر ماهیتی توصیفی داشته، از نظر هدف کاربردی و به لحاظ روش تجزیه‌وتحلیل داده‌ها، کمّی است. با توجه به ورودی‌ها و خروجی‌های مورد استفاده در پژوهش، نتایج حاصله حاکی از فقدان کارایی نسبی دو دانشکده‌ این دانشگاه است؛ هم‌چنین دانشگاه موردمطالعه به لحاظ پژوهشی در سطح کارا ارزیابی نمی‌شود؛ این یافته بیانگر ضرورت توجه جدّی به تقویت منابع و بسترهای لازم برای رشد فعالیت‌های پژوهشی در دانشگاه مورد مطالعه می‌باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Higher military education centers play a prominent strategic role in developing professional capabilities of Iranian society and consequently examining the performance of these centers have a wider significance for all mangers. This study was an attempt to measure the research performance of the Iranian state university through utilizing analytic hierarchy process and network data envelopment analysis. For this purpose, authentic research indicators were identified and selected through investigating related literature review and also interviewing with elites. Thereupon, in an attempt to weigh the indicators and also combine the research indicators with macro indicators, analytic hierarchy process was run in this study. Moreover, the research involves collecting data from university macro-indicators; the collected data were assessed and analyzed through running network data envelopment analysis. This study is an applied, descriptive and also qualitative in terms of purpose and data collection procedures and analysis. The findings of the research inputs and outputs revealed that there is a lack of relative research efficiency at two colleges of this university.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>141</FPAGE>
						<TPAGE>167</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حمید رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قمی</Family>
						<NameE>Hamid Reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghomi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مهندسی صنایع، پژوهشکده توسعه تکنولوژی جهاد دانشگاهی صنعتی شریف</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مهندسی صنایع، پژوهشکده توسعه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مرتضی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رحمانی</Family>
						<NameE>Morteza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rahmani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد مهندسی صنایع، پژوهشکده توسعه تکنولوژی جهاد دانشگاهی صنعتی شریف</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد مهندسی صنایع، پژوهشکده توسعه تکنولوژی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rahmanimr@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مرتضی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خاکزار</Family>
						<NameE>Morteza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khakzar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مهندسی صنایع، پژوهشکده توسعه تکنولوژی جهاد دانشگاهی صنعتی شریف</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مهندسی صنایع، پژوهشکده توسعه تکنولوژی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزیابی عملکرد پژوهشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرآیند تحلیل سلسله مراتبی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل پوششی داده‌های شبکه‌ای</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##ابراهیمی، علیرضا؛ ساعتی، صابر و رئیسی، صدیق (1390). ارزیابی عملکرد پژوهشی اساتید با استفاده از روش تحلیل پوششی داده‌ها، کاربردی در دانشکده صنایع دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران جنوب. فصلنامه تحقیق در عملیات در کاربردهای آن (ریاضیات کاربردی)، 8(2): 71-80.##اسفندیار، محمد؛ فلاح‌جلودار، مهدی و درویش‌متولی، محمد حسین (1390). طراحی مدل تلفیقی برای ارزیابی عملکرد کارکنان دانشگاه‌ها با استفاده از تحلیل پوششی داده‌ها و مجموعه‌های فازی (مطالعه موردی). فصلنامه مدیریت، 8(22): 24-35.##انواری رستمی، علی‌اصغر؛ کلاته‌رحمانی، راحله؛ آقایی، محمدعلی و آذر، عادل (1395). ارزیابی عملکرد شرکت با استفاده از نسبت‌های مالی: کاربردی از تحلیل پوششی داده‌ بوت استرپ شده. نشریه مهندسی صنایع و مدیریت شریف، 1-32(1/2): 101-109.##اولیاء، محمدصالح. مدرسی، سیدناصر. بهجت، محسن و شهوازیان، سلاله. (1389). آشنایی با سیستم‌های ارزیابی عملکرد. تهران: انتشارات نص.##آذر، عادل و ترکاشوند، علیرضا (1385). ارزیابی عملکرد آموزشی و پژوهشی با استفاده از مدل تحلیل پوششی داده‌ها: گروه‌های آموزشی دانشکده علوم انسانی دانشگاه تربیت مدرس. مدرس علوم انسانی، 10(44): 1-24.##حاجیها، زهره و قیلاوی، منا (1391). استفاده از تکنیک تحلیل پوششی داده‌ها برای سنجش کارایی شرکت‌های تولیدی پذیرفته شده در بورس اوراق بهادار تهران با استفاده از مدل مبتنی بر گزارش‌گری مالی، فصلنامه علمی-پژوهشی مهندسی مالی و مدیریت اوراق بهادار، 3(12): 111-130.##خسروجردی، محمود و زراعت‌کار، ندا (1391). مروری بر نتایج هفت نظام رتبه‌بندی دانشگاه‌های جهان. فصلنامه علمی-پژوهشی پردازش و مدیریت اطلاعات. 28(1): 71-84.##خسروی، محمدرضا و شاهرودی، کامبیز (1393). کاربست مدل تحلیل پوششی داده‌های شبکه‌ای در سنجش کارایی بخش انتقال نیروی صنعت برق ایران. نشریه مدیریت صنعتی. 6(2): 263-282.##خنجرخانی، مسعود و مرعشی، سیدمنصور (1394). روایتی نو از ارزشیابی در عرصه آموزش بر اساس مبانی هرمنوتیک فلسفی. فصلنامه علمی- پژوهشی آموزش در علوم انتظامی، 3(11): 61-80.##دفتر حمایت و پشتیبانی پژوهش و فناوری (1396). عملکرد پژوهش و فناوری دانشگاه‌ها، مؤسسات پژوهشی و پارک‌های علم و فناوری در سال 1393. تهران: مرکز نشر دانشگاهی.##دفتر نظارت و ارزیابی آموزش عالی (1380). شاخص‌های نظارت و ارزیابی دانشگاه‌ها و مؤسسات آموزش عالی و پژوهشی. وزارت علوم تحقیقات و فناوری.##رشیدزاده، فتح‌اله (1391). ارزیابی عملکرد دانش‌آموختگان دانشگاه افسری امام علی(ع). فصلنامه علمی-پژوهشی مدیریت نظامی، 12(45): 11-44.##سلیمان‌پور، مقصود؛ فولادی، سمیرا و جهانگشای رضایی، مصطفی (1395). بررسی کارایی نسبی عملکرد پژوهشی واحدهای پژوهشی با استفاده از تحلیل پوششی داده‌ها (مطالعه موردی: دانشگاه ارومیه)، تهران: کنفرانس بین‌المللی مهندسی صنایع و مدیریت.##شجاعتی، گلناز (1393). بررسی روند کارایی گروه‌های آموزشی دانشکده علوم پایه دانشگاه آزاد اسلامی واحد کرمان با استفاده از تحلیل پوششی داده‌های پنجره‌ای، لاهیجان: ششمین کنفرانس بین‌المللی تحلیل پوششی داده‌ها.##شفیعا، محمدعلی (1380). شاخص‌های مناسب برای ارزیابی کیفیت عملکرد در آموزش عالی، تهران: مؤسسه پژوهش و برنامه‌ریزی آموزش عالی.##عسکری، علی و چرخکار، محمدجواد (1394). تعیین و ارزیابی شاخص‌های کارایی نسبی ادارات امور مالیاتی شهر و استان تهران با رویکرد تحلیل پوششی داده‌ها. فصلنامه علمی-پژوهشی پژوهشنامهمالیات، 23(27): 35-62.##فراستخواه، مقصود (1395). شاخص‌های آموزش عالی. تهران: انتشارات مؤسسه پژوهش و برنامه‌ریزی آموزش عالی.##موتمنی، علی‌رضا؛ عادلی، مجید و رحمانی، نغمه (1395). ارزیابی مانایی دانشکده‌های دانشگاه با استفاده تلفیق مدل سیستم مانا و تحلیل پوششی داده‌ها (مطالعه موردی: دانشگاه شهید بهشتی)، تهران: پنجمین کنفرانس بین‌المللی حسابداری و مدیریت و دومین کنفرانس کارآفرینی و نوآوری‌های باز.##هادی‌نژاد، فرهاد؛ احمدی، محمد و قاسمی، مهدی (1395). طراحی الگوی ارزیابی عملکرد دانشجویان با رویکرد بازخورد 360 درجه (مورد مطالعه: ارزیابی عملکرد دانشجویان دانشگاه افسری امام علی(ع)). فصلنامه علمی-پژوهشی مدیریت نظامی، 16(63): 1-33.##همتی، مهناز و المئی، علی‌رضا (1393). ارزیابی عملکرد مراکز آموزش فنی حرفه‌ای استان گیلان با رویکرد کارت امتیازی متوازن و به‌روش تحلیل سلسله مراتبی، نشریه علمی-پژوهشی مدیریت فردا. (39)13: 89-100.##هیئت نظارت و ارزیابی فرهنگی و علمی شورای عالی انقلاب فرهنگی (1384). شاخص‌های ارزیابی آموزش عالی در جمهوری اسلامی ایران. تهران: شورای عالی انقلاب فرهنگی.##یزدی، الهام و احمدی، یوسف (1390). سنجش بهره‌وری مؤسسات آموزش عالی با استفاده از تحلیل پوششی داده‌ها، فصلنامه راهبردهای آموزش در علوم پزشکی، 4(3): 129-136.##Abramo, G., D’Angelo, C., &amp; Pugini, F. (2008). The measurement of Italian universities’ research productivity by a non parametric-bibliometric methodology. Scientometrics, 76(2), 225–244.##Armstrong, M. (2006). Performance Management: Key Strategies and Practical Guidelines. Great Britain: Kogan Page.##Avkiran, N. K. (2001). Investigating technical and scale efficiency of Australian universities through data envelopment analysis. Socio-Economic Planning Sciences, 35, 57–80.##Despotis, D. K., Koronakos, G., &amp; Sotiros, D. (2015). A multi-objective programming approach to network DEA with an application to the assessment of the academic research activity. Procedia Computer Science, 55, 370-379.##Franceschini, F., Galetto, M., Maisano, D. (2007). Management by Measurement. springer.##Hagan, C, M., konopaske, R., bernardin, H.J. (2006). Predicting assessment center performance with 360-degree, top-down, and customer-based competency assessments. Human resource management, 45(3), 357-390.##Hu, Q., &amp; He, W. (2011). Evaluation of scientific research efficiency of 985 program universities based on DEA. Science &amp; Technology Progress and Policy, 28(19), 135–139.##Johnes, J., Yu, L. (2008). Measuring the research performance of Chinese higher education institutions using data envelopment analysis. China Economic Review, 19(4), 679-696.##Jyoti, t., Banwet, D.K. &amp; Deshmukh, S.G. (2006). Balanced scorecard for performance evaluation of R&amp; D organization: A conceptual model. Journal of Scientific &amp; Industrial Research, 65(11), 879-886.##Kao, C. (2014). Network data envelopment analysis: A review. European Journal of Operational Research, 239(1), 1-16.##Kao, C. (2017). Network Data Envelopment Analysis. Springer##Kao, C., Hung, H.T. (2008). Efficiency analysis of university departments: An empirical study. Omega, 36(4), 653-664.##Kashim, R., Kasim, M. M., &amp; Rahman, R. A. (2015). A framework for performance measurement in university using extended network data envelopment analysis (DEA) structures. In AIP Conference Proceedings 1691(1)##Khoveyni, M., Eslami, R. &amp; Yang, G. (2017). Negative data in DEA: Recognizing congestion and specifying the least and the most congested decision making units. Computers &amp; Operations Research, 79, 39-48.##Lee, B. L., &amp; Worthington, A. C. (2016). A network DEA quantity and quality-orientated production model: An application to Australian university research services. Omega, 60, 26-33.##Li, Q. B., &amp; Ren, Z. X. (2009). Empirical analysis on scientific research efficiency of Chinese provincial universities 2002–2006: Based on the DEA model. Journal of Shanxi University of Finance and Economics (Higher Education Edition), 1, 001.##Liang, L., Li, Z. Q., Cook, W. D., &amp; Zhu, J. (2011). Data envelopment analysis efficiency in two-stage networks with feedback. IIE Transactions, 43(5), 309-322.##Lu, G., &amp; Liu, L. (2006). Comparative study on scientific research efficiency of universities affiliated with Ministry of Education in different regions. Fudan Education Forum, 4(2), 55–59.##Luo, H. (2009). Research on efficiency of science and technology system in China universities based on DEA. Dissertation. Soochow University.##Mahallati Rayeni, M., &amp; Hosseinzadeh Saljooghi, F. (2010). Network data envelopment analysis model for estimating efficiency and productivity in universities. Journal of Computer Science, 6(11), 1235-1240.##Meek, V. L., &amp; van der Lee, J. J. (2005). Performance indicators for assessing and benchmarking research capacities in universities. Background Paper prepared for the Global University Network for Innovation–Asia and the Pacific, UNESCO-Bangkok.##Meng, W., Zhang, D., Qi, L., &amp; Liu, W. (2008). Two-level DEA approaches in research evaluation. Omega, 36(6), 950-957.##Monfared, M. A. S., &amp; Safi, M. (2013). Network DEA: an application to analysis of academic performance. Journal of Industrial Engineering International, 9(15), 1-10.##Moxham, C. (2009) Performance measurement: Examining the applicability of the existing body of knowledge to nonprofit organizations. International Journal of Operations &amp; Production Management, 29(7), 740-763.##Tian, D., &amp; Miao, Y. (2006). Efficiency analysis on Chinese key universities: 2001–2003. Research in Higher Education of Engineering, 4, 83–86.##Xu, J. (2009). An Evaluation of relative input-output efficiency of research in higher education institutions in China: A data envelopment analysis. Tsinghua Journal of Education, 30(2), 76–80.##Yu, Y., Shi, Q. F., &amp; Wu, J. (2015). Network DEA Approach for Measuring the Efficiency of University-Industry Collaboration Innovation: Evidence from China. In ISSI, 600-601.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی عوامل انگیزشی دانشجویان دانشگاه افسری امام علی(ع) برای شرکت در ورزش و فعالیت‌های بدنی</TitleF>
				<TitleE>Investigating the Motivational Factors of Imam Ali University Cadets for Participation in Sports and Physical Activities</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف پژوهش حاضر بررسی  عوامل انگیزشی دانشجویان دانشگاه افسری امام علی(ع) برای شرکت در ورزش و فعالیت­های بدنی است. روش پژوهش توصیفی – تحلیلی است. جامعۀ آماری تحقیق دانشجویان دانشگاه افسری (2500N = ) بودند که بر اساس جدول مورگان تعداد 330 نفر از آنها به روش نمونه‌گیری تصادفی طبقه­ای از سال­های یکم، دوم و سوم ( هر سال 110) نفر به عنوان نمونه انتخاب گردیدند که در مجموع تعداد 285 پرسشنامه کامل عودت داده شد. برای دستیابی به اهداف تحقیق از پرسشنامۀ انگیزش ورزشی مارکلند و اینگلدور استفاد شد. اگرچه پایایی و روایی این پرسشنامه در تحقیقات متعددی تأیید شده است، برای اطمینان از تطابق پرسشنامه با جامعۀ تحقیق روایی و پایایی آن بررسی شد. برای تعیین روایی صوربی و محتوایی از نظرات کارشناسان و متخصصان و برای بررسی روایی سازه از تحلیل عاملی تأییدی استفاده گردید که با توجه به میزان بار عاملی و میزان آماره تی تمامی گویه‌­ها پیشگوی مناسبی برای شاخص مد نظر بودند. همسانی درونی متغیرهای تحقیق با استفاده از آلفای کرونباخ به وسیلۀ مطالعۀ مقدماتی با تعداد 30 نفر از شرکت‌کنندگان بررسی شد. به منظور سازمان دادن، طبقه­بندی و خلاصه نمودن داده­های خام از آمار توصیفی و در بخش آمار استنباطی از آزمون تی تک نمونه­ای، تحلیل واریانس استفاده گردید. نتایج نشان داد که انگیزۀ قدرت دارای بالاترین نمره و انگیزه اجبار پزشکی دارای پایین­ترین نمره می­باشد. بنابرین بایستی نیازهای انگیزشی دانشجویان برآورده گردد تا تمایل آنها برای شرکت در این فعالیت­ها افزایش یابد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This study aims to investigate the motivational factors of Imam Ali University cadets for participation in sports and physical activities. In this descriptive-analytic study, based on Morgan&#039;s table, 330 members were selected from among 2500 cadets of Imam Ali University randomly. To this end, Markland &amp; Ingledew Sports Motivation Questionnaire was distributed and 285 of them were returned. Although the validity and reliability of this questionnaire have been confirmed in several studies, it has been checked again to ensure that it is consistent. Confirmatory factor analysis was used to determine the structural validity and the experts’ opinions were used to determine the content and face validity. Based on factor loading and level of T statistics, all factors were considered as a suitable predictor for the considered index. The internal consistency of the research variables was examined using Cronbach&#039;s alpha through a preliminary study with 30 participants. In order to organize, categorize and summarize raw data, descriptive statistics and inferential statistics, one-sample T-test, and analysis of variance, were used. It is concluded that the motivation of power and motivation of medical coercion have the highest and lowest score, respectively. Therefore, students&#039; motivational needs must be met in order to increase their willingness to participate in these activities.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>168</FPAGE>
						<TPAGE>191</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>صمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بگلری</Family>
						<NameE>samad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>beglari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناش ارشد روانشناسی ورزشی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد کرج و مدرس دانشگاه افسری امام علی (ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناش ارشد روانشناسی ورزشی، دانشگاه آزاد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>beglarisamad@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قائدی</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghaedi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت ورزشی، دانشگاه سنندج و مدرس دانشگاه امام علی(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت ورزشی، دانشگاه سنندج</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>alighaedi1363@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سجاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدیاری</Family>
						<NameE>Sajjad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mohammadyari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>. دکتری فیزیولوژی ورزشی قلب و عروق، دانشگاه تهران و مدرس دانشگاه امام علی(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>. دکتری فیزیولوژی ورزشی قلب و عروق، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohammadyari.s@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انگیزه ورزش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فعالیت‌های ورزشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه افسری امام علی(ع)</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>  منابع و مآخذ##افروزه، علی (1392). تأثیر مشارکت در فعالیت‌های ورزشی بر کیفیت زندگی. چکیده مقالات سومین کنگره پیشگامان پیشرفت، دانشگاه صنعتی قم، 25.##حسینی ابریشمی،امیر (1383). مجموعه ورزشی مشهد. پایان نامه کاشناسی ارشد. دانشگاه آزاد واحد مشهد، 43.##ذبیحی، رزیتا، اولاد حاجی، مصطفی. (1393). راهکارهای افزایش انگیزۀ کارکنان فاتب برای انجام فعالیت‌های ورزشی. فصلنامه علمی تخصصی  دانش انتظامی پلیس پایتخت،1،صص 68-35.##رمضانی‌نژاد، رحیم، واعظ موسوی، سید محمد کاظم و مختاری، رباب (1389). مقایسه کیفیت زندگی افراد شرکت کننده و غیر شرکت کننده در ورزش همگانی شهر اردبیل، مدیریت ورزشی، 7، 110-93.##رمضانی خلیل‌آبادی، غلامرضا (1373). بررسی انگیزه‌های افراد شرکت کننده در ورزش همگانی شهر تهران، پایان نامة کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت معلم، تهران.##رمضانی‌نژاد، رحیم؛ رحمانی‌نیا، فرهاد؛ تقوی تکیار، سید امیر (1388). بررسی انگیزه‌های شرکت‌کنندگان در ورزش‌های همگانی در فضاهای روباز، مدیریت ورزشی، 2، 5-19.##ساعتچی، محمود، قاسمی، نوشاد، و نمازی، سمیه (1387). بررسی رابطه میان انگیزه شغلی مدیران، رضایت شغلی و تعهد سازمانی کارکنان (دبیران) مقطع متوسطه شهرستان مرودشت. فصلنامه رهیافتی نو در مدیریت آموزشی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد مرودشت، 2، 168-147.##ساعتچی، محمود (1382)، روانشناسی بهره‌وری. چاپ ششم، تهران: مؤسسه نشر ویرایش.##شعبانی بهار، غلامرضا (1392). رابطه بین انگیزه ورزش و میزان موفقیت شغلی کارکنان اداره کل آموزش و پرورش استان کرمانشاه، پژوهش‌های کاربردی در مدیریت ورزشی، 3، 23-11.##شیرازی، علی (1373)، مدیریت آموزشی، چاپ اول، مشهد: مؤسسه انتشارات جهاد دانشگاهی##صفی‌پور، سهیلا. (1394). رابطۀ انگیزش ورزشی و بهره‌وری کارکنان. دومین کنفرانس ملی و اولین کنفرانس بین‌المللی پژوهش‌های نوین در علوم انسانی سمت، 46-44.##عبدلی، بهروز (1386). مبانی روانی- اجتماعی تربیت بدنی ورزش، چاپ اول،تهران: بامداد کتاب.##فراهانی، ابوالفضل، کشاورز، لقمان و جدیدیان، سمیه (1390). تأثیر ورزش صبحگاهی بر پیشرفت تحصیلی دانش آموزان دختر راهنمایی شهرستان سبزوار، پژوهش‌های مدیریت ورزشی و علوم حرکتی،1، 26-15.##کاشف، میرمحمد. (1375). وضعیت ورزش همگانی در آذربایجان غربی، دفتر تحقیقات و آموزش سازمان تربیت بدنی جمهوری اسلامی ایران، تهران.##ممتازبخش مریم، فکور یوسف (1386). بررسى راهکارهاى ارتقا و توسعه ورزش همگانى بانوان دانشگاه علوم انتظامی، فصلنامه دانش انتظامى،2، 62-53.##نجفی پور، فرشاد (1394). یادداشت‌های یک روانشناس ورزشی، چاپ اول، تهران: مگستان.##واعظ موسوی، سید محمد کاظم، مسیبی، فتح الله. (1386). روان‌شناسی ورزشی، چاپ اول، تهران: سمت##Bradley, K., Kolt, G. S., &amp; Williams, M. M. (2005). Motives for participating in international-level masters athletics. New Zealand Journal of Sports Medicine, 33(1):PP: 4-12.##Coakley, J. J., &amp; Pike, E. (2009). Sport in society: Issues and controversies in Australia and New Zealand. McGraw-Hill, pp:28.##Cox, H., Tilbrook, H., Aplin, J., Chuang, L. H., Hewitt, C., Jayakody, S.,... &amp; Watt, I. (2010). A pragmatic multi-centred randomised controlled trial of yoga for chronic low back pain: trial protocol. Complementary therapies in clinical practice, 16(2), 76-80.##Egli, T., Bland, H. W., Melton, B. F., &amp; Czech, D. R. (2011). Influence of age, sex, and race on college students’ exercise motivation of physical activity. Journal of American college health, 59(5), 399-406.##Gutiérrez, M., Ruiz, L. M., &amp; López, E. (2010). Perceptions of motivational climate and teachers&#039; strategies to sustain discipline as predictors of intrinsic motivation in physical education. The Spanish Journal of Psychology, 13(2), 597-608.##Khanmohammadi  Otaghsara,a , Baghani ,T. ( 2010) investigation relationship between hardiness and mental disorder , European Psychiatry , volume 25, page 15-39.##Kusurkar, R. A., Croiset, G., &amp; Ten Cate, O. T. J. (2011). Twelve tips to stimulate intrinsic motivation in students through autonomy-supportive classroom teaching derived from self-determination theory. Medical teacher, 33(12), 978-982.##Kusurkar, R. A., Ten Cate, T. J., Van Asperen, M., &amp; Croiset, G. (2011). Motivation as an independent and a dependent variable in medical education: a review of the literature. Medical teacher, 33(5), 242-262.##Okada, C., &amp; Young, K. (2012). Sport and social development: Promise and caution from an incipient Cambodian football league. International review for the sociology of sport, 47(1), 5-26.##Ryan, R. M., &amp; Deci, E. L. (2000). Intrinsic and extrinsic motivations: Classic definitions and new directions. Contemporary educational psychology, 25(1), 54-67.##Sarrazin, P., Vallerand, R., Guillet, E., Pelletier, L., &amp; Cury, F. (2002). Motivation and dropout in female handballers: A 21-month prospective study. European Journal of Social Psychology, 32, 395–418.##Smith, Carolline. Hancock, Heather. Mortime, Jane Blake and Eckerta, Kerena. (2007). “A randomized comparatice trial of Yoga and relaxation to reduce Stress and anxiety”. Complementary Therapies in Medicine, Vol. 15, PP: 77-83.##United nation. (2000-2005). Resolution 59/10 adapted by the general assembly,retrieved January 27/2006 www.un.org/sport2005/resources.##Vazou, S., Ntoumanis, N., &amp; Duda, J. L. (2006). Predicting young athletes&#039; motivational indices as a function of their perceptions of the coach-and peercreated climate. Psychology of sport and exercise, 7(2), 215-233.##Visek, A. J., Achrati, S. M., Mannix, H. M., McDonnell, K., Harris, B. S., &amp; DiPietro, L. (2015). The fun integration theory: toward sustaining children and adolescents sport participation. Journal of Physical Activity and Health, 12(3), 424-433.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				