<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>18</Volume>
				<Issue>72</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying the Effective Factors on Employees&#039; Acceptance Zone Expansion 
(A Case Study: Imam Ali (Puh) Military University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی عوامل موثر بر توسعه منطقه پذیرش کارکنان(مورد مطالعه دانشگاه افسری امام علی (ع))</VernacularTitle>
			<FirstPage>30</FirstPage>
			<LastPage>49</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36198</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>ملکی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای تخصصی، گروه مدیریت دولتی، واحد قزوین، دانشگاه آزاد اسلامی، قزوین، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کرم اله</FirstName>
					<LastName>دانش فرد</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت دولتی، دانشگاه آزاد اسلامی،واحد قزوین، قزوین، ایران(نویسنده مسئول)
daneshfard@srbiau.ac.ir</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>معمارزاده طهران</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت دولتی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم تحقیقات،ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمود</FirstName>
					<LastName>آقا حسینعلی شیرازی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت صنعتی، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The expansion of the acceptance zone is very important to military organizations, especially Imam Ali Military University as efficient scientific arm and higher education center of Ground Force of I.R.of Iran. Therefore, this study, aimed to identify the effective factors on employees&#039; acceptance zone expansion in Imam Ali Military University in Grounded Theory method and based on deep and semi-structured interviews with experts. The results of the research indicate, identifying commander&#039;s acceptability (with 6 components and 35 indicators), the readiness of the subordinates (with 5 components and 20 indicators), and the characteristics of the order (with 2 components and 9 indicators) as effective factors on acceptance zone expansion. On the other hand, 8 components of the strategies of the acceptance zone expansion which are influenced by organization and community characteristics were identified: eligibility, appropriate socialization, diverse relationships, job diversification, diversified rewards system, training, empowerment and management based on the goal. Imam Ali Military University can expand employees&#039; acceptance zone by identified HRM measurements.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">توسعه منطقه پذیرش، براى سازمان­هاى نظامی و به‌خصوص دانشگاه افسری امام علی (ع) به‌مثابه بازوی توانمند علمی و مرکز آموزش عالی نیروی زمینی ارتش جمهوری اسلامی از اهمیت بالایی برخوردار است. لذا تحقیق حاضر با استفاده از روش داده بنیاد و مبتنی بر مصاحبه‌های عمیق و نیمه ساختاریافته با خبرگان درصدد شناسایی عوامل موثر بر توسعه منطقه پذیرش کارکنان دانشگاه افسری امام علی (ع) می‌باشد. نتایج تحقیق حاکی از شناسایی مقبولیت دستوردهنده (با 6 مولفه و 35 شاخص)، آمادگی دستور گیرنده (با 5 مولفه و 20 شاخص) و ویژگی‌های دستور (با 2 مولفه و 9 شاخص) به‌عنوان عوامل مؤثر بر توسعه منطقه پذیرش می‌باشد. از طرفی راهبردهای توسعه منطقه پذیرش شامل 8 مولفه (شایسته گزینی، اجتماعی کردن مناسب، روابط متنوع، تنوع شغلی، سیستم پاداش متنوع، تنوع شغلی، آموزش، توانمندسازی و مدیریت برمبنای هدف) شناسایی گردیدند که این مولفه‌ها نیز از ویژگی‌های سازمان و ویژگی‌های جامعه تاثیر می‌پذیرند. دانشگاه افسری امام علی (ع) با استفاده از اقدامات مدیریت منابع انسانی شناسایی‌شده می‌تواند نسبت به توسعه منطقه پذیرش کارکنان اقدام نماید.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پذیرش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منطقه پذیرش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقبولیت دستوردهنده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آمادگی دستور گیرنده</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_36198_7c55e07358d7dc8a37c7cc2134a6fb62.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
