<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1398</YEAR>
<VOL>19</VOL>
<NO>75</NO>
<MOSALSAL>75</MOSALSAL>
<PAGE_NO>167</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی شایستگی‌های دانش‌آموختگان یک دانشگاه نظامی در مراکز آموزشی- فرهنگی</TitleF>
				<TitleE>The Competency Assessment of Military Academy Graduates in Educational-Cultural Centers</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>تحقیق حاضر با هدف «ارزیابی شایستگی‌های دانش‌آموختگان یک دانشگاه نظامی در مراکز آموزشی- فرهنگی» در قالب شناسایی شاخص‌ها و ارزیابی شایستگی‌های مورد انتظار از دانش‌آموختگان این دانشگاه در افق زمانی نزدیک به زمان‌ فارغ‌التحصیلی آن‌ها صورت پذیرفته است. این تحقیق از نوع تحقیقات کاربردی بوده و به روش توصیفی-پیمایشی انجام شده است. جامعۀ تحقیق موردنظر، شامل 300 نفر از کلیۀ مسئولین و دست‌اندرکاران مراکز آموزشی-فرهنگی یک نیروی نظامی کشور هستند که تماس کاری مستقیم با دانش‌آموختگان این دانشگاه نظامی داشته‌اند. نمونة آماری تحقیق به‌صورت تصادفی-طبقه‌ای انتخاب شدند که در طی آن تعداد 73 پرسشنامه تکمیل گردید. ابزار گردآوری داده‌ها، پرسشنامۀ سنجش شایستگی‌های دانش‌آموختگان است. این پرسشنامه شامل ابعاد هشت‌گانۀ شایستگی‌های دانش‌آموختگان در حوزه‌های علمی، اطلاعاتی، سازمانی، مدیریتی، شخصیتی، اعتقادی، اخلاقی و ارزشی است. روایی پرسشنامه با استفاده از روایی محتوایی و سازه مورد تأیید قرار گرفته است و همچنین پایایی آن با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ میزان 89/0 بدست آمد. برای تجزیه‌‌وتحلیل سؤالات از شاخص‌های آمار توصیفی شامل فراوانی، درصد، میانگین و انحراف استاندارد و از شاخص‌های آمار استنباطی شامل آزمون t استودنت تک‌گروهی، با بهره‌مندی از نرم‌افزار آماری SPSS استفاده شده است. نتایج این تحقیق نشان می‌دهد که میزان عملکرد دانش‌آموختگان دانشگاه، به‌طور معنی‌داری بالاتر از میانگین و در وضعیت مطلوبی قرار دارد. همچنین رتبه‌بندی شایستگی‌های هشت‌گانۀ عملکردی نشان داد که «شایستگی‌های شخصیتی» دانش‌آموختگان دانشگاه در سال 96 در مراکز آموزشی-فرهنگی تخصصی رسته‌ای، دارای بالاترین رتبه و «شایستگی‌های علمی» آن‌ها دارای پایین‌ترین رتبه در میان سایر شایستگی‌های شاخص‌های عملکردی آن‌ها می‌باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The aim of this study is to identify the indicators and evaluate the expected competencies of a military academy graduates, a short time after their graduation. This study is an applied one done through descriptive method and the target population of the study consists of 300 authorities from all levels of the military-educational centers, with direct contact with the graduates of the academy. The statistical samples of the study were selected through stratified-random sampling, in which 73 questionnaires were completed. The data collection tool is the graduate competency questionnaire, including eight dimensions of the graduates’ competencies in the fields of science, information, organization, management, personality, belief, ethics, and value. The validity of the questionnaire was confirmed by content and construct validity and its reliability was calculated using Cronbach’s alpha coefficient (0.89). To analyze the questions, descriptive statistics (including frequency, percentage, mean, and standard deviation) and inferential statistics (multivariate Student t-test) were calculated through SPSS statistical software. The results show that the graduates’ performance is in good condition and significantly higher than the average. In addition, the ranking of the eight performance competencies shows that the ‘personality competency’ of the graduates in the military academy in 1396, in their specialized branch of educational-cultural centers, holds the highest rank and their ‘scientific competency’ holds the lowest rank among the other competencies of their performance indicators.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>32</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عباسیان</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Abasian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت علمی و استادیار دانشگاه افسری امام علی(ع) (نویسندۀ مسئول)؛  m.abbasian@modares.ac.ir</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت علمی و استادیار دانشگاه افسری امام</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.abbasian@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>جواد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شیرمحمدی</Family>
						<NameE>Javad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shirmohammadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت علمی و مربی دانشگاه افسری امام علی(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت علمی و مربی دانشگاه افسری امام علی(ع)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>j. shirmohammadi1342@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فرهاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>هادی‌ نژاد</Family>
						<NameE>Farhad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hadinejad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت علمی و استادیار دانشگاه افسری امام علی(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت علمی و استادیار دانشگاه افسری امام</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزیابی عملکرد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شایستگی‌های دانش‌آموختگان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه نظامی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آقاملایی، تیمور؛ عابدینی، صدیقه (1386)، مقایسه ارزشیابی عملکرد آموزشی اعضای هیئت علمی دانشکده بهداشت دانشگاه علوم پزشکی هرمزگان توسط دانشجویان با خودارزیابی اساتید، مجلۀ ایرانی آموزش در علوم پزشکی، دورۀ 7، شمارۀ 2.##افتخاری، حمید (1383). جایگاه و ضرورت خرده نظام ارزیابی در نظام برنامه‌ریزی ایران، مطالعۀ موردی برنامۀ سوم توسعۀ اقتصادی، اجتماعی و فرهنگی کشور [پایان‌نامه]؛ استاد راهنما: فرشاد مومنی؛ استاد مشاور: علی اصغر بانویی، تهران: دانشگاه علامه طباطبائی.##امیری، مهدی؛ پرتابیان، اکبر (1393)، ارزشیابی عملکرد کارکنان دانشگاه پیام نور مرکز لامرد، فصلنامۀ مطالعات اندازه‌گیری و ارزشیابی آموزشی، دورۀ 4، شمارۀ 8.##بازرگان، عباس (1380)؛ ارزشیابی آموزشی؛ تهران، سمت.##بایزیدی (فربد)، ابراهیم؛ اولادی، بهنام و عباسی، نرگس (1393). تحلیل داده‌های پرسش‌نامه‌ای به‌کمک نرم‌افزار SPSS، تهران، عابد: مهرگان قلم.##بروجردی علوی، مهدخت؛ فرقانی، محمدمهدی؛ رنجبر، محبوبه (1395). الگوی شایستگی مدیران روابط عمومی با بهره‌مندی از رویکردهای نظری علم مدیریت و ارتباطات؛ فصلنامه مطالعات میان‌رشته‌ای در علوم انسانی، دوره نهم، شماره 1، 146-129.##بهادری، محمدکریم؛ ابوالقاسمی، کامران؛ تیمورزاده، احسان (1395). ارزیابی عملکرد و رتبه‌بندی بخش‌های یک بیمارستان نظامی با استفاده از الگو تحلیل پوششی داده‌ها و پرامسی، مجلۀ طب نظامی، دورۀ 18، شمارۀ 4.##حیدری، علی‌اصغر (1392). آسیب‌شناسی نظام ارزیابی عملکرد کارکنان هتل‌های پنج ستارۀ تهران [پایان‌نامه]؛ استاد راهنما: مجتبی محمود زاده؛ استاد مشاور: اکبر پورفرج، تهران: دانشگاه علامه طباطبائی.##حلاج‌یوسفی، محمدرضا؛ نیکی‌اسفهلان، حکیمه (1390). کارآفرینی، معیاری نوین برای ارزشیابی دانشگاه ها، اولین همایش بین‌المللی مدیریت، آینده نگری، کارآفرینی و صنعت در آموزش عالی، سنندج، دانشگاه کردستان.##خطیبی‌عقدا، عمیدالدین؛ سبحانی، وحید؛ عرب‌زاده، احسان؛ عشقی‌صابر، محمدعلی؛ حسینی، سیدمرتضی؛ دیواندری، حسن؛ سالاری، محمدمهدی (1397). ارزیابی آزمون عملکرد مطلوب نظامی در دانشجویان نظامی یک مرکز آموزشی، مجلۀ طب نظامی، دوره 20 ، شمارۀ 2.##دهقان، عبدالمجید؛ مهرام، بهروز؛ کرمی، مرتضی (1395). ارزشیابی برنامۀ درسی دانشگاه فرهنگیان از حیث تربیت معلم پژوهشگر (مورد: پردیس‌های شهید بهشتی و شهید هاشمی نژاد)، دوفصلنامۀ مطالعات برنامۀ درسی آموزش عالی، دورۀ 7، شمارۀ 13.##دیانتی، محمد؛ عرفانی، مریم (1388). شایستگی؛ مفاهیم و کاربردها، ماهنامه تدبیر، شماره 206، 14-19.##رشیدزاده، فتح‌اله (1391). ارزیابی عملکرد دانش‌آموختگان دانشگاه افسری امام علی(ع)، فصلنامۀ مدیریت نظامی، شمارۀ 45.##رضاپور میرصالح، یاسر؛ عطری اردکانی، سید ابوالفضل؛ بهجتی اردکانی، فاطمه (1395). ارزیابی عملکرد آموزشی دانشگاه اردکان بر اساس الگوی سیپ (CIPP)، نامۀ آموزش عالی، دورۀ 9، شمارۀ 36.##سیدنقوی، میرعلی؛ صحت، سعید؛ دهقانیان، حامد؛ فرهادی علی (1395). ارزیابی عملکرد دانشگاه‌های نظامی مبتنی بر چهارچوب تعالی و بالندگی سازمانی (مورد مطالعه: یکی از دانشگاه‌های افسری)، فصلنامۀ مطالعات اندازه‌گیری و ارزشیابی آموزشی، سال ششم، شمارة 15.##عباسیان، محمد؛ شیرمحمدی، جواد؛ عزیزی، مهدی؛ میلانی، امید (1397). ارزیابی عملکرد دانش‌آموختگان یک دانشگاه نظامی از منظر کاربران. فصلنامه مدیریت نظامی, 18(70)، 146-180.##عزیزیان، محمد (۱۳۹۳). بررسی نظام ارزیابی عملکرد کارکنان آموزش و پرورش شهرستان میاندوآب، کنفرانس بین‌المللی مدیریت در قرن 21، تهران.##کیامنش، علیرضا (1388). روش‌های ارزشیابی آموزشی. تهران: انتشارات دانشگاه پیام نور (رشتۀ علوم تربیتی).##هومن، حیدرعلی (1374). شناخت روش علمی در علوم رفتاری. چاپ دوم. تهران، پارسا.##هومن، حیدرعلی (1378). استنباط آماری در پژوهش رفتاری، نشر پارسا.##لطفی پورسبزی، پیمان؛ قورچیان، نادرعلی؛ آراسته، حمیدرضا؛ سیاری، حبیب‌ا.. (1395). ارائه‌ ملاک‌های ارزیابی دانشگاه‌ علوم دریایی امام خمینی، نشریۀ آموزش علوم دریایی، دورۀ 3، شمارۀ 4.##یارمحمدیان، محمدحسین؛ شاه طالبی، سمیه؛ فولادوند، مریم؛ شاه طالبی، بدری (1394). ارایه الگوی برای ارزیابی عملکرد دانشگاه‌ها؛ مورد مطالعه دانشگاه آزاد اسلامی واحد خوراسگان، فصلنامه علمی - پژوهشی رهیافتی نو در مدیریت آموزشی، دورۀ 6، شمارۀ 22.##ناصحی‌فر، وحید؛ اسماعیلی‌فر؛ بهنام؛ شایگان؛ طلایه (۱۳۹۳). استفاده از کارت امتیازی متوازن جهت ارزیابی عملکرد بانک کارآفرین، کنفرانس ملی رویکردهای نوین در مدیریت کسب و کار، تبریز، دانشگاه تبریز و سازمان مدیریت صنعتی.##نیکوکار، غلامحسین؛ سجادی‌پناه، علی؛ رایج، حمزه؛ سجادی‌پناه، مجید (1388). طراحی الگوی سنجش کارایی و اثربخشی مراکز آموزش عالی نظامی، نشریۀ مدیریت دولتی، دورۀ 1، شمارۀ 3.##هادی‌نژاد، فرهاد؛ احمدی، محمد؛ قاسمی، مهدی (1395). طراحی الگوی ارزیابی عملکرد دانشجویان با رویکرد بازخورد 360 درجه (مورد مطالعه: ارزیابی عملکرد دانشجویان دانشگاه افسری امام علی(ع))، فصلنامۀ مدیریت نظامی، شمارۀ 3.##هماینی‌دمیرچی، امین؛ محجوب‌عشرت‌آبادی، حسن؛ مهری، داریوش؛ وثوقی‌نیری، عبدا.. (1395). ارزیابی وضعیت بالندگی اعضای هیئت علمی و ارائه راهکارهای مطلوب برای ارتقای آن (مورد مطالعه: یک دانشگاه نظامی)، فصلنامۀ مدیریت نظامی، شمارۀ 1## Brumm, T.J., Mickelson, S.K., Steward, B.L., &amp; Kaleita, A.L. (2006). Competency-based outcomes assessment for agricultural engineering programs, International Journal of Engineering Education, 22(6), 1163- 1172.##Coll, R.K., &amp; Zegwaard, K.E. (2006). Perceptions of desirable graduate competencies for science and technology new graduates. Research in Science &amp; Technological Education, 24(1), 29-58.##Matei, Ani and Matei, Lucica (2007) .Meritocratic Aspects Concerning Performance Evaluation in the Public Sector: A Case Study for Romania, MPRA Paper No. 18940.##Hozler, Marc &amp; Patina de Lancer Julnes; “Promoting the utilization of performance measures in public organizations: An empirical study of factor affecting adoption and implementation” ;public administration review ; Vol 61; issue 6.##Stufflebeam. D.L, and Shinkfield, A.J. (1985), Systematic Evaluation, A Self Instrucational Guide to Theory and Practice. Kluwer. Nijhoff Pub.##www.khamenei.ir.##www.leader.ir.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی تأثیر عوامل جغرافیایی بر دفاع غیرعامل در مناطق مرزی ایران و افغانستان ( با تأکید بر مکان‌یابی مراکز نظامی )</TitleF>
				<TitleE>Assessing the Impact of Geographical Factors on Passive Defense in the Border Regions of Iran and Afghanistan (with Emphasis on Locating Military Centers)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مکان‌یابی مناسب استقرارگاه­های نظامی از جمله مسائل مهم در آمایش دفاعی می‌باشد که می‌تواند باعث بالا رفتن کارایی و اثربخشی این مراکز در مواقع بحران و تهدیدات نظامی گردد. در این تحقیق به ارزیابی تأثیر عوامل مهم جغرافیایی بر دفاع غیرعامل در مناطق مرزی ایران و افغانستان پرداخته‌شده و مناطق مستعد برای استقرار یگان‌های نظامی نیز شناسایی گردید. بدین منظور از داده‌های مختلف توپوگرافی، زمین‌شناسی، تصاویر ماهواره‌ای و اقلیمی استفاده گردیده است. داده‌های اقلیمی مانند تعداد روزهای یخبندان، تعداد روزهای بارشی، تعداد روزهای همراه با گردوغبار و سرعت باد از سایت سازمان هواشناسی دریافت گردید. در ادامه به‌منظور شناسایی مناطق حساس و مهم نظامی در طول مرز ایران و افغانستان نقشه‌ها و لایه‌های اطلاعاتی مربوط به 21 معیار جغرافیایی مانند توپوگرافی، شیب و جهت شیب، فاصله از سکونتگاه‌ها، فاصله از مراکز صنعتی، نوع خاک، کاربری اراضی و ... با استفاده از مدل AHP در رویکردی تلفیقی با سیستم اطلاعات جغرافیایی مورد ارزیابی قرار گرفت و در نهایت نقشه نهایی مکان‌های استقرار بهینه مراکز نظامی در مناطق مرزی ایران و افغانستان تعیین گردید. نتایج حاصل نشان داد که به‌طورکلی هر چه از طرف شرق به‌طرف غرب منطقه موردمطالعه حرکت کنیم، بر میزان اراضی کاملاً مناسب جهت مکان گزینی و استقرار یگان‌های نظامی افزوده می‌شود. درحالی‌که مناطق کاملاً نامناسب برای مکان گزینی، با توجه به معیارهای جغرافیایی موردبررسی، مناطق نزدیک به مرز ایران و افغانستان می‌باشند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The proper location of military centers is one of the most important issues in defense planning and it can increase the efficiency and effectiveness of these centers in times of crisis and military threats. This study evaluated the impact of important geographical factors on passive defense in the border regions between Iran and Afghanistan and identified potential areas for deployment of military units. Various topographic, geological, satellite and climatic data were used for this purpose. Climatic data such as the number of frost days, days of rainfall, days with dust, and wind speed were obtained from the Iran Meteorological Organization. In order to identify sensitive and important military areas along the Iran and Afghanistan border, maps and information layers of 21 geographical parameters such as topography, slope and slope direction, distance from settlements, distance from industrial centers, soil type, land use were evaluated through the AHP model using an integrated approach with GIS. The final map of suitable locations for military centers in the border regions of Iran and Afghanistan was accordingly drawn. The results show that moving from east to west of the study area increases the amount of the land suitable for military centers, whereas, based on the geographical parameters, the areas close to Iran and Afghanistan border are completely inappropriate for choosing locations.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>33</FPAGE>
						<TPAGE>60</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حنفی</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hanafi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار اقلیم شناسی گروه جغرافیا دانشگاه افسری امام علی (ع) (نویسنده مسئول)؛ Hanafi772@gmail.com</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار اقلیم شناسی گروه جغرافیا دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hanafi772@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حمیدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بیات</Family>
						<NameE>Hamidreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bayat</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانش آموخته دکتری جغرافیای سیاسی دانشگاه تهران و مدرس دانشگاه افسری امام علی (ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانش آموخته دکتری جغرافیای سیاسی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hrbayat63@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امیرحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نعمتی</Family>
						<NameE>Amir Hosein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Neamati</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانش آموخته دکتری علوم سیاسی و مدرس دانشگاه افسری امام علی (ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانش آموخته دکتری علوم سیاسی و مدرس دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دفاع غیرعامل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مکان‌یابی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مراکز نظامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مرز ایران و افغانستان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آفتاب، احمد؛ نظم فر، حسین؛ موسوی، میر نجف و عشقی، علی (1395) تأثیر عوامل جغرافیایی بر پدافند غیرعامل در مناطق مرزی استان آذربایجان غربی با تأکید بر مکان‌یابی مراکز نظامی، پژوهش‌نامه مطالعات مرزی، سال چهارم، شماره دوم، صص 155-127.##اخباری، محمد؛ نامی، محمدحسن (1388) جغرافیای مرز با تأکید بر مرزهای ایران، انتشارات سازمان جغرافیای نیروهای مسلح، تهران.##پاشازاده، منوچهر؛ سیدین، افشار و پارسای مقدم، مهدی (­1396) تحلیل نقاط بهینه استقرارگاه­های نظامی بر مبنای ملاحظات دفاعی و امنیتی با استفاده از GIS (مطالعه موردی: استان اردبیل)، فصلنامه مدیریت نظامی، سال هفدهم، شماره 2، صص 51- 23.##جعفرزاده، جعفر و ولی زاده کامران، خلیل (1397) مکان‌یابی پادگان نظامی در شهر اردبیل با رویکرد پدافند غیرعامل با استفاده از تلفیق سنجش‌ازدور، GIS و روش‌های تصمیم‌گیری چند معیاره، نشریه پژوهش و برنامه‌ریزی شهری، سال 9، شماره پیاپی 32، صص 52- 41.##حاج حسین­زاده، حامد، آقادادی، ابوالفضل (1387) نقش پدافند غیرعامل در مدیریت ریسک پروژه‌های ملی و استراتژیک، اولین کنفرانس بین المللی مدیریت استراتژیک پروژه ها.##حنفی، علی و موسوی، میر نجف (1392) مکان یابی مراکز حساس و مهم نظامی در مناطق مرزی ایران و ترکیه با توجه به شاخص‌های هیدروژئوموفوکلیمایی با رویکرد پدافند غیرعامل، نشریه مدیریت نظامی، شماره 51، صص 72- 45.##رضایی، جلال و سنبلی، محمد رسول (1392) پدافند غیرعامل، انتشارات دانشگاه افسری امام علی (ع)، چاپ اول.##علی نژاد، مهدی و عابدی، یونس (1393) تحلیل جغرافیایی نوار مرزی ایران و پاکستان از منظر دفاع و امنیت (بر اساس داده‌های GIS)، پژوهش‌نامه مطالعات مرزی، شماره 5، صص 28-1.##لطفی، احمد؛ حنفی، علی و عباس زاده، ناصر (1395) مکان‌یابی نقاط بهینه برای اردوگاه‌های دانشگاه افسری امام علی­(­ع) با استفاده از روش تلفیقی GIS و مدل برنامه‌ریزی خطی، فصلنامه مدیریت نظامی، سال شانزدهم، شماره پیاپی 62، صص 46- 23.##فتحی، محمدحسین (1389) تحلیل ژئومورفولوژیکی مکان گزینی مراکز نظامی با استفاده از GIS&amp;RS مطالعه موردی: دامنه‌های غربی کوهستان سهند)­، پایان‌نامه جهت دریافت درجه کارشناسی ارشد در رشته جغرافیای طبیعی، دانشگاه تبریز.##فخری، سیروس (1391) ژئومورفولوژی زاگرس جنوب شرقی (شمال تنگه هرمز) و تأثیر آن بر دفاع غیرعامل از مراکز حیاتی، حساس و مهم (با تأکید بر مکان‌یابی)، پایان‌نامه دکتری در رشته جغرافیای طبیعی- دانشکده جغرافیا دانشگاه تهران.##فخری، سیروس (1390) نقشه‌خوانی، انتشارات دانشگاه افسری امام علی (ع)، تهران.##صادقی، حجت اله؛ سیروسی، حمید؛ صادقی، حسین و فدایی، معصومه (1393) تحلیل مکانی – فضایی مراکز انتظامی بر اساس اصول پدافند غیرعامل با تأکید بر معیارهای کالبدی – طبیعی، اجتماعی و اقتصادی (موردمطالعه: شهر بیرجند)، دو فصلنامه پژوهش‌های بوم‌شناسی شهری، سال پنجم، شماره 2، پیاپی 10، صص 84-67.##مولوی، ارژنگ (1378) مکان گزینی یک لشکر نمونه در یک عملیات آفندی با استفاده از سیستم اطلاعات جغرافیایی و سنجش‌ازدور (مطالعه موردی: منطقه زاویه)، پایان‌نامه جهت دریافت درجه کارشناسی ارشد در رشته سنجش‌ازدور، دانشکده علوم انسانی، دانشگاه تربیت مدرس##نصیری، محمدرضا (1388) ارائه مدل مکان‌یابی مراکز حساس وحی‌اتی با توجه به اصول پدافند غیرعامل، پایان‌نامه جهت دریافت درجه کارشناسی ارشد در رشته مهندسی صنایع گرایش سیستم‌های اقتصادی و اجتماعی، دانشگاه علم و صنعت دانشکده صنایع.##هاشمی فشارکی، جواد؛ شکیبامنش، امیر (1390) طراحی شهری از منظر پدافند غیرعامل، تهران، انتشارات بوستان حمید.##Corson., 2007, An all hazard approach to us military base camp site selection,Asia pacific center for security studies, Department of Geology and Geography Northwest Missouri State University, p1-10.##Callins,JM,1998,Military Geography For Professionals And the Public. National Defense University Prss Washington, d, c.##Mendoza, Guillermo, Alan B. haAnderson, George Z. Gertner., 2002, Integration Multi Criteria Analysis and GIS for Land Condition Assessment, Part II, Allocation for Military Training Area, Journal of Geographic Information and Decision Analysis,Vol. 6, No. 1, PP. 17-30.##Qiang Liu, Xuejing R uan, Pilong shi, 2001, Selection of emergency shelter sites for seismic disasters in mountainous regions: Lesson from the 2008 Wenchuan Ms 8.0 Earthquake, China, Asian Earth Sciences, p 926-934.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی نقش میانجی گروه‌های تسهیم تجربه بر رابطه ساختار سازمانی ارگانیک و مدیریت دانش در سازمان‌های نظامی</TitleF>
				<TitleE>Investigating the Mediating Effect of Experience Sharing Groups on the Relationship Between Organic Organizational Structure and Knowledge Management in Military Organizations</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در عصر کنونی که عصر اطلاعات یا عصر دانش نامیده می­شود، دیگر اهمیت دانش بر کسی پوشیده نیست بلکه آنچه دارای اهمیت است، مدیریت دانش است. این پژوهش به دنبال بررسی نحوه تأثیرگذاری ساختار ارگانیک، بر فرآیندهای مدیریت دانش و همچنین بررسی اثر میانجی گروه‌های تسهیم تجربه بر رابطه آن‌ها است. این پژوهش از نوع هدف کاربردی و از نظر نحوه گردآوری اطلاعات، پیماشی و از نوع همبستگی است. جامعه آماری در این پژوهش یک شرکت وابسته به صنایع دفاعی می­باشد. تعداد جامعه آماری کارکنان و کارشناسان300 نفر گزارش شد تعداد حجم نمونه، 90 نفر برآورد گردید برای پایایی پرسشنامه از ضریب آلفای کرونباخ استفاده شده و برای تعیین روایی از روش روایی واگرا و همگرا استفاده گردید. جهت سنجش روایی همگرا از شاخص متوسط واریانس استخراج شده با استفاده از نرم‌افزار SmartPLS2.0 استفاده شد. همچنین روایی واگرا به دلیل اینکه مقدار AVE برای هر سازه بیشتر از همبستگی آن سازه با سایر سازه‌های موجود در مدل بوده، روایی واگرای مدل تأیید می‌شود. و از معادلات ساختاری جهت سنجش مدل مفهومی تحقیق استفاده شده است.نتایج تحقیق نشان می­دهد که تأثیر ساختار ارگانیک بر فرآیندهای مدیریت دانش، معنادار، مثبت می­باشد. ساختار ارگانیک بر گروه­های تسهیم تجربه دارای تأثیر معنادار و مثبت است. همچنین گروه­های تسهیم تجربه، به­نوبه­ی خود، بر فرآیندهای مدیریت دانش تأثیری معنادار و مثبت دارند و در نهایت، ساختار ارگانیک از طریق میانجی­گری گروه­های تسهیم تجربه، بر فرآیندهای مدیریت دانش دارای تأثیری معنادار، غیرمستقیم و مثبت می­باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In the current age called the Information Age or the Age of Knowledge, the importance of knowledge is no longer hidden to anyone, but what matters is knowledge management. This study investigates the influence of the organic structure on knowledge management processes and the mediating effect of experience sharing groups on their relationship. The study is an applied correlational survey and the statistical population of it is from a company in the defense industry. The whole population were 300 staff members and experts, and from them 90 ones were selected as the sample. Cronbach’s alpha coefficient and divergent and convergent validity were used to test the questionnaire reliability and validity. The convergent validity of the mean variance index was extracted using SmartPLS2.0 software. The divergent validity is also confirmed because the AVE value for each structure is higher than the correlation of that structure with other structures in the model. Structural equations have been used to measure the conceptual model of the study. The results show that the effect of the organic structure on both the knowledge management processes and on the experience sharing groups are significant and positive. In addition, the experience sharing groups, in turn, have a significant and positive effect on the knowledge management processes. Finally, the organic structure through the mediation of the experience sharing groups has a significant indirect and positive effect on the knowledge management processes.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>61</FPAGE>
						<TPAGE>94</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اوجاقی</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ojaghi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه افسری امام علی(ع)،دانشکده مدیریت و علوم نظامی،گروه مدیریت، (نویسنده مسئول)؛ojaghi47@gmail.com</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه افسری امام علی(ع)،دانشکده مدیریت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.samimi_1385@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گروه‌های تسهیم تجربه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ساختار سازمانی ارگانیک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت دانش</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>محزونیه، شیوا؛ محمدشفیعی، مجید و تیموری، هادی (1395). تأثیر مدیریت دانش بر مزیت رقابتی با تمرکز بر نقش میانجی نوآوری در صنعت هتل­داری (مطالعه موردی: هتل­های سه و چهار ستاره شهر اصفهان)، پایان­نامه کارشناسی ارشد رشته مدیریت بازرگانی گرایش مدیریت اجرایی، دانشگاه اصفهان.##حیدری، فرزانه؛ مقتدایی، لیلا و سیادت، سیدعلی (1396). رابطه­ی بین اهمال­کاری سازمانی و دلبستگی شغلی دبیران با نقش میانجی ساختار سازمانی در دبیرستان­های دخترانه شهرستان خمینی­شهر، پایان­نامه کارشناسی ارشد رشته مدیریت آموزشی، دانشگاه اصفهان.##بابایی خلجی، معصومه؛ احمدی، سیدعلی­اکبر و شهبازی، مهدی (1392). بررسی عوامل مؤثر در تعلق­خاطر کاری پرستاری در بیمارستان چشم­پزشکی فارابی وابسته به دانشگاه علوم پزشکی تهران، مدیریت دولتی، دوره­ی 5، شماره­ی، 4، 39-56.##رهنما، محمدرحیم؛ خوارزمی، امیدعلی و بیگی­نصرآبادی، فاطمه (1394). تأثیر تقاضاهای شغلی بر تعلق خاطر شغلی کارکنان، فصلنامه علمی- پژوهشی مطالعات مدیریت (بهبود و تحول)، شماره 78، 89-108.##Aiken, M., &amp; Hage, J. (1966). Organizational alienation: A comparative analysis. American Sociological Review, 497-507.##Alavi, M., &amp; Leidner, D. E. (2001). Knowledge management and knowledge management systems: Conceptual foundations and research issues. MIS quarterly, 107-136.##Archer-Brown, C., &amp; Kietzmann, J. (2018). Strategic knowledge management and enterprise social media. Journal of Knowledge Management.##Ariely, G. (2011). Operational knowledge management in the military. In Encyclopedia of Knowledge Management, Second Edition (pp. 1250-1260). IGI Global.##Bergkvist, L., &amp; Rossiter, J. R. (2007). The predictive validity of multiple-item versus single-item measures of the same constructs. Journal of marketing research, 44(2), 175-184.##Bontis, N. (2011). Information bombardment: Rising above the digital onslaught. Institute for Intellectual Capital Research.##Caimo, A., &amp; Lomi, A. (2015). Knowledge sharing in organizations: A Bayesian analysis of the role of reciprocity and formal structure. Journal of Management, 41(2), 665-691.##Chen, C. J., &amp; Huang, J. W. (2007). How organizational climate and structure affect knowledge management—The social interaction perspective. International journal of information management, 27(2), 104-118.##Chen, C. J., &amp; Lin, B. W. (2004). The effects of environment, knowledge attribute, organizational climate, and firm characteristics on knowledge sourcing decisions. R&amp;D Management, 34(2), 137-146.##Chin, W. W. (1998). The partial least squares approach to structural equation modeling. Modern methods for business research, 295(2), 295-336.##Chyi Lee, C., &amp; Yang, J. (2000). Knowledge value chain. Journal of management development, 19(9), 783-794.##Coleman, J. S. (1990). Foundation of Social Theory.  Cambridge, MA: Belknap.##Covin, J. G., &amp; Slevin, D. P. (1988). The influence of organization structure on the utility of an entrepreneurial top management style. Journal of management studies, 25(3), 217-234.##Dokko, G., Kane, A. A., &amp; Tortoriello, M. (2014). One of us or one of my friends: How social identity and tie strength shape the creative generativity of boundary-spanning ties. Organization Studies, 35(5), 703-726.##Dröge, C., Claycomb, C., &amp; Germain, R. (2003). Does knowledge mediate the effect of context on performance? Some initial evidence. Decision Sciences, 34(3), 541-568.##du Plessis, M. (2008). The strategic drivers and objectives of communities of practice as vehicles for knowledge management in small and medium enterprises. International Journal of Information Management, 28(1), 61-67.##Duffy, J. (2000). Something funny is happening on the way to knowledge management... Information Management, 34(4), 64.##Dust, S. B., Resick, C. J., &amp; Mawritz, M. B. (2014). Transformational leadership, psychological empowerment, and the moderating role of mechanistic–organic contexts. Journal of Organizational Behavior, 35(3), 413-433.##Fiol, C. M., &amp; Lyles, M. A. (1985). Organizational learning. Academy of management review, 10(4), 803-813.##Giampaoli, D., Ciambotti, M., &amp; Bontis, N. (2017). Knowledge management, problem solving and performance in top Italian firms. Journal of Knowledge Management, 21(2), 355-375.##Gold, A. H., Malhotra, A., &amp; Segars, A. H. (2001). Knowledge management: An organizational capabilities perspective. Journal of management information systems, 18(1), 185-214.##Gold, A. H., Malhotra, A., &amp; Segars, A. H. (2001). Knowledge management: An organizational capabilities perspective. Journal of management information systems, 18(1), 185-214.##Grant, R. M. (1996). Toward a knowledge‐based theory of the firm. Strategic management journal, 17(S2), 109-122.##Grant, R. M. (1996). Toward a knowledge‐based theory of the firm. Strategic management journal, 17(S2), 109-122.##Henseler, J., Ringle, C. M., &amp; Sinkovics, R. R. (2009). The use of partial least squares path modeling in international marketing. In New challenges to international marketing (pp. 277-319). Emerald Group Publishing Limited.##Hislop, D. (2005). Knowledge management in organizations: A critical introduction. Oxford University Press.##Janz, B. D., Colquitt, J. A., &amp; Noe, R. A. (1997). Knowledge worker team effectiveness: The role of autonomy, interdependence, team development, and contextual support variables. Personnel psychology, 50(4), 877-904.##Liao, C., Chuang, S. H., &amp; To, P. L. (2011). How knowledge management mediates the relationship between environment and organizational structure. Journal of business research, 64(7), 728-736.##Lin, Y. C., &amp; Lee, H. Y. (2012). Developing project communities of practice-based knowledge management system in construction. Automation in Construction, 22, 422-432.##María Martínez-León, I., &amp; Martínez-García, J. A. (2011). The influence of organizational structure on organizational learning. International Journal of Manpower, 32(5/6), 537-566.##Massingham, P. R., &amp; Massingham, R. K. (2014). Does knowledge management produce practical outcomes?. Journal of Knowledge Management, 18(2), 221-254.##McEvily, B., Soda, G., &amp; Tortoriello, M. (2014). More formally: Rediscovering the missing link between formal organization and informal social structure. The Academy of Management Annals, 8(1), 299-345.##Mintzberg, H. (1979). The structuring of organization: A synthesis of the research. Prentice-Hall.##Mládková, L. (2015). Dysfunctional communities of practice–thread for organization. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 210, 440-448.##Nahapiet, J., &amp; Ghoshal, S. (1998). Social capital, intellectual capital, and the organizational advantage. The Academy of Management Review, 23(2), 242-266.##Nonaka, I., &amp; Takeuchi, H. (1995). The knowledge-creating company: How Japanese companies create the dynamics of innovation. Oxford university press.##O&#039;dell, C., &amp; Grayson, C. J. (1998). If only we knew what we know: Identification and transfer of internal best practices. California management review, 40(3), 154-174.##Pan, Y., Xu, Y. C., Wang, X., Zhang, C., Ling, H., &amp; Lin, J. (2015). Integrating social networking support for dyadic knowledge exchange: a study in a virtual community of practice. Information &amp; Management, 52(1), 61-70.##Pirkkalainen, H., Pawlowski, J. M., Bick, M., &amp; Tannhäuser, A. C. (2018). Engaging in knowledge exchange: The instrumental psychological ownership in open innovation communities. International Journal of Information Management, 38(1), 277-287.##Poh-Kam, W. (2000). Knowledge Creation Management: Issues and Challenges. Asia Pacific Journal of Management, 2(17), 193-200.##Probst, G., &amp; Borzillo, S. (2008). Why communities of practice succeed and why they fail. European Management Journal, 26(5), 335-347.##Ramezan, M. (2011). Intellectual capital and organizational organic structure in knowledge society: How are these concepts related?. International Journal of Information Management, 31(1), 88-95.##Robbin, S. P., DeCenzo, D. A., &amp; Coulter, M. (2005). Fundamentals of management: essential concepts and applications. Prentince Hall, Upper Saddle River.##Sallis, E., &amp; Jones, G. (2002). Knowledge Management in Education: Enhancing Learning &amp; Education. Psychology Press.##Serenko, A., &amp; Bontis, N. (2013). Global ranking of knowledge management and intellectual capital academic journals: 2013 update. Journal of Knowledge Management, 17(2), 307-326.##Sivadas, E., &amp; Dwyer, F. R. (2000). An examination of organizational factors influencing new product success in internal and alliance-based processes. Journal of marketing, 64(1), 31-49.##Spender, J. C. (1996). Making knowledge the basis of a dynamic theory of the firm. Strategic management journal, 17(S2), 45-62.##Teece, D. J. (2000). Strategies for managing knowledge assets: the role of firm structure and industrial context. Long range planning, 33(1), 35-54.##Von Krogh, G. (1998). Care in knowledge creation. California management review, 40(3), 133-153.##Wenger, E., McDermott, R. A., &amp; Snyder, W. (2002). Cultivating communities of practice: A guide to managing knowledge. Harvard Business Press.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>اهمیت تربیت بدنی در سلامت و سبک زندگی کارکنان آجا از دیدگاه مقام معظم رهبری (مدظله‌العالی)</TitleF>
				<TitleE>The Importance of Physical Education in the Health and Lifestyle of Aja Employees based on the Supreme Leader’s Viewpoint</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مقاله باهدف بررسی اهمیت تربیت بدنی در سلامت و سبک زندگی کارکنان آجا از دیدگاه مقام معظم رهبری (مدظله‌العالی) انجام پذیرفت. از روش پژوهش کیفی با راهبرد داده بنیاد استفاده شد. با توجه به قلمروی موضوعی، ابزار گردآوری داده، مطالبه مستندات است که بر اساس آن بیانات مقام معظم رهبری کدگذاری و از طریق کدگذاری محوری مقوله‌ها استخراج و بر اساس آن مؤلفه‌های اهمیت تربیت بدنی در سلامت و سبک زندگی احصاء و در سه حوزه سلامت جسمانی، سلامت روحی - روانی و سلامت معنوی تبیین شد. در شاخصه‌های مورد بررسی از منظر رهبری 17 شاخص کلیدی احصاء گردید که عبارت‌اند از: سلامت جسمی، تقویت جسم، تندرستی، شادابی، طراوت و نشاط جامعه، نردبانی برای تکامل، رشد جسمی و روحی، تقوی، شأنی از شئون زندگی، روحیه جمع‌گرایی، رشد شخصیت، اعتماد به نفس، اراده‌ی قوی، ارزش فردی و اجتماعی، نیروی معنوی و معنویت و ارزش‌های متعالی. سپس نقاط اشتراک این مؤلفه‌ها شناسایی و در قالب 6 مفهوم دسته بندی شدند که شامل: توانایی جسمانی، تندرستی، سلامت روحی، تعالی شخصیت، اراده متعالی و تعالی روحیه معنوی. سرانجام این مفاهیم در قالب 3 در سه حوزه سلامت جسمانی، سلامت روحی - روانی و سلامت معنوی، متجلی و الگوی مفهومی استخراج گردید.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This article aims to investigate the importance of physical education in the health and lifestyle of Aja employees based on the Supreme Leader’s viewpoint. The study was a qualitative research based on grounded theory. Regarding the subject of the research, the data gathering tool is based on the Supreme Leader’s statements, which were extracted, coded, and investigated based on the three components of physical, mental, and spiritual health. According to the Supreme Leader’s viewpoint, 17 indicators are Physical Health, Reinforcement, Strength, Prosperity, Happiness, Affection, Evolution, Physical and Spiritual Growth, Faith, Piety, Dignity, Spirituality Collectivism, Personality Development, Self-confidence, Determinism, Individual and Social Value, Spiritual Power. The points of subscription among these components were identified and classified in the form of six concepts as Mental Ability, Well-being, Mental Health, Personality Excellence, Transcendental Will, and Spiritual Excellence. Finally, these concepts were formulated in three areas of Physical Health, Mental Health, and Spiritual Wellbeing, leading to the extraction of the conceptual model.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>95</FPAGE>
						<TPAGE>106</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>احمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ظهرابی</Family>
						<NameE>Ahmadreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Zohrabi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای مدیریت ورزشی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد کرج</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای مدیریت ورزشی، دانشگاه آزاد اسلامی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zohrabiahmadreza2018@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سجاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدیاری</Family>
						<NameE>Sajjad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mohammadyari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری فیزیولوژی ورزشی و عضو هیئت علمی دانشگاه افسری امام علی(ع)،(نویسنده مسئول)؛ mohammadyari.s@gmail.com</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری فیزیولوژی ورزشی و عضو هیئت علمی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohammadyari.s@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امیر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محبی</Family>
						<NameE>Amir</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mohebi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>فارغ التحصیل مدیریت دولتی، موسسه عالی آموزش و پژوهش مدیریت و برنامه ریزی نهاد ریاست جمهوری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>فارغ التحصیل مدیریت دولتی، موسسه عالی آموزش</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohebia226@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تربیت بدنی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آمادگی جسمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سلامت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سبک زندگی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>افضلپور، محمداسماعیل، خامسان، احمد و علی فاضل (1389)، «مقایسه‌ی کیفیت زندگی، ترکیب بدنی و آمادگی جسمانی اعضای هیئت علمی مرد فعال و غیرفعال دانشگاه بیرجند»، پژوهش‌نامه علوم ورزشی. 6(12)، 105-118.##الهی، طاهره، فتحی آشتیانی، علی و الیاس بیگدلی (1391)، «رابطه آمادگی جسمانی و سلامت روانی در کارکنان یک دانشگاه نظامی»، مجله طب نظامی، 14(3)، 192-199.##خان محمدی، هادی و مصباح الهدی باقری (1389)، «طراحی مدل مفهومی نظام علمی جمهوری اسلامی مبتنی بر اندیشه‌های مقام معظم رهبری»، فصلنامه اندیشه مدیریت راهبردی، 4(1)، 5-40.##درخشان مبارکه، محمد، باران چشمه، مهرعلی، آشتیانی، محمدرضا و حسین اکبری یزدی (1391)، «تدوین هدف‌های کلان، سیاست‌ها و راهبردهای توسعه تربیت بدنی در نیروهای مسلح جمهوری اسلامی ایران»، راهبرد دفاعی، 10(40)، 169-198.##علوی، سلمان، احمدی، محمدامین، زر، عبدالصالح. (1396). اثربخشی ورزش بر میزان فرسودگی شغلی، سلامت عمومی و امید به زندگی کارمندان دانشگاه علوم پزشکی جهرم. مجله مرکز تحقیقات عوامل اجتماعی مؤثر بر سلامت، 4(3)، 156-165.##مجلسی، محمدحسن، سپهری فر، سعید و محسن متشکر آرانی (1394)، «مروری بر نقش ورزش و آمادگی جسمانی در سلامتی و توانمندی نیروهای نظامی»، فصلنامه پرستار و پزشک در رزم، 10(4)، 63-71.##نقیب زاده، سیده مریم، ملکشاهی، حسین و جبار رشنوادی نژاد (1393)، «ارتباط آمادگی جسمانی و سلامت عمومی دانشجویان دختر دانشگاه ایلام»، مجله علمی پژوهشی دانشگاه علوم پزشکی ایلام، 22(3)، 59-66.##Aurelio, M. M; Silvieira, G. L(2005), Physical activity and mental health, SileoBrasil, 60(1), 70-87.##Hoyt, L. T., Chase-Lansdale, P. L., McDade, T. W., &amp; Adam, E. K(2012), Positive youth, healthy adults: Does positive well-being in adolescence predict better perceived health and fewer risky health behaviors in young adulthood?. Journal of Adolescent Health, 50(1), 66-73.##Holt, NL., Neely, KC., Slater, LG., Camiré, M., Côté, J., Fraser-Thomas, J., MacDonald, D., Strachan, L., &amp; Tamminen, KA. (2017). A grounded theory of positive youth development through sport based on results from a qualitative metastudy. International Review of Sport and Exercise Psychology, 10(1), 1–49.##Schuch, F. B., &amp; Stubbs, B. (2019). The role of exercise in preventing and treating depression. Current sports medicine reports, 18(8), 299-304.##www.khamenei.ir##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مدل تعالی عملکرد واحدهای نظامی برگرفته از چارچوب EFQM با رویکرد فراترکیب و وزن دهی خاکستری</TitleF>
				<TitleE>A Performance Excellence Model of Military Units based on EFQM Framework Through Meta-Synthesis and Grey Weighting Methods</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در زمینه ارزیابی عملکرد سازمانی مدل­های متنوعی ارائه‌شده‌اند و ادبیات این موضوع غنی است، اما با توجه به اینکه نخست شرایط سازمان­ها پیوسته در حال تغییر است، دوم اینکه اندازه­گیری یک مسئله چالش‌برانگیز است و سوم اینکه بسیاری از شاخص‌های عملکرد ذهنی هستند، این موضوع همچنان از جذابیت برخوردار است. در پژوهش حاضر به دنبال ارائه‌ی مدل تعالی عملکرد نظامی برگرفته از چارچوب EFQM هستیم. ازآنجایی‌که پژوهش حاضر از دو فاز کیفی (فراترکیب) و کمی (خاکستری) تشکیل‌شده است بنابراین نوعی پژوهش آمیخته اکتشافی محسوب می‌شود. جامعه­ی آماری پژوهش حاضر شامل کلیه­ی مقالات منتشرشده در پایگاه­های معتبر علمی از سال 1995 تا 2017 در حوزه­ی شاخص­های ارزیابی عملکرد نظامی بود که در این میان برای انجام فراترکیب تعداد 43 مقاله نهایی (نمونه) شناسایی شدند. درمجموع از اسناد موردبررسی 158 کد، 29 مؤلفه و 9 مقوله استخراج شد. معیار آماد نظامی با زیر معیارهای آمادگی منابع انسانی، آمادگی تجهیزاتی، آمادگی یگانی و اقدام عملیاتی واجد بیشترین ارجاعات بودند. همچنین پرسشنامه مستخرج از مدل مفهومی پژوهش در اختیار 6 تن از خبرگان قرار گرفت و نتیجه آن معیار رهبری نظامی (با وزن [0.81 و 0.63]) واجد بیشترین اهمیت در میان سایر شاخص‌ها بود. در پایان نیز وزن‌های استخراجی (درصد ارجاعات در مطالعات بررسی‌شده) با وزن‌های ارائه‌شده حاصل از نظرسنجی خبرگان مورد مقایسه و تحلیل قرار گرفت. نتایج به‌دست‌آمده در خصوص وزن خاکستری نشان از اهمیت بالای شاخص­های رهبری نظامی، رضایت ذی‌نفعان و نتایج کلیدی عملکرد به‌عنوان مهم‌ترین مقوله‌های ارائه‌شده در سازمان مورد مطالعه بود. در خاتمه نیز پیشنهادهایی برای اعتلای عملکرد واحدهای نظامی ارائه‌شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In the field of organizational performance, different methods have been proposed and the literature is rich. However, the research on this field is still attractive, considering the fact that the situations of organizations are in constant change, the appraisal of this change is challenging, and most of the indices are mental. The aim of the present study is to propose a military performance excellence model based on the EFQM framework. Since the study includes both qualitative (meta-synthesis) and quantitative (grey weighting), it is exploratory mixed-method research. This study used all printed articles concerning the indices of military performance appraisal in scientific journals from 1995 to 2017. Through meta-synthesis, 43 articles (sample) were finally selected, and from these 158 codes, 29 components, and 9 categories were extracted. Military readiness criterion and its sub-categories­ ̶ human resource readiness, equipment readiness, unit readiness, and operational actions ̶ received the highest references. In addition, the extracted questionnaire from the conceptual model was given to six experts, who found the military leadership (with weights of 0.81 and 0.63) as the most significant index. In addition, the extracted weights (reference percentages in the investigated articles) were compared with the ones by the experts and analyzed. The findings of grey weighting concerning the military leadership, beneficiaries’ satisfaction, and key performance results as the most significant organizational indices were also investigated. Finally, some suggestions were made for the performance excellence of the military units.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>107</FPAGE>
						<TPAGE>140</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>احمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قاسمی</Family>
						<NameE>Ahmadreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghasemi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای مدیریت صنعتی ‌دانشگاه ‌تهران، پردیس ‌قم، ‌ایران،قم. (نویسنده مسئول)؛ ghasemiahmad@ut.ac.ir</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای مدیریت صنعتی ‌دانشگاه ‌تهران، پردیس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ghasemiahmad@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>یوسفی خرایم</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Yosefi Kharayem</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>پژوهشگر دانشگاه جامع امام حسین(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>پژوهشگر دانشگاه جامع امام حسین(ع)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ghasemiar61@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسمعیلی</Family>
						<NameE>Mohsen</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Smaeily</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>پژوهشگر دانشگاه جامع امام حسین(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>پژوهشگر دانشگاه جامع امام حسین(ع)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>smaeily.mohsen@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزیابی عملکرد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شاخص‌های کلیدی عملکرد نظامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فراترکیب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>وزن دهی خاکستری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>EFQM</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>اصغری زاده، عزت‌الله؛ قاسمی، احمدرضا؛ ملکی، محمدحسن. (1390). «بررسی موانع پیش روی دانشجویان تحصیلات تکمیلی دانشکده مدیریت دانشگاه تهران در انجام پژوهش‌های کاربردی». نهمین کنفرانس بین‌المللی مدیریت، تهران.##افجه، سید علی‌اکبر؛ رحمتی، داریوش. (1393). «طراحی الگوی ­ارزیابی عملکرد یگان‌های نیروی انتظامی جمهوری اسلامی ایران». پژوهش‌های مدیریت انتظامی 4. 211-232.##افجه، سید علی‌اکبر؛ صالحی صدقیانی، جمشید؛ کشوری، عبدالرحمن؛ رحمتی، داریوش. (1392). «طراحی الگوی ارزیابی عملکرد کلانتری‌ها (موردمطالعه فرماندهی انتظامی تهران بزرگ)». مدیریت منابع در نیروی انتظامی 4. 11-40.##آراسته، حمیدرضا؛ حسین پور، رضا. (1388). تعیین شاخص‌های ارزیابی عملکرد مراکز پژوهش دفاعی. پژوهش‌های مدیریت منابع انسانی 4. 115##باقری کنی، مصباح الهدی؛ آذر، عادل؛ سعادت جو، محمدجواد. (1394). طراحی الگوی مدیریت تعالی رزمندگان دفاع مقدس. مدیریت اسلامی 3. 9-46.##جزینی، علیرضا. (1392). ویژگی‌های نظام ارزیابی عملکرد ناجا مبتنی بر دیدگاه مقام معظم رهبری (مدظله‌العالی). نظارت و بازرسی 26. 63-88.##حاجیان، امیر؛ احمدوند، علی‌محمد؛ موحدی، مسعود. (1392). «مدل ارزیابی عملکرد سازمان‌های تحقیقات غیر صنعتی». فصلنامه پژوهش مدیریت منابع انسانی دانشگاه جامع امام حسین (ع), 86.##دادرس، محمدحسین؛ ولی وند زمانی، حسین. (1391). ارزیابی عملکرد نظام پژوهش‌های غیر صنعتی ارتش جمهوری اسلامی ایران. مدیریت نظامی 48. 11-42.##دهقانی، احسان؛ (1391). ارزیابی چالش‌های پنج دوره اجرای الگوی تعالی سازمانی ودجا و مقایسه آن با الگوی تعالی سازمانی مکنا. توسعه سازمانی پلیس 1. 11.##رشیدزاده، فتح اله. (1391). «ارزیابی عملکرد دانش‌آموختگان دانشگاه افسری امام علی (ع)». مدیریت نظامی.4##سلطانی، محمدرضا؛ نیکوکار، غلام‌حسین؛ تابان، محمد؛ صفری، علی. (1393). «بومی‌سازی معیارهای مدل سرآمدی سازمان (EFQM) در سازمان‌های پژوهشی نظامی». فصلنامه پژوهش مدیریت منابع انسانی دانشگاه جامع امام حسین (ع), بهار 1393##سلطانی، محمدرضا، حصیرچی امیر، جهانگیری بهروز (1395). «طراحی و تبیین الگوی مطلوب و معیارهای مناسب ارزشیابی عملکرد کارکنان مأمور به خارج از سپاه». پژوهش‌های مدیریت منابع انسانی. 209-236.##سماواتی، حسن؛ نجات، سید امیررضا. (1388). «بررسی نظام ارزشیابی عملکرد کارکنان ناجا (تعرفه ن پ 2) از دیدگاه مدیران». توسعه‌سازمانی پلیس 1. 19.## شیخ‌زاده، رجبعلی (1388). الگوی مفهومی مدیریت عملکرد در سازمان‌های مأموریت محور. پژوهش‌های مدیریت منابع انسانی 2. 57.##شیخ‌زاده، رجبعلی. (1388). «الگوی مفهومی مدیریت عملکرد در سازمان‌های مأموریت محور». پژوهش‌های مدیریت منابع انسانی 2. 57.##صمدی، ساره؛ گل محمدی، علی‌اکبر؛ محمدی، ابوالفضل؛ رضا پور، تارا (1391). طراحی الگوی ارزیابی عملکرد سازمانی بیمارستان‌های ناجا 37 - طب انتظامی، سال اول، شماره 1، تابستان 91، صفحه 45##عبادی، نغمه؛ قلی پور، آرین؛ پیران نژاد، علی (1393). «شناسایی عوامل اثرگذار بر سرمایه سیاسی». فرآیند مدیریت و توسعه.88.29-52##فقیهی، ابوالحسن؛ علیزاده، محسن. (1384). «روایی در تحقیق کیفی». مدیریت فرهنگ‌سازمانی 9. 5.##قاسمی، احمدرضا. (1393). «ارائه مدل H3SE در راستای اعتلای پایدار صنایع پتروشیمی». مدیریت صنعتی 13. 351-374.##قاسمی، احمدرضا؛ اصغری زاده، عزت‌الله؛ محمدتقی، جعفر زاده (1394). تعالی پایدار در صنایع پرخطر، انتشارات شرکت ملی پتروشیمی ایران.##قاسمی، احمدرضا. بهرنگ، کیاندخت. (1398). ارائه­ی رویکردی یکپارچه برای مدیریت کیفیت  جامع با استفاده از روش­شناسی سیستم­های نرم – موردمطالعه یک شرکت صنایع غذایی، فصلنامه تحقیقات مهندسی و مدیریت کیفیت، در دست چاپ.##قاسمی، احمدرضا؛ رعیت پیشه، محمدعلی (1394). ارائه مدلی برای ارزیابی پایداری زنجیره تأمین با رویکرد فراترکیب. پژوهشنامه مدیریت اجرایی. 5.##قاسمی، احمدرضا؛ (1397). تکثرگرایی در روش‌های تصمیم‌گیری چندمعیاره، پژوهش­های نوین تصمیم­ گیری، 2(3)، 1396.##قطری، علی رجب‌زاده؛ عباسی حامد؛ آذر عادل؛ تقوی اله وردی. (1394). توسعه‌ی مدل تعالی پلیس با استفاده از رویکردهای AHP  و DEMATEL. پژوهش‌های مدیریت منابع انسانی. دوره 5 شماره 3.##محمدعلیزاده، اکبر؛ بوزنجانی، برزو فرهی؛ مجدیان، محمد (1394). «فرایندهای اجرایی و عملیاتی بازرسی در سازمان‌های نظامی». نظارت و بازرسی 31. 145-162.##مصدق خواه مسعود؛ ساکت چقوش، علیرضا. (1390). طراحی الگوی ارزیابی عملکرد کارکنان نهادهای ارزش محور (مطالعه موردی: سازمان بسیج مستضعفان). مدیریت اسلامی 1. 201.##میرعلی، سید نقوی؛ صحت، سعید؛ دهقانان، حامد؛ فرهادی، علی (1395). ارزیابی عملکرد دانشگاه‌های نظامی مبتنی بر چهارچوب تعالی و بالندگی سازمانی (موردمطالعه: یکی از دانشگاه‌های افسری). مطالعات اندازه‌گیری و ارزشیابی آموزشی. 39-63.##میرعلی، سید نقوی؛ صحت، سعید؛ دهقانان، حامد؛ فرهادی، علی (1395). «ارزیابی عملکرد دانشگاه‌های نظامی مبتنی بر چهارچوب تعالی و بالندگی سازمانی (موردمطالعه: یکی از دانشگاه‌های افسری)». مطالعات اندازه‌گیری و ارزشیابی آموزشی. 39-63.##یاوری، وحید؛ زاهدی، شمس­السادات. (1392). «طراحی مدل مفهومی مدیریت عملکرد سازمانی برای سازمان‌های دولتی و غیرانتفاعی». اندیشه مدیریت راهبردی 1. 79-122.##Allen C. Estes,Ronald W. Welch,Stephen J. Ressler (2008) Program Assessment: A Structured, Systematic, Sustainable Example for Civil Engineers, 24)5(, 864-876.##Armstrong, M. (2005). &quot;Performance management&quot;, translated by Behrouz Qolijli, B. &amp; Gholamzadeh, D. Iran industrial education and research centre publication. Tehran. (In Persian)##Beamon, B. M. and Balcik, B. (2005) Performance measurement in humanitarian relief chains. International Journal of Engineering Education, July-August, 44-42##Bench, S. &amp; Day, T. (2010). The user experience of critical care discharge: A meta-synthesis of qualitative research, International journal of nursing studies, 47(4)##Bretz, R. D. Milkovich, GT. Read, W (1992). The current state of performance management appraisal research and practice: Concerns, directions and implications. Journal of management, 43(5)##Cathrine Filstad &amp; Petter Gottschalk (2011) Performance evaluation of police oversight agencies, Policing and Society: An International Journal of Research and Policy, 21:1, 96-109##Estes, A. C. Welch, R. W. &amp; Ressler, S. J. (2008). Program assessment: A structured, systematic, sustainable example for civil engineers, International Journal of Engineering Education, 24(5), 864-876.##Eygelaar, S. J. D. (2004). The application of the excellence model to enhance military health service delivery and performance excellence (Doctoral dissertation, RAND AFRIKAANS UNIVERSITY).##Frode Voll Mjelde and Kip Smith(2013).Performance Assessment of Military Team-Training for Resilience in Complex Maritime Environments Proceedings of the Human Factors and Ergonomics Society Annual Meeting 57: 2116##Gerhard de Coning, Armscor, Pretoria &amp; Gerrit van der Waldt (2011). An integrated## service excellence model for military test and evaluation facilities, Journal of Military Studies, 39(1), 101-114.##Jay S. Lewis. (1999). MILITARY OFFICER APPRAISAL, AN EXAMINATION AIR COMMAND AND STAFF COLLEGE AIR UNIVERSITY, 45.##Kane, J. S. (1996). The conceptualisation and representation of total performanceeffectivenes. Human Resource Management Review, 6(2), 123-145.##Kaplan, R. S. &amp; Norton, D. P. (1992). Linking the Balanced Scorecard to Strategy. California Management Review, 93(4), 29-23##Lt Col Avi Zigdon Lt Col Anat Robinson, Col Avishay Goldberg(2004).The Patient as a Client: A Model for Evaluation of Israel Defense Forces, MILITARY MEDICINE, 169, 4:282##Neely, A. D. Richards, A. H. Mills, J. F. Platts, K. W. Bourne, M. C. S. Gregory. M. and Kennerley, M. (2000), Performance Measurement system Design: Developing and Testing a process- based Approach, Internation Journal of Operations &amp; Production Management, 20(10), 1119-1145.##Parapob, S. Suthikarnnarunai, N. &amp; Buranaprapa, P. (2009). The Survey of Thailand’s Military Logistics Key Performance Indicators. In Proceedings of the World Congress on Engineering and Computer Science,  2.##Sandelowski, M. &amp; Barroso, J. (2007). Handbook for Synthesizing Qualitative Research, Springer Publishing Company Inc.##Suman Kakar. (1998). Self-evaluations of police performance analysis of the relationship between police officers’ education level and job performance, Policing: An International Journal of Police Strategies &amp; Management, 21(4 ), 632 – 647.##Tremblay, É., &amp; Bentley, B. (2015). Institutional Excellence: An Initial Roadmap. Canadian Military Journal, 16(1), 14.‏##Wu, W. Wang, X. H. &amp;- Paull, D. (2011). Evaluating the Australian Defense Force Environmental Awareness Training at Shoalwater Bay Training Area, Queensland, Australia. World Academy of Science, Engineering and Technology, International Journal of Social, Behavioral, Educational, Economic, Business and Industrial Engineering, 5(11), 1593-1601.##Wu, W. Wang, X. Paull, D. &amp; Kesby, J. (2010). Defence force activities in marine protected areas: environmental management of Shoalwater Bay Training Area, Queensland, Australia. Chinese Journal of Oceanology and Limnology, 28(3), Zimmer, L. (2006). Qualitative meta-synthesis: A question of dialoguing with texts, Journal of Advanced Nursing, 53(3): 311– 318.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مطالعه تطبیقی رعایت اصول بنیادین حقوق بشردوستانه در سیره نظامی پیامبر اعظم(ص) و جهان معاصر(قرن بیست و یکم)</TitleF>
				<TitleE>The Comparative Study of the Fundamental Principles of Humanitarian Rights Observance in the Military Tradition of the Great Prophet and the Contemporary World (The Twenty-first Century)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>حقوق بشردوستانه که به حقوق در جنگ نیز معروف است، به مسئولیت­ها و حقوق طرفین درگیر جنگ و کشورهای بی­طرف به­ویژه در ارتباط با افراد غیرنظامی، مجروحان جنگی، اسیران، زنان، کودکان، محیط زیست و غیره می­پردازد. نتایج مطالعاتی که در سیره نظامی پیامبر اعظم (ص) با استناد به کتب و روایات معتبر در این حوزه انجام شده است نشان می‌دهد که اشتراکات زیادی در اصول حقوق بشردوستانه منتجه از سیره نظامی نبی اکرم (ص) و قرن معاصر وجود دارد، امروزه دشمنان اسلام به دنبال خدشه­دار کردن چهره­ی اسلام و پیامبر اعظم(ص) با طرح اتهاماتی چون جنگ­طلبی و نژادپرستی با تشکیل گروه­های تروریستی تحت عنوان داعش و ... می­باشند، در حالی که اسلام اجرای حقوق بشر دوستانه را از مقتضیات و ضروریات دانسته است و پیامبر اسلام نیز خود از عاملین به آن بوده است.امروزه باوجود اهمیت حقوق بشردوستانه نزد کشورهای دنیا، همچنان شاهد نقض اصول بنیادین حقوق بشردوستانه هستیم. لذا هدف از انجام این تحقیق مقایسه رعایت اصول بنیادین حقوق بشردوستانه در سیره نظامی پیامبر اعظم(ص) و عصر معاصر(قرن 21) می‌باشد، این تحقیق از نوع کاربردی  و از نظر روشی ، توصیفی- تحلیلی و از نظر ماهیت کیفی است. روش جمع‌آوری داده­ها به‌صورت کتابخانه­ای و فیش‌برداری از منابع و آثار روایی معتبر می­باشد. همچنین جهت تجزیه و تحلیل داده­ها از روش تحلیل محتوی  کیفی استفاده شده است. نتیجه این تحقیق نشان می‌دهد: علی‌رغم وجود همپوشانی بین اصول بنیادین حقوق بشردوستانه بین‌المللی و اصول حقوق بشردوستانه در سیره نظامی پیامبر اعظم (ص) اما در رعایت و اجرای آن اصول در قرن معاصر افتراقات فاحش ­و غیر­­قابل انکاری مشاهده می‌شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The humanitarian rights, also known as rights in war, is referred to the responsibilities and rights of the parties involved in war and the neutral states especially with regard to civilians, war casualties, prisoners, women and children, and the environment. Today the enemies of Islam pursue to distort the face of Islam and its Great Prophet through imposing doubts on such issues as being militant and racist through forming terrorist groups like ISIS and Al-Qaida. However, Islam firmly insists on observing humanitarian rights as requisites and necessaries, and the Great Prophet was himself committed to respect them. Today, despite the importance of humanitarian rights among all nations, the fundamental principles of human rights are still being violated. Accordingly, this study is conducted to perform a comparative study of the fundamental principles of humanitarian rights observance in the military tradition of Great Prophet and the contemporary world (the twenty-first century). This study is qualitative-applied concerning the aims and considering the method it is descriptive-analytical. Data compilation is done through library research and note taking from valid resources of the Great Prophet’s tradition. The findings show that military tradition of the Great Prophet was completely based on the fundamental principles of humanitarian rights, but there are significant contradictions with its implementation in the contemporary world.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>141</FPAGE>
						<TPAGE>167</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>منصور</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کرباسی</Family>
						<NameE>Mansour</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Karbasi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترای علوم قرآن و حدیث، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران جنوب، (نویسنده مسئول)؛karbasi43@gmail.com</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترای علوم قرآن و حدیث، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>karbasi43@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سعید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>منصوری</Family>
						<NameE>Saeed</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mansouri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای حقوق خصوصی، استادیار دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران جنوب.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای حقوق خصوصی، استادیار دانشگاه آزاد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>s_mansoori@azad.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بهاءالدین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قهرمانی‌نژاد شایق</Family>
						<NameE>Baha-adin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghahramaninezhad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای تاریخ اسلام، استادیار دانشگاه تهران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای تاریخ اسلام، استادیار دانشگاه تهران.</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حقوق بشردوستانه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیره نظامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جنگ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اصول بنیادین</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>قرآن مجید، 1373، ترجمه محمد مهدی فولادوند، چاپ اول، نشر دفتر مطالعات تاریخ و معارف اسلامی.##ابن حیون، نعمان بن محمد، 1405، دعائم الاسلام، قم، موسسه آل البیت.##ابن منصور، سعید، 1404، سنن، دار السلفیه##ابن منظور، محمد بن مکرم، 1408، لسان العرب، ج 2 و 6، بیروت، دار صادر.##ابن هشام، 1404، سیره النبویه، ج4، بیروت، دار المعرفه.##امامی، مسعود، شوپای جویباری، رمضانعلی،1395، دانشنامه اسلام و حقوق بین الملل بشر دوستانه، میزان.##پورمحمدی، نعمت الله، 1385، حقوق بشردوستانه در جنگ ایران و عراق: مرور رفتار عراق. تهران: مرکز مطالعات و تحقیقات جنگ سپاه.##جعفری تبریزی،محمدتقی،1370، حقوق جهانی بشر از دیدگاه اسلام و غرب،چاپ اول،دفتر خدمات حقوقی بین‌المللی.##جعفری لنگرودی، محمد جعفر، 1387، ترمینولوژی حقوق، تهران، گنج دانش.##حمیری، عبدالله بن جعفر، ۱۴۱۳، قرب الإسناد، قم، موسسه ال البیت.##دهخدا، علی اکبر، 1377، لغت نامه دهخدا، ج 6، چاپ اول، موسسه انتشارات و چاپ دانشگاه تهران.##سقاء، مصطفی، و همکاران، 1355، مقدمة سیرة النبویة ابن هشام، قاهره، دارالمعرفة.##سواری، حسن، 1393، فرهنگ­ها و جهانی شدن قواعد حقوق بشردوستانه با تاکید بر آسیب­ها، فصلنامه تحقیقات حقوقی، شماره 68.##شریفی طراز کوهی ، حسین ، 1395، حقوق بشر دوستانه بین‌المللی ، انتشارات میزان.##شیخ حر عاملی،1404، وسائل الشیعه فی التحصیل وسائل الشریعه، کتاب جهاد، باب 18، حدیث 2، ج11، قم، مؤسسة آل البیت علیهم السلام لإحیاء التراث.##شیخ صدوق، 1413، من لا یحضره الفقیه، ج 3، قم، دفتر انتشارات اسلامی.##الشیبانی ، محمد بن الحسن ، 1985، کتاب السیر الکبیر ، قاهره، دارالکتاب المصریه.##طوسی، ابو جعفر محمد بن الحسن، 1407، تهذیب الاحکام، ج6، چاپ چهارم، دارالکتب اسلامیه.##عمید زنجانی ، عباسعلی،1366، حقوق اساسی و مبانی قانون اساسی جمهوری اسلامی ایران ،  انتشارات امیر کبیر.##کرباسی، منصور، 1396، اصول بنیادین حقوق بشر دوستانه از منظر سیره نظامی پیامبر اعظم(ص) (با تاکید بر منابع روایی).##کلینی، ابوجعفر محمد بن یعقوب،1407، الکافی،ج 5،چاپ چهارم، دارالکتب اسلامیه.##کنعانی ، محمد طاهر، 1392، فلسفه حقوق بشر دوستانه ، انتشارات میزان.##مشیری، مهشید، 1376، فرهنگ فشرده زبان فارسی، تهران، نشر البرز.##مجاهدی فر، محسن ،1386،  جایگاه حقوق بشر دوستانه در اسلام در مقایسه با حقوق بشردوستانه بین‌المللی ، پایان نامه کارشناشی ارشد.##مجلسی، محمد بن باقر بن محمد تقی،1404، بحارالانوار، ج19، بیروت، موسسه الوفاء.##محقق داماد ،سید مصطفی ،1383، حقوق بشر دوستانه بین‌المللی ، چاپ اول،  نشر علوم اسلامی.##مطهری، حمید رضا،1391،  بررسی تاریخی حقوق بشر دوستانه در جنگ پیامبر ، فصلنامه تاریخ اسلام ، شماره سیزده.##ملکزاد، بنفشه، فرید، محمد محسن، 1387، فرهنگ اصطلاحات حقوق بشر و حقوق بین­الملل، سازمان بین­المللی انکشاف حقوق##موسوی بجنوردی ، سید محمد ،1393، اسرائیل ناقض حقوق بشر ، مجله علوم انسانی.##المتقی الهندی، علاء الدین علی بن حسام الدین ابن قاضی خان القادری الشاذلی الهندی، 1401، کنز العمال فی سنن الأقوال والأفعال، چاپ پنجم، بیروت، مؤسسه الرساله.##نخجوان، احمد،1317،  جنگ، چاپخانه فردین و برادر، تهران.##نقیب زاده ، احمد ،1383، تاریخ دیپلماسی و روابط بین الملل ، نشر قومس.##وهبه الزحیلی، 1998، آثار فی الفقه الاسلامی، دمشق، دارالفکر.##هنجی،سید علی ،1383، پیدایش حقوق بشر دوستانه جنگ و جلوه هایی از حفظ حیثیت انسانی در رفتار رزمندگان با یکدیگر ،مجله تحقیقاتی  حقوقی، شماره 39.##Borg, W.R, Gall, M.D, 1989, Educational Research, New York, Longman, White Plains.##Denzin, N, Lincoln, Y, 2000,The Diseipline and Practice of Qualitative Research, London, Sage.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				