<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1395</YEAR>
<VOL>16</VOL>
<NO>63</NO>
<MOSALSAL>63</MOSALSAL>
<PAGE_NO>187</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>طراحی الگوی ارزیابی عملکرد دانشجویان با رویکرد بازخورد 360 درجه (مورد مطالعه: ارزیابی عملکرد دانشجویان دانشگاه افسری امام علی(ع))</TitleF>
				<TitleE>Proposing a New Model for the Performance Assessment of Students through Utilizing 360 Degree Feedback
(Case Study: Performance Assessment of the Students of Imam Ali Military University)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>سیستم ارزیابی اثربخش می‌تواند مزایای فراوانی در بهبود فرایندهای مختلف دانشگاه‌ها داشته باشد. ضمن آنکه با توجه به جایگاه، رسالت و حساسیت مشاغلی که در آینده به فارغ‌التحصیلان دانشگاه افسری امام علی(ع) واگذار خواهد شد، نظام ارزیابی این دانشگاه بایستی با حساسیت ویژه و به‌طور همه‌جانبه، تدوین و پیاده‌سازی گردد. با توجه به مشکلات نظام‌های ارزیابی سنتی و تأثیرپذیری نتایج از شاخص‌ها و الگوی ارزیابی، لزوم طراحی الگوی جدید و بهبود مستمر فرایند ارزیابی ضروری به نظر می‌رسد. برای این منظور و با هدف طراحی نظام ارزیابی عملکرد با رویکرد بازخورد 360 درجه، در این تحقیق در گام نخست ضمن یافتن شاخص‌ها و معیارها با استفاده از مرور ادبیات و تطبیق آنها با جامعه مورد مطالعه و مصاحبه با خبرگان؛ با کمک پرسشنامه لیکرت، وزن شاخص‌ها به دست آمده و در قدم دوم، وزن و میزان اهمیت سطوح (منابع) ارزیابی با استفاده از مقایسه‌های زوجی و روش تحلیل سلسله‌مراتبی، حاصل شده است. قدم نهایی که در واقع همان رتبه‌بندی دانشجویان است، با استفاده از تکنیک تاپسیس فازی انجام پذیرفته است. علت بهره‌گیری از اعداد فازی به این دلیل است که اغلب پاسخ‌ها، ماهیت ذهنی دارند و با نوعی عدم قطعیت همراه هستند. ضمن آنکه با توجه به اهداف تحقیق از روش نمونه‌گیری هدفمند استفاده شده است. مدل ارائه شده در این تحقیق با ارزیابی چندبُعدی و جامع (استفاده از چهار سطح ارزیابی) و انتخاب شاخص‌های دقیق و مناسب محاسنی از قبیل شناسایی دقیق و علمی نقاط قوت و ضعف دانشجویان، روشن ساختن مشکلات و موانع نظام آموزشی و کمک به تدوین برنامه‌های آموزشی مناسب‌تر، مشارکت دانشجویان در ارزیابی و در نتیجه افزایش انگیزه آنان در بهبود عملکردشان، کاهش عدم قطعیت قضاوت‌های ذهنی به علت استفاده از منطق فازی را به همراه دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The efficient use of assessment system is highly beneficial to the improvement carried out in different academic process of universities. The performance assessment should be implemented with remarkable sensitivity due to the crucial role of job sensitivity that will be carried by the graduates from Imam Ali military university. Proposing and also designing a new model of performance assessment is of crucial significance due to the problems created by traditional models of performance assessment. In an attempt to propose a new model of performance assessment through utilizing 360 degree feedback, the precise indicators of performance assessment were explained and also identified at the early stage of investigation. Having identified the indicators and also adjusting it to statistical population, the indictors of performance assessment were emerged and then weighted as a result of administering a Likert questionnaire and also consulting with elites and experts. Thereupon, the weight and the significance of assessment resources were emerged as a result of paired test and AHP analysis. Moreover, fuzzy TOPSIS method was also run to rank the students of Imam Ali military university at the final stage of investigation. Greater exploitation of fuzzy data is due to the conceptual and intellectual inner nature of outcomes. Moreover, in terms of consistency of research purposes and statistical population, the study was conducted through utilizing purposive sampling method. In this study, the precise and the appropriate indicators of performance assessment were identified through proposing a comprehensive and multi-dimensional assessment system. The findings revealed that the indicators of performance assessment including identifying the students&#039; strength and weaknesses precisely and academically, identifying the problems and the obstacles ahead of education system as well as providing assistance in developing appropriate curriculum planning, participating the students in assessment process which contribute to the enhancement of their motivation and also improving their performance and finally reducing the fuzzy uncertainty about judgments and outcomes.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>33</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>فرهاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>هادی نژاد</Family>
						<NameE>Farhad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hadinejad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت تحقیق در عملیات، دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت تحقیق در عملیات، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>farhad_hdng@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قاسمی</Family>
						<NameE>Mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghasemi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت صنعتی، دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت صنعتی، دانشگاه علامه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mehdi_808@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احمدی</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ahmadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری سیاست‌گذاری علم و فناوری، سازمان پژوهش‌های علمی و صنعتی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری سیاست‌گذاری علم و فناوری، سازمان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.ahmadi_it@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزیابی عملکرد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزیابی 360 درجه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل سلسله‌مراتبی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تاپسیس فازی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##امام خامنه‌ای، فرمانده معظم کل قوا، (1383). نرم‌افزار حدیث ولایت.##آقامحمدی، داوود (1391). سیمای فرماندهی، مدیریت و رهبری در نظام اسلامی. تهران: انتشارات دانشگاه افسری امام علی(ع).##ابطحی، سید حسین (1389). مدیریت منابع انسانی، چاپ هفتم. کرج: انتشارات مؤسسه تحقیقات و آموزش مدیریت.##بازرگان، عباس (1388). ارزشیابی آموزشی، مفاهیم، الگوها و فرایند عملیاتی. تهران: نشر سمت.##بیدختی، علی‌اکبر و شریفی، نوید (1392). ارائه الگویی مبتنی بر بازخورد 360 درجه جهت ارزیابی عملکرد تحصیلی دانشجویان پذیرش‌شده بدون کنکور در مقطع تحصیلی تکمیلی. پژوهش در برنامه‌ریزی درسی، 10(12)، 118-133.##جزینی، علیرضا. ابطحی، سید حسین. الوانی سید مهدی و آذر، عادل (1391). طراحی الگوی ارزشیابی عملکرد مدیران در پلیس پیشگیری (مورد مطالعه: کلانتری). فصلنامه پژوهش‌های مدیریت انتظامی، 7، 619-649.##حسینی شکوه، سید مصطفی (1393). الگوی مناسب ارزیابی عملکرد کارکنان دانشگاه علوم پزشکی ارتش جمهوری اسلامی ایران. پایان‌نامه کارشناسی ارشد. تهران: دانشگاه علامه طباطبایی.##خاکی، غلامرضا (1391). روش تحقیق در مدیریت. تهران: انتشارات فوژان.##رشیدزاده، فتح الله (1391). ارزیابی عملکرد دانش‌آموختگان دانشگاه افسری امام علی(ع). فصلنامه مدیریت نظامی، 12(45)، 11-44.##سلطانی، ایرج (1381). مدیریت عملکرد، بسترساز پرورش منابع انسانی. تهران: انتشارات ارکان.##صادقی، موسی. عظمی، امجد و یوسفی‌پناه، موسی (1391) معیارها و شاخص‌های نظام ارزیابی عملکرد کارکنان با استفاده از رویکرد 360 درجه‌ای در سازمان‌ها. فصلنامه علوم و فنون نظامی، 8(22)، 31-49.##طیبی، جمال‌الدین. ریاحی، لیلا و یوسفی‌نژاد، ترانه (1392). ارزیابی مدیران بیمارستان‌های آموزشی دانشگاه علوم پزشکی تهران با استفاده از مدل بازخورد 360 درجه. مجله دانشگاه علوم پزشکی رفسنجان، 12، 709-718.##عباس‌پور، عباس (1384). مدیریت منابع انسانی پیشرفته. تهران: نشر سمت.##عظیمی، پرهام و هادی‌نژاد، فرهاد (1395). ارائه مدل بهینه‌سازی چندهدفه در مسئله تخصیص افزونگی سیستم‌های تعمیرپذیر، با بهره‌گیری از تکنیک‌های تصمیم‌گیری چندمعیاره، طراحی آزمایشات و شبیه‌سازی. فصلنامه مطالعات مدیریت صنعتی، 14(41)، 137-162.##قربانی، محمود. کرامتی، محمدرضا و جعفریان‌راد، سید محمدجعفر (1381). ارزشیابی عملکرد کارکنان، چاپ اول. انتشارات توس.##مصدق‌خواه، مسعود و ساکت چقوش، علیرضا (1390). طراحی الگوی ارزیابی عملکرد کارکنان نهادهای ارزش‌محور، مطالعه موردی: سازمان بسیج مستضعفان. فصلنامه مدیریت اسلامی، 19(1)، 201-222.##یونسی، جلیل و طاهری، مرتضی (1393). ارزیابی 360 درجه عملکرد مدیران و فرماندهان ناجا، کاربرد روش تصمیم‌گیری چندمعیاره AHP. فصلنامه نظارت و بازرسی، 8(29)، 13-43.##Aguinis, H. (2009). Performance Management. Upper Saddle River, NJ: Pearson Prentice Hall.##Austin, R. D. (2013). Measuring and Managing Performance in Organizations. Addison-Wesley.##Bennett, W., Lance, C. E., &amp; Woehr, D. J. (2014). Performance Measurement: Current Perspectives and Future Challenges. Psychology Press.##Bernardin, H. J. (2010). Human Resource Management: An Experiential Approach, 5th Ed. New York: McGraw-Hill.##Bracken, D. W., Timmreck, C. W., &amp; Church, A. H. (2001). The Handbook of Multisource Feedback. John Wiley &amp; Sons.##Cardy, R. L., Dobbins, G. H., &amp; Ferris, G. R. (1994). Performance Appraisal: Alternative Perspectives. South-Western Publishing Company.##Fan. J. Y., Wang, Y. H., Chao, L. F., Jane, S. W., &amp; Hsu, L. L. (2015). Performance evaluation of nursing students following competency-based education. Nurse Education Today, 35, 97-103.##Farmer, S. M., &amp; Aguinis, H. (2005). Accounting for subordinate perceptions of supervisor power: an identity-dependence model. Journal of Applied Psychology 90(6), 1069-1089.##Hadinejad, F., &amp; Mirzazadeh, F. (2015). Choosing ideal spouse with applying multi-criteria decision-making techniques. Journal of Advance in Mathematical Science, 2(2), 120-133.##Horng, J. S. &amp; Lin, L. (2013). Training needs assessment in a hotel using 360 degree feedback to develop competency-based training programs. Journal of Hospitality and Tourism Management, 20, 61-67.##Karkoulian. S., Assaker, G., &amp; Hallak, R. (2015). An empirical study of 360-degree feedback, organizational justice, and firm sustainability. Journal of Business Research, Article in Press.##Klimova, B. F. (2014). Evaluation methods as an effective tool for the development of students’ learning. Social and Behavioral Sciences, 152, 112-115.##Lelliott, P., Williams, R., Mears, A., Andiappan, M., Owen, H., &amp; Reading, P. (2008). Questionnaires for 360-degree assessment of consultant psychiatrists: Development and psychometric properties. British Journal of Psychiatry, 193, 156-160.##McCarthy, A. M., Garavan, T. N. (2001). 360° feedback process: Performance, improvement and employee career development. Journal of European Industrial Training, 25, 5-32.##Mihai, S. C., Lee, J., &amp; Lim, S. (2010). Dimensions of the personality of the military students from Land Forces Academy of Sibiu. A psychometric approach. Social and Behavioral Sciences, 127, 479-483.##Mirzazadeh, F., &amp; Hadinejad, F. (2015). Applying Fuzzy AHP technique in waste disposal method selection. Waste Management, 38.##Moon, C. (2010). A performance appraisal and promotion ranking system based on fuzzy logic: An implementation case in military organizations. Applied Soft Computing, 10, 512-519.##Murphy, K. R., Cleveland, J. N., &amp; Mohler, C. J. (2001). Reliability, validity, and meaningfulness of multisource ratings. Handbook of multisource feedback. 130-148.##Overeem, K., Wollersheim, H., Driessen, E., Lombarts, K., Van De Ven, G., &amp; Grol, R. (2009). Doctors’ perceptions of why 360-degree feedback does (not) work: A qualitative study. Medical Education, 43, 874-882.##Peng, R. Z., Wu, W. P., &amp; Fan, W. W. (2015). A comprehensive evaluation of Chinese college students intercultural competence. International Journal of Intercultural Relations, 47, 143-157.##Pettijohn, L. S., Parker, R. S., &amp; Pettijohn, C. E. (2001). Performance appraisals: Usage, criteria and observations. Journal of Management Development, 20(9), 754-771.##Stark, R., Korenstein, D., &amp; Karani, R. (2008). Impact of a 360-degree professionalism assessment on faculty comfort and skills in feedback delivery. Journal of General Internal Medicine, 23, 969-972.##Wood, J., Collins, J., Burnside, E., &amp; et al. (2004). Patient, Faculty, and Self-Assessment of Radiology Resident Performance: A 360-degree Method of Measuring Professionalism and Interpersonal/Communication Skills. Academic Radiology, 11(8), 931-939.##Yusof, N. A., &amp; Fazillah. S. N. (2013). Students’ Performance in Practical Training: Academicians Evaluation. Social and Behavioral Sciences, 93, 1275-1280.##Zel, U. (2006). How to evaluate performance in military organizations? Dimensions used in performance evaluation systems applied in the armed forces of different countries. Turkish General Staff HQ’s Personnel Department##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تدوین و اولویت‌بندی راهبردهای حوزۀ پژوهشی یک دانشگاه دولتی در ایران با استفاده از SWOT/ANP</TitleF>
				<TitleE>Development and Prioritization of Research Strategies of Iranian State Universities through Utilizing SWOT Analysis and Analytic Network Process</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>به‌کارگیری مدل‌های برنامه‌ریزی راهبردی در بخش‌های مختلف دانشگاه‌ها، به امری رایج تبدیل شده است. هدف از تدوین راهبرد پژوهشی در دانشگاه‌ها، تسهیل پژوهش و مدیریت آن در دانشگاه است. این پژوهش به لحاظ هدف، کاربردی و به لحاظ ماهیت، توصیفی است. هدف از این تحقیق، تدوین و اولویت‌بندی راهبردهای حوزۀ پژوهشی یکی از دانشگاه‌های دولتی ایران است. جامعۀ آماری پژوهش، کلیۀ خبرگان آشنا به فرایندهای پژوهشی و محیط داخلی - خارجی مؤثر بر این حوزه، در دانشگاه مورد مطالعه می‌باشد. بدین منظور نمونه‌ای 25 نفره با روش غیر تصادفی انتخاب و پس از آشنا نمودن آنها با تدوین راهبرد، پرسشنامه مربوطه تکمیل گردید. جهت تدوین راهبردهای پژوهشی دانشگاه مورد مطالعه، از مدل SWOT و برای اولویت‌بندی عوامل مؤثر بر آن مشتمل بر چهار سطح هدف، معیارها، زیرمعیارها و گزینه‌های راهبردی، از تحلیل شبکه‌ای (ANP) استفاده گردیده است. نتایج حاصله بیان‌گر آنست که راهبردهای SO با بیشترین وزن، با اولویت‌ترین راهبرد برای اجرا در حوزۀ پژوهشی دانشگاه می‌باشند؛ در این حالت، دانشگاه مورد مطالعه، بایستی با استفاده از نقاط قوت خود بکوشد تا از فرصت‌های پیش‌رو به بهترین شکل ممکن بهره‌برداری نماید.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Utilization of strategic planning models is taken as the prevalent action among different departments of university. As an applied and descriptive study, this research aims at explaining and also prioritizing the research strategies at Iranian state university and is also aimed at facilitating the research affairs and managerial issues of university. For this purpose and in terms of statistical population, from among all research elites and experts affiliated to the case study university, 25 participants were selected as a sample population. This study was also conducted through administering a questionnaire among participants in order to collect required data for data analysis. To delve into this issue in this study and also in an attempt to explain research strategies at Iranian state university, SWOT model were run at the early stage of investigation. Thereupon, ANP analysis was also run to prioritize the enhancing factors affecting the research strategies including aims, criteria, sub-criteria and strategic options. The findings revealed that in terms of implementing strategic planning, SO strategies stood at the top of prioritization. Finally, in terms of enjoying the exploitation of upcoming opportunities, universities are expected to make their attempts to identify and also utilize their potential strengths. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>34</FPAGE>
						<TPAGE>62</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حمیدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فلاح لاجیمی</Family>
						<NameE>Hamidreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Fallah Lajimi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مدیریت صنعتی، دانشگاه مازندران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مدیریت صنعتی، دانشگاه مازندران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>lajim1363@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حمیدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قمی</Family>
						<NameE>Hamid- Reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghomi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت اجرایی، مدرس دانشگاه افسری امام علی(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت اجرایی، مدرس دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>h.ghomi90@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>منصور</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خیرگو</Family>
						<NameE>Mansoor</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Kheirgou</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مدیریت سیاست‌گذاری، عضو هیئت علمی دانشگاه افسری امام علی(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مدیریت سیاست‌گذاری، عضو هیئت علمی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mkhitmanager@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>برنامه‌ریزی راهبردی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>راهبردهای پژوهشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل SWOT/ANP</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##امیرکبیری، علی‌رضا (1394). مدیریت استراتژیک. تهران: انتشارات نگاه دانش.##جعفری ویشکایی، فاطمه (1388). ارائه مدل مناسب برنامه‌ریزی راهبردی دانشگاه پیام‌نور استان تهران. پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه پیام نور.##قدسی‌پور، حسن (1395). فرایند تحلیل سلسله‌مراتبی AHP.. چاپ دوازدهم. تهران: انتشارات دانشگاه صنعتی امیرکبیر.##Akyel, N., KorkusuzPolat, T., &amp; Arslankaya, S. (2012). Strategic Planning In Institutions of Higher Education: A Case Study of Sakarya University. Procedia - Social and Behavioral Sciences, 58, 66–72.##Bosetti, L. &amp; Walker, K. (2009). Perspectives of UK vice-chancellors on leading universities in a knowledge-based economy. Higher Education Quarterly, 64(1), 4-21.##Brewer, P. D., &amp; Brewer, V. L. (2000). Strategic planning for continuous improvement in a College of Business. Mid-Atlantic Journal of Business, (36)2/3, 123-132.##Chen, S. H., Yang C. C. &amp; Shiau J. Y. (2006). The Application of Balanced Scorecard in the Performance Evaluation of Higher Education, The TQM magazine, 18(2), 190-205.##Dyson, R. G. (2004). Strategic development and SWOT analysis at the University of Warwick. European Journal of Operational Research, (152)3, 631-640.##Farrant, J. H., &amp; Lioudmila M. A. (1997). Strategic Planning at African Universities: How Relevant are Northern Models?. Higher Education Policy, 10, 23-30.##Fathi, M., &amp; Wilson, L. (2009). Strategic Planning in colleges and universities. The Business Renaissance Quarterly, (4)1, April.##Haricombe, L. J., &amp; Boettcher, B. J. (2004). Using LibQUAL+® data in strategic planning: Bowling Green State University. Journal of Library Administration, (40)3/4, 181-195.##Houben, G., Lenie, K., &amp; Vanhoof, K. (1999). A knowledge-based SWOT-analysis system as an instrument for strategic planning in small and medium sized enterprises. Decision Support Systems, (26)2, 125-135.##Neumann, A. &amp; Larson, S. (1997). Enhancing factor in planning, in Peterson, M., Dill, D., Mets, L. and Associates (Eds), Planning and Management for a Changing Environment. Jossey-Bass, San Francisco, CA.##Ogasawara, M. (2002). Strategic planning of the graduate and undergraduate education in a research university in Japan. Higher Education Policy, 15(1), 55-60.##Paris, K. A. (2003). Strategic Planning in the University, Office of Quality Improvement University of Wisconsin-Madison. Retrieved from http://oqi.wisc.edu/resourcelibrary/uploads/resources/Strategic Planning in the University.pdf##Pidcock, S. (2001). Strategic Planning in a New University. Journal of Further and Higher Education, (25)1, 67-83.##Ronchetti, J. L. (2006). An Integrated Balanced Scorecard Strategic Planning Model for Nonprofit Organizations. Journal of Practical Consulting, (1)1, 25-35.##Rowley, D. &amp; Sherman, H. (2002). Implementing the strategic plan. Planning for Higher Education, 30, 5-14.##Shorb, S. R., &amp; Driscoll, L. (2004). Meets strategic planning at the University of Florida. Journal of Library Administration, (40)3/4, 173-180.##Welsh, F. J., Nunez, J. W. &amp; Petrosko, J. (2006). Assessing and cultivating support for strategic planning: Searching for best practices in a reform environment. Assessment &amp; Evaluation in Higher Education, 31(6), 693-708.##Yarmohammadian, M. H., Mozaffari, M., &amp; Esfahani, S. S. (2011). Evaluation of quality of education in higher education based on Academic Quality Improvement Program (AQIP) Model. Procedia Social and Behavioral Sciences, 15, 2917-2922##Yuksel, I., &amp; Dagdeviren, M. (2007). Using the analytic network process (ANP) in a SWOT analysis - A case study for a textile firm. Information Sciences, 177, 3364-3382.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مکان‌یابی پاسگاه‌های مرزی و تعیین مناطق مستعد نفوذ با استفاده از سیستم استنتاج فازی و GIS (مطالعه موردی: محدوده نوار مرزی شهرستان نهبندان)</TitleF>
				<TitleE>A Site Selection of Border Military Posts and the Identification of Penetration-Prone Areas on the Borderlines through Utilizing Fuzzy Inference Systems and GIS (Case Study: Nehbandan Borderlines)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از شرایط و ضرورت‌های تأمین امنیت در یک کشور، تأمین امنیت مرزهای بین‌المللی پیرامونی آن کشور است. در بین مناطق مرزی شرق کشور، استان خراسان جنوبی ازجمله مناطقی است که بنا به موقعیت خاص ژئوپلیتیکی همواره در مقاطع تاریخی مختلف چهارراه حوادث و ناامنی بوده و در حال حاضر نیز با مسائل عدیده و تهدیدات امنیتی همچون قاچاق مواد مخدر از افغانستان به خاک ایران، فعالیت‌های تروریستی، حضور کشورهای فرامنطقه‌ای در مجاور مرزها، وجود تهدید مطالبات قومی و مذهبی و اقامت غیرقانونی برخی از اتباع کشورهای هم‌جوار به‌ویژه افغانستان مواجه است. هدف از این تحقیق جانمایی و مکان‌یابی پاسگاه‌های نوار مرزی شهرستان نهبندان با کشور افغانستان با تکیه ‌بر شناخت توان واحدهای ژئومورفولوژیکی جهت افزایش توانمندی‌های دفاعی و عملیاتی کشور، مبارزه با اشرار، مواد مخدر، کالای قاچاق، اقدامات پدافندی و مکان‌یابی احداث مواضع دفاعی و پاسگاه‌ها مرزی است. در این پژوهش، ابزارهای تحقیق به چهار دسته اصلی، انواع نقشه‌ها، عکس‌های هوایی و تصاویر ماهواره‌ای، ابزارهای مفهومی (نرم‌افزارها) و مدل‌ها تقسیم می‌شوند. مدل‌سازی منطقه با استفاده از سیستم استنتاج فازی با مدنظر قرار دادن واحدهای ژئومورفولوژیکی، زمین‌شناسی، لیتولوژی، کاربری اراضی، دسترسی به سکونت‌گاه‌ها، محورهای مواصلاتی، ارتفاع، شیب، جهت شیب، شبکه زهکشی و ... صورت گرفته است. نتایج نشان می‌دهد مناطق مرزی نهبندان مستعد نفوذ می‌باشند. بر اساس نقشه‌های نهایی مکان‌یابی و برآورد قابلیت‌ها و محدودیت‌های واحدهای ژئومورفولوژیکی در مرز نهبندان با کشور افغانستان با جانمایی و احداث 16 پاسگاه و یا موضع دیدبانی، حداکثر استفاده و به‌کارگیری از این واحدها در مقابله با نفوذ نیروی متخاصم و نفوذ اشرار، کنترل مرز با هدف جلوگیری از قاچاق کالا و مواد مخدر به منطقه پیشنهاد گردید.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The security of international borderlines among countries is identified as a crucial factor in providing national security. Among borderlands of Iran, in different historical junctures, the south of Khorasan province is always very prone to incidents and insecurity due to its geopolitical position. Moreover, this area is now threatened with numerous threats to national security including drug trafficking from Afghanistan to Iran, terrorist activities, the presence of extra-regional countries and forces in proximity of Iranian borderlines, the threat of ethnic and religious demands and illegal residence of people from some neighboring countries particularly Afghanistan. This study was an attempt to identify and also select appropriate sites of border military posts in Nehbandan- Afghanistan borderlines through relying on the capabilities of geomorphological units. This study was also aimed at enhancing the operational and defensive capabilities to fight against insurgents, drug trafficking and goods smuggling and also aimed at taking defensive measures on the borderlands. In terms of research data collection procedures, the study was conducted through utilizing the variety of geological maps, aerial photographs, satellite images as well as conceptual tools including software and models. Thereupon, area modeling were emerged as a result of utilizing fuzzy inference system and also investigating the factors including geomorphological units, geology, lithology, land utilities, easy access to the settlements, transportation routes, height, slope and finally drainage networks. The findings revealed that borderlands of Nehbandan are prone to penetrate. The findings also revealed that the drug trafficking, goods smuggling and insurgents’ penetration can be eradicated through suggestions including investigating the geological maps of military site selection, identifying the capabilities and limitations of geomorphological units in Nehbandan- Afghanistan borderlines, establishing 16 military posts on the borderlines and finally utilizing these units to fight against insurgents.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>63</FPAGE>
						<TPAGE>92</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>بهروز</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بهرام آبادی</Family>
						<NameE>behruz</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>bahramabadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری ژئومورفولوژی، مدرس دانشگاه افسری امام علی(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری ژئومورفولوژی، مدرس دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>bahramabadi.b@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عبادی‌نژاد</Family>
						<NameE>Sayyed Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ebadinejad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار ژئومورفولوژی، دانشگاه علوم انتظامی امین</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار ژئومورفولوژی، دانشگاه علوم انتظامی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیستم استنتاج فازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>امنیت مرز</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مکان‌یابی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پاسگاه‌های مرزی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نهبندان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##احمدى‌پور، زهرا. حیدرى موصلو، طهمورث و میرجلالى، اکبر (1390). تبیین عوامل ناامنی در جنوب شرق ایران. فصلنامه مطالعات امنیت اجتماعى.##آقانباتی، سید علی (1383). زمین‌شناسی ایران. انتشارات سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معادن کشور.##آقاطاهر، رضا. فلاح ززولی، محمد. زرافشار، مهرداد و جعفری، محسن (1394). ارائه نقشه پهنه‌بندی مراکز مستعد دفاعی در مناطق جنگلی با تکیه بر AHP و GIS مطالعه موردی: علی‌آباد کتول- استان گلستان. فصلنامه اطلاعات جغرافیایی سپهر، 24(95)، 82.##بای سلامی، ابراهیم، غلام حیدر (1385). موقعیت ژئوپلیتیک و ناامنی اجتماعی مورد شهرستان‌های خواف و رشت‌خوار در شرق ایران. فصلنامه ژئوپلیتیک، 3، 25-31.##بهرام‌آبادی، بهروز و یمانی، مجتبی (1390). بررسی چالش‌های ژئومورفولوژیکی مناطق خشک و تأثیر آن بـر مکان‌یابی منطقه دفاع عامل و غیرعامل یگان‌های نظامی. فصلنامه مدیریت نظامی، 11(44)، 67-47.##پیشگاهی فرد، زهرا. امیدی، مریم (1388). ارتباط بین پراکندگی اقوام ایرانی و امنیت مرزها. فصلنامه ژئوپلیتیک، 1، 48-71.##پیشگاهی‌فرد، زهرا و احمدی دهکاء، فریبرز (1389). ارزیابی تهدیدات امنیت ملی در مرزهای مناطق شمالی ایران. نشریه آمایش محیط، 3(9)، 77-53.##حافظ‌نیا، محمدرضا (381 1). جغرافیای سیاسی ایران. تهران: انتشارات سمت.##دهشیری، محمدرضا (1388). بازتاب مفهومی و نظری انقلاب اسلامی ایران در روابط بین‌الملل. تهران: انتشارات علمی و فرهنگی.##رســتمی، فــرض الله (1387). اصــلاح مــدل بــرآورد رسوب ام پسیاک با به‌کارگیری تکنیـک فـازی در حوضه سد زاگرس. پایان‌نامه کارشناسـی ارشـد: دانشگاه تربیت‌معلم.##زنگنه اسدی، محمدعلی. رضایی عارفی، محسن. رضایی عارفی، مرتضی و نورمحمدی، علی‌محمد (1392). نقش پدیده‌های ژئومورفولوژی در مسائل دفاعی و امنیتی نواحی مرزی جنوب شرقی کشور با استفاده از مدل تحلیلی SWOT. دو فصلنامه ژئومورفولوژی کاربردی ایران، 1، 27–43.##سازمان جغرافیایی نیروهای مسلح، مدیریت اطلاعات جغرافیایی (1388). فرهنگ جغرافیایی آبادی‌های کشور، استان خراسان جنوبی، شهرستان نهبندان.##صادقی، حجت ا... یونسی، غلامرضا و فدایی، معصومه (1392). تحلیل وضعیت فرهنگی، اجتماعی و سیاسی مرزی استان خراسان جنوبی. فصلنامه دانش انتظامی خراسان جنوبی، 2(4)، 37-50.##عبادى‌نژاد، سید علی. صفارى، امیر. پناهى حمید و پورغلامى محمدرضا (1389). نقش عوارض ژئومورفولوژیکى در قاچاق مواد مخدر از مرزهاى جنوب شرق کشور. فصلنامه مطالعات مدیریت انتظامی، 5(3)، 467.##عطایی، محمد (1389). تصمیم‌گیری چندمعیاره فازی. چاپ اول. انتشارات دانشگاه صنعتی شاهرود، شاهرود.##عظیمی حسینی، محمد و نظری‌فرد، محمدهادی (1392). کاربرد GIS در مکان‌یابی، چاپ چهارم. ، تهران: مهرگان قلم.##علایی طالقانی، محمود (1386). ژئومورفولوژی ایران، چاپ چهارم. تهران: انتشارات قومس.##فتحی، محمد حسن (1389). تحلیل ژئومورفولوژیکی مکان‌گزینی مراکـز نظـامی بـا اسـتفاده ازRS &amp; GIS  (مطالعه مـوردی: دامنه‌های غربی کوهستان سهند). پایان‌نامه کارشناسی ارشد در رشته جغرافیای طبیعی، دانشـگاه تبریز.##فخری، سیروس (1391). ژئومورفولوژی زاگرس جنوب شرقی (شمال تنگه هرمز) و تأثیر آن بر دفاع غیرعامل مراکز حیاتی، حساس و مهم (با تأکید بر مکان‌یابی). رساله دکتری دانشکده جغرافیا دانشگاه تهران.##کابلی‌زاده، مصطفی (1392). بازسازی سه‌بعدی اتوماتیک ساختمان در مناطق شهری با استفاده از منطق فازی و منحنی‌های فعال هندسی. رساله‌ی دکتری گرایش فتوگرامتری، دانشگاه صنعتی خواجه‌نصیرالدین طوسی.##کوره‌پزان دزفولی، امین (1384). اصول تئوری مجموعه‌های فازی و کاربردهای آن در مدل‌سازی ‏مسائل مهندسی آب. چاپ دوم. تهران: انتشارات جهاد دانشگاهی.##کیا، سید مصطفی (1391). محاسبات نرم در ‏MATLAB‏، چاپ دوم. تهران: انتشارات دانشگاهی کیان.‏##کیخایی، مهدی. رنگزن، کاظم. تقی‌زاده، ایوب و بهرام‌آبادی، بهروز (1394). مکان‌یابی استقرار یگان‌های پشتیبانی خدمات رزمی با استفاده از سیستم استنتاج فازی در منطقه نصرآباد اصفهان. فصلنامه مدیریت نظامی، 15(58)، 70-94.##مالچفسکی، یاچک (1390). سامانه اطلاعات جغرافیایی و تحلیل تصمیم‌گیری چندمعیاره، چاپ دوم. تهران: انتشارات سمت.##مقیمی، ابراهیم. یمانی، مجتبی. بیگلو، جعفر. مرادیان، محسن و فخری، سیروس (1391). تأثیر ژئومورفولوژی زاگرس جنوبی بر پدافند غیرعامل در منطقه شمال تنگه هرمز (با تأکید بر مکان‌یابی مراکز ثقل جمعیتی). فصلنامه مدیریت نظامی، 48(12)، 77-112.##مقیمی، ابراهیم. بهرام‌آبادی، بهروز و داودی، اعظم (1391). بررسی تأثیر شاخص‌های ژئومورفولوژیکی نواحی خشک و بیابانی بر تحرکات و فعالیت‌های نیروهای نظامی (مطالعه موردی: دشت مسیله قم). فصلنامه مطالعات جغرافیایی مناطق خشک، 2(8)، 21-37.##مؤمنی، منصـور (1387). مباحـث نـوین تحقیـق در عملیات، چـاپ دوم. تهـران: دانشـکده مـدیریت دانشگاه تهران.##نصیری، محمدرضا (1388). ارائه مدل مکان‌یابی مراکز حساس و حیاتی با توجه به اصول پدافند غیرعامل. پایان‌نامه کارشناسی ارشد مهندسی صنایع، دانشگاه علم و صنعت، تهران.##نوگل سادات، میرعلی اکبر (1372). نقشه تکتونیک ایران: مقیاس1:1000000. سازمان زمین‌شناسی و اکتشافات معدنى کشور.##یمانی، مجتبی (1377). لزوم انجام مطالعات ژئومورفیک در اهداف نظامی و عملیاتی. همایش جغرافیا: کاربردهای امنیتی نظامی. تهران: دانشگاه امام حسین(ع).##Banai Kashani, R. )1989). A new method for site suitability analysis: An Analytical hierarchy process. Environmental Management, 13(6), 693-785.##Chang, D. Y. (1996). Applications of the extent analysis method on fuzzy AHP. European Journal of Operational Research, 95(3), 649–655.##Satyanarayana, P., &amp; Togendran, S. S. S. (2006). Military application of GIS, GIS India, Hydarabad, India.##Van Alphen, B. J., &amp; Stoorvogcl, J. J. )2000). A functional approach to soil characterization in support of precision agriculture. Soil Science Society of America Journal, 64, 1706-1713.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>چگونگی اصلاح الگوی مصرف در حوزۀ اداری جهت پیاده‌سازی اقتصاد مقاومتی در دانشگاه افسری امام علی(ع)</TitleF>
				<TitleE>Ways of Making Improvements to Consumption Model of Administrative Affairs for Implementing Resistive Economy at Imam Ali Military University</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از راهبردهایی که علاوه بر آنکه راه‌های آسیب‌رسان به اقتصاد ملی را مسدود می‌کند، و از طرفی با تهاجمی کردن اقتصاد به جای تدافعی بودن آن، باعث بهبود شاخص فضای کسب‌وکار و کارآمدی نظام اقتصادی کشور در شرایط تحریم و غیر آن می‌شود، اقتصاد مقاومتی است؛ به طوری که بر اساس آن می‌توان نقشه‌ای جامع و علمی در مدیریت منابع مالی و انسانی تنظیم نمود. یکی از راه‌های اجرایی نمودن این راهبرد، اصلاح الگوی مصرف یا به عبارتی تغییر روش استفاده از منابع مالی به سمت مصرف بهینه است. هدف از انجام این پژوهش، شناسایی و تعیین راه‌های اصلاح الگوی مصرف در حوزه اداری در جهت پیاده‌سازی اقتصاد مقاومتی در دانشگاه افسری امام علی‌(ع) است. روش کار پژوهش به صورت پیمایشی و با استفاده از قالب تحلیل آمیخته (کیفی و کمی) بوده و جامعۀ آماری آن تعداد 80 نفر تمام شمار از کارکنان متخصص، صاحب‌نظر و باتجربه در حوزه‌های مختلف دانشگاه می‌باشد که با استفاده از توزیع پرسشنامه و انجام مصاحبه، یافته‌های پژوهش مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفته است و با ترکیب شاخص‌ها و نتایج حاصل از تجزیه و تحلیل کمی و کیفی، 16 راهکار اصلاح الگوی مصرف مشخص و اولویت‌بندی شده و پیشنهادهای لازم ارائه گردیده است. نتایج حاکی از آن است که اصلاح الگوی مصرف در حوزه اداری بر اساس راهکارهای به دست آمده، در پیاده‌سازی اقتصاد مقاومتی تأثیر مستقیم دارد</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Resistive economy is identified as an offensive economic measure against severe damage to the national economy caused by foreign sanctions and is also aimed at improving the economic indicators as well as making attempts to pull the economy out of sanction and recession. Resistive economy is also taken as the means of implementing academic and comprehensive plan for financial and human resources management. Moreover, making improvements to consumption model not only could lead to the implementation of resistive economy but also could optimize the consumption model through improving the use of available financial resources. This study was an attempt to identify the different ways of making improvements to consumption model in administrative affairs for implementing resistive economy at Imam Ali military university. As a field study and mixed method including both qualitative and quantitative methods, the study was conducted through engaging the statistical population of 80 skilful and experienced staff and experts affiliated to the different departments of Imam Ali military university. To collect the research required data and for data collection and analysis, a questionnaire was administered among statistical population. Thereupon, 16 components of improvements in consumption model were emerged and then prioritized as a result of qualitative and quantitative data analysis. The findings revealed that making improvements to consumption model for administrative affaires have a direct effect on implementing resistive economy at Imam Ali military university.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>93</FPAGE>
						<TPAGE>128</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>یعقوب</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>یوسفوند</Family>
						<NameE>yaghoob</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>yoosefvand</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت سیاست‌گذاری عمومی، مدرس دانشگاه افسری امام علی(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت سیاست‌گذاری عمومی، مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>yousefvand.amir90@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اکبر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نیازی</Family>
						<NameE>Akbar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Niyazee</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت دفاعی، مدرس دانشگاه افسری امام علی(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت دفاعی، مدرس دانشگاه افسری</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>akbarniazi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اصلاح الگوی مصرف</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اقتصاد مقاومتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حوزۀ اداری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشگاه افسری امام علی(ع)</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##سایت بیانات مقام معظم رهبری(مدظله العالی).##امیران، حیدر (1383). راهنمای گام به گام سرآمدی سازمانی بر اساس مدل‌های EFQM/INQA، چاپ سوم. تهران: نشر نو.##انصاری، محمدعلی (1415 ه.ق). الموسوعة الفقهیة المیسره، ج 3. مجمع الفکر الاسلامی.##برنامه پنج‌ساله دانشگاه افسری امام علی(ع) (1393). تهران: انتشارات دانشگاه افسری امام علی(ع).##بهرام‌زاده، حسین‌علی و معتمدی، مجید (1386). نوآوری در مدیریت دانش. مجله مدیریت، 121، 22-28.##بی‌نام (1388). فناوری اطلاعات و نقش آن در بهره‌وری دانشگاه افسری امام علی(ع). تهران: معاونت پژوهش دانشگاه افسری امام علی(ع).##پژوهشکدۀ حوزه و دانشگاه (1380). درآمدی بر اقتصادی اسلامی، چاپ پنجم. تهران: انتشارات سمت.##تراب‌زاده، محمدصادق. سجادیه، سیدعلیرضا و سمیعی‌نسب، مصطفی (1392). بررسی ابعاد و مؤلفه‌های اقتصاد مقاومتی ج.ا.ا در اندیشه حضرت آیت الله خامنه‌ای. فصلنامه مطالعات انقلاب اسلامی، 10(32)، 31-46.##دهش‌ور، مسعود (1385). طرح و مبانی اقتصاد در قرآن، چاپ اول. تهران‌: نشرآوران‌.##رادینگ، الن (1383). مدیریت دانش، ترجمه محمدحسین لطیفی. تهران: انتشارات وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی.##رزاقى، ابراهیم (1374). الگوى مصرف و تهاجم فرهنگى. تهران: انتشارات چاپخش.##روابط عمومی وزارت امور اقتصادی و دارایی (1391). مجموعه مقالات همایش اقتصاد ایران در گام نهم، چاپ اول. تهران: انتشارات ترمه‌.##سبحانی‌نژاد، مهدیو افشار، عبدالله (1389). اصلاح الگوی مصرف با تأکید بر نقش آموزش در مدیریت مصرف انرژی. فصلنامه معرفت فرهنگی اجتماعی، 1(2)، 150-177.##سنایی‌فر، اکبر. بکتاشیان، جلال. جوانی، یدالله و قاسمی، علی (1391). الزامات و ارکان اقتصاد مقاومتی. اصفهان: نشر کوثر.##عمید، حسن (1389). فرهنگ عمید، چاپ یکم، جلد 1 و 2. تهران: انتشارات مجید.##فرمیهنی فراهانی، محسن و همتی‌فر، مجتبی (1389). تبیین مبانی، اصول و روش‌های اصلاح الگوی مصرف با تأکید بر متون اسلامی. دوفصلنامه تربیت اسلامی، 5(10)، 45-77.##فشاری، مجید و پورغفار، جواد (1393). بررسی و تبیین الگوی اقتصاد مقاومتی در اقتصاد ایران. مجله اقتصادی، 14(5 و 6)، 29-40.##محمدی، عبدالرضا. عباسیان، محمد و دلاور، احمد (1389). ارائه الگوی مدیریتی مناسب در راستای سیاست‌گذاری فعالیت‌های (نت) نگهداری و تعمیرات در صنایع و تجهیزات نظامی. فصلنامه مدیریت نظامی، 37، 139-168.##معین، محمد (1363). فرهنگ فارسی، چاپ 69، جلد 22. تهران: انتشارات امیرکبیر.##مقدم تبریزی، ناهید و ولیزاده زنوز، پرویز (1390). بررسی بهره‌وری در اقتصاد ایران. نشریه علمی تخصصی بانک مرکزی جمهوری اسلامی ایران (فصلنامه روند)، 15-41.##منذر، قحف (1385). مروری بر الگوهای اقتصاد اسلامی، ترجمه سیدحسین میرمعزی. مجله اقتصاد اسلام، 6(27)، 157-188.##میرباقری گنجی‌، سیدموسی (1391). مدیریت هزینه و شناسایی عوامل قابل کاهش هزینه. تهران: مدیریت صنعت هوشمند.##نفیسی، حسن (‌1386). الفبای اقتصاد، چاپ اول. تهران‌: نشر به‌آفرین.##نوبخت، محمدباقر (1387). خصوصی‌سازی در ایران؛ مروری بر مبانی نظری مطالعات تجربی و عملکرد سیاست‌های کلی. فصلنامه مجلس و پژوهش، 15(60)، 41-78.##یاوری کاظم و محسنی، رضا (1389). آثار تحریم‌های تجاری و مالی بر اقتصاد ایران. فصلنامه مجلس و پژوهش، 16(61)، 9-53.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شناسایی و تبیین شایستگی‌های نظام آموزش عالی بخش دفاع (مورد مطالعه یک سازمان نظامی)</TitleF>
				<TitleE>The Identification and the Explanation of the Competencies of Higher Education in Defense Sector (Case Study; Military Organization)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>ارتقاء آمادگی رزمی مهم‌ترین دغدغۀ سازمان‌های نظامی در راستای انجام شایستۀ مأموریت‌های محوله است. آموزش و به‌ویژه آموزش عالی یکی از مهم‌ترین عوامل ارتقاء آمادگی رزمی است. آموزش عالی به شرطی موفقیت‌آمیز و مفید خواهد بود که واجد ویژگی‌هایی چون به‌روز بودن، کارایی و آینده‌نگری باشد. برای رسیدن به آموزش عالی با این ویژگی نیاز به برنامه‌ریزی و برای برنامه‌ریزی نیاز به شناخت شایستگی‌های موجود و مطلوب است. این پژوهش با ترکیب روش کیفی و کمی ضمن سؤال از خبرگان آموزش عالی سازمان مورد نظر و سپس آزمون نتایج حاصل، اقدام به شناسایی و برشمردن شایستگی‌های موجود و شایستگی‌های آتی و چالش‌برانگیز فراروی آموزش عالی سازمان نموده است. بر اساس نتایج این پژوهش، سازمان شایستگی‌های ویژه‌ای دارد که مهم‌ترین منبع برتری رقابتی آن هستند و برای حفظ آنها باید برنامه‌ریزی نمود. شایستگی‌هایی چون تأکید بر اخلاقیات یا نظم‌پذیری بالا از این جمله هستند. در خصوص شایستگی‌های مطلوب آینده نیز یافته‌ها نشان می‌دهند تبدیل وضع سنتی به سازمان یادگیرنده، تنظیم محتوای آموزش‌ها بر اساس افزایش توانایی حل مسئله، ایجاد کدهای مالی متناسب با مجموعه آموزش، استفاده از خدمات نیروی انسانی پیمانکار، به‌روز کردن تجهیزات و وسایل، ایجاد بخش فناوری اطلاعات، استفاده از سامانه آموزش مجازی و تجهیز کلیه کلاس‌ها به وسایل سمعی و بصری از موارد قابل‌توجه در این رابطه هستند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Enhancement of combat preparedness is among the most organizational concerns at military organizations, especially in carrying out the organizational missions. Similarly, higher education is among the most crucial parameters in enhancing the combat preparedness and its success and promotion is influenced by many factors including updating, competency and futuristic point of view. To address this issue and also in a bid to achieve the appropriate higher education, planning and identification of the competencies are highly required and are of crucial significance. As a mixed method including both qualitative and quantitative methods, the study was conducted through administering a questionnaire among higher military education elites and experts. Thereupon, data collection procedures and analysis were also run in this study. This study was an attempt to identify and also explain the competencies of higher military education in defense sector. In this study, the challenges and the obstacles ahead of higher education is also investigated. The findings revealed that the competitive superiority of an organization is among the most crucial competency of an organization and its preservation also requires precise planning. Moreover, these competencies including emphasizing on human morality as well as maintaining discipline and order. The findings also revealed that the appropriate futuristic competencies including changing traditional ear to learning organization, developing the contents of education system through increasing competencies of problem-solving skills, setting the financial codes based on education system, using the services provided by manpower, updating the equipment, establishing the information technology centers, using the distance learning as well as equipping the classes with audio and video equipment</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>129</FPAGE>
						<TPAGE>151</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سیدعلی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>موسوی</Family>
						<NameE>Sayyed Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mousavi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مدیریت سیستم‌ها، دانشگاه امام حسین(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مدیریت سیستم‌ها، دانشگاه امام</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>samousavi572@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید عبدالرحیم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>موسوی</Family>
						<NameE>Sayyed Abdolrahim</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mousavi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار مدیریت راهبردی، دانشگاه افسری امام علی(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار مدیریت راهبردی، دانشگاه افسری امام</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازمان نظامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزش عالی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شایستگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توانایی حل مسئله</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازمان یادگیرنده</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##بائوم، رابرت (1382). دانشگاه‌ها چگونه کار می‌کنند. (ترجمه حمید آراسته). تهران: مؤسسه پژوهش و برنامه‌ریزی آموزش عالی.##توفیقی، جعفر. نورشاهی، نسرین و فراستخواه، مقصود (1391). واکاوی رابطۀ دو نظام دفاعی و آموزش عالی از دیدگاه خبرگان در حوزه. فصلنامۀ راهبرد دفاعی.##راه‌پیما غیاث‌آبادی، مطهره و پورشافعی، هادی (۱۳۹۴). کارآفرینی و ویژگی‌های کلاس درس کارآفرینانه. همایش ملی مدیریت و آموزش.##سانیال، بیکاس (1379). نوآوری در مدیریت دانشگاهی. تهران: مؤسسه پژوهش و برنامه‌ریزی آموزش عالی.##سهرابی، زهره و بوشهری، الهام (1392). مدیریت و رهبری دانشگاهی. تهران: تحفه.##سهرابی، بابک، رئیسی وانانی، ایمان و رسولی، هاتف (1389). ارزیابی شایستگی دانش‌محور در آموزش عالی. چشم‌انداز مدیریت دولتی، 2، 58-77.##شارع‌پور، محمود. فاضلی، محمد و صالحی، صاد (1387). بررسی شاخص‌های کیفیت در آموزش عالی بر مبنای تحلیل شایستگی‌های کانونی. نشریه آموزش عالی ایران، 1، 30-55.##شورای عالی انقلاب فرهنگی (1384). شاخص‌های ارزیابی آموزش عالی در جمهوری اسلامی ایران. تهران.##عرفانی، مریم و دیانتی، محمد (1388). نقش شایستگی‌ها در مدیریت منابع انسانی. ماهنامه تدبیر، 207، 16-20.##غفرانی، محمدباقر و وحیدی، پریدخت (1382). طرح نیازسنجی نیروی انسانی متخصص و سیاست‌گذاری توسعه منابع انسانی کشور. تهران: مؤسسه پژوهش و برنامه‌ریزی آموزش عالی.##فراستخواه، مقصود (1377). چالش‌های آموزشی عالی؛ گزارشی از کنفرانس پاریس. فصلنامۀ پژوهش و برنامه‌ریزی آموزش عالی، 17.##فرشیدی، اسحاق. شجاع، علی و رضایی، سمیه (1393). مدیریت منابع انسانی مبتنی بر شایستگی در شرکت ملی گاز ایران. دوازدهمین کنفرانس بین‌المللی مدیریت.##فیض، مهدی و بهادری‌نژاد، مهدی (1389). الگوی شایستگی حرفه‌ای دانش‌آموختگان دانشکده‌های مهندسی نظام آموزش عالی ایران. فصلنامه آموزش مهندسی ایران، 46، 37-68.##کارترایت، راجر (1387). مدیریت استعداد: نگاهی نو به توسعه سرمایه انسانی (م. گودرزی، مترجم).##کاظمی، محمود (1390). چالش‌های اساسی فراروی آموزش عالی در هزاره سوم. دومین همایش ملی مدیریت پژوهش و فناوری، تهران. پژوهشکده سیاست‌گذاری علم، فناوری و صنعت. http://www.civilica.com/Paper-NCRT02-NCRT02_038.html##نصیری، علیرضا (1383). مدیریت دانشگاه‌های مجازی و مراکز آموزش الکترونیکی. تهران: دانشکده مدیریت دانشگاه تهران.##هرش، ورنرزویوبر و لوک (1381). بررسی چالش‌های اصلی آموزش عالی در هزاره سوم. تهران: دانشگاه امام حسین(ع).##Cripe, E., &amp; Mansfield, R. (2013). Competency Development Guide. Workitech.##Florentina, H., &amp; Manasia, L. (2014). Socio-emotional Intelligence for Successful Higher Military Education. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 142, 389–395.##Filho, W., Shiel, C., &amp; Paço, A. (2016). Implementing and operationalising integrative approaches to sustainability in higher education: The role of project-oriented learning. Journal of Cleaner Production, 133, 126–135.##Gangani, N., McLean, G., &amp; Braden, R. (2006). A Competency-Based Human Resource Development Strategy. Performance Improvement Quarterly, 19, 127–139.##Maria, L., IoanMoldovan., &amp; Lung, N. (2012). Financing Higher Education in Europe: Issues and Challenges. Procedia - Social and Behavioral Sciences, 51, 938–942.##Shah, M., &amp; SidNair, C. (2016). A Global Perspective on Private Higher Education. Chandos Publishing.##Timurlenk, O., &amp; Kaptan, K. (2012). Challenges For Science Education. Procedia - Social and Behavioral Sciences, 51, 771-763.##Yang, P. Y., &amp; Chang, Y.-C. (2016). Entrepreneurial universities and research ambidexterity: A multilevel analysis. Technovation.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>اثربخشی خدمات مشاوره‌ای حسابرسی داخلی در آجا در اقتصاد مقاومتی</TitleF>
				<TitleE>The Efficiency of Consultative Services of the Iranian Army Internal Auditing System in Light of Resistive Economy</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف اصلی تحقیق دستیابی به چگونگی اثربخش نمودن خدمات مشاوره‌ای حسابرسی داخلی آجا با رویکرد اقتصاد مقاومتی است. اهداف فرعی تحقیق، شناسایی عوامل مؤثر در اثربخشی خدمات مشاوره‌ای حسابرسی داخلی آجا با رویکرد اقتصاد مقاومتی و تعیین میزان تأثیر عوامل خدمات مشاوره‌ای حسابرسی داخلی با رویکرد اقتصاد مقاومتی می‌باشد. سؤال اصلی تحقیق، چگونگی اثربخشی خدمات مشاوره‌ای حسابرسی داخلی آجا در رویکرد اقتصاد مقاومتی است. سؤال‌های فرعی تحقیق نیز عبارت‌اند از: در رویکرد اقتصاد مقاومتی، عوامل اثربخشی خدمات مشاوره‌ای حسابرسی داخلی آجا کدم‌اند و به چه میزان تأثیر می‌گذارند؟ نوع تحقیق کاربردی و روش پژوهش توصیفی با رویکرد آمیخته است. داده‌های تحقیق به روش میدانی و کتابخانه‌ای تهیه ‌شده است. جامعه آماری تحقیق 130 نفر از کارشناسان ارشد در سازمان حسابرسی آجا و مشاغل کنترولر و امور مالی آجا است که با استفاده از روش کوکران 60 نفر به ‌عنوان حجم نمونه تعیین گردیدند. داده‌های کیفی با استفاده از روش تحلیل محتوا و داده‌های کمّی نیز با استفاده از آزمون‌های خی ناپارامتریک، کولموگروف- اسمیرنوف، ویلکاکسون و پی ولیو تحلیل و دو نتیجه تحقیق عبارت‌اند از: 1- در اقتصاد مقاومتی عوامل توسعه جمع‌آوری اطلاعات برای تصمیم‌گیری، تشخیص مشکل و ارائه آن در گزارش‌ها، ارائه پیشنهاد راه‌حل برای رفع مشکلات و پیگیری‌های حسابرسی برای افزایش بهبود فرایند عوامل خدمات مشاوره‌ای حسابرسی داخلی مؤثر در آجا هستند. 2- تأثیر عوامل بالا در اثربخشی حسابرسی داخلی آجا در اقتصاد مقاومتی بیشتر از 70 درصد است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This study was an attempt to investigate the efficiency of the consultative services of the Iranian army internal auditing system in light of resistive economy. The study is also aimed at identifying the effective factors enhancing the efficiency of the consultative services of Iranian army internal auditing system through investigating resistive economy. As an applied and descriptive study and also in terms of research primary and secondary Questions, this research not only tries to investigate the efficiency of consultative services of internal auditing system but also make an attempt to identify the factors affecting its effectiveness. In this study, research required data was collected through field and library study. For this purpose and in terms of statistical population, the participants were selected from among those officials and experts who are engaged in financial affairs including controllers, finance and monetary affairs. To this end, 60 participants were randomly selected out of a population of 130 experts based on Cochran formula. To analyze the data, content analysis was run to analyze the quantitative data and in terms of analyzing qualitative data, non-parametric test, Kolmogorov-Smirnov test, Wilcoxon test and P-value were also run in this study. The findings revealed that developing data collection and mining for decision-making, identifying the problems as well as providing written reports, offering solutions to problems and also improving the internal auditing system are among the most effective factors enhancing the consultative services of Iranian army internal auditing system in light of resistive economy.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>152</FPAGE>
						<TPAGE>181</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مسلمی</Family>
						<NameE>hossen</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>moslami</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت راهبردی نظامی، عضو هیئت علمی دانشکده فرماندهی و ستاد آجا (</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت راهبردی نظامی، عضو هیئت علمی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hussin1364@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مشرفی زنوزی</Family>
						<NameE>Abbass</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Moshrefi Zonoozi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد عملیات مشترک، عضو هیئت علمی دانشکده فرماندهی و ستاد آجا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد عملیات مشترک، عضو هیئت علمی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>godisgraet246@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حسابرسی داخلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کنترل داخلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اقتصاد مقاومتی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##آرتر، الوین و همکاران (1385). حسابرسی رویکرد یکپارچه، جلد اول، ترجمه علی پارساییان. تهران: انتشارات ترمه.##جهانی، عباس (1382). حسابرسی در کیفیت تصمیم‌گیری مدیران و فرماندهان آجا. پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه فرماندهی و ستاد آجا.##حنیفه، مسعود و محمودی، شهناز (1389). ریسک حسابرسی و اجزای تشکیل‌دهنده آن. فصلنامه حسابرس، 37.##دیلمی‌پور، مصطفی (1387). وظایف حسابرسی داخلی در ایران. حسابدار (ماهنامه انجمن حسابداران خبره ایران)، 44-43.##سازمان حسابرسی (1389). نقش اقتصادی حسابرسی در بازار آزاد تحت نظارت، تهران.##سازمان حسابرسی (1391). نقش اقتصادی حسابرسی در بازار آزاد تحت نظارت، تهران.##صابری محمد (1388). رهنمودهای اینتوسای برای استانداردهای کنترل داخلی در بخش عمومی، چاپ اول. تهران: انتشارات دیوان محاسبات.##صداقت‌نژاد، علی (1388). بررسی میزان تأثیر حسابرسی داخلی بر عملکرد مالی یگان‌های نزاجا. پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه فرماندهی و ستاد آجا.##قربانی، محمد (1386). ارزیابی مدیریت کنترل‌های داخلی. فصلنامه حسابدار رسمی، 12.##قوامی، محمدعلی (1389). استانداردهای حسابرسی دولتی، چاپ چهارم. تهران. انتشارات کمیته حسابرسی عملیاتی.##کثیری، حسین (1385). نگرشی بر حسابرسی عملکرد مدیریت و ارتباط آن با نظام کنترلی. مجموعه مقالات حسابرس، 4.##کمالی زارع، علی و ارباب سلیمانی، عباس (1390). حسابرسی داخلی اثربخش. تهران انتشارات سازمان حسابرسی.##مارشال، بی. رامنی (1386). سامانه‌های اطلاعاتی حسابرسی، ترجمه سید حسین سجادی. تهران: انتشارات دهخدا.##والتر بی میکز و همکاران (1388). اصول حسابرسی، جلد اول، ترجمه عباس ارباب سلیمانی، چاپ چهارم. تهران: انتشارات سازمان حسابرسی.##یاوری، کاظم و محسنی، رضا (1389). آثار تحریم‌های تجاری و مالی بر اقتصاد ایران. فصلنامه مرکز پژوهش‌های مجلس شورای اسلامی، 61.##اینترنت##پایگاه دفتر حفظ و نشر آثار مقام معظم رهبری (مدظله‌العالی)، www.khamemeh.ir##ذبیحی، بیژن (1391). bizhanzabihi.blogfa.com##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				