<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>47</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Modeling Evaluation of readiness to implement Enterprise resource Planning (ERP) in Military Settings (A case study of the Army Ground Force: I.R. of Iran)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائة الگوی پیشنهادی برای ارزیابی آمادگی پیاده‌سازی برنامه‌ریزی منابع سازمان (ERP )در نیروهای مسلح (مطالعة موردی: نیروی زمینی ارتش جمهوری اسلامی‌ایران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>163</FirstPage>
			<LastPage>184</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3368</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Evaluation of readiness to implement ERP in military settings is one of the stages of the system application; readiness in terms of structural, management and human dimension and the limitation looming ahead.  Not only can a study like this reveal the rank of Iranian Military Organizations in ERP implementation compared to the developing countries but it can also facilitate effective steps to implement the systems in light of strategic planning. As an applied –descriptive research, this study was initiated with selecting certain proposed criteria leading to development of a questionnaire attempted by the sample population. The respective statistical analysis revealed identification of certain effective criteria in the evaluation process. Ultimately, the process led to proposing a model of evaluation accommodating three strategic, tactical and operational dimensions and then introducing readiness plans for the Iranian Military organizations to implement the system.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از مراحل استقرار سامانة برنامه‌ریزی منابع سازمان در نیروهای مسلح، ارزیابی آمادگی آنها برای پذیرش این سامانه‌هاست. طی این مرحله آمادگی سازمانی از نظر ابعاد ساختاری، مدیریتی، انسانی و... بررسی شده و مشکلات احتمالی استقرار آن شناسایی و رفع می‌گردد. با شناسایی شاخص‌های موفقیّت نه تنها می‌توان مشخص کرد که در مقایسه با نیروهای مسلح کشورهای پیشرفته در زمینة پیاده‌سازی سامانه‌های مذکور، در چه رتبه‌ای قرار داریم؛ بلکه می‌توان با برنامه‌ریزی راهبردی، گام‌های بلندی برای موفقیت در استقرار این سامانه‌ها برداشت. این پژوهش از نظر هدف کاربردی و از نظر روش توصیفی است؛ با انتخاب محورها و شاخص‌های پیشنهادی (از طریق مطالعات کتابخانه‌ای، نظرات خبرگان و مطالعة نمونه‌های اجرا شده) آغاز شده و پس از تهیة پرسش‌نامه و ارسال به جامعة نمونة مد نظر و تجزیه و تحلیل پرسش‌نامه‌های بازگشتی، محور‌ها و شاخص‌های پیشنهادی، مورد تأیید آماری قرار گرفته است که نتیجه اقدامات انجام شده آن تعیین محورها و شاخص‌های کلیدی و اثرگذار در ارزیابی آمادگی نیروهای مسلح و ارائة الگوی پیشنهادی برای ارزیابی آمادگی آنها در سه‌محور راهبردی، تاکتیکی و عملیاتی و معرفی طرح‌های آماده سازی نیروهای مسلح ج. ا. ا برای استقرار این سامانه‌ها است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آمادگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامه‌ریزی منابع سازمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نیروهای مسلح</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_3368_0aba9f024389cf62d9570e2559ef609d.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
