<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>10</Volume>
				<Issue>40</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Study of the Impacts of Military Labels, Signs, and Flag on the Development of Military Spirit and Self-Confidence</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی میزان تأثیرگذاری آرم، علایم، نشان و درفش نظامی بر روحیه و اعتماد به نفس نظامیان</VernacularTitle>
			<FirstPage>125</FirstPage>
			<LastPage>176</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3840</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2010</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>One of the current challenges in military units is how to sustain and strengthen military sprit of human force in order to carry out the organizational missions. In this process, various factors and parameters including health, good nutrition, good relaxation, sufficient sleep, lofty ideal, self-confidence and belief affect individual spirit. Sprit is of crucial importance in human relation, which can represent over all human relation in an organization. Spirit defined as totality of feelings, emotions and belief system, is sometimes equated with job satisfaction. Psychologists hold that the spirit refers to one’s emotional and intellectual reactions in an environment. The afore-mentioned discussion raises the question whether military labels, sign and flag can play a role in creating military self-confidence and boost their spirit of action. In other words, what is the relationship between military signs, labels and flag and spirit of military personnel? To find the answer to the question, 385 subjects from among the commanders, personnel and cadets of Imam Ali military university were randomly selected. To collect the required data, a questionnaire was distributed and the data was processed using SPSS, finding sustained positive correlation among the variables and significant effects of the independent ones. In other words, quality of apparent structure, extend of the value of position assigned, use of concept and philosophy of the sign, label and flag have positive correlation with the extent of military sprit and self-confidence.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از چالش‌های فعلی یگان‌های نظامی، حفظ و تقویت روحیة نیروی انسانی، برای انجام رسالت و مأموریت‌های سازمانی خود است، لذا در این میان عوامل و مؤلفه‌های بسیاری بر روحیه افراد، تأثیرگذار است که از جمله آنها می‌توان به مواردی؛ نظیر سلامتی، بهداشت، غذای خوب، استراحت مناسب، خواب کافی، آرمان بالا، اعتماد به ‌نفس، ایمان و اعتقاد اشاره نمود. روحیه در فرآیند روابط انسانی اهمیت خاصی دارد که می‌تواند نمایانگر وضع کلی روابط انسانی در یک سازمان باشد. روحیه مجموعه‌ای از احساسات، عواطف و طرز فکر آدمی است و در مواردی آن را با رضایت‌مندی شغلی مترادف، ذکر کرده‌اند.
از دیدگاه روان‌شناسان، روحیه عبارت است از عکس‌العمل عاطفی و ذهنی که شخص در باب محیط و کار خود دارد. نگاهی اجمالی به موارد بالا، این نکته را به ذهن می‌رساند که آیا آرم و علایم، نشان و درفش نظامی می‌تواند به عنوان منبعی برای ایجاد اعتماد به نفس بین کارکنان نظامی و در راستای حفظ و تقویت روحیه عمل نماید؟ سؤال اصلی تحقیق بدین‌گونه بیان می‌گردد که چه رابطه‌ای بین آرم، علایم، نشان و درفش نظامی و روحیه نظامیان وجود دارد؟ به سخن دیگر، هدف از پژوهش حاضر، بررسی میزان تأثیرگذاری آرم، علایم، نشان و درفش نظامی بر روحیه نظامیان است.
جامعة این پژوهش، کلیه فرماندهان، کارکنان و دانشجویان دانشگاه افسری امام علی&lt;sup&gt;(ع)&lt;/sup&gt; در سال 1389 می‌باشند. با توجه به جامعه آماری، نمونه‌ای به حجم 385 نفر از بین فرماندهان، کارکنان و دانشجویان به روش تصادفی- خوشه‌ای انتخاب گردید. به ‌منظور جمع‌آوری اطلاعات، از پرسشنامه محقق ساخته و برای تحلیل داده‌ها از بسته نرم افزاری SPSS استفاده گردید. یافته‌ها نشان داد که ابعاد آرم، علایم، نشان و درفش نظامی بر روحیه و اعتماد به نفس نظامیان تأثیر بسزایی دارد؛ به ‌عبارت دیگر چگونگی و کیفیت ساختار ظاهری، میزان ارزش و جایگاه، کارکرد، مفاهیم و فلسفه‌های وجودی آرم و علایم، نشان، درفش نظامی، با میزان روحیه و اعتماد به نفس رابطة مستقیمی دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آرم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نشان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">درفش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روحیه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتماد به نفس</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_3840_77dab6f5380bb6b10679d6857d65bcac.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
