<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1396</YEAR>
<VOL>17</VOL>
<NO>68</NO>
<MOSALSAL>68</MOSALSAL>
<PAGE_NO>169</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>تأثیر رفتار شهروندی سازمانی بر ارتقای چابکی سازمانی با تأکید بر نقش میانجی موفقیت سامانه برنامه‌ریزی منابع سازمانی (مورد مطالعه: یکی از سازمان‌های صنعتی حوزۀ دفاعی)</TitleF>
				<TitleE>The Effect of Organizational Citizenship Behavior on Enhancing the Organizational Agility by Emphasizing the Mediating Role of the Success of Organizational Resource Planning System (Case Study: One of the Industrial Organizations in Defense Field)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>سازمان چابک برای درک و پیش‌بینی تغییرات محیط کسب ‌و کار طراحی‌ شده و به ساختاربندی خود می‌پردازد. چابکی یعنی شناسایی موفق مبانی رقابت، ‌انسجام منابع و اقدامات مناسب در محیط کار. این تحقیق با هدف تحلیل تأثیر رفتار شهروندی سازمانی کارکنان بر چابکی سازمانی با نقش میانجی سامانه برنامه‌ریزی منابع سازمانی در یکی از سازمان‌های صنعتی حوزه دفاعی انجام ‌شده است. تحقیق حاضر از نظر نتیجه، کاربردی و از نظر روش گردآوری داده‌ها از نوع پیمایشی و از نظر شیوه تحلیل داده‌ها از نوع معادلات ساختاری است. روایی محتوای ابزار اندازه‌گیری به وسیلۀ خبرگان تأیید شد و ضریب آلفای کرونباخ کلیه متغیرها در پرسش‌نامه نیز بیش از 70/0 درصد به دست آمد. جامعه آماری تحقیق شامل330  نفر از کارشناسان شاغل در یکی از سازمان‌های صنعتی حوزه دفاعی بود که 255 نفر از آنها با استفاده از فرمول کوکران و روش نمونه‌گیری تصادفی ساده انتخاب شدند. آزمون فرضیه‌های تحقیق به کمک تحلیل ضرایب مسیر مدل ساختاری، نشان‌دهنده تأثیر معنی‌دار و مثبت رفتار شهروندی سازمانی کارکنان بر موفقیت سامانه برنامه‌ریزی منابع سازمانی و تأثیر معنی‌دار موفقیت سامانه برنامه‌ریزی منابع سازمانی بر مؤلفه‌های قابلیت چابکی سازمانی(شامل پاسخگویی به تغییرات، شایستگی، انعطاف و سرعت عمل) است. بر اساس نتایج تحقیق، مدیران سازمان‌های دفاعی، جهت تقویت قابلیت چابکی سازمانی، باید علاوه بر توجه به رفتارهای شهروندی سازمانی کارکنان به ارتقای سطح سامانه برنامه‌ریزی منابع سازمانی نیز توجه نمایند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The agile organization is designed to understand and anticipate changes in the business environment; it focuses on its own structure. Agility means successful identification of the basics of competition, coherence of resources and appropriate measures in the workplace. This research aims to analyze the effect of organizational citizenship behavior of employees on organizational agility and mediating the role of organizational resource planning system in one of the industrial organizations in defense field. In this applied-survey study, data analyze through structural equation model. 255 participants randomly selected from among 330 experts (based on Cochran formula) working in one of the industrial organizations in defense field. The content validity of the instrument was confirmed by the experts, and the Cronbach&#039;s alpha coefficient of all variables in the questionnaire was more than 70%. Hypotheses of the research through analyzing the coefficients of the structural model path show that the organizational citizenship behavior has a significant and positive effect on the success of the organizational resource planning system. Also, success of the organizational resource planning system has a significant effect on the components of organizational agility capability (including responsiveness to changes, competence, flexibility, and operational speed). It is concluded that managers of defense organizations, in order to enhance organizational agility, should pay attention to the enhancement of organizational resource planning system as well as organizational citizenship behaviors of employees.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>31</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ذاکری</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>zakeri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.zakeri@riau.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اسماعیل</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسدی</Family>
						<NameE>Esmaeel</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Asadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه مدیریت دولتی، دانشگاه هوایی شهید ستاری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه مدیریت دولتی، دانشگاه هوایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>esm58asadi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نسرین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رستمی</Family>
						<NameE>Nasrin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rostami</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد، گروه مهندسی صنایع، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران جنوب</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد، گروه مهندسی صنایع، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>داورزنی</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Davarzani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد مدیریت کارآفرینی، دانشگاه هوایی شهید ستاری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد مدیریت کارآفرینی، دانشگاه هوایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.davarzani@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رفتار شهروندی سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سامانه برنامه‌ریزی منابع سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چابکی سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پاسخگویی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شایستگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انعطاف‌پذیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرعت عمل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>صنایع دفاعی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ابراهیمیان جلودار، سید یاسر(1390)، چابکی سازمانی؛ سرعت پاسخگویی و انعطاف‌پذیری سازمانی، توسعه انسانی پلیس، 39، 34-13.##بیگی‌نیا، عبدالرضا، الوانی، سید مهدی و گلشن، اصغر(1390) بررسی اثر پذیرش فناوری اطلاعات بر چابکی سازمان (مورد مطالعه: شرکت ملی صنایع پتروشیمی)، دو ماهنامه علمی و پژوهشی دانشور رفتار، مدیریت و پیشرفت، دانشگاه شاهد، 18(50).##شجاعی، مسلم،(1390)، بررسی تأثیر ابعاد چابکی سازمانی بر عملکرد سازمانی در شرکت گاز استان اصفهان، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه آزاد اسلامی واحد قزوین.##صادقیان، رحمت اله، یعقوبی، نورمحمد و اعزازی، محمد اسماعیل (1391). بررسی رابطه فراموشی سازمانی هدفمند وچابکی سازمانی. پژوهش‌های مدیریت عمومی، 5(17)، 120-103.##صلواتی، عادل، خسروی، انور و امانی، سحر (1392) چابکی سازمانی و هوش رقابتی در بانک‌های خصوصی و دولتی، پژوهش‌های مدیریت عمومی، 6(21)، 160-121.##مقیمی، محمد و رمضان، مجید (1390). پژوهش‌نامه‌های مدیریت. تهران: انتشارات ترمه.##مهدی بیگی، نجمه، کمالیان، امین رضا و یعقوبی، نورمحمد(1392) ارزیابی اثرات استقرار سیستم برنامه‌ریزی منابع سازمانی بر نوآوری سازمان، پژوهش‌های مدیریت عمومی، 6(20)، 74-57##واعظی، رضا، شفیعی نیک‌آبادی، محسن و جلیلی ابولحسنی، اعظم (1389) سامانۀ برنامه‌ریزی منابع سازمان و پیاده‌سازی آن. ماهنامه ارتباط علمی(نما). شماره 3##Barclay, D., Higgins, C., &amp; Thompson, R.(1995). The Partial Least Squares Approach to Causal Modeling: personal computer adoption and use as an illustration, technological studies, 2(2), 285-309.##Cheolho Yoon, (2009), &quot;The Effects of Organizational Citizenship Behaviors on ERP System Success&quot;, Computers in Human Behavior, Vol.25, 421-428.##Felipe, C. M., Roldán, J. L., &amp; Leal-Rodríguez, A. L. (2016). “An Explanatory and Predictive Model for Organizational Agility”. Journal of Business Research, 69(10), 4624-4631.##HassanrezaZeinabadia(2010)&quot; Job Satisfaction and Organizational Commitment as Antecedents of Organizational Citizenship Behavior (OCB) of Teachers&quot;Procedia Social and Behavioral Sciences 5 998–1003.##Hensler, J., Ringle, C., &amp; Sinkovics, R. (2009). The Use of Partial Least Square Based Multi Group Analysis: in. advance in international marketing 20.Nunnaly, J., &amp; Bernsten, I.(1994). Psychometric theory. New york: Mc Graw Hill.##Ketokivi, M. (2006). Elaborating the Contingency Theory of Organizations: The Case of Manufacturing Flexibility Strategies. Production and Operations Management, 15(2), 215e228.##Lee, Z., &amp; Lee, J. (2004). An ERP Implementation Case Study from a Knowledge Transfer Perspective. Journal of Information Technology, 15(4), 281–288.##Lin, Ching-Torng&amp; Chiu, Hero &amp;Tsen, Yi-Hong. (2006a). Agility Evaluation Using Fuzzy Logic. Int.J.Production Economics, Vol. 101. PP. 353-368.##Loyd Beal(2011).Measuring Psychological Capital, Resistance to Change, and Organizational Citizenship Behavior to Understand the Role of Positive Organizational Behavior in the Context of Organizational Change &quot;ProQuest LLC. 789 East Eisenhower Parkway P.O. Box 1346 Ann Arbor, MI 48106 – 1346##Makoha,Arnety. Musiega,Douglas.Juma,Shem. (2013) “Implementation of Enterprise Resource Planning Systems in Kenyan Public Universities, A Case of MasindeMuliro University of Science and Technology” , Research Journal of Finance and Accounting, Vol.4, No.6.##Markus, M. L., &amp; Tanis, C. (2000). The Enterprise Systems Experience-from Adoption to Success. In R. W. Zmud (Ed.), Framing the domains of IT research: glimpsing the future through the past (pp. 173–207). Cincinnati, OH: Pinnaflex Educational Resource Inc.##PascalDaille(2009)&quot; Assessing Organizational Citizenship Behavior in the French Context: Evidence for the Four-Dimensional Model &quot;The Journal of Psychology, 143(2), 133–146##Prahalad, C. K. (2009). In Volatile Times, Agility Rules. Business Week80. September 21.##Sedera, D., &amp; Gable, G. G. (2004). A Factor and Structural Equation Analysis of the Enterprise Systems Success Measurement Model. Proceedings of the 25th International Conference on Information Systems, 449–464.##Seethamraju,Ravi.KrishnaSundar, Diatha.(2013)“ Influence of ERP Systems on Business Process Agility ”,journal homepage: www.elsevier.com, IIMB Management Review (2013) 25, 137e149.##Sharifi, H. &amp; Zhang, Z. (2001). “Agile Manufacturing in Practice. Application of a Methodology,” International Journal of Operations &amp; Production Management, Vol. 21(5), pp. 772-794.## Shih, Y. Y. (2006). The Effect of Computer Self-Efficacy on Enterprise Resource Planning Usage. Behavior &amp; Information Technology, 25(5), 407–411.##Shim, D. C., &amp; Faerman, S. (2017). “Government Employees’ Organizational Citizenship Behavior: The Impacts of Public Service Motivation, Organizational Identification, and Subjective OCB norms”. International Public Management Journal, 20(4), 531-559.##shojaie Amir Abbas, SedighiMohamad Mohsen,PiroozfarShahnaz(2011) &quot;Extended Enterprise Resource Planning (ERPII): Evolution and Framework ofPrimary Components, Australian Journal of Basic and Applied Sciences, 5(11): 360-368,ISSN 1991-8178.##Soner Polat(2009)&quot; Organizational Citizenship Behavior (OCB) display levels of the teachers at secondary schools according to the perceptions of the school administrators&quot;Procedia Social and Behavioral Sciences 1 1591–1596.##Van dyne,L.,Graham,J.W., and Dienesch,R.M.(1994),&quot; Organizational Citizenship Behavior: Construct Redefinition, Measurement, and Validation&quot;, Academy Of Management Journal,Vol.37,No.4,pg.765.##Vinzi, V., Trinchera, L., &amp; Amato, S(2010)  PLS Path Modeling: from foundations to recent developments and open issues for model assessment and improvement. Berlin: Springer Berlin Heidelberg.##Zeng, Y. R., Wang, L., &amp; Xu, X. H. (2017). “An Integrated Model to Select an ERP System for Chinese Small-and Medium-Sized Enterprise Under Uncertainty”. Technological and Economic Development of Economy, 23(1), 38-58.##Zhang, Z. ,Sharifi, H. (1999) And A Methodology For Achieving Agility In Manufacturing Organizations: An Introductions, International Journal of Operations and Production Management, 20,4, pp: 496-513.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>پیشایندهای زمینه‌ای، ساختاری و رفتاری توانمندسازی روان‌شناختی</TitleF>
				<TitleE>Contextual, Structural and Behavioral Determinants of Psychological Empowerment</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مدیران و اندیشمندان بسیاری دریافته‌اند تنها مزیت رقابتی پایدار سازمان برخورداری از منابع انسانی توانمند است. از این رو هدف اصلی این پژوهش شناسایی، رتبه‌بندی و تبیین عوامل زمینه‌ای، ساختاری و رفتاری تسهیل‌گر توانمندسازی روان‌شناختی است. این پژوهش از نگاه هدف، کاربردی، از نگاه چگونگی گردآوری داده‌ها توصیفی- همبستگی، از جنبه‎ زمانی، مقطعی و از نگاه نوع داده‌ها کمّی است. جامعۀ آماری این پژوهش شامل کارکنان یک سازمان نظامی به تعداد 745 نفر است که 270 نفر آنها به عنوان نمونه آماری با روش نمونه‌گیری احتمالی (تصادفی) برای پیمایش انتخاب شدند. همچنین از تحلیل عاملی تأییدی برای تأیید روابط شاخص‌ها و مؤلفه‌ها، از تحلیل مسیر برای بررسی روابط مفروض و از آزمون تی تک نمونه‌ای برای بررسی وضع موجود پیشایندهای سه‌گانۀ توانمندسازی در سازمان مورد مطالعه استفاده شده است. یافته‌های پژوهش نشان می‌دهند هر سه پیشایند مورد بررسی تأثیر قابل توجهی بر توانمندسازی کارکنان مورد مطالعه داشته‌اند. بر این اساس، به‌سازی وضعیت موجود این عوامل می‌تواند به تسهیل و ارتقای توانمندسازی کارکنان مساعدت کند. همچنین وضعیت موجود مؤلفه‌های فرهنگ سازمانی، انگیزش، منزلت اجتماعی و آموزش کارکنان در سازمان بررسی شده، نیازمند به‌سازی است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Many managers and scholars have found that the availability of capable human resources is the only sustainable competitive advantage of the organization. Therefore, the main purpose of this research is to identify, rank and explain the contextual, structural and behavioral factors facilitating psychological empowerment. In this applied, descriptive and correlational study 270 participants selected from among 745 employees of a military organization randomly. Data analyzed through a confirmatory factor analysis to confirm the relationship between indices and components. Path analysis examines the assumed relationships, and one-sample T test examines the status quo of empowerment triple determinants in the aforementioned organization. Findings reveal that all three determinants have a significant effect on the empowerment of the staff. Accordingly, improving the status quo of these factors can help to facilitate the empowerment of staff. Also, the status quo of components of organizational culture, motivation, social dignity and employee training needs improvement in the organization</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>32</FPAGE>
						<TPAGE>52</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ناصر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عسگری</Family>
						<NameE>Naser</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Asgari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مدیریت دولتی، دانشگاه هوایی شهید ستاری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مدیریت دولتی، دانشگاه هوایی شهید</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>asgari_nasser@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>صمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بارانی</Family>
						<NameE>Samad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Barani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه هوایی شهید ستاری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه هوایی شهید ستاری</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>s.baran.b@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ملکی</Family>
						<NameE>Mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Maleki</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد حسابداری دانشگاه اسلامی آزاد واحد شهری ری، حسابرس دیوان محاسبات کشور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد حسابداری دانشگاه اسلامی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>dmkmehdi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آراسته</Family>
						<NameE>Mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Arasteh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد مدیریت MBA، دانشگاه پیام نور واحد دماوند</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد مدیریت MBA، دانشگاه پیام نور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mehdi.arasteh85@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توانمندسازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توانمندسازی روان‌شناختی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پیشایندهای ساختاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پیشایندهای زمینه‌ای و پیشایندهای رفتاری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آقایار، سعید (1382). توانمندسازی: روشی نوین در محیط رقابتی. ماهنامۀ تدبیر، شماره 135، 28-33.##بابایی، علی اکبر (1381). تواناسازی کارکنان: سرمایه‌گذاری بی‌جایگزین. ماهنامۀ تدبیر، شماره 169: 86-97.##بختیاری، حسن. (1388). طراحىالگوىتوانمندسازىفرماندهانومدیرانناجا، دانشگاه عالی دفاع ملی.##حاتمی، سعید؛ سنحانی، یزدان؛ بیرامی، جمال‌الدین (1394)تأثیر ساختار سازمانی بر توانمند‌سازی کارکنان ادارۀ کل ورزش و جوانان استان لرستان، نشریه مدیریت ورزشی، 7(4): 546-533.##دانش‌فرد، کرم‌الله؛ ذاکری، محمد، (1391) بررسی تأثیر دوره‌های آموزش نظامی بر توانمندسازی روان‌شناختی سربازان تحت آموزش نزاجا، فصلنامه علمی- پژوهشی مدیریت نظامی، 12(45): 63-42.##عبداللهی، بیژن (1383) طراحی الگوی توانمندسازی روان‌شناختی کارشناسان حوزۀ ستادی وزارت علوم و تحقیقات و فناوری، تهران: دانشگاه تربیت معلم.##عسگری، ناصر؛ خیراندیش، مهدی، غلامی، مهرداد؛ خلعتبری معظم، مریم (1392)تأثیر توانمندسازی روان‎شناختی کارکنان بر توسعۀ ظرفیت خلق دانش در سازمان، مدیریت فناوری اطلاعات، 5 (1): 126-107.##کلانتری، خلیل (1388) مدل معادلات ساختاری در تحقیقات اجتماعی ـ اقتصادی. انتشارات مهندسان مشاور طرح و منظر.##منوریان، عباس، عسگری، ناصر (1388) سازمان‌ در عصر صنعت، اطلاعات و دانایی. تهران: انتشارات دانشگاه تهران.##وتن، د.، و کمرون، ک. ا. (1383) تواناسازی و تعویض اختیار. ترجمۀ بدرالدین اورعی یزدانی، تهران: مؤسسه تحقیقات و آموزش مدیریت.##هماینی دمیرچی، امین؛ محجوب عشرت‌آبادی، حسن؛ مهری، داریوش؛ وثوقی نیری، عبدالله (1395) ارزیابی وضعیت بالندگی اعضای هیئت علمی و ارائه راهکارهای مطلوب برای ارتقای آن (مورد مطالعه: یک دانشگاه نظامی)، فصلنامه علمی- پژوهشی مدیریت نظامی، 16(61): 59-29.##هیسلوپ، دونالد. (1391). مدیریت دانش در سازمان، ترجمۀ عباس منوریان و ناصر عسگری. تهران: سازمان مدیریت صنعتی.##Aryee, S. and Chen, Z. X. (2006). Leader–member exchange in a Chinese context: antecedents, the mediating role of psychological empowerment and outcomes”, Journal of Business Research, Vol. 59 No. 7, pp. 793-801.##Bailey, L.T.(2009). Organizational Culture, Macro and Micro Empowerment Dimensions, and Job Satisfaction, Touro International University.##Bandura, A. (1986). Social foundations of thought and action: A social cognitive theory. Englewood cliffs, N j = prentice- Hall##Bennis, W. G., &amp; Nanus, B. (1985). Leaders: The strategies for taking charge. New York: Harper &amp; Row##Chen, G., Sharma, P.N., Edinger, S.K., Shapiro, D.L. and Farh, J.L. (2011), “Motivating and demotivating forces in teams: cross-level influences of empowering leadership and relationship conflict”, Journal of Applied Psychology, Vol. 96 No. 3, pp. 541-557.##Cheung, C., Baum, T. and Wong, A. (2012), “Relocating empowerment as a management concept for Asia”, Journal of Business Research, Vol. 65 No. 1, pp. 36-41.##Dover, K. (1999). avoiding empowerment traps. Management review, 88: 51-55.##Humphrey, S.E., Nahrgang, J.D. and Morgeson, F.P. (2007), “Integrating motivational, social, and contextualworkdesignfeatures:ameta-analyticsummaryandtheoreticalextensionofthework design literature”, Journal of Applied Psychology, Vol. 92 No. 5, pp. 1332-1356.##Joo, B. K., Park, J. G., &amp; Lim, T. (2016). Structural determinants of psychological well-being for knowledge workers in South Korea. Personnel Review, 45(5), 1069-1086.##Khanmohammadi,O.M.andMohseni,A.(2010),“Studying the impact of leader ship styles(transformational, transactional, non-interference) on psychological empowerment”, 24th International Electricity Conference Proceedings, pp. 251-255.##Kim, B. &amp; Lee, G. &amp; Murrmann, S.K. &amp; George, T.R. (2012). Motivational effects of empowerment on employees’ organizational commitm ent: a mediating role of management trustworthiness, Cornell Hospitality Quarterly ,53(1): 10-19.##Kim, P. B., Kim, P. B., Lee, G., Lee, G., Jang, J., &amp; Jang, J. (2017). Employee empowerment and its contextual determinants and outcome for service workers: A cross-national study. Management Decision, 55(5), 1022-1041.##Meyerson, S. L., &amp; Kline, T. J. (2008). Psychological and environmental empowerment: Antecedents and consequences. Leadership &amp; Organization Development Journal, 29(5), 444-460.##Mishra, A. K., (1992). Organizational response of crisis: the role of mutual trust and top management teams. Ph.D. Disseration, university of Michigan.##Mundell, M. R. (2009). Empowerment: A 21st Century Critical Leader Core Competency, Strategic Research Project, Pennsylvania University.##Namasivayam, K.&amp; Guchait, P. &amp; Lei, p. (2014), The influence of leader empowering behaviors and employee psychological empowerment on customer satisfaction, International Journal of Contemporary Hospitality Management ,26(1):69-84.##Pradhan, R. K., Pradhan, R. K., Panda, M., Panda, M., Jena, L. K., &amp; Jena, L. K. (2017). Transformational leadership and psychological empowerment: The mediating effect of organizational culture in Indian retail industry. Journal of Enterprise Information Management, 30(1), 82-95.##R. E., &amp; Spretzer, G. M. (1997). The road to empowerment: seven questions every leader should consider. Journal of Organizational Dynamic. Autumn, 37-49##Shalley,C.E.,Zhou,J.andOldham,G.R.(2004),“Theeffectsofpersonalandcontextualcharacteristicson creativity: where should we go from here?”, Journal of Management, Vol. 30 No. 6, pp. 933 958.##Siegall, M., &amp; Gardner, S. (2000). Contextual factors of psychological empowerment. Personnel Review, 29(6), 703-722.##Smail, A., et al. (2011). An Empirical Study of the Relationship Between Transformational  Leadership, Empowerment and Organizational Commitment,  Business and Economics Research Journal, (2) 1:89-107.##Spreitzer, G. (1995), “Individual empowerment in the workplace: dimensions, measurement, validation”, Academy of Management Journal, Vol. 38 No. 5, pp. 1442-65.##Spreitzer, G. M. (1992). When organization dare: the dynamics of individual empowerment in the work place. Ph.D. dissertation, Univresity of Michigan##Vogt, Judith. F &amp; Murell, Kenneth. L, (1990), &quot;Empowerment in organizations&quot;,San Diego: University Associates##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>کیفیت زندگی کاری کارکنان سازمان‌های نظامی و ارتباط آن با توسعۀ دفاعی (مطالعۀ موردی: یک سازمان نظامی)</TitleF>
				<TitleE>The Quality of Working Life of Military Organizations&#039; Staff and Its Relationship with Defense Development (Case Study: A Military Organization)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در دنیای پیچیدۀ امروز مفهوم کیفیت زندگی کاری به‌ عنوان یکی از متغیّرهای مهم مدیریت، مورد توجه متخصصان منابع انسانی قرار گرفته و بهبود شاخص‌های این حوزه موجب افزایش رضایت شغلی، تعهد سازمانی، رشد و پیشرفت کارکنان و کاهش غیبت و جابجایی و ترک خدمت کارکنان گردیده و در نهایت منجر به بهبود عملکرد و افزایش توانایی‌های سازمان در ارائه خدمات مناسب به ذی‌نفعان می‌گردد؛ از این رو این تحقیق با هدف بررسی کیفیت زندگی کاری کارکنان سازمان‌های نظامی و ارتباط آن با توسعه دفاعی انجام پذیرفته است که بر مبنای دستاوردها، از نوع کاربردی بوده و بر مبنای اهداف از نوع تحقیقات توصیفی می‌باشد که با روش پیمایشی داده‌های لازم جمع‌آوری شده است. جامعۀ آماری این تحقیق کارکنان ستادی یکی از سازمان‌های نظامی می‌باشند که با استفاده از جدول مورگان و به روش نمونه‌گیری طبقه‌ای متناسب، تعداد 140 نفر انتخاب و داده‌های لازم با استفاده از ابزار پرسش‌نامه جمع‌آوری و با آزمون‌های آمار توصیفی و استنباطی مورد تجزیه‌ و تحلیل قرار گرفتند. یافته‌های تحقیق حاکی از آن است که ویژگی‌های محیط شغلی با میانگین 236/3 و سطح معنی‌داری کمتر از 05/0 (05/0&gt;000/0 P=) از وضعیت مناسبی برخوردار می‌باشد و ویژگی‌های شغلی با میانگین 807/2 و سطح معنی‌داری کمتر از 05/0(05/0&gt;000/0 P=) با میانگین مطلوب تفاوت معناداری دارد و از وضعیت مناسبی برخوردار نمی‌باشد و در بین گروه‌های مختلف تحصیلی، تفاوت معناداری وجود دارد و همچنین بین کیفیت زندگی کاری کارکنان و توسعۀ دفاعی همبستگی مثبت وجود دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In today&#039;s complex world, concept of quality of working life as one of the important variables in management has attracted attention of human resources specialists. Improvement of the indices of this area has increased job satisfaction, organizational commitment, development and growth of staff, as well as has reduced absenteeism, displacement and job quit of staff. It also leads to improving the performance and ability of organization to provide appropriate services to stakeholders; therefore, this research aims to examine the quality of working life of military organizations&#039; staff and its relationship with defense development. In this descriptive-applied study in purpose and survey in terms of data collection, a questionnaire was administered among 140 staff clerks of a military organization selected based on stratified sampling. Research data analyzed through descriptive and inferential statistical methods. Findings reveal that the characteristics of the occupational environment with an average of 3.236 (P = 0.000&lt; 0.05) are desirable but occupational characteristics with an average of 2.807 (P = 0.000&lt; 0.05) have a significant difference with the desirable mean, and it is not in suitable condition. There is a significant difference between different educational groups and there is a positive correlation between the quality of working life of employees and defense development</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>53</FPAGE>
						<TPAGE>76</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فرهادی</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Farhadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت منابع انسانی دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت منابع انسانی دانشگاه علامه طباطبایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ali_farhadi92@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شیخ</Family>
						<NameE>Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sheikh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت راهبردی دانشگاه عالی دفاع ملی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت راهبردی دانشگاه عالی دفاع ملی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sheikh.rahbord1364@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کیفیت زندگی کاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ویژگی‌های شغل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ویژگی‌های محیط شغل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توسعۀ دفاعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارکنان سازمان‌های نظامی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>احمدی، سید علی‌اکبر، فرهادی، علی (1390) بررسی رابطه بین کیفیت زندگی کاری و تعهد سازمانی کارکنان مراکز آموزشی، نشریه علمی پژوهشی مدیریت فردا، سال نهم، 56-68.##حسینی، حسن (1387) توسعه و شاخص منابع انسانی و بررسی وضعیت آن در ایران، پیک نور، 6(1).##دشتی، محمد (1390) نهج‌البلاغه، قم: انتشارات البشارت.##سلیمانی، نادر (1392) ابعاد کیفیت زندگی کاری اعضای هیئت ‌علمی، فصلنامه رهیافتی نو در مدیریت آموزشی، شماره 3، 171-191.##شعبانی‌نژاد، حسین و همکاران (1391) بررسی کیفیت زندگی کاری ابراز شده پزشکان خانواده در استان مازندران، مجله پژوهشی حکیم، 15(2)، 178-184.##شمسی، افضل و همکاران (1391) مقایسه کیفیت زندگی نظامیان مبتلا و غیر مبتلا به پرفشاری خون، مجلهعلمی-پژوهشیعلومپزشکیآجا، 10(3)، 213-218.##عنایتی، ترانه و همکاران (1389) بررسی کیفیت زندگی کاری کارکنان آموزش پرورش، فصلنامه تحقیقات مدیریت آموزشی، شماره 3، 160-174.##غلامی، علیرضا (1388) عوامل مؤثر بر کیفیت زندگی کاری در سازمان، فصلنامه توسعه سازمانی پلیس، 6(3).##قصری، محمد و همکاران (1390) نقش کیفیت زندگی کاری در تعهد سازمانی کارکنان دانشگاه علوم انتظامی، فصلنامهمطالعاتمدیریتانتظامی،6(2)، 177-193.##لورک آقا، زهرا و همکاران (1396) اثربخشی غنی‌سازی رابطه بر کیفیت زندگی کاری کارکنان، دوماهنامه سلامت کار ایران، 14(1)، 156-164.##مقرب، مرضیه و همکاران (1392) بررسی کیفیت زندگی کاری پرستاران، فصلنامه مراقبت‌های نوین، 10(1)، 84-90.##میرسپاسی، ناصر (1386) مدیریت منابع انسانی و روابط کار، نگرش راهبردی، تمرین و مقالات، چاپ اول، تهران: انتشارات شروین.##نوبخت، محمدباقر (1389) الگوی مطلوب توسعه ایرانی اسلامی، کتاب نخستین نشست اندیشه‌های راهبردی الگوی ایرانی- اسلامی پیشرفت، دبیرخانه نشست اندیشه‌های راهبردی.##یوسفی، احمدعلی (1389) جایگاه انسان و سرمایه در الگوی اسلامی ایرانی پیشرفت و مقایسۀ آن با نظام سرمایه‌داری، کتاب نخستین نشست اندیشه‌های راهبردی الگوی ایرانی- اسلامی پیشرفت، دبیرخانه نشست اندیشه‌های راهبردی.##Alini Mat Ali.S, Said et. (2014) Hackman and Oldham’s Job Characteristics, International Conference on Innovation, Management and Technology Research, Malaysia, 22 – 23 September.Procedia - Social and Behavioral Sciences 129.46 –52##Boonrod, W. (2009). Quality of Working Life: Perceptions of Professional Nurses at Phramongkutklao Hospital. J Med Assoc Thai, 92(1), 7-15.##Elliott, G. C. Kao, S. and Grant, A. M. (2004). Mattering: Empirical validation of a social psychological construct. Self and Identity, 3: 339-354.##Emadzadeh, M.K. Khorasani, M. &amp; Nematizadeh, F. (2012). Assessing the quality of work life of primary school teachers in Isfahan city Interdisciplinary Journal of Contemporary Research In Business, 3(9), 438-448.##Gupta, M. &amp; Sharma, P. (2011). Factor Credentials Boosting Quality of Work Life of BSNL Employees In Jammu Region. Sri Krishna International Research &amp; Educational Consortium, 2(1), 79-89.##Hsu, M. &amp; Kernohan, G. (2006). Quality of working life. Nursing And Healthcare Management And Policy, 120-131.##Jokinen. E and Heiskanen.T(2013) Is the Measured Good Quality of Working Life Equivalent to Strategically Strong HRM System? Procedia - Social and Behavioral Sciences 81,131 – 141##Kanten,S. and Sadullahb, O (2012) An empirical research on relationship quality of work life and work Engagement, Procedia - Social and Behavioral Sciences 62, 360–366##Narehan.H and et. (2014), The Effect of Quality of Work Life (QWL) Programs on Quality of Life (QOL) Among Employees at Multinational companies in Malaysia. Procedia - Social and Behavioral Sciences 112- 24 – 34##Nazir, U. Qureshi, T.M. Shafaat, T. &amp; I. A. (2011). Office harassment: A negative influence on quality of work life. African Journal of Business Management, 5(25), 10276-10285.##Noor, S.M. &amp; Abdullah, M.A. (2012). Quality Work Life among Factory Workers in Malaysia. Procedia - Social and Behavioral Sciences, 35,739 745.##Parsa.B and et (2014) Relationship between quality of work life and career advancement among Iranian academics, Procedia - Social and Behavioral Sciences 152, 108 – 111##Rose, R.C. Beh, L. Uli, J. &amp; Idris, K. (2006). Quality Of Work Life: Implications Of Career Dimensions. Journal of Social Sciences, 2 (2), 61-67.##Skinner, D; Saunders, MNK and Thorn hill, A. (2002). Human resource management in a changing world. Strategic Change 11(7): 341-345.##Tabassum, A. Rahman, T. &amp; Jahan, K. (2011). A Comparative Analysis of Quality of Work Life among the Employees of Local Private and Foreign Commercial Banks in Bangladesh. World Journal of Social Sciences, 1(1), 17 33.##Timossi, L.S. Pedroso, B. Francisco, A.C. &amp; Pilatti, L.A. (2008). Evaluation Of Quality Of Work Life: An Adaptation From The Walton s QWL Model. XIV. International Conference On Industrial Engineering and Operations Management, Rio de Janeiro, Brazil.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل مضمون ساخت درونی قدرت نیروهای مسلح برای جنگ‌های آینده از منظر فرماندهی معظم کل قوا(مدظله‌العالی)</TitleF>
				<TitleE>The Thematic Analysis of the Internal Construction of the Armed Forces Power for Future Wars from the Point of View of the Supreme Commander in Chief (May Extend his Shadow)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>با پیچیده‌تر شدن نظام امنیتی جهان و ظهور بازیگران جدید در عرصۀ تهدیدات نظامی، تغییر رویکرد دفاعی از تهدیدمحور به قابلیت محور از طریق ایجاد آمادگی‌های بنیادی و استحکام ساخت درونی در قدرت دفاعی کشور در مقابل تهدیدات و جنگ‌های احتمالی آینده نسبت به گذشته ضرورت بیشتری یافته است. فرماندهی معظم کل قوا،هموارهبا رصد دقیق رویدادها وتحولاتمنطقه‌ای وفرامنطقه‌ای، دربیانات ورهنمودهایشان،درمراسمومناسبت‌هایمختلف، ابعادوزوایایپیداوپنهانتهدیدهاوجنگ‌هایآیندهرابهصورتیموشکافانه بیان و تحلیل نموده‌اند. اینپژوهشباهدفتبیینساخت درونی قدرت نیروهای مسلح برای جنگ‌های آینده با استفاده از فرمایش هایفرماندهی معظم کل قوا  انجامشدهاست. در این تحقیقکه بارویکردکیفیانجام گرفته،بااستفادهازروش شبکهمضامینازروش‌هایتحلیلمضمون، چهارمضمونقابلیت‌سازی در فناوری و نیروی انسانی، عزم راسخ و اتحاد ملی، قدرت نظامی دانش محور و قدرت معنوی ولایت محور بهعنوانمضامینفراگیرساخت درونی قدرت نیروهای مسلح برای جنگ‌های آیندهارائهشدهاست.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Due to the complexity of the world&#039;s security system and the emergence of new actors in the field of military threats, changing the defensive approach from the threat-based to the capability-based through the establishment of basic preparation and internal construction strength in the country&#039;s defense capabilities against future threats and possible future wars is found more urgent in compare to the past. The Supreme Commander in chief, at various occasions, has always scrutinized and analyzed the hidden and obvious dimensions and angles of threats and future wars, by carefully observing events and regional and trans-regional developments. This research aims to explain the internal construction of the Armed Forces power for future wars from the point of view of the Supreme Commander in Chief (May Extend his Shadow). In this qualitative research by using the method of the thematic network, as one of methods in thematic analysis, four themes of empowerment in technology and manpower; firm commitment and national unity; knowledge-based military power, and velayat-based spiritual power as comprehensive themes of the internal construction of the Armed Forces power for future wars are presented.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>77</FPAGE>
						<TPAGE>100</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سید علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قاضی میرسعید</Family>
						<NameE>Sayyed Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghazi Mirsaeed</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکترای مهندسی صنایع، دانشگاه صنعتی مالک اشتر و مربی دانشگاه افسری امام علی(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکترای مهندسی صنایع، دانشگاه صنعتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>afsar1354@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حمیدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فرتوک‌زاده</Family>
						<NameE>Hamidreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Fartoukzadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار مجتمع مدیریت و فناوری‌های نرم، دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار مجتمع مدیریت و فناوری‌های نرم، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ولیوند‌ زمانی</Family>
						<NameE>Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Valivand Zamani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار علوم دفاعی راهبردی، دانشگاه فرماندهی و ستاد آجا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار علوم دفاعی راهبردی، دانشگاه فرماندهی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید اصغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جعفری</Family>
						<NameE>Sayyed Asghar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ja&amp;#039;fari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مجتمع مدیریت و فناوری‌های نرم، دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مجتمع مدیریت و فناوری‌های نرم، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>jafary1347@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ابوالفضل</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>باقری</Family>
						<NameE>Abolfazl</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bagheri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مجتمع مدیریت و فناوری‌های نرم، دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مجتمع مدیریت و فناوری‌های نرم، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ab.5209@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل مضمون</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جنگ‌های آینده</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ساخت درونی قدرت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بیانات فرماندهی معظم کل قوا</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>فهرست منابع##اخضریان کاشانی، محمدرضا (1392) «عناصر قدرت‌آفرین در ساخت درونی نظام»، فصلنامه علوم سیاسی، شمارۀ 152، دانشکده حقوق و علوم سیاسی دانشگاه تهران.##اچ. اسکیلز، رابرت(1384). جنگ آینده، ترجمه عبدالمجید حیدری، مطالعات راهبردی بسیج، دوره 8##ایزدی، جهان‌بخش؛ اکبری، حمیدرضا (1395) «اسلام سیاسی و نظم امنیتی غرب آسیا»، فصلنامهمطالعاتروابطبین‌الملل،9(35).##ایزدی، جهان‌بخش(1390) «راهبردهای تحقق تعامل مؤثر و سازنده ایران در نظام بین‌الملل»، فصلنامه رهنامه سیاستگذاری، 2(3)، 43-67.##جاویدی، رقیه، بهروزی لک، غلامرضا(1395) «تحلیل مضمون محتوای «مردم» در اندیشه سیاسی امام خمینی‌(ره)»، فصلنامه علوم سیاسی دانشگاه باقرالعلوم، 19(75)، 7-34##حسنلو، خسرو(1385) «نقش فناوری درمسایل نظامی آینده»، اولین همایش آینده‌پژوهی، تهران: دانشگاه صنعتی امیرکبیر##حیات مقدم، امیر، کلانتری، فتح ا...، فلاح، عباس(1396). «شناسایی عوامل مرتبط با مؤلفه دفاعی - امنیتی جهت استحکام ساخت درونی قدرت نظام با تأکید بر منویات فرماندهی معظم کل قوا»، فصلنامه راهبرد دفاعی، شماره 57##حیدری، کیومرث، عبدی، فریدون(1391) «جنگ‌های آینده و مشخصات آن با تحلیلی بر دیدگاه برخی صاحب‌نظران نظامی غرب»، فصلنامهمدیریتنظامی، 12(48).##خانی، محمدحسن، سعیدی، روح الامین (1393) رسانه و نقش آن در استحکام ساخت درونی انقلاب اسلامی: رویکردی گفتمانی، پژوهش‌هایسیاستاسلامی،2(6)، 110-87##خلیلی، محسن(1390). «بایستگی‌های ژئواکونمیک توسعه منطقه جنوب شرق ایران»، فصلنامه روابط خارجی، 3(4)، 124-81##درخشه، جلال؛ افتخاری، اصغر؛ ردادی، محسن(1394) «تحلیل مضمونی اعتماد در اندیشه آیت‌الله خامنه‌ای»، جستارهای سیاسی معاصر، پژوهشکده علوم انسانی و مطالعات فرهنگی، 6(17)، 72-53.##سایت آرشیو موضوعی بیانات رهبر معظم انقلابhttp://farsi.khamenei.ir/##عابدی جعفری، حسن؛ تسلیمی، محمدسعید؛ فقیهی، ابوالحسن؛ شیخ زاده، محمد(1390) «تحلیل مضمون و شبکه مضامین: روشی ساده و کارآمد برای تبیین الگوهای موجود در داده‌های کیفی»، اندیشهمدیریتراهبردی،5(2)، 198-151##عسگری، محمود؛ سعید کلاهی، حسن(1393) استحکام ساخت درونی نظام، الگوی نیل به جامعه امن، ماهنامهاطلاعاتراهبردی، 12(10).##فاضلی‌نیا، نفیسه (1385) «ژئوپلیتیک شیعه و مسئله امنیت ملی ایران»، فصلنامه شیعه‌شناسی، 4(13).##فرتوک‌زاده، حمیدرضا؛ وزیری، جواد (1394) گذار به اقتصاد مقاومتی، چاپ اول، تهران: انتشارات دانشگاه عالی دفاع ملی (داعا).##قربی، سیدمحمدجواد؛ حیدری، منصور(1395) «نقش همدلی در استحکام ساخت درونی قدرت ملی جمهوری اسلامی ایران»، مجلهسیاستدفاعی، 25(98)، 125-83##قاسمی، فرهاد؛ اسماعیلی فرزین، ایرج (1396) «جنگ هیبریدی در سیستم بین‌المللی پیچیده – آشوبی»، فصلنامه مدیریت نظامی، 17(66)، 92-52##قاضی میرسعید, سیدعلیرضا؛ تاج‌آبادی، حسین(1395) «مفهوم توسعه و پیشرفت در اندیشۀ مقام معظم رهبری(مدظله)»، فصلنامه مدیریت اسلامی، 24(3)، 169-147##قنبری، سمیه؛ آذرشب، محمدتقی؛ موسوی، سید محمدرضا (1395) «استحکام درونی قدرت ملی جمهوری اسلامی ایران در اندیشۀ مقام معظم رهبری با تأکید بر مؤلفه‌های دفاعی- امنیتی»، فصلنامهپژوهش‌هایسیاسیجهاناسلام،6(4)، 212-193##کشتکار، مهران؛ حاتمی، حمیدرضا (1394) «الگوی مفهومی مشارکت سازمان یافته مردمی برای تحقق استحکام ساخت درونی قدرت نظام»، فصلنامهمطالعاتراهبردیبسیج،18(69).##کیان‌پور، مسعود؛ ناصری، لیدا(1394) «تحلیل مضمون تفکرات قالبی نسبت به قومیت (مورد مطالعه: دانشجویان دانشگاه اصفهان)»، جامعه‌شناسی کاربردی، 26(2)، 59-76##Attride، Stirling.J,٢٠٠١. Networks Thematic: An Analytic Tool for Qualitative  Research, Qualitative Research, Vol. 1, No.3 , pp. 385-۴٠۵.##Braun, V. &amp; Clarke, V. ,٢٠٠۶. Using thematic analysis in psychology.Qualitative Research in Psychology,Vol. 3, No.2, pp. 77-١٠١.##M. B Miles, A. M Huberman, 1994. Qualitative Data Analysis: An Expanded Sourcebook, Canada: Thousand Oaks.##N King, C. Horrocks, 2010. Interviews in qualitative research, London: Sage Publications Ltd.##Nye, Joseph(2004) Soft Power: The Means to Succes in World Politics, New York: Public Affairs.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>راهبردسنجی چالش‌ها و فرصت‌های استان کردستان در دفاع از سرزمین</TitleF>
				<TitleE>Strategy Benchmarking of Challenges and Opportunities of Kurdistan Province in Defense of the Homeland</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از مباحث محوری در حوزۀ جغرافیای نظامی، قابلیت دفاع از سرزمین و حفظ تمامیت ارضی کشور در زمان بروز بحران یا جنگ است. تاریخ کشور نشان می‌دهد که همواره باید شرایط دفاعی کشور را رصد کرد و در مقابل بحران‌های منطقه‌ای و جهانی آمادگی دفاع از خاک کشور را داشت. استان کردستان از جمله مناطقی است که در طول چهل سال گذشته دستخوش بحران‌های مختلفی بوده است و احزاب و گروهک‌های تروریستی ضد انقلاب اسلامی سعی کرده‌اند با شیوه‌های مختلفی از جمله جنگ نرم، حملات چریکی، اختلاف‌افکنی بین طوایف کردزبان و سایر موارد این استان را به منطقه‌ای پرتنش تبدیل نمایند. در این راستا، این پژوهش با هدف شناسایی مهمترین چالش‌ها و فرصت‌های استان کردستان درصدد ارائه راهبردهای مقتضی است تا با طبقه‌بندی آنها، از چالش‌های منطقه در حوزه دفاعی- امنیتی کاسته شود. روش پژوهش توصیفی-تحلیلی و از لحاظ هدف کاربردی-توسعه‌ای می‌باشد. داده‌ها به‌صورت کتابخانه‌ای (اسناد و مدارک) گردآوری شده است. یافته‌های پژوهش بر اساس SWOT و QSPM حاکی از آن است که استان کردستان دارای موقعیتی تهاجمی است. موقعیت تهاجمی به معنای وضعیت مطلوب منطقه و تسلط نقاط قوت و فرصت بر چالش‌های آن است؛ یعنی می‌توان با استفاده از قابلیت‌های فراوان استان کردستان چالش‌های موجود را برطرف کرد. در انتهای این پژوهش، راهبردها و راهکارهایی بر مبنای وضعیت موجود منطقه برای از بین بردن چالش‌های کنونی ارائه شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>One of the main issues in the field of military geography is the ability to defend the homeland and maintain territorial integrity in times of crisis or war. The history of the country shows that it must always observe the defensive conditions of the country and prepare itself for defense of the country in the face of regional and global crises. Kurdistan province is one of the areas that has witnessed various crises over the past 40 years, and the counterrevolutionary terrorist parties and groups have tried to use various methods, including soft war, guerrilla attacks, running disputes among Kurdish tribes and so on, to turn the province into a tense region. In this regard, this research aims to identify the most important challenges and opportunities in Kurdistan province, provide appropriate strategies, and classify them to reduce the region&#039;s challenges in defense- security field. In this descriptive- analytic research in method and applied-developmental research in purpose, data collected in a library and via documents. Findings based on SWOT and QSPM indicate that Kurdistan province has offensive positioning. It means the desirable situation of the region and the domination of the power and opportunity points on its challenges. By utilizing the abundant abilities of the Kurdistan, it eliminates existing challenges. At the end of this research, strategies and solutions based on the status quo of the region are presented to eliminate the current challenges</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>101</FPAGE>
						<TPAGE>127</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدپور</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mohammadpour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت علمی دانشگاه مالک اشتر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت علمی دانشگاه مالک اشتر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohamadpor1976@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>پرویز</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آقایی</Family>
						<NameE>Parviz</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Aghaee</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری در جغرافیا و برنامه‌ریزی شهری، دانشگاه شهید بهشتی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری در جغرافیا و برنامه‌ریزی شهری،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>parviz.aghaei7@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>چالش‌ها و فرصت‌ها</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>راهبرد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استان کردستان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل‌های SWOT و QSPM</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>ازغندی، علیرضا (1384) جنگ و صلح؛ بررسی مسائل نظامی و استراتژیک معاصر، تهران: انتشارات سمت##ازغندی، علیرضا، روشندل، جلیل (1374)، مسائل نظامی و استراتژیک معاصر، تهران: انتشارات سمت##امینیان، بهادر (1374) عناصر سازندۀ تفکر نظامی نوین، فصلنامه سیاست دفاعی، شماره 10 و 11##آرشیو مرکز اسناد انقلاب اسلامی، کد 691، تحلیل وقایع##آقایی، پرویز (1395) ارزیابی پتانسیل‌های استان کردستان در دفاع از سرزمین با تبیین ژئوپلیتیکی کردستان عراق، تهران: سازمان جغرافیایی نیروهای مسلح##بهرام‌آبادی، بهروز و یمانی، مجتبی (1390)، بررسی شاخص‌های ژئومورفولوژیکی مناطق خشک و تأثیر آن در مکان‌یابی منطقه دفاع عامل و غیر عامل یگان‌های نظامی، فصلنامه مدیریت نظامی، 11 (44)، 68-47##پورموسوی، سیدموسی (1386)، ملاحظات دفاعی-امنیتی در آمایش سرزمین جمهوری اسلامی ایران، فصلنامه راهبرد دفاعی، 5 (15)، 23-1##جلایی‌پور: حمیدرضا (1372) کردستان، تهران: انتشارات وزارت امور خارجه##خلیلی، رضا (1391) تحول تاریخی-گفتمانی مفهوم استراتژی، فصلنامه مطالعات راهبردی، 15(58)، 142-109##دانشنامه جهان اسلام (1393) اصطلاح فقهی و حقوقی دفاع، انتشارات بنیاد دایرۀ‌المعارف اسلامی، جلد 17##ریتزر، جورج (1374) نظریه جامعه‌شناسی در دوران معاصر، محسن ثلاثی، تهران: انتشارات علمی##سایت استانداری کردستان (www.ostan-kd.ir)##سایت مرکز آمار ایران (www.amar.org.ir)##سی‌رایت، میلز (1360) بینش جامعه‌شناختی: نقدی بر جامعه‌شناسی آمریکایی، عبدالمعبود انصاری، تهران: انتشارات نی##موسوی خمینی، روح الله، صحیفۀ نور، جلد 12 تا 20، تهران: مؤسسه تنظیم و نشر آثار امام خمینی(ره)##صفوی، سید یحیی (1384) مقدمه‌ای بر جغرافیای نظامی ایران، جلد اول، تهران: انتشارات دانشگاه امام حسین(ع)##طحانی، غلامرضا (1393) بررسی نقش آمایش سرزمینی در امنیت جمهوری اسلامی ایران، فصلنامه علوم و فنون نظامی، 10 (27)، 48-29##عباسی، علی و جعفری، رضا (1390) تبیین وجوه راهبردی، تاکتیکی و عملیاتی فرماندهی حضرت امام خمینی(ره) در جنگ تحمیلی، فصلنامه مدیریت نظامی، 11(42)، 42-11##علی‌پور، عباس؛ هاشمی، مصطفی؛ فرهادی‌خواه، حسین (1395) بررسی ملاحظات سیاسی- امنیتی- دفاعی آمایش سرزمین با استفاده از مدل SWOT (مطالعۀ موردی: استان کهگیلویه و بویراحمد)، پژوهشنامه جغرافیای انتظامی، 4 (16)، 28-1##عنایت، حمید (1355) فلسفۀ هگل، تهران: سازمان کتاب‌های جیبی##عنایت، حمید (1363) سیری در اندیشۀ سیاسی عرب، تهران: انتشارات امیرکبیر##فرجی‌مولایی، امین؛ علیوردیلو، هادی؛ حسینی امینی، حسن (1394) آمایش دفاعی سرزمین از منظر پدافند غیرعامل، فصلنامه جغرافیا، 13 (45)، 274-247##فولادی، بهروز (1395) بررسی راهبردهای ایران در برابر استراتژی آمریکا در منطقه خلیج فارس در دهه 90 میلادی، تحقیقات جدید در علوم انسانی، 2 (4)، 66-48##قرآن کریم##قربانی، قدرت الله (1382) تأملی فلسفی در علل آغاز جنگ ایران و عراق، فصلنامه نگین ایران، 2(5)، 28-16##ملیک، مهان (1384) سیر تکامل تفکر استراتژیک، تهران: دانشکده فرماندهی و ستاد سپاه پاسداران انقلاب اسلامی.##نراقی، احسان (1347) علوم اجتماعی و سیر تکوینی آن، جلد دوم، تهران##نیکسون، ریچارد (1999) پیروزی بدون جنگ، ترجمۀ فریدون دولتشاهی، تهران: انتشارات اطلاعات##ورعی، سیدجواد (1382) مبانی فقهی دفاع از سرزمین‌های اسلامی، فصلنامه حکومت اسلامی، 8 (2)، 71-42##Ayto, J. (1990). Dictionary of word origins. New York: Arcade Publishing.##Horwath, R. (2006). The origin of strategy. Retrieved from http://www.strategyskill.com/ Articles_Samples/origin_strategy.pdf##Ishizu, Tomoyuki. (2011). Total War and Social Changes: With a Focus on Arthur Marwick’s Perspective on War. Retrieved from http://www.nids.go.jp/english/event/forum/pdf/2011/09.pdf##Kaldor, Mary., (2013). In Defence of New Wars. Stability: International Journal of Security and Development. 2(1), pp 1-16., DOI: http://doi.org/10.5334/sta.at##Lieber, Keir (2009), War, Peace, and International Political Realism, University of Notre Dame Press, 352 pages##Marwick, A. (1988). Total War and Social Change. London: Palgrave Macmillan##Murray, W., &amp; Grimsley, M. (1994). Introduction: On strategy. In W. M. Williamson, M. Knox, &amp; A. Bernstein (Eds.), The making of strategy: Rulers, states, and war (pp.1-23). Cambridge, UK: Cambridge University Press.##Nyakabwa, K. (2009). Armed Conflict, Displacement, Gender based violence in Africa and Anomie The case of Darfur. In M. Ndulo &amp; M. Grieco (Eds.), Power, Gender and Social Change in Africa. (pp. 327-340). Newcastle: Cambridge University##Strachan, H. (2005). The lost meaning of strategy. Survival, 47 (3), 33-54.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی و مقایسۀ الگوریتم‌های فراابتکاری چندهدفه برای حل مسئله بهینه‌سازی طراحی محصولات (مورد مطالعه: طراحی بهینۀ تجهیزات نظامی)</TitleF>
				<TitleE>Evaluation and Comparison of Multi-Objective Meta-Innovative Algorithms for Solving the Problem of Optimization of the Production Design (Case Study: Optimum Design of Military Equipment)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در دنیای پر‌تنش و پرآشوب امروزی، وجود نیروی نظامی قوی و کارآمد از سرمایه‌های راهبردی هر ملت محسوب می‌شود. در این میان، طراحی و به‌روزرسانی تجهیزات نظامی و افزایش قابلیت اطمینان و ماندگاری آنها اهمیت ویژه‌ای دارد. مدل ریاضی بهینه‌سازی تجهیزات نظامی در مرحله طراحی، از یک‌سو به دلیل پیچیدگی و حجم بالای محاسبات در گروه مسائل Np-hard قرار داشته و برای حل نیازمند روش‌های فرا ابتکاری است و از سوی دیگر در گروه مسائل چندهدفه قرار داشته، در نتیجه مستلزم بهره‌گیری از روش‌های چندهدفه است. اما توسعۀ روزافزون و تنوع زیاد روش‌های فرا ابتکاری چندهدفه، انتخاب الگوریتم مناسب را در حل مدل مذکور با چالش مواجه کرده است. لذا تحقیق حاضر تلاش دارد ضمن مرور الگوریتم‌های مدرن و پرکاربرد، با کمک نمونه مطالعاتی روشی مناسب برای حل مسئله بهینه‌سازی تجهیزات نظامی ارائه دهد. بنابراین ضرورت مدل‌سازی ریاضی در مسئله بهینه‌سازی طراحی تجهیزات نظامی و بررسی و انتخاب روش حل مناسب، انگیزه و هدف اصلی این تحقیق را شکل می‌دهد. تحقیق حاضر از منظر هدف در گروه تحقیقات کاربردی و از منظر روش در گروه تحقیقات آزمایشی قرار دارد. در این پژوهش چهار الگوریتم: NSGA-II، MOPSO، PESA-II و MALO بررسی شد و با کمک شش شاخص مختلف به تحلیل و ارزیابی نتایج پرداخته ‌شده است. ضمن آنکه برای وزن‌دهی شاخص‌ها از رویکرد ترکیبی فرآیند تحلیل سلسله مراتبی و آنتروپی (AHP-Entropy) و برای ارزیابی الگوریتم‌ها از روش پرامیتی (PROMETHEE) استفاده‌ شده است. نتایج حاصل ضمن تأکید بر اهمیت بالای شاخص‌های «زمان اجرا» و «تعداد پاسخ‌های پارتو»، بر اولویت الگوریتم «MOPSO» در حل مسئله تحقیق تأکید دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In today&#039;s tense world, the existence of a strong and effective military force is considered as the strategic asset of every nation. Meanwhile, designing and updating military equipment and increasing their reliability and durability are particularly important. On the one hand, the mathematical model of optimization of military equipment at the design stage, due to the complexity and high volume of computing is in the Np-hard problems group, and requires meta-innovative methods for solving, and on the other hand it is in the multi-objective problem group, thus requiring the use of multi-objective methods. But the growing development and variety of multi-objective meta-innovative methods have challenged the choice of the appropriate algorithm in solving the aforementioned model. Therefore, the present study aims to review the modern algorithms, as well as provide a suitable method for solving the problem of military equipment optimization with the help of the sample. Thus, the necessity of mathematical modeling in optimizing the design of military equipment problem and the study and selection of the appropriate solution are the main goal of this research. In this applied- experimental study four algorithms (NSGA-II, MOPSO, PESA-II and MALO) were investigated and results with the help of six different indices were analyzed and evaluated. Meanwhile, combination of Hierarchical Process and Entropy Analysis (AHP-Entropy) approach were used to weigh the indices and the PROMETHEE method was used to evaluate the algorithms. The results emphasize the importance of the &quot;Runtime&quot; and &quot;Pareto Response number&quot; indicators on the priority of the MOPSO algorithm in solving the research problem.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>128</FPAGE>
						<TPAGE>163</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>فرهاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>هادی‌نژاد</Family>
						<NameE>Farhad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hadinejad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری مدیریت تحقیق در عملیات، دانشگاه علامه طباطبائی، مدرس دانشگاه امام علی(ع)،</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری مدیریت تحقیق در عملیات، دانشگاه علامه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رمزی</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ramzi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت ‌علمی گروه علوم کامپیوتر، دانشگاه قم</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت ‌علمی گروه علوم کامپیوتر، دانشگاه قم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>aramzi@qom.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مصطفی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خواجه</Family>
						<NameE>Mostafa</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khajeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت ‌علمی گروه مدیریت صنعتی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد قم</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت ‌علمی گروه مدیریت صنعتی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mkhajeh2232@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بهینه‌سازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روش‌های فرا ابتکاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>طراحی تجهیزات نظامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قابلیت اطمینان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>آذر، عادل (1393) تحقیق در عملیات (1)، تهران: انتشارات دانشگاه پیام نور.##اردانه، علی (1394) بهینه‌سازی دسترس‌پذیری سیستم‌های سری- موازی با اجزای سه‌حالته تعمیرپذیر، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، مؤسسه آموزش عالی رجا، دانشکده فنی و مهندسی.##امیری، مقصود (1393) قابلیت اطمینان، تهران: انتشارات آن.##امیری، مقصود و عظیمی، پرهام و زندیه، مصطفی و هادی‌نژاد، فرهاد (1395) بهینه‌سازی قابلیت اطمینان تسلیحات نظامی با رویکرد ترکیبی شبیه‌سازی و الگوریتم‌های فرا ابتکاری، فصلنامه مدیریت نظامی، 16(4)، 125-164##امیری، مقصود و هادی‌نژاد، فرهاد (1394) ارزیابی و تحلیل شاخص‌های بهره‌وری در صنایع تولیدی با استفاده از تکنیک پرامیتی، مدیریت بهره‌وری، شماره 35، 7-38.##البرزی، محمود (1388) الگوریتم ژنتیک، دانشگاه صنعتی شریف، تهران: مؤسسه انتشارات علمی.##بشیری، مهدی و جلیلی، مجید (1393) الگوریتم ژنتیک در فضای تک و چندهدفه (مفاهیم و ابزارها)، تهران: انتشارات دانشگاه شاهد.##پیروی، علی (2002) نقش قابلیت اطمینان در سیستم‌های دفاعی هوشمند و نحوه ارتقای قابلیت آمادگی عملیاتی تسلیحات نظامی، اولین همایش سیستم‌های دفاعی هوشمند، تهران.##حسینی، سیدمحسن. خانزاده، محمدحسین و علی‌نژاد برمی، یوسف (1392) افزایش کیفیت توان و قابلیت اطمینان سیستم قدرت کشتی‌های نظامی با استفاده از فیلتر هیبرید بهینه‌سازی شده با الگوریتم ژنتیک، فصلنامه پدافند الکترونیکی و سایبری، 1(4)، 9-22.##حکمت، کاظم (1382). ویژگی‌ها و الزامات طراحی و اجرای سیستم‌های مکانیزه نگهداری و تعمیرات. فصلنامه لجستیک، 5(18)، 1-14.##دب، کالیموی (1387) الگوریتم های ژنتیک با رویکرد بهینه یابی چندهدفه، ترجمه جعفر رضایی و منصور داودی منفرد، تهران: انتشارات پلک.##رمضانی، سعید و معینی، علیرضا (1395) تخمین عمر مفید باقیمانده تجهیزات دفاعی با استفاده از مدل مدیریت سلامت تجهیزات و پیش‌بینی عیوب (PHM)، (مطالعۀ موردی: سامانۀ راداری). فصلنامه مدیریت زنجیره تأمین، 18(51)، 4-14.##رمضانی، سعید. طاهری، محسن. یوسفی، مصطفی و نوجوان، مجید (1390) طراحی مدلی برای سنجش آمادگی تجهیزات نظامی با رویکرد سلسله‌مراتبی، فصلنامه مدیریت زنجیره تأمین، 13(32)، 66-77.##سیاه مرزگویی، سمانه (1395) طراحی سیستم‌های پایایی با اهداف ماکزیمم کردن میانگین زمان خرابی و مینیمم کردن هزینه کل سیستم با رویکرد انتخاب استراتژی افزونگی به کمک الگوریتم‌های فرا ابتکاری، پایان‌نامه کارشناسی ارشد رشته مهندسی صنایع، دانشگاه آزاد اسلامی واحد قزوین.##شقاقی، فریبا (1392) بهینه‌سازی مسئله چندهدفه قابلیت اطمینان با اجزای تعمیرپذیر با رویکرد الگوریتم‌های فرا ابتکاری و شبیه‌سازی، پایان‌نامه کارشناسی ارشد رشته مهندسی صنایع، دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات قزوین.##صادقی، محمدرضا (1392) بهینه‌سازی تخصیص افزونگی در سیستم‌های سری موازی تعمیرپذیر، رساله دکترای رشته مدیریت صنعتی گرایش تولید و عملیات، دانشگاه علامه طباطبایی.##عظیمی، پرهام و هادی‌نژاد، فرهاد (1395) ارائه مدل بهینه‌سازی چندهدفه در مسئله تخصیص افزونگی سیستم‌های تعمیرپذیر با بهره‌گیری از تکنیک‌های تصمیم‌گیری چندمعیاره، طراحی آزمایش‌ها و شبیه‌سازی، فصلنامه مطالعات مدیریت صنعتی، 14(41)، 137-162.##علوی، امید. مرادپور، رضا و گودرزی املشی، علی (1395 الف) بررسی و ارزیابی قابلیت اطمینان مبدل باک توان بالا برای کاربرد در صنایع نظامی دریایی با استفاده از تحلیل و مدل‌سازی حرارتی، دومین همایش ملی فناوری‌های نوین دریایی، نوشهر: دانشگاه علوم دریایی امام خمینی(ره)##علوی، امید. مرادپور، رضا و گودرزی املشی، علی (1395 ب) بررسی و ارزیابی استانداردهای قابلیت اطمینان قطعات الکترونیکی در حوزه نظامی، دومین همایش ملی فناوری‌های نوین دریایی، نوشهر: دانشگاه علوم دریایی امام خمینی(ره)##کرباسیان، مهدی و قوچانی، محمدمهدی (1390) تخصیص قابلیت اطمینان، تهران: انتشارات ناقوس.##هادی‌نژاد، فرهاد (1396) طراحی مدل بهینه‌سازی مبتنی بر شبیه‌سازی در مسئله چندهدفه تخصیص افزونگی سیستم‌های تعمیرپذیر، رساله دکترای رشته مدیریت تحقیق در عملیات، دانشکده مدیریت و حسابداری، تهران: دانشگاه علامه طباطبایی##Abouei Ardakan, M., Hamadani, A. Z., &amp; Alinaghian, M. (2015). Optimizing bi-objective redundancy allocation problem with a mixed redundancy strategy. ISA Transactions, 55, 116-128.##Alborzi, M. (2009). Genetic Algorithm. Tehran: Sharif university.[In Persian].##Amiri, M., &amp; Khajeh, M. (2016). Developing a bi-objective optimization model for solving the availability allocation problem in repairable series–parallel systems by NSGA II. Journal of Industrial Engineering International, 12(1), 61–69.##Amiri, M., Sadeghi, M. R., Khatami Firoozabadi, A., &amp; Mikaeili, F. (2014). A multi objective optimization model for redundancy allocation problems in series-parallel systems with repairable components. International Journal of Industrial Engineering &amp; Production Research, 25(1), 71-81.##Azizmohammadi, R., Amiri, M., Tavakkoli-Moghaddam, R., Mohammadi, M (2013). Solving a Redundancy Allocation Problem by a Hybrid Multi-objective Imperialist Competitive Algorithm, IJE TRANSACTIONS C: Aspects, 26, 9, 1031-1042.##Behzadian, M., Kazemzadeh, R.B., Albadvi, A., Aghdasi,M. (2010). PROMETHEE: A comprehensive literature review on methodologies and applications, European Journal of operational research, 200, 1, 198-215.##Behzadian, M., Kazemzadeh, R.B., Albadvi, A., Aghdasi, M. (2010). PROMETHEE: A comprehensive literature review on methodologies and applications, European Journal of operational research, 200, 1, 198-215.##Chambari, A., Rahmati, S. H. A., &amp; Najafi, A. A. (2012). A bi-objective model to optimize reliability and cost of system with a choice of redundancy strategies, Computers &amp; Industrial Engineering, 63, 1, 109- 119.##Chern, M. S. (1992). On the computational complexity of reliability redundancy allocation in a series system. Operations Research Letters, 309-315.##Coelho, L.D.S. (2009). Reliability-redundancy optimization by means of a chaotic differential evolution approach, Chaos, Solitons and Fractal, 594-602.##Corne, D. W., Jerram, N.R., Knowles, J. D., Oates, M. J. (2001). PESA-II: Region-based Selection in Evolutionary Multiobjective Optimization. Proceedings of the Genetic and Evolutionary Computation Conference (GECCO’2001), pages 283-290, San Francisco, California, Morgan Kaufmann Publishers.##Czyzak, P., Jaszkiewicz, A. (1998). Pareto simulated annealing a metaheuristic for multiobjective combinatorial optimization. Journal of Multi-Criteria Decision Analysis, 7, 1, 34– 47.##Dolatshahi-Zand, A., &amp; Khalili-Damghan, K. (2015). Design of SCADA water resource management control center by a bi-objective redundancy allocation problem and particle swarm optimization. Reliability Engineering and System Safety, 133, 11–21.##Ebrahimi Arjestan, M., Pasandideh, S.H. (2013). Applying Meta-heuristic in a multi-objective reliability problem with weight and space constraints, International Research Journal of Applied and Basic Sciences, 7 (4), pp. 185-195.##Ebrahimipour, V., Haeri, A., Sheikhalishahi, M., Asadzadeh S.M. (2012). Application of Multi-Objective Particle Swarm Optimization to Solve a Fuzzy Multi-Objective Reliability Redundancy Allocation Problem, Journal of Safety Engineering, 1(2), 26-38.##Jiansheng, G., Zutong, W., Mingfa, Z., &amp; Ying, W. (2014). Uncertain multi objective redundancy allocation problem of repairable systems based on artificial bee colony algorithm. Chinese Journal of Aeronautics, 27(6), 1477–1487.##Keshavarz Ghorabaee, M., Amiri, M., &amp; Azimi, P. (2015). Genetic algorithm for solving bi-objective redundancy allocation problem with k-out-of-n subsystems. Applied Mathematical Modelling, 39 (20), 6396-6409.##Khalili-Damghani, K., Abtahi,A.R., Tavana,M. (2013). A new multi-objective particle swarm optimization method for solving reliability redundancy allocation problems, Reliability Engineering and System Safety, 111, 58–75.##Khalili-Damghani, K., Amiri,M. (2012). Solving binary-state multi-objective reliability redundancy allocation series-parallel problem using efficient epsilon-constraint, multi-start partial bound enumeration algorithm, and DEA, Reliability Engineering and System Safety, 103, 35–44.##Kuo, W., &amp; Wan, R. (2007). Recent Advances in Optimal Reliability Allocation. IEEE Transaction on system, man and cybernetics-part a: System and humans, 143-156.##Meng, Zhiao., Wan, Hua., Qiu, Bei., Shang, Liu. (2010). Relative entropy evaluation method for multiple attribute decision making. School of Economics and Management, Beihang University, Beijing, p.3.##Mirjalili, S.A., Jangir, P., Saremi, SH. (2016). Multi-objective ant lion optimizer: a multi-objective optimization algorithm for solving engineering problems, Applied Intelligence, 46, 1, 79–95.##Mohammadi, M., Tavakkoli-Moghaddam, R., Rostami, H. (2011). A multi-objective imperialist competitive algorithm for a capacitated hub covering location Problem. International Journal of Industrial Engineering Computations, 2, 671– 688.##Mousavi, S.M., Alikar, N., Akhavan Niaki, S. T., &amp; Bahreininejad, A. (2015). Two tuned multi-objective meta-heuristic algorithms for solving a fuzzy multi-state redundancy allocation problem under discount strategies. Applied Mathematical Modelling, In Press.##Safari J. (2012). Multi-objective reliability optimization of series-parallel systems w ith a choice of redundancy strategies. Reliab Eng Syst Saf, 108, 10 – 20.##Shih, H.Sh., Shyur, H,J., Lee, E.S. (2007). An Extension of TOPSIS for Group Decision Making, Mathematical and Computer Modeling, 45, 801-813.##Zaretalab, A., Hajipour,V., Sharifi, M., Shahriari, M.R. (2015). A knowledge-based archive multi-objective simulated annealing algorithm to optimize series–parallel system with choice of redundancy strategies, Computers &amp; Industrial Engineering, 80, 33–44.##Zhang, E., &amp; Chen, Q. (2016). Multi-objective reliability redundancy allocation in an interval environment using particle swarm optimization. Reliability Engineering and System Safety, 145, 83–92.##Zhang, E., Wu, Y., &amp; Chen, Q. (2014). A practical approach for solving multi-objective reliability redundancy allocation problems using extended bare-bones particle swarm optimization. Reliability Engineering and System Safety, 127, 65–76.##Zhou, P., B.W, A., K.L, poh. (2006). Decision Analysis in Energy and Environmental Modeling, National university in Singapore.##Zitzler, E., &amp; Thiele, L. (1998). Multiobjective optimization using evolutionary algorithms a comparative case study. In Parallel problem solving from nature PPSN V, Springer Berlin Heidelberg, 292-301.##Zoulfaghari, H., Zeinal Hamadani, A., &amp; Abouei Ardakan, M. (2014). Bi-objective redundancy allocation problem for a system with mixed repairable and non-repairable components. ISA Transactions, 53, 17-24.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				