<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>18</Volume>
				<Issue>72</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effective Dimensions and Components in the Quality of the Military Higher Education System (Case Study: a Military Organization)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ابعاد و مولفه‌های اثرگذار بر کیفیت در نظام آموزش عالی نظامی (مورد مطالعه: یک سازمان نظامی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>86</FirstPage>
			<LastPage>109</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36200</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>فلاح</LastName>
<Affiliation>دانشجوی مقطع دکتری رشته مدیریت آموزش عالی دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمیده</FirstName>
					<LastName>رشادتجو</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی و دانشیار دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران (نویسنده مسئول)، reshadatjoohamideh@gmail.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نادرقلی</FirstName>
					<LastName>قورچیان</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی و استاد دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Knowing the elements and components of quality in any matter and achieving the exact definition of quality in it is one of the challenging factors in today&#039;s world. This challenge becomes more complex in the subjects of higher education, where the quality assessment is more ambiguous. This study aimed to identify the effective dimensions and components in the quality of the military higher education system. This descriptive-survey study is qualitative- quantitative in terms of data type. The statistical population in the qualitative section of the study, composed of 22 academic members of Shahid Sattari Aeronautical University, the researchers of the NAHAJA Strategic Study Office and the experts of the Education Deputy, and in the quantitative section, 226 members were selected from among the cadets  and graduates of the university based on combined sampling method (cluster-stratified). Data collected through the semi-structured interview and a reliable and valid (face, content and structure) researcher-made questionnaire as research instruments. The data were exposed to exploratory factor analysis to determine the dimensions and components of quality in military higher education system, and to present the final model of the research, structural equation modeling techniques were run by using the LISREL software. Main findings reveal that the effective dimensions and components in the quality of the military education system include two major academic and military dimensions.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شناخت عناصر و اجزای کیفیت در هر امر و رسیدن به تعریف دقیق کیفیت در آن، از عوامل چالش‌برانگیز در دنیای امروز است. این چالش در مضامین آموزش عالی که ارزیابی کیفیت در آن به‌مراتب از ابهامات بیشتری برخوردار است، دوچندان می­شود. این پژوهش باهدف شناسایی ابعاد و مولفه­های اثرگذار بر کیفیت در نظام آموزش عالی نظامی انجام‌شده است. تحقیق حاضر ازلحاظ نوع داده­ها کمی و کیفی و ازنظر نحوه اجرا، توصیفی پیمایشی بوده است. جامعه آماری در بخش کیفی متشکل از اعضای هیأت علمیِ دانشگاه هوایی شهید ستاری، پژوهشگران دفتر مطالعات راهبردی نهاجا و خبرگان معاونت آموزش نهاجا مجموعاً به تعداد 22 نفر و در بخش کمی با استفاده از روش نمونه­گیری ترکیبی (خوشه­ای- طبقه­ای) تعداد 226 نفر از دانشجویان و دانش­آموختگان دانشگاه هوایی شهید ستاری به‌عنوان جامعه آماری پژوهش انتخاب شدند. ابزار تحقیق متشکل از مصاحبه نیمه ساختاریافته و پرسشنامه محقق ساخته بود که روایی (صوری، محتوایی و سازه) و پایایی پرسشنامه بررسی و تأیید شد. برای تحلیل داده­های مربوط به تعیین ابعاد و مؤلفه‌های کیفیت در آموزش عالی نظامی از تحلیل عاملی اکتشافی و برای ارائه الگوی نهایی تحقیق از تکنیک مدل یابی معادلات ساختاری با استفاده از نرم­افزار لیزرل استفاده‌شده است. یافته­ اصلی پژوهش، ابعاد و مولفه­های اثرگذار بر کیفیت در نظام آموزش عالی نظامی مشتمل بر دو بُعد اصلیِ آکادمیک و نظامی می­باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مولفه‌های کیفیت آموزش عالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش عالی نظامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بُعد آکادمیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بُعد نظامی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_36200_73209f745201a90f42348589effc4f75.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
