<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>65</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Making Predictions of the Academic Achievement of the Students of Imam Ali Military University Based on Thinking Styles</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پیش‌بینی پیشرفت تحصیلی دانشجویان دانشگاه افسری امام علی(ع) بر اساس سبک‌های تفکر</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>28</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">27701</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>جهانبخش</FirstName>
					<LastName>صادقی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری روان‌شناسی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جواد</FirstName>
					<LastName>اژه‌ای</LastName>
<Affiliation>استاد روان‌شناسی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مسعود</FirstName>
					<LastName>غلامعلی لواسانی</LastName>
<Affiliation>دانشیار روان‌شناسی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>عباس زاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار مدیریت آموزشی، دانشگاه افسری امام علی(ع)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Abstract&lt;/strong&gt;
This study was an attempt to predict the academic achievement of the students of Imam Ali Military University students based on thinking styles. For this purpose and also in an attempt to assess the thinking styles, the study was conducted through administering Sternberg and Wagner thinking styles questionnaire among a sample of 705 students affiliated to the Imam Ali Military University who were selected based on stratified random sampling method. To conduct this study, in terms of making measurement of the students’ academic achievement, data collection procedures were run through utilizing correlation coefficient and stepwise multiple regression methods. The findings revealed that in terms of thinking styles including hierarchical, global, external, legislative, and judicial, there is a significant positive relationship among thinking styles, type I thinking styles and the students’ academic achievement. Meanwhile, there is a significant negative relationship between internal thinking styles and students’ academic achievement. Furthermore, the findings of stepwise regression analysis revealed that the correlation coefficient of multiple regression between thinking styles and students’ academic achievement releasing 0.19. Moreover, in terms of academic achievement variance, the thinking styles including legislative (type I), local (type II) and external (type III) releasing 3.7% of academic achievement variance. The findings of data analysis of freshman and sophomore also revealed that the correlation coefficient of multiple regressions between thinking styles and students’ academic achievement releasing 0.29 and 0.28 respectively. Moreover, in terms of the academic achievement variance of freshman and sophomore, the thinking styles including global and hierarchical releasing 8.2% and external thinking style releasing 7.4% respectively. Meanwhile in juniors, there was no significant relationship between thinking styles and academic achievement.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;چکیده&lt;/strong&gt;
هدف از اجرای این پژوهش پیش‌بینی پیشرفت تحصیلی دانشجویان بر اساس سبک‌های تفکر بود. تعداد 705 دانشجوی دانشگاه افسری امام علی&lt;sup&gt;(ع)&lt;/sup&gt; به روش نمونه‌برداری تصادفی طبقه‌ای انتخاب شدند. برای سنجش متغیر سبک‌های تفکر از پرسش‌نامۀ فرم کوتاه سبک‌های تفکر اشترنبرگ و واگنر (1992) استفاده شد. برای اندازه‌گیری پیشرفت تحصیلی دانشجویان میانگین کل نمره‌های آنها در دروس مصوب دانشگاهی محاسبه گردید. نتایج تحقیق نشان داد که سبک‌های تفکر سلسله‌مراتبی، کلی، بیرونی، قانون‌گذاری، قضایی و سبک‌های تفکر نوع اول با پیشرفت تحصیلی رابطه مثبت معنی‌دار، و سبک تفکر درونی با پیشرفت تحصیلی رابطه منفی معنی‌دار دارند. همچنین نتایج تحلیل رگرسیون گام به گام نشان داد که در کل دانشجویان، ضریب همبستگی چندگانه بین سبک‌های تفکر و پیشرفت تحصیلی 0.19 است و سبک‌های تفکر قانون‌گذاری (سبک تفکر نوع اول)، جزئی (سبک تفکر نوع دوم) و بیرونی (سبک تفکر نوع سوم)، 3.7 درصد از واریانس پیشرفت تحصیلی را تبیین کرده‌اند. در دانشجویان سال اول، ضریب همبستگی چندگانه بین سبک‌های تفکر و پیشرفت تحصیلی 0.29 است و سبک‌های تفکر سلسله‌مراتبی و کلی (سبک‌های تفکر نوع اول)، 8.2 درصد از واریانس پیشرفت تحصیلی را تبیین کردند. در دانشجویان سال دوم، همبستگی چندگانه 0.28 است و سبک تفکر بیرونی (سبک تفکر نوع سوم) 7.4 درصد از واریانس پیشرفت تحصیلی را تبیین کرده است. بین سبک‌های تفکر و پیشرفت تحصیلی دانشجویان سال سوم رابطۀ معنی‌داری مشاهده نشد. این نتایج در ارتباط با پژوهش‌های گذشته مورد بحث و بررسی قرار گرفته است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبک‌های تفکر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیشرفت تحصیلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشجوی افسری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_27701_bfb605bbe3a6d3ca648246b22adef2e5.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>65</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Proposing a Model of the Effective Technological Forecasting in Defense Sector for Implementing Strategic Planning</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی الگوی پیش‌بینی فناوری‌های مؤثر دفاعی به ‌منظور اجرای برنامه‌های راهبردی</VernacularTitle>
			<FirstPage>29</FirstPage>
			<LastPage>53</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">27703</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>امیری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی، دانشگاه سمنان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract> 
&lt;strong&gt;Abstract&lt;/strong&gt;
This study was an attempt to predict the academic achievement of the students of Imam Ali Military University students based on thinking styles. For this purpose and also in an attempt to assess the thinking styles, the study was conducted through administering Sternberg and Wagner thinking styles questionnaire among a sample of 705 students affiliated to the Imam Ali Military University who were selected based on stratified random sampling method. To conduct this study, in terms of making measurement of the students’ academic achievement, data collection procedures were run through utilizing correlation coefficient and stepwise multiple regression methods. The findings revealed that in terms of thinking styles including hierarchical, global, external, legislative, and judicial, there is a significant positive relationship among thinking styles, type I thinking styles and the students’ academic achievement. Meanwhile, there is a significant negative relationship between internal thinking styles and students’ academic achievement. Furthermore, the findings of stepwise regression analysis revealed that the correlation coefficient of multiple regression between thinking styles and students’ academic achievement releasing 0.19. Moreover, in terms of academic achievement variance, the thinking styles including legislative (type I), local (type II) and external (type III) releasing 3.7% of academic achievement variance. The findings of data analysis of freshman and sophomore also revealed that the correlation coefficient of multiple regressions between thinking styles and students’ academic achievement releasing 0.29 and 0.28 respectively. Moreover, in terms of the academic achievement variance of freshman and sophomore, the thinking styles including global and hierarchical releasing 8.2% and external thinking style releasing 7.4% respectively. Meanwhile in juniors, there was no significant relationship between thinking styles and academic achievement.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;چکیده&lt;/strong&gt;
یکی از مهم‌ترین نیازهای صنایع دفاعی کشورهای در حال توسعه، تصمیم‌گیری در رابطه با چگونگی سرمایه‌گذاری در عرصه دانش و فناوری است که با توجه به کمبود منابع از یک سو و هزینه‌های بالای پژوهش و توسعه فناوری از سوی دیگر، اهمیت روزافزونی یافته است. در صنعت هر سیستم دفاعی وجود یک مدل کارآمد پیش‌بینی فناوری، به‌منظور طراحی ساختار تعاملات و زمینه سازی جهت انتخاب‌های راهبردی الزامی است و عدم وجود چنین ساز و کاری، منجر به ناکامی سیاست‌های دفاعی در دستیابی به اهداف آن می‌گردد. مشخصات و ویژگی‌های الگوی کارآمد پیش‌بینی فناوری، از عمده مسائل هر مجموعه صنعتی، دفاعی می‌باشد که در این رابطه سیاستگذاران و برنامه ریزان امور دفاعی با سؤالاتی مانند چگونگی طراحی مدل پیش‌بینی فناوری و شاخص‌ها و ویژگی‌هایی که می‌بایست در طراحی این مدل مورد توجه قرار گرفته و ملاک ارزیابی قرار گیرند، مواجه می‌باشند. هدف این پژوهش بررسی سایر جنبه‌های تأثیرگذار بر ارتقای توانمندی سیستم پیش‌بینی فناوری‌های دفاعی و دستیابی به الگویی جامع در جهت اجرای راهبردهای دفاعی، از طریق انتخاب و توسعه فناوری‌های مناسب و مؤثر می‌باشد. این پژوهش از طریق انجام مطالعات کتابخانه‌ای گسترده و تحلیل سیاست‌های دفاعی کلان ملی و سایر اسناد بالادستی، بهره‌برداری از مطالعات و الگوهای ارائه شده موجود و نظرسنجی از کارشناسان باتجربه و برنامه ریزان صنایع دفاعی، اقدام به استخراج ویژگی‌های الگوی پیش‌بینی فناوری‌های دفاعی نموده است و ضمن به‌کارگیری روش تحلیل احتمالات به‌ منظور تشخیص سایر موقعیت‌های محتمل و ممکن، در زمینه نتایج حاصل از انتخاب و به‌کارگیری فناوری‌های دفاعی و تشریح نحوه تحلیل و ارزیابی فناوری‌ها، میزان تأثیرگذاری هر یک از عوامل تشکیل دهنده الگوی کارآمد پیش‌بینی فناوری‌های دفاعی را تعیین می‌نماید.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فناوری دفاعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیش‌بینی فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل احتمالات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راهبردهای دفاعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_27703_cc58fa0fe92fee6c30ffa48b3d4a8f48.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>65</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Utilization of the Artificial Neural Networks in Financial Management of Research Processes on Defensive Studies
(Case Study: Theoretical Researches of Iranian Army)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>به‌کارگیری شبکه‌های عصبی مصنوعی در مدیریت مالی فرایندهای پژوهشی مطالعات دفاعی</VernacularTitle>
			<FirstPage>54</FirstPage>
			<LastPage>65</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">27704</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فرامرز</FirstName>
					<LastName>فتح‌نژاد</LastName>
<Affiliation>استادیار ریاضیات کاربردی، دانشگاه آزاد اسلامی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>بصیری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت فناوری اطلاعات، دانشگاه آزاد اسلامی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>30</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;strong&gt;Abstract&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;Making decisions as to how to make an investment in modern technologies is taken as the crucial necessities of defensive industries in developing countries and this phenomenon attracted a great deal of significance due to the chronic shortage of funds and also huge expenditure on research and technological developments. Moreover, proposing an effective model of technological forecasting is among the main requirements for any structure of defense system and is also identified as a contributing factor especially in designing interactional structures as well as laying the foundation for strategic choices. Meanwhile, a deficient model could lead into the total failure of defensive policies in achieving the pre-identified goals. building Specifications of an effective model of technological forecasting received a great deal of attention in many industrial centers in defense sector and in an attempt to identify these specifications, policy makers and planners have encountered serious questions including how to propose an effective model for technological forecasting and how to identify its specifications. This study was an attempt to identify the effective factors enhancing the capabilities of technological forecasting in defense sector and is also aimed at proposing a comprehensive model for implementing defensive strategies through selecting and developing appropriate and effective technologies. The study was also conducted through library study including analyzing the national policies in defense sectors, exploiting the potential of studies conducted to identify an effective model and also investigating the experienced expert’s consultation and elite interview. Then, some specifications of an effective model for technological forecasting were emerged as a result of library study and expert consultation. Thereupon, in a bid to identify probable result of selecting and applying technological forecasting model, probability analysis was also run in this study. At the final stage of investigation, the effects of the effective components building an effective model of technological forecasting were identified through running probability analysis.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;چکیده&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt; مدیریت مالی فرایند‌های پژوهش‌های نظری در مراکز مطالعاتی و پژوهشی دفاعی، با توجه به محدودیت‌های مربوط به اعتبارات پژوهشی و گستردگی این مراکز و نیز وجود اولویت‌های پژوهشی و سطح‌بندی آنها، همواره از اهمیت ویژه‌ای برخوردار بوده و چالش‌هایی را برای تصمیم‌گیران این حوزه ایجاد نموده است. هدف مقاله پیش رو شناسایی معیارهای مناسب مدیریت مالی فرایندهای پژوهشی در مراکز دفاعی (مطالعۀ موردی ارتش ج. ا. ا) و طراحی الگوی واگذاری بهینه آن به کمک سیستم هوشمند شبکه عصبی مصنوعی می‌باشد. در ابتدا با مراجعه به دستورالعمل‌ها و آیین‌نامه‌های پژوهشی آجا معیارهای واگذاری اعتبار تعیین و سپس از طریق پرسشنامه در مراکز پژوهشی مورد نظر معیارهای تعیین شده بررسی و مورد تأیید قرار گرفت. در ادامه الگوی واگذاری اعتبارات پژوهشی با استفاده از شبکه عصبی مصنوعی هاپفیلد و توسط نرم‌افزار متلب طراحی گردید. با مشخص شدن ماهیت ورودی و خروجی واگذاری اعتبارات پژوهشی سه حالت تخصیص اعتبار بر اساس شبکه عصبی مصنوعی ارائه گردید. یافته‌های پژوهش بیانگر آن است که از بین بیست و پنج شاخص شناسایی شده تعداد سه شاخص مورد تأیید قرار نگرفته و شاخص‌های چاپ کتاب، نوآوری در پژوهش و ارائه نظریه بالاترین اولویت را دارا می‌باشند. همچنین از بین سه الگوی وارد شده به شبکه الگوی اول بیشترین هم‌گرایی را با جواب شبکه که ارتقای دانش نظامی است، دارا می‌باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت مالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرایندهای پژوهشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکه عصبی مصنوعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مراکز مطالعات دفاعی آجا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکه هاپفیلد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_27704_c3f3c1e9283800383bf58254c1e996ac.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>65</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An Investigation and the Estimation of the Livelihood Level of the Retirees of Iranian Armed Forces: A Prospect for 2025</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی و برآورد وضعیت معیشت بازنشستگان نیروهای مسلح در افق 1404</VernacularTitle>
			<FirstPage>74</FirstPage>
			<LastPage>105</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">27705</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>رسولیان</LastName>
<Affiliation>دانشیار مدیریت تولید و عملیات، دانشگاه آزاد اسلامی،واحد نراق</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>As an extracted study from the comprehensive research conducted in the year 2016, this study was an attempt to investigate and also estimate the livelihood level of the retirees of Iranian armed forces and is also aimed at comparing the retirees’ livelihood level and income with affordability line in the prospect for 2025. For this purpose and also in terms of statistical population, the study was conducted through engaging the population of 111604 annuitant, 5022279 retirees of Iranian armed forces and also 14258 pensioners. As a quantitative field study and in terms of data collection procedures, the required data was collected through investigating the theories about livelihood level of retirees as well as utilizing the data obtained from Iranian official statistic center and Iranian central bank. Having analyzed the data, retirees’ pension of Iranian armed forces are classified as seven groups and the growth of retirees’ pension is also estimated in the prospect of 2025. Thereupon, as a prospect for 2025, the study made a comparison between low affordability line and the retirees’ income in each identified groups. The findings revealed that in terms of comparing appropriate affordability of retirees with life expenses, 90 percent of retirees including groups 1 to 4 will fail to afford life expenses, if current situation continues.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از انجام این تحقیق مطالعه وضعیت معیشتی بازنشستگان ن.م، مقایسه وضعیت معیشتی بازنشستگان ن.م با خط کم‌توانی مالی، تخمین و برآورد خط کم‌توانی مالی و درآمد بازنشستگان ن.م در افق 1404 می‌باشد. جامعه هدف این تحقیق از سه گروه وظیفه‌بگیران، مستمری‌بگیران و بازنشستگان ن.م و شامل 756841 نفر که خود دربرگیرنده 111604 نفر وظیفه‌بگیر، 502279 نفر بازنشسته و 142958 نفر مستمری‌بگیر می‌باشد. مواد و داده‌های مورد نیاز این پژوهش در حوزه نظری با استفاده از نظریه‌‌های مرتبط با معیشت و سطح زندگی و در حوزه میدانی با استفاده از اطلاعات مستند خروجی از بانک مرکزی و مرکز آمار ایران و همچنین گردآوری داده‌های میدانی حقیقی مربوط به جامعه بازنشستگان نیروهای مسلح انجام پذیرفته است. در این تحقیق وضعیت مستمری بازنشستگان ن.م به هفت گروه تقسیم شده و میزان رشد آن تا سال 1404 بر اساس همین روال جاری کشور تخمین زده شد. در انتها مقایسه‌هایی بین خط کم‌توانی مالی و وضعیت درآمدی بازنشستگان ن.م تا سال 1404 برای هر یک از گروه‌ها انجام گرفت. نتایج نشان می‌دهد که در صورت استمرار وضع موجود، گروه‌های اول تا چهارم از بازنشستگان که حدود 90 درصد بازنشستگان را تشکیل می‌دهند، از توانمندی مالی مناسبی در قیاس با هزینه‌های زندگی برخوردار نخواهند بود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کم‌توانی مالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط فقر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">درآمد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معیشت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازنشستگان نیروهای مسلح</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_27705_a6394ad2371e93b9163f377c2f291ad0.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>65</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Proposing a Strategic Model for Transference of the Defensive Organizations in Cloud Computing Environment</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائه الگوی راهبردی مهاجرت سازمان‌های دفاعی به محیط رایانش ابری</VernacularTitle>
			<FirstPage>106</FirstPage>
			<LastPage>130</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">27706</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>ولوی</LastName>
<Affiliation>دانشیار برق، دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد رضا</FirstName>
					<LastName>موحدی صفت</LastName>
<Affiliation>استادیار مهندسی فناوری اطلاعات، دانشگاه عالی دفاع ملی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ایمان</FirstName>
					<LastName>باقری کوشالشاه</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مهندسی نرم‌افزار، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران جنوب</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Information technologies have a significant impact on all parts of an organization. Cloud computing is identified as a new technology which creates flexibility and robustness in an organization through sharing applied applications and resources among users in an organization. Moreover, most organizations throughout the world, especially defensive organizations are planning to migrate to cloud computing environment. Despite all the advantages of utilizing cloud computing environment in defensive organizations, security is taken as the most crucial challenges posed by cloud computing environment. As an applied and descriptive field study, this research aims at proposing a strategic model for transference of the defensive organizations in cloud computing environment. For this purpose, the study was also conducted through engaging the statistical population of commanders, managers and IT experts affiliated to the information technology organizations of the Iranian armed forces. Additionally, as research experts and elites, PhD candidates who pursued cyberspace strategic managements also participated in this study. The findings revealed that indentifying the infrastructure of defensive organizations in various sphere as well as proposing a strategic model for migrating in cloud computing environment are among the determining strategies investigated in this study. Finally, in terms of research findings, the measures associated with each strategy are also explicated in this study.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">فناوری اطلاعات و ارتباطات دارای تأثیر مستقیم در همه بخش‌های یک سازمان است. رایانش ابری به‌عنوان یک فناوری نوظهور توانسته با به اشتراک‌گذاری منابع و برنامه‌های کاربردی میان کاربران، محیط انعطاف‌پذیر و قدرتمندی را در سازمان‌ها ایجاد نماید. امروزه اغلب سازمان‌های دنیا ازجمله سازمان‌های دفاعی در حال برنامه‌ریزی برای مهاجرت به محیط رایانش ابری می‌باشند. با وجود همه مزایای استفاده از رایانش ابری در سازمان‌های دفاعی، باید به مسئله امنیت به ‌عنوان مهم‌ترین چالش توجه ویژه شود. تحقیق حاضر که به شیوه توصیفی – پیمایشی است، به ارائه الگوی راهبردی برای نحوه مهاجرت سازمان‌های دفاعی به محیط رایانش ابری پرداخته است. جامعه آماری این تحقیق فرماندهان، مدیران و کارشناسان ارشد سازمان‌های فناوری اطلاعات نیروهای مسلح و دانشجویان دوره‌های دکتری مدیریت راهبردی فضای سایبر می‌باشند که به‌عنوان خبرگان تحقیق در نظر گرفته شده‌اند. نتایج تحقیق نشان می‌دهد که شناسایی زیرساخت‌های جاری سازمان‌های دفاعی در حوزه‌های مختلف و ایجاد الگو برای مهاجرت به محیط رایانش ابری به‌عنوان مهم‌ترین راهبردها باید مد نظر قرار گیرند. همچنین اقدامات مرتبط با هر راهبرد نیز به‌عنوان نتایج تحقیق آورده شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رایانش ابری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان‌های دفاعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">امنیت فناوری اطلاعات و ارتباطات</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_27706_12524b1f0b5d6ca7e4a0c6991abc333b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>65</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effectiveness of the Short-Term Group Counseling on Increasing Adjustment of Soldiers Residing in Barracks through Utilizing Solution-Focused Approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثربخشی مشاوره گروهی کوتاه‌مدت با رویکرد راه‌حل‌محور بر سازگاری سربازان وظیفه آسایشگاه بخواب</VernacularTitle>
			<FirstPage>131</FirstPage>
			<LastPage>147</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">27707</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مسلم</FirstName>
					<LastName>ایران‌مهر</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مشاوره مدرسه، دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>maladjustment of some Soldiers is causing enduring concern among commanders in military context. In line with this, solution-focused group counseling is identified as a modern approach in reducing maladjustment of soldiers. This approach is of crucial significance due to the factors including simplicity, short-term treatment, and emphasis on the identification of soldiers as well as utilization of group counseling in group training in military context. As an experimental study including Pretest-Treatment and Posttest, This research aims at investigating the effectiveness of the short-term group counseling on increasing the adjustment of soldiers residing in barracks through utilizing solution-focused approach. For this purpose and also in terms of statistical population, the study was conducted through engaging sample population of 28 soldiers residing in one of the barracks of Iranian armed forces who were selected based on simple random sampling method creating two groups including experimental and control group. Thereupon, adjustment test was administered among participants and they were scored below the average level. For data collection procedures, this study was also conducted through administering Sinha and Singh adjustment questionnaire including 60 components among statistical population. Moreover, the experimental group enjoyed ten eighty-minute sessions of solution-focused group counseling treatment. The findings revealed that solution-focused group counseling can significantly improve the adjustment level including social, emotional and educational adjustment in soldiers residing in the barracks. The findings also revealed that solution-focused group counseling is an effective way of increasing the adjustment level in soldiers. However, soldiers’ maladjustment can be reduced and also prevented in the light of utilizing solution-focused group counseling approach</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ازجمله مشکلاتی که گریبانگیر مسئولان امر در خدمت سربازی می‌باشد، ناسازگاری برخی از سربازان است. مشاوره گروهی راه‌حل‌محور ازجمله رویکردهای جدید است که به دلایلی همچون ساده بودن، کوتاه‌مدت بودن و تأکید بر شناخت افراد، کاربرد آن در محیط‌های نظامی و سربازی که آموزش و حتی زندگی افراد به ‌صورت گروهی است، مقرون به صرفه است. بنابراین هدف از این پژوهش «بررسی اثربخشی مشاوره گروهی راه‌حل‌محور بر سازگاری سربازان وظیفه آسایشگاه بخواب» بود. روش پژوهش حاضر آزمایشی و با استفاده از طرح پیش‌آزمون-پس‌آزمون با گروه گواه بود. جامعه آماری کلیه سربازان آسایشگاه بخواب قرارگاه سربازی ستاد نیروی هوایی در سال 1394 بودند. نمونه پژوهش تعداد 28 نفر از سربازان آسایشگاه بخواب بودند که بر مبنای نتایج آزمون سازگاری نمره آن‌ها پایین‌تر از حد میانگین بود و داوطلب شرکت در این پژوهش بودند. این تعداد به‌صورت تصادفی ساده در دو گروه آزمایش و گواه قرار گرفتند. ابزار پژوهش پرسشنامه سازگاری 60 ماده‌ای سینحا و سینگ (1997) بود. ده جلسه 80 دقیقه‌ای مشاوره گروهی راه‌حل‌محور با گروه آزمایش تشکیل شد. نتایج به دست آمده نشان دهنده این است که مشاوره گروهی راه‌حل‌محور به ‌طور معناداری موجب افزایش سازگاری کلی، اجتماعی، عاطفی و آموزشی سربازان وظیفه آسایشگاه بخواب می‌شود. ولی در مورد سازگاری آموزشی این تأثیر در جهت مثبت معنادار نیست. با توجه به یافته‌های پژوهش، می‌توان نتیجه گرفت که مشاوره گروهی راه‌حل‌محور در افزایش سازگاری سربازان وظیفه مؤثر است و از این رویکرد می‌توان برای کاهش ناسازگاری سربازان وظیفه استفاده نمود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد راه‌حل‌محور</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشاوره گروهی راه‌حل‌محور</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازگاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سربازان وظیفه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خدمت سربازی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_27707_f088ed4b888fa2c136776fd1a543234c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
