<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>41</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An Investigation of the Relationship between Tolerance of Stress, Self- esteem and Accountability of the Commanders of Imam Ali University and their Emotional Intelligence (Shad model)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رابطة تحمل فشار روانی، عزّت نفس و مسئولیّت‌پذیری فرماندهان تیپ دا- اف با‌هوش هیجانی بر اساس مدل شات</VernacularTitle>
			<FirstPage>67</FirstPage>
			<LastPage>90</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3831</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2010</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study aimed to investigate relationship between the mentioned variables. This study is an applied in purpose, survey in design and field study in terms of data collection procedure.
To conduct this study, shad’s emotional intelligence inventory was distributed among 32 commanders and 507 cadets selected based on stratified random sampling. The data was analyzed through SPSS thereby Pearson product correlational analysis and linear regression analysis were run. The findings revealed positive correction among the variables (r=0.58, r=0.31, and r=0.35) indicating significant at p&lt;0.5. Meanwhile, positive and significant correlation was explored between the evaluation parameters and emotional expression as well as between the regulation and management of emotion and tolerance of stress, self-esteem and accountability.
On the contrary, no significant correlation was revealed between exploiting emotion and the three other variables. The squared correlation rate (R2adj) for tolerance of stress, self-esteem, and accountability were 0.096, 0.071 and 0.32, respectively. It means that emotional intelligence parameters (i.e. evaluation, emotion expression, regulation and management of emotion and emotion exploitation) explain %10, %7 and %32 of the total variance of the dependent variables. The findings also showed positive relationship between EI of the company commanders with their cadet’s tolerance of stress and self-esteem (r=0.054 and r=0.008) respectively. However, the relationship between the commanders’ EI and the cadets’ accountability was negative (r=0.057), though non-significant statistically.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از انجام پژوهش حاضر، بررسی رابطة بین هوش هیجانی فرماندهان و سه متغیّر، تحمل فشار روانی، عزّت نفس و مسئولیّت‌پذیری است. این پژوهش از حیث هدف، پژوهش کاربردی، از نقطه نظر زمان گردآوری، از نوع پیمایشی و از نظر روش‌های جمع‌آوری داده‌ها و اطلاعات، از نوع میدانی به شمار می‌آید. پرسشنامة هوش هیجانی شات برای 32 نفر از فرماندهان و تعداد 507 نفر از دانشجویان (آنان که به روش تصادفی طبقه‌ای انتخاب شده بودند)، توزیع گردید. داده‌ها، توسط نرم افزار SPSS و به کمک روش‌های آماری همبستگی پیرسون و روش رگرسیون خطی تحلیل شدند. نتایج حاصل از تحلیل داده‌ها نشان دادند که بین هوش هیجانی فرماندهان گروهان و تحمل فشار روانی، عزّت نفس و مسئولیّت پذیری آنان رابطه‌ای مثبت (به ‌ترتیب 353/0r =، 317/0r = و 586/0r =) وجود دارد که در سطح 05/0، این روابط معنادار است. همچنین نتایج حاصل، نشانگر آن است که بین ابعاد ارزیابی و ابراز هیجان و نیز تنظیم و مدیریت هیجان فرماندهان با تحمل فشار روانی، عزّت نفس و مسئولیّت‌پذیری آنان رابطة مثبت و معنی‌داری وجود دارد و این در حالی است که بین بُعد بهره‌برداری از هیجان فرماندهان با متغیّرهای سه‌گانه پژوهش، رابطة معناداری حاصل نگردید.
مقدار ضریب تعیین تعدیل‌ شده (R&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;sub&gt;adj&lt;/sub&gt;)، برای تحمل فشار روانی، عزّت نفس و مسئولیّت‌‌پذیری، به ‌ترتیب برابر 096/0، 071/0 و 322/0 گزارش شده است؛ این بدان معنی است که ابعاد هوش هیجانی (ارزیابی و ابراز هیجان، تنظیم و مدیریت هیجان، بهره‌برداری از هیجان)، به‌ترتیب10% ، 7% و 32%  از کل واریانس متغیّرهای وابسته (تحمل فشار روانی، عزّت نفس و مسئولیّت پذیری) را تبیین می‌کنند. همچنین نتایج نشان دادند که بین هوش هیجانی فرماندهان گروهان با تحمل فشار روانی و عزّت نفس دانشجویان و افراد تحت امر آنان، رابطه‌ای مثبت (به ‌ترتیب 054/0r =، 008/0=r) و بین هوش هیجانی فرماندهان گروهان با مسئولیّت‌پذیری دانشجویان رابطه‌ای منفی(057/0r =-) وجود دارد، لیکن این رابطه، از نظر آماری معنادار نیست.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هوش هیجانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحمل فشار روانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عزّت نفس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مسئولیّت‌پذیری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_3831_4ef257607a631b17b05b718bde8d99e3.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
