<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>19</Volume>
				<Issue>74</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Feasibility Study on Cloud Computing-based Logistics Implementation (The Case Study: A Defense Organization)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>امکان‌سنجی پیاده‌سازی لجستیک مبتنی بر فناوری رایانش ابری (موردمطالعه: یک سازمان دفاعی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>141</FirstPage>
			<LastPage>165</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">38056</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>باقری منش</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد آماد، دانشگاه پدافند هوایی خاتم الانبیاء(ص)، تهران، ایران m.baqerimanesh@chmail.ir</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمود</FirstName>
					<LastName>غلامی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه  علوم و فنون هوایی شهید ستاری، تهران، ایران m.gholami30@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>جباری</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد آماد، دانشگاه علوم و فنون هوایی شهید ستاری، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اصغر</FirstName>
					<LastName>عینی</LastName>
<Affiliation>مربی دانشگاه علوم و فنون هوایی شهید ستاری، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The main objective of this study is to investigate the feasibility of implementation of logistic implementation based on cloud computing technology in a defense organization. The present research is qualitative and cross sectional. The statistical population of the study consisted of all the personnel and commanders of Logistics and Information and Communication Technology from defense units of the Islamic Republic of Iran in Tehran. Using random sampling method and Cochran’s formula, 197 people were selected as the sample. In order to collect the data, the questionnaire was revised and modified according to the objectives, tasks and mission of the target organization. The validity of the questionnaire was based on expert opinions and its reliability was confirmed using Cronbach’s alpha. Based on the normally distributed data, the analysis was performed using parametric tests (One Sample t Test and Friedman). The results show that despite the desirability of the ability and acceptance dimensions in authority related fields, the minimum necessary conditions for the implementation of cloud computing technology are not provided in the organization’s objective logistics.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف اصلی پژوهش حاضر، امکان‌سنجی پیاده‌سازی لجستیک مبتنی بر فناوری رایانش ابری در یک سازمان دفاعی می­باشد. تحقیق حاضر از لحاظ هدف یک تحقیق کابردی، ازنظر ماهیت از نوع تحقیقات توصیفی و ازنظر زمان جزو تحقیقات مقطعی می‌باشد. جامعه آماری پژوهش شامل کلیه کارکنان و مدیران یکی از یگان‌های دفاعی ارتش جمهوری اسلامی ایران مستقر در شهر تهران در دو حوزه لجستیک و فاوا، می­باشد که با استفاده از روش نمونه‌گیری تصادفی و فرمول کوکران تعداد 197 نفر به‌عنوان اعضای نمونه انتخاب شدند. برای جمع‌آوری اطلاعات، پرسشنامه بر اساس اهداف، وظایف و رسالت سازمان هدف اصلاح و بازنگری گردید. روایی پرسشنامه‌ها بر اساس نظرات خبرگان و پایایی آن‌ها نیز با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ مورد تأیید قرار گرفت در تحلیل داده‌ها با توجه به نرمال بودن توزیع داده‌ها از آزمون‌های پارامتریک (تی تک نمونه و فریدمن) استفاده‌شده است. نتایج آزمون فرضیات پژوهش نشان می‌دهد علیرغم مطلوبیت ابعاد توانایی و پذیرش در حوزه ابعاد مربوط به اختیار حداقل شرایط موردنیاز جهت پیاده‌سازی فناوری رایانش ابری در لجستیک سازمان هدف فراهم نمی‌باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رایانش ابری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنجیره تأمین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">لجستیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">امکان‌سنجی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فناوری اطلاعات</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_38056_7b7000b2de53972d2cdb75156d53199e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
