<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>42</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An IT Strategic Plan in the Air Force of the I.R. of Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائه برنامه راهبردی فناوری اطلاعات معاونت آموزش نهاجا</VernacularTitle>
			<FirstPage>43</FirstPage>
			<LastPage>70</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3481</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>18</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Information plays a key role in the successful performance of organizations; especially it enables their management to make decision on wider scopes of functions. Since the Air Force of the I.R. of Iran is characterized by multiple functions, staff members and professions and accommodates wider geographical borderlines, collection of large amount of valid, accurate, transparent and relevant data which needs sorting, processing, analysis and retrieval, depends on applying comprehensive and strategic approach to IT. Deputy of the Air Force in Educational affairs, heading for education management and policy making for the affiliated institutes (i.e. aviation university, aviation training center and nursing institute, etc.) is responsible to implement various training processes including designing, planning, organizing, implementing and evaluating (materials preparation, syllabus design, teaching methods and facilities, educational counseling and any supplementary activities) that all make strategic IT inevitable.
Aimed at understanding the status quo of IT in the Education Deputy of the Air Force and identifying the effective factors in a strategic planning along with an IT strategic plan, this study was conducted thereby an IT strategic plan model was suggested for the Education Deputy. The study was descriptive- survey in nature for which the participants were 150 respective managers and exports from stratified randomly selected from the Education Deputy, Aviation command, strategic Research Office, Aviation University and Aviation Training Center. To collect data, a researcher-made and validated 33- item questionnaire was employed. The data was analyzed using SPSS and LISREL program. To this end, t-test, F-value and multi-variate regression analyses were run. The findings explored the target status quo; thereby a sound model for IT strategic plan was suggested for the Education Deputy.     </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">اطلاعات نقش کلیدی در موفقیت سازمان‌ها بر عهده دارد، به ویژه آنکه مدیریت را قادر به تصمیم‌گیری بر روی گستره وسیعی از وظایف و کارکردها، می‌سازد. و از آنجایی که نهاجا دارای کارکردهای متعدد و تنوع کارکنان و تخصص‌های مختلف بوده و از گستردگی سر زمینی برخوردار می‌باشد، لذا جمع آوری حجم زیادی از اطلاعات صحیح و دقیق، شفاف و مرتبط با این کارکردها و کارکنان، که نیاز به دسته‌بندی، پردازش، تحلیل و بازیابی دارد، استفاده از فناوری اطلاعات را با دید جامع و راهبردی الزامی ساخته است.
 معاونت آموزش نهاجا که در رأس مدیریت هرم سازمانی آموزش و سیاست گذار موسسات آموزشی وابسته است (دانشگاه هوایی، مرکز آموزش‌های هوایی و آموزشگاه بهیاری و.....) مأموریت اجرای فرایند انواع آموزش‌های مختلف را بر عهده دارد؛ برای مدیریت آموزشی، یعنی مدیریت آن بخش از کارکردهای سازمان که مستقیماً با داده‌ها و اطلاعات آموزش مرتبط است، از جمله طراحی، برنامه‌ریزی، سازماندهی، اجرا و ارزشیابی فعالیت‌های آموزشی (تهیه و تدوین مواد و محتوی دروس، روش‌ها و وسایل آموزشی، مشاوره و راهنمایی تحصیلی، اقدامات آموزشی مکمل برنامه‌ها) ناگزیر از به‌کارگیری برنامه‌ریزی راهبردی فناوری اطلاعات است.
این تحقیق با هدف شناسایی وضعیت موجود فناوری اطلاعات در معاونت آموزش نهاجا و تعیین عوامل کلیدی مؤثر بر برنامه‌ریزی راهبردی در معاونت آموزش نهاجا و برنامه راهبردی فناوری اطلاعات معاونت آموزش نهاجا صورت گرفته است: در نتیجه از آن مدل برنامه‌ریزی راهبردی فناوری اطلاعات معاونت آموزش نهاجا پیشنهاد شده است.
روش پژوهش، توصیفی - پیمایشی بوده و جامعه آماری این تحقیق شامل مدیران و کارشناسان معاونت آموزش نهاجا، معاونت فاوای نهاجا، دفتر پژوهش‌های راهبردی، دانشگاه هوایی شهید ستاری و فرماندهی آموزش‌های هوایی شهید خضرائی است.156 نفر به عنوان نمونه به شیوه نمونه‌گیری تصادفی طبقه‌ای از جامعه مذکور انتخاب شد. ابزار گرد آوری داده‌ها پرسشنامه محقق ساخته شامل 33 سؤال طراحی و اعتبار سنجی گردید. داده‌های گرد آوری شده با استفاده از نرم افزار SPSS[1] و LISREL[2] و براساس آزمون‌های t استیودنت و F (فیشر) و رگرسیون چند متغیره تحلیل گردید. نتایج تحقیق وضعیت موجود فناوری اطلاعات و عوامل کلیدی مؤثر بر برنامه‌ریزی راهبردی فناوری اطلاعات را نشان داد و مدل مناسب برنامه‌ریزی راهبردی فناوری اطلاعات برای برنامه‌ریزی در معاونت آموزش نهاجا تأیید شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامه‌ریزی آموزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل کلیدی موفقیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامه‌ریزی راهبردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فناوری اطلاعات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامه‌ریزی راهبردی فناوری اطلاعات</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_3481_7b776c1c28ebd5c6e5388db8b49779d9.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
