<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>68</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Quality of Working Life of Military Organizations&#039; Staff and Its Relationship with Defense Development (Case Study: A Military Organization)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>کیفیت زندگی کاری کارکنان سازمان‌های نظامی و ارتباط آن با توسعۀ دفاعی (مطالعۀ موردی: یک سازمان نظامی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>53</FirstPage>
			<LastPage>76</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">30629</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>فرهادی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت منابع انسانی دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>شیخ</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت راهبردی دانشگاه عالی دفاع ملی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In today&#039;s complex world, concept of quality of working life as one of the important variables in management has attracted attention of human resources specialists. Improvement of the indices of this area has increased job satisfaction, organizational commitment, development and growth of staff, as well as has reduced absenteeism, displacement and job quit of staff. It also leads to improving the performance and ability of organization to provide appropriate services to stakeholders; therefore, this research aims to examine the quality of working life of military organizations&#039; staff and its relationship with defense development. In this descriptive-applied study in purpose and survey in terms of data collection, a questionnaire was administered among 140 staff clerks of a military organization selected based on stratified sampling. Research data analyzed through descriptive and inferential statistical methods. Findings reveal that the characteristics of the occupational environment with an average of 3.236 (P = 0.000&lt; 0.05) are desirable but occupational characteristics with an average of 2.807 (P = 0.000&lt; 0.05) have a significant difference with the desirable mean, and it is not in suitable condition. There is a significant difference between different educational groups and there is a positive correlation between the quality of working life of employees and defense development</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در دنیای پیچیدۀ امروز مفهوم کیفیت زندگی کاری به‌ عنوان یکی از متغیّرهای مهم مدیریت، مورد توجه متخصصان منابع انسانی قرار گرفته و بهبود شاخص‌های این حوزه موجب افزایش رضایت شغلی، تعهد سازمانی، رشد و پیشرفت کارکنان و کاهش غیبت و جابجایی و ترک خدمت کارکنان گردیده و در نهایت منجر به بهبود عملکرد و افزایش توانایی‌های سازمان در ارائه خدمات مناسب به ذی‌نفعان می‌گردد؛ از این رو این تحقیق با هدف بررسی کیفیت زندگی کاری کارکنان سازمان‌های نظامی و ارتباط آن با توسعه دفاعی انجام پذیرفته است که بر مبنای دستاوردها، از نوع کاربردی بوده و بر مبنای اهداف از نوع تحقیقات توصیفی می‌باشد که با روش پیمایشی داده‌های لازم جمع‌آوری شده است. جامعۀ آماری این تحقیق کارکنان ستادی یکی از سازمان‌های نظامی می‌باشند که با استفاده از جدول مورگان و به روش نمونه‌گیری طبقه‌ای متناسب، تعداد 140 نفر انتخاب و داده‌های لازم با استفاده از ابزار پرسش‌نامه جمع‌آوری و با آزمون‌های آمار توصیفی و استنباطی مورد تجزیه‌ و تحلیل قرار گرفتند. یافته‌های تحقیق حاکی از آن است که ویژگی‌های محیط شغلی با میانگین 236/3 و سطح معنی‌داری کمتر از 05/0 (05/0&gt;000/0 P=) از وضعیت مناسبی برخوردار می‌باشد و ویژگی‌های شغلی با میانگین 807/2 و سطح معنی‌داری کمتر از 05/0(05/0&gt;000/0 P=) با میانگین مطلوب تفاوت معناداری دارد و از وضعیت مناسبی برخوردار نمی‌باشد و در بین گروه‌های مختلف تحصیلی، تفاوت معناداری وجود دارد و همچنین بین کیفیت زندگی کاری کارکنان و توسعۀ دفاعی همبستگی مثبت وجود دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفیت زندگی کاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ویژگی‌های شغل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ویژگی‌های محیط شغل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعۀ دفاعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارکنان سازمان‌های نظامی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_30629_86240e10d8c731e25bb31223524a3844.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
