<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>67</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Measuring the Research Performance of Iranian State University through Utilizing Analytic Hierarchy Process and Network Data Envelopment Analysis</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی عملکرد پژوهشی یک دانشگاه دولتی با استفاده از فرآیند تحلیل سلسله‌ مراتبی و تحلیل پوششی داده‌های شبکه‌ای</VernacularTitle>
			<FirstPage>141</FirstPage>
			<LastPage>167</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">29931</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حمید رضا</FirstName>
					<LastName>قمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مهندسی صنایع، پژوهشکده توسعه تکنولوژی جهاد دانشگاهی صنعتی شریف</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>رحمانی</LastName>
<Affiliation>استاد مهندسی صنایع، پژوهشکده توسعه تکنولوژی جهاد دانشگاهی صنعتی شریف</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>خاکزار</LastName>
<Affiliation>استادیار مهندسی صنایع، پژوهشکده توسعه تکنولوژی جهاد دانشگاهی صنعتی شریف</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Higher military education centers play a prominent strategic role in developing professional capabilities of Iranian society and consequently examining the performance of these centers have a wider significance for all mangers. This study was an attempt to measure the research performance of the Iranian state university through utilizing analytic hierarchy process and network data envelopment analysis. For this purpose, authentic research indicators were identified and selected through investigating related literature review and also interviewing with elites. Thereupon, in an attempt to weigh the indicators and also combine the research indicators with macro indicators, analytic hierarchy process was run in this study. Moreover, the research involves collecting data from university macro-indicators; the collected data were assessed and analyzed through running network data envelopment analysis. This study is an applied, descriptive and also qualitative in terms of purpose and data collection procedures and analysis. The findings of the research inputs and outputs revealed that there is a lack of relative research efficiency at two colleges of this university.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مراکز آموزش عالی، دارای نقشی راهبردی در توسعة توانمندی‌های جامعه هستند و بررسی عملکرد آن‌ها در ابعاد مختلف، همواره موردتوجه مدیران ذی‌ربط بوده است. هدف از این تحقیق، ارزیابی عملکرد پژوهشی یک دانشگاه دولتی از طریق دانشکده‌های تابعه آن و با استفاده از روش تحلیل پوششی داده‌های شبکه‌ای است؛ بدین منظور، مجموعه‌ای از شاخص‌های پژوهشی معتبر، از ادبیات موجود و نظر خبرگان تهیه و پس از شناسایی شاخص‌های در دسترس دانشگاه، مورد انتخاب قرار گرفته و جهت ترکیب و نیل به شاخص‌های کلان، به‌وسیلة فرآیند تحلیل سلسله مراتبی، موزون شدند؛ پس‌ازآن، با استفاده از مدل تحلیل پوششی داده‌های شبکه‌ای، داده‌های مرتبط با شاخص‌های کلان در دانشکده‌های تابعه دانشگاه، مورد ارزیابی قرار گرفتند. پژوهش حاضر ماهیتی توصیفی داشته، از نظر هدف کاربردی و به لحاظ روش تجزیه‌وتحلیل داده‌ها، کمّی است. با توجه به ورودی‌ها و خروجی‌های مورد استفاده در پژوهش، نتایج حاصله حاکی از فقدان کارایی نسبی دو دانشکده‌ این دانشگاه است؛ هم‌چنین دانشگاه موردمطالعه به لحاظ پژوهشی در سطح کارا ارزیابی نمی‌شود؛ این یافته بیانگر ضرورت توجه جدّی به تقویت منابع و بسترهای لازم برای رشد فعالیت‌های پژوهشی در دانشگاه مورد مطالعه می‌باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی عملکرد پژوهشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرآیند تحلیل سلسله مراتبی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل پوششی داده‌های شبکه‌ای</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_29931_8988f7112801d3187f431ebcf03d1f76.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
