<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>18</Volume>
				<Issue>70</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying and Determining the Effective Factors in Assessment of Decision in C4I System</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی و تعیین عوامل مؤثر بر ارزیابی تصمیم در سامانه C4I</VernacularTitle>
			<FirstPage>88</FirstPage>
			<LastPage>116</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">33762</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>پرویز</FirstName>
					<LastName>ضیغمی نژاد</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری دانشگاه عالی دفاع ملی، parvizz2020@gmail.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>الهامی</LastName>
<Affiliation>دکتری حرفه‌ای عملیات مشترک و مرکب-عضو هیئت علمی دانشگاه پدافند هوایی خاتم الانبیاء</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>رجب پور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری دانشگاه عالی دفاع ملی، rajabpour51@gmail.com</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The assessment of the decision implies a comprehensive and systematic review and evaluation. It is achieved through the implementation and comparison of the decision with the defined standards and criteria. This study aimed to investigate the effective factors in assessment of decision in C4I system. As an applied research in purpose and descriptive-survey research in terms of data collection, 94 participants selected from among all employees of the Air Defense Integrated Network of the Country who served in Tehran Province in 2014 (N = 327) randomly by using the Cochran formula. The data were collected through a researcher-made questionnaire whose validity was confirmed by the experts. Reliability of the instrument was estimated based Cronbach alpha formula (r=86%). Data analysis was run using factor analysis method. Findings revealed, these factors were classified into five major groups. The first and the most important factor was the &quot;decision process&quot; by explaining 15.46% of the variance. This factor along with information, technology, communication, environment and individual factors explained totally, 50/71% of the variance. Finally, according to the results, the assessment of decision cycle is proposed for assessment in C4I system.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ارزیابی تصمیم، بر بازنگری و سنجش به‌صورت جامع و نظام‌مند دلالت دارد و از طریق اجرا و مقایسه تصمیم با استانداردها و معیارهای تعریف‌شده به­دست می‌آید. پژوهش حاضر از نوع کاربردی و از نظر روش گردآوری داده­ها در زمرة پژوهش­های توصیفی- پیمایشی به شمار می­رود. این تحقیق در پاسخ به این سؤال که عوامل مؤثر بر ارزیابی تصمیم در سامانه C&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;I  کدامند؟ و با هدف بررسی عوامل مؤثر بر ارزیابی تصمیم در سامانه C&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;I  انجام‌ شده است. جامعه آماری پژوهش، کلیه کارکنان شبکة یکپارچه پدافند هوایی کشور که در سال 1393 در استان تهران مشغول به خدمت بوده‌اند (N=327) و حجم نمونه با استفاده از فرمول کوکران و روش نمونه‌گیری تصادفی، تعداد 94 نفر انتخاب ‌شده‌ است (n=94). جمع­آوری داده­ها از طریق پرسشنامه محقق ساخته که روایی آن به­وسیله متخصصان امر مورد تأیید و محاسبه ضریب آلفای کرون باخ برابر 86%، مبین پایایی بالای پرسشنامه است. تحلیل داده­ها، از روش تحلیل عاملی استفاده شده است. بر اساس نتایج حاصل، این عوامل در پنج عامل عمده دسته­بندی شدند. عامل نخست، عامل «فرآیندی تصمیم» نام گرفت که با تبیین 46/15 درصد از واریانس به­عنوان مهمترین عامل معرفی و این عامل همراه با عوامل اطلاعاتی، فناوری و ارتباطات، محیطی و عوامل فردی در مجموع 71/50 درصد از واریانس را تبیین نمودند. در پایان با توجه به نتایج، چرخه ارزیابی تصمیم، جهت ارزیابی در سامانه C&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;I  پیشنهاد گردیده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تصمیم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صحنه عملیات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سامانه C4I</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_33762_e38e4c1880ccec7c16520b5e8d75ef2c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
