<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>18</Volume>
				<Issue>70</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Comparison of the Effect of the Ranger and Commando Courses on Physical Readiness and Body Composition of Cadets at Imam Ali Military University</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مقایسه تأثیر دوره تکاور و رزم در کوهستان بر آمادگی جسمانی و ترکیب بدنی دانشجویان دانشگاه افسرى امام على(ع)</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>27</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">33759</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حکمت اله</FirstName>
					<LastName>احسان بخش</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد تربیت بدنی، مدرس دانشگاه افسرى امام على(ع) (نویسنده مسئول)، Ehsanbakhshh@yahoo.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سجاد</FirstName>
					<LastName>محمد یاری</LastName>
<Affiliation>دکتری تربیت بدنی، مدرس دانشگاه افسرى امام على(ع)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Passing the hard courses is one of the most important parts of military education. At present, there is no accurate information about the impact of Ranger and Commando courses on physical readiness indexes and body composition index of the cadets. Therefore, this study aimed to examine the effect of Ranger and Commando courses on physical readiness indexes and body composition index of the cadets at Military University. In this study, 75 cadets were selected randomly and divided into three groups: Ranger training group (25) and Commando training group (25) and a control group (25). Then they were compared in two stages of pre-test and post-test. The participants of the two groups took part in courses of Ranger and Commando for eight weeks, including 6 days a week. They were tested with a 1.6-mile running test for aerobic performance, a two-way running for agility measurement, and a sit up and pull up to measure muscular endurance. Body composition index was also obtained by dividing the weight into kilograms by height to meter. Both groups showed a significant increase in strength and endurance of shoulder girdle muscle, abdominal muscles, flexibility and agility and showed significant reduction in weight, body composition index in compare to control group. There was no significant difference in intra-group and inter-group variations between the Ranger and Commando training groups. The findings of this study showed that eight weeks of Ranger and Commando training improved aerobic performance, agility and muscular endurance, and body composition index of cadets.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">گذراندن دوره‌های سخت، یکی از اصلی‌ترین بخش­های آموزش نظامیان است. در حال حاضر اطلاع دقیقی از میزان اثرگذاری دوره تکاور و رزم در کوهستان بر شاخص­های آمادگی جسمانی و شاخص توده بدنی دانشجویان افسری وجود ندارد؛ به همین دلیل مطالعه حاضر باهدف بررسی تأثیر دوره تکاور و رزم در کوهستان بر آمادگی جسمانی و شاخص توده دانشجویان افسری طراحی و اجرا شد.
در این مطالعه 75 دانشجوی افسری به‌صورت تصادفی به دو گروه تجربی (25 نفر در گروه تمرینات تکاور و 25 نفر در گروه تمرینات رزم در کوهستان) و گروه کنترل (25 نفر) تقسیم شدند و در دو مرحله­ی پیش و پس آزمون مورد مقایسه قرار گرفتند. آزمودنی­های دو گروه در یک دوره برنامه‌های تمرین دوره تکاور و رزم در کوهستان به مدت هشت هفته، شامل 6 روز در هفته، شرکت کردند. از آزمودنی‌ها آزمون‌های دوی1.6 مایل برای سنجش عملکرد هوازی، آزمون دوی رفت‌وبرگشت برای سنجش چابکی و آزمون دراز و نشست و کشش از بارفیکس برای سنجش استقامت عضلانی به عمل آمد. نمایه توده بدنی نیز از تقسیم وزن به کیلوگرم بر مجذور قد به متر به دست آمد.
هر دو گروه افزایش معنا­داری در قدرت و استقامت عضلات کمربند شانه­ای، قدرت و استقامت عضلات شکم، انعطاف‌پذیری، چابکی و کاهش معناداری در وزن، نمایه توده­ی بدن را نسبت به گروه کنترل نشان دادند. هیچ تفاوت معنا­داری در تغییرات میانگین­های درون گروهی و میان‌گروهی بین گروه تمرینات تکاور و گروه تمرینات رزم در کوهستان وجود نداشت.
یافته‌های این مطالعه نشان داد؛ هشت هفته تمرین دوره تکاور و و رزم در کوهستان موجب بهبود عملکرد هوازی، چابکی و استقامت عضلانی و شاخص توده بدنی دانشجویان افسری شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فناوری دفاعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیش‌بینی فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل احتمالات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راهبردهای دفاعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_33759_ce377c472ef27cea91539658949f66d8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
