<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>19</Volume>
				<Issue>74</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Conceptualization of Human Capital’s Technological Empowerment in Defense Sector Universities (the case study: Imam Ali University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مفهوم‌پردازی توانمندسازی فناورانه سرمایه انسانی در دانشگاه‌های بخش دفاع (مورد مطالعه دانشگاه افسری امام علی(ع))</VernacularTitle>
			<FirstPage>117</FirstPage>
			<LastPage>140</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">38055</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>حبیبی</LastName>
<Affiliation>دانش آموخته مدیریت منابع انسانی دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران شمال و مدرس دانشگاه افسری امام علی(ع)(نویسنده مسئول)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>ملکی</LastName>
<Affiliation>دانش آموخته دکترای مدیریت دولتی-مدیریت منابع انسانی دانشگاه آزاد اسلامی واحد قزوین و مدرس دانشگاه افسری امام علی(ع)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Securing the holy government of the Islamic Republic of Iran, its territorial integrity, and interests require the recognition of the especial needs of future wars and jihadi management to achieve these goals. Significant factors in this path are technology and technological empowerment of human capital in using it. The aim of this study is to conceptualize and explain the antecedents and consequences of technological empowerment of human capital in the universities of the defense sector (the case study: Imam Ali University). The study is an explanatory mixed-method (qualitative and quantitative) investigation. In the qualitative phase, based on grounded theory, the content and its significant dimensions were extracted. The questionnaire findings of the qualitative study were examined and confirmed in the quantitative phase through factor analysis, the Pearson correlation coefficient, and the Friedman’s classification. The findings show that the antecedents of technological empowerment of human capital are organizational infrastructure, organizational culture, work relations, commitment, and organizational support. The factors of technological empowerment of human capital are research and development, technological assessment and acquisition, technology implementation, creativity and innovation, learning, and the attraction of foreign technology and connection, while the consequences of technological empowerment of human capital are personal development and growth, organizational development, efficiency, competitive advantage creation, personnel empowerment, change management, information security management, decentralization, and Participatory management.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">حراست از نظام مقدس جمهوری اسلامی ایران و تمامیت ارضی و منافع آن، مستلزم شناسایی نیازمندی های خاص جنگ های آینده و مدیریت جهادی به منظور احصاء این موارد است. از جمله مهمترین عوامل در این مسیر، فناوری و توانمندسازی فناورانه سرمایه انسانی برای بکارگیری آن می باشد. هدف از انجام این پژوهش، مفهوم پردازی و تبیین مولفه‌ها، پیشایندها و پیامدهای توانمندسازی فناورانه سرمایه انسانی در دانشگاه‌های بخش دفاع (مورد مطالعه دانشگاه افسری امام علی(ع)) است. پژوهش از نظر هدف، اکتشافی و جهت‌گیری آن، بنیادی است. رویکرد پژوهش، استقرایی و نحوه انجام آن، ترکیبی (کیفی و کمی) است. در فاز کیفی براساس تئوری داده‌بنیاد، مضامین و ابعاد قابل ‌توجه در این رابطه استخراج شد. یافته‌های حاصل از فاز کیفی با ابزار پرسشنامه در فاز کمی و با استفاده از آزمون تحلیل عاملی، تحلیل همبستگی پیرسون و رتبه بندی فریدمن مورد ارزیابی و تایید قرار گرفته است. یافته ها نشان می‌دهند که به منظور توانمندسازی فناورانه سرمایه انسانی؛ پیشایندهای توانمندسازی فناورانه سرمایه انسانی شامل زیرساخت‌های سازمانی، فرهنگ سازمانی، روابط کاری و تعهد و حمایت سازمانی؛ مولفه‌های توانمندسازی فناورانه سرمایه انسانی شامل تحقیق و توسعه، ارزیابی و اکتساب فناوری، بکارگیری فناوری، خلاقیت و نوآوری، یادگیری، جذب فناوری و پیوند خارجی و پیامدهای توانمندسازی فناورانه سرمایه انسانی شامل رشد و توسعه فردی، رشد و توسعه سازمانی، بهره‌وری، خلق مزیت رقابتی، توانمند‌سازی کارکنان، مدیریت تغییر، مدیریت امنیت اطلاعات، تمرکز زدایی و مدیریت مشارکتی باید مورد توجه قرار گیرند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانمندسازی فناورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جنگ های آینده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه های بخش دفاع</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی و اکتساب فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تئوری داده بنیاد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_38055_51ca4081982b9520b7c9fa62b4b347b9.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
