<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>18</Volume>
				<Issue>71</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Organizational Narration on the Establishing of Organizational Culture (Case study: employees of Imam Khomeini Naval Sciences University</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر روایتگری سازمانی بر نهادینه‌سازی فرهنگ‌سازمانی(موردمطالعه: کارکنان دانشگاه علوم دریایی امام خمینی (ره))</VernacularTitle>
			<FirstPage>103</FirstPage>
			<LastPage>131</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">34789</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>دیهیم پور</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی  دانشگاه علوم دریایی امام خمینی (ره)(نویسنده مسئول   deyhim1357@gmail.com)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>دولتی</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی  دانشگاه علوم دریایی امام خمینی (ره)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابوطالب</FirstName>
					<LastName>مطلبی</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی  دانشگاه علوم دریایی امام خمینی (ره)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This research aim to investigate the effect of the factors causing an organizational narration on the turnover of military personnel, This research regarding its goal is practical and regarding method descriptive-survey. Statistical population of the employees of Imam Khomeini Naval Sciences University is  571 people, volume of sample is determined on the basis of Krejcie and Morgan and is 230 people. Sampling was done randomly. Tools of gathering data is questionary was a researcher made questionnaire and Denison (2000), The data gathering is questionnaire and data analysis is done by LISREL and SPSS. Findings show that there is a relationship between the dimensions of organizational Narration factors and Military employees, and the contribution of each of these factors is different.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">تحقیق حاضر با هدف بررسی تأثیر پدیدۀ روایتگری سازمانی بر نهادینه‌سازی فرهنگ‌ سازمانی انجام پذیرفته که از نظر هدف، کاربردی و از نظر روش، توصیفی پیمایشی است. جامعۀ آماری پژوهش را 571 نفر از کارکنان دانشگاه علوم دریایی امام خمینی&lt;sup&gt;(ره)&lt;/sup&gt; تشکیل داده‌اند که با استفاده از روش نمونه‌گیری تصادفی و بر اساس جدول مورگان 230 نفر انتخاب شدند. ابزار گردآوری اطلاعات، پرسش‌نامه‌های محقق ساخته روایتگری سازمانی و پرسش‌نامه فرهنگ‌ سازمانی دنیسون (2000) بود که بر اساس طیف لیکرت تنظیم‌ شده است. برای محاسبه روایی پرسش‌نامه از طریق تحلیل عاملی و استفاده از نظرات خبرگان و برای محاسبه پایایی پرسش‌نامه‌ها از روش آلفای کرونباخ استفاده شد که ضریب مذکور 85/0 و 88/0 به دست آمد. برای تحلیل داده‌ها از اطلاعات جمعیت‌شناختی (آمار توصیفی) و در بخش استنباطی نیز برای تحلیل داده‌ها از نرم‌افزارهای SPSS و LISREL استفاده شد. نتایج تحقیق حاکی از آن بود که بین مؤلفه‌های روایتگری سازمانی و نهادینه‌سازی فرهنگ ‌سازمانی، رابطۀ معنی‌داری وجود دارد و سهم تأثیرگذاری هر یک از این عوامل متفاوت است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ ‌سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روایتگری سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان روایتگر</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_34789_43dd65f6622755c651e032add2051ca1.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
