<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>47</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2012</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A study of the Role of Confidence in occupational knowledge sharing (A case study of Tarbiat Modarres University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی نقش اعتماد در تسهیم دانش شغلی کارکنان دانشگاه تربیت مدرس</VernacularTitle>
			<FirstPage>135</FirstPage>
			<LastPage>162</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3367</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Nowadays, knowledge management (KM) as a strategic property is very common, having made KM particularly significant for many scholars. That is why many of the respective projects focus on improving its four cycle process. In line with this trend, this study concentrated on knowledge sharing as one of the cycles in Tarbiat Modarres University from which 171 staff members participated in the study. Employing regression and Pearson correletional analysis, the study revealed that tripartite dimensions of organizational confidence (i.e., capability: integrity and goodness) have positive effects on the tendency of staff members to share knowledge. The findings may also be generalisable to other universities including the military ones.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه، استفاده از مدیریت دانش به عنوان یک دارایی راهبردی، بسیار باب شده است. از این رو، مدیریت دانش از نظر بسیاری از اندیشمندان اهمیت خاصی دارد. تمام پژوهش‌های مدیریت دانش، سعی دارند چرخة 4 حلقه‌ای مدیریت دانش را ارتقاء دهند. این پژوهش هم یکی از حلقه‌های اصلی مدیریت دانش یعنی تسهیم دانش را هدف گرفته است. برای این منظور به بررسی تأثیر اعتماد سازمانی بر تمایل کارکنان در به اشتراک گذاشتن دانش در دانشگاه تربیت مدرس پرداخته شده است. جامعة آماری پژوهش حاضر، کلیة کارکنان دانشگاه تربیت مدرس مستقر در شهر تهران بوده است و نمونة مورد بررسی این پژوهش 171 نفر از این کارکنان است. آزمون‌های اصلی مورد استفاده در این پژوهش رگرسیون و آزمون همبستگی پیرسون است. نتایج حاصل از گردآوری پرسش‌نامه از بین کارکنان نشان می‌دهد که ابعاد سه گانه اعتماد سازمانی (اعتماد به قابلیت‌های سازمان، اعتماد به انسجام سازمان و اعتماد به خیرخواهی سازمان) هر کدام تأثیر مثبتی بر تمایل کارکنان در تسهیم دانش دارد. دلالت‌های ضمنی این پژوهش این است که در سایر دانشگاه‌ها از جمله دانشگاه‌های نظامی هم می‌توان از نتایج آن بهره‌گیری کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتماد سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تسهیم دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتماد به قابلیت‌های سازمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتماد به انسجام سازمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اعتماد به خیر خواهی سازمان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_3367_bbac5b7f66e1adafcbdf1de21cb5b6a8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
