<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>18</Volume>
				<Issue>72</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Agility Components of the Combat Service Support System in Ground Combat appropriate to Future Threats</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مؤلفه‌های چابک‌سازی سامانۀ پشتیبانی خدمات رزمی در رزم زمینی متناسب با تهدیدات آینده</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>29</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36174</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>داود</FirstName>
					<LastName>آقامحمدی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشگاه فرماندهی و ستاد آجا</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This paper aimed to identify and assess the components of the combat service support system in Ground Combat appropriate to future threats. The study population includes all commanders, mangers and deputies working at the AJA and Ground Force headquarters in the position of General (and above) who are familiar with the desired system. This population sampled by purposive method. For interview, they have also been selected in judgment sampling method. Data collected through the documents, interviews and questionnaires and analyzed via SPSS software. Finally, the agility components of the combat service support system in ground combat appropriate to future threats are as follow:active and flexible, up-to-date, continuity of support, reliability, integrity with decentralization, creative and innovative, logistical security, long persistence, easy access, cost-saving.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این مقاله باهدف شناسایی و ارزیابی مؤلفه­های سامانه‌ پشتیبانی خدمات رزمی متناسب با تهدیدات آینده انجام‌شده است. جامعه موردمطالعه شامل کلیه‌ فرماندهان، رؤسا و معاونین شاغل در ستاد آجا و ستاد نیروی زمینی است که در محل‌های سرلشکری( و بالاتر) شاغل بوده و در خصوص سامانه مذکور صاحب‌نظر می‌باشند. روش نمونه‌گیری تمام شمار هدفمند می­باشد.  برای مصاحبه نیز به روش قضاوتی هدفمند و به‌صورت تمام شمار انتخاب‌شده‌اند.داده‌های جمع‌آوری‌شده از طریق مطالعه اسناد و مدارک و مصاحبه و ارسال پرسشنامه به روش‌های آمار توصیفی و استنباطی با استفاده از رایانه و برنامه نرم‌افزاری spss مورد تجزیه‌وتحلیل قرارگرفته است. نتایج نهایی مبین مؤلفه‌های چابک سازی سامانه پشتیبانی خدمات رزمی متناسب با تهدیدات آینده به شرح زیر است: متحرک و قابل‌انعطاف، به هنگام (روزآمد بودن)، تداوم پشتیبانی، قابلیت اطمینان، یکپارچگی همراه با عدم تمرکز، خلاق و نوآور و مبتکر، امنیت آمادی، ماندگاری زیاد، دسترسی آسان، صرفه اقتصادی.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سامانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پشتیبانی خدمات رزمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چابک سازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رزم زمینی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_36174_22996d3e8aa337fa870438f17009a564.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>18</Volume>
				<Issue>72</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying the Effective Factors on Employees&#039; Acceptance Zone Expansion 
(A Case Study: Imam Ali (Puh) Military University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی عوامل موثر بر توسعه منطقه پذیرش کارکنان(مورد مطالعه دانشگاه افسری امام علی (ع))</VernacularTitle>
			<FirstPage>30</FirstPage>
			<LastPage>49</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36198</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>ملکی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای تخصصی، گروه مدیریت دولتی، واحد قزوین، دانشگاه آزاد اسلامی، قزوین، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کرم اله</FirstName>
					<LastName>دانش فرد</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت دولتی، دانشگاه آزاد اسلامی،واحد قزوین، قزوین، ایران(نویسنده مسئول)
daneshfard@srbiau.ac.ir</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>معمارزاده طهران</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت دولتی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم تحقیقات،ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمود</FirstName>
					<LastName>آقا حسینعلی شیرازی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت صنعتی، دانشگاه شهید بهشتی، تهران، تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The expansion of the acceptance zone is very important to military organizations, especially Imam Ali Military University as efficient scientific arm and higher education center of Ground Force of I.R.of Iran. Therefore, this study, aimed to identify the effective factors on employees&#039; acceptance zone expansion in Imam Ali Military University in Grounded Theory method and based on deep and semi-structured interviews with experts. The results of the research indicate, identifying commander&#039;s acceptability (with 6 components and 35 indicators), the readiness of the subordinates (with 5 components and 20 indicators), and the characteristics of the order (with 2 components and 9 indicators) as effective factors on acceptance zone expansion. On the other hand, 8 components of the strategies of the acceptance zone expansion which are influenced by organization and community characteristics were identified: eligibility, appropriate socialization, diverse relationships, job diversification, diversified rewards system, training, empowerment and management based on the goal. Imam Ali Military University can expand employees&#039; acceptance zone by identified HRM measurements.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">توسعه منطقه پذیرش، براى سازمان­هاى نظامی و به‌خصوص دانشگاه افسری امام علی (ع) به‌مثابه بازوی توانمند علمی و مرکز آموزش عالی نیروی زمینی ارتش جمهوری اسلامی از اهمیت بالایی برخوردار است. لذا تحقیق حاضر با استفاده از روش داده بنیاد و مبتنی بر مصاحبه‌های عمیق و نیمه ساختاریافته با خبرگان درصدد شناسایی عوامل موثر بر توسعه منطقه پذیرش کارکنان دانشگاه افسری امام علی (ع) می‌باشد. نتایج تحقیق حاکی از شناسایی مقبولیت دستوردهنده (با 6 مولفه و 35 شاخص)، آمادگی دستور گیرنده (با 5 مولفه و 20 شاخص) و ویژگی‌های دستور (با 2 مولفه و 9 شاخص) به‌عنوان عوامل مؤثر بر توسعه منطقه پذیرش می‌باشد. از طرفی راهبردهای توسعه منطقه پذیرش شامل 8 مولفه (شایسته گزینی، اجتماعی کردن مناسب، روابط متنوع، تنوع شغلی، سیستم پاداش متنوع، تنوع شغلی، آموزش، توانمندسازی و مدیریت برمبنای هدف) شناسایی گردیدند که این مولفه‌ها نیز از ویژگی‌های سازمان و ویژگی‌های جامعه تاثیر می‌پذیرند. دانشگاه افسری امام علی (ع) با استفاده از اقدامات مدیریت منابع انسانی شناسایی‌شده می‌تواند نسبت به توسعه منطقه پذیرش کارکنان اقدام نماید.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پذیرش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منطقه پذیرش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقبولیت دستوردهنده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آمادگی دستور گیرنده</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_36198_7c55e07358d7dc8a37c7cc2134a6fb62.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>18</Volume>
				<Issue>72</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Presenting the Assessment Model of Virtuous and Jihadi Organizations</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائه‌ی الگوی ارزیابی سازمان‌های فضیلت‌محور و جهادی</VernacularTitle>
			<FirstPage>50</FirstPage>
			<LastPage>85</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36199</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ایوب</FirstName>
					<LastName>کهریزی</LastName>
<Affiliation>دانش‌آموخته کارشناسی ارشد مدیریت صنعتی دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات کرمانشاه-( نویسنده مسئول)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>حجازی فر</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت دولتی و پژوهشگر دانشگاه جامع امام حسین(ع).saeedhejazifar@gmail.com</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>30</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Today, a continuous and proper performance assessment is important to all stakeholders in an organization. Continuous improvement of performance will not be possible without examination and information about the extent to which the goals are met, and without identifying the challenges faced by the organization and gaining feedback from the extent to which compiled policies are implemented and identifying those areas that require serious improvement; and all of this is not possible without performance assessment. Based on the explanation of the concept of virtuous and jihadi organization, this type of organization has a fundamental principle that emphasizes spirituality and moral-Islamic-human values. Nowadays, with the advancements in management, the effect of spirituality on other components of virtuous organizations has been established; hence in this study, we seek to measure the effectiveness and prioritization of the components of virtuous and jihadi organizations. Through the method of Fuzzy Analytic Hierarchy Process, it is tried to rank the component of virtuous and jihadi organizations and assessed the performance of these types of organizations; then we obtained the importance of the components by placing the hierarchy of the components (predetermined) in the Analytic Hierarchy Process questionnaire (paired comparisons). Also, in another questionnaire, the experts were asked about the organization performance relative to all components. Finally, we presented a final assessment of the organization&#039;s performance. Among the macro criteria, &quot;flexibility&quot; has the highest priority and &quot;wisdom&quot; has the lowest priority. Also, among the minor criteria, &quot;the natural selection of the best person as the director&quot; has the highest priority and &quot;Women&#039;s employment in limited form and as needed&quot; has the lowest priority. In the main criteria, the organization has had the best and worst performance in terms of &quot;organizational brotherhood&quot; and &quot;wisdom&quot;, respectively. Also, in relation to sub-criteria, the organization has had the best and worst performance in &quot;fixing errors with humor and indirect&quot; and &quot;self-control&quot;, respectively.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروز ارزیابی مستمر و مناسب عملکرد، برای تمامی ذی­نفعان در یک سازمان مهم و قابل‌توجه است. بدون بررسی و کسب آگاهی از میزان دستیابی به اهداف و بدون شناسایی چالش‌های پیش روی سازمان و کسب بازخورد از میزان اجرای سیاست‌های تدوین­شده و شناسایی مواردی که به بهبود جدی نیاز دارند، بهبود مستمر عملکرد میسر نخواهد شد. تمامی موارد مذکور بدون ارزیابی عملکرد امکان‌پذیر نیست. بر اساس تبیین مفهوم سازمان فضیلت­محور و جهادی، می‌توان مشاهده نمود که این نوع سازمان دارای یک اصل بنیادی است که آن تأکید تام بر معنویت و ارزش‌های اخلاقی- اسلامی- انسانی است. امروزه با پیشرفت‌های علم مدیریت، تأثیر معنویت بر سایر مؤلفه‌های مربوط به سازمان‌های فضیلت­محور ثابت‌شده است؛ ازاین‌رو در این تحقیق با توجه به مؤلفه‌های مربوط به سازمان‌های فضیلت­محور و جهادی، به دنبال سنجش میزان اثربخشی و اولویت‌بندی آن‌ها هستیم.&lt;br /&gt; در پـژوهش حاضر از طـریق روش فـرآیند تحلیل­سلسـله­مراتبـی فازی گروهـی سـعی در انـجام رتـبه­بنـدی مؤلفه­های سازمان­های فضیلت­محور و جهادی و به تبع آن ارزیابی عملکرد این نوع سازمان­ها داریم که در آن با قرار دادن سلسله­مراتب مؤلفه­ها (که از پیش تعیین‌شده‌اند) در پرسشنامه­ی فرآیند تحلیل سلسله­مراتبی (مقایسات زوجی)، میزان اهمیت مؤلفه­ها را به دست آوردیم. همچنین در پرسشنامه­ای دیگر عملکرد سازمان نسبت به تک­تک مؤلفه­ها را از کارشناسان جویا شدیم و درنهایت یک ارزیابی نهایی از عملکرد سازمان ارائه دادیم. نتیجه­ی کار بدین­صورت است که در میان معیارهای کلان، معیار «انعطاف­پذیری» بیش­ترین میزان اهمیت و معیار «حکمت» کم­ترین میزان ارجحیت رادار است. همچنین در میان معیارهای فرعی، زیر معیار «انتخاب طبیعی بهترین فرد به‌عنوان مدیر» دارای بیش­ترین وزن و زیر معیار «استخدام زنان به‌صورت محدود و طبق نیاز» حائز کم­ترین میزان اهمیت گشته است. در معیارهای اصلی، سازمان نسبت به معیار «اخوت سازمانی» بهترین عملکرد و نسبت به معیار «حکمت» بدترین عملکرد را داشته است. همچنین در رابطه با معیارهای فرعی، سازمان نسبت به زیر معیار «رفع خطاها با طنز و غیرمستقیم» بهترین عملکرد و نسبت به زیر معیار «خودکنترلی» بدترین عملکرد را داشته است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی عملکرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سلسله‌مراتب مؤلفه‌ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منطق فازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرآیند تحلیل‌سلسله‌مراتبی فازیِ گروهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان فضیلت‌محور و جهادی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_36199_093a3b30a1e408cc417331c7f6035733.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>18</Volume>
				<Issue>72</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effective Dimensions and Components in the Quality of the Military Higher Education System (Case Study: a Military Organization)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ابعاد و مولفه‌های اثرگذار بر کیفیت در نظام آموزش عالی نظامی (مورد مطالعه: یک سازمان نظامی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>86</FirstPage>
			<LastPage>109</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36200</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>فلاح</LastName>
<Affiliation>دانشجوی مقطع دکتری رشته مدیریت آموزش عالی دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمیده</FirstName>
					<LastName>رشادتجو</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی و دانشیار دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران (نویسنده مسئول)، reshadatjoohamideh@gmail.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نادرقلی</FirstName>
					<LastName>قورچیان</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی و استاد دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Knowing the elements and components of quality in any matter and achieving the exact definition of quality in it is one of the challenging factors in today&#039;s world. This challenge becomes more complex in the subjects of higher education, where the quality assessment is more ambiguous. This study aimed to identify the effective dimensions and components in the quality of the military higher education system. This descriptive-survey study is qualitative- quantitative in terms of data type. The statistical population in the qualitative section of the study, composed of 22 academic members of Shahid Sattari Aeronautical University, the researchers of the NAHAJA Strategic Study Office and the experts of the Education Deputy, and in the quantitative section, 226 members were selected from among the cadets  and graduates of the university based on combined sampling method (cluster-stratified). Data collected through the semi-structured interview and a reliable and valid (face, content and structure) researcher-made questionnaire as research instruments. The data were exposed to exploratory factor analysis to determine the dimensions and components of quality in military higher education system, and to present the final model of the research, structural equation modeling techniques were run by using the LISREL software. Main findings reveal that the effective dimensions and components in the quality of the military education system include two major academic and military dimensions.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شناخت عناصر و اجزای کیفیت در هر امر و رسیدن به تعریف دقیق کیفیت در آن، از عوامل چالش‌برانگیز در دنیای امروز است. این چالش در مضامین آموزش عالی که ارزیابی کیفیت در آن به‌مراتب از ابهامات بیشتری برخوردار است، دوچندان می­شود. این پژوهش باهدف شناسایی ابعاد و مولفه­های اثرگذار بر کیفیت در نظام آموزش عالی نظامی انجام‌شده است. تحقیق حاضر ازلحاظ نوع داده­ها کمی و کیفی و ازنظر نحوه اجرا، توصیفی پیمایشی بوده است. جامعه آماری در بخش کیفی متشکل از اعضای هیأت علمیِ دانشگاه هوایی شهید ستاری، پژوهشگران دفتر مطالعات راهبردی نهاجا و خبرگان معاونت آموزش نهاجا مجموعاً به تعداد 22 نفر و در بخش کمی با استفاده از روش نمونه­گیری ترکیبی (خوشه­ای- طبقه­ای) تعداد 226 نفر از دانشجویان و دانش­آموختگان دانشگاه هوایی شهید ستاری به‌عنوان جامعه آماری پژوهش انتخاب شدند. ابزار تحقیق متشکل از مصاحبه نیمه ساختاریافته و پرسشنامه محقق ساخته بود که روایی (صوری، محتوایی و سازه) و پایایی پرسشنامه بررسی و تأیید شد. برای تحلیل داده­های مربوط به تعیین ابعاد و مؤلفه‌های کیفیت در آموزش عالی نظامی از تحلیل عاملی اکتشافی و برای ارائه الگوی نهایی تحقیق از تکنیک مدل یابی معادلات ساختاری با استفاده از نرم­افزار لیزرل استفاده‌شده است. یافته­ اصلی پژوهش، ابعاد و مولفه­های اثرگذار بر کیفیت در نظام آموزش عالی نظامی مشتمل بر دو بُعد اصلیِ آکادمیک و نظامی می­باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مولفه‌های کیفیت آموزش عالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش عالی نظامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بُعد آکادمیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بُعد نظامی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_36200_73209f745201a90f42348589effc4f75.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>18</Volume>
				<Issue>72</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Comparison of Physical Fitness Factors among AJA Graduates</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مقایسه فاکتور‌های آمادگی جسمانی در بین دانش‌آموختگان آجا</VernacularTitle>
			<FirstPage>110</FirstPage>
			<LastPage>121</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36201</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد امین</FirstName>
					<LastName>صفری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای فیزیولوژی ورزشی، دانشکده علوم تربیتی و روانشناسی، دانشگاه شیراز</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-5674-9262</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>کوشکی‌جهرمی</LastName>
<Affiliation>دانشیار فیزیولوژی ورزشی، دانشکده علوم تربیتی و روانشناسی، دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>فروغی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترا فیزیولوژی ورزشی ، دانشکده علوم تربیتی و روانشناسی، دانشگاه شیراز، شیراز، ایران(نویسنده مسئول)abbasforoughi233@gmail.com</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-3642-3745</Identifier>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The recognition of physical fitness and functional capacity of military personnel is one of the important concerns of the armed forces of the country. This study aimed to compare the factors of physical fitness including flexibility, agility, speed, aerobic power, anaerobic power and explosive power among the graduates. For this purpose, 100 students selected from among athletes in Imam Ali University and Shahid Sattari Aeronautical University based on convenience sampling method. Then, all subjects were taken rast test, Sit and reach Hugo corrected test, 36m speed test, Sargent jump test, Illinois Test and Cooper test in three sessions in three days (one week between each session). To analyze the data, Kolmogorov-Smirnov test was first used to determine the normality of the data and the independent t-test was used to examine the differences between the two groups and the SPSS software (V. 22) was used. The results showed that there is a significant difference between the two universities in the speed variables (p = 0.0001), agility (p = 0.0001), explosive power (p = 0.0001), aerobic power (p = 0.0001) and anaerobic power (p = 0.0001). According to the results, it is concluded that physical fitness factors are different among the graduates of Imam Ali University and Shahid Sattari Aeronautical University.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">تشخیص آمادگی جسمانی و ظرفیت عملکردی افراد نظامی از دغدغه­های مهم نیروهای مسلح کشور است. هدف از انجام تحقیق حاضر، مقایسه فاکتورهای آمادگی جسمانی شامل انعطاف­پذیری، چابکی، سرعت، توان هوازی، توان بی­هوازی و قدرت انفجاری در بین دانش­آموختگان آجا بود. بدین منظور 100 نفر از دانشجویان منتخب ­ورزشکار دانشگاه­های افسری امام علی &lt;sup&gt;(ع)&lt;/sup&gt; و نیرو هوایی شهید ستاری به‌صورت داوطلبانه و در دسترس در تحقیق شرکت کردند. سپس از همه آزمودنی­ها در سه جلسه در سه روز بافاصله یک هفته بین هر جلسه، آزمون­های رست، نشستن و رسیدن اصلاح­شده هوگو، دوی سرعت 36 متر، آزمون پرش سارجنت، آزمون ایلی نویز و آزمون کوپر گرفته شد. برای تجزیه‌وتحلیل داده­ها ابتدا از آزمون کولموگرف – اسمیرنوف برای تعیین نرمال بودن داده­ها و آزمون t مستقل برای بررسی تفاوت­های بین دو گروه و از نرم­افزار SPSS نسخه 22 استفاده شد. نتایج نشان داد در متغیرهای سرعت (0001/0p=)، چابکی (0001/0p=)، قدرت انفجاری (0001/0p=)، توان هوازی (0001/0p=) و توان بی­هوازی (0001/0p=) بین دانشگاه شهید ستاری و دانشگاه نیروزمینی امام علی (&lt;sup&gt;ع)&lt;/sup&gt; تفاوت معنادار وجود دارد. با توجه به نتایج می­توان اظهار داشت که فاکتور­های آمادگی جسمانی در بین دانش­آموختگان دانشگاه­های نیرو زمینی امام علی (&lt;sup&gt;ع)&lt;/sup&gt; و نیرو هوایی شهید ستاری با یکدیگر متفاوت است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فاکتورهای آمادگی جسمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نیروی نظامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انعطاف‌پذیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قدرت انفجاری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_36201_d19019c08c329da975cf1eb6e44cd2ac.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>18</Volume>
				<Issue>72</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Implementation Pattern of Information and Communication Technology Services in Defense-Military Organizations based on ITIL Pattern</ArticleTitle>
<VernacularTitle>الگوی پیاده‌سازی خدمات فناوری اطلاعات و ارتباطات سازمان‌های دفاعی – نظامی مبتنی بر الگوی ITIL</VernacularTitle>
			<FirstPage>122</FirstPage>
			<LastPage>138</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">36202</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>تقوا</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت صنعتی، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کامران</FirstName>
					<LastName>فیضی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت صنعتی، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>خاتمی فیروزآبادی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت صنعتی، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران
تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>خلیلی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت فناوری اطلاعات، دانشگاه علامه طباطبائی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The Islamic Republic of Iran&#039;s Army provides many services through IT solutions, so proper management of these services is felt before deployment in the Army. ITIL is one of the most famous frameworks in realization of IT service management. This study aimed to find a model for the implementation of information and communication technology services in the Islamic Republic of Iran Army based on the ITIL model. This applied and mixed method study (qualitative-quantitative) has been performed in 3 stages. In the first stage, the initial conceptual model of research (consisting of 29 components) have been developed based on the documents, scientific articles and previous studies. Then, in the second stage, by conducting interviews with experts (Delphi method), the complementary model of research was compiled with 30 components, and in the third stage, for the quantitative validation of the proposed model, various statistical tests and confirmatory factor analysis method were used. Also, to confirm the hypotheses and the proposed model, structural equation modeling and Path Analysis methods are used via Smartpls3 software. The research pattern has been investigated based on different indices, after confirming the appropriateness of the coefficients (t-value). The evaluation of the final indices shows that the proposed model has suitable fit. In this way, the research pattern was approved by 5 main components and 30 sub-components.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ارتش جمهوری اسلامی ایران بسیاری از خدمات خود را از طریق راه­کارهای فناوری اطلاعات ارائه می­دهد ازاین‌رو مدیریت مناسب این خدمات پیش از استقرار در ارتش احساس می‌شود. ITIL یکی از معروف‌ترین چارچوب‌ها برای تحقق مدیریت خدمات فناوری اطلاعات است. هدف این تحقیق، دست­یابی به الگوی پیاده­سازی خدمات فناوری اطلاعات و ارتباطات در ارتش جمهوری اسلامی ایران مبتنی بر الگوی ITIL است. تحقیق حاضر از منظر هدف در گروه تحقیقات کاربردی و از منظر روش در گروه تحقیقات آمیخته (کیفی – کمی) قرار دارد که در 3 مرحله انجام پذیرفته است. در مرحله اول با بررسی اسناد، مقالات علمی و مطالعات پیشین الگوی مفهومی اولیه تحقیق (شامل 29 مولفه) شکل‌گرفته است. سپس در مرحله دوم با انجام مصاحبه با خبرگان (به روش دلفی) الگوی تکمیلی تحقیق با 30 مولفه تدوین‌شده و در مرحله سوم به‌منظور اعتبارسنجی کمی الگوی پیشنهادی، از آزمون­های مختلف آماری و روش تحلیل عاملی تأییدی استفاده‌شده است. همچنین جهت بررسی تایید فرضیات و الگوی پیشنهادی از مدل‌سازی معادلات ساختاری و روش تحلیل مسیر توسط نرم‌افزار Smartpls3 بهره‌برداری شده است. پس از تایید مساعد بودن ضرایب (t-value) به بررسی الگوی تحقیق بر اساس شاخص­های مختلف پرداخته‌شده است. بررسی شاخص­های نهایی نشان می­دهد الگوی پیشنهادی از برازش مناسب برخوردار می­باشد. بدین ترتیب الگوی پژوهش با 5 مولفه اصلی و 30 زیر مولفه مورد تایید نهایی قرار گرفت.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فناوری اطلاعات و ارتباطات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کتابخانه زیرساخت فناوری اطلاعات (ITIL)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خدمات فناوری اطلاعت و ارتباطات</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_36202_3d66415725798db3a8f1c546cdcff791.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
