<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>11</Volume>
				<Issue>41</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2011</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Use of ITIL and COBIT in IT Service Management in Organizations</ArticleTitle>
<VernacularTitle>استفاده از ITIL وCOBIT در مدیریت خدمات فن‌آوری اطلاعات سازمان‌ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>91</FirstPage>
			<LastPage>110</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">3832</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2011</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>One of the key problems a head of world organizations and business enterprises refers to management of IT resources and their development in line with realizing organization’s macro plans. Parallel to business and IT developments at global scale, various attitudes and managerial and organizational approaches have emerged mainly aiming at measures with respect to business promotion and survival.
IT infrastructure library is taken as a comprehensive and institutionalized framework in IT service management which has been established on the basis of collecting the best world experiences. It is totally a process-oriented model established in the form of two aspects service rendering and service support (along with managing applied soft wares, infrastructure management, security and business vision) it is, in fact, a guide framework for IT managers involved in IT infrastructure management and improvement. It enables them to make sure of the level of services in the organization and provide the required infrastructures based on an already planned framework.
Designing the model, an inevitable need for senior management, is identified as an indication of the organizational growth in IT service management based on international model rendering high quality and sustainable services,.
Holding a process-oriented approach, reviewing the current model in IT service management and gaining knowledge on its nature, this study aims at suggesting a sound plan (including organization growth model) for IT service management.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه یکی از مشکلات کلیدی تمامی سازمان‌ها و کسب‌ و کارهای جهانی، مدیریت منابع فن‌آوری اطلاعات و توسعة آن‌ها در جهت تحقق اهداف کلان سازمان است. هم‌سو با روند تکامل کسب‌وکارها در جهان و توسعه‌ی فن‌آوری اطلاعات، نگرش‌ها و راه‌حل‌های مدیریتی و سازمانی مختلفی ظهور یافته‌اند که هدف اصلی تمامی آنان، مدیریت مؤثّر و کارآمد فن‌آوری اطلاعات در راستای موفّقیت و بقای کسب‌وکار است.
«کتابخانه زیرساخت فن‌آوری اطلاعات&lt;sup&gt;&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;» چارچوبی جامع و جا افتاده در زمینة مدیریت خدمات فن‌آوری اطلاعات است که بر اساس گردآوری بهترین تجربیّات جهانی تدوین شده است. این الگو، کاملاً فرآیندی بوده و در دو بخش کلّی «ارائة خدمات» و «پشتیبانی خدمات» (در کنار مدیریت نرم‌افزارهای کاربردی، مدیریت زیرساخت، مدیریت امنیت و دیدگاه کسب ‌و کار) شکل می‌گیرد و در واقع یک چارچوب راهنما برای مدیران فن‌آوری اطلاعات در مدیریت و بهینه‌سازی زیرساخت‌های فن‌آوری اطلاعات است و این امکان را برای آنان فراهم می‌سازد تا از سطح خدمات ارائه شده در سازمان، اطمینان حاصل نموده و بتوانند زیرساخت‌های مورد نیاز را بر طبق یک برنامة از پیش تعیین شده تأمین نمایند.
طراحی مدل بلوغ سازمان مدیریت خدمات فن‌آوری اطلاعات، بر اساس الگوی بین‌المللی و ارائة خدمات با کیفیت و مستمر، از نیازهای ضروری مدیریت ارشد سازمان‌ها به حساب می‌آید؛ لذا در این تحقیق سعی بر آن است تا با نگرش فرآیندی و با مرور الگوی مطرح و رایج در خدمات فن‌آوری اطلاعات و اطلاع از کم و کیفیت آن، طرح مناسبی را (که شامل مدل بلوغ سازمان است)، برای مدیریت خدمات فن‌آوری اطلاعات تهیه و ارائه نمود.
&lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt;

 </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فن‌آوری اطلاعات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت خدمات فن‌آوری اطلاعات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پشتیبانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_3832_636ea50ffbe2f70d184c42939aa39ebf.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
