<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>64</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Strategic Positioning and Identification of Key Factors Affecting the Recruitment of Elites in the Army of the Islamic Republic of Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>موقعیت‌یابی راهبردی و شناسایی عوامل کلیدی مؤثر بر جذب نخبگان در ارتش جمهوری اسلامی ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>25</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">26714</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>شهلایی</LastName>
<Affiliation>دانشیار مدیریت راهبردی، دانشکده فرماندهی و ستاد آجا</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>By virtue of intelligence, creativity, and scientific ability, the elites are great potentials and their use in the military service is important and attracting them from the existing competitive labor market is vital. Accurate knowledge of effective external and internal factors of AJA is necessary to manage the elites who employed recently. The present study is an applied research using a descriptive-analytic method and expert procedures. The data collection method was a library and field one. The researcher-made questionnaire distributed to 130 members of the population and finally 117 questionnaire filled by them. To determine the reliability of the questionnaire, Cronbach&#039;s alpha method was used and descriptive statistics was used to analyze the data using the internal factor evaluation matrix, external factors evaluation matrix and the brainstorming. In the results, the dimensions and components of the recognition of external and internal factors of AJA were considered. The following components were identified in the internal dimension: Staff finding, selection, education, research, technology, deployment, service compensation, organizational culture and atmosphere, financial resources and regulations. The external environmental dimensions were classified into distant and close environments. The remote environment analysis carried out using PESTEL method and near environment analysis using three components of education, research and military. The key external and internal factors were determined and 10 strength points, 6 weakness points, 5 opportunities and 4 threats were identified. Using position assessment matrix and strategic operations, it was suggested that AJA is in a challenging position and need to exploit external opportunities using internal strengths.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نخبگان، به‌ واسطۀ هوش، خلاقیت و توان علمی، ظرفیت گران‌سنگی هستند که بهره‌گیری از آنان، در ارتش موضوعی حایز اهمیت است و جذب آنان در بازار کار رقابتی موجود، امری حیاتی بـه شمار می‌رود. لازمه مدیریت جذب نخبگان، داشتن شناختی دقیق از عوامل مؤثر خارجی و داخلی آجا برای جذب آنهاست. مسئله این تحقیق فقدان شناخت عوامل مؤثر خارجی و داخلی آجا برای جذب نخبگان جدیدالاستخدام می‌باشد. تحقیق از نوع، کاربردی و روش تحقیق توصیفی- تحلیلی است. تحقیق به شیوه خبرگی انجام شد. روش‌های گردآوری اطلاعات، کتابخانه‌ای و میدانی بود. پرسشنامه محقق ساخته به 130 نفر از جامعه آماری ارائه و تعداد 117 پرسشنامه جمع‌آوری گردید. به ‌منظور تعیین میزان پایایی پرسشنامه از روش آلفای کرونباخ و برای تجزیه و تحلیل داده‌ها از آمار توصیفی، با بهره‌گیری از ماتریس ارزیابی عوامل داخلی، ماتریس ارزیابی عوامل خارجی و از فن طوفان مغزی استفاده شد. در نتایج تحقیق، ابعاد و مؤلفه‌های شناخت عوامل خارج و داخل آجا مشخص شد. در بُعد محیط داخلی، مؤلفه‌هایی بدین شرح تعیین گردیدند: نیرویابی، گزینش، آموزش، پژوهش، فناوری، به ‌کارگیری، جبران خدمات، فرهنگ و جو سازمانی، مقررات و منابع مالی. بُعد محیط خارجی، به دو محیط دور و نزدیک دسته بندی شد. تحلیل محیط دور، به روش پستل انجام گرفت و محیط نزدیک با سه مؤلفه آموزش، پژوهش و نظامی تحلیل گردید. عوامل کلیدی خارجی و داخلی احصا و تعداد 10 نقطه قوت، 6 نقطه‌ضعف، 5 فرصت و 4 تهدید مشخص شدند. با توجه به ماتریس ارزیابی موقعیت و اقدام راهبردی، آجا برای جذب نخبگان در ناحیه تهاجمی قرار دارد و باید با استفاده از نقاط قوت داخلی، از فرصت‌های خارجی بهره‌برداری نماید</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل محیط</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جذب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نخبگان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نقاط قوت و ضعف</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرصت‌ها و تهدیدات</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_26714_164d3d578cccf70d88ce062c67473a87.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>64</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Conceptualization of Desirable Commanding from the Perspective of the Supreme Leader: A Qualitative Study using Grounded Theory</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مفهوم‌سازی فرماندهی مطلوب از منظر مقام معظم رهبری: پژوهشی کیفی با استفاده از راهبرد نظریۀ داده‌بنیاد</VernacularTitle>
			<FirstPage>26</FirstPage>
			<LastPage>41</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">26715</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>منصور</FirstName>
					<LastName>خیرگو</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت سیاست‌گذاری، دانشگاه افسری امام علی(ع)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Military organizations are continually looking for effective commanders, managers and leaders who enjoy with high humanistic values; in the era of cultural and media invasion, the thoughts of managers, commanders and leaders are attacked by enemies who try to replace the supreme thoughts with false and materialistic thoughts, and using covert and overt attacks, they seek to create a barrier in manifestation of true sciences and proper understanding of ideas. Based on these arguments, it is the necessity to explain the fundamental theories and great ideas that result in the earthen and spiritual success of human. Therefore, the ideology and proper understanding of military commanding, leadership and management of the Supreme Leader may be considered as one of the basic priorities in commanding armed forces. The present study aimed to design a model to describe appropriate commanding in the Supreme Leader perspective which was implemented qualitatively using Grounded Theory in three stages of open coding, axial coding, and selective coding. The qualitative results of the current study showed that the worthwhile attributes of commanding leads to a sense of patriotism and reinforcement of defense sense leading to the obedience sense and trustworthiness using cooperation of ground forces and organizational interventions. The result of such a formation in AJA organization contribute to strengthening religious beliefs and values, personal self-esteem and self-sufficiency, moving towards goals and missions, to rely on individual capabilities, adaptability and flexibility in hardship situations.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سازمان‌های نظامی به طور مستمر در جستجوی فرماندهان، مدیران و رهبران اثربخشی هستند که از اندیشه‌های والای انسانی برخوردار باشند.؛ زیرا در عصر تهاجم فرهنگی و رسانه‌ای، افکار و اندیشه مدیران، فرماندهان و رهبران مورد توجه دشمنان قرار داشته و سعی در جایگزین کردن افکار و اندیشه‌های غلط و مادی به جای اندیشه‌های والای انسانی دارند و با حملات پنهان و آشکار خود در صدد ایجاد مانع برای تجلی علوم حقیقی، درک صحیح اندیشه‌ها بر می‌آیند؛ بر همین اساس، تبیین نظریه‌های بنیادین و اندیشه‌هایی والا که ریشه در سعادت دنیوی و اخروی انسان دارد، از ضروریات است. بنابراین اندیشه‌شناسی و درک صحیح فرماندهی، شیوه مدیریت و رهبری نظامی مقام معظم رهبری به عنوان فرماندهی کل قوا می‌تواند جزء اولویت‌های اساسی در فرماندهی نیروهای مسلح محسوب گردد. هدف از انجام پژوهش حاضر طراحی مدلی برای تبیین فرماندهی مطلوب از دیدگاه معظم له است که به صورت کیفی و با استفاده از راهبرد نظریه داده‌بنیاد طی سه مرحله کدگذاری باز، کدگذاری محوری و انتخابی صورت گرفته است. نتایج کیفی پژوهش مبین آن است که ویژگی‌های ارزشی فرماندهی موجب ایجاد احساس میهن‌دوستی و تقویت روحیه دفاعی می‌گردد که با مشارکت عوامل زمینه‌ای و شرایط مداخله گر سازمانی، مقوله ایجاد اعتماد و روحیه اطاعت‌پذیری را تقویت کرده و منجر به ارتقای قدرت نظامی آجا می‌شود. نتیجه حاصل از شکل‌گیری چنین مقوله‌ای در سازمان آجا باعث تقویت اعتقاد و باور دینی و ارزش‌گرایی، خود باوری و خودکفایی درونی، حرکت در راستای اهداف و مأموریت‌ها، اتکا به قابلیت‌های فردی، سازگاری و انطباق‌پذیری و روحیۀ انعطاف‌پذیری در برابر سختی خواهد بود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرماندهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راهبرد نظریه داده‌بنیاد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_26715_b86d9c63d4afbd5ded8bfaef4037eb20.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>64</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Presenting a Model of Effective Factors on Quality Evaluation of Iran&#039;s General Policies</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائه الگوی عوامل تأثیرگذار بر ارزشیابی کیفیت خط مشی‌های عمومی ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>42</FirstPage>
			<LastPage>66</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">26716</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>دانایی‌فرد</LastName>
<Affiliation>استاد مدیریت دولتی، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زینب</FirstName>
					<LastName>شکری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت سیاست‌گذاری در بخش عمومی، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی‌اصغر</FirstName>
					<LastName>فانی</LastName>
<Affiliation>دانشیار مدیریت رفتار سازمانی، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>لطف الله</FirstName>
					<LastName>فروزنده</LastName>
<Affiliation>دانشیار مدیریت منابع انسانی، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span&gt;Today, public policy evaluation is inevitable for governments due to the more complex community governance. Policy evaluation helps to adopt the most effective policies with the lowest costs through more conscious policy-making using appropriate evidences. An important challenge facing the general policy system in Iran is how to evaluate the quality of general policies and programs. Accordingly, reviewing the related literature and the opinions of experts in the field of general policy, factors influencing the evaluation of the quality of public policy identified. The results obtained from the conceptual model of research using Amos software and structural equation modeling showed that based on the public policy process, the most effective stages in the quality of general policy are the stages of design and legitimization of public policy with an effect coefficient of 0.68 and 0.57, respectively&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه، با پیچیده‌تر شدن اداره جوامع، ارزشیابی خط‌مشی‌های عمومی برای دولت‌ها اجتناب‌ناپذیر شده است. ارزشیابی خط‌مشی‌ها با فراهم نمودن شواهد مناسب به اتخاذ خط‌مشی‌هایی که بیشترین اثربخشی و کمترین هزینه را دارد، کمک می‌کند و خط‌مشی‌گذاری به صورت آگاهانه‌تر صورت می‌گیرد. مسئله مهمی که نظام خط‌مشی گذاری عمومی ایران با آن مواجه است، چگونگی ارزشیابی کیفیت خط مشی‌های عمومی و برنامه‌ها است. از این رو، هدف غایی این پژوهش ارائه الگوی عوامل تأثیرگذار بر ارزشیابی کیفیت خط مشی‌های عمومی ایران است. بر این اساس پس از بررسی ادبیات پژوهش و احصای نظرات خبرگان حوزه خط‌مشی‌گذاری عمومی، عوامل مؤثر بر ارزشیابی کیفیت خط‌مشی عمومی شناسایی شد. نتایج به دست آمده از آزمون الگوی مفهومی پژوهش با استفاده از نرم‌افزار اموس و مدل‌یابی معادله ساختاری نشان می‌دهد بر اساس فرایند خط‌مشی‌گذاری عمومی، مهم‌ترین مراحل تأثیرگذار در کیفیت خط‌مشی عمومی مرحله تدوین خط‌مشی عمومی و مشروعیت بخشی به خط‌مشی عمومی به ترتیب با ضریب تأثیر 68&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 و 57&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 بوده‌اند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خط‌مشی عمومی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزشیابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرایند خط‌مشی‌گذاری عمومی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_26716_f3c38c5a24daf84f242d00baf72af373.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>64</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Effect of Electronic Logistics in Developing the Logistics of Detection and Response in a Military Organization</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر لجستیک الکترونیک در توسعۀ لجستیک تشخیص و پاسخ در یک سازمان نظامی</VernacularTitle>
			<FirstPage>67</FirstPage>
			<LastPage>90</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">26717</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>تقوا</LastName>
<Affiliation>دانشیار مدیریت سیستم‌ها، گروه مدیریت صنعتی، دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>صمیمی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت فناوری اطلاعات، دانشگاه علامه طباطبائی، مدرس دانشگاه افسری امام علی(ع)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مقصود</FirstName>
					<LastName>امیری</LastName>
<Affiliation>استاد مهندسی صنایع، گروه مدیریت صنعتی، دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدتقی</FirstName>
					<LastName>تقوی‌فرد</LastName>
<Affiliation>. دانشیار مهندسی صنایع، گروه مدیریت صنعتی، دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احمدرضا</FirstName>
					<LastName>سنجری</LastName>
<Affiliation>استادیار مدیریت آموزشی، دانشگاه هوایی شهید ستاری</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>31</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The military logistical units are military organizations that must operate in a more complex environment than before. Therefore, they need to improve their speed and flexibility like other organizations. The importance of sustainable and flexible logistics is vital for the success of all military forces. Detection logistics and the response to achieve these goals include actions such as: Enhancing self-adaptation through local coordination with the help of IT systems, encouraging better interaction, and re-combination in low-levels. The main aim of the current study is investigating the effect of electronic logistics in developing the logistics of detection and response in a military context (a military organization). This study used an applied orientation and a descriptive-analytic purpose, in which the main factors and components of the variables were identified by the library method to present the conceptual model of the research. Then, SEM structural equation modeling and Smart PLS software was used to measure the proposed model, in addition, the VAF index used to measure the type and extent of intermediate effect of the research variables. The population of the current study included 130 experts and users of electronic logistics in a military organization that 98 of them included in the sample using Cochran formula. The results of the research indicated the importance and positive impact of diagnosis and response approach on military logistics with the effect of a minor intervention of electronic logistics.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یگان‌های لجستیکی نظامی یکی از انواع سازمان‌های نظامی هستند که باید در محیطی پیچیده‌تر از قبل به فعالیت‌های خود ادامه دهند بنابراین همانند سایر سازمان‌ها باید سرعت عمل و انعطاف‌پذیری خود را بهبود بخشند. اهمیت لجستیک پایدار و منعطف بر موفقیت تمام نیروهای نظامی موضوعی حیاتی است. لجستیک تشخیص و پاسخ برای دستیابی به این اهداف به اقداماتی ازجمله: تقویت خود انطباقی از طریق هماهنگی‌های محلی با کمک سامانه‌های فناوری اطلاعات، تشویق به تعامل بهتر، ایجاد ارتباط و ترکیب مجدد در رده‌های پایین متوسل می‌شود. هدف اصلی تحقیق بررسی اثر میانجی لجستیک الکترونیک بر رابطۀ رویکرد تشخیص و پاسخ و لجستیک نظامی در قلمرو مکانی (یک سازمانی نظامی) می‌باشد؛ از حیث جهت‌گیری، کاربردی و از حیث هدف، توصیفی- تحلیلی است که ابتدا با مطالعه ادبیات تحقیق به روش کتابخانه‌ای عوامل و مؤلفه‌های متغیرهای تحقیق شناسایی و مدل مفهومی تحقیق ارائه شده است. سپس جهت سنجش مدل پیشنهادی از روش مدل‌یابی معادله ساختاری (SEM) و نرم‌افزار «اسمارت پی ال اس»، و همچنین از شاخص VAF نیز جهت سنجش نوع و میزان اثر میانجی متغیرهای تحقیق استفاده گردیده است. جامعه آماری تحقیق 130 نفر کارشناس و کاربران لجستیک الکترونیک در یک سازمانی نظامی بوده که با استفاده از فرمول کوکران 98 نفر به عنوان نمونه آماری انتخاب شده‌اند. نتایج تحقیق نمایانگر اهمیت و تأثیرگذاری مثبت رویکرد تشخیص و پاسخ بر لجستیک نظامی و با اثر میانجی جزئی لجستیک الکترونیک می‌باشد</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد تشخیص و پاسخ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">لجستیک الکترونیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">لجستیک نظامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل‌یابی معادله ساختاری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_26717_fe4daecde769e0ff2eb15e81a42d1022.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>64</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Application of Organic Pathology Pattern in Pathology of Educational Processes, Emphasizing on the Flight Training System Process (ASP)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>کاربست الگوی آسیب‌شناسی اندام‌وارگی (ارگانیکی) در آسیب‌شناسی فرایندهای آموزشی با تأکید بر فرایند آموزش سامانه‌های پروازی (آسپ)</VernacularTitle>
			<FirstPage>91</FirstPage>
			<LastPage>124</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">26718</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نیک‌بخش</FirstName>
					<LastName>حبیبی</LastName>
<Affiliation>دانشیار مدیریت راهبردی، مرکز مطالعات راهبردی نهاجا</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In the current study, the organic pattern introduced as a modern and effective pathology method and the pathology of these trainings addressed using focal groups. This is an applied research as its results are applicable and also it assists a descriptive method with a population including 30 university instructors, curriculum developers, aeronautical training managers and experts selected by a non-probable, available, and purposive sampling method. The data gathered by forming three focal groups and analyzed in the framework of organic model. The results showed that the process of implementation of ASP faced some damages in four dimensions including the causes of development, the mechanism of the effect, the changes made and the functional implications, in all four stages (needs analysis, design and development, implementation and evaluation) that require the adoption of proposed corrective solutions to get out of potential damages</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">آسیب‌شناسی سازمانی فرایندی شناختی در راستای تشخیص علت، فرایند توسعه و رشد و پیامد یک مسئلۀ سازمانی به‌منظور تعیین اقدامات لازم در جهت بهسازی عملکرد سازمان است. در هر سازمانی فرایند آموزش فرایندی مبتنی بر یادگیری برای ایجاد تغییرات نسبتاٌ پایدار در فرد است تا او را قادر به انجام بهتر کار، بهبودبخشی توانایی‌ها، تغییر مهارت‌ها، دانش، نگرش و رفتار اجتماعی متناسب نماید. با استفاده از گروه‌های کانونی، به آسیب‌شناسی این آموزش‌ها پرداخته شده است. این تحقیق با توجه به نتایج قابل استفاده آن، از نوع کاربردی و روش تحقیق آن نیز توصیفی و جامعه آماری تحقیق جمعی از استادان، تدوین‌کنندگان دوره‌های آموزشی و مدیران و خبرگان آموزش‌های هوایی می‌باشند که به روش نمونه‌گیری غیر احتمالی هدفمند غیر نسبتی در دسترس، تعداد 30 نفر انتخاب گردیدند. داده‌های لازم با تشکیل سه گروه‌ کانونی جمع‌آوری و در چارچوب مدل اندام‌وارگی یا ارگانیکی تجزیه‌وتحلیل شدند. نتایج تحقیق حاکی از آن است که فرایند اجرای دورهای آسپ بر اساس این مدل در چهار بعد علل ایجاد، مکانیزم اثر، تغییرات ایجادشده و پیامدهای کارکردی، در هر چهار مرحله (نیازسنجی، طراحی و توسعه، اجرا و ارزیابی) دارای آسیب‌هایی می‌باشد که پس از شناسایی آنها نیازمند اتخاذ راهکارهای اصلاحی پیشنهادی برای برون‌رفت از آسیب‌های احتمالی موجود است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آسیب‌شناسی سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوی اندام‌وارگی (ارگانیک)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرایند آموزش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش سامانه‌های پروازی (آسپ)</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_26718_b8a000eeedfb52e75428164e221657c2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>64</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Optimization of Military Equipment and Armament reliability through applying simulations and meta-heuristic algorithm</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بهینه‌سازی قابلیت اطمینان تجهیزات و تسلیحات نظامی با رویکرد ترکیبی شبیه‌سازی و الگوریتم‌های فراابتکاری</VernacularTitle>
			<FirstPage>125</FirstPage>
			<LastPage>164</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">26719</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مقصود</FirstName>
					<LastName>امیری</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پرهام</FirstName>
					<LastName>عظیمی</LastName>
<Affiliation>استادیار مهندسی صنایع، دانشگاه آزاد اسلامی واحد قزوین</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مصطفی</FirstName>
					<LastName>زندیه</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه شهید بهشتی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فرهاد</FirstName>
					<LastName>هادی‌نژاد</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت تحقیق در عملیات، دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In the new era of civil battles, the use of high-reliability equipment and weapons, taking into account variables such as cost, volume and total weight, are among main factors that can lead to success. The current study attempts to present a mathematical model to optimize designing military equipment and weapons that increases the reliability and decreases the costs and considers some limitations such as volume and total weight. One of the new approaches to improve the reliability of systems is the use of surplus components (redundancy allocation); but the past studies which aimed to simplifying and making possible the mathematical calculations, impose some assumptions to the model such as impossibility of repairing components, fixed and simple defective rate (such as exponential distribution function), or mono-purpose. However, the present study both remove the mentioned assumptions due to the possibility of repairing various parts of the military equipment, the defective rate and repair of different components, as well as the existence of various purposes, attempts to design a functional model compatible with the operating environment. The current study is a developmental research in the purpose, and an experimental research in method. In addition, according to the research assumptions and as the redundancy allocation is located in hard problem category (NP-hard), a multi-objective optimization technique (Non-dominated Sorting Genetic Algorithm II (NSGAII) is used and also the simulation technique is used to investigate the defection and repair rate. At the end of the study, the model and solution is fully described using a military sample and authentic data.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در نسل جدید نبردها و جنگ‌های شهری، کاربرد تجهیزات و تسلیحات با قابلیت اطمینان بالا ضمن در نظر گرفتن متغیرهایی مانند هزینه، حجم و وزن کل؛ از عوامل اصلی موفقیت و پیروزی محسوب می‌شود. این تحقیق تلاش دارد مدلی ریاضی برای بهینه‌سازی طراحی تجهیزات و تسلیحات نظامی ارائه دهد که اهداف آن افزایش قابلیت اطمینان و کاهش هزینه بوده و محدودیت‌هایی مانند حجم و وزن کل را نیز لحاظ کرده باشد. یکی از رویکردهای نوین در بهبود قابلیت اطمینان سیستم‌ها بهره‌گیری از قطعات مازاد (تخصیص افزونگی) است؛ اما در تحقیقات گذشته با هدف ساده‌سازی و امکان‌پذیری محاسبات ریاضی، مفروضاتی مانند عدم امکان تعمیر قطعات، نرخ خرابی ثابت و ساده (مانند تابع توزیع نمائی) و یا تک‌هدفه بودن، به مدل مسئله تحمیل می‌گردید. حال آنکه تحقیق حاضر ضمن حذف مفروضات پیش‌گفته به دلیل امکان تعمیر قطعات مختلف تجهیزات نظامی، نرخ خرابی و تعمیر متفاوت اجزاء و همچنین وجود اهداف مختلف؛ سعی در طراحی مدلی کاربردی متناسب با شرایط محیط عملیاتی نموده است. پژوهش حاضر از منظر هدف در گروه تحقیقات توسعه‌ای و از منظر روش در گروه تحقیقات آزمایشی قرار دارد. ضمن آنکه با توجه به گزاره‌های تحقیق و به دلیل آنکه مسئله تخصیص افزونگی در گروه مسائل سخت (NP-Hard) قرار دارد، برای حل مدل از یک تکنیک فراابتکاری بهینه‌سازی چندهدفه (الگوریتم ژنتیک مرتب‌سازی نامغلوب 2- NSGAII) و به منظور امکان بررسی نرخ خرابی و تعمیر مختلف از تکنیک شبیه‌سازی استفاده شده است. در انتهای تحقیق نیز با کمک یک نمونه مطالعاتی نظامی و داده‌های واقعی به تشریح کامل مدل و روش حل پیشنهادی پرداخته شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوریتم ژنتیک مرتب‌سازی نامغلوب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بهینه‌سازی چندهدفه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تجهیزات و تسلیحات نظامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبیه‌سازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت اطمینان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_26719_7070310c319f5a64dec3deaa7dcf445f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
