<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>19</Volume>
				<Issue>75</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Mediating Effect of Experience Sharing Groups on the Relationship Between Organic Organizational Structure and Knowledge Management in Military Organizations</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی نقش میانجی گروه‌های تسهیم تجربه بر رابطه ساختار سازمانی ارگانیک و مدیریت دانش در سازمان‌های نظامی</VernacularTitle>
			<FirstPage>61</FirstPage>
			<LastPage>94</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">38652</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>اوجاقی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه افسری امام علی(ع)،دانشکده مدیریت و علوم نظامی،گروه مدیریت، (نویسنده مسئول)؛ojaghi47@gmail.com</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In the current age called the Information Age or the Age of Knowledge, the importance of knowledge is no longer hidden to anyone, but what matters is knowledge management. This study investigates the influence of the organic structure on knowledge management processes and the mediating effect of experience sharing groups on their relationship. The study is an applied correlational survey and the statistical population of it is from a company in the defense industry. The whole population were 300 staff members and experts, and from them 90 ones were selected as the sample. Cronbach’s alpha coefficient and divergent and convergent validity were used to test the questionnaire reliability and validity. The convergent validity of the mean variance index was extracted using SmartPLS2.0 software. The divergent validity is also confirmed because the AVE value for each structure is higher than the correlation of that structure with other structures in the model. Structural equations have been used to measure the conceptual model of the study. The results show that the effect of the organic structure on both the knowledge management processes and on the experience sharing groups are significant and positive. In addition, the experience sharing groups, in turn, have a significant and positive effect on the knowledge management processes. Finally, the organic structure through the mediation of the experience sharing groups has a significant indirect and positive effect on the knowledge management processes.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در عصر کنونی که عصر اطلاعات یا عصر دانش نامیده می­شود، دیگر اهمیت دانش بر کسی پوشیده نیست بلکه آنچه دارای اهمیت است، مدیریت دانش است. این پژوهش به دنبال بررسی نحوه تأثیرگذاری ساختار ارگانیک، بر فرآیندهای مدیریت دانش و همچنین بررسی اثر میانجی گروه‌های تسهیم تجربه بر رابطه آن‌ها است. این پژوهش از نوع هدف کاربردی و از نظر نحوه گردآوری اطلاعات، پیماشی و از نوع همبستگی است. جامعه آماری در این پژوهش یک شرکت وابسته به صنایع دفاعی می­باشد. تعداد جامعه آماری کارکنان و کارشناسان300 نفر گزارش شد تعداد حجم نمونه، 90 نفر برآورد گردید برای پایایی پرسشنامه از ضریب آلفای کرونباخ استفاده شده و برای تعیین روایی از روش روایی واگرا و همگرا استفاده گردید. جهت سنجش روایی همگرا از شاخص متوسط واریانس استخراج شده با استفاده از نرم‌افزار SmartPLS2.0 استفاده شد. همچنین روایی واگرا به دلیل اینکه مقدار AVE برای هر سازه بیشتر از همبستگی آن سازه با سایر سازه‌های موجود در مدل بوده، روایی واگرای مدل تأیید می‌شود. و از معادلات ساختاری جهت سنجش مدل مفهومی تحقیق استفاده شده است.نتایج تحقیق نشان می­دهد که تأثیر ساختار ارگانیک بر فرآیندهای مدیریت دانش، معنادار، مثبت می­باشد. ساختار ارگانیک بر گروه­های تسهیم تجربه دارای تأثیر معنادار و مثبت است. همچنین گروه­های تسهیم تجربه، به­نوبه­ی خود، بر فرآیندهای مدیریت دانش تأثیری معنادار و مثبت دارند و در نهایت، ساختار ارگانیک از طریق میانجی­گری گروه­های تسهیم تجربه، بر فرآیندهای مدیریت دانش دارای تأثیری معنادار، غیرمستقیم و مثبت می­باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گروه‌های تسهیم تجربه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ساختار سازمانی ارگانیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت دانش</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_38652_03602f3ac878bfa815beed23be9c9dff.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
