<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه افسری امام علی(ع)</PublisherName>
				<JournalTitle>فصلنامه مدیریت نظامی</JournalTitle>
				<Issn>1735-5699</Issn>
				<Volume>19</Volume>
				<Issue>75</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Importance of Physical Education in the Health and Lifestyle of Aja Employees based on the Supreme Leader’s Viewpoint</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اهمیت تربیت بدنی در سلامت و سبک زندگی کارکنان آجا از دیدگاه مقام معظم رهبری (مدظله‌العالی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>95</FirstPage>
			<LastPage>106</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">38653</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمدرضا</FirstName>
					<LastName>ظهرابی</LastName>
<Affiliation>دکترای مدیریت ورزشی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد کرج</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سجاد</FirstName>
					<LastName>محمدیاری</LastName>
<Affiliation>دکتری فیزیولوژی ورزشی و عضو هیئت علمی دانشگاه افسری امام علی(ع)،(نویسنده مسئول)؛ mohammadyari.s@gmail.com</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امیر</FirstName>
					<LastName>محبی</LastName>
<Affiliation>فارغ التحصیل مدیریت دولتی، موسسه عالی آموزش و پژوهش مدیریت و برنامه ریزی نهاد ریاست جمهوری</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This article aims to investigate the importance of physical education in the health and lifestyle of Aja employees based on the Supreme Leader’s viewpoint. The study was a qualitative research based on grounded theory. Regarding the subject of the research, the data gathering tool is based on the Supreme Leader’s statements, which were extracted, coded, and investigated based on the three components of physical, mental, and spiritual health. According to the Supreme Leader’s viewpoint, 17 indicators are Physical Health, Reinforcement, Strength, Prosperity, Happiness, Affection, Evolution, Physical and Spiritual Growth, Faith, Piety, Dignity, Spirituality Collectivism, Personality Development, Self-confidence, Determinism, Individual and Social Value, Spiritual Power. The points of subscription among these components were identified and classified in the form of six concepts as Mental Ability, Well-being, Mental Health, Personality Excellence, Transcendental Will, and Spiritual Excellence. Finally, these concepts were formulated in three areas of Physical Health, Mental Health, and Spiritual Wellbeing, leading to the extraction of the conceptual model.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مقاله باهدف بررسی اهمیت تربیت بدنی در سلامت و سبک زندگی کارکنان آجا از دیدگاه مقام معظم رهبری &lt;sup&gt;(مدظله‌العالی)&lt;/sup&gt; انجام پذیرفت. از روش پژوهش کیفی با راهبرد داده بنیاد استفاده شد. با توجه به قلمروی موضوعی، ابزار گردآوری داده، مطالبه مستندات است که بر اساس آن بیانات مقام معظم رهبری کدگذاری و از طریق کدگذاری محوری مقوله‌ها استخراج و بر اساس آن مؤلفه‌های اهمیت تربیت بدنی در سلامت و سبک زندگی احصاء و در سه حوزه سلامت جسمانی، سلامت روحی - روانی و سلامت معنوی تبیین شد. در شاخصه‌های مورد بررسی از منظر رهبری 17 شاخص کلیدی احصاء گردید که عبارت‌اند از: سلامت جسمی، تقویت جسم، تندرستی، شادابی، طراوت و نشاط جامعه، نردبانی برای تکامل، رشد جسمی و روحی، تقوی، شأنی از شئون زندگی، روحیه جمع‌گرایی، رشد شخصیت، اعتماد به نفس، اراده‌ی قوی، ارزش فردی و اجتماعی، نیروی معنوی و معنویت و ارزش‌های متعالی. سپس نقاط اشتراک این مؤلفه‌ها شناسایی و در قالب 6 مفهوم دسته بندی شدند که شامل: توانایی جسمانی، تندرستی، سلامت روحی، تعالی شخصیت، اراده متعالی و تعالی روحیه معنوی. سرانجام این مفاهیم در قالب 3 در سه حوزه سلامت جسمانی، سلامت روحی - روانی و سلامت معنوی، متجلی و الگوی مفهومی استخراج گردید.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تربیت بدنی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آمادگی جسمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سلامت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبک زندگی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://jmm.iranjournals.ir/article_38653_766d2c79187a09f22816217bd9713ae4.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
