<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Cardiovascular effects of saffron and its active constituents: A review article</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مروری بر اثرات قلبی عروقی زعفران و مواد مؤثره آن</VernacularTitle>
			<FirstPage>3</FirstPage>
			<LastPage>13</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4814</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.4814</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بی بی مرجان</FirstName>
					<LastName>رضوی</LastName>
<Affiliation>استادیار، مرکز تحقیقات سامانه¬های دارورسانی هدفمند، گروه فارماکودینامی و سم شناسی، دانشکده داروسازی، دانشگاه علوم پزشکی، مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>ایمن شهیدی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه فارماکودینامی و سم شناسی، دانشکده داروسازی، دانشگاه علوم پزشکی، مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>خلیل</FirstName>
					<LastName>آبنوس</LastName>
<Affiliation>دانشیار، گروه شیمی دارویی، دانشکده داروسازی، دانشگاه علوم پزشکی، مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>حسین زاده</LastName>
<Affiliation>استاد، مرکز تحقیقات علوم دارویی، گروه فارماکودینامی و سم شناسی، دانشکده داروسازی، دانشگاه علوم پزشکی، مشهد.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>(&lt;em&gt;Crocus sativus&lt;/em&gt; L.) Commonly known as saffron, is a perennial stem less herb of the iridaceae family, widely cultivated in Iran and other countries. It is used as a flavoring and coloring agent for many thousands of years. In traditional medicine, saffron has been used for various purposes including abortion, as a fever reducer, an analgesic, expectorant, antispasmodic, aphrodisiac, sedative, digestive and a carminative. Various pharmacological studies have been described that saffron and its constituents exhibit different beneficial properties, including antioxidant, anticancer, anticonvulsant, antiischemic, antigenotoxic, antidote, antiapoptotic, antitussive, antidepressive, sedative and hypnotic, hypolipidemic, antinociceptive and antiinflammatory effects. Research projects have also revealed that saffron also exhibits protective effects against cardiovascular diseases including cardiac ischemia, arrhythmia, hypertension and atherosclerosis. In this review article, the effects of saffron and its active constituents on cardiovascular system were introduced.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">گیاه زعفران با نام علمی (L. &lt;em&gt;Crocus sativus&lt;/em&gt;) از خانواده Iridaceae، دارای کاربردهای فراوانی در دنیا و به‌ویژه ایران می‌باشد. علاوه بر کاربرد آن به‌عنوان رنگ و اسانس، زعفران دارای خواص و کاربردهای دارویی و درمانی متعددی می باشد. کلاله زعفران حاوی بیش از 150 ماده شیمیایی بوده که از میان آنها کروسین، پیکروکروسین و سافرانال در ایجاد اثرات فارماکولوژیک زعفران نقش مهمتری دارند. اثرات مفید زعفران و مواد موثره آن دربافتهای مختلف بدن چون سیستم عصبی مرکزی، دستگاه گوارش، کبد، کلیه، قلب و عروق، سیستم خون ساز ، سیستم ایمنی، چشم و سیستم اندوکرین در مطالعات درون تنی و برون تنی مشاهده شده است. خواص درمانی متعددی برای زعفران و مواد موثره آن ذکر شده است که از جمله می توان به اثرات ضد افسردگی، ضد اضطراب وخواب آوری، ضد تشنج، شل کنندگی عضلات، ضد درد و ضد التهاب، آنتی اکسیدان، آنتی آلزایمر، ضد تومور، پایین آورنده قند و چربی خون و ضد سرفه اشاره نمود. مشخص شده است که زعفران دارای اثرات حفاظت کنندگی در سیستم قلبی عروقی می باشد. مطالعات متعدد فارماکولوژیک نشان داده اند که زعفران دارای اثرات ضد آریتمی و ایسکمی قلبی، تعدیل‌کننده فشارخون، آنتی اسکلروتیک و آنتی آپوپتوتیک در بافت قلب و عروق می باشد. در این مقاله مروری به تأثیر زعفران و مواد مؤثره آن بر روی سیستم قلبی عروقی اشاره خواهد شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زعفران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سافرانال</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عروق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فشار خون</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قلب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کروستین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کروسین</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4814_45e94d7392a856fce7fce246598495b4.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effect of plant density and corm weight on yield and yield components of saffron (Crocus sativus L.) under soil, hydroponic and plastic tunnel cultivation</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مقایسه و بررسی اثر تراکم و وزن بنه بر عملکرد و اجزاء عملکرد زعفران در بسترهای خاکی و هیدروپونیک در تونل پلاستیکی</VernacularTitle>
			<FirstPage>14</FirstPage>
			<LastPage>28</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4815</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.4815</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عبداله</FirstName>
					<LastName>ملافیلابی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دوره دکترای اکولوژی گیاهان زراعی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>کوچکی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زراعت دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پرویز</FirstName>
					<LastName>رضوانی مقدم</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زراعت دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>نصیری محلاتی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دوره دکترای اکولوژی گیاهان زراعی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Saffron is the most precious spice crop in the world which nowadays has nutritional, medical and industrial importance. Its average yield is 4.83 kg/ha in Iran. The research was conducted to investigate the effect of corm weight and its density on yield and yield components of saffron under soil, hydroponic and plastic tunnel conditions. The effect of three different weights of corm (6-8, 8-10 and more than 10 g) and also three different densities of corm (50, 100 and 150 corms per m²) was investigated in factorial experiment based on CRD with three replications. The traits which were investigated included: number of flower, fresh weight of flower, fresh and dry weight of stigma and style, and economic yield. The results showed that the main effects of bed types. Weight and corm density were significant in all traits. Interactions of bed type and corm weight were significant at 5% except for flower dry weight, and dry weight of stigma + style that were not significant .As well, Interactions of bed type and corm density, corm weight and density and all interactions of bed type ,corm weight and density were not significant in all traits. The heavier corms (more than 10 g) provided the highest yield. By decreasing corm weight, all traits were reduced significantly. Also the results showed that least yield(stigma dry weight) obtained from hydroponic cultivation with 50/ m² yielded 4.14 kg/ha and increase in yield (dry weight of stigma) was obtained under soil cultivation and in the density of 150 corms/m² economical yield was equivalent to 7.36 kg/ha in the first year.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt; mso-ansi-font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Mitra&#039;;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;زعفران گران‌بهاترین ادویه جهان&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt; mso-ansi-font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Mitra&#039;;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;است که امروزه کاربردهای وسیعی درصنایع غذایی، دارویی، صنعتی و رنگرزی دارد. متوسط عملکرد در ایران 83/4 کیلوگرم در هکتار می‌باشد. این تحقیق با هدف بررسی اثر وزن و تراکم بنه برعملکرد و اجزاء عملکردگیاه زعفران تحت شرایط کشت خاکی و هیدروپونیک انجام گرفت. برای این منظور، سه اندازه مختلف بنه (8-6 ،10-8 و 10 گرم به بالا) و سه تراکم بنه (50،100و 150 بنه در مترمربع) در آزمایش فاکتوریل درقالب طرح کاملا تصادفی در سه تکرار درداخل تونل پلاستیکی پیش‌بینی شد. صفات مورد بررسی در این طرح عبارتند از تعداد گل ، وزن تر و خشک گل، وزن تر و خشک کلاله ، وزن تر و خشک خامه و وزن تر و خشک کلاله و خامه. نتایج نشان داد که اثرات اصلی نوع بستر، اندازه و تراکم بنه در تمامی صفات معنی‌دار&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt; mso-ansi-font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Mitra&#039;;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;بود. اثرات متقابل نوع بسترو اندازه بنه درتمامی صفات درسطح 5 در صد معنی‌دار بوده به جزء وزن خشک گل، وزن خشک کلاله وخامه که تفاوت معنی‌دار دیده نشده است. همچنین اثرات متقابل بین نوع بستر و تراکم بنه، اندازه و تراکم بنه و اثرات متقابل بین نوع بستر، اندازه و تراکم بنه درهیچ کدام از صفات موردمطالعه معنی‌دار نشده است. بیشترین عملکرد زعفران در بنه‌های 10 گرم به بالا به‌دست آمد که باکاهش اندازه بنه، تمامی صفات کاهش معنی داری پیدا کرد، همچنین نتایج نشان داد که کمترین عملکرد (وزن خشک کلاله) در بستر کشت هیدروپونیک با تراکم 50 بنه در مترمربع به میزان 14/4 کیلو گرم در هکتار و بیشترین عملکرد در بستر کشت خاکی و با تراکم 150 بنه در مترمربع معادل 36/7 کیلوگرم در هکتار و در سال اول حاصل شد.&lt;/span&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زعفران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بستر کاشت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد کلاله خشک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعدادگل</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4815_26978bf64d9bbc0a3f7f87dd979ec72e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Molecular detection of some plant and non-plant frauds in commercial saffron using ITS marker</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی برخی تقلبات زعفران (.&lt;i&gt;Crocus sativus&lt;/i&gt; L) با استفاده از نشانگر مولکولی ITS</VernacularTitle>
			<FirstPage>29</FirstPage>
			<LastPage>38</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4816</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.4816</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نسرین</FirstName>
					<LastName>مشتاقی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-1095-8450</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>الهام</FirstName>
					<LastName>حمیدی</LastName>
<Affiliation>استاد پژوهشکده زیست فناوری، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبدالرضا</FirstName>
					<LastName>باقری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد بیوتکنولوژی کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>شریفی</LastName>
<Affiliation>هیات علمی گروه بیوتکنولوژی گیاهان زینتی، جهاد دانشگاهی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>همتی کاخکی</LastName>
<Affiliation>هیات علمی پژوهشکده علوم و صنایع غذایی، پارک علم و فناوری خراسان رضوی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Saffron (&lt;em&gt;Crocus sativus&lt;/em&gt; L.) is the most valuable food additive in the world which little production and high price of it caused some adulterations such as plant and chemical material similar to saffron. There are several methods for detecting these fraudulent based on morphological and chemical tests but they are not effective in some cases. In this research a novel molecular method based on ITS-2 marker is introduced. A common forward primer based on 5.8s rDNA for all plant frauds such as safflower, corn stigmas, pomegranate, turmeric and capsicum slices was designed then specific reverse primers based on ITS-2 for any frauds have been designed for polymerase chain reaction. Related ITS-2 bands were amplified in any adulterations in saffron. Specific primer for camel and cow meet fibers was designed based on cytochrome b gene and could amplified the related bands. Multiplex PCR with all of these primers could amplify all of the bands related to any adulterations. Furthermore, using 20% polyacrylamide gel lead to good segregation of bands. This method can be used successfully for detection of low percentage (1%) of fraudulent in saffron. So this marker can be used efficiently for detection of these frauds in commercial saffron.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">زعفران (L. &lt;em&gt;Crocus&lt;/em&gt; &lt;em&gt;sativus&lt;/em&gt;) یکی از گران‌ترین ادویه‌های دارویی جهان است که تولید محدود و قیمت بالای آن باعث شده تا در این گیاه تقلبات زیادی صورت بگیرد، این تقلبات بیشتر شامل افزودن مواد گیاهی و شیمیایی مشابه زعفران می‌باشد. برای تعیین این تقلبات روش‌های مختلفی گسترش یافته است که بیشتر آنها براساس مشخصات مورفولوژیکی، آناتومی و آزمون‌های شیمیایی است. این مطالعه نشان دهنده ی یک روش نوین برای تعیین تقلبات زعفران بر اساس روش های مولکولی وابسته به واکنش زنجیره ای پلیمراز می باشد که در آن از نشان‌گر مولکولی  ITS-2 (Internaltranscrribed spacer -2) استفاده شده است. در این بررسی از یک آغازگر عمومی بر مبنای ناحیهS rDNA  8/5 و آغازگرهای اختصاصی برگشتی بر مبنای ناحیه ITS-2 در گونه‌های مختلف تقلبات گیاهی و غیر گیاهی نظیر کلاله انار، ذرت، گلرنگ، زردچوبه، فلفل قرمز خرد شده و همچنین گوشت گاو و شتر برای انجام واکنش زنجیره‌ای پلیمراز استفاده گردید. بعد از انجام واکنش، نوار مربوط به توالی ITS-2 در چندین نمونه گیاهی شامل ذرت، گلرنگ، انار، فلفل قرمز و زردچوبه‌ و همچنین گوشت گاو و شتر به‌عنوان تقلبات رایج زعفران، تکثیر شدند. نتایج این آزمایش نشان داد که استفاده از تمامی آغازگرها در قالب واکنش PCR چندگانه سبب تکثیر تمامی نوارهای مربوط به انواع تقلبات می‌شود. اگرچه اکثر نوارها در ژل آگارز 2 درصد مشاهده شدند و لکن استفاده از ژل پلی آکریل آمید20 درصد منجر به تفکیک بهتر نوارها بر روی ژل گردید. این روش کارایی لازم برای تشخیص تقلبات زعفران در سطح یک درصد وزنی از مخلوط تقلبات را دارا می باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زعفران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تقلبات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">واکنش زنجیره ای پلیمراز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توالی ITS 2</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4816_5697c798a49729219e30e928eda7445f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Operational plan of Iran saffron’s branding</ArticleTitle>
<VernacularTitle>برنامه عملیاتی برندسازی محصول زعفران ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>39</FirstPage>
			<LastPage>68</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4817</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.4817</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ابوالفضل</FirstName>
					<LastName>معصوم زاده</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت بازرگانی، عضو هیأت علمی مؤسسه مطالعات و پژوهش‌های بازرگانی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابوالقاسم</FirstName>
					<LastName>ابراهیمی</LastName>
<Affiliation>دکتری مدیریت بازرگانی، استادیار بخش مدیریت، دانشکده اقتصاد، مدیریت و علوم اجتماعی، دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جعفر</FirstName>
					<LastName>شمسی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت بازرگانی، دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>خلیل</FirstName>
					<LastName>دهنوی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت بازرگانی، دانشگاه شهید بهشتی.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Despite the extensive production and export of saffron in Iran, we have no strong and credible brand of Iranian saffron in global market. In other words, the absence of strong brands in the global market has made almost no name of Iran in these markets. Thus, it is useful to aware of the importance of branding for export crops such as saffron and exploring the solutions of leading brands using in the global market. The present study with regard to theoretical foundations, comparative studies and by using the opinions of saffron industry experts via in-depth interview and questionnaire, have addressed the challenges facing the industry, and Using SWOT matrix for formulating branding strategies and operational plans. The results of the study show that branding in the industry is so weak and has a lot of weaknesses and threats. Therefore, to develop branding in the industry, four main strategy categories were presented. By using these strategies we can guarantee the improvement in the industry.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">با وجود تولید و صادرات گسترده محصول زعفران ایران، می‌توان گفت هیچ برند قدرتمند و معتبری در بازار جهانی از زعفران ایران مشاهده نمی‌شود. به عبارت دیگر نبود برندهای قدرتمند از زعفران ایران در بازارهای جهانی باعث شده تقریباً هیچ نامی از ایران در این زمینه وجود نداشته باشد.  از این رو آگاهی از اهمیت و جایگاه برندسازی برای محصولات صادراتی مانند زعفران و همچنین راهکارهایی که برندهای برتر برای حضور و بقا در بازار جهانی از آن بهره می‌برند می‌تواند در این راستا راهگشا باشد. این مطالعه، با بررسی مبانی نظری، مطالعات تطبیقی و استفاده از نظرات خبرگان صنعت زعفران کشور به‌وسیله مصاحبه عمیق و پرسشنامه به بررسی چالش‌های پیش روی این صنعت پرداخته و با استفاده از ماتریس SWOT راهبردها و برنامه‌های عملیاتی را جهت برندسازی در این صنعت ارائه داده است. نتایج تحقیق نشان می‌دهد صنعت از نظر برندسازی وضعیت مناسبی ندارد و دارای نقاط ضعف و تهدیدهای فراوانی است. به همین منظور چهار دسته اصلی راهبُرد به منظور توسعه برندسازی در این صنعت ارائه شده که به‌کارگیری آن‌ها می‌تواند تضمین‌کننده بهبود وضعیت صنعت باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برندسازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بسته‌بندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نشان جغرافیایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صادرات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راهبرد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4817_3fe191770f64c4852652673e9786c8eb.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effect of buds removing and corm size on growth characteristics and yield of saffron (Crocus sativus L.)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثر حذف جوانه ها و اندازه بنه بر صفات رشدی و عملکرد زعفران (.&lt;i&gt;Crocus sativus&lt;/i&gt; L)</VernacularTitle>
			<FirstPage>69</FirstPage>
			<LastPage>84</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4818</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.4818</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>توکلی</LastName>
<Affiliation>به¬ترتیب دانشجوی کارشناسی ارشد، دانشکده کشاورزی، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>سروش زاده</LastName>
<Affiliation>دانشیارگروه زراعت، دانشکده کشاورزی، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>قربانی جاوید</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه علوم زراعی و اصلاح نباتات، پردیس ابوریحان، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The objectives of this research were investigated the effects of removal of lateral and main buds in different corm size on vegetative traits and yield of saffron. The research was conducted as factorial based on a randomized complete block design with three replications at the Research field of Faculty of Agriculture, Tarbiat Modares University in Tehran-Iran, during growing season of 2012-2013. The first factor was corm size with two levels of corm weight (2-4 and 6-8 g) and the second factor was buds removal with nine levels included without bud removal, remove all lateral buds, remove all buds except main buds and one lateral bud, remove all buds except main buds and two lateral buds, remove all buds except main buds and three lateral buds, remove all buds except one lateral bud, remove all buds except two lateral buds, remove all buds except three lateral buds, remove all buds except four lateral buds. In this research, vegetative traits in the first year and reproductive traits in the second year were investigated. The results showed that by removing main bud from corm leaf length and root length were decreased. Also, there was most root length by removing all lateral buds. Overall, the results showed that bud removal could be produce large corm but main bud should not eliminated. The most appropriate the number of buds that could be remaining is 4 large buds on saffron corm.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">به‌منظور بررسی اثر حذف جوانه‌های جانبی و اصلی و نقش وزن‌های مختلف بنه‌ها بر صفات رویشی و عملکرد زعفران، آزمایشی در مزرعه تحقیقاتی دانشکده کشاورزی دانشگاه تربیت مدرس طی سال‌های زراعی 1391-1390 به‌صورت فاکتوریل در قالب طرح پایه بلوک‌های کامل تصادفی در سه تکرار انجام شد. تیمارها شامل تعداد جوانه در 9 سطح شامل بنه با یک جوانه اصلی (حذف همه جوانه‌های جانبی)، بنه با یک جوانه جانبی (حذف بقیه جوانه‌ها)، بنه با جوانه اصلی و یک جوانه جانبی (حذف بقیه جوانه‌ها)، بنه با جوانه اصلی و دو جوانه جانبی (حذف بقیه جوانه‌ها)، بنه با جوانه اصلی و سه جوانه جانبی (حذف بقیه جوانه‌ها)، فقط با دو جوانه جانبی (حذف بقیه جوانه‌ها)، فقط با سه جوانه جانبی (حذف بقیه جوانه‌ها)، فقط با چهار جوانه جانبی (حذف بقیه جوانه‌ها) و بنه‌های کامل به عنوان شاهد (بدون حذف) و اندازه بنه با وزن 4-2 و8-6 گرم بودند. صفات رویشی در سال اول و زایشی در سال دوم مورد مطاله قرار گرفتند. نتایج این تحقیق نشان داد که حذف جوانه‌ها در بنه‌ها باعث افزایش وزن بنه‌های دختری و افزایش عملکرد در سال دوم شد. همچنین با توجه به نتایج در صورتی که یک جوانه اصلی با سه جوانه جانبی روی بنه باقی بماند و نوع بنه درشت باشد بیشترین میزان عملکرد حاصل می‌شود. بطورکلی نتایج این پژوهش حاکی از آن است که می‌توان با حذف جوانه‌ها، بنه‌های درشتی را تولید کرد، اما نباید جوانه اصلی کاندیدای حذف باشد و مناسب‌ترین تعداد جوانه باقی مانده نیز در بنه‌های درشت باید حداقل چهار جوانه باشد تا عملکرد بهتری حاصل شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حذف جوانه‌ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جوانه اصلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جوانه‌های جانبی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعداد جوانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بنه درشت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4818_21484f6fdb59389399bc731a832611b2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A survey on technical efficiency, marketing and market structure of saffron crop, Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی کارایی فنی، بازاریابی و ساختار بازار زعفران ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>85</FirstPage>
			<LastPage>101</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4819</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.4819</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمود</FirstName>
					<LastName>شبان</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد، اقتصاد کشاورزی دانشگاه پیام نور استان تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابوالفضل</FirstName>
					<LastName>محمودی</LastName>
<Affiliation>استادیار اقتصاد کشاورزی دانشگاه پیام نور استان تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>شوکت فدایی</LastName>
<Affiliation>دانشیار اقتصاد کشاورزی دانشگاه پیام نور استان تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The current study attempted to determine technical efficiency as well as study the marketing and market structure of Saffarn crop in Iran. To access the research goals 140 farms, 25 retailers and 14 wholesalers randomly selected. The necessary data collected through interview and filling questionarie. Apart from this, some agricultural Expert from selected cities of Razavi province have been chosen to interview. To determine the market time-series data for the period of 1995-12 was used. To determine technical efficiency DEA method, to calculate marketing margins Digbi method and to find market structure concentration ratio and Herfindal index were used. The results indicated that, the average technical efficiency was 63.49 and minimum and maximum technical efficiency respectively 19.04 and 100, retailer margin mean of Saffron was more than wholesale margin mean and average marketing cost coefficient of Saffron was about 14.78. It means that, marketing factors share in final price is 14.78. Address to the results the Saffaran’s market structure is oligopoly.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مطالعه حاضر به تعیین کارایی فنی و بررسی بازاریابی و ساختار بازار زعفران می‌پردازد. در این تحقیق جهت بررسی کارایی فنی، حاشیه‌های بازاریابی زعفران و شناسایی مسیرهای بازاررسانی از آمار پیمایشی با تکمیل 140 پرسشنامه از بهره برداران و 25 پرشسنامه خرده فروش 14 پرسشنامه عمده فروش و مصاحبه با تعدادی کارشناس کشاورزی مربوط به سال 1391 در شهرستان‌های استان خراسان رضوی و جهت تعیین ساختار بازار از آمار و اطلاعات سری زمانی 91-1374 استفاده شده است. تخمین کارایی فنی از روش DEA، برآورد حاشیه‌های بازاریابی از دیدگاه دیگبی و برای تعیین ساختار بازار از شاخص‌های نسبت تمرکز و هرفیندال استفاده شده است. نتایج نشان می‌دهد، متوسط کارایی فنی بهره‌برداران 49/63 و حداقل و حداکثر کارایی فنی به ترتیب 04/19 و 100 می باشد. اختلاف زیاد زعفران‌کاران با حداقل و حداکثر کارایی فنی و فراوانی زیاد بهره‌برداران با کارایی کم حاکی از آن است که می‌توان با مدیریت صحیح میزان تولید را افزایش داد. متوسط حاشیه خرده‌فروشی از حاشیه عمده‌فروشی آن‌ها بیشتر بوده و متوسط ضریب هزینه بازاریابی زعفران 78/14درصد می‌باشد. یعنی به عبارت دیگر سهم عوامل بازاریابی در قیمت نهایی زعفران 78/14 درصد است. بازار حاکم بر محصول زعفران طی دوره تحلیل انحصار چندجانبه تشخیص داده شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سهم عوامل بازاریابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص‌های متمرکز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص هرفیندال</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ضریب هزینه بازاریابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارایی فنی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4819_089bf11e4916da827f65f854e5336397.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Aflatoxin determination in saffron by high-performance liquid chromatography and immunoaffinity column clean-up</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اندازه گیری میزان آفلاتوکسین در زعفران به وسیله کروماتوگرافی مایع با کارایی بالا و تخلیص با ستون ایمونوافینیتی</VernacularTitle>
			<FirstPage>102</FirstPage>
			<LastPage>111</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4820</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.4820</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حامد رضا</FirstName>
					<LastName>بهشتی</LastName>
<Affiliation>دکتری داروساز مدیر عامل آزمایشگاه کنترل کیفی تستا</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جواد</FirstName>
					<LastName>فیضی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری شیمی تجزیه- آزمایشگاه کنترل کیفی تستا</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-1920-6781</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهناز</FirstName>
					<LastName>ژیانی اصغرزاده</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مهندسی صنایع غذایی – دانشگاه آزاد اسلامی سبزوار</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سمیه سادات</FirstName>
					<LastName>فکور جنتی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مهندسی شیمی صنایع غذایی –آزمایشگاه کنترل کیفی تستا</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this paper, method based on high performance liquid chromatography with fluorescence detection has been suggested to measure aflatoxin in saffron. This method required a simple extraction of aflatoxin using MeOH/H&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;O (80:20, v/v) and a purification by immunoaffinity column cleanup. Aflatoxin measurement was performed at an emission wavelength of 445 nm and an excitation wavelength of 365 nm. Detection limits for AFB&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;, AFB&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;, AFG&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt; and AFG&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; were 0.293, 0.08, 0.55, and 0.30 ng g&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;, respectively. The percentage of Relative standard deviations for measuring aflatoxin is in the range of 1.33-5.10 % and the percentage of recovery is in the range of 94-67. Regarding The overall results of high-performance liquid chromatography applied in this experiment, we can realize that this method can be used for detection and measurement of different kinds of aflatoxins in saffron.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این تحقیق یک روش جهت اندازه‌گیری آفلاتوکسین در زعفران با استفاده از کروماتوگرافی مایع با کارایی بالا مجهز به آشکارساز فلورسانس ارائه شده است. در این روش آفلاتوکسین با استفاده از متانول 80% استخراج و سپس توسط ستون ایمونوافینیتی تخلیص شد. اندازه‌گیری‌ها در طول موج تحریک 365 و طول موج نشری 445 نانومتر انجام گرفت. حد تشخیص آفلاتوکسین‌های B&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;، B&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;،  G&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;و G&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; به ترتیب  293/0، 08/0 ، 55/0  و 30/0  می باشد. درصد انحراف استاندارد نسبی در اندازه‌گیری انواع آفلاتوکسین بین  1/5-33/1 و میزان درصد بازیافت نیز در محدوده 67-94 می باشد. با توجه به نتایج روش کروماتوگرافی مایع با کارایی بالا به‌کار گرفته شده در این تحقیق می‌توان به توانایی این روش در تعیین و اندازه‌گیری گونه‌های مختلف آفلاتوکسین در زعفران پی برد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آسپرژیلوس فلاووس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آشکارساز فلورسانس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مایکوتوکسین</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4820_3a7f228f516229a37df211bd3ae52d95.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
