<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.17359</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_17359_d44c0f8240887f213b274dc6173ef6cf.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>کشاورزی و علوم پایه</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>نگاهی جامع به کارآیی مصرف نیتروژن و فسفر در زعفران (.<i>Crocus sativus</i> L)</article-title>
			        <subtitle>نگاهی جامع به کارآیی مصرف نیتروژن و فسفر در زعفران (Crocus sativus L.)</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>کوچکی</surname>
			            <given-names>علیرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زراعت، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>سیدی</surname>
			            <given-names>سید محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری اکولوژی گیاهان زراعی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>75</fpage>
			      <lpage>91</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>09</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>10</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_17359.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_17359.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>زعفران (Crocus sativus L.) گیاهی است که از نظر بیولوژیکی یک ساله است، اما می‌تواند در شرایط زراعی به عنوان گیاهی چند ساله مورد کشت قرار گیرد. وجود اختلالات سیتولوژیکی به صورت ژنوم تریپلوئیدی و نیز خود ناسازگاری، عوامل ایجاد پدیده عقیمی در زعفران می‌باشند. از این رو، رشد زعفران هر ساله از طریق مناطق مریستمی که در سطح بنه‌ مادری قرار دارد، انجام می‌شود. با فعال شدن این مریستم‌ها رشد بنه‌های دختری در سطح بنه مادری آغاز می‌گردد. همزمان با رشد بنه‌های دختری در طی فصل رشد، بنه مادری به تدریج رو به تحلیل می‌رود. هر بنه دختری تشکیل شده نیز به نوبه خود در فصل بعد، یک بنه مادری تلقی می‌شود که می‌تواند جهت کشت مجدد استفاده شود. به دلیل ماهیت رشد چند ساله زعفران در شرایط زراعی، تحلیل بنه‌های مادری در طی فصل رشد و انتقال عناصر غذایی از اندام‌های هوایی به بنه‌های دختری در انتهای هر فصل رشد، مطالعه مکانیسم جذب و کارایی مصرف نیتروژن و فسفر در زعفران پیچیده‌تر از گیاهان یکساله و یا دو ساله می‌باشد. در این مقاله ابتدا به توصیف مکانیسم جذب نیتروژن و فسفر در اندام‌های هوایی و بنه‌های گیاه پرداخته شده است. در ادامه مهم‌ترین عوامل مؤثر در بهبود کارایی مصرف نیتروژن و فسفر در زعفران و ارتباط بین کارایی مصرف نیتروژن و فسفر مورد بررسی قرار گرفته اند.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>بنه‌های دختری</kwd>
						<kwd>بنه های مادری</kwd>
						<kwd>گیاه چندساله</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Aghaei, M., and Rezagholizadeh, M. 2011. Iran's comparative advantage in production of saffron. Journal of Agricultural Economics and Development 25: 121–132. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Ali, G., Iqbal, A.M., Nehvi, F.A., Samad, S.S., Nagoo, S., Naseer, S., and Dar, N.A. 2013. Prospects of clonal selection for enhancing productivity in saffron (Crocus sativus L.). African Journal of Agricultural Research 8: 460–467.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Amirshekari, H., Sorooshzadeh, A., Modaress Sanavy, A., and Jalali Javaran, M. 2007. Study of effects of root temperature, corm size, and gibberellin on underground organs of saffron (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Biology 19: 5–18. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Anbessa, Y., and Juskiw, P. 2012. Review: Strategies to increase nitrogen use efficiency of spring barley. Canadian Journal of Plant Science 92: 617–625.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Ankumah, R.O., Khan, V., Mwamba, K., and Kpomblekou-A, K. 2003. The influence of source and timing of nitrogen fertilizers on yield and nitrogen use efficiency of four sweet potato cultivars. 2003. Agriculture, Ecosystems and Environment 100: 201–207.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>AOAC, 2000. Official methods of analysis (17th ed.) Gaithersburg, Maryland, USA: Association of Official Analytical Chemists.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Bagheri, A., and Vessal, S. 2003. Saffron improvement in Iran, breakthroughs and barriers. 3rd National Symposium on Saffron. 2-3 December 2003, Mashhad, Iran. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Bationo, A., and Kumar, K.A. 2002. Phosphorus use efficiency as related to sources of P fertilizers, rainfall, soil, crop management, and genotypes in the West African semi-arid tropics. Food Security in Nutrient-Stressed Environments 95: 145–154.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Bayuelo-Jiménez, J.S., and Ochoa-Cadavid, I. 2014. Phosphorus acquisition and internal utilization efficiency among maize landraces from the central Mexican highlands. Field Crops Research 156: 123–134.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Bertheloot, J., Martre, P., and Andrieu, B. 2008. Dynamics of light and nitrogen distribution during grain filling within wheat canopy. Plant Physiology 148: 1707–1720.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Bosch-Serra, A.D., Ortiz, C., Yagüe, M.R., and Boixadera, J. 2015. Strategies to optimize nitrogen efficiency when fertilizing with pig slurries in dryland agricultural systems. European Journal of Agronomy 67: 27–36.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Burstein, C., Loyter, A., and Racker, E. 1971. Effect of phospholipases on the structure and function of mitochondria. TheJournal of Biological Chemistry 246: 4075–4082.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Chaji, N., Khorassani, R., Astaraei, A.R., and Lakzian, A. 2013. Effect of phosphorous and nitrogen on vegetative growth and production of daughter corms of saffron. Journal of Saffron Research 1: 1–12. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Dawson, J.C., Huggins, D.R., and Jones, S.S. 2008. Characterizing nitrogen use efficiency in natural and agricultural ecosystems to improve the performance of cereal crops in low-input and organic agricultural systems. Field Crops Research 107: 89–101.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Delogu, G., Cattivelli, L., Pecchioni, N., De Falcis, D., Maggiore, T., and Stanca, A.M. 1998. Uptake and agronomic efficiency of nitrogen in winter barley and winter wheat. European Journal of Agronomy 9: 11–20.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Dordas, C. 2009. Dry matter, nitrogen and phosphorus accumulation: partitioning and remobilization as affected by N and P fertilization and source–sink relations. European Journal of Agronomy 30: 129–139.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Fageria, N.K., and Barbosa Filho, M.P. 2007. Dry-matter and grain yield, nutrient uptake, and phosphorus use-efficiency of lowland rice as influenced by phosphorus fertilization. Communications in Soil Science and Plant Analysis 38: 1289–1297.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Fageria, N.K., Moreira, A., and Dos Santos, A.B. 2013. Phosphorus uptake and use efficiency in field crops. Journal of Plant Nutrition 36: 2013–2022.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Foroughifar, H., and Poor-Kasmani, M.E. 2002. Soil Science and Management. Ferdowsi University of Mashhad Press. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Gao, X., Li, C., Zhang, M., Wang, R., and Chen, B.  2015. Controlled release urea improved the nitrogen use efficiency, yield and quality of potato (Solanum tuberosum L.) on silt loamy soil. Field Crops Research 181: 60–68.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Gresta, F., Lombardo, G.M., Siracusa, L., and Ruberto, G. 2008. Effect of mother corm dimension and sowing time on stigma yield, daughter corms and qualitative aspects of saffron (Crocus sativus L.) in a Mediterranean environment. Journal of the Science of Food and Agriculture 88: 1144–1150.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Guarda, G., Padovan, S., and Delogu, G. 2004. Grain yield, nitrogen-use efficiency and baking quality of old and modern Italian bread-wheat cultivars grown at different nitrogen levels. European Journal of Agronomy 21: 181–192.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Hopkins, B., and Ellsworth, J. 2005. Phosphorus availability with alkaline/calcareous soil. Western Nutrient Management Conference, Salt Lake City, UT. 6: 88–93.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Ju, C., Buresh, R.J., Wang, Z., Zhang, H., Liu, L., Yang, J., and Zhang, J. 2015. Root and shoot traits for rice varieties with higher grain yield and higher nitrogen use efficiency at lower nitrogen rates application. Field Crops Research 175: 47–55.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Kafi, M. 2002. Saffron, Production and Processing. Ferdowsi University of Mashhad Press. 276 pp. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Koocheki, A. 2003. With saffron in the world, fears and hopes. 3rd National Symposium on Saffron. 2-3 December 2002, Mashhad, Iran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Koocheki, A., and Seyyedi, S.M. 2015a. Phonological stages and formation of replacement corms of saffron (Crocus sativus L.) during growing period (review article). Journal of Saffron Research (Accepted for publication). (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Koocheki, A., and Seyyedi, S.M. 2015b. Relationship between nitrogen and phosphorus use efficiency in saffron (Crocus sativus L.) as affected by mother corm size and fertilization.  Industrial Crops and Products 71: 128–137.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Ganjeali, A., and Abbassi, F. 2007. The effect of duration and condition of incubation, weight of mother corms and photoperiod on corm and shoot characteristics of saffron plant (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Field Crops Research 4: 315–331. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Jahani, M., Tabrizi, L., and Mohammad Abadi, A.A. 2011. Investigation on the Effect of biofertilizer, chemical fertilizer and plant density on yield and corm criteria of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Water and Soil 25: 196–206. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Rezvani Moghaddam, P., Molafilabi, A., and Seyyedi, S.M. 2014a. The effects of high corm density and manure on agronomic characteristics and corms behavior of Saffron (Crocus sativus L.) in the second year. Journal of Saffron Research 1: 144–155. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Seyyedi, S.M., and Jamshid Eyni, M. 2014b. Irrigation levels and dense planting affect flower yield and phosphorus concentration of saffron corms under semi-arid region of Mashhad. Northeast Iran. Scientia Horticulturae 180: 147–155.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Seyyedi, S.M., and Jamshid Eyni, M. 2016. Uptake efficiency of nitrogen in saffron (Crocus sativus L.) as affected by irrigation levels and high corm density. Seed and Plant Production Journal 30: 441-456. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Seyyedi, S.M., Azizi, H., and Shahriyari, R. 2014c. The effects of mothercorm size, organic fertilizers and micronutrient foliar application on corm yield and phosphorus uptake of saffron (Crocus sativus L.). Saffron Agronomy and Technology 2: 3–16. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Tabrizi, L., Jahani, M., and Mohammad Abadi, A.A. 2012. An evaluation of the effect of saffron (Crocus sativus L.) corm planting rate and pattern on the crop's performance. Iranian Journal of Horticultural Science 42: 379–391. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Korkmaz, K., Ibrikci, H., Karnez, E., Buyuk, G., Ryan, J., Ulger, A.C., and Oguz, H. 2009. Phosphorus use efficiency of wheat genotypes grown in calcareous soils. Journal of Plant Nutrition 32: 2094–2106.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Kumar, R., Singh, V., Devi, K., Sharma, M., Singh, M.K., and Ahuja, P.S. 2009. State of art of saffron (Crocus sativus L.) agronomy: A comprehensive review. Food Reviews International 25: 44–85.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Limon-Ortega, A., Govaerts, B., and Sayre, K.D. 2008. Straw management, crop rotation, and nitrogen source effect on wheat grain yield and nitrogen use efficiency. European Journal of Agronomy 29: 21–28.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Liu, J., Liu, H., Huang, S., Yang, X., Wang, B., Li, X., and Ma, Y. 2010. Nitrogen efficiency in long-term wheat–maize cropping systems under diverse field sites in China. Field Crops Research 118: 145–151.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>Lu, D., Lu, F., Pan, J., Cui, Z., Zou, C., Chen, X., He, M., and Wang, Z. 2015. The effects of cultivar and nitrogen management on wheat yield and nitrogen use efficiency in the North China Plain. Field Crops Research 171: 157–164.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R41">
			<label>41</label>
			<element-citation>Mando, A., Ouattara, B., Sédogo, M., Stroosnijder, L., Ouattara, K., Brussaard, L., and Vanlauwe, B. 2005. Long-term effect of tillage and manure application on soil organic fractions and crop performance under Sudano-Sahelian conditions. Soil and Tillage Research 80: 95–101.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R42">
			<label>42</label>
			<element-citation>Masclaux-Daubresse, C., Daniel-Vedele, F., Dechorgnat, J., Chardon, F., Gaufichon, L., and Suzuki, A. 2010. Nitrogen uptake, assimilation and remobilization in plants: challenges for sustainable and productive agriculture. Annals of Botany 105: 1141–1157.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R43">
			<label>43</label>
			<element-citation>Moayedi Shahraki, E., Jami Al-Ahmadi, M., and Behdani, M.A. 2010. Study of energy efficiency of saffron (Crocus sativus L.) in Southern Khorasan. Journal of Agroecology 2: 55–62. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R44">
			<label>44</label>
			<element-citation>Murphy, J., and Riley, J.P. 1962. A modified single solution method for the determination of phosphate in natural waters. Analytica Chimica Acta 27: 31–36.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R45">
			<label>45</label>
			<element-citation>Nassiri Mahallati, M., Koocheki, A., Boroumand Rezazadeh, Z., and Tabrizi, L. 2007. Effects of corm size and storage period on allocation of assimilates in different parts of saffron plant (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Field Crops Research 5:155–166. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R46">
			<label>46</label>
			<element-citation>Nicanuzia dos Prazeres, J., Veríssima Ferreira, C., and Aoyama, H. 2004. Acid phosphatase activities during the germination of Glycine max seeds. Plant Physiology and Biochemistry 42: 15–20.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R47">
			<label>47</label>
			<element-citation>Olsen, S.R., Cole, C.V., Watanabe, F.S., and Dean, L.A. 1954. Estimation of available phosphorus in soils by extraction with sodium bicarbonate. United States Department of Agriculture, Circular no. 939.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R48">
			<label>48</label>
			<element-citation>Omidi, H., Naghdibadi, H.A., Golzad, A., Torabi, H., and Fotoukian, M.H. 2009. The effect of chemical and bio-fertilizer source of nitrogen on qualitative and quantitative yield of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Medicinal Plant 8: 98–109.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R49">
			<label>49</label>
			<element-citation>Ourry, A., Boucaud, J., and Salette, J. 1988. Nitrogen mobilization from stubble and roots during re-growth of defoliated perennial ryegrass. Journal of Experimental Botany 39: 803–809.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R50">
			<label>50</label>
			<element-citation>Ram, M., Ram, D., and Roy, S.K. 2003. Influence of an organic mulching on fertilizer nitrogen use efficiency and herb and essential oil yields in geranium (Pelargonium graveolens). Bioresource Technology 87: 273–278</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R51">
			<label>51</label>
			<element-citation>Ramaekers, L., Remans, R., Rao, I.M., Blair, M.W., and Vanderleyden, J. 2010. Strategies for improving phosphorus acquisition efficiency of crop plants. Field Crops Research 117: 169–176.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R52">
			<label>52</label>
			<element-citation>Rasmussen, I.S., Dresbøll, D.B., and Thorup-Kristensen, K. 2015. Winter wheat cultivars and nitrogen (N) fertilization—Effects on root growth, N uptake efficiency and N use efficiency. European Journal of Agronomy 68: 38–49.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R53">
			<label>53</label>
			<element-citation>Renau-Morata, B., Nebauer, S.G., Sánchez, M., and Molina, R.V. 2012. Effect of corm size, water stress and cultivation conditions on photosynthesis and biomass partitioning during the vegetative growth of saffron (Crocus sativus L.). Industrial Crops and Products 39: 40–46.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R54">
			<label>54</label>
			<element-citation>Rezvani Moghaddam, P., and Seyyedi, S.M. 2014. The effects of organic and biological fertilizers on phosphorus and potassium uptake by black Seed (Nigella sativa L.). Journal of Horticultural Science 28: 43–53. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R55">
			<label>55</label>
			<element-citation>Rezvani Moghaddam, P., Koocheki, A., Molafilabi, A., and Seyyedi, S.M. 2013. Effect of biological and chemical fertilizers on replacement corm and flower yield of saffron (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Crop Sciences 15: 234–246. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R56">
			<label>56</label>
			<element-citation>Rezvani Moghaddam, P., Koocheki, A., Molafilabi, A., and Seyyedi, S.M. 2013b. The effects of different levels of applied wheat straw in different dates on saffron (Crocus sativus L.) daughter corms and flower initiation criteria in the second year. Saffron Agronomy &amp; Technology 1: 55–70. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R57">
			<label>57</label>
			<element-citation>Rezvani Moghaddam, P., Seyyedi, S.M., and Azad, M. 2014. Effects of organic, chemical and biological sources of nitrogen on nitrogen use efficiency in black seed (Nigella sativa L.). Iranian Journal of Medicinal and Aromatic Plants 30: 260–274. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R58">
			<label>58</label>
			<element-citation>Rodrigues, M.A., Pereira, A., Cabanas, J.E., Dias, L., Pires, J., and Arrobas, M. 2006. Crops use-efficiency of nitrogen from manures permitted in organic farming. European Journal of Agronomy 25: 328–335.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R59">
			<label>59</label>
			<element-citation>Sadeghi, A. 2003. Saffron is a cultural heritage, a national concern. 3rd National Symposium on Saffron. 2-3 December 2003, Mashhad, Iran. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R60">
			<label>60</label>
			<element-citation>Safadoust, A., Mosadeghi, M.R., Mahboubi, A.A., Norouzi, A., and Asadian, G.H. 2007. Short-term tillage and manure influences on soil structural properties. Journal of Science and Technology of Agriculture and Natural Resources 11: 91–100. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R61">
			<label>61</label>
			<element-citation>Salvagiotti, F., Castellarín, J.M., Miralles, D.J., and Pedrol, H.M. 2009. Sulfur fertilization improves nitrogen use efficiency in wheat by increasing nitrogen uptake. Field Crops Research 113: 170–177.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R62">
			<label>62</label>
			<element-citation>Sameni, A.M., and Kasraian, A. 2004a. Effect of agricultural sulfur on characteristics of different calcareous soils from dry regions of Iran. II. Reclaiming effects on structure and hydraulic conductivity of the soils under saline-sodic conditions. Communications in Soil Science and Plant Analysis 35: 1235–1246.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R63">
			<label>63</label>
			<element-citation>Sameni, A.M., and Kasraian, A. 2004b. Effect of agricultural sulfur on characteristics of different calcareous soils from dry regions of Iran. I. disintegration rate of agricultural sulfur and its effects on chemical properties of the soils. Communications in Soil Science and Plant Analysis 35: 1219–1234.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R64">
			<label>64</label>
			<element-citation>Schachtman, D.P., Reid, R.J., and Ayling, S.M. 1998. Phosphorus uptake by plants: from soil to cell. Plant Physiology 116: 447–453.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R65">
			<label>65</label>
			<element-citation>Schröder, J.J., Smit, A.L., Cordell, D., and Rosemarin, A. 2011. Improved phosphorus use efficiency in agriculture: A key requirement for its sustainable use. Chemosphere 84: 822–831.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R66">
			<label>66</label>
			<element-citation>Seyyedi, S.M., Ghorbani, R., Rezvani Moghaddam, P., and Nassiri Mahallati, M. 2012. The effects of weed interference durations on percentage and phosphorus and potassium uptake efficiency in black seed (Nigella sativa L.) and its weeds. Journal of Plant Protection 26: 82–91. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R67">
			<label>67</label>
			<element-citation>Seyyedi, S.M., Ghorbani, R., Rezvani Moghaddam, P., and Nassiri Mahallati, M. 2013. Nitrogen use efficiency and harvest index in black seed (Nigella sativa L.) at different weed competition durations. Journal of Plant Production 20: 141–156. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R68">
			<label>68</label>
			<element-citation>Seyyedi, S.M., Khajeh-Hosseini, M., Rezvani Moghaddam, P., and Shahandeh, H. 2015a. Relation between the increasing soluble phosphorus and nitrogen uptake and its effects on phosphorus harvest index of black seed. Iranian Journal of Field Crop Science 46: 25–36. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R69">
			<label>69</label>
			<element-citation>Seyyedi, S.M., Khajeh-Hosseini, M., Rezvani Moghaddam, P., and Shahandeh, H. 2015b. Effects of phosphorus and seed priming on seed vigor, fatty acids composition and heterotrophic seedling growth of black seed (Nigella sativa L.) grown in a calcareous soil. Industrial Crops and Products 74: 939–949.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R70">
			<label>70</label>
			<element-citation>Shenoy, V.V., and Kalagudi, G.M. 2005. Enhancing plant phosphorus use efficiency for sustainable cropping.  BiotechnologyAdvances 23: 501–513.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R71">
			<label>71</label>
			<element-citation>Simpson, R.J., Oberson, A., Culvenor, R.A., Ryan, M.H., Veneklaas, E.J., Lambers, H., Lynch, J.P., Ryan, P.R., Delhaize, E., Smith, F.A., Smith, S.E., Harvey, P.R., and Richardson, A.E. 2011. Strategies and agronomic interventions to improve the phosphorus-use efficiency of farming systems. Plant and Soil 349: 89–120.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R72">
			<label>72</label>
			<element-citation>Singh, K.K., Srinivasarao, C., and Ali, M. 2005. Root growth, nodulation, grain yield, and phosphorus use efficiency of lentil as influenced by phosphorus, irrigation, and inoculation. Communications in Soil Science and Plant Analysis 36: 1919–1929.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R73">
			<label>73</label>
			<element-citation>Tahir, S., Alam, S.M., and Ahmad, Z. 2011. Wheat yield and phosphorus fertilizer efficiency as influenced by pre-incubated use of single superphosphate and poultry litter and its time of application, Journal of Plant Nutrition 34: 1034–1040.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R74">
			<label>74</label>
			<element-citation>Veneklaas, E.J., Lambers, H., Bragg, J., Finnegan, P.M., Lovelock, C.E., Plaxton, W.C., Price, C.A., Scheible, W., Shane, M.W., White, P.J., and Raven, J.A. 2012. Opportunities for improving phosphorus-use efficiency in crop plants. NewPhytologist 195: 306–320.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R75">
			<label>75</label>
			<element-citation>Wang, X., Shen, J., and Liao, H. 2010. Acquisition or utilization, which is more critical for enhancing phosphorus efficiency in modern crops? Plant Science 179: 302–306._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.17360</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_17360_be72744d9373a22a1583cba8b10faee6.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>سایر موضوعات مرتبط با زعفران</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>اثر نسبت های کشت مخلوط ردیفی نخود و زعفران بر عملکرد و برخی خصوصیات رشدی</article-title>
			        <subtitle>اثر نسبت های کشت مخلوط ردیفی نخود و زعفران بر عملکرد و برخی خصوصیات رشدی</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>اسدی</surname>
			            <given-names>قربانعلی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار گروه زراعت و اصلاح نباتات دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>خرم دل</surname>
			            <given-names>سرور</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه زراعت و اصلاح نباتات دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>هاتفی فرجیان</surname>
			            <given-names>محمد حسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد اگرواکولوژی، دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>93</fpage>
			      <lpage>103</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>09</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>10</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_17360.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_17360.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>به منظور بررسی تأثیر نسبت‌های کشت مخلوط افزایشی نخود با گیاه نقدینه زعفران بر خصوصیات کمی و عملکرد، آزمایشی در قالب طرح بلوک‌های کامل تصادفی با هفت تیمار و سه تکرار در مزرعه تحقیقاتی دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد در دو سال زراعی 1391-1393 اجرا شد. تیمارها شامل 100% زعفران+20% نخود، 100% زعفران+40% نخود، 100% زعفران+60% نخود، 100% زعفران+80% نخود، 100% زعفران+ 100% نخود و کشت خالص دو گیاه بود. صفات مورد مطالعه شامل ارتفاع بوته، تعداد شاخه فرعی، تعداد غلاف در بوته، تعداد دانه در بوته، تعداد دانه در غلاف و وزن صد دانه و عملکرد بیولوژیکی و دانه نخود و تعداد گل، وزن تر گل، وزن تر کلاله و وزن خشک کلاله زعفران بودند. نتایج نشان داد که اثر نسبت‌های کشت مخلوط با زعفران بر ارتفاع بوته، تعداد شاخه فرعی، تعداد غلاف، تعداد دانه در غلاف، تعداد دانه در بوته، عملکرد بیولوژیکی و عملکرد دانه نخود معنی‌دار بود (05/0p≤). بالاترین عملکرد بیولوژیکی و دانه نخود برای کشت خالص به ترتیب با 3/608 و 9/282 کیلوگرم در هکتار و کمترین مقادیر برای تیمار 100% زعفران+ 100% نخود به ترتیب با 5/122 و 94/55 کیلوگرم در هکتار مشاهده گردید. اثر نسبت‌های کشت مخلوط ردیفی با نخود بر تعداد گل، وزن تر گل، وزن تر کلاله و وزن خشک کلاله زعفران در سطح احتمال یک درصد معنی‌دار بود (01/0p≤). بالاترین تعداد گل و وزن خشک کلاله زعفران برای کشت خالص به ترتیب برابر با 89/103 گل در متر مربع و 47/0 گرم کلاله در متر مربع و کمترین مقادیر برای 100% زعفران+ 20% نخود به ترتیب با 94/28 گل در بوته و 14/0 گرم کلاله در متر مربع مشاهده گردید. با افزایش درصد حضور نخود از 20 درصد به 100 درصد در کشت مخلوط افزایشی با زعفران، وزن خشک کلاله به ترتیب 142، 116، 41 و 5 درصد افزایش یافت. بدین ترتیب، با توجه کشت مخلوط زعفران با گیاهان تثبیت‌کننده نیتروژن نظیر نخود را بایستی جهت بهبود عملکرد این گیاه نقدینه به عنوان راهکار جایگزین اکولوژیکی در مدیریت پایدار آن مدنظر قرار داد. </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>تثبیت نیتروژن</kwd>
						<kwd>کشت مخلوط افزایشی</kwd>
						<kwd>گیاه نقدینه</kwd>
						<kwd>وزن کلاله</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Abdali Mashhadi, A. 2006. The Study of corn and sunflower intercropping in various rations and planting times. MSc. Dissertation, University of Tehran, Iran. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Abdullaev, F. 2006. Biological properties and medicinal use of saffron (Crocus sativus L.).Proceedings of the 2nd International Symposium on Saffron Biology and Technology. Mashhad, Iran, 28-30 October 2006, p. 339-345.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Albert, N. 1999. The effect of mixed cropping saffron and pea on saffron yield. Journal of Saffron 2: 73-78.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Banik, P., Midya, A., Sarkar, B.K., and Ghose, S.S. 2006. Wheat and chickpea intercropping systems in an additive series experiment: Advantages and weed smothering. European Journal of Agronomy 24: 325-332.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Banitaba, A. 2008. Study of saffron and cumin intercropping in Isfahan region. Final Report of Research Project in Islamic Azad University of Golpayegan, Iran. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Farhoodi, F., Rahnama, A., and Ismaeilzadeh, H. 2003. Station of saffron in intercropping. The 3rd International Congress of Saffron, December 2 and 3, Mashhad, Iran. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Galavi, M., Soloki, M., Mousavi, S.R., and Ziyaie, M. 2008. Effect of planting depth and soil summer temperature control on growth and yield of saffron (Crocus sativus L.). Asian Journal of Plant Science 7: 747-751.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Ghorbani, R., and Koocheki, A. 2006. Organic saffron in Iran: prospects challenges. Proceedings of the 2nd International Symposium on Saffron Biology and Technology. Mashhad, Iran. 28-30 October 2006, pp. 369-374.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Haymes, R., and Lee, H.C. 1999. Competition between autumn and spring planted grain intercrops of wheat (Triticum aestivum) and field bean (Vicia faba). Field Crops Research 62: 167-176.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Kafi, M., Rashed Mohasel, M.H., Koocheki, A., and Mollafilabi, A. 2002. Saffron: Production and Processing. Zaban va Adab Publications, Iran, 276 pp. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Khosravi, M. 2005. Intercropping black zira (Bonium persicum) with saffron and annual crops: Agroecological and economic perspectives. Ferdowsi University, Iran, PhD Thesis. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Khoze M.A. 2000. Saffron in mixed cropping system. Journal of Saffron 8: 18-244.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Koocheki, A. 2004. Indigenous knowledge in agriculture with particular reference production in Iran. Acta Horticulturae 650: 175-182.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Najibnia, S., and Lalehgani B. 2009. Evaluation of saffron yield (Crocus sativus L.) in intercropping with cereals, pulses and medicinal plants. Iranian Journal Field Crops Research 7 (1): 163-172. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Shabahang, J., Khorramdel, S., and Azimi, R. 2013. The effect of irrigation intervals and intecropped marjoram (Origanum vulgare) with saffron (Crocus sativus) on possible cooling effect of corms for climate change adaptation. Iranian Journal of Field Crops Research 11 (3): 390-400. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Mahmood, A. 2001. Mix cropping system. http:// www.Agri systems.org.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Mazaheri, D. 1998. Intercropping Agronomy. Publication of Tehran University, Tehran, Iran. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Naderi Darbaghshahi, M., Pazoki, A., Banitaba, A., and Jalali Zand, A. 2009. Study of agronomical and economical aspects of saffron and chamomile intercropping in Isfahan region. New Findings in Agriculture 3 (4): 413-422. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Pooramir, F., Koocheki, A., Nassiri Mahallati, M., and Gorbani, R. 2010. Evaluation of yield and yield components on sesame and chickpea in replacement intercropping series. Iranian Journal of Field Crop Research 8 (5): 747-757. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Rangahau, M.K. 2003. Growing saffron -The world’s most expensive spice. Crop and Food Research 20: 1-4.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Reijntjes, C., Haverkort, B., and Waters-Bayer, A. 1992. Farming for the future, an introduction to lowextrnal- input and sustainable agriculture. Macmillan Education Ltd.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Sengul, S. 2003. Performance of some forage grasses or legumes and their mixtures under dry land condition. European Journal Agronomy 19: 401-409.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Shabani, G.H., Azizi, K.H., Chaichi, M.R., Ghalavand, A., Eshghizadeh, H., and Doraghi, T. 2005. Effects of pore and mixed cropping of annual medic (Medicago scutellata cv. Robinson) with barely on forage yield, seed production and soil seed bank. Pajouhesh and Sazandegi 66: 67-73. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.17361</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_17361_eb786f0a8d6b12c455ba9c59b44ef201.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>کشاورزی و علوم پایه</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تأثیر مصرف خاکی و محلول‌پاشی ریز جانداران مؤثر بر ویژگی‌های رشدی زعفران در حضور کودهای شیمیایی و آلی</article-title>
			        <subtitle>تأثیر مصرف خاکی و محلول‌پاشی ریز جانداران مؤثر بر ویژگی‌های رشدی زعفران در حضور کودهای شیمیایی و آلی</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>ریوندی</surname>
			            <given-names>حسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>1دانش‌آموخته کارشناسی ارشد، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد سبزوار، گروه زراعت و اصلاح نباتات، سبزوار، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>مروی</surname>
			            <given-names>حمید</given-names>
			          </name>
					  <aff>مربی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد سبزوار، گروه زراعت و اصلاح نباتات، سبزوار، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>جامی معینی</surname>
			            <given-names>متین</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد سبزوار، گروه زراعت و اصلاح نباتات، سبزوار، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>105</fpage>
			      <lpage>117</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>07</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>10</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_17361.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_17361.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>به‌منظور بررسی اثر روش مصرف ریزجانداران مؤثر بر ویژگی‌های رشدی زعفران در حضور کودهای شیمیایی و آلی، آزمایشی در سال زراعی 93-1392 در شهرستان ششتمد خراسان رضوی انجام شد. آزمایش به‌صورت کرت‌های خردشده در قالب طرح پایه بلوک‌های کامل تصادفی با سه تکرار اجرا گردید. فاکتور اصلی آزمایش شامل روش مصرف ریزجانداران مؤثر (EM) در سه سطح عدم مصرف، مصرف خاکی EM و محلول‌پاشی EM و فاکتور فرعی شامل مصرف کودهای آلی و شیمیایی در چهار سطح عدم مصرف، مصرف خاکی اسید هیومیک، مصرف خاکی کود 20, 20, 20+TE و مصرف خاکی اسید هیومیک + مصرف خاکی 20, 20, 20+TE بودند. نتایج نشان داد که مصرف خاکی و محلول‌پاشی EM ارتفاع بوته را تحت تأثیر قرار نداد، اما باعث افزایش معنی‌دار تعداد بنه، عملکرد بنه، وزن خشک اندام هوایی و تعداد جوانه در هر بنه در مقایسه با شرایط عدم مصرف EM گردید. متوسط وزن بنه در واکنش به مصرف خاکی و محلول‌پاشی EM کاهش یافت. بیشترین تعداد بنه (33/220 در مترمربع)، عملکرد بنه (33/1023 گرم در مترمربع) و وزن خشک اندام هوایی (02/43 گرم در مترمربع) در تیمار مصرف خاکی EM، بیشترین تعداد جوانه در بنه (68/8) در تیمار محلول‌پاشی EM و بیشترین متوسط وزن بنه (10/5 گرم) در شرایط عدم مصرف EM به دست آمد. استفاده از کود 20, 20, 20+TE و همچنین مصرف تلفیقی اسید هیومیک و کود 20, 20, 20+TE باعث افزایش تعداد بنه، عملکرد بنه، وزن خشک اندام‌ هوایی و تعداد جوانه در بنه در مقایسه با شرایط عدم مصرف کود و همچنین مصرف خاکی اسید هیومیک گردید. بیشترین متوسط وزن بنه در تیمار مصرف خاکی اسید هیومیک به‌دست آمد. مصرف خاکی و محلول‌پاشی EM باعث بهبود واکنش ویژگی‌های رشدی زعفران به مصرف کودهای آلی و شیمیایی گردید. با توجه به نتایج، مصرف خاکی EM و کود 20, 20, 20+TE جهت تولید حداکثر عملکرد بنه در زعفران قابل توصیه می‌باشد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>اسید هیومیک</kwd>
						<kwd>کود زیستی</kwd>
						<kwd>عملکرد بنه</kwd>
						<kwd>محلول‌پاشی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Behdani, M.A., Koocheki, A., Nassiri, M., and Rezvani Moghaddam, P. 2005. Evaluation of quantitative relationships between saffron yield and nutrition (on farm trial). Iranian Journal of Field Crops Research 3 (1): 1-14. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Behzad, S., Razavi, M., and Mahajeri, M. 1992. The effect of various amounts of ammonium phosphate and urea on saffron production. International Symposium on Medicinal and Aromatic Plants, Acta Horticulture 306: 337-339.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Cakmak, R., Kantar, F., and Algur, F. 1999. Sugar beet and barley yield in relation to Bacillus polymyxa and Bacillus megaterium var. phosphaticum inoculation. Journal of Plant Nutrition and Soil Science 162: 437-442.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Farahmand Fard, B., Bakhsh Kalarestaghi, K., and Mohebbi, N. 2011. The effect of different levels of compost, vermicompost and manure on flowering and some vegetative characteristics of saffron. The first national conference on new issues in agriculture, Islamic Azad University, Sabzevar Branch. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Farahmand Fard, B., Kalarestaghi, K., Sadrabadi Haghighi, R., and Mirshahi, A. 2012. The effect of different rates of organic fertilizers on saffron corm production. Second National Conference on Science and Technology, Islamic Azad University, Mashhad Branch. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation> Higa, T., and Parr, J.F. 1994. Beneficial and effective Microorganisms for a Sustainable Agriculture and Environment. International Nature Farming Research Centre, Atami, Japan. pp, 160.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Higa, T. 2000. What is EM technology? EM World Journal 1: 1-6.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Jahanban, L., and Lotfifar, A. 2012. Study of the ffective Organism (EM) application effect on efficacy of chemical and organic fertilizers in corn cultivation (Zea mays S.C704). Plant products technology 11 (2): 43-52.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Jasmi, K.H., Karduny, F., and Behdani, M. 2009. Evaluation of the use of fertilizers and its impact on the performance of farms. Congress's challenges fertilizer, fertilizer half a century. Tehran Olympic Hotel. 10-12 March.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Kafi, M., Sabzevari, S., and Khazaei, H.R. 2009. The effect of humic acid on root and shoot growth of Sayonz and Sabalan wheat cultivars. Soil and Water (Agricultural Science and Technology) 23 (2): 87-94. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Karimi, H., Mazaheri, D., Peyghambari, S.A., and Mirabzadeh Ardakani, M. 2012. Effect of organic and chemical fertilizers application on grain yield and yield components of maize (zea mays L.) SC704. Iranian Journal of Crop Sciences 13 (4): 611-626. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Khaliq, A., Abbasi, M.K., and Hussain, T. 2006. Effect of integrated use of organic and inorganic nutrient sources with effective microorganisms (EM) on seed cotton yield in Pakistan. Bioresource Technology 97: 967-972.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Khatamian, N., Nabavi Kalat, M., and Bakhsh Kalarestaghi, K. 2011. Effects of humic acid on morphological characteristics and grain yield of triticale cv. Javanilu. The first national conference on new issues in agriculture, Islamic Azad University, Sabzevar Branch. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Jahani, M., Tabrizi, L., and Mohammad Abadi, A.A. 2011. Investigation on the Effect of biofertilizer, chemical fertilizer and plant density on yield and corm criteria of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Water Soil 25: 196-206. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Munshi, A.M. 1994. Effect of N and K on the floral yield and corm production in saffron under rainfed condition. Indian Arecanut Spices Journal 18: 24-44.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Naghdibadi, H., Omidi, H., Golzad, A., Torabi, H., and Fotookian, M.H. 2011. Change in Crocin, Safranal and Picrocrocin content and agronomical characters of saffron (Crocus sativus L.) under biological and chemical of phosphorous fertilizers. Journal of Medicinal Plants 4 (40): 58-68.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Nehvi, F.A., Lone, A.A., Khan, M.A., and Maqhdoomi, M.I. 2009. Comparative study on effect of nutrient management on growth and yield of saffron under temperate conditions of Kashmir. III International Symposium on Saffron: Forthcoming Challenges in Cultivation, Research and Economics. Acta Horticulture pp, 850.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Omidi, H., Naghdibadi, H.A., Golzad, A., Torabi, H., and Fotoukian, M.H. 2009. The Effect of chemical and bio-fertilizer source of nitrogen on qualitative and quantitative yield of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Medicinal Plant 8: 98-109.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Ranjith, N.K., Sasikala, C., and Ramana, C.V. 2007. Catabolism of l-phenylalanine and l-tyrosine by Rhodobacter sphaeroides OU5 occurs through 3,4-dihydroxyphenylalanine. Research Microbiology 158: 506-511.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Rasooli, Z., Maleki Farahani, S., and Besharati, H. 2013. The response of some growth characteristics of saffron to different fertilizer sources. Soil research 27 (1): 35-46.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Rezvani Moghaddam, P., Koocheki, A.R., Molafilabi, A., and Seyyedi, S.M. 2013. Effect of biological and chemical fertilizers on replacement corm and flower yield of saffron (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Crop Sciences 15 (3): 234-246. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Saeedi Rad, M., and Mokhtarian, A. 2013. Scientific and practical principles of planting and harvesting of saffron. Sarva publications, Tehran. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.17362</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_17362_4f35373bb3cf8cdc426b74edcf0da552.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>سایر موضوعات مرتبط با زعفران</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تحلیل اقتصادی تولید و مقایسه کارایی فنی مزارع کوچک و بزرگ زعفران در استان خراسان رضوی</article-title>
			        <subtitle>تحلیل اقتصادی تولید و مقایسه کارایی فنی مزارع کوچک و بزرگ زعفران در استان خراسان رضوی</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>محتشمی</surname>
			            <given-names>تکتم</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار، گروه اقتصاد کشاورزی، دانشگاه تربت حیدریه</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>کرباسی</surname>
			            <given-names>علیرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد، گروه اقتصاد کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>زندی دره غریبی</surname>
			            <given-names>بهاره</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد، مهندسی اقتصاد کشاورزی، دانشگاه تربت حیدریه</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>119</fpage>
			      <lpage>132</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>18</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>10</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_17362.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_17362.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>هدف از این مطالعه بررسی اقتصادی مصرف نهاده‌های مختلف در تولید زعفران و نیز اندازه‌گیری کارایی تولید این محصول در مزارع کوچک و بزرگ استان خراسان رضوی می‌باشد. آمار و اطلاعات مورد نیاز از طریق تکمیل پرسشنامه از 170 زعفران‌کار شهرستان‌های تربت حیدریه و زاوه در سال 1393 جمع آوری شده است. به منظور اطمینان از صحت انتخاب الگوی تولید مورد استفاده سه فرم تابعی کاب داگلاس، ترانسندنتال و ترانسلوگ مورد آزمون قرار گرفته است. نتایج این پژوهش نشان می‌دهد که فرم تابعی ترانسلوگ مناسب‌ترین فرم برای بیان تکنولوژی تولید این محصول می‌باشد. کشش های تولیدی محاسبه شده بر پایه پارامترهای این تابع بیانگر آن است که بزرگ مالکان در استفاده از نهاده‌ها عملکرد بهتری از خود نشان می‌دهند. افزون بر این مقایسه کارایی دو گروه حاکی از آن است که 49 درصد از مزارع کوچک و 18 درصد از مزارع بزرگ تولید این محصول در سطح ناکارای تولید فعالیت می‌کنند. اختلاف زیاد کمترین و بیشترین کارایی فنی در بین زعفران‌کاران بزرگ مالک نشان می‌دهد امکان افزایش کارایی فنی در این گروه از مزارع نیز از طریق استفاده از شیوه‌های مدیریتی مناسب وجود دارد. </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>تابع تولید</kwd>
						<kwd>کارایی فنی</kwd>
						<kwd>تابع مرزی تصادفی</kwd>
						<kwd>تخصیص بهینه</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Aigner, D.J., Lovell C.A.K., Schmidt P. 1977. Formulation and Estimation of Stochastic frontier Production Function Models,  Journal of Econometrics 6: 21-37.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Aghaei, M., Rezagholizadeh, M. 2011. The comparative advantage in the production of saffron, Journal of Agricultural Economics and Development 25 (1): 121-132. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Agricultural Jihad of Khorasan Razavi. 2014. Available at website: http://koaj.ir/Modules/showfarmework. (Verified: March, 2015).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Amiri Aghdaie, S.F., Roshan, J. 2015. Investigating Effective Factors on Iran’s Saffron Exportation, International Review of Management and Business Research 4 (2): 590-600.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Battese, G., Coelli, T. 1992. Frontier Production Functions, Technical Efficiency and Panel Data: With Application to Paddy Farmers in India, Journal of Productivity Analysis 3 (1): 153–169.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Biria, S., Jabal Ameli, F. 2006. Factors affecting export of pistachio, saffron, date in the basket of goods exports (1991-2001), Journal of Agricultural Economics and Development 14 (54): 85-101. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Borimnejad, V., Mohtashami, T., 2009. Technical efficiency of wheat production in Iran: A case study,  Journal of Agricultural Economics Research 1 (1): 75-93. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Chambers, R.G., 1988. Applied Production Analysis: A Dual Approach. Cambridge University, Press, UK.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Christensen, L.R., Jorgenson, D.W., Lau, L.J. 1971. Conjugate and the Transcendental Logarithmic Function, Econometrica 39: 68-259.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Debertin, D. L. 1986. Agricultural Production Economics. Macmillan Publication Company, New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Farrel, M.T. 1957. The Measurement of Production Efficiency, Journal of the Royal Statistical Society 120: 253-281.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>FRONTIER, version 4.1.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Golkaran Moghadam, S. 2013. Compare and analyze the efficiency of saffron in the province of Khorasan Razavi, Journal of Agricultural Economics and Development 21 (82): 79-101. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Gujarati, D.N. 2004. Basic Econometrics, Translator Abrishami, H., Tehran University Publications, Iran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Hamzei, M., Bouzarjmehry, KH. 2015. Analysis of Effects and Factors Influencing on Increasing the Cropping Pattern of Saffron in the City of Nishapur Case study: Ishaq Abad district, Saffron Agronomy &amp; Technology 2 (4): 277-288. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Hatami Sardashti, Z., Bakhshi, M.R., Jami Al- Ahmadi, M. 2014. An economic analysis of saffron production in South Khorasan Province, Journal of ecological agriculture 4 (1): 33-42. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Hosseinzad, J., Salami, H. 2004. Production function to estimate the economic value of agricultural water (A Case Study of Wheat), Journal of Economics and Development 12 (48): 53-84. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Karbasi, A.R., Rastegaripour, F. 2014. Evaluation of comparative advantage on production and export of saffron, Saffron Agronomy &amp; Technology 2 (1): 59-74. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Karbasi, A.R., Mahmodi, H., Fakari Sardehae, B., Farsi Aliabadi, M.M. 2014. Examination of integration and central market hypothesis for saffron market in khorasan razavi, northern khorasan and southern khorasan, Saffron Agronomy &amp; Technology 2 (3): 215-223. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Karami, H.R. 2015. Saffron cultivation effects on farmers' income and employment in the Lorestan province, Journal of Rural and Development 18 (1): 21-43. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Kavoosi Kalashmi, M. 2015. Determination and ranking export goal markets of Iran's packaged Saffron, Saffron Agronomy &amp; Technology 3 (1): 43-48. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Kavand, H., Kalbali, E., Sabuhi, M. 2014. Application of data envelopment analysis to evaluate the efficiency of saffron growers (Case study: Qaen county), Saffron Agronomy &amp; Technology 2 (1): 17-30. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Kheirandish, M., Srinivasa Gowda, M.V. 2012. Marketing Efficiency and Price Spread for Safrron in Iran, Trends in Agricultural Economics 5 (1): 23-30.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Khodabandeh, N. 2005. Grain, Eighth Edition, Tehran University Publications.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Kohansal, M.R., Tohidi, A. 2015. Experimental study of the impact of foreign exchange rate fluctuations on Iran's Saffron export dmand: A dynamic pooled mean group (PMG) approach, Saffron Agronomy &amp; Technology 3 (1): 34-42. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Mahmoudi, H., Afrasiabi, S. 2014. Analysis the price transmission on saffron market case study: Razavi, North and South Khorasan Provinces, Saffron Agronomy &amp; Technology 2 (3):  155-164. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Meenusen, W., Van den Broeck, j. 1977. Efficiency Estimation from Cobb-Douglas Production Function with Composed Error. International Economic Review, 18 (2).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Ministry of Agriculture Jihad (Iran). 2013. The MAJ Database. Available at Website: http://www.maj.ir.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Moghaddasi, R., Alishahi, M. 2007. Study on the Determinants of Iran's Share in World Agricultural Markets, Journal of Agricultural Sciences 13 (1): 21-37. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Mosavi, S.N., Yazdani, S., Rezaei, M.R. 2009. The effects of globalization on agricultural exports: the Case of saffron, Journal of Agricultural Economics 1 (2): 43-60. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Mosavi, S.N., Mhammadi, H. 2010. The effects of the financial crisis the global economy on the export of pistachios and saffron, Journal of Agricultural Economics and Development 19 (75): 135-161. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Paseban, F. 2006. Factors affecting export of Iranian saffron, Journal of Economic Studies 6 (2): 1-15. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>PASS 2011. PASS Version 11. 0.8.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Rezapour, S., Mortazavi, S.A. 2010. Effects of globalization on supply and demand in export saffron, Agricultural Economices 4 (3): 153-169. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Saboorbilandi, M., Vadiei, A. 2007. Economic Analysis saffron and its impact on farmers' income, 6nd Conference of Agricultural Economics, Mashhad, Iran, 30-31 October. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Sadeghi, S.K., Khodaverdizadeh, S., Khodaverdizadeh, M. 2011. Determining comparative advantage export market structure of global import and export of saffron, Agricultural Economices Research 3 (3): 59-76. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Shaban, M., Mahmoodi, A. Shawkat Fadai, M. 2014. A survey on technical efficiency, marketing and market structure of saffron crop Iran, Saffron Agronomy &amp; Technology 1 (2):   85-101. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>SHAZAM 2002. Version 9.0.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Torkamani, J. 2000. Analysis of economic, technical efficiency and marketing of Iranian saffron, Science and Technology of Agriculture and Natural Resources 4 (3): 29-44. (In Persian). </element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.17363</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_17363_0c208d35e215077816d796718f7aa375.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>اقتصاد و بازاریابی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>اثرات کشت زعفران در پایداری اقتصادی روستاهای دهستان در بقاضی شهرستان نیشابور</article-title>
			        <subtitle>اثرات کشت زعفران در پایداری اقتصادی روستاهای دهستان در بقاضی شهرستان نیشابور</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>علوی زاده</surname>
			            <given-names>سید امیر محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار جغرافیا و برنامه ریزی روستایی، دانشگاه پیام نور، تهران، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>میرلطفی</surname>
			            <given-names>محمود رضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار جغرافیا و برنامه ریزی روستایی، دانشگاه زابل</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>نعیم آبادی</surname>
			            <given-names>نازنین</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری جغرافیا و برنامه‌ریزی روستایی، دانشگاه خوارزمی تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>133</fpage>
			      <lpage>142</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>06</day>
			          <month>05</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>10</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_17363.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_17363.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>پایداری کشاورزی امروزه بی‌شک یکی از مهم‌ترین بخش‌های توسعه پایدار است. اتکای اصلی درآمد ساکنین روستا‌های استان خراسان رضوی به محصولات کشاورزی و باغی به‌ویژه زعفران می‌باشد. در این راستا گل‌های فیروزه فام این گیاه پهنه اراضی شهرستان نیشابور را نیز در برگرفته و در این شهرستان با استقبال زیاد کشاورزان مواجه شده است. در این مطالعه به بررسی کشت زعفران در ایجاد پایداری اقتصادی روستا‌های دهستان دربقاضی در بخش مرکزی شهرستان نیشابور پرداخته شده است. روش انجام این پژوهش، مبتنی بر مطالعات کتابخانه‌ای، اسنادی و میدانی و تحلیلی - توصیفی است. در همین چارچوب برای تعیین پایداری اقتصادی روستا‌ها، از مدل موریس دیویس استفاده شده است. این مدل شامل سه ماتریس می‌باشد که برای شاخص‌های اقتصادی به‌طور جداگانه محاسبه و تحلیل می‌شود. جامعه آماری روستا‌های بالای صد خانوار در دهستان دربقاضی می‌باشد، همچنین حجم نمونه مورد مطالعه براساس فرمول کوکران 308 خانوار است . نتایج حاصل از مدل موریس دیویس نشان داد، از بین ده روستای مورد مطالعه، روستا‌های بحرودی، جیلو، خوجان و نوروزآباد از پایداری کم، روستای روح‌آباد، حقیه، شادمیانه، کاریزک و همچنین روستا‌های باغ جعفرآباد و کاریز صباح از پایداری متوسطی برخوردار هستند.  در راستای نتایج این پژوهش پیشنهادی مبتنی  بر حفظ اشتغال در منطقه و حمایت از زعفرانکاران منطقه برای ترغیب کشت زعفران و پایداری روستا‌های مورد مطالعه ذکر شده است.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>توسعه پایدار</kwd>
						<kwd>زعفران</kwd>
						<kwd>روستا</kwd>
						<kwd>مدل موریس دیویس</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Abrishami, H. 2004. Long to saffron today. Amir kabir Publications, Tehran. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Asayesh, H., and Estelaji, A. 2003. Regional planning principles and methods (methods and models).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>    Islamic Azad University, Tehran. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Etaat, J., and Mosavi, S.Z. 2010. Centralization and sustainable development in Iran. Research in Human Geography 71: 89-106. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Farahani, H., Javani, KH., and Karami dehkordi, A. 2012. Stability analysis of saffron and socio economic impact on rural development (item: Village Balavlayt city Torbat Hydariyh). Economic Space and Rural Development 2 (2): 95-112. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Farhoudi, R., Mahdavi, M., and Farahani, H. 2004. Measuring the level of social stability villages of Markazi province Iran. Geographical Society 2 (2): 39-52. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Hafezniya, M.R. 2008. Introduction to Research in the Humanities. Publications samt, Tehran. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Hosenzade Dalir, K. 2001. Regional Planning. Publications samt, Tehran. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Liverman, D.M., Hanson, M.E., Brown, B.J., and Merideth, R.W. 1988. Fromglobal sustainability toward measurement. Environmental Management 12 (2): 133-144.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Madih, A. 2006. Nishabur and development strategy. Publisher of Navaye Ghazal, Firozeh. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Monazam Esmailpoor, A., and Kardavani, P. 2010. The role of agriculture in rural development with emphasis on Saffron city of Kashmar Balavlayt Village. Land Geographical 7 (26): 31-51. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Neumayer, E. 2001. Analysis of the human development index and sustainability. A constructive, proposal. Ecological Economics 39: 101-114.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Pezzey, j, and Michael, T. 2002. The Economics of Sustainability: A Review of Journal Articles. To be published by Ashgate 2 (3): 1-33.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Sadegh Beigy, N. 2013. Sewage abandoned urban impact on the socio-economic instability villages Savojbolagh). MA Geography and Rural Planning University zabol, Iran. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Sedighi, H., and Pur Kakhak, A. 2004. Saffron farmers’ attitudes towards issues of development and evaluation of saffron (case study: city Gonabad). Iranian Agricultural Sciencesscience 36 )3(: 699-689. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Taleshi, M. 2011. Instablitly of small rural settlemants in desert Areas. Sustainable Development 2 )11(: 19-22.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>United Nations. 2007. Indicators of Sustainable Development: Guidelines and Methodologies. United Nations publication, New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Ziyari, K. 2009. Principles and methods of planning Tente. Tehran University Publications, Tehran. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.17364</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_17364_79349158be7de6315d442aa9d6e3bcb2.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زیست فناوری، ژنتیک و اصلاح نباتات</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>اثر هورمون‌های مختلف بر القای کالوس، باززایی و تکثیر بنه زعفران (.<i>Crocus sativus</i> L)</article-title>
			        <subtitle>اثر هورمون‌های مختلف بر القای کالوس، باززایی و تکثیر بنه زعفران (Crocus sativus L.)</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>صفرنژاد</surname>
			            <given-names>عباس</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیئت علمی مرکز تحقیقات کشاورزی و منابع طبیعی خراسان رضوی و سرپرست مدیریت بیوتکنولوژی کشاورزی منطقه شرق و شمال شرق کشور، مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>علمداری</surname>
			            <given-names>سیده بی بی لیلا</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد بیوتکنولوژی کشاورزی، بخش تحقیقات کشت بافت، شعبه مشهد، پژوهشکده بیوتکنولوژی کشاورزی ایران، سازمان تحقیقات، آموزش و ترویج کشاورزی، مشهد،‌ ایران.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>درودی</surname>
			            <given-names>هادی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکترای جنگلداری، بخش تحقیقات کشت بافت، شعبه مشهد، پژوهشکده بیوتکنولوژی کشاورزی ایران، سازمان تحقیقات، آموزش و ترویج کشاورزی، مشهد،‌ ایران.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>دلیر</surname>
			            <given-names>مرضیه</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد بیوتکنولوژی کشاورزی، بخش تحقیقات کشت بافت، شعبه مشهد، پژوهشکده بیوتکنولوژی کشاورزی ایران، سازمان تحقیقات، آموزش و ترویج کشاورزی، مشهد،‌ ایران.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>143</fpage>
			      <lpage>154</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>22</day>
			          <month>04</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>10</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_17364.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_17364.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>زعفران گیاهی تریپلوئید است که منبع متابولیت‌های ثانویه و یکی از مهمترین محصولات اقتصادی و دارویی ایران می‌باشد. در این مطالعه تکثیر درون شیشه‌ای زعفران با استفاده از دو روش مستقیم و غیرمستقیم مورد بررسی قرارگرفت. قطعات بنه که به‌عنوان ریزنمونه مورد استفاده قرار گرفتند، پس از ضدعفونی به محیط کشت MS با غلظت‌های مختلف هورمونی مربوط به باززایی مستقیم و غیر‌مستقیم منتقل شدند. تیمار کلرید جیوه 15/0 %  به‌مدت 20 دقیقه بهترین تیمار برای ضدعفونی زعفران بود. نتایج حاصل از تجزیه واریانس داده‌های باززایی مستقیم نشان‌داد که بیشترین بنه در محیط BAP  mg/l2 تشکیل می‌شود. مقایسه میانگین‌های درصد القای کالوس‌ بیانگر تفاوت معنی‌دار بین تیمارهای مورد استفاده در سطح 5% بود. کالوس‌زایی یک هفته بعد از کشت آغاز شد و  بهترین محیط برای القای کالوس محیط mg/ l 2,4-D 1 +  mg/ l BAP2 شناخته شد. بیشترین تعداد رویان در محیط MS با غلظت کم NAA (mg/ l  15/0) تولید شد. نتایج حاصل از بررسی جوانه‌زنی رویان‌ها نشان‌داد که دربین محیط‌های مورد استفاده محیط MS باmg/l NAA  15/0 بهترین تیمار برای جوانه‌زنی بود. تشکیل بنه تنها در محیط mg/ l 2,4-D 1 + mg/ l BAP 2 مشاهده‌شد. بنه‌ها برای سازگاری به جی فی منتقل و سپس به‌گلدان و خاک انتقال یافتند.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>تنظیم‌کننده‌های رشد</kwd>
						<kwd>درون شیشه‌ای</kwd>
						<kwd>رویان</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Abdullaev, F.I. 2002. Cancer chemopreventive and tumoricidal properties of saffron. Experimental Biology and Medicine 227 (1): 20-25.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Assareh, M. H., Ghorbanli, M., Akbari Khabbaz, M., Ghamari Zare, A., and Emam, M. 2007. Micropropagation, organogenesis and using photoototropic method in Eucalyptus gongylocarpa. Pajoohesh and Sazandegi 75: 135-145. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Bagheri, A., and Safari, M. 2004. Plant Tissue Culture. publication of Ferdowsi University of Masshad. 406 pp. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Bathaei, S.Z., and Mousavi, S.Z. 2010. New applications and mechanism of action of saffron and its important ingredients. Critical reviews in food science and nutrition 50 (8): 761-786.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Behnia, M.R. 2008. Assessment of effect of cultivation method of corm on saffron yield in Damavand. Pajoohesh and Sazandegi in agronomy and horticulture 79: 101-108. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Blazquez, S., Piqueras, A., Serna, M.D., and Casas, J.L. 2004. Somatic embryogenesis in saffron: Optimisation through temporary immersion and polyamine metabolism. Acta Hortculturae 650: 269-276.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Ebrahimzadeh, H., Rajabian, T., Karamian, R., Abrishamchi, P., and Sabora, A. 2006. Iranian Saffron, Information Publication, Tehran. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Fernandez, J.A . 2004. Biology, biotechnology and biomedicine of saffron. Recent Research. Development of Plant Science 2: 127-159.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Ghalavand, A., and Mazaheri, D. 2000. Temperature effect on flowering and potential of Iranian saffron. Pajoohesh and Sazandegi 4: 65-69. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Grieb, B., Schfer,F., Imani, J., Mashayekhi, K. N., Arnholdt-Schmitt, B., and Neumann, K.H. 1997. Changes in soluble proteins and phytohormone concentration of cultured carrot petiole explants during induction of somatic embryogenesis. Journal of Applied Botany 71: 94-103.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Grilli Caiola, M. 2004. Saffron reproductive biology. Acta Horticulturae 650: 25-37.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Karamian, R. 2004. Plantlet regeneration via somatic embryogenesis in four species of Crocus. Acta Horticulturae 650: 253-259.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Karaoglu, C., Cocu, S., Ipek, A., Parmaksiz, I., Uranbey, S., Sarihan, E., Arslan, N., Kaya, M. D., Sancak, C., Ozcan, S., Gurbuz, B., Mirici, S., Er, C., and Khawar, K. M. 2007. In vitro micropropagation of saffron. Proceeding of the second international symposium on saffron biology and technology. Acta Horticulture 739: 223-227.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Khorrami, A., and Safarnejad, A. 2011. In vitro selection of Foeniculum vulgare for salt tolerance. Notulae Scientia Biologicae 3 (2): 90-97.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Mehrdad, M. 2010. The study of Tilla begonifolie micropropagation in vitro. Thesis submitted in partial fulfillment of the requirements. For the degree of M.Sc. in. Silviculture and Forest Ecology. 67 pp.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Mollafillabi, A., and Shoorideh, H. 2009. The new method of saffron production. 4th national festival of saffron. 27-28 october 2009. Iran. 38 pp. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Omidi, H., Naghdi Badi, H.A., Golzad , A, Torabi, H., and Footou Kian, M.H. 2009. The effect of chemical and biofertilizer source of nitrogen on qualitative and quantitative yield of saffron. Journal of Medicinal Plants 8 (30): 98-109. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Ommati, A., Farshadfar, E., Ardekani, M.R., and Naserian, B. 2006. Effect of cold pretreatment and filter paper in regeneration of canola haploid plants. Ninth Congress of Agriculture Sciences and Plant Breeding.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Parray, J.A., Kamili, A.N., Hamid, R., and Husaini, A.M. 2012. In vitro cormlet production of saffron (Crocus sativus l.) and their flowering response under greenhouse. Genetically modified crop and food 3 (4): 289-295.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Raja, W., Zaffer, G., and Wanti, S.A. 2007. In vitro microcorm formation in saffron. Proceeding of the second international symposium on saffron biology and technology. Acta Horticulture 739: 291-301.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Rajabpoor, S., Saboora, A., and Vatanpour Azghandi, A. 2011. Changes in exogenous hormone concentration and its effect on somatic embryo maturation and microcorm of saffron. Journal of plant biology 8: 41-58.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Safarnejad, A. 2015. Effect of growth regulators on in vitro regeneration of Ziziphus jujube.  Iranian Journal of Rangelands and Forests Plant Breeding and Genetic Research 23 (1): 40-48. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Salopek-Sondi, B. 2004. Silver nanoparticles as antimicrobial agents: a case study on E.coli as a model for gramnegative bacteria. Journal of colloid and interface science 275: 177-182.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Sepaskhah, A.R., and Kamgarj-Haghighi, A. 2009. Saffron irrigation regime. Journal of plant production. Vol3. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Sharafzadeh, S.H., and Khoshkhooy, M. 2004. Effects of precooling and growth regulators on micropropagation of estahban saffron. Iranian Journal of horticulture science 5 (3): 129-136. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Sharma, K.D., Rathour, R., Sharma, R., Goel, S., Sharma, T.R., and Singh, B.M. 2008. In vitro cormlet development in Crocus sativus. Biologia plantarum 52 (4): 709-712.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Sheibani, M., Azghandi, A.V., and Nemati, S.H. 2007. Induction of somatic embryogenesis in saffron using thidiazuron. Pakistan Journal of Biological Science 10: 3564-3570.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Vessal, S.R., Bagheri, A., and Safarnejad, A. 2002. The possibility of in vitro haploid production in chickpea (Cicer arietinum L.). JournalofScienceandTechnologyofAgriculture andNatural Resources6 (2): 68-76.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Winterhalter, P., and Straubinger, M. 2000. Saffron-renewed interest in an ancient spice. Food Reviews International 16:39-59.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Yilderim, E. 2007. Development of in vitro micropropagation techniques for saffron (Crocus sativus L.). Biology Master's Thesis. Middle East Technical University. 76 P._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.17365</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_17365_41f3bd6ec3ce9fff555107ed963e0c9d.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>کشاورزی و علوم پایه</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>کاربرد زمین آمار در پهنه‌بندی مناطق مستعد کشت زعفران در سطح استان خراسان رضوی بر اساس پارامترهای اقلیمی</article-title>
			        <subtitle>کاربرد زمین آمار در پهنه‌بندی مناطق مستعد کشت زعفران در سطح استان خراسان رضوی بر اساس پارامترهای اقلیمی</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>بشیری</surname>
			            <given-names>مهدی</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه مرتع و آبخیزداری، دانشکده کشاورزی و منابع طبیعی، دانشگاه تربت حیدریه</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>سالاری</surname>
			            <given-names>امیر</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه تولیدات گیاهی، دانشکده کشاورزی و منابع طبیعی، دانشگاه تربت حیدریه</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>08</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>155</fpage>
			      <lpage>167</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>02</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>10</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_17365.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_17365.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>یکی از گونه‌های گیاهی ارزشمند اقتصادی ایران، زعفران می‌باشد. از کل زعفران جهان، 80 درصد آن در خراسان رضوی تولید می‌شود. تقاضای تولید بیشتر، محدودیت‌های اقلیمی و منابع آب و خاک سبب شده تا متولیان عرصه کشاورزی به دنبال پتانسیل‌یابی اراضی مستعد با استفاده از روش‌های دقیق، سریع و تحلیلی باشند. در پژوهش حاضر به منظور پهنه‌بندی اقلیمی اراضی کشاورزی استان خراسان رضوی برای کشت زعفران، از روش‌های درون‌یابی زمین‌آمار استفاده شد. بدین منظور ابتدا نیازهای اقلیمی زعفران با استفاده از منابع علمی موجود تعیین و با توجه به آمار عملکرد محصول در سطح 8 شهرستان استان خراسان رضوی طی دوره 20 ساله 88-1368 و با لحاظ کردن 11 پارامتر اقلیمی که در مراحل رشد و گلدهی زعفران موثر هستند، اقدام به مدل‌سازی مکانی و درون‌یابی مناطق مستعد کشت گردید. بر اساس نتایج، رطوبت مطلق حداکثر به‌عنوان بهترین متغیر کمکی جهت تخمین عملکرد زعفران به‌دست آمد. نتایج پهنه‌بندی نشان داد که ثلث جنوبی استان خراسان رضوی (مخصوصاً شهرستان گناباد) از نظر اقلیمی، دارای حداکثر پتانسیل کشت بوده و با حرکت به سمت شمال استان (مخصوصاً شهرستان قوچان و بینالود)، از میزان مستعد بودن کشت کاسته می‌گردد. نتیجه‌گیری‌ نهایی مدل‌سازی عملکرد زعفران با استفاده از روش‌های زمین‌آمار این است که این روش‌ها، گزینه‌ای مناسب جهت تعیین و پهنه‌بندی مناطق مستعد کشت این گیاه می‌باشند.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>زمین‌آمار</kwd>
						<kwd>مناطق مستعد</kwd>
						<kwd>زعفران</kwd>
						<kwd>خراسان رضوی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
</article>