<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effect of different levels of municipal waste compost and maternal corm weight on yield and vegetative characteristics of saffron (Crocus sativus L.)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تاثیر سطوح مختلف کمپوست زباله شهری و وزن بنه مادری بر عملکرد و خصوصیات رشدی زعفران (.&lt;i&gt;Crocus sativus&lt;/i&gt; L)</VernacularTitle>
			<FirstPage>169</FirstPage>
			<LastPage>184</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">38665</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2016.38665</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زهره</FirstName>
					<LastName>قلی زاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد، رشته علوم باغبانی، گرایش فیزیولوژی گیاهان دارویی، ادویه ای و عطری، دانشکده کشاورزی دانشگاه بیرجند</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد حسین</FirstName>
					<LastName>امینی فرد</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه علوم باغبانی و مرکز پژوهشی گیاهان ویژه منطقه دانشکده کشاورزی، دانشگاه بیرجند</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد حسن</FirstName>
					<LastName>سیاری زهان</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه علوم خاک و مرکز پژوهشی گیاهان ویژه منطقه دانشکده کشاورزی، دانشگاه بیرجند.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In order to investigate the effects of different municipal waste compost levels of and maternal corm weights on yield and vegetative characteristics of saffron, an experiment was conducted with a factorial arrangement based on randomized complete block design with three replications at the Agricultural Research Station, University of Birjand during the growing season of 2014-2015. The treatments were four levels of municipal waste compost (0, 5, 10 and 20 t.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;) and three mother corm weights (0.1- 4, 4.1- 8 and 8.1- 12 g). The traits included the number of flower, fresh weight of flower, stigma and fresh weight of corm with scale, weight and diameter replacement and number of buds. The results showed that the effect of municipal waste compost was significant on total weight corm with scale, diameter of center corm and replacement corm, weight of fresh flower and stigma. The highest corm weight and number of replacement corms were obtained for treatment 10 t. ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt; compost (21.33 g. plant &lt;sup&gt;-1 &lt;/sup&gt;and 2.33 number, respectively), while the control had the lowest values (with 16.4 g. plant &lt;sup&gt;-1 &lt;/sup&gt;and 1.66 number). The effect of mother corm weight was significant on the vegetative characteristics of saffron. The highest corm weight with scale, diameter of replacement, flower yield and fresh weight of flower and stigma were observed for 8.1-12 g. The most fresh  and dry weight of stigma (0.31 and 0.11 g. m &lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;, respectively) were observed from treatment  mother corm weight 8.1-12 g, while the lowest values (0.06 and 0.03 g. m &lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;) were 0.1- 4g.  Interaction between municipal waste compost and corm weight had a significant effect on the weight of fresh flower, sepal, stigma and the number of lateral buds and the highest fresh weight of flower (9.36 g. m&lt;sup&gt;-2&lt;/sup&gt;) and stigma (0.41 g. m&lt;sup&gt;-2&lt;/sup&gt;) were observed for treatment 10 t. ha&lt;sup&gt;-1 &lt;/sup&gt;and 8.1-12g. Generally, the findings of the current study revealed that the use of municipal waste compost (10 t. ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;) and large mother corms (8/1-12 g) had positive effects on corm growth and flower yield of saffron.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مدیریت تغذیه و اندازه بنه مادری، از مهم‌ترین عوامل مؤثر بر رشد و عملکرد زعفران به شمار می‌روند. به منظور بررسی اثر کمپوست زباله شهری و وزن‌ بنه مادری بر شاخص‌های عملکرد گل و ویژگی‌های رشدی بنه زعفران، آزمایشی در مزرعه تحقیقاتی دانشگاه بیرجند، در سال زراعی 94-1393 اجرا شد. آزمایش به صورت فاکتوریل در قالب طرح بلوک‌های کامل تصادفی با 4 سطح کمپوست زباله شهری (0، 5، 10 و 20 تن در هکتار) و 3 سطح وزن بنه مادری (شامل گروه‌های وزنی 4-1/0، 8-1/4 و 12-1/8 گرم) و در 3 تکرار اجرا گردید. صفاتی نظیر تعداد و عملکرد گل تر، طول و وزن کلاله، وزن بنه، تعداد بنه دختری و تعداد جوانه در بنه مورد ارزیابی قرار گرفتند. نتایج نشان داد که کمپوست زباله شهری بر وزن بنه همراه با فلس، تعداد بنه دختری و عملکرد گل تر و کلاله تأثیر معنی‌داری داشت، بطوریکه بالاترین وزن بنه همراه بافلس و تعداد بنه دختری (به ترتیب، 33/21 گرم در بنه و 11/2 عدد) از تیمار 10 تن در هکتار و پایین‌ترین آنها (47/16 گرم در بنه و 66/1 عدد) در شاهد به دست آمد. وزن بنه‌های مادری نیز، عملکرد گل وکلاله، وزن بنه و قطر بنه دختری را تحت تأثیر معنی دار خود قرار داد، بطوریکه بالاترین وزن تازه و خشک کلاله (به ترتیب، 31/0 و 11/0 گرم در متر مربع) از بنه‌های 12-1/8 گرم و کمترین آن‌ها (06/0 و 03/0 گرم در متر مربع) از بنه‌های 4-1/0 گرم بدست آمد. همچنین، اثر بر‌همکنش وزن بنه و کمپوست زباله شهری بر عملکرد گل و کلاله زعفران معنی‌دار گردید، بطوریکه بیش‌ترین عملکرد گل و کلاله تر (به ترتیب 36/9 و 41/0 گرم در متر مربع) از تیمار 10 تن در هکتار کمپوست و بنه‌های 12-1/8 گرم بدست آمد. بر اساس نتایج این تحقیق، استفاده از کمپوست زباله شهری (10 تن در هکتار) و بنه‌های مادری درشت (12-1/8 گرم) به عنوان مؤثرترین تیمارها در این آزمایش، می‏توانند نقش مؤثری در افزایش رشد بنه و عملکرد گل زعفران داشته باشند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بنه دختری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تغذیه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کلاله تر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کود آلی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Study of genetic diversity and some of quality and agronomic traits in saffron (Crocus sativus L.)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مطالعه تنوع ژنتیکی و برخی از صفات زراعی و کیفی در زعفران (.&lt;i&gt;Crocus sativus&lt;/i&gt; L)</VernacularTitle>
			<FirstPage>185</FirstPage>
			<LastPage>200</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">13910</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2016.13910</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>بیات</LastName>
<Affiliation>دانش آموخته دکتری زراعت، اکولوژی گیاهان زراعی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه ارومیه.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>امیرنیا</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه زراعت، دانشکده کشاورزی، دانشگاه ارومیه.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>تاجبخش</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زراعت، دانشکده کشاورزی، دانشگاه ارومیه.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهاتین</FirstName>
					<LastName>تانیولاچ</LastName>
<Affiliation>استاد، دانشکده بیومهندسی، دانشگاه اگه، ازمیر، ترکیه.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In order to study genetic diversity and some of the quality and agronomic traits in saffron, six cultivated ecotypes were collected from different regions of the Khorasan province (Mashhad, Torbat-Jam, Gonabad, Torbat-Heydarieh, Qaen and Birjand) and they were evaluated during two cropping seasons in 2011-13 in the research farm of the agricultural faculty, Urmia University, Urmia-Iran. The farming results showed that there were significant differences between the ecotypes in the studied agronomic and qualitative traits. Thus,, the cluster analysis grouped ecotypes Torbat-Heydarieh, Mashhad and Torbat-Jam in a cluster and ecotypes Birjand, Qaen and Gonabad in the other cluster. The results of mean comparison also showed that ecotypes Torbat-Heydarieh and Mashhad were the best saffron ecotypes in the Urmia condition. On the other hand, the genetic results showed that 22 of 30 SSR primers (73%) detected a total of 44 polymorphic alleles (average 2). The average of Shannon index (I), genetic diversity (h) and polymorphic information content (PIC) were estimated to be 0.688, 0.424 and 0.402, respectively. These results not only clarified the existence of genetic diversities among saffron ecotypes, but also, the genetic diversities were proven with other analyses such as analysis of molecular variance. The results of cluster analysis of Darwin grouped each ecotype of Birjand, Mashhad and Gonabad in a cluster and three ecotypes. Torbat-Heydarieh, Qaen and Torbat-Jam were placed in the same cluster because of their high genetic similarity. This grouping was confirmed by principal coordinate analysis. It was notable that high genetic similarities were estimated between saffron ecotypes (65-90%). Overall, the results of this research not only introduced microsatellite molecular markers as useful tools for evaluating genetic diversity and grouping of saffron ecotypes, but also confirmed that saffron is not a monomorphic plant and we can identify useful genetic diversities for breeding programs.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">به‌منظور مطالعه تنوع ژنتیکی و زراعی زعفران، شش اکوتیپ از نقاط مختلف استان خراسان (مشهد، تربت‌جام، گناباد، تربت‌حیدریه، قاین و بیرجند) جمع‌آوری و در طی دو سال زراعی 93-1391 در مزرعه تحقیقاتی دانشکده کشاورزی دانشگاه ارومیه مورد ارزیابی قرار گرفتند. نتایج مزرعه‌ای نشان داد که اختلاف معنی‌داری بین اکوتیپ‌ها از لحاظ اکثر صفات زراعی و کیفی مورد مطالعه وجود دارد. به‌طوری‌که تجزیه خوشه‏ای، اکوتیپ‏های تربت‌حیدریه، مشهد و تربت‌جام را در یک خوشه‏ و اکوتیپ‏های بیرجند، قاین و گناباد را در خوشه‏ دیگر گروه‌بندی نمود. همچنین نتایج حاصل از مقایسه میانگین نشان داد که اکوتیپ‏های تربت‌حیدریه و مشهد به ترتیب به‏‌عنوان بهترین‏ اکوتیپ‏های زعفران در ارومیه شناخته شدند. از طرفی نتایج ژنتیکی نشان داد که از بین 30 جفت آغازگر SSR مورد استفاده، 22 جفت آغازگر (73%)، در مجموع 44 آلل چندشکلی را شناسایی نمودند (میانگین 2 عدد). میانگین شاخص شانون (I)، تنوع ژنتیکی (h) و محتوی اطلاعات چندشکلی (PIC) به ترتیب 688/0، 424/0 و 402/0 تخمین زده شد که این نتایج از وجود تنوع ژنتیکی در بین اکوتیپ‌های زعفران خبر می‌دهد و این تنوع توسط تجزیه‌های دیگری از جمله تجزیه واریانس مولکولی مورد تأیید قرار گرفت. از طرفی نتایج حاصل از تجزیه خوشه‏ای داروین، هر کدام از اکوتیپ‏های بیرجند، مشهد و گناباد را در یک خوشه‏ و سه اکوتیپ تربت‌حیدریه، قاین و تربت‌جام را به‌دلیل شباهت بالا همگی را در یک خوشه‏ قرار داد و این گروه‌بندی توسط تجزیه به مؤلفه‏های اصلی مورد تأیید قرار گرفت. قابل ذکر است شباهت ژنتیکی بالایی بین اکوتیپ‏های زعفران (90-65 درصد) تخمین زده شد. در مجموع نتایج حاصل از این تحقیق ضمن بیان این موضوع که نشانگرهای ریزماهواره ابزار مفیدی برای ارزیابی تنوع ژنتیکی و گروه‏بندی اکوتیپ‌های زعفران هستند. این موضوع را نیز تأیید نمود که زعفران گیاهی منومورف نبوده و می‌توان تنوع مفیدی را جهت استفاده در برنامه‌های اصلاحی شناسایی کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پارامترهای ژنتیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خوشه‏بندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شباهت ژنتیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نشانگرهای ریزماهواره (SSR)</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effect of Zeolite Rates and Irrigation Management on Some Properties of Saffron Corms</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثر مقدار زئولیت و مدیریت آبیاری بر برخی خصوصیات بنه زعفران</VernacularTitle>
			<FirstPage>201</FirstPage>
			<LastPage>213</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">38673</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2016.38673</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>خاشعی سیوکی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مهندسی آب، دانشگاه بیرجند</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-2863-8483</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری آبیاری و زهکشی دانشگاه شهید چمران اهواز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدرضا</FirstName>
					<LastName>هاشمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری آبیاری و زهکشی دانشگاه شهید چمران اهواز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امین</FirstName>
					<LastName>چالاک</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی مهندسی آب، دانشگاه بیرجند</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Saffron (&lt;em&gt;Crocus sativus&lt;/em&gt; L.) is a subtropical and valuable crop which is reproduced by corms. Due to the importance of corm weight in saffron yield, it is important to study the different factors that affect yield such as drought stress. For this purpose, this research was conducted as a factorial design based on completely randomized design (CRD) in the Agricultural Research Station of the University of Birjand during the period 2013-2015. The treatments consisted of Zeolite at four rates (0: Z0, 0.5: Z1, 1: Z2 and 2: Z3 as weight percentage) and irrigation management at three levels (traditional: I1, deficit irrigation as 70% moisture depletion: I2 and full irrigation: I3) with three replications. The results showed that zeolite rates has a significant effect on corm weight, number of corms less than 2gr, number of 6-8gr corms and number of replacement corms (P≤0.01). Irrigation management also has a significant effect on corm weight (P≤0.01), number of corms 6-8gr and number of replacement corms (P≤0.05). The treatments with no zeolite amended (Z0I1, Z0I2 and Z0I3) showed a reduction in corm weight compared to Z3I3 (P≤0.05). Z3I3, Z3I2 and Z3I3 showed an increase in the number of replacement corms while Z0I1 and Z0I2 had the least number of replacement corms. In conclusion, Z2I1 is recommended as the best treatment by considering the reduction in zeolite and water used, which increased corm weight by 26.64%, 23.88% and 17.81% compared to Z0I1, Z0I2 and Z0I3, respectively.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">زعفران (&lt;em&gt;Crocus sativus&lt;/em&gt; L.) گیاهی نیمه گرمسیری و گران‌بها است که توسط بنه تکثیر می‌شود. با توجه به اهمیت وزن بنه در عملکرد زعفران، بررسی اثر عوامل مختلف ازجمله تنش آبی بربنه اهمیت می‌یابد. بدین منظور تحقیقی به‌صورت فاکتوریل و در قالب طرح کاملاً تصادفی طی سال‌های‌ 1394-1392 در مزرعه تحقیقاتی دانشکده کشاورزی دانشگاه بیرجند انجام شد. تیمار زئولیت در چهار سطح (Z0: صفر، Z1: 5/0، Z2: 1 و Z3: 2 درصد وزنی) و تیمار آبیاری در سه سطح (I1: آبیاری سنتی، I2: آبیاری با تخلیه 70 درصد رطوبتی و I3: آبیاری کامل) در سه تکرار در نظر گرفته‌شدند. نتایج نشان‌داد که سطح مصرف زئولیت اثر معنی‌داری بر متوسط وزن بنه، تعداد بنه با وزن کمتر از 2 گرم، تعداد بنه با وزن بین 6 تا 8 گرم و تعداد بنه خواهری داشت (P≤0.01). مدیریت آبیاری نیز اثر معنی‌داری بر متوسط وزن بنه (P≤0.01)، تعداد بنه با وزن بین 6 تا 8 گرم و تعداد بنه خواهری داشت (P≤0.05). وزن بنه در تیمارهای بدون کاربرد زئولیت (Z0I1، Z0I2 و Z0I3) نسبت به Z3I3 کاهش معنی‌داری داشتند (P≤0.05). همچنین تیمارهای Z3I3، Z3I2 و Z1I3 بیشترین و تیمارهای Z0I1 و Z0I2 کمترین تعداد بنه‌های خواهری را داشتند. با در نظر گرفتن کاهش مصرف زئولیت و آب آبیاری، تیمار Z2I1 را می‌توان به‌عنوان مناسب‌ترین تیمار پیشنهاد کرد به‌طوری‌که وزن بنه را نسبت به تیمارهای Z0I1، Z0I2 و Z0I3 به ترتیب 64/26، 88/23 و 81/17 درصد افزایش داد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامه‌ریزی آبیاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تنش آبی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وزن بنه و تغذیه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Comparison between metabolites ant antioxidant activity of saffron (Crocus sativus L.)  from Kashmar and Marand regions</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مقایسه ترکیبات موثره و میزان فعالیت آنتی اکسیدانی زعفران تولید شده در شهرستان‌های کاشمر و مرند</VernacularTitle>
			<FirstPage>215</FirstPage>
			<LastPage>224</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">38671</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2016.38671</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>معصومه</FirstName>
					<LastName>وکیلی قرطاول</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد علوم باغبانی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه تبریز.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعیده</FirstName>
					<LastName>علیزاده سالطه</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه علوم باغبانی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه تبریز.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Saffron (&lt;em&gt;Crocus sativus&lt;/em&gt; L.) is a valuable product that is moderately resistant to drought and is cultivated in environments with very different climatic conditions. The most important chemical compositions of saffron include crocin and crocetin derivatives. Saffron is used as a food colouring and flavouring agent in the food industry. Moreover, it is utilized in folk medicine as antispasmodic, carminative, sedative, anti-depression and for heart disease. In this study, saffron samples from different altitudes, i.e. Marand with altitude of 1360m and Kashmar with altitude of 1000m above sea level were collected and dried in the same conditions and compared with commercial samples. Three major metabolites (crocin, picrocrocin and safranal) were quantified in both altitudes by Spectrophotometry. The results obtained showed that saffron samples from Marand had the most amounts of crocin and picrocrocin (absorbance: 306 and 118). Also, after extraction, antioxidant activity was quantified by the DPPH free radical scavenging method. The results indicated that saffron samples from Marand had higher concentration of these constituents and antioxidant activity in comparison to that of samples from Kashmar. However, due to reduction of rain and increasing drought in the Azerbaijan region, cultivation of saffron in Marand is recommended on the basis of the results of this research and high yield and quality of saffron.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">زعفران (&lt;em&gt;Crocus sativus&lt;/em&gt; L.) محصولی ارزشمند و نیمه مقاوم به خشکی است که می‌تواند در شرایط بسیار متفاوت آب و هوایی مورد کشت و کار قرار گیرد. مهم‌ترین ترکیب‌هاى شیمیایى زعفران ‌را کروسین و مشتق‌هاى کروستین تشکیل می‌دهند. زعفران موارد استفاده مختلفی دارد، از جمله در صنایع غذایی به عنوان عامل عطر و طعم و همچنین در صنایع دارویی به عنوان  ضد اسپاسم، ضد نفخ،‌ آرامبخش، ضد افسردگی و بیماریهای قلبی. در این پژوهش، نمونه‌های زعفران از شهرستان مرند با ارتفاع 1360 متر و کاشمر با ارتفاع 1000 متر از سطح دریا جمع‌آوری شدند و در شرایط مناسب و یکسان خشک گردیدند. همچنین نمونه تجاری از شرکت معروف بسته‌بندی زعفران در بازار نیز تهیه گردید. میزان ترکیبات مؤثره نمونه‌های زعفران شامل؛ کروسین، پیکروکروسین و سافرانال مورد ارزیابی قرار گرفت. بر اساس نتایج به دست آمده، در نمونه‌های جمع‌آوری شده از مرند، بیشترین میزان ترکیبات کروسین و پیکروکروسین مشاهده گردید (میزان جذب به ترتیب 306 و 118). همچنین  فعالیت آنتی‌اکسیدانی نمونه‌های زعفران نیز  به روش احیای رادیکال آزاد DPPH اندازه‌گیری شد. نتایج به‌دست آمده نشان داد که زعفران اکوتیپ مرند میزان ترکیبات مؤثره و فعالیت آنتی‌اکسیدانی بیشتری نسبت به اکوتیپ کاشمر دارد. بطور کلی با توجه به خشکی روزافزون و مسئله کم آبی در منطقه آذربایجان و کیفیت بالای زعفران برداشت شده از زعفران‌زارهای شهرستان مرند، زعفران می‌تواند به عنوان محصولی جهت کشت و کار وسیع در این منطقه قابل توصیه باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کروسین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیکروکروسین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سافرانال</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خاصیت آنتی اکسیدانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Extraction and Determination of Crocin in Saffron Samples by Dispersive Liquid-Liquid Microextraction</ArticleTitle>
<VernacularTitle>استخراج وتعیین کروسین در نمونه های زعفران بااستفاده ازمیکرواستخراج مایع-مایع پخشی</VernacularTitle>
			<FirstPage>225</FirstPage>
			<LastPage>237</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">38674</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2016.38674</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سمیه</FirstName>
					<LastName>حیدری</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه شیمی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه تربت جام و مدرس گروه گیاهان دارویی، دانشگاه تربت حیدریه.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>خلیلی</LastName>
<Affiliation>دانش‌آموخته کارشناسی ارشد شیمی تجزیه، گروه گیاهان دارویی، دانشگاه تربت حیدریه.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The main component responsible for color in saffron is crocin with the chemical formula of C&lt;sub&gt;44&lt;/sub&gt;H&lt;sub&gt;64&lt;/sub&gt;O&lt;sub&gt;24&lt;/sub&gt;. Crocin is one of several carotenoids in nature that is soluble in water. This solubility is one of the reasons for its widespread usage as a colorant in food and medicine compared to other carotenoids. The coloring strength of saffron is one of the major factors that determine the quality of the saffron stigma. It will be evaluated with measuring of crocin. Microextraction is the newest and easiest method that can be successfully applied for the preconcentration and separation of crocin in saffron samples. The advantages of this method are faster, cheaper and easier analysis by UV-Vis spectrophotometry in measurement of crocin compared to the chromatographic analysis methods. The studies showed that the type and volume of disperser and extractant solvent have a significant effect on the efficiency of crocin extraction. In this work, acetone as the disperser solvent and dichlorometane as the extractant solvent were found to be suitable combinations. Under the optimal conditions, the calibration curve was linear in the range of 0.15-0.00001 μg mL&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt; and the limit of detection (LOD) was calculated based on 3 Sb/m (where, Sb and m are the standard deviation of the blank and slop ratio of the calibration curve respectively) was 0.000008 μg mL&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;. The procedure was applied to saffron samples and the good recovery percent for the saffron samples was obtained.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">اصلی‌ترین عامل ایجاد قدرت رنگی در زعفران ترکیبی به نام کروسین به فرمول شیمیایی C&lt;sub&gt;44&lt;/sub&gt;H&lt;sub&gt;64&lt;/sub&gt;O&lt;sub&gt;24&lt;/sub&gt; است. کروسین یکی از چند کاروتنویید محدود موجود در طبیعت است که به‌آسانی در آب حل می‌شود. این حلالیت یکی از دلایل کاربرد وسیع آن به‌عنوان رنگ دهنده در مواد غذایی و دارویی نسبت به سایر کاروتنوییدها می‌باشد. قدرت رنگی زعفران یکی از پارامترهای عمده تعیین کننده کیفیت زعفران می‌باشد که با اندازه‌گیری میزان کروسین موجود در آن مورد ارزیابی قرار می‌گیرد. روش میکرو استخراج مورد استفاده در این تحقیق از جدیدترین و ساده‌ترین روش‌های میکرو استخراج است که می‌تواند با موفقیت برای پیش تغلیظ و جداسازی کروسین در نمونه زعفران بکار رود. سرعت، ارزانی و آنالیز آسان در طیف سنجی UV-Vis مورد استفاده در اندازه‌گیری کروسین نسبت به سایر روش‌های اندازه‌گیری، از مزایای این روش است. بررسی‌ها نشان‌داد که نوع و حجم حلال پخشی و حلال استخراج در بازده استخراج تأثیر بسزایی دارد. در این پژوهش از استون به عنوان حلال پخشی و دی‌کلرو‌متان به عنوان حلال استخراج استفاده شد. تحت شرایط بهینه، منحنی کالیبراسیون در دامنه 00001/0-15/0 میکروگرم بر میلی‌لیتر خطی بوده و حد تشخیص روش 000008/0 میکروگرم بر میلی‌لیتر است. روش پیشنهادی تحت شرایط بهینه برای اندازه‌گیری کروسین نمونه‌های زعفران مناطق مختلف مورد استفاده قرار گرفته است و درصد بازیابی بسیار خوبی با خطای کم محاسبه شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیش تغلیظ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">میکرواستخراج</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اسپکتروفتومتری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کروسین</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Comparison of logit, probit and tobit in the factors affecting the adoption of saffron insurance
Case study: Qaen city</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مقایسه ی کاربردی لاجیت، پروبیت و توبیت در بررسی عوامل موثر بر پذیرش بیمه زعفران مطالعه موردی:شهرستان قاین</VernacularTitle>
			<FirstPage>239</FirstPage>
			<LastPage>254</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">38872</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2016.38872</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید حسین</FirstName>
					<LastName>محمدزاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری گروه اقتصاد کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>کرباسی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه اقتصاد کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>کاشفی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد گروه اقتصاد کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Insurance for agricultural products can be considered to be one of the levers of agricultural development since its use can provide greater security for agricultural producers and provide more favorable conditions for attracting private investment in the agriculture sector. In this study, we used the data which was gathered in 2013 from 118 Qaeni Saffron farmers and examined the factors that affect the acceptance of Saffron insurance using Logit, Probit and Heckman two-stage Tobit. The results showed that among the estimated models, since Heckman two-stage can distinguish between the factors influencing the adoption of insurance and the factors affecting it, it is more strength paramount. The results of estimation of variables with the three models showed that farmer education, annual income, the usage of banking facilities, area under cultivation, educational services of agricultural demonstrators, insurance knowledge index and technical-crop knowledge index have a positive impact on the acceptance and insurance of saffron, and only the age variable has a negative impact on the insurance and the amount of the saffron insurance. According to the results, training courses on the benefits of crop insurance in rural areas and increasing farmers awareness of the types of insurance fund services, the insurance period and premium amount, consideration of the officials in charge of the agricultural insurance fund regarding the different income levels and development strategies to expand the use of banking facilities for farmers was suggested.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بیمه محصولات کشاورزی را می‌توان یکی از اهرم‌های توسعه کشاورزی دانست؛ زیرا با استفاده از آن هم می‌توان امنیت بیشتری برای تولیدکنندگان محصولات کشاورزی فراهم ساخت و هم شرایط مطلوبتری برای جلب و جذب سرمایه‌های خصوصی در بخش کشاورزی فراهم آورد. در این مطالعه تلاش شده است تا با استفاده اطلاعات حاصل از 118 کشاورز زعفران کار شهرستان قاین در سال 1392 و بهره‎گیری از سه الگوی لاجیت، پروبیت و دومرحله‌ای هکمن توبیت عوامل تأثیرگذار بر پذیرش بیمه زعفران مورد بررسی قرار گیرد. نتایج نشان داد که از بین الگوهای برآوردی، روش دو مرحله‌ای هکمن به دلیل اینکه می‌تواند میان عوامل مؤثر بر پذیرش بیمه و نیز عوامل مؤثر بر سطح بیمه‌گذاری تمایز قائل شود، از قوت بیشتری برخودار است. نتایج به دست آمده از متغیرهای الگو با هر سه مدل برآوردی نشان می‌دهد که متغیرهای تحصیلات کشاورز، درآمد سالیانه، استفاده از تسهیلات بانکی، سطح زیرکشت، استفاده از خدمات آموزشی مروجان، شاخص دانش بیمه‌ای و شاخص دانش فنی زراعی دارای تأثیر مثبت بر پذیرش و بیمه‌گذاری زعفران دارد و تنها متغیر سن دارای تأثیر منفی براقدام به بیمه‌گذاری و میزان بیمه‌گذاری زعفران دارد. با توجه به نتایج استفاده از دوره‎های آموزشی در خصوص مزایای بیمه محصول در مناطق روستایی و نیز افزایش سطح آگاهی کشاورز از انواع خدمات‎دهی صندوق‎های بیمه، زمان بیمه نمودن و میزان حق بیمه، توجه بیشتر مسئولان صندوق بیمه کشاورزی به سطوح درآمدی مختلف و تدوین راهکارهایی جهت گسترش استفاده از تسهیلات بانکی برای کشاورزان به عنوان پیشنهاد مطرح می‌گردد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بیمه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زعفران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شهرستان قاین</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
