<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1394</YEAR>
<VOL>3</VOL>
<NO>4</NO>
<MOSALSAL>4</MOSALSAL>
<PAGE_NO>71</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>مقایسه شاخص‌های کارایی فنی و اقتصادی مصرف آب در تولید گندم و زعفران در شهرستان قائنات</TitleF>
				<TitleE>Comparison of Indicators of Technical and Economic Water Use Efficiency in Saffron and Wheat Production Systems in the Qaenat Region</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از عوامل مهم در تعیین سیستم‌های کشاورزی مناسب مناطق خشک و نیمه‌خشک، بهره‌وری آب آن‌ها می‌باشد. این تحقیق با هدف تعیین شاخص‌های کارایی فنی و اقتصادی مصرف آب محصولات زعفران و گندم و هم‌چنین شناخت عوامل تأثیرگذار بر آن در شهرستان قائنات واقع در استان خراسان جنوبی به اجرا درآمد که در آن 50 مزرعه گندم و 48 مزرعه زعفران در طی سال زراعی 91-1390 مورد بررسی قرار گرفتند. اطلاعات لازم از قبیل عملکرد محصول، نوع منبع آبیاری، دبی منبع آبیاری، تعداد و مدت زمان آبیاری از طریق پرسشنامه جمع‌آوری گردید. حجم آب آبیاری کاربردی برای تولید محصول تعیین و بر مبنای آن شاخص‌ کارایی فنی و اقتصادی مصرف آب محاسبه گردید. بر اساس نتایج حاصله شاخص کارایی مصرف آب برای کل زیست‌توده و دانه تولیدی گندم به ترتیب 91/0 و 36/0 کیلوگرم در مترمکعب و برای کل زیست‌توده و کلاله تولیدی زعفران 36/0 و 002/0 کیلوگرم در مترمکعب به دست آمد. میانگین کارایی اقتصادی مصرف آب در کل منطقه مورد بررسی برای گندم 4041 و برای زعفران 39962 ریال به ازای هر مترمکعب آب مصرفی برآورد گردید که مزارع پنج‌ساله زعفران با بالاترین عملکرد بیشترین مقدار این شاخص‌ را بین سنین مختلف مزارع زعفران به خود اختصاص دادند. در محصول گندم تحصیلات زارعین و مساحت مزرعه از عوامل تأثیرگذار بر دو شاخص مورد بررسی شناخته شد. هم‌چنین بین دو شاخص مورد نظر و شوری خاک مزارع ارتباط منفی و معنی‌داری مشاهده گردید.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The main objective of this research was to determine indicators of technical and economic water use efficiency in the cultivation of saffron and wheat in the Qaenat region located in the South Khorasan province in Iran), where 50 wheat farms and 48 saffron farms were investigated during 2011 and 2012. For this purpose, the necessary information about farmer’s age and education, crop yield, the area under wheat and saffron cultivation, type of irrigation source, water flow rate and the number and duration of irrigation were collected by using a questionnaire. The results showed that the calculated indicator of water use efficiency was 0.84 and 0.34 kg.m-3 for wheat total biomass and grain and 0.36 and 0.002 kg.m-3 for saffron total biomass and stigma, respectively. Economic water use efficiency was estimated to be 23706.43 and 1836.89 Rials per cubic meter of water use in saffron and wheat production systems, respectively. There was a significant difference between the different ages of saffron farms for economic water use efficiency and the maximum value of this indicator was related to five-year old farms. Education of the farmers and the area under cultivation were identified as  factors influencing  the studied measures for wheat. Also, the results showed that there is a significant negative correlation between economic water use efficiency and soil salinity.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>225</FPAGE>
						<TPAGE>236</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>فاطمه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>یعقوبی</Family>
						<NameE>Fatemeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Yaghobi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانش اموخته کارشناسی ارشد اگرواکولوژی، دانشکده کشاورزی دانشگاه بیرجند</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانش اموخته کارشناسی ارشد اگرواکولوژی، دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>fa.yaghobi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مجید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جامی الاحمدی</Family>
						<NameE>Majid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Jami Al-Ahmadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه زراعت و اصلاح نباتات دانشکده کشاورزی دانشگاه بیرجند</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه زراعت و اصلاح نباتات دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mjamialahmadi@birjand.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بخشی</Family>
						<NameE>Mohammad Reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bakhshi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه زراعت و اصلاح نباتات دانشکده کشاورزی دانشگاه بیرجند</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه زراعت و اصلاح نباتات دانشکده</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>bakhshi462@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سیاری زهان</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hassan Sayyari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه خاکشناسی، دانشکده کشاورزی دانشگاه بیرجند</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه خاکشناسی، دانشکده کشاورزی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mh.sayyar@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آبیاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بهره‌وری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عملکرد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>محصول</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Absalan, Sh., Karimi, M., Heydari, N., Dhghan, A., Abbasi, F., and Rahimiyan, M.H. 2010. The final report of the project to identify and assess of water use efficiency in saline soils downstream of the Karkheh Basin. Khuzestan Agricultural Engineering Research Institute, Research Report. No. 89.1267. (In Persian).##Akram, M. 2004. Drainage changing process. In Proceedings of 3rd drainage workshop of IRNCID, Tehran, Iran, 26 May 2006, p. 1-19. (In Persian).##Bazrafshan, J., and Ebrahimzade, E. 2006. Analysis of the spatial distribution saffron in Iran and factors affecting it (Case study: Khorasan). GeographyandDevelopmentJournal4 (8): 61-84. (In Persian).##Faramarzi, M., Yang, H., Schulin, R., and Abbaspour, K. 2010. Modeling wheat yield and crop water productivity in Iran: Implications of agricultural water management for wheat production. Agricultural Water Management 97 (11): 1861-1875.##Habibi, M., and Bagheri, A. 1989. Saffron: agronomy, process, chemical composition, and its standards. Scientific-Industry Research Organization. Iran, Khorasan Center. p. 35. (In Persian).##Hatami Sardashti, Z. 2010. Study of sustainability in ecological cultivation of saffron in parts of South Khorasan Province. MSc dissertation, Faculty of Agriculture, Birjand University, Iran. (In Persian with English Summary).##Hayati, D., and Karami, A. 1999. Influencing factors on sustainable agricultural knowledge and sustainability of farming systems (a case study of wheat farmers in Fars province). Science and Technology of Agriculture and Natural Resources (Soil and Water Sciences) 3 (2): 21-43. (In Persian).##Heydari, N. 2011. Determination and evaluation of water use efficiency of some major crops under farmers management in Iran. Journal of Water and Irrigation Management 2 (1): 43-57.##Howell, T.A., Evtt, S.R., and Tolk, J.A. 2001. Irrigation systems and management to meet future food/fiber needs and to enhance water use efficiency. In: Proceedings of the INIFAP-ARS Joint Meeting; A frame work for cooperation. Rio Bravo. Tamaulipas. Mexico and Weslaco, Texas, USA. p. 10-14.##Kadi, A., Shady, A., and Szollosi, A. 2003.Water the world&#039;s common heritage:Proceeding of the first world water, Marakech.##Kafi, M., Koocheki, A., Rashed, M.H., and Nassiri, M. 2006. Saffron (Crocus sativus): Production and Processing. Science Publishers, USA.##Mollafilabi, A. 2006. Saffron production technology. In M. Kafi, A. Koocheki, M.H. Rashed &amp; M. Nassiri (eds.), Saffron (Crocus sativus): Production and Processing. Science Publishers, USA.##Montazar, A., and Kosari, H. 2007. Water productivity analysis of some irrigated crops in Iran. Proceeding of the International Conference of Water Saving in Mediterranean Agriculture and Future Needs. Valenzano (Italy). Series B. 56 (1): 109-120.##Najafi, Gh. 2005. Water and Agriculture. Dehati.28: 8–14. (In Persian).##Neyrizi, S., and Halmi Fakhr Davood, R. 2004. Comparison of water use efficiency at some area of Khorasan. Proceeding of 11th Iranian national committee on irrigation and drainage (irncid) conference, Tehran, Iran, 24-25 December 2003, p. 391-403. (In Persian).##OECD, 2001. Environmental Indicators for Agriculture: Methods and Results. OECD, Paris, France. p. 180. ##Rahmati, A. 2004. The role of environmental conditions on yield and quality of saffron. In Proceeding of the 3 rd national congress on saffron, Mashhad, Iran, 11-12 December 2003, p. 146-151. (In Persian).##Sadeghi, B. 1993. Effect of corm weight on saffron flowering. Iranian Research Organization for Science and Technology (IROST), Mashhad Center, Iran. (In Persian).##Sarmad, Z., Hejazi, E., and Bazargan, A. 2009. Research Methods in Behavioral Sciences. Agah Publication, Tehran, Iran.##Shir Mohammadi, Z. 2002. Effect of method and amount of irrigation water of lean area index, canopy temperature and yield of saffron. MSc dissertation, Faculty of Agriculture, Shiraz University, Iran. (In Persian with English Summary).##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>اثر کود دامی و محلول پاشی برگی بر خصوصیات زراعی و عملکرد زعفران (.Crocus sativus L) در مزرعه شش ساله</TitleF>
				<TitleE>Effects of Cow Manure and Foliar Spraying on Agronomic Criteria and Yield of Saffron (Crocus Sativus L.) in a Six Year Old Farm</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>زعفران (Crocus sativus L.) گران‌ترین محصول کشاورزی و دارویی است و فراهمی متعادل عناصر غذایی نقش بسیار مهمی در گل‌انگیزی و بهبود رشد بنه‌های مادری آن ایفاء می‌کند. با توجه به اهمیت اثر مدیریت حاصلخیزی خاک بر عملکرد گل زعفران، این آزمایش با هدف بررسی اثر کود دامی و تغذیه برگی بر ویژگی‌های بنه دختری و عملکرد گل در مزرعه شش ساله زعفران در قالب طرح پایه بلوک‌های کامل تصادفی با سه تکرار در محل مزرعه تحقیقاتی دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد طی دو سال زراعی 93-1392 و 94-1393 اجرا شد. تیمارها شامل یارامیلاکمپلکس (A)، هیومستار (B)، کود کامل (C)، دلفارد (D)، کود دامی از نوع گاوی پوسیده (E)، E+A، E+B، E+C، E+D و شاهد بودند. بیست تن در هکتار کود دامی در اواخر پاییز ماه سال 1392 بر سطح خاک پخش شد. اعمال تیمارهای مختلف تغذیه برگی به صورت محلول‌پاشی برگی طی سه نوبت در مرحله رشد رویشی زعفران در اول صبح در اوایل و اواخر اسفند و اواخر فروردین ماه (با غلظت هفت میلی‌گرم بر کیلوگرم) انجام شد. نتایج نشان داد که اثر کود دامی و محلول‌پاشی بر وزن خشک فلس، برگ و بنه، طول برگ، سرعت ظهور برگ و گل، تعداد گل و وزن تر گل و وزن خشک کلاله زعفران معنی‌دار (01/0≥p) بود. بالاترین سرعت ظهور برگ و گل برای کود دامی+محلول‌پاشی با کود کامل به ترتیب با 34/7 برگ در روز و 17/11 گل در روز مشاهده شد. بیشترین وزن تر گل و وزن خشک کلاله برای کود دامی+محلول‌پاشی با کود کامل به ترتیب با 77/69 و 66/0 گرم بر متر مربع به دست آمد و کمترین میزان برای شاهد با 30/27 و 26/0 گرم بر متر مربع حاصل شد. بدین ترتیب‌، با در نظر گرفتن لزوم بکارگیری مدیریت اکولوژیک و عدم وجود سیستم ریشه‌ای گسترده در زعفران، توصیه می‌شود جهت افزایش تولید به ویژه در مزارع چندساله از کودهای آلی به ویژه کود دامی همراه با تغذیه برگی استفاده گردد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Saffron (Crocus sativus L.) is the most expensive spice and 95% of its global production is in Iran. In order to study the effects of cow manure and foliar spraying on criteria of daughter corms and flower yield in six year-old saffron, an experiment was conducted based on a randomized complete block design with three replications at the Agricultural Research Station, Ferdowsi University of Mashhad during two growing seasons of 2013-2014 and 2014-2015. Treatments were Yaramilla complex (A), Humestar (B), True fertilizer (C), Delfard (D), manure fertilizer as composted cow manure (E), A+E, B+E, C+E, D+E and control. Twenty t.ha-1 of cow manure were applied at the end of fall on the soil surface. Foliar nutrient treatments were sprayed at three times during vegetative stage of saffron (7 mg.kg-1). The results showed that the effects of cow manure and foliar spraying were significant on dry weight of tunic, dry weight of leaf, dry weight of corm, leaf length, leaf appearance rate, flower emergence rate, flower number, fresh weight of flower and dry weight of stigma for saffron (p≤0.01). The highest leaf appearance rate and flower emergence rate were observed in C+E with 7.34 leaves per day and 11.7 flowers per day, respectively. The maximum fresh weight of flower and stigma dry weight were obtained in C+E with 69.77 and 0.66 g.m-2, respectively. These lowest amounts were obtained in control with 27.30 and 0.26 g.m-2, respectively. The application of cow manure resulted in enhanced growth and yield of corm and flower. Also, foliar spraying improved flowering rate, flower yield and stigma yield of saffron due to increasing in production assimilates and their translocation to corm and below ground organs.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>237</FPAGE>
						<TPAGE>249</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عبداله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ملافیلابی</Family>
						<NameE>Abdollah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mollafilabi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار پژوهشکده علوم و صنایع غذایی گروه زیست فناوری مواد غذایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار پژوهشکده علوم و صنایع غذایی گروه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>dr_filabi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سرور</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خرم دل</Family>
						<NameE>Sorour</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khorramdel</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه زراعت و إصلاح نباتات، دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه زراعت و إصلاح نباتات، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>khorramdel@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تغذیه برگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کود آلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرعت ظهور گل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>وزن کلاله</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Akbarian, M.M., Heidari Sharifabad, H., Noormohammadi, G., and Darvish Kojouri, F. 2012. The effect of potassium, zinc and iron foliar application on the production of saffron (Crocus sativa). Annals of Biological Research 3 (12): 5651-5658.##Akhtar, S., Shakeel, S., Mehmood, A., Hamid, A., and Saif, S. 2013. Comparative analysis of animal manure for soil conditioning. International Journal of Agronomy and Plant Production 4 (12): 3360-3365.##Amirghasemi, T. 2001. Saffron, Red Gold of Iran. Ayandegan Publication, Tehran, Iran. (In Persian).##Asadi, G.A., Rezvani Moghaddam, P., and Hassanzadeh Aval, F. 2014. Effects of soil and foliar applications of nutrients on corm growth and flower yield of saffron (Crocus sativus L.) in six year- old farm. Saffron Agronomy and Technology 2 (1): 31-44. (In Persian with English Summary).##Badiyala, D., and Saroch, K. 1997. Effect of seed corm size and planting geometry on saffron (Crocus sativus L.) under dry temperate conditions of Himachal Pradesh. Indian Perfumer 41: 167-169.##Balemi, T. 2012. Effect of integrated use of cattle manure and inorganic fertilizers on tuber yield of potato in Ethiopia. Journal of Soil Science and Plant Nutrition 12 (2): 253-261.##Behdani, M.A., Koocheki, A., Nassiri Mahallati, M., and Rezvani Moghaddam, P. 2005. Evaluation of quantitative relationships between saffron yield and nutrition (on farm trial). Iranian Journal of Field Crops Research 3 (1): 1-14. (In Persian with English Summary).##Behdani, M.A., Koocheki, A., Nassiri Mahallati, M., and Rezvani Moghaddam, P. 2006. Evaluation of quantitative relationships between saffron yield and nutrition (on farm trial). Iranian Journal of Field Crops Research 3: 1–14. (In Persian with English Summary)##Benschop, M. 1993. Crocus, In: The physiology of flower bulbs. Hertogh, A., de. Nard, M. Leed. (Eds.) Amsterdam, Elsevier.##Coelho, D.T., and Dale, R.F. 1980. An energy crop growth variable and temperature function for predicting corn growth and development: planting to silking. Agronomy Journal 72: 503-510.##Eghball, B., Wienhold, B.J., Gilley, J.E., and Eigenberg, R.A. 2002. Mineralization of manure nutrients. Journal of Soil and Water Conservation 57: 470-473.##El-Naggar, A.H., and El-Nasharty, A.B. 2009. Effect of growing media and mineral fertilization on growth, flowering, bulbs productivity and chemical constituents of Hippeastrum vittatum, Herb. American-Eurasian Journalof Agricultural andEnvironmental Sciences 6: 360-371.##Gresta, F., Lombardo, G.M., Siracusa, L., and Ruberto, G., 2008. Effect of mother corm dimension and sowing time on stigmas yield, daughter corms and qualitative aspects of saffron (Crocus sativus L.) in a Mediterranean environment. Journal of the Science of Food and Agriculture 88: 1144–1150.##Ghorbani, R., and Koocheki, A. 2006. Organic saffron in Iran: prospects challenges. Proceedings of the 2nd International Symposium on Saffron Biology and Technology. Mashhad, Iran. 28-30 October 2006, p. 369-374. (In Persian).##Hatami Sardashti, Z., Jami Al-Ahmadi, M., Mahdavi Damghani, A.M., and Behdani M.A. 2011. Evaluation of sustainability in saffron agroecosystems in Birjand and Qaen counties. Journal of Agroecology 3: 396–405. (In Persian with English Summary).##Hosseini, M., Sadeghi, B., and Aghamiri, S.A. 2004. Influence of foliar fertilization on yield of saffron (Crocus sativus L.). Acta Horticulturae (ISHS) 650: 207-209.##Jahan, M., and Jahani, M. 2007. The effects of chemical and organic fertilizers on saffron flowering. Acta Horticulturae 739: 81–86.##Kafi, M., Rashed Mohasel, M.H., Koocheki, A., and Mollafilabi, A. 2002. Saffron, Production and Processing. Zaban va Adab Press, Iran. 276 pp. (In Persian).##Kartikeyan, B.C., Abdul Jaleel, G.M., Lakshmanan A., and Deiveekasundaram, M. 2008. Studies on rhizosphere microbial diversity of some commercially important medicinal plants. Colloids and Surfaces B: Bionterfaces 62: 143-145.##Kizilkaya, R. 2008. Yield response and nitrogen concentrations of spring wheat (Triticum aestivum) inoculated with Azotobacter chroococcum strains. Ecological Engineering 33: 150–156.##Koocheki, A. 2004. Indigenous knowledge in agriculture with particular reference production in Iran. Acta Horticulture 650: 175-182.##Koocheki, A. 2013. Research on production of Saffron in Iran: Past trend and future prospects. Saffron Agronomy and Technology 1 (1): 3-21. (In Persian with English Summary).##Koocheki, A., Jahani, M., Tabrizi, L., and Mohammadabadi, A.A. 2011. Investigation on the effect of biofertilizer, chemical fertilizer and plant density on yield and corm criteria of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Water and Soil 25 (1): 196-206. (In Persian with English Summary).##Koocheki, A., Rezvani Moghaddam, P., Mollafilabi, A., and Seyyedi, S.M. 2014. The effects of high corm density and manure on agronomic characteristics and corms behavior of Saffron (Crocus sativus L.) in the second year. Journal of Saffron Research 1 (2): 144-155. (In Persian with English Summary).##Koocheki, A., Rezvani Moghaddam, P., Mollafilabi, A., and Seyyedi, S.M. 2013a. The effects of high corm density and manure on agronomic characteristics and corms behavior of Saffron (Crocus sativus L.) in the second year. Journal of Saffron Research 1 (2): 144-155. (In Persian with English Summary).##Koocheki, A., Tabrizi, L., Aminghafori, A., and Khorramdel, S. 2012. Evaluation of growth characteristics and yield of saffron (Crocus sativus L.) by application of organic planting beds and different sowing methods. Agroecology 2 (2): 16-30. (In Persian with English Summary).##Leithy, S., El-Meseiry, T.A., and Abdallah, E.F. 2006. Effect of biofertilizer, cell stabilizer and irrigation regime on rosemary herbage oil quality. Journal of Applied Sciences Research 2: 773-779.##Moayedi Shahraki, E., Jami Al-Ahmadi, M., and Behdani, M.A. 2010. Study of energy efficiency of saffron (Crocus sativus L.) in Southern Khorasan. Journal of Agroecology 2: 55–62. (in Persian with English Summary).##Mohammadi, K., Heidari, G.R., Tahsin Karimi Nezhad,M.,  Ghamari, S., and Sohrabi Y. 2012. Contrasting soil microbial responses to fertilization and tillage systems in canola rhizosphere. Saudi Journal of Biological Sciences 19 (3): 377–383.##Mollafilabi, A. 2004. Experimental finding of production and echo physiological aspects of saffron (Crocus sativus L.). I. International Symposium on Saffron Biology and Biotechnology. Albacete, Spain.##Naderi Darbaghshahi, M.R., Khajeh Bashi, S.M., Bani Taba, S.A., and Dehdashti, S.M. 2008. Effects of method, planting density and depth on the yield and operation duration of agronomic saffron field in Isfahan region. Seedling and Seed 24: 643-657. (In Persian with English Summary).##Negbi, M., Dagan, B., Dror, A., and Basker, D. 1989. Growth, flowering, vegetative reproduction and dormancy in the saffron crocus (Crocus sativus L.). Israel Journal of Botany 38: 95-113.##Nelson, N.O., and Janke, R.R. 2007. Phosphorus sources and management in organic production systems. Horticultural Technology 17 (4): 442-454.##Omidi, H., Naghdi Badi, H.A., Golzad, A., Torabi, H., and Footoukian, M.H. 2009. The effect of chemical and bio-fertilizer source of nitrogen on qualitative and quantitative yield of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Medicinal Plants 8 (2): 99-109. (In Persian with English Summary).##Pandey, D., and Srivastava, R.P. 1979. A note on the effect of the size of corms on the sprouting and flowering of saffron. Program in Horticulture 6 (23): 89 - 92.##Rasoulzadeh, A., and Yaghoub, A. 2010. Effect of cattle manure on soil physical properties on a sandy clay loam soil in North-West Iran. Journal of Food, Agriculture and Environment 8 (2): 976-979.##Rezvani Moghaddam, P., Khorramdel, S., Amin Ghafori, A., and Shabahang, J. 2013a. Evaluation of growth and yield of saffron (Crocus sativus L.) affected by spent mushroom compost and corm density. Journal of Saffron Research 1 (1): 13-26. (In Persian with English Summary).##Rezvani Moghaddam, P., Khorramdel, S., and Mollafilabi, A. 2015. Evaluation of soil physical and chemical characteristics impacts on morphological criteria and yield of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Saffron Research in Press. (In Persian with English Summary).##Rezvani Moghaddam, P., Koocheki, A., Mollafilabi, A., and Seyyedi, S.M. 2013b. Effect of biological and chemical fertilizers on replacement corm and flower yield of saffron (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Crop Science 15: 234–246.##Rezvani Moghaddam, P., Mohammad abadi, A.A., Fallahi, J., and Aghhavani Shajari, M. 2010. Effects of chemical and organic fertilizers on number of corm and stigma yield of saffron (Crocus sativus). 59th International Congress and Annual Meeting of the Society for Medicinal Plant and Natural Product Research.##Sadeghi, B. 1993. Effect of Corm Weight on Saffron Flowering. Khorasan Research Organization for Science and Technology, Khorasan, Iran 73 pp. (In Persian).##Sampatha, S.R., Shivashankar, S., and Lewis, Y.S. 1984. Saffron (Crocus sativus L.)cultivation, processing chemistry and standardization. Critical Reviews in Food Science and Nutrition 20 (2): 123-157.##Sarmadnia, G.H., and Koocheki, A. 2001. Crop Physiology. Jihad Daneshgahi Publication of Mashhad, Iran. (In Persian).##Senesi, N. 1989. Composted materials as organic fertilizers. Science of the Total Environment 81-82: 521-542.##Shahandeh, H. 1990. Evaluation of chemo-physical characteristics of soil due to saffron yield at Gonabad. Khorasan park of science and industrial research. (In Persian)##Shirani, H., Abolhasani Zeraatkar, M., Lakzian, A., and Akhgar, A. 2011. Decomposition rate of municipal wastes compost, vermi compost, manure and pistaco compost in different soil texture and salinity in laboratory condition. Water and Soil 25: 84–93. (In Persian with English Summary).##Torabi, M., and Sadeghi, B. 1995. Pattern of nutrient changes in leaf and corm of saffron during growth period. Abstract of the Second National Symposium on Saffron and Medicinal Plants. 8-9 November 1994, Gonabad, Iran. (In Persian).##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی تأثیر وزن بنة مادری و دو روش کشت بر عملکرد گل و بنة دو اکوتیپ زعفران (.Crocus sativus L) در شرایط اقلیمی تبریز</TitleF>
				<TitleE>Evaluation of the Effect of Maternal Corm and Planting Methods on Flower and Replacement Corms Yield of Two Ecotypes of Saffron (Crocus Sativus L.) in Tabriz</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>به‌منظور بررسی امکان و شرایط بهینه کشت زعفران در منطقه تبریز، آزمایشی در مزرعه تحقیقاتی دانشکده کشاورزی دانشگاه تبریز به‌صورت فاکتوریل در قالب طرح بلوک‌های کامل تصادفی با سه تکرار انجام گرفت. تیمارهای آزمایش شاملآ استفاده از دو اکوتیپ کاشمر و مرند در 4 سطح وزن بنه مادری (3 تا 5، 1/5 تا 7، 1/7 تا 9 و بیش از 9 گرم) و در دو روش کشت کپه‌ای و ردیفی بودند. نتایج به‌دست‌آمده نشان داد که شاخص‌های عملکرد بنه زعفران به‌طور معنی‌داری تحت تأثیر وزن بنه مادری و روش کشت قرار گرفتند، اما تأثیر دو اکوتیپ مورد کاشت معنی‌دار نبود. استفاده از بنه‌های مادری با وزن بیش از 9 گرم بیشترین تعداد کل بنه دختری در واحد سطح (65/342 بنه در مترمربع) و بیشترین عملکرد بنه‌های دختری (9/892 گرم در مترمربع) و همچنین بیشترین عملکرد گل را نشان داد. بررسی شاخص‌های گل‌دهی زعفران در سال 91 نشان داد که با افزایش وزن بنه‌های کشت شده، عملکرد گل نیز افزایش یافت. به‌نظر می‌رسد تولید بنه‌های با وزن بیشتر و به دنبال آن افزایش عملکرد گل، نیازمند استفاده از بنه‌های مادری درشت در زمان کشت می‌باشد. همچنین بیشترین عملکرد کلاله، در روش کشت ردیفی نسبت به کشت کپه‌ای مشاهده گردید. نتایج حاصل از تأثیر دو روش کشت بر تعداد و وزن بنه‌های دختری تولید شده، حاکی از برتری کشت ردیفی نسبت به کشت کپه‌ای بود. در مجموع، استفاده از بنه‌های مادری با وزن هفت گرم به بالا و نیز کاشت بنه‌ها با روش ردیفی تأثیر مثبتی بر رشد و عملکرد زعفران نشان داد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In order to evaluate and access the best conditions to cultivate saffron in Tabriz, an experiment was conducted at the Agricultural Research Station of the University of Tabriz (Khalatpooshan), in a factorial experiment based on randomized complete block design and three replications. The treatments included two ecotypes of saffron in 4 levels of mother corm weight (3.1- 5, 5.1- 7, 7.1- 9 and more than 9 g) and two planting methods (row and mass).  The results showed that corm weight and planting method had significant effects on the number and weight of replacement corms. But there was no significant effect on the different ecotypes. Among the experimental treatments, corms with 7.1- 9 g weight lead to the highest total corm number (342.65 corm.m-2) and corm yield (892.9 g.m-2) and the yield of flowers and stigma of saffron. It seems that for production of larger replacement corms and increased flowering yield, we need to culture large maternal corms. In addition, we observed the best economical yield that is determined by amount of stigma, in row planting method. The results showed that row planting method leads to a higher amount and yield of replacement corm production in comparison to mass planting method. As a result, producing corms with high weight followed by increasing of flower yield requires the use of large maternal corms for cultivation and row planting method.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>251</FPAGE>
						<TPAGE>259</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سعیده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علیزاده سالطه</Family>
						<NameE>Saeideh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Alizadeh-Salteh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه علوم باغبانی دانشکده کشاورزی دانشگاه تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه علوم باغبانی دانشکده کشاورزی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>s.alizadeh@tabrizu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بنه دختری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کاشت ردیفی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کاشت کپه ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عملکرد کلاله</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Ahmadi, M., and Bahrani, M.J. 2009. Effect of nitrogen fertilizer on yield and yield components of three sesame cultivars in Bushehr Province. Journal of Sciences and Technology of Agriculture and Natural Resources 13 (48): 123-131. (In Persian).##Amirghasemi, T. 2001. Saffron, Red Gold of Iran. Ayandegan publication, Tehran. (In Persian).##Amirshekari, H., Sorooshzadeh, A., Modaress Sanavy, A., and Jalali Javaran, M. 2007. Study of effects of root temperature, corm size, and gibberellin on underground organs of saffron (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Biology 19: 5–18. (In Persian with English Summary).##Arsalan, N., Gubruz, B., Dpek, A., Ozcan, S., Sarthan, E., Daeshian, A.M., and Moghaddasi, M.S. 2006. The effect of corm size and different harvesting times on saffron (Crocus sativus L.) regeneration. In proceedings 2nd International Symposium on Saffrron Biology and Technology, 28-30th October 2006. Mashhad. Iran. pp: 113-117.##Baydar, H., Turgut, I., and Turgut, K. 1999. Variation of certain characters and line selection for yield, oil, oleic and linoleic acids in the Turkish sesame (Sesamum indicum L.) populations. Turkish Journal of Agriculture and Forestry 23: 431-441.##Behnia, M.R. 2008. Effect of planting methods and corm density in saffron (Crocus sativus L.) yield in Damavand region. Pajouhesh-va-Sazandegi 79: 101-108. (In Persian with English Summary).##Behnia, M.R. 2009. Effect of planting methods and corm density in saffron (Crocus sativus L.) yield in damavand region. Pajouhesh and Sazandegi 79: 101-08. (In Persian with English Summary).##Daneshvar Kakhki, M., and Farahmand Gelyan, K. 2012. Review of interactions between e- commerce, brand and packaging on value added of saffron: a structural equation modeling approach. African Journal of Business Management 6 (26): 7924-7930.##De-maastro, G., and Ruta, C. 1993. Relative between corm size and saffron (Crocus sativus L.) flowering. Acta Horticulturae 344: 512-517.##Eberhart. S.A., and Russell, W.A. 1966. Stability parameters for comparing varieties. Crop Science 6: 36-40.##Eghbali, S., Rashed Mohassel, M.H., Nassiri Mahallati, M, and Kazerooni Monfared, E. 2008. Allelopathic potential of shoot and corm of saffron residues on wheat, rye, vetch and bean. Iranian Journal of Field Crops Research 6 (2): 227-234. (In Persian with English Summary).##Gresta, F., Lombardo, G.M., Siracusa, L., and Ruberto, G. 2008. Effect of mother corm dimension and sowing time on stigma yield, daughter corms and qualitative aspects of saffron (Crocus sativus L.) in a Mediterranean environment. Journal of the Science of Food and Agriculture 88: 1144–1150.##Grilli Caiola, M. 2004. Saffron reproductive biology. Acta Horticulturae 650: 25–37##Hassanzadeh Aval, F., Rezvani Moghaddam, P., Bannayan Aval, M., and Khorasani, R. 2013. Effects of maternal corm weight and different levels of cow manure on corm and flower yield of saffron (Crocus sativus L.). Saffron Agronomy and Technology 1 (1): 22-39. (In Persian with English Summary).##Hemmati Kakhki, A. 2003. A Review on 15 years saffron research. Khorasan Research Institute for food Science &amp; Technology. Mashhad, Iran. p. 125. (In Persian).##Kafi, M. 2002. Saffron, production and processing. Ferdowsi University of Mashhad Press. 276 pp. (In Persian).##Kafi, M., Rashed Mohasel, M.H., Koocheki, A., and Mollafilabi, A., 2002. Saffron, Production and Processing. Zaban va Adab Press, Iran. (In Persian).##Kaushal, S.K., and Upadhyay, R.G. 2002. Studies on variation in corm size and its effect on cormel production and flowering in Crocus sativus L. under midd hill conditions of H.P. Research on Crops 3 (1): 126-128.##Koocheki, A., Ganjeali, A., and Abbassi, F. 2007. The effect of duration and condition of incubation, weight of mother corms and photoperiod on corm and shoot characteristics of saffron plant (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Field Crops Research 4: 315–331. (In Persian with English Summary).##Koocheki, A., Rezvani Moghaddam, P., Mollafilabi, A., and Seyyedi, S.M. 2014. Effects of corm planting density and applying manure on flower and corm yields of saffron (Crocus sativus L.) in the first year. Journal of Agroecology 6 (4): 719-729. (In Persian with English Summary).##Koocheki, A., Tabrizi, L., Jahani, M., and Mohammad-Abadi, A.A. 2011. Performance on saffron agronomic characteristics and corm under different planting patterns and high corm density. Iranian journal of Horticultural Sciences 42: 379-392. (In Persian with English Summary).##Mashayekhi, K., Soltani, A., and Kamkar, B. 2006. The relationship between corm weight and total flower and leaf numbers in saffron. In proceedings 2nd International Symposium on Saffrron Biology and Technology, 28-30th October 2006. Mashhad. Iran. pp: 93-96.##Molina, R.V., Garcı`a-Luis, A., Coll, V., Ferrer, C., and Valero, M. 2004. Flower formation in the saffron (Crocus sativus L.). The role of temperature. Acta Horticulturae 650: 39–47.##Molina, R.V., Valero, M., Navarro, Y., Guardiola J.L., and Garcia-Luice, A. 2005. Temperature effects on flower formation in saffron (Crocus sativus L.). Scientia Horticulturae 103: 361-379.##Mollafilabi, A. 2012. Effect of extensive range of corm weights on yield components and flowering characters of saffron (Crocus sativus L.) under greenhouse conditions. In 4th international safron symposium. 22-25th October 2012. Kashmir, India.##Mollafilabi, A., and Shooridh, H. 2009. Novel methods of Saffron production. 4th National saffron festival. Torbat-Heydarieh, Iran. (In Persian).##Namin, M.H., Ebrahimzadeh, H., Ghareyazie, B., Radjabian, T., and Namin, H.H. 2010. Initiation and origin of stigma-like structures (SLS) on ovary and style explants of Saffron in Tissue Culture. Acta Biologica Cracoviensia Series Botanica 52: 55-60.##Ramezani, A. 2000. Evaluation of corm weight and climate on saffron yield in Neishaboor. MSc dissertation. Tarbiat Modares University. (In Persian with English Summary).##Renau-Morata, B., Nebauer, S.G., Sánchez, M., and Molina, R.V. 2012. Effect of corm size, water stress and cultivation conditions on photosynthesis and biomass partitioning during the vegetative growth of saffron (Crocus sativus L.). Industrial Crops and Products 39: 40–46.##Rezvani Moghaddam, P., Khorramdel, S., Shabahang, J., and Ghafouri, A. 2013. Evaluation of planting method, corm weight and density effects on growth characteristics and yield of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Agroecology 3 (1): 52-68.##Sadeghi, B. 2012. Effect of corm weight on Saffron (Crocus sativus L.) flowering (Research II). In 4th international saffron symposium. 22-25th October 2012. Kashmir, India.##Temperini, O., Rea, R., Temperini, A., Colla, G., and Rouphael. 2009. Evaluation of saffron (Crocus sativus L.) production in Italy: Effect of the age of saffron fields and plant and plant density. Food, Agriculture and Environment 7: 19-23.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تعیین مکان‌های مناسب کشت زعفران در شهرستان تربت حیدریه با استفاده از روش تحلیل سلسله مراتبی فازی</TitleF>
				<TitleE>Determining Suitable Places for Saffron Planting Using Fuzzy Hierarchical Analysis Process in the City of Torbat Heydarieh</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>شهرستان تربت‌حیدریه واقع در استان خراسان رضوی به‌عنوان بزرگ‌ترین تولیدکننده زعفران در جهان مطرح می‌باشد. با توجه به تأثیر عوامل محیطی گوناگون بر رشد و عملکرد محصول زعفران، فرآیند سنجش تناسب اراضی برای کشت آن مستلزم استفاده از اطلاعات جامع و متنوع مکانی و توصیفی است. در این تحقیق ابتدا شرایط کشت زعفران مورد مطالعه دقیق قرارگرفت و نواحی مستعد کشت زعفران با استفاده از نقشه‌های سطوح ارتفاعی، شیب، خصوصیات خاک و آب و برخی فاکتورهای اقلیمی تأثیرگذار در کشت زعفران از جمله آستانه‌های دمایی مؤثر، بارندگی و ساعات آفتابی شناسایی شدند. بدین منظور از روش تحلیل سلسله مراتبی فازی (FAHP) استفاده شد و به کمک محیط نرم‌افزاری Arc GIS مدل‌سازی و تحلیل فضایی اطلاعات صورت گرفت و بر اساس آن اراضی شهرستان تربت‌حیدریه از نظر قابلیت کشت زعفران ارزیابی و پهنه‌بندی شد. با دقت در نقشه‌ نهایی، حدود 43 درصد از مساحت منطقه که عمدتاً در نواحی مرکزی شهرستان تربت حیدریه قرار دارند، از بالاترین قابلیت برای کشت زعفران برخوردار می‌باشند. جهت ارزیابی نتایج به‌دست‌آمده و اطمینان از صحت اطلاعات نقشه‌های نهایی، عملکرد گیاه و کیفیت محصول با اطلاعات به‌دست‌آمده از نقشه نهایی مقایسه شد و صحت نتایج به‌دست‌آمده تأییدگردید که نشان‌دهنده کارآیی روش‌ تحلیل سلسله مراتبی فازی در سنجش قابلیت اراضی برای کشت زعفران می‌باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The city of Torbat Heydarieh located in the central Khorasan is the largest producer of saffron in the world. According to the influence of various environmental factors on the growth and yield of saffron, the process of assessing land ratio for its cultivation requires the use of various detailed spatial and descriptive pieces of information. In this study, first the conditions of cultivating saffron have been studied in detail and suitable regions for planting saffron have been identified using maps of elevation, slope, soil characteristics, water and some climatic factors influencing the cultivation of saffron including effective threshold temperature, rainfall and sunshine hours. For this purpose, Fuzzy Analytical Hierarchy Process (FAHP) method was applied and modeling and spatial analysis were carried out using Arc GIS software environment based on the lands of the city of Torbat Heydarieh which were evaluated for their suitability for cultivation of saffron. It is worth noting that the final map showed that 43 percent of the central parts of Torbat Heydarieh have the highest potential for saffron cultivation. To evaluate the results and ensure the accuracy of the final map data, plant functions and crop qualities were compared with obtained data from final maps and the accuracy of the results was confirmed that shows the effectiveness of Fuzzy Analytical Hierarchy Process (FAHP) method  in assessing the potential of lands for saffron cultivation.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>261</FPAGE>
						<TPAGE>272</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهدیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رشید سرخ بادی</Family>
						<NameE>Mahdieh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rashid Sorkhabadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد آبیاری و زهکشی دانشگاه بیرجند</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد آبیاری و زهکشی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mahdiehrashid@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شهیدی</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shahidi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه مهندسی آب، دانشگاه بیرجند</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه مهندسی آب، دانشگاه بیرجند</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ashahidi@birjand.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خاشعی سیوکی</Family>
						<NameE>Abbas</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khashei Siuki</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه مهندسی آب، دانشگاه بیرجند</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه مهندسی آب، دانشگاه بیرجند</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>abbaskhashei@ birjand.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پهنه بندی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روش تحلیل سلسله مراتبی فازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زمین آمار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیستم اطلاعات جغرافیایی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Aghhavani Shajari, M., Rezvani Moghaddam, P., koocheki, A.R., Fallahi, H.R., and TaherpourKalantari, R. 2014. Evaluation of the effects of Soil texture on yield and growth of saffron (Crocus sativus L.). Saffron Agronomy and Technology 2 (4): 311-322. (In Persian with English Summary).##Askari, M.S., Sarmadian, F., Khodadadi, M., and Noruzi, A.A. 2009. Agriculture ecological zonation with remote sensing and Geographic Information Systems in Takestan. Iranian Soil and Water Research 2 (40): 93-104. (In Persian).##Ayag, Z., and Ozdemir, R.G. 2006. A fuzzy ahp approach to evaluating machine tool alternatives. Intelligent manufacturing 17: 179-190.##Balali, M.R., MhagerMilani, P., Khademi, Z., Drudi, M.S., Mashayekhi, M.H., and Malakuti, M.J. 2000. Chemical and organic fertilizer recommendations towards sustainable agricultural production. Agricultural Education of Publication, Karaj, Iran 63 pp. (In Persian).##Farajzadeh, M., and Mirzabayati, R. 2007. Possibility study of areas with potential cultivation of saffron in Nishabor plain using GIS. Human Sciences Modares 50 (1): 67-91. (In Persian with English Summary).##Farajzadeh, M., and Tklubyghsh, A. 2001. Agroclimatological zonation of dryland wheat in Hamedan province with Geographic Information Systems. Geographic Research 41: 93-105. (In Persian).##Gresta, F., Avola, G., Lombardo, G.M., Siracusa, L., and Ruberto, G. 2009. Analysis of flowering, stigmas yield and qualitative traits of saffron (Crocus sativus L.) as affected by environmental conditions. Scientia Horticulturae119: 320–324.##Haghyzadeh, F., 2010. Centers locate of industrial development based on the principles of sustainable development with using fuzzy and AHP methods in GIS (case study: industrial city of Birjand). Master thesis, Faculty of Agriculture, University of Birjand, Iran. (In Persian with English Summary).##Jafarbeyglu, M., and Mobaraky, Z. 2008. The land proportion evaluation in Ghazvin province for Saffron cultivation based on Multi Criteria Decision Making method. Natural Geographic Research 66: 101-119. (In Persian).##Khashei-siuki, A., Ghahraman, B., and Kouchakzadeh, M. 2011. Evaluation of potential water harvesting aquifer using fuzzy AHP (Case study: Neyshabur Plain). Water Research 9 (5): 171-180.##Limpisathian, P. 2011. Geographic Information System in Agriculture and Precision Farming. Earth and Mineral Sciences First-year Seminar- EM SC 100S, The Pennsylvania State University.##Lotfizadeh, A. 1965. Fuzzy sets. Information and Control 8: 338-353.##Mohammadi, H., Ranjbar, F., and Soltani, M. 2011. Climatic Potentials Assessment for Saffron Cultivation in Marvdasht. Geography and Environmental Planning Journal 43 (3):143-158. (In Persian with English Summary).##Molina, R.V., Valero, M., Navarro, Y., Guardiola, J.L., and Garcı´a-Luis, A. 2005. Temperature effects on flower formation in saffron (Crocus sativus L.). Scientia Horticulturae 103: 361–379.##Omidi, H., NaghdiBadi, H.A., Golzad, A., Torabi, H., and Fotukian, M.H. 2009. Effects of Nitrogen biological and chemical fertilizers on saffron qualitative and quantitative yield. Medicinal Plants 2 (33): 98-109. (In Persian).##Omkarprasad,V., and Sushil, K. 2004 Analytic hierarchy process: An overview of applications. European Journal of Operational Research 169: 1-29.##Rashid Sorkh Abadi, M., Shahidi, A., and Khashei-Siuki, A. 2014. Spatial analysis of groundwater quality for drinking use on Zaveh plain with Geographic Information System and Analytical Hierarchy Process combination. Engineering Irrigation and Water 5 (17): 96-109. (In Persian with English Summary).##Rashid Sorkh Abadi, M., Shahidi, A., and Khashei-Siuki, A. 2014. Determining suitable region of saffron cultivation based on water and soil characteristics using hierarchical analysis process method (Case Study: Torbate Hydariyeh City). Saffron Research 1: 73-84.##Yazdchi, S., Rasuli, A.A., Mahmoudzadeh, H., and Zrrinbal, M. 2011. Land Capability Evaluation of Marand County Intended for Saffron Cultivation Using Multi Criteria Decision Analysis Systems. Soil and Water Science 1 (3): 151-170. (In Persian with English Summary).##Zebardast, A. 2001. Application of analytical hierarchy process (AHP) in urban and regional planning program. Fine Arts Journal 10: 13-21. (In Persian).##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مدل‌سازی عوامل مؤثر بر ارتقاء سهم واحدهای پژوهش و فناوری در ارزش ‌افزوده محصولات کشاورزی صادراتی ایران: مورد مطالعه زعفران و زرشک</TitleF>
				<TitleE>Modeling the Factors Affecting the Promotion of the Share of R&amp;T Units in Iran Export Agriculture Product&#039;s Added Value: Case Study of Saffron and Barberry</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>پژوهش و فناوری جایگاه مهمی در توسعه زنجیره ارزش داخلی محصولات زعفران و زرشک دارد. هدف اصلی این پژوهش، شناسایی عوامل مؤثر بر ارتقاء سهم واحدهای پژوهش و فناوری کشاورزی در ارزش‌افزوده محصولات می‌باشد، بدین منظور پس از مرور ادبیات موضوعی در حوزه پژوهش و فناوری کشاورزی، مجموعه مؤلفه‌های تأثیرگذار بر ارتقا سهم این واحدها در ارزش‌افزوده بخش کشاورزی شناسایی و با نظر خبرگان نهایی گردید. سپس با توزیع پرسشنامه ساختاریافته در میان ۶۵ نفر از مدیران و محققان شرکت‌های تولیدی زعفران و زرشک و سازمان‌های تحقیقاتی کشاورزی و با استفاده از نرم‌افزارهای آماری SPSS و smart PLS ارتباط میان گویه‌‌ها و سازه‌ها مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت، در ادامه با بهره‌گیری از روش معادلات ساختاری ارتباط میان عوامل ۶ گانه: تحقیقات کاربردی، اکتساب فناوری، تجاری‌سازی، توسعه بازار، عوامل داخلی صنعت و عوامل کلان ملی بررسی شد. نتایج تحلیل داده‌ها نشان می‌دهد، حمایت از سرمایه‌گذاری شرکت‌های فعال در حوزه کشاورزی صنعتی در واحدهای پژوهش و فناوری کشاورزی مهم‌ترین عامل شناسایی‌شده می‌باشد. در نهایت پیشنهاد‌هایی جهت بهبود وضعیت پژوهش و فناوری و ارتقا ارزش‌افزوده محصولات مذکور ارائه ‌شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In this study we investigate the importance of agricultural sector research and technology organizations (RTO) in the national economic system. The main objective of the paper is to identify and rank the factors affecting the promotion of these RTOs share in saffron’s added value. Through the literature review we extracted all the relevant factors that have been mentioned by different researchers. Then, we classified these factors into six components: applied research, technology acquisition, commercialization, market development, industry’s internal factors and national macro factors. We used a Likert scale questionnaire to gather the data about the importance of each factor based on research and technology experts’ points of view. To analyze the data we utilized confirmatory factor analysis and structural equation modeling (SEM) methods using SPSS and smart PLS software packages. The results show that the most important factor affecting the share of agricultural RTOs in a products added value  is the promotion of industrial firms to invest in the field of agricultural research and development. Finally, according to the obtained results, some suggestions for improving research and technology have been provided.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>273</FPAGE>
						<TPAGE>283</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قربانی</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghorbani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد مدیریت تکنولوژی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم تحقیقات تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد مدیریت تکنولوژی، دانشگاه آزاد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohammadghorbany68@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سعید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شوال پور</Family>
						<NameE>saeed</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shavvalpour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار، دانشکده مهندسی پیشرفت، دانشگاه علم و صنعت ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار، دانشکده مهندسی پیشرفت، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shavvalpour@iust.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزش‌افزوده</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پژوهش و فناوری (R&amp;T)</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کشاورزی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظام نوآوری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Shah, A.A. 2014. Knowledge of saffron growers on saffron production technology in Kashmir. Journal of Agricultural Extension and Rural Development 6 (1): 1-4.##Alston, M. 2007. Attribution and other problems in assessing the returns to agricultural productivity. Agricultural Economics 25 (2): 11-32.##Anderson, M.A. 2014. Public investment in U.S. agricultural R&amp;D and the economic benefits. Food Policy 51: 38-43##Coordinating Center for Science and Technology for jujube and barberry. 2012. Berberis and jujube Association Council Report. Available at Web site: www.kiccbj.ir (accessed 1 August 2014). (In Persian).##Ehtesham, M. 2011. Saffron unknown gem, Chaos Publications, Tehran, Second Edition. (In Persian).##Fadaeemanesh, O. 2008. R&amp;D management, Office of Cultural Studies Publications. (In Persian).##Farahani, H., Dehkordi, E., and Javani, K. 2012. Stability analysis of the socio-economic production of saffron and its impact on rural development. Journal of Economics and Rural Development 1(2): 95. (In Persian).##Fare, R., Grosskopf, S., and Margaritis, D. 2008, US Productivity in agriculture and R&amp;D. Journal of Productivity Analysis 30: 7-12.##Heidary, H. 2008. National innovation system as a framework for analyzing innovation: a theoretical approach. Journal of Economic Research 9 (33): 129-163. (In Persian).##Khamseh, A. 2009. Importance of development &amp; innovation centers and their management. The 3th National Conference on Management of technology. (In Persian).##Mahdavi, M. 2010. R&amp;D Management. Community R&amp;D centers of industry and mining, Tehran. p: 16-23. (In Persian).##Rahimi, F., and Gogerchian, A. 2012. Overflows of large trading partner’s R&amp;D and Innovation on IRAN economic growth (2009-2000). (In Persian).##Ranaee, H. 2006. Redesign of the agricultural research system, the modernization of the Agriculture Ministry. (In Persian)##Sadafi, M., and Daghbandan, E. 2002. Performance Evaluation of R&amp;D units in terms of their goals in the industrial sector. Master&#039;s thesis, Islamic Azad University of Rasht. (In Persian).##Soleymani, E., and Barati, M. 2014. Challenges for Agricultural Research in Iran. Studies Research Center of the Iranian parliament. Vice president of infrastructure research and production affairs. Code: 250. (In Persian).##Wiley, John. 1990. Management of Research and Development Organizations Managing The Unmanageable. A Wiley Inter science Publication. 268pp.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شناسایی و اولویت بندی عناصر آمیخته بازاریابی مؤثر در صادرات زعفران از دیدگاه کارشناسان</TitleF>
				<TitleE>Identification and Prioritization of Marketing Mix Elements Affecting the Export of Saffron from the Perspective of Experts</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>اهمیت زعفران در رشد صادرات غیر نفتی کشور، تبیین نظام بازاریابی صحیح در این صنعت بر اساس اولویت‌های کارشناسی شده را ضروری می‌سازد. هدف از این مطالعه  شناسایی و اولویت‌بندی عناصر آمیخته بازاریابی مؤثر بر افزایش صادرات این محصول است. در این راستا ضمن تعیین معیارهای مختلف بازاریابی صادراتی این محصول بر اساس مدل  4Pمک کارتی، با استفاده از تکنیک تحلیل سلسله مراتبی به اولویت‌بندی شاخص‌های هر معیار بر اساس تکمیل پرسشنامه و انجام مصاحبه با 63 کارشناسان خبره در حوزه صادرات زعفران پرداخته شده است. بر اساس یافته‌ها، معیار محصول که شاخص‌های دارای اولویت آن وجود نام تجاری، داشتن نشان استاندارد و وزن بسته‌بندی شناسایی شد، با وزن 485/0 از بالاترین اولویت در بازاریابی زعفران برخوردار است. معیار ترفیع (وزن 281/0) معیار مهم بعدی در آمیخته بازاریابی تعیین شد. در میان شاخص‌های این معیار، تبلیغات تجاری (408/0)، داشتن نمایندگی فروش در خارج از کشور (23/0) و برگزاری نمایشگاه‌های تخصصی (138/0) از عواملی تعیین شد که سبب پاسخگویی مناسب به بازار هدف و حفظ سهم ایران در بازار این محصول خواهد شد. در نهایت معیارهای قیمت (با وزن 183/0) و توزیع (068/0) اولویت سوم و چهارم در آمیخته بازاریابی این محصول را به خود اختصاص داند. بر این اساس شناسایی کانال‌های توزیع زعفران در بازارهای هدف و اعطای کمک‌های مالی جهت تشکیل شبکه توزیع بین‌المللی برای برندهای ایرانی، حمایت مالی از مکانیزه نمودن فرآیند تولید و فرآوری زعفران، توسعه مراکز مشاوره تولید، ترغیب و الزام تولیدکنندگان به اخذ گواهینامه‌های مربوط به مواد غذایی و درجه‌بندی محصول بر اساس سطح کیفی و بهداشتی ضرورت داشته و پیشنهاد می‌شود</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The importance of saffron in the growth of non-oil exports makes it necessary to explain proper marketing systems based on expert priorities. The aim of this study is to identify and prioritize marketing mix elements influencing the increase in export of this product. In this regard, based on McCarthy&#039;s 4P model, different criteria for export marketing of this product were determined and prioritized using Analytical Hierarchy Process and interviews with 63 experts in the export of saffron. Based on the findings, product criteria with important sub criteria such as brands, the standard sign and packaging weighting 0.485, have the highest priority in saffron marketing. Promotion criteria (weight 0.281) are the next important in determining the marketing mix. Among the indicators of this criterion, advertisements (0.408), overseas sales (0.23) and specialized exhibitions (0.138) were the determining factors in maintaining Iran`s share of this market.  Finally, the criteria of price (weight 0.183) and distribution (0.068) have third and fourth priority in saffron marketing mix. Accordingly, identifying distribution channels in target markets, funding the establishment of an international distribution network for Iranian brands, supporting mechanized production process of saffron, and encouraging and requiring manufacturers to food-grade and health license are required and recommended.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>285</FPAGE>
						<TPAGE>296</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمّد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قدوسی</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghodoosi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت علمی گروه مهندسی صنایع، دانشگاه تربت حیدریه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت علمی گروه مهندسی صنایع، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohammad.ghodoosi@gmail.co</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>تکتم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محتشمی</Family>
						<NameE>Toktam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mohtashami</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار پژوهشکده زعفران، دانشگاه تربت حیدریه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار پژوهشکده زعفران، دانشگاه تربت حیدریه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>t.mohtashami@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهناز</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>متولی حبیبی</Family>
						<NameE>Mahnaz</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Motavalli Habibi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانش آموخته مهندسی صنایع، دانشگاه تربت حیدریه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانش آموخته مهندسی صنایع، دانشگاه تربت حیدریه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mahnaz.mhabibi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>شکیبا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شدتی</Family>
						<NameE>Shakiba</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sheddati</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانش آموخته مهندسی صنایع، دانشگاه تربت حیدریه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانش آموخته مهندسی صنایع، دانشگاه تربت حیدریه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shakiba.sheddati@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بازاریابی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل سلسله مراتبی (AHP)</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زعفران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل4P</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Aghaii, M., and Rezagholizadeh, M. 2011. Assessment of comparative advantage in the production of saffron. Economics and Agricultural Development 25 (1): 121-132. (In persian).##Bamka, W.J. 2000. Using the internet as a farm-marketing tool. Journal of Extension 38 (2).##Biria, S., and Jabal Ameli, F. 2006. The effective factors in exporting Pistachio, saffron and dates in Iran’s non-oil export commodities basket 1991-2001. Agricultural Economics and Development 54: 197-199. (In persian).##Darijani,A., Shahhossein Dastjerdi, S., and Shahnoushi, N. 2011. Determination of drought risk management priorities in agricultural sector of Gonbad-e-Kavous district using AHP technique. Agricultural Economics 5 (1): 37-59. (In Persian with english summary).##Iran Customs Administration. 2013. Agricultural statistics, Tehran. (In persian).##Farahmand, K., Daneshvar Kakhki, M., Shahnoushi, N., Ghasemi, V., and Hemmati Kakhki, A. 2012. Factors affecting the development of the saffron market using Fuzzy Delphi method. Agricultural Economics 6: 97-119. (In persian).##Feali, S., Pezeshkirad, Gh., Chizari, M., and Yaghoubi, A. 2009. Packaging industry and its role in saffron export. Journal of Agriculture and Natural Resource Construction Engineering 5 (20): 37-59. (In persian).##Ghorbani, M. 2008. The Efficiency of Saffron’s Marketing Channel in Iran. World Applied Sciences Journal 4 (4): 523-527.##Ghodsypour, H. 2000. Analytical Hierarchy process. Amirkabir university press, Tehran. (In Persian).##Hosseini, S., and Ahou Ghalandari, M. 2007. Marketing margin analysis of Iranian saffron. In 06th National Conference of Agricultural, Mashhad, Iran, November 2007, p: 68-75.##Karbasi, A., and Akbarzadeh, J. 2008. Estimation of supply and demand of Iranian saffron export using simultaneous equations. Agricultural Economics and Development 62: 95-106. (In persian).##Karbasi, A., and Rastegaripour, F. 2014. Evaluation of comparative advantage on production and export of saffron. saffron agronomy and technology 2 (1): 59-74. (In Persian with english summary).##Kotler, P., and Armstrong, G. 1989. Principles of Marketing. Global edition. Germany.##Lopez. A.I., Resano-Ezcaray, H., and Camarena-Gómez, D.M. 2009. Developing marketing strategies for Jiloca saffron: a price hedonic model. Spanish Journal of Agricultural Research 7 (2): 305-314.##Low, S.P., and Tan, M.C.S. 1995. A convergence of western marketing mix concepts and oriental strategic thinking. Marketing Intelligence &amp; Planning 13 (2): 36-46.##Mac Carthy, E.J. 1964. Basic marketing, IL: Richard D. Irwin.##Masoomzadeh Zavareh, A., Ebrahimi, A., Shamsi, J., and Dehnavi, K. 2013. Operational plan of Iran saffron’s branding. Saffron Agronomy&amp; Technology 1 (2): 39-68. (In Persian with english summary).##Moghaddasi, R., and Alishahi, M. 2007. Study on the determinants of Iran&#039;s share in world agricultural markets. Journal of Agricultural Sciences 13 (1): 21-37. (In Persian with english summary).##Mousavi, N., Yazdani, S., and Rezaei, M.R. 2009. Effects of globalization on agricultural exports: a case of Saffron. Agricultural Econoimcs Research 1 (2): 43-60. (In persian).##Paseban, F. 2006. Investigate factors affecting the export of Iranian saffron. Iranian Journal of Economic Research 6 (2): 56-64. (In Persian).##Pezeshkirad, Gh., and Feali, S. 2010. Challenges and solutions for the processing, marketing and export of saffron: application of delphi method. Agricultural Economics 4 (1): 137-157. (In Persian with english summary).##Rezaie Gashti, S., Heidary Rad, M., and Sohrabi Fard, S. 2013. Study of factors affecting the export and its legal barriers. International Research Journal of Applied and Basic Sciences 4 (7): 1872-1875.##Saaty, T., and Peniwati, K. 2008. Group decision making: drawing out and reconciling differences. Pittsburgh, Pennsylvania: RWS Publications.##Sadeghi, S., Khodaverdizadeh, S., and Khodaverdizadeh, M. 2011.  Determination of comparative advantage and market structure of global import and export of saffron. Research in agricultural economics 3 (3): 88-94. (In persian).##Shahvali, M., Fatemi, M., and Malekian, A. 2012. Design optimization of communication and information for saffron farmers marketing of Estahban city, Fars province. Spatial Planning 17 (1).##Shahroudi, A., firouzaie, A., and chizari, M. 2007. Structures that affect performance and quality of saffron: case study of Torbat-e Heydarieh. Iranian Agricultural  Extension and  Education Journal 3 (1): 143-157. (In persian).##Toledo, R., Engler, A., and Ahumada,V. 2011.Evaluationof risk factors in agriculture: Anapplication of the analytical hierarchical process (AHP) methodology. Chilean journal of Agricultural research 71 (1): 114-121.##Torkamani, J. 2000. Economic analysis of production and marketing of Iranian saffron. Soil and Water Science (Science and Technology of agriculture and natural resource). 4 (3): 29-44. (In persian).##Vignali, C., and Davies, B.J. 1994. The marketing mix redefined and mapped - Introducing the MIXMAP model. Management Decision 32 (8): 11-16.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				