<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume></Volume>
				<Issue>مقالات آماده انتشار</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2020</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The effects of ultrasound, temperature, light, chitosan and plant growth regulators on callus induction in saffron (Crocus sativus L.)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر امواج فراصوت، دما، نور، کیتوسان وتنظیم‌کننده‌های رشد گیاهی بر کالوس‌زایی زعفران (.Crocus sativus L)</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">110784</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2020.215454.1376</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فریبا</FirstName>
					<LastName>افخمی حور</LastName>
<Affiliation>گروه زراعت و اصلاح نباتات، دانشکده کشاورزی و منابع طبیعی، دانشگاه محقق اردبیلی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>زارع</LastName>
<Affiliation>گروه زراعت و اصلاح نباتات- دانشکده کشاورزی و منابع طبیعی- دانشگاه محقق اردبیلی- ایران- اردبیل</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رسول</FirstName>
					<LastName>اصغری</LastName>
<Affiliation>گروه زراعت و اصلاح نباتات، دانشکده کشاورزی و منابع طبیعی، دانشگاه محقق اردبیلی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>مهدی‌زاده</LastName>
<Affiliation>گروه زراعت و اصلاح نباتات، دانشکده کشاورزی و منابع طبیعی، دانشگاه محقق اردبیلی، اردبیل، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهنام</FirstName>
					<LastName>فیروزی</LastName>
<Affiliation>گروه زراعت و اصلاح نباتات، دانشکده کشاورزی و منابع طبیعی، دانشگاه محقق اردبیلی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2020</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Saffron, is one of the most important pharmaceutical plants in the world due to it’s valuable secondary metabolites. This study aimed to investigate the different factors on callus induction and growth in saffron corm explants. In the first experiment, saffron corms surface sterilized and were excised to equal segments, then treated with ultrasound and then cultured on MS medium supplemented with 2 mg/L auxin (NAA and 2,4-D) and 0.5 mg/L Kinetin. In the second experiment, the effect of temperature, light and chitosan were evaluated. The results of variance analysis showed that there were significantly differences (P≤0.05) among the temperature, light, chitosan as well as ultrasound treatments in terms of callus induction percentage and fresh weight of callus. Callus induction and growth on MS medium containing 2mg /L NAA + 0.5mg/L Kin was higher than those of containing 2 mg/L 2,4‌-D +0.5 mg/L Kin. In MS medium containing 2,4-D which had low callus induction and callus growth rate, utilization of ultrasound stimulated  callus induction and especially callus growth from saffron corm explants. In addition, in MS medium containing 2,4-D, utilization of 0.25 g/L chitosan stimulated callus induction and increased callus induction of saffron corm explants; but increasing the chitosan concentration  from 0.25 mg/L to 0.75 g/L decreased the callus induction s and callus growth. While, in MS medium containing NAA, in which had efficient callus induction and growth, utilization of these treatments reduced the callus induction and callus growth from saffron corm explants. In other words, the effect of ultrasound and chitosan on response of saffron explants in vitro cultures, depending on the type of auxin used in composition of the culture medium. Generally, the highest percentage of callus induction were occurred on MS medium supplemented with 2mg /L NAA + 0.5mg/L Kin and incubated at 25 ºC and dark, which could be suitable for in vitro culture and gene transfer studies in saffron.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">زعفران به‌ عنوان گیاهی چندساله و تری‍‍‍‍‍‍‍پلوئید به دلیل داشتن متابولیت‌های ثانویه ارزشمند، یکی از مهم‌ترین گیاهان دارویی دنیا محسوب می‌شود. مطالعه‌ی حاضر با هدف ارزیابی عوامل مختلف (نوع اکسین، امواج فراصوت، دما، نور و کیتوسان) بر کالوس‌زایی و رشد کالوس در ریزنمونه‎های بنه زعفران در قالب دو آزمایش انجام شد. در آزمایش اول تاثیر امواج فراصوت و نوع اکسین مورد بررسی قرار گرفت. بدین منظور بنه‎های زعفران پس از ضدعفونی به قسمت‌های مساوی تقسیم و پس از تیمار با امواج فراصوت، روی محیط کشت MS  حاوی  mg/L 2 اکسین (NAA و 2,4-D) به همراه 5/0 میلی‌گرم در لیترKin  کشت شدند. در آزمایش دوم، تاثیر درجه حرارت، کیتوسان و روشنایی بطورجداگانه بر بر کالوس‌زایی و رشد کالوس مورد ارزیابی قرار گرفت. نتایج تجزیه واریانس نشان داد که بین تیمارها از نظر درصد کالوس‌زایی و وزن تر کالوس در ماه دوم و سوم پس از کشت تفاوت معنی‌داری وجود دارد.  محیط کشت MS حاوی 0.5 mg/L Kin  + 2mg/L NAA  از نظر درصد کالوس‌زایی و رشد کالوس ریزنمونه‌های بنه زعفران در مقایسه با  محیط کشت MS حاوی  0.5 mg/L Kin  + 2mg/L 2,4-D  از کارایی بالاتری برخوردار بود. در محیط کشت MS حاوی 2,4-D که درصد کالوس‌زایی و رشد کالوس پایین بود، استفاده از تیمار زخم‌زنی با استفاده از تیمار امواج فراصوت باعث تقویت رشد کالوس گردید. در آزمایش دوم نیز درصد کالوس‌زایی و رشد ریزنمونه‌ها در محیط‌کشت حاوی NAA بطور معنی‌داری بیشتر از  2,4-Dبود. علاوه‌براین در آزمایش دوم، در محیط کشت MS حاوی  2,4-D استفاده از کیتوسان با غلظت g/L 25/0 باعث تحریک القای کالوس گردید و فراوانی کالوس‎زایی ریزنمونه‎های بنه زعفران در این محیط کشت را افزایش داد، ولی افزایش غلظت کیتوسان  از  g/L25/0 به g/L  75/0 کالوس‌زایی و رشد کالوس را کاهش داد. در حالی که در محیط کشت MS  حاوی NAA که از کارایی کالوس‎زایی و رشد کالوس بالایی برخوردار بود، استفاده از استفاده از کیتوسان، کالوس‌زایی و رشد کالوس بنه زعفران را کاهش داده است. بطور کلی، بیشترین درصد کالوس‌زایی در محیط کشت MS حاوی NAA در دمای ºC 25 و تاریکی بدست آمد که برای مطالعات کشت درون‌شیشه‌ایی و مهندسی ژنتیک زعفران قابل توصیه است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سونیکاسیون</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کالوس‌زایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کشت سلول بافت گیاهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زعفران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
