<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Study of Saffron (Crocus Sativus L.) Replacement Corms Growth in Response to Planting Date, Irrigation Management and Companion Crops</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی خصوصیات بنه‌های دختری زعفران (.&lt;i&gt;Crocus sativus&lt;/i&gt; L) در پاسخ به تاریخ کاشت، مدیریت آبیاری و کاشت گیاهان همراه</VernacularTitle>
			<FirstPage>3</FirstPage>
			<LastPage>18</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">11895</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2016.11895</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>کوچکی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زراعت، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پرویز</FirstName>
					<LastName>رضوانی مقدم</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زراعت، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمید رضا</FirstName>
					<LastName>فلاحی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه پژوهشی زعفران، دانشکده کشاورزی، دانشگاه بیرجند.</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-1083-2738</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهسا</FirstName>
					<LastName>اقحوانی شجری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری بوم‌شناسی کشاورزی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Selection of suitable mother corms is an important factor for achieving optimum yield in saffron. In order to investigate the effect of some agronomic factors on the growth of replacement corms of saffron, an experiment was done at the Faculty of Agriculture, the Ferdowsi University of Mashhad, Iran during 2009-2011. The experimental treatments  consisted of planting on the following dates (22 May, 22 July and 22 September, 2009), irrigation management (Irrigation and no irrigation after each planting date and repeating them in the second year in late spring, summer and early autumn  irrigations) and companion crops [Persian clover (&lt;em&gt;Trifolium resupinatum&lt;/em&gt;), Bitter vetch &lt;em&gt;(Vicia ervilia)&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Lathyrus sativus&lt;/em&gt;) and control), that were arranged in a split-split plot experiment based on a randomized complete block design with 3 replications. Sampling of replacement corms was done after the second growth cycle of saffron in May, 2011. The results showed that with delay in corm planting from May to September, the number of replacement corms and percentage of corms with contractile root increased by 25 and 33%, respectively. However, the amounts of total weight of replacement corms per clone, mean number of flowering buds per corm, mean number of total buds per corm, mean weight and mean diameter of replacement corms planted in July were 21, 70, 40, 32 and 37% higher than those planted in September, respectively. Irrigation increased the amount of contractile roots and number of replacement corms per clone (12%), but decreased the amount of mean number of flowering buds (19%), mean number of total buds (11%) and mean weight (19%) and diameter (8%) of replacement corms. Moreover, application of companion crops had a partially positive impact on the indices of growth of replacement corms of saffron such as follows: the total weight of replacement of corms per clone (8%), corms to scales weight ratio (14%), number of flowering buds (10%) and mean weight of replacement corm (10%). Overall, mother corm planting during real dormancy, no irrigation after planting and during summer as well as application of associated crops have a positive effect on the mean weight of replacement corms as the main important factor in saffron flowering.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">انتخاب و تهیه بنة مناسب از عوامل مهم کسب عملکرد مطلوب در زراعت زعفران می‌باشد. به‌منظور مطالعه اثر برخی فاکتورهای زراعی بر رشد بنه‌های دختری زعفران، آزمایشی در فاصله سال‌های 90-1388 به‌صورت کرت‌های دو بار خردشده بر مبنای طرح پای‌ بلوک‌های کامل تصادفی در مزرعه تحقیقاتی دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد اجرا شد. فاکتورهای آزمایشی شامل تاریخ کاشت (اول خرداد، اول مرداد و اول مهرماه سال 1388)، مدیریت آبیاری (آبیاری و عدم انجام آبیاری پس از هر تاریخ کاشت و تکرار آن در سال دوم به‌عنوان آبیاری تأخیری بهاره، آبیاری تابستانه و آبیاری زودهنگام پاییزه) و کاربرد گیاهان همراه در مزرعه زعفران [شبدر ایرانی (&lt;em&gt;Trifolium resupinatum&lt;/em&gt;)، خلر (&lt;em&gt;Lathyrus sativus&lt;/em&gt;) و شاهد] بودند. در پایان چرخة دوم رشد زعفران (بهار سال 1390) نمونه‌برداری از بنه‌های دختری صورت گرفت و پاسخ رشدی آن‌ها به فاکتورهای آزمایشی، مورد بررسی قرار گرفت. نتایج نشان داد که با تأخیر در کاشت از خرداد به مهرماه، تعداد بنه‌های دختری و تعداد ریشه‌های انقباضی در هر کلون به ترتیب 25 و 33 درصد افزایش یافت. با این وجود، مقادیر وزن کل بنه‌های دختری در هر کلون، تعداد جوانه گل‌دهنده در هر بنه، تعداد کل جوانه‌ها در هر بنه و نیز وزن و قطر هر بنه دختری در تاریخ کاشت خردادماه به ترتیب 21، 70، 40، 32 و 37 درصد بیشتر از تاریخ کاشت مهرماه بود. تیمار آبیاری، موجب افزایش 12 درصدی تعداد بنه‌های دختری و ریشه‌های انقباضی در هر کلون و کاهش 19 درصدی تعداد جوانه گل‌دهنده، کاهش 11 درصدی تعداد کل جوانه‌ها و نیز کاهش 19 درصدی وزن تک بنه و کاهش 8 درصدی قطر هر بنة دختری شد. کاربرد گیاهان همراه نیز بر برخی از خصوصیات زراعی بنه‌های دختری زعفران مانند وزن کل بنه‌های دختری موجود در هر کلون (8 درصد)، نسبت وزن بنه به پوشال (14 درصد)، تعداد جوانه‌ های گل‌دهنده (10 درصد) و وزن متوسط هر بنة دختری (10 درصد) تأثیر مثبت داشت. در مجموع، کاشت بنه‌های زعفران در طول دوره استراحت حقیقی، عدم انجام آبیاری پس از کاشت، پرهیز از آبیاری تابستانه در اول مردادماه و کاربرد گیاهان همراه، متوسط وزن بنه‌های دختری تولیدشده به‌عنوان مهم‌ترین عامل اثرگذار بر عملکرد زعفران را افزایش داد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آبیاری تابستانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جوانه گل‌دهنده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خلر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خواب حقیقی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبدر ایرانی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effect of planting density on flower and corm yield of Spanish &amp; Iranian 
Saffron (Crocus sativus L.)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر تراکم کاشت بر عملکرد گل و بنه دو نوع زعفران (.&lt;i&gt;Crocus sativus&lt;/i&gt; L) اسپانیایی و ایرانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>19</FirstPage>
			<LastPage>27</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">11893</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2016.11893</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رامین</FirstName>
					<LastName>نظریان</LastName>
<Affiliation>عضو هیأت علمی دانشکده کشاورزی، دانشگاه هرات، افغانستان.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>صحابی</LastName>
<Affiliation>عضو هیأت علمی گروه تولیدات گیاهی، دانشکده کشاورزیدی، دانشگاه تربت حیدریه، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>فیضی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه تولیدات گیاهی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه تربت حیدریه، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>احمدیان</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه تولیدات گیاهی، پژوهشکده زعفران، دانشگاه تربت حیدریه، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In order to study the effect of planting density on flower and corm yield of Spanish and Iranian saffron (&lt;em&gt;Crocus sativus &lt;/em&gt;L&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;) types, an experiment was arranged in factorial with randomized complete block design with three replications. This experiment was conducted on the Research Farm of the Faculty of Agriculture, Ferdowsi University of Mashhad in 2013-15. The saffron corm type was considered in two levels (a1: Iranian corm and a2: Spanish corm) and the planting densities were in three levels (d1:40, d2:48 and d3:60 corm.m&lt;sup&gt;-2&lt;/sup&gt;). The two year results showed that the effect of different planting density and saffron corm types on the number of flowers, flower fresh and dry weight (stigma + style) and number of replacement corms were significant (P&lt;0.01) while, the effect of corm type on fresh and dry weight of replacement corms was not significant. The highest number of flowers (30.25 No.m&lt;sup&gt;-2&lt;/sup&gt;), flower fresh weight (15.125 g. m&lt;sup&gt;-2&lt;/sup&gt;) and (stigma + style) dry weight (0.16 g.m&lt;sup&gt;-2&lt;/sup&gt;) were obtained in d2 (48 corm.m&lt;sup&gt;-2&lt;/sup&gt;), respectively. Corm type had significant effects on saffron flower characteristics. The highest numbers of flowers (27.21 No.m&lt;sup&gt;-2&lt;/sup&gt;), flower fresh weight (13.58 g.m&lt;sup&gt;-2&lt;/sup&gt;) and (stigma + style) dry weight (0.144 g.m&lt;sup&gt;-2&lt;/sup&gt;) were obtained from Iranian corms (a1), respectively. However, the highest number (222.83 No.m&lt;sup&gt;-2&lt;/sup&gt;), fresh weight (694.92 g.m&lt;sup&gt;-2&lt;/sup&gt;) and dry weight (270.32 g.m&lt;sup&gt;-2&lt;/sup&gt;) of replacement corms were obtained from Spanish corms (a2), respectively. The years had significant effects on saffron flower and corm characteristics as the highest amounts were obtained in second year (Y2), respectively.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">جهت بررسی اثر تراکم کاشت بر عملکرد گل و بنه دو نوع زعفران ((&lt;em&gt;Crocus sativus &lt;/em&gt;L. اسپانیایی و ایرانی آزمایشی طی دو سال زراعی (94-93، 93-92) در مزرعه تحقیقاتی دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد انجام شد. آزمایش به‌صورت فاکتوریل و در قالب بلوک‌های کامل تصادفی با سه تکرار انجام گرفت. فاکتور A نوع بنه (ایرانی و اسپانیایی) و فاکتور D تراکم کاشت (40، 48 و 60 بنه در مترمربع) در نظر گرفته شد. نتایج آزمایش نشان داد که اثرات تراکم‌های مختلف کاشت و نوع بنه بر تعداد گل، وزن‌تر گل، وزن خشک (کلاله + خامه) و تعداد بنه‌های دختری تولیدشده معنی‌دار بود (P&lt;0.01). درحالی‌که اثرات نوع بنه بر وزن‌تر و خشک بنه‌های دختری تولیدشده معنی‌دار نبود. بیشترین تعداد گل (25/30 در مترمربع)، وزن‌تر گل (125/15 گرم در مترمربع) و وزن خشک کلاله + خامه (16/0 گرم در مترمربع) مربوط به تراکم کاشت 48 بنه در مترمربع (d2) بود. همچنین بیشترین تعداد گل (21/27)، وزن‌تر گل (58/13 گرم در مترمربع) و وزن خشک گل (144/0 گرم در مترمربع) را بنه‌های ایرانی تولید کرد. درحالی‌که بیشترین تعداد بنه‌های دختری (83/222 بنه در مترمربع) با وزن‌‌تر (92/694 گرم در مترمربع) و وزن خشک (32/270 گرم در مترمربع) متعلق به نوع اسپانیایی بود. اثر سال نیز بر شاخص‌های گل و بنه زعفران معنی‌دار بود به‌طوری‌که بیشترین مقادیر در سال دوم آزمایش حاصل شد&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt; P</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بنه دختری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تراکم بنه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد زعفران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effects of Different Amounts of Density and Mother Corm Weight on Corm and Flower Yield of Saffron (Crocus Sativus L.) Under Mashhad&#039;s Climate</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر مقادیر مختلف تراکم و وزن بنه مادری بر عملکرد بنه و گل زعفران (.&lt;i&gt;Crocus sativus&lt;/i&gt; L) در شرایط اقلیمی مشهد</VernacularTitle>
			<FirstPage>29</FirstPage>
			<LastPage>40</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">11894</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2016.11894</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حمید رضا</FirstName>
					<LastName>توکلی کاخکی</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی، بخش تحقیقات اصلاح و تهیه نهال و بذر، مرکز تحقیقات، آموزش کشاورزی و منابع طبیعی خراسان رضوی.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>مختاریان</LastName>
<Affiliation>محقق، بخش تحقیقات اصلاح و تهیه نهال و بذر، مرکز تحقیقات، آموزش کشاورزی و منابع طبیعی خراسان رضوی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد حسین</FirstName>
					<LastName>بیناباجی</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی، بخش تحقیقات اصلاح و تهیه نهال و بذر، مرکز تحقیقات، آموزش کشاورزی و منابع طبیعی خراسان رضوی.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>حمیدی</LastName>
<Affiliation>محقق، بخش تحقیقات اصلاح و تهیه نهال و بذر، مرکز تحقیقات، آموزش کشاورزی و منابع طبیعی خراسان رضوی.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رامین</FirstName>
					<LastName>اسمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد، سازمان جهاد کشاورزی خراسان رضوی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>30</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In order to investigate the effect of planting density and maternal corm weight on some characteristics of daughter corms and agronomic characteristics of saffron (&lt;em&gt;Crocus sativus&lt;/em&gt; L.) a field experiment was conducted at the Agricultural and Natural Resources Research Center of Mashhad. This experiment was carried out as a factorial split plot in time based on complete block design with three replications and 12 treatments during the years 2010-2014. The experimental factors were 3 levels of density (40, 80 and160 corm in m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;) and 4 levels of mother corm weight (≤3, 3-6, 6-9 and 9-12 g per corm) as a main plot and time as a sub plot. The results showed that density, maternal corm weight and year had significant effects on daughter corm’s weight, but the effect of interaction density × corm weight and density × weight × year were not significant for the most characteristics. The mean comparison of interaction effect of density × weight for number of daughter corm showed that maternal corm weight (9-12 g) × planting density (160 m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;) had the highest number for daughter corms (771 m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;). Maternal corms with higher initial weight produced the highest number of corms in different corm classes. In addition, the results showed that maternal corm with lower initial weight produced heavy daughter corms compared to other maternal corm weight classes. Flower weight and stigma dry weight of saffron (m&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;) were increased by increasing planting density and maternal corm weight flower number. The highest dry stigma (0.65 g.m&lt;sup&gt;-2&lt;/sup&gt;) yield was produced by maternal corm (9-12 g per corm) weight class.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"> به‌منظور بررسی اثر تراکم و وزن بنه مادری بر ویژگی‌های زراعی و رفتار بنه‌های دختری زعفران آزمایشی طی سال‌های 93-1389 به‌صورت اسپلیت پلات در زمان در قالب بلوک‌های کامل تصادفی با 12 تیمار و سه تکرار در مزرعه تحقیقاتی مرکز تحقیقات کشاورزی و منابع طبیعی خراسان رضوی به اجرا درآمد. عامل‌های مورد بررسی در آزمایش شامل سه سطح تراکم بنه (40،،80 و 160 بنه در مترمربع) و چهار سطح وزن اولیه بنه‌های مادری شامل (3 ≥، 6-3، 9-6 و 12-9 گرم) بودند که به‌صورت فاکتوریل در کرت‌های اصلی و عامل زمان در کرت‌های فرعی قرار گرفتند. نتایج حاصل از تجزیه واریانس نشان داد که اثر تراکم، وزن بنه مادری و سال بر وزن بنه‌های دختری، معنی‌دار بود. اما اثر متقابل تراکم × وزن بنه مادری و همچنین اثر متقابل تراکم × وزن بنه مادری × سال برای اکثر صفات اندازه‌گیری شده معنی‌دار نبود. نتایج مقایسه میانگین اثر تراکم × وزن بنه مادی بر تعداد بنه‌های دختری نشان داد که در بین تیمارهای مورد آزمایش استفاده از بنه‌های مادری 12-9 گرم با تراکم 160 بنه در مترمربع بیشترین تولید تعداد کل بنه‌های دختری (771 در مترمربع) در واحد سطح را به همراه داشت. بنه‌های مادری با وزن بالاتر، تعداد بنه‌های دختری بیشتری در گروه‌های وزنی مختلف تولید نموده‌اند. همچنین نتایج نشان داد که بنه‌های مادری در گروه‌های وزنی کمتر قادر به تولید بنه‌های دختری با وزن بیشتر از وزن بنه مادری اولیه بودند. با افزایش تراکم و وزن بنه مادری تعداد گل، وزن گل و عملکرد کلاله خشک به‌طور معنی‌داری افزایش یافت، به‌طوری‌که بیشترین وزن خشک کلاله زعفران در واحد سطح (65/0 گرم بر مترمربع) از بنه‌های مادری با وزن 12-9 گرم به دست آمد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بنه دختری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعداد بنه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وزن بنه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وزن خشک کلاله</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وزن گل</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Assessment of Saffron Farmers Knowledge on the Issues Associated with Irrigation (Case Study: Southern Khorasan)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی دانش بومی زعفران‌کاران پیرامون مسائل مرتبط با آبیاری (مطالعه موردی: خراسان جنوبی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>41</FirstPage>
			<LastPage>50</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">11896</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2016.11896</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>خزیمه نژاد</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مهندسی آب، دانشگاه بیرجند</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>همایون</FirstName>
					<LastName>فرهنگ فر</LastName>
<Affiliation>استاد گروه علوم دامی، دانشگاه بیرجند.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد علی</FirstName>
					<LastName>بهدانی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه زراعت و اصلاح نباتات، دانشگاه بیرجند.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجتبی</FirstName>
					<LastName>حسن پور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد، مهندسی منابع آب، دانشگاه بیرجند.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In spite of lots of work performed by saffron farmers in the Southern Khorasan province, a desirable yield has not been obtained which is partly attributed to the lack of scientific knowledge. This investigation is aimed to assess the indigenous knowledge of saffron farmers on the issues related to irrigation, and also to examine their strengths and weaknesses for taking effective steps to increase crop productivity. A questionnaire (researcher made) including 11 questions about the issues related to irrigation and 14 questions on general information and extensional items were randomly distributed to 235 subjects in the population of farmers of the Southern Khorasan province. The dependent variable was the score of the subjects for the correct answers. Statistical comparison between the levels of each of the independent variables (with significant effect) was undertaken by Tukey-Kramer test using the SAS software. The findings revealed that the groups of subjects participating in the extension courses who were either natives in the South Khorasan province, or had insuring their products answered a greater number of questions correctly with a significant level of 1%. However, the subjects living in the villages had more correct answers at a significance level of 5%. Overall, the results suggest that short-term and long-term programming are needed for the region&#039;s farmers to gain appropriate scientific knowledge about saffron planting.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">زعفران‌کاران استان خراسان جنوبی اگرچه زحمت زیادی برای تولید هرچه بیشتر این محصول، متحمل می‌شوند، اما به‌اندازه مطلوب، برداشت ندارند. این امر می‌تواند ناشی از عدم اطلاعات کافی آنان در رابطه با کشت علمی گیاه زعفران باشد. در این تحقیق، هدف آن است که با ارزیابی دانش بومی کشاورزان منطقه در مورد مسائل مرتبط با آبیاری زعفران، نقاط ضعف و قوت آنان مورد بررسی قرار گیرد تا بتوان از طریق انتقال یافته‌های این پژوهش به متولیان و کشاورزان، قدم‌های مؤثری در جهت افزایش عملکرد، برداشت. برای بررسی این موضوع، پرسشنامه‌ای محقق‌ ساخت (شامل 11 پرسش در مورد مسائل مرتبط با آبیاری زعفران و 14 پرسش پیرامون اطلاعات عمومی و سؤالات ترویجی) به تعداد 235 عدد در بین جامعه آماری زعفران‌کاران استان خراسان جنوبی به‌صورت تصادفی (برای اینکه نمونه، نماینده جمعیت تحت مطالعه باشد) توزیع گردید. متغیر وابسته، نمره کل آزمودنی‌ها برای پاسخ صحیح آن‌ها بود. مقایسه آماری بین میانگین سطوح مختلف هر یک از متغیرهای مستقل (با اثر معنی‌دار) با استفاده از نرم‌افزار SAS و روش توکی-کرامر انجام شد. کسانی که در کلاس‌های ترویجی شرکت نموده بودند، افرادی که بومی استان خراسان جنوبی بودند و همچنین کسانی که محصولات خود را بیمه کرده بودند در سطح معنی‌دار 1 درصد، به سؤالات بیشتری، پاسخ صحیح دادند. افرادی که در روستا زندگی می‌کردند در سطح معنی‌دار 5 درصد، به سؤالات بیشتری، پاسخ صحیح دادند. با توجه به نتایج تحقیق حاضر، افزایش سطح دانش کشاورزان منطقه از طریق برنامه‌ریزی‌های کوتاه‌مدت و بلندمدت، ضروری به‌نظر می‌رسد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آبیاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحقیق مشاهده‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گیاه نقدینه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سطح آگاهی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Estimating Profit Efficiency of Saffron Cultivation in the Torbat-E Heydarieh County</ArticleTitle>
<VernacularTitle>برآورد کارایی سود زراعت زعفران در شهرستان تربت‌حیدریه</VernacularTitle>
			<FirstPage>51</FirstPage>
			<LastPage>62</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">11899</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2016.11899</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>جلالی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد، پژوهشکده زعفران، دانشگاه تربت حیدریه.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>اسفنجاری کناری</LastName>
<Affiliation>دکتری اقتصاد کشاورزی، دانشکده کشاورزی‬، دانشگاه زابل.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سمیه</FirstName>
					<LastName>شیرزادی لسکوکلایه</LastName>
<Affiliation>دکتری اقتصاد کشاورزی، دانشکده کشاورزی‬، دانشگاه زابل.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this study, profit efficiency and its influence factors were analyzed using stochastic frontier production approach and simultaneously estimating the behavioral profit model of saffron farms. For this purpose, information from 81 farmers that were interviewed randomly in 2014 was used. The results showed that the average profit efficiency of saffron farms was 61.4 percent and 51.3 percent of saffron farms have lower profit efficiency than 50 percent. Based on the results of the frontier profit function, pesticide costs have a negative effect on the profit of saffron farms and the cost of water, machine, labor cost, years of experience, farm size and participation in promoting class are positive and have a significant effect on profit efficiency. Based on the results of this study providing the necessary conditions along with easier and cheaper access to modern equipment and also encouraging farmers to use optimal allocation and reduce costs is an effective step to improve the profitability of saffron farms.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در مطالعه حاضر کارایی سود زراعت زعفران و عوامل مؤثر بر آن با استفاده از رهیافت تابع تولید مرزی تصادفی و تخمین همزمان مدل سود رفتاری در مزارع زعفران شهرستان تربت‌حیدریه مورد تجزیه ‌و تحلیل قرار گرفت. برای انجام تحقیق از اطلاعات 81 کشاورز در سال 1393 که به‌صورت تصادفی مورد مصاحبه قرارگرفته‌اند، استفاده شد. نتایج نشان داد که میانگین کارایی سود مزارع زعفران برابر با 4/61 درصد می‌باشد و 3/51 درصد از مزارع دارای کارایی سود پایین‌تر از 50 درصد هستند. بر اساس یافته‌های حاصل از تابع سود مرزی هزینه سموم دارای اثر منفی بر میزان سود واحدها بوده است. هزینه آب، هزینه ماشین‌آلات، سابقه کار، اندازه واحد زراعی و شرکت در کلاس‌های آموزشی- ترویجی دارای اثر مثبت و معنی‌داری بر کارایی سود می‌باشند. بر اساس نتایج مطالعه، فراهم کردن شرایط لازم جهت دسترسی آسان‌تر و ارزان‌تر کشاورزان به تجهیزات مدرن و همچنین ترغیب کشاورزان به تخصیص بهینه نهاده‌ها و کاهش هزینه‌ها گامی مؤثر در جهت افزایش سودآوری کشاورزان خواهد بود.   </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سودآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سود رفتاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل مرز تصادفی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating Financial Impacts of Cultivating Saffron on Rural Families with an Emphasis on Sustainable Agriculture 
(Case Study: Balavelayat Rural District, City of Bakharz)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی اثرات اقتصادی اجتماعی کشت زعفران بر خانوارهای روستایی با تأکید بر کشاورزی پایدار (نمونه مورد مطالعه: دهستان بالاولایت، شهرستان باخرز)</VernacularTitle>
			<FirstPage>63</FirstPage>
			<LastPage>73</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">11902</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2016.11902</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>خدیجه</FirstName>
					<LastName>بوذرجمهری</LastName>
<Affiliation>دانشیار،گروه جغرافیا و برنامه‌ریزی روستایی، دانشکده ادبیّات و علوم انسانى، دانشگاه فردوسی مشهد.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فهیمه</FirstName>
					<LastName>شیخ احمدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد گروه جغرافیا و برنامه‌ریزی روستایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>خدیجه</FirstName>
					<LastName>جوانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری گروه جغرافیا و برنامه‌ریزی روستایی، دانشکده ادبیّات و علوم انسانى، دانشگاه فردوسی مشهد.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study has been carried out with the goal of investigating the social and financial impacts of saffron on rural families. In this research, descriptive analysis has been implemented through field and library studies. The statistical population used were all the families of 13 villages in Balavelayat rural district in the city of Bakharz (=2908N) where 272 families were chosen randomly among the families there. To gather data, a questionnaire was designed and distributed in villages based on the number of the families there. The reliability of the questionnaire has been tested by professors in geography, rural planning and agricultural education. The reliability coefficient of the questionnaire has been estimated using SPSS software and its amount was found to be 0.81. The results of the research show that the environmental conditions of the region for cultivating saffron are suitable because the level of significance of each three variable was 0.000 which was less than 0.50. These variables include: “lack of water in the region and the fact that saffron needs low water”, “proper soil conditions for saffron cultivation” and “suitable season for harvesting”. Also the results of T-Test show that the level of significance for indices like human, saffron cultivation training and experience and local knowledge equals 0.000. Then the positive social-financial impacts of saffron cultivation on rural families have been proved, in such a way that saffron income in comparison with other agricultural products has a 0.000 level of significance and a high mean of 3 (3.38).</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر با هدف بررسی اثرات اجتماعی، اقتصادی زعفران بر خانوارهای روستایی با روش توصیفی- تحلیلی و توسط مطالعات میدانی و کتابخانه‌ای صورت گرفته است. جامعه آماری موردنظر تمام خانوارهای 13 روستای دهستان بالاولایت شهرستان باخرز (2908N=) می‌باشد که از این میان 272 خانوار به صورت تصادفی انتخاب شده‌اند. پرسشنامه‌ای جهت گردآوری اطلاعات تنظیم شد و بر اساس جمعیت روستاهای دهستان در روستاها توزیع شد. روایی پرسشنامه توسط اساتید گروه جغرافیا و برنامه‌ریزی روستایی و ترویج و آموزش کشاورزی مورد بررسی قرار گرفت. ضریب اعتبار پرسشنامه نیز توسط نرم‌افزار SPSS برابر با 81/0 بدست آمد. نتایج تحقیق حاکی از آن است که شرایط زیست‌محیطی منطقه برای کشت زعفران مناسب می‌باشد، زیرا سطح معنی‌داری هر سه متغیر در نظر گرفته‌شده «شرایط کم‌آبی منطقه و نیاز کم زعفران به آب»، «کیفیت مناسب خاک برای کشت زعفران»، «فصل مناسب برداشت» برابر با 000/0 که از 05/0 کمتر است. همچنین نتیجه آزمون T-Test نشان می‌دهدکه سطح معنی‌داری برای شاخص‌های انسانی، آموزش و ترویج کشت زعفران و داشتن تجربه و دانش بومی زعفران‌کاری برابر با 000/0 بدست آمده است. در ادامه اثرات مثبت اجتماعی- اقتصادی کشت زعفران بر خانوارهای روستایی به اثبات رسیده است به‌طوری‌که درآمد زعفران در مقایسه با سایر محصولات کشاورزی خانوار با سطح معنی‌داری برابر با 000/0 و میانگین بالای 3 (38/3) تأیید شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اثرات اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اثرات اقتصادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پایداری کشاورزی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زعفران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شهرستان باخرز</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
