<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Research on production of Saffron in Iran: 
Past trend and future prospects</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پژوهش‌های زراعی زعفران در ایران: روند گذشته و نگاهی به آینده</VernacularTitle>
			<FirstPage>3</FirstPage>
			<LastPage>21</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4808</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2013.4808</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>کوچکی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زراعت دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Saffron has strong ties with the economic, social, environmental and political aspects of agriculture in the country with particular impact on the local communities of the growing area. The role of Iranian farmers in domestication and cultural development of saffron has been clearly demonstrated in the international literature. However, the past scientific achievement of the Iranian scientists on the agronomic attributes of saffron seems to be insufficient with regards to the importance of this crop and the expectation of international scientific bodies. In this review an attempt has been made to look at the past agronomic research status and find a trend for the present and a prospect for the future. On this bases although the history of conventional research in Iran on saffron goes back to seven decades ago a dormant period of almost 40 years up to the 1960s is evidenced. Basically in the 60s the pioneer researchers from Khorasan founded the conventional research on basic agronomic aspects and in the later stages with establishment of organization such as Organization for Scientific and Industrial Research (Khorasan branch) and expansion of graduate studies in the universities, research activities was progressed. These activities gained a momentum in the last two decades particularly in recent years due to establishment of different public and private organizations associated with saffron such as National Saffron Council, permanent secretariat for saffron festival, organizing various seminars and conferences, establishment of research group for saffron in a University, establishment of saffron focal point for science and industry, establishment of saffron institute and publication of two specialized scientific Journal on saffron. Based on these achievements it is hoped to enhance the conventional research topics and shift them towards a holistic and comprehensive approaches for novel research on the subjects such as production under controlled environment, evaluation of yield gaps, growth and development modeling, crop physiology and ecology and impacts of climate change on saffron expansion area etc. This could be fulfilled by transferring the findings to the fields and presenting the results to the world scientific societies by publishing in international Journals.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"> زعفران از جنبه‌های مختلف اقتصادی، اجتماعی، زیست محیطی و سیاسی جایگاه ویژه‌ای در کشاورزی ایران و بخصوص مناطق زعفران‌کاری دارا می‌باشد. نقش کشاورزان ایران در اهلی‌سازی و تکامل زراعی این گیاه در منابع متعدد علمی بین‌المللی به‌صورت بارزی آورده شده است. گرچه نام این محصول مینیاتوری و به‌ اصطلاح دست‌ساز همیشه با نام ایران همراه بوده است ولی به‌نظر نمی‌رسد تلاش‌های علمی پژوهشگران ما در گذشته در خور این گیاه پرآوازه بوده باشد و مسلماً انتظار جهانیان از پژوهشگران ایرانی در زمینه زعفران خیلی بیش از آن است که امروزه برآورده شده است. در این نوشتار سعی شده است با نگاهی به پژوهش‌های زراعی زعفران در گذشته در سطح کشور، وضع موجود و دورنمای آینده آن نیز ترسیم شود. اگرچه پژوهش‌های زراعی اولیه در مورد زعفران در کشور از سابقه‌ای 70 ساله برخوردار است ولی طی یک دوره 40 ساله فعالیت علمی خاصی در این زمینه صورت نگرفت و فعالیت‌های پژوهشی منسجم عملاً از دهه 50 توسط برخی پژوهشگران پیشگام در خراسان آغاز شد. در دهه‌های 50 و 60 با پیدایش سازمان‌هایی همچون سازمان پژوهش‌های علمی و صنعتی (واحد خراسان) و شروع گسترش دوره‌های تحصیلات تکمیلی در دانشکده‌های کشاورزی پژوهش‌های زراعی زعفران در دهه‌های 50 و 60 نسبتاً گسترش یافت و این موضوع بخصوص در دهه‌های 70 و 80 سرعت بیشتری به‌ خود گرفت. در اوایل دهه 80 با تاسیس قطب علمی گیاهان زراعی ویژه در دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد و در اواخر دهه 80 با تاسیس گروه پژوهشی زعفران در دانشکده کشاورزی دانشگاه بیرجند و همچنین تأسیس کانون ارتباط با دانش زعفران در همان دانشگاه، فعالیت‌های پژوهشی تداوم یافت. در اوایل دهه 90 تاسیس پژوهشکده زعفران در دانشگاه تربت حیدریه و تلاش در جهت انتشار دو نشریه تخصصی زعفران توسط دانشکده کشاورزی دانشگاه بیرجند و پژوهشکده زعفران و گسترش قابل ملاحظه دوره‌های تحصیلات تکمیلی در دانشگاه‌ها و نیز توجه بیشتر به این محصول سرعت پژوهش‌های مربوط بیشتر شد. تأسیس دبیرخانه دائمی جشنواره زعفران در قائن، تشکیل شورای ملی زعفران در اتاق بازرگانی صنایع و معادن مشهد، تدوین طرح جامع بهبود و فرآوری زعفران، برگزاری کنگره و همایش‌های ملی، برگزاری دومین سمپوزیوم بین‌المللی زعفران در دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد نمونه‌هایی از توجه بیشتر به زعفران در سطح ملّی است که بدون تردید می‌تواند عامل مهمی در گسترش پژوهش‌های علمی روی این محصول باشد. امید است چنین رویه‌هایی زمینه‌های لازم را برای نوعی جنبش علمی در مورد زعفران فراهم ساخته باشد و انتظار می‌رود این جنبش علمی به‌صورتی منسجم و جامع، مبانی پژوهش‌های رایج را مورد تجدید نظر قرار داده و به‌علاوه جنبه‌های نوینی از تولید زعفران از جمله تولید در محیط‌های تحت کنترل، ارزیابی خلأ عملکرد، مدلسازی رشد و نمو، جنبه‌های فیزیولوژی و اکولوژی زراعی، نقش تغییرات اقلیم و گرمایش جهانی در گسترش سطح کشت و جابجایی عرصه‌های تولید آن در قالب پروژه‌های کلان بررسی نماید. بدون تردید انتقال یافته‌های علمی به عرصه‌های تولید و عرضه نتایج پژوهش‌ها درقالب نوشتارهای استاندارد بین‌المللی به جامعه علمی جهانی می‌تواند دستاورد عملی چنین جنبشی باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زراعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پژوهش‌های زعفران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4808_49228290cce92368676638ddc340783c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effects of maternal corm weight and different levels of cow manure on corm and flower yield of saffron (Crocus sativus L.)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر وزن بنه مادری و سطوح مختلف کود گاوی بر عملکرد بنه و گل زعفران (.&lt;i&gt;Crocus sativus&lt;/i&gt; L)</VernacularTitle>
			<FirstPage>22</FirstPage>
			<LastPage>39</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4809</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2013.4809</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>حسن زاده اول</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای اکولوژی گیاهان زراعی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پرویز</FirstName>
					<LastName>رضوانی مقدم</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زراعت دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>بنایان اول</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه زراعت دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>خراسانی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه علوم خاک دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In order to investigate the effects of different maternal corm weight and different levels of cow manure on saffron (&lt;em&gt;Crocus sativus&lt;/em&gt; L.) production, an experiment was conducted at the Agricultural Research Station, Ferdowsi University of Mashhad during 2011- 2012 and 2012- 2013 growing seasons. For this purpose a factorial experiment was used based on complete randomized block design with three replications and 16 treatments. The experimental treatments were done at 4 levels of maternal corm weight (1.1- 3, 3.1- 5, 5.1- 7 and 7.1- 9 g) and 4 levels of cow manure (0, 20, 40 and 60 t.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;). Variance analysis results for studied characteristics of saffron corm showed that maternal corm weight, cow manure and maternal corm weight × cow manure had significant effects on these characteristics. Among the experimental treatments, maternal corm with 7.1- 9 g weight and the use rate of 60 t.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt; of cow manure treatment had both the highest total corm number (510 corm.m&lt;sup&gt;-2&lt;/sup&gt;) and corm yield (1044 g.m&lt;sup&gt;-2&lt;/sup&gt;). It seems that the corms with higher weight in the first year produce larger number of replacement corm than the corms with lower weight. The saffron flower yield characteristics showed that flower yield in the first year increased by increasing the maternal corm weight. The results of variance analysis of the number of flowers and fresh and dry yield of flower and stigma of saffron in the second year showed that the maternal corm weight, cow manure and maternal corm weight × cow manure had significant effects on them. These characteristics increased by increasing the maternal corm weight and levels of cow manure. It seems that producing replacement corm with high weight in the first year, requires large amount of maternal corm and high levels of cow manure usage.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"> به‌منظور مقایسه وزن‌های مختلف بنه مادری کشت شده و تعیین سطوح مناسب کود گاوی بر عملکرد گیاه زعفران (&lt;em&gt;Crocus sativus&lt;/em&gt; L.)، آزمایشی طی 2 سال زراعی 1391-1390 و 1392-1391 در مزرعه تحقیقاتی دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد به‌صورت فاکتوریل در قالب طرح بلوک‌های کامل تصادفی با 4 سطح وزن بنه مادری (شامل گروه‌های وزنی 3 – 1/1، 5 – 1/3، 7 – 1/5 و 9- 1/7 گرم) و 4 سطح کود گاوی (0، 20، 40 و 60 تن در هکتار) و در 3 تکرار اجرا گردید. نتایج تجزیه واریانس شاخص‌های عملکرد بنه زعفران نشان داد که این شاخص‌ها به‌طور معنی‌داری تحت تاثیر وزن بنه مادری و کود گاوی قرار گرفت. همچنین اثر متقابل وزن بنه مادری در سطوح مختلف کود گاوی نیز بر شاخص‌های ذکر شده معنی⁭دار بود. در بین تیمارهای آزمایش، استفاده از بنه مادری با گروه وزنی 9-1/7 گرم با میزان مصرف 60 تن در هکتار کود گاوی، بیشترین تعداد کل بنه در واحد سطح (510 بنه در متر مربع) و بیشترین عملکرد بنه (1044 گرم در متر مربع) را نشان داد. به‌نظر می‌رسد بنه‌های با وزن بیشتر در سال اول کشت، تعداد بنه‌های بیشتری (در هر 4 گروه وزنی) تولید کرده اما بنه‌های با وزن کمتر توانایی تولید بنه‌های با وزن بیشتر از وزن بنه مادری، بیشتری دارند. شاخص‌های عملکرد گل زعفران در سال اول نشان داد که با افزایش وزن بنه‌های کشت شده، عملکرد گل در سال اول کشت افزایش ‌یافت. نتایج تجزیه واریانس تعداد گل و عملکرد تر و خشک گل و کلاله زعفران در سال دوم حاکی از پاسخ معنی‌دار این شاخص‌ها در واکنش به وزن بنه مادری، کود گاوی و اثر متقابل وزن بنه مادری در سطوح مختلف مصرف کود گاوی بود، به‌طوریکه با افزایش وزن بنه مادری و افزایش سطوح مصرف کود گاوی مقادیر این شاخص‌ها افزایش یافت. به نظر می‌رسد تولید بنه‌های با وزن بیشتر در سال اول کشت زعفران و به⁭دنبال آن افزایش عملکرد گل، نیازمند بنه‌های مادری درشت و مصرف کود گاوی در سطوح بیشتر باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اندازه بنه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بنه دختری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کود دامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد کلاله</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4809_5bdf2836198fcc23f05c20c626a64694.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Bioinformatic Analysis of Saffron (Crocus sativus L.) stigma EST sequences to determining functional genome orientation and gene network</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تجزیه و تحلیل بیوانفورماتیکی توالی‌های EST کلاله زعفران (.&lt;i&gt;Crocus sativus&lt;/i&gt; L) به منظور تعیین جهت‌گیری کارکردی ژنوم و شبکه ژنی</VernacularTitle>
			<FirstPage>40</FirstPage>
			<LastPage>54</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4810</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2013.4810</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>معصومه</FirstName>
					<LastName>علی اکبری</LastName>
<Affiliation>دانش¬آموخته کارشناسی ارشد اصلاح نباتات دانشکده کشاورزی، دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>روح اله</FirstName>
					<LastName>شاملو دشت پاگردی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری زراعت اصلاح تباتات، دانشکده کشاورزی، دانشگاه شیراز.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اسماعیل</FirstName>
					<LastName>ابراهیمی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه زراعت و اصلاح نباتات دانشکده کشاورزی، دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Functional genomics methods such as Expressed Sequenced Tag (EST) analysis have provided possibilities for identification, expression analysis and study of transcripts involved in metabolic and regulatory networks. In order to identify of genome orientation and to determine gene networks involved in the evolution of saffron stigma, 6202 EST sequences from mature saffron stigma were analyzed. After initial trimming, sequences clustering and assembling resulted in 910 unigenes (604 Contigs and 304 Singleton). BLAST X revealed that 570 unigene had significant hit among the Arabidopsis protein database, whereas the remaining unigenes displayed no significant match with the any hit. Classifying and gene enrichment analysis of unigenes, put them into 31 distinct functional groups, where 12 groups of them were statistically significant at α=0.01. Gene network of high represented Contigs (which had greater than 20 transcripts), showed that there is a complex gene interaction in mature saffron stigmas. Results revealed that jasmonic acid signalling pathway and its transcription factors such as MYB21 and Zinc fingers play a key role in regulating of stigma primary and secondary metabolism, especially in metabolism of carotenoids (as the most important saffron metabolites). The genes identified in this study could be good candidates for manipulating the evolution and metabolism of saffron stigma.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt; mso-ansi-font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Mitra&#039;; mso-fareast-font-family: GillSansMT; mso-fareast-language: EN-GB;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;روش‌های ژنومیکس کارکردی نظیر تجزیه و تحلیل توالی‌های &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;mso-bidi-font-size: 10.0pt; mso-fareast-font-family: GillSansMT; mso-fareast-language: EN-GB;&quot; dir=&quot;LTR&quot;&gt;EST&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt; mso-ansi-font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Mitra&#039;; mso-fareast-font-family: GillSansMT; mso-fareast-language: EN-GB;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;، امکان شناسایی، بررسی بیان و مطالعه رونوشت‌های ژنی درگیر در شبکه‌های تنظیمی و متابولیکی را فرآهم آورده‌اند. در این پژوهش به منظور شناسایی جهت گیری کارکردی ژنوم و تعیین شبکه ژنی درگیر در تکامل کلاله زعفران، &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt; mso-ansi-font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Mitra&#039;;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;6202 توالی&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt; EST&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt; mso-ansi-font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Mitra&#039;;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt; مربوط به کتابخانه‌ی کلاله بالغ زعفران مورد بررسی و تحلیل قرار گرفتند. پس از پیرایش اولیه توالی‌ها، دسته بندی و هم گذاری آنها انجام شد که منتج به ایجاد 910 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;mso-ansi-language: EN-GB;&quot; lang=&quot;EN-GB&quot; dir=&quot;LTR&quot;&gt;unigene&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt; mso-ansi-font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Mitra&#039;;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;&lt;span style=&quot;mso-spacerun: yes;&quot;&gt; &lt;/span&gt;(604 کانتیگ و 304 سینگلتون) گردید. جستجوی بلاست ایکس نشان داد که 570 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;mso-ansi-language: EN-GB;&quot; lang=&quot;EN-GB&quot; dir=&quot;LTR&quot;&gt;unigene&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt; mso-ansi-font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Mitra&#039;; mso-ansi-language: EN-GB;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt; دارای &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;mso-ansi-language: EN-GB;&quot; lang=&quot;EN-GB&quot; dir=&quot;LTR&quot;&gt;hit&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt; mso-ansi-font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Mitra&#039;; mso-ansi-language: EN-GB;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt; مشخص در بین پروتئین‌های آرابیدوپسیس بودند و برای سایر توالی‌ها &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;mso-ansi-language: EN-GB;&quot; lang=&quot;EN-GB&quot; dir=&quot;LTR&quot;&gt;hit&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt; mso-ansi-font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Mitra&#039;; mso-ansi-language: EN-GB;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt; مشخصی شناسایی نشد. گروه‌بندی و &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;mso-ansi-language: EN-GB;&quot; lang=&quot;EN-GB&quot; dir=&quot;LTR&quot;&gt;Gene enrichment analysis&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt; mso-ansi-font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Mitra&#039;; mso-ansi-language: EN-GB;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt; توالی‌ها آنها را در 31 گروه کارکردی مختلف قرار داد که حضور 12 گروه در سطح آماری 1% معنی‌دار گردید. &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt; mso-ansi-font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Mitra&#039;;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;شبکه ژنی مربوط به توالی های با حضور بالا (بیش از 20 رونوشت)، نشان داد که ارتباطات ژنی پیچیده ای در کلاله بالغ زعفران وجود دارد. نتایج مشخص نمود که مسیر علامت‌دهی جاسمونیک اسید و عوامل رونویسی مربوط به آن همچون &lt;/span&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;mso-ansi-language: EN-GB;&quot; lang=&quot;EN-GB&quot; dir=&quot;LTR&quot;&gt;MYB21&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt; mso-ansi-font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Mitra&#039;; mso-ansi-language: EN-GB;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt; و &lt;/span&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;mso-ansi-language: EN-GB;&quot; lang=&quot;EN-GB&quot; dir=&quot;LTR&quot;&gt;Zinc finger&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt; mso-ansi-font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Mitra&#039;; mso-ansi-language: EN-GB;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt; ها سهم بزرگی از شبکه تنظیمی را به خود اختصاص می‌دهند و نقش کلیدی ای در تنظیم متابولیسم اولیه و ثانویه کلاله و به خصوص متابولیسم کارتنوئیدها (به عنوان مهم ترین متابولیت های زعفران)، بر عهده دارند. ژن‌های شناسایی شده در این پژوهش می توانند نامزدهای مناسبی برای دست‌ورزی تکامل و متابولیسم کلاله زعفران باشند.&lt;/span&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ژنومیکس کارکردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارتنوئید</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">متابولیت ثانویه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4810_a57089c7ceacbc722b38950bd3434e7a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The effects of different levels of applied wheat straw in different dates on saffron (Crocus sativus L.) daughter corms and flower initiation criteria in the second year</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثرات تاریخ و مقادیر کاربرد کاه و کلش گندم برخصوصیات بنه های دختری و گل‌انگیزی زعفران (.&lt;i&gt;Crocus sativus&lt;/i&gt; L) در سال دوم</VernacularTitle>
			<FirstPage>55</FirstPage>
			<LastPage>70</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4811</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2013.4811</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>پرویز</FirstName>
					<LastName>رضوانی مقدم</LastName>
<Affiliation>استاد قطب علمی گیاهان ویژه، گروه زراعت دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>کوچکی</LastName>
<Affiliation>استاد قطب علمی گیاهان ویژه، گروه زراعت دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبداله</FirstName>
					<LastName>ملافیلابی</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی پژوهشکده علوم و صنایع غذایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید محمد</FirstName>
					<LastName>سیدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری اکولوژی گیاهان زراعی دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>&lt;span style=&quot;font-size: 10.0pt; mso-bidi-font-family: &#039;B Mitra&#039;;&quot;&gt;In order to investigate the effects of different levels of applied wheat straw as mulch in different dates on flower characteristics and corms behavior of Saffron (&lt;em&gt;Crocus&lt;/em&gt; &lt;em&gt;sativus&lt;/em&gt; L.) in the second year, a field experiment was conducted as factorial layout based on a randomized complete block design with three replications at Faculty of Agriculture, Ferdowsi University of Mashhad, Iran in years of 2010-2011 and 2011-2012. The experimental treatments were all combination of different levels of wheat straw as mulch (0, 2, 4, 6 and 8 t. ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;) based on surface applied method in three different dates (June, August and October). The results showed that the applied wheat straw as mulch in different dates had significant effects on flower characteristics of saffron (flower number, fresh and dried flower and stigma+ style yields). Based on these results, applied wheat straw as mulch in October had highest effects on increasing flower number, fresh and dried flower yields (by 46, 61 and 65%, respectively). In addition, applied wheat straw as mulch had significant effects on number and yield of replacement corms. The applied straw as mulch in October increased yield of replacement corms with 12 g or higher weight and total corm yield of saffron by 104 and 103 %, respectively, as compared to control treatment.&lt;/span&gt;</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt; mso-ansi-font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Mitra&#039;;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt;به‌منظور بررسی تاثیر زمان پخش و مقادیر کاربرد کاه و کلش گندم بر شاخص‌های مربوط به عملکرد بنه‌های دختری زعفران در سال دوم، آزمایشی در دو سال زراعی 90-1389 و 1391-1390 بصورت فاکتوریل در قالب طرح بلوک‌های کامل تصادفی با 15 تیمار و سه تکرار در مزرعه تحقیقاتی دانشگاه فردوسی مشهد اجرا شد. تیمارهای آزمایش بر اساس پنج سطح کاربرد مالچ کلش گندم (شاهد (عدم پخش مالچ)، 2، 4، 6 و 8 تن در هکتار) در سه زمان (&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;StyleComplexLotus12pt&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 12.0pt; mso-ansi-font-size: 11.0pt;&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;خرداد، مرداد و مهرماه)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt; mso-ansi-font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Mitra&#039;;&quot; lang=&quot;FA&quot;&gt; به‌صورت پخش سطحی طراحی شدند. نتایج تجزیه واریانس در آزمایش حاکی از تاثیر معنی‌دار زمان پخش مالچ کلش گندم، مقادیر کاربرد مالچ و نیز اثر متقابل آن‌ها بر تمامی شاخص‌های کمی گل زعفران بود. بر اساس نتایج آزمایش، پخش مالچ کلش در مهرماه بیشترین تاثیر را در افزایش معنی‌دار تعداد گل در متر مربع و عملکرد گل‌تر و ‌خشک زعفران (به ترتیب تا 46، 61 و 65 درصد) داشت. هم‌چنین تمامی شاخص‌های مورد مطالعه بنه‌های دختری زعفران به‌طور معنی‌داری تحت تاثیر زمان پخش مالچ کلش گندم قرار گرفت. در بین تیمارهای مورد بررسی، بیشترین افزایش در عملکرد بنه‌های بیش از 12 گرم و عملکرد کل بنه‌های دختری زعفران در نتیجه کاربرد 8 تن مالچ کلش در مهرماه مشاهده شد. به‌طوری که کاربرد تیمار ذکر شده در مقایسه با شاهد، عملکرد بنه‌های با وزن بیش از 12 گرم و عملکرد کل بنه‌های زعفران را به‌ترتیب تا 104 و 103 درصد افزایش داد.&lt;/span&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بنه‌های زعفران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گل‌انگیزی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مالچ گندم</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4811_1364d95726c5ffe883521030081e71a8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Possibility study of areas with potential cultivation of saffron in Kashmar plain using GIS</ArticleTitle>
<VernacularTitle>امکان سنجی نواحی مستعد کشت زعفران در دشت کاشمر با استفاده از GIS</VernacularTitle>
			<FirstPage>71</FirstPage>
			<LastPage>95</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4812</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2013.4812</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید امیر محمد</FirstName>
					<LastName>علـوی زاده</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه جغرافیا و برنامه¬ریزی روستایی، دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>منظم اسماعیل پور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری اقلیم شناسی، دانشگاه خوارزمی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمود</FirstName>
					<LastName>حسین زاده کرمانی</LastName>
<Affiliation>مدرس دانشگاه پیام نور، تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Saffron as the most expensive agriculture and medicinal product of world, is a plant in Consider to aridity resistant has interesting role in social and economical status of arid and semi arid of southern and Razavi Khorasan provinces. The aim of this paper, is determining the suitable area in Saffron cultivation with regards to effective factors. The climatic elements data were obtain from Khorasan Razavi Meteorological Organization for 1989-2012 periods. The topographic data including; relief, slope, aspect and TIN layers extracts from 1: 50000 topographic maps of the region. The land use and vegetation land cover maps were prepared using 1: 50000 maps of National soil and water Research Institute. The spatial analysis facilities of GIS were used for numerical calculation and drawing the requiring maps. A spatial geo database from region was established then spatial and description data entered on this database. Using by AHP software each layer weighted by its importance. Finally, by overlaying analysis in ArcGIS, cultivated area were classified by its capabilities .The results showed that Central and Southern Kashmar plain are the best capabilities for Saffron cultivation that in present statues, these lands specified to dry farming, irrigated farming, semi condense and condense rangelands.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">زعفران به‌عنوان گران‌بهاترین محصول کشاورزی و دارویی جهان از جمله گیاهانی است که با توجه به مقاومت خود در برابر خشکی نقش قابل توجهی در وضعیت اقتصادی و اجتماعی مناطق خشک و نیمه خشک خراسان جنوبی و رضوی پیدا کرده است. هدف اصلی این مطالعه، تعیین نواحی مستعد کشت زعفران با توجه به برخی متغیرهای اصلی مؤثر در آن می‌باشد. داده‌های اقلیمی مورد نیاز، از اداره کل هواشناسی خراسان رضوی برای دوره 1390-1368 اخذ شد. جهت تهیه نقشه سطوح ارتفاعی، شیب، جهت شیب، و TIN (شبکه نامنظم مثلثاتی) از نقشه‌های توپوگراف DEM(مدل رقومی ارتفاع) سازمان نقشه‌برداری با مقیاس 50000 :1استفاده گردید. نقشه پوشش گیاهی و کاربری اراضی از نقشه‌های قابلیت اراضی در مقیاس50000 :1 مربوط به موسسه تحقیقات آب و خاک کشور استخراج گردید. از سامانه اطلاعات جغرافیایی به‌منظور رقومی‌سازی و تهیه نقشه‌ها استفاده شد. پس از تشکیل پایگاه اطلاعات فضایی منطقه، با استفاده از نرم ‌افزار ArcGIS 9.3 اطلاعات توصیفی نقشه‌ها به آنها اضافه گردید. سپس براساس شرایط مورد نیاز در خصوص هر پارامتر و اهمیت هر یک از لایه‌ها، با استفاده از نرم‌افزار  AHP (فرایند تحلیل سلسله مراتبی) وزن‌دهی صورت گرفت و پس از عملیات هم‌پوشانی وزنی در محیط GIS پهنه‌بندی انجام گردید. نتایج حاصله قسمت‌های مرکزی و جنوبی دشت را به‌عنوان مستعدترین مناطق نشان داد که در حال حاضر کاربری این اراضی به کشت دیم، آبی، مراتع نیمه متراکم و متراکم اختصاص دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پهنه‌بندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زعفران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیستم اطلاعات جغرافیایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شاخص‌های محیطی و اقلیمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کاشمر</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4812_035e1b027a6554719db8b1a9011a1b9b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>تاثیر حلال در پیش تغلیظ و اندازه گیری کادمیوم در نمونه های زعفران به روش میکرواستخراج مایع-مایع پخشی بر پایه جامد شدن قطره آلی شناور- اسپکتروفتومتری UV- Vis</VernacularTitle>
			<FirstPage>96</FirstPage>
			<LastPage>115</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4813</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2013.4813</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سمیه</FirstName>
					<LastName>حیدری</LastName>
<Affiliation>دانشکده کشاورزی، بخش گیاهان دارویی، دانشگاه تربت حیدریه، تربت حیدریه</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>31</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this study, dispersive liquid- liquid microextraction based on solidification of floating organic drop- UV- Vis spectrophotometry is used for the extraction and determination of cadmium in saffron samples. Ethanol as the disperser solvent, 1- undecanol as the extractant solvent and acetone as dilution solvent were used. The studies showed that the type and volume of disperser solvent, extractant solvent and dilution solvent has a significant effect in the extraction efficiency. Under the optimal conditions, detection limit of 0.0005 μg.mL&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt; was obtained. The procedure was applied to saffron samples of Torbate heydariyeh, Ghaenat and Bakharz and the recovery percent for the saffron samples contaminated with 0.1 μg/mL of cadmium was obtained.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این پژوهش از روش میکرواستخراج مایع- مایع پخشی بر پایه جامد شدن قطره آلی شناور – اسپکتروفتومتری UV- Vis به‌منظور استخراج و اندازه گیری آلاینده کادمیوم در نمونه‌های زعفران استفاده شد. اتانول به عنوان حلال پخشی، 1- آندکانول به عنوان حلال استخراج و استون به‌عنوان حلال رقیق کننده استفاده گردید. بررسی ها نشان داد که نوع و حجم حلال پخشی، حلال استخراج و حلال رقیق کننده در راندمان استخراج تاثیر به‌سزایی دارد. تحت شرایط بهینه، حد تشخیص 0005/0 میکروگرم بر میلی لیتر به‌دست آمد. نمونه‌های زعفران تربت حیدریه، قائنات و باخرز با روش پیشنهادی مورد تجزیه قرار گرفت و درصد بازیابی برای نمونه های زعفران آلوده شده با 1/0 میکروگرم بر میلی لیتر از کادمیوم به‌دست آمد. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اندازه گیری اسپکتروفتومتری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زعفران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کادمیوم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">میکرواستخراج</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4813_a4dcce887f7423ad6460ca126a27fa15.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
