<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Determination of Effective Agronomical Traits on Saffron Ecotypes Stigma Yield in Zanjan Conditions</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تعیین صفات زراعی مؤثر بر عملکرد کلاله اکوتیپ های زعفران زراعی در شرایط اقلیمی زنجان</VernacularTitle>
			<FirstPage>97</FirstPage>
			<LastPage>106</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">10382</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2015.10382</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید محمد</FirstName>
					<LastName>علوی سینی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری اصلاح نباتات، دانشگاه زنجان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جلال</FirstName>
					<LastName>صبا</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکده کشاورزی، گروه زراعت و اصلاح نباتات، دانشگاه زنجان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بابک</FirstName>
					<LastName>عندلیبی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکده کشاورزی، گروه زراعت و اصلاح نباتات، دانشگاه زنجان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید سیامک</FirstName>
					<LastName>علوی کیا</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده کشاورزی، گروه به نژادی و بیوتکنولوژی گیاهی، دانشگاه تبریز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد رضا</FirstName>
					<LastName>عظیمی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکده کشاورزی، گروه زراعت و اصلاح نباتات، دانشگاه زنجان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In order to investigate the effective traits on yield of saffron ecotypes, a study was carried out as a split plot in time based on randomized complete block design with three replications in the research farm of Zanjan University during the growing seasons of 2013-2015. Eighteen saffron ecotypes were studied in this experiment. The traits of number of flowers, fresh weight of flowers, fresh weight of stigma, dry weight of flowers, dry weight of stigma, stigma length and dry stigma yield of saffron were measured. The results indicated that there were significant differences among all studied traits of ecotypes except for stigma length. The correlation matrix revealed that the number of flower and dry weight of stigma had a positive and highly significant correlation with dry stigma yield (r= 0.99 and 0.70, respectively). Analysis of stepwise regression and path analysis showed that the traits of number of flowers, dry weight of stigma and dry weight of flowers were the most effective traits on dry stigma yield. Therefore, these traits can be used to achieve a higher stigma yield.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">به ‌منظور بررسی صفات مؤثر بر عملکرد اکوتیپ‌ های زعفران زراعی، پژوهشی به‌صورت کرت‌های خردشده در زمان بر پایه طرح بلوک‌های کامل تصادفی با سه تکرار در مزرعه تحقیقاتی دانشکده کشاورزی دانشگاه زنجان در سال‌ های زراعی 93-1392 و 94-1393 انجام شد. 18 اکوتیپ زعفران در این آزمایش مورد استفاده واقع شد. صفات تعداد گل، وزن تر گل، وزن تر کلاله، وزن خشک گل، وزن خشک کلاله، طول کلاله و عملکرد کلاله خشک یادداشت‌ برداری شد. نتایج نشان داد که اختلاف معنی‌ داری بین اکوتیپ‌ ها به‌ جز در مورد صفت طول کلاله وجود داشت. ماتریس همبستگی مشخص کرد که از میان صفات مورد مطالعه تعداد گل و وزن خشک کلاله به‌ ترتیب با ضرایب 99/0 و 70/0 همبستگی مثبت و کاملاً معنی‌ داری با عملکرد کلاله خشک داشتند. تجزیه رگرسیون گام‌به‌گام و علیت مشخص نمود که صفات تعداد گل، وزن خشک کلاله و وزن خشک گل مؤثرترین صفات بر عملکرد کلاله خشک در واحد سطح بودند، بنابراین از این صفات می‌ توان برای حصول عملکرد بالاتر زعفران استفاده نمود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تجزیه علیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعداد گل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وزن کلاله</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد کلاله</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_10382_28259584df524f5d80c91b51cea75268.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
