<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2014.4814</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_4814_45e94d7392a856fce7fce246598495b4.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>علوم و صنایع دارویی و پزشکی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مروری بر اثرات قلبی عروقی زعفران و مواد مؤثره آن</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>رضوی</surname>
			            <given-names>بی بی مرجان</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار، مرکز تحقیقات سامانه¬های دارورسانی هدفمند، گروه فارماکودینامی و سم شناسی، دانشکده داروسازی، دانشگاه علوم پزشکی، مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>ایمن شهیدی</surname>
			            <given-names>محسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار، گروه فارماکودینامی و سم شناسی، دانشکده داروسازی، دانشگاه علوم پزشکی، مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>آبنوس</surname>
			            <given-names>خلیل</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار، گروه شیمی دارویی، دانشکده داروسازی، دانشگاه علوم پزشکی، مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>حسین زاده</surname>
			            <given-names>حسین</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد، مرکز تحقیقات علوم دارویی، گروه فارماکودینامی و سم شناسی، دانشکده داروسازی، دانشگاه علوم پزشکی، مشهد.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2014</year>
			      </pub-date>
			      <volume>1</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>3</fpage>
			      <lpage>13</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>16</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2013</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>19</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2013</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2014, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2014</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_4814.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4814.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>گیاه زعفران با نام علمی (L. Crocus sativus) از خانواده Iridaceae، دارای کاربردهای فراوانی در دنیا و به‌ویژه ایران می‌باشد. علاوه بر کاربرد آن به‌عنوان رنگ و اسانس، زعفران دارای خواص و کاربردهای دارویی و درمانی متعددی می باشد. کلاله زعفران حاوی بیش از 150 ماده شیمیایی بوده که از میان آنها کروسین، پیکروکروسین و سافرانال در ایجاد اثرات فارماکولوژیک زعفران نقش مهمتری دارند. اثرات مفید زعفران و مواد موثره آن دربافتهای مختلف بدن چون سیستم عصبی مرکزی، دستگاه گوارش، کبد، کلیه، قلب و عروق، سیستم خون ساز ، سیستم ایمنی، چشم و سیستم اندوکرین در مطالعات درون تنی و برون تنی مشاهده شده است. خواص درمانی متعددی برای زعفران و مواد موثره آن ذکر شده است که از جمله می توان به اثرات ضد افسردگی، ضد اضطراب وخواب آوری، ضد تشنج، شل کنندگی عضلات، ضد درد و ضد التهاب، آنتی اکسیدان، آنتی آلزایمر، ضد تومور، پایین آورنده قند و چربی خون و ضد سرفه اشاره نمود. مشخص شده است که زعفران دارای اثرات حفاظت کنندگی در سیستم قلبی عروقی می باشد. مطالعات متعدد فارماکولوژیک نشان داده اند که زعفران دارای اثرات ضد آریتمی و ایسکمی قلبی، تعدیل‌کننده فشارخون، آنتی اسکلروتیک و آنتی آپوپتوتیک در بافت قلب و عروق می باشد. در این مقاله مروری به تأثیر زعفران و مواد مؤثره آن بر روی سیستم قلبی عروقی اشاره خواهد شد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>زعفران</kwd>
						<kwd>سافرانال</kwd>
						<kwd>عروق</kwd>
						<kwd>فشار خون</kwd>
						<kwd>قلب</kwd>
						<kwd>کروستین</kwd>
						<kwd>کروسین</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Akhoandzadeh, S., Shafiee Sabet, M., Harirchian, M.H., Togha, M., Cheraghmakani, H., Razeghi, S., and Hejazi, S. S. 2010. A 22-week, multicenter, randomized, double-blind controlled trial of (Crocus sativus L.) in the treatment of mild-to-moderate Alzheimer’s disease. Psychopharmacology  Journal  207: 637–43.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Ayatollahi, H., Ordoei Javan, A., Khajedaluee, M., Shahroodian, M., and Hosseinzadeh, H. 2013. Effect of (Crocus sativus L.) (Saffron) on Coagulation and Anticoagulation Systems in Healthy Volunteers. Phytotherapy Research DOI: 10.1002/ptr.5021.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Basheeruddin Asdaq, S.M., and Naseeruddin Inamdar, M. 2009. Potential of (Crocus sativus L.) (Saffron) and its Constituent, Crocin, as Hypolipidemic and Antioxidant in Rats. Applied biochemistry and biotechnology 162(2): 358-72.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Bharti, S., Golechha, M., Kumari, S., Siddiqui, K.M., and Arya, D.S. 2011. Akt/GSK-3b/eNOS phosphorylation arbitrates safranal-induced myocardial protection against ischemia–reperfusion injury in rats. European Journal of Nutrition 51(6): 719-27.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Boskabady, M.H., Shafei, M.N., Shakiba, A., and Sang Sefidi, H. 2008. Effect of aqueous-ethanol extract from Crocus sativus L. (Saffron) on guinea-pig isolated heart. Phytotherapy Research 22: 330-334.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Fatehi, M., Rashidabady, T., and Hassanabad, Z.F. 2003. Effects of Petals Extracts of Saffron on Rat Blood Pressure and on Responses Induced by Electrical Field Stimulation in the Rat Isolated Vas Deferens and Guinea–Pigileum. Journal of Ethnopharmacology 84: 199–203.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Fernández, J. 2006. Anticancer properties of saffron, (Crocus sativus L.). Advances in Phytomedicine 2: 313-30.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Goyal, S.N., Arora, S., Sharma, A.K., Joshi, S., Ray, R., Bhatia, J., 2010. Preventive effect of crocin of (Crocus sativus L.) on hemodynamic, biochemical, histopathological and ultrastuctural alterations in isoproterenol-induced cardiotoxicity in rats. Phytomedicine 17: 227–32.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Grisolia, S. 1974. Hypoxia, saffron and cardiovascular disease. The lancet 2(7871): 41-2.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>He, S., Qian, Z., and Tang, F. 2004. Effect of crocin on intracellular calcium concentration in cultured bovine aortic smooth muscle cells. Acta Pharmaceutica Sinica 39: 778-81.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>He, S-Y., Qian, Z-Y., Tang, F-T., Wen, N., Xu, G-L., and Sheng, L. 2005. Effect of crocin on experimental atherosclerosis in quails and its mechanisms. Life Science 77: 907-21.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Hosseinzadeh, H., and Ghenaati, J. 2006. Evaluation of the antitussive effect of stigma and petals of saffron (Crocus sativus L.) and its components, safranal and crocin in guinea pigs. Fitoterapia 77: 446-448.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Hosseinzadeh, H., and Jahanian, Z. 2010. Effect of (Crocus sativus L.) (saffron) Stigma and its Constituents, Crocin and safranal, on Morphine Withdrawal Syndrome in Mice. Phytotherapy Research 24: 726-30.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Hosseinzadeh, H., Karimi, G., and Niapoor, M. 2004. Antidepressant effect of (Crocus sativus L.) Stigma extracts and their constituents, crocin and safranal, in Mice. Journal of Medicinal Plants 3: 48-58.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Hosseinzadeh, H., and Khosravan, V. 2002. Anticonvulsant effects of aqueous and ethanolic extracts of (Crocus sativus L.) stigmas in mice. Archives of Iranian medicine 44-7.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Hosseinzadeh, H., and Nassiri-Asl, M. 2013. Avicenna’s (Ibn Sina) the Canon of Medicine and Saffron (Crocus sativus L.): A Review. Phytotherapy Research 27:475-83.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Hosseinzadeh, H., and Noraei, N. 2009. Anxiolytic and Hypnotic Effect of (Crocus sativus L.) aqueous extract and its constituents, crocin and saftanal, in mice. Phytotherapy Research 26: 768-74.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Hosseinzadeh, H., Shamsaie, F., and Mehri, S. 2010. Antioxidant activity of aqueous and ethanolic extracts of Crocus sativus L. stigma and its bioactive constituents crocin and safranal. Pharmacognosy Magazine 5: 419-24.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Hosseinzadeh, H., and Younesi, M.H. 2002. Antinociceptive and anti-inflammatory effects of Crocus sativus L. stigma and petal extracts in mice. BMC Pharmacology 2: 7.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Hosseinzadeh, H., and Ziaei, T. 2006. Effects of (Crocus sativus L.) stigma extract and its constituentscrocin and safranal, on intact memory and scopolamine-induced learning deficits in rats performing the Morris water maze task. Journal of Medicinal Plants 5: 40-50.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Hosseinzadeh, H., Ziaee, T., and Sadeghi, A. 2008. The effect of saffron, (Crocus sativus L.) stigma, extract and its constituents, safranal and croin on sexual behaviors in normal male Rats. Phytomedicine 15: 491-5.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Imenshahidi, M., Hosseinzadeh, H., and Javadpour Y. 2010. Hypotensive Effect of Aqueous Saffron Extract (Crocus sativus L.) and its Constituents, Safranal and Crocin, in Normotensive and Hypertensive Rats. Phytotherapy Research 24: 990–4.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Imenshahidi, M., Razavi, B.M., Faal, A., Gholampoor, A., Mousavi, S.M., and Hosseinzadeh, H. 2013a. The effect of chronic administration of saffron (Crocus sativus L.) stigma aqueous extract on systolic blood pressure in rats. Jundishapur Journal of Natural Pharmaceutical Products in Press.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Imenshahidi, M., Razavi, B.M., Faal, A., Gholampoor, A., Mousavi, S.M., and Hosseinzadeh, H. 2013b. The antihypertensive effect of crocin, an active ingredient of saffron, in chronic administration. Iranian Journal of Basic Medical Sciences in Press.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Imenshahidi, M., Razavi, B.M., Faal, A., Gholampoor, A., Mousavi, S.M., and Hosseinzadeh, H. 2013c. The effect of chronic administration of safranal on systolic blood pressure in rats. Iranian Journal of Pharmaceutical Sciences in Press.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Jahanbakhsh, Z., Rasoulian, B., Jafari, M., Shekarforoush, S., Esmailidehaj, M., Mohammadi, M., 2012. Protective effect of crocin against reperfusion induced cardiac arrhythmias in anaesthetized rats. Excli Journal 11: 20-29.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Javadi, B., Sahebkar, A., and Emami, S.A. 2013. A survey on saffron in major Islamic traditional medicine books. Iranian Journal of Basic Medical Sciences 16(1): 1-11.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Kamalipour, M., and Akhondzadeh, S. 2011. Cardiovascular Effects of Saffron: An Evidence-Based Review. Tehran University of Heart Center 6(2): 59-61.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Khajuria, D. K., Asad, M., Asdaq, S.M.B., and Kumar, P. 2010. The potency of Crocus sativus L. (Saffron) and its constituent's crocin as an immonomodulator in animals. Latin American Journal of Pharmacy 29: 713-8.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Khori, V., Nayebpour, M., Mirabbasi, A., and Rakhshan, A. 2006. The effect of aqueous extract of Crocus sativus on the electrophysiological properties of isolated perfused rabbit AV-Node. Journal of Gorgan University of Medical Sciences 8: 1-3.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Liu, N., Yang, Y., Mo, S., Liao, J., and Jin, J. 2005. Calcium antagonistic effects of Chinese crude drugs: Preliminary investigation and evaluation by 45Ca. Applied Radiation and Isotopes 63: 151–5.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Meng, L., and Cui, L. 2008. Inhibitory Effects of Crocetin On High Glucose-induced Apoptosis in Cultured Human Umbilical Vein Endothelial Cells and Its Mechanism. Archives of Pharmaceutical Research 31: 357-363.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Mousavi, S.Z., and Bathaie, S.Z. 2011. Historical uses of saffron: Identifying potential new avenues for modern Research. Avicenna Journal of Phytomedicine 1: 57-66.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>Nemati, H., Boskabady, M.H., and Ahmadzadeh vostakolaei, H. 2008. Stimulatory effect of Crocus sativus L. (Saffron) on β2-adrenoreceptors of guinea pig tracheal chains. Phytomedicine 15: 1038-45.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>Razavi, M., Hosseinzadeh, H., Abnous, K., Motamedshariaty, V., and Imenshahidi, M. 2013a. Crocin restores hypotensive effect of subchronic administration of diazinon in rats. Iranian Journal of basic Medical Sciences 16: 64-72.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>Razavi, B.M., Hosseinzadeh, H., Movassaghi, A.H., Imenshahidi, M., and Abnous, K.H. 2013b.Protective effect of crocin on diazinon induced cardiotoxicity in rats in subchronic exposure. Chem-Biological Interaction 203: 547-555.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>Shen, X.C., and Qian, Z.Y. Effects of crocetin on antioxidant enzymatic activities in cardiac hypertrophy induced by norepinephrine in rats. Pharmazie 61(4): 348-52.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>Sheng, L., Qian, Z., Zheng, S., and Xi, L. 2006. Mechanism of hypolipidemic effect of crocin in rats: crocin inhibits pancreatic lipase. European Journal of Pharmacology 543: 116-22.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>Soeda, S., Ochiai, T., Shimeno, H., Saito, H., Abe, K., Tanaka, H. 2007. Pharmacological activities of crocin in saffron. Journal of Natural Medicine 61(2): 102-11.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>Tang, F.T., Qian, Z.Y., Liu, P. Q., Zheng, S. G, He, S.Y., Bao, L. P. 2006. Crocetin improves endothelium-dependent relaxation of thoracic aorta in hypercholesterolemic rabbit by increasing eNOS activity. Biochemistry and Pharmacology 72: 558-65.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R41">
			<label>41</label>
			<element-citation>Xiang, M., Qian, Z-Y., Zhou, C-H., Liu, J., Li, W-N. 2006a. Crocetin inhibits leukocyte adherence to vascular endothelial cells induced by AGEs. Journal of Ethnopharmacology 107: 25–31.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R42">
			<label>42</label>
			<element-citation>Xiang, M., Yang, M., Zhou, C., Liu, J., Li, W., and Qian Z. 2006b. Crocetin prevents AGEs-induced vascular endothelial cell apoptosis. Pharmacology Research 54: 268–274.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R43">
			<label>43</label>
			<element-citation>Xu, G., Qian, Z., Yu, S., Gong, Z., and Shen, X. 2006. Evidence of crocin against endothelial injury induced by hydrogen peroxide in vitro. Journal of Asian Natural Products Research 79: 85-8.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R44">
			<label>44</label>
			<element-citation>Xu, G., Gong, Z., Yu, W., Gao, L., He, S., and Qian, Z. 2007. Increased expression ratio of bcl-2/bax is associated with crocin-mediated apoptosis in bovine aortic endothelial cells. Basic and Clinical Pharmacology and Toxicology 100: 31-35.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R45">
			<label>45</label>
			<element-citation>Yang, R., Tan, X., Thomas, A.M., Shen, J., Qureshi, N., Morrison, D.C., et al. 2006. Crocetin inhibits mRNA expression for tumor necrosis factor-alpha, interleukin-1beta, and inducible nitric oxide synthase in hemorrhagic shock. Journal of Parenteral and Enteral Nutrition 30: 297-301.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R46">
			<label>46</label>
			<element-citation>Zhou, C-H., Qian, Z-Y., Zheng, S-G., Xiang, M. 2006. ERK1/2 pathway is involved in the inhibitory effect of crocetin on angiotensin II-induced vascular smooth muscle cell proliferation. European Journal of Pharmacology 535: 61–68.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2014.4815</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_4815_26978bf64d9bbc0a3f7f87dd979ec72e.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>کشاورزی و علوم پایه</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مقایسه و بررسی اثر تراکم و وزن بنه بر عملکرد و اجزاء عملکرد زعفران در بسترهای خاکی و هیدروپونیک در تونل پلاستیکی</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>ملافیلابی</surname>
			            <given-names>عبداله</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دوره دکترای اکولوژی گیاهان زراعی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>کوچکی</surname>
			            <given-names>علیرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زراعت دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>رضوانی مقدم</surname>
			            <given-names>پرویز</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زراعت دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>نصیری محلاتی</surname>
			            <given-names>مهدی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دوره دکترای اکولوژی گیاهان زراعی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2014</year>
			      </pub-date>
			      <volume>1</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>14</fpage>
			      <lpage>28</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>29</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2013</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>29</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2013</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2014, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2014</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_4815.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4815.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>زعفران گران‌بهاترین ادویه جهاناست که امروزه کاربردهای وسیعی درصنایع غذایی، دارویی، صنعتی و رنگرزی دارد. متوسط عملکرد در ایران 83/4 کیلوگرم در هکتار می‌باشد. این تحقیق با هدف بررسی اثر وزن و تراکم بنه برعملکرد و اجزاء عملکردگیاه زعفران تحت شرایط کشت خاکی و هیدروپونیک انجام گرفت. برای این منظور، سه اندازه مختلف بنه (8-6 ،10-8 و 10 گرم به بالا) و سه تراکم بنه (50،100و 150 بنه در مترمربع) در آزمایش فاکتوریل درقالب طرح کاملا تصادفی در سه تکرار درداخل تونل پلاستیکی پیش‌بینی شد. صفات مورد بررسی در این طرح عبارتند از تعداد گل ، وزن تر و خشک گل، وزن تر و خشک کلاله ، وزن تر و خشک خامه و وزن تر و خشک کلاله و خامه. نتایج نشان داد که اثرات اصلی نوع بستر، اندازه و تراکم بنه در تمامی صفات معنی‌داربود. اثرات متقابل نوع بسترو اندازه بنه درتمامی صفات درسطح 5 در صد معنی‌دار بوده به جزء وزن خشک گل، وزن خشک کلاله وخامه که تفاوت معنی‌دار دیده نشده است. همچنین اثرات متقابل بین نوع بستر و تراکم بنه، اندازه و تراکم بنه و اثرات متقابل بین نوع بستر، اندازه و تراکم بنه درهیچ کدام از صفات موردمطالعه معنی‌دار نشده است. بیشترین عملکرد زعفران در بنه‌های 10 گرم به بالا به‌دست آمد که باکاهش اندازه بنه، تمامی صفات کاهش معنی داری پیدا کرد، همچنین نتایج نشان داد که کمترین عملکرد (وزن خشک کلاله) در بستر کشت هیدروپونیک با تراکم 50 بنه در مترمربع به میزان 14/4 کیلو گرم در هکتار و بیشترین عملکرد در بستر کشت خاکی و با تراکم 150 بنه در مترمربع معادل 36/7 کیلوگرم در هکتار و در سال اول حاصل شد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>زعفران</kwd>
						<kwd>بستر کاشت</kwd>
						<kwd>عملکرد کلاله خشک</kwd>
						<kwd>تعدادگل</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Abrishami, M.H. 2004. Knowing of Iranian Saffron. Amirkabir press. Tehran. p. 260. (In Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Alavi Shahri, H. 2002. Effect of rate of irrigation and manure on saffron yield. Seed &amp; plant Journal No. 11. p. 54. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Alvarez-orti, M., Gomez-Gomez, L., Rubio, A., Escribano, J., Pardo, J., Jimenez, F., and Fernandez, J.A. 2004. Development and gene expression in saffron corms. Acta Horticulture 650: 141-148.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Amirghasemi, T. 2001. Saffron, red gold of Iran. Ayandegan Press. p.12. (In Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Behnia, R. 1994. Effect of chemical and manure fertilizers on saffron yield. 2nd national symposium on saffron. Gonabad. Iran. (In Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Benabaji, M.H., mokhtarian, A., and Tavakoli Kakhki, H.R. 2012. The effects of plant density and corms size on saffron (Crocus sativus L.) corm production in nursery. In 4th International saffron symposium. October, 22-25. Kashmir, India.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Cavusoglu, A., Erkel, E.I., and Sulusogulu, M. 2008. Saffron (Crocus sativus L.) studies with two mother corm dimensions on yield and harvest period under greenhouse conditions. The1st international symposium on medicinal plants. 15-16 October, Jordan.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Daneshvar, M.H. and Jamalpour, Z. 2012. Study of corm size and planting depth effectiveness on flowering index and leaf number of saffron (Crocus sativus L.) in Mollasani (Khozestan) climate condition, Iran. In4th International Saffron Symposium. October, 22-25. Kashmir.India.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>De-maastro, G. and Ruta, C. 1993. Relative between corm size and saffron (Crocus sativus L.) flowering. Acta Horticulture 344: 512-517.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Ghalavand, A. and Abdollahian Noghabi, M. 2004. Effect of ecological adaption and study of row spacing and planting method on land races yield of Iranian saffron. 2nd National symposium of saffron Gonabad, Iran. (In Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Gowhar, A.., Nehvi, F.A., Ameeque, A., Naseeri, S., Iqbal, A., and Mand Sameer, S.  2012.  Effect of corm size and weight on daughter corm formation in saffron (Crocus sativus L.) In 4th International saffron Symposium. October, 22-25. Kashmir, India.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Helal beigi, Y., Khoshgoftar manesh, A.H., Shamsi, F. and Zamani, N. 2009. Possibility of saffron corm growth in different bed of cultivation in soillers system.  Proceedings of 1st Congress of Hydroponic in Greenhouse Production. Isfahan University of Technology. Iran. (In Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Hemmati Kakhki, A. 2003. A Review on 15 Years Saffron Research. Khorasan Research Institute for food Science &amp; Technology. Mashhad, Iran. p. 125. (in Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Kafi, M., Rashed Mohassel, M., Koocheki, A. and Mollafilabi, A. 2002. Saffron, processing and production technology. CESC. Ferdowsi university of Mashhad. p. 276. (in Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Rezvani Moghadam, P., and Mollafilabi, A. 2012b. Effect of plant density and type on saffron (Crocus sativus L.) yield and yield components. In 4th international saffron symposium.  October, 22-25. Kashmir, India.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Siahmarguee, A., Azizi, G., Jahani, M., and Alimoradi, L. 2009a. The effect of plant density and depth on agronomic characteristic of saffron (Crocus sativus L.). Paper presentedat the 3rd international symposium on saffron. Forthcoming challenges in cultivation, Research and Economics. May, 20-23. Korokos, Kozami, Greece.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Tabrizi, L., Jahani, M., Mohammad- Abdi, A.A., and Mahdavi Damghani, M. 2009b. Performance of saffron (Crocus sativus L.) under different planting patterns and high corm density. Paper presented at the 3rd international symposium on saffron.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Koocheki, A., rezvani Moghadam, P., Mollafilabi, A., and Seyyedi, S.M. 2012a. Effect of high corm planting density and manure flower and corm yield of saffron (Crocus sativus L.) In 4t international saffron symposium. October, 22-25. Kashmir, India.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Mc-Gimpssey, G.A., Douglas, M.H., and Wallace, A.R., 1997. Evaluation of saffron (Crocus sativus L.) production in New Zealand. New Zealand Journal of Crop and Horticulture Sciences 25: 159-168.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Molina, R.V., Renau-Morta, B., Nebauer, S.G., Garcia-Luis, A., and Guardiola, J.L.   2010. Greenhouse saffron culture-Temperature effects on flower emergence and vegetative growth of the plants. Proceeding of the 3th international symposium on saffron: Forthcoming Challenges in Cultivation, Research and Economics. Acta Horticulturae 850: 91-98.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Molina, R.V., Valero, M., Navaro, Y., Garcia Luis, A., and Guardiola, J.L. 2004. Temperature effects on flower formation in saffron (Crocus sativus L.). Scientia Horticulturae 103: 361-3790.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Mollafilabi, A. 2012.  Effect of extensive range of corm weights on yield components and flowering characters of saffron (Crocus sativus L.) under greenhouse conditions. In 4th international safron symposium. October, 22-25. Kashmir, India.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Mollafilabi, A., and Shooridh, H. 2009. Novel methods of Saffron production. 4th National saffron festival. Torbat-Heydarieh, Iran. (In Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Naderi Dabbagh, H., Shahi, M., Khajebashi, S.M., Banitaba, A., and ehdashti, V.M. 2008. Effect of density and planting depth on yield and productivity period of saffron farms in Esfahan, Plant and Seed 24: 657-643.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Negbi, M. 1999. Saffron cultivation: past, present and future prospects. In: Negbi, M (Ed), Saffron, (Crocus sativus L.) Harwood Academic publishers, Australia, pp. 1-18.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Pandy, D., and Srivastava, R.P. 1979. A note on the effect of size of corms on the sprouting and flowering of saffron. Progressive Horticulture 6: 89-92.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Rashed Mohassel, M.H., Bagheri, A., Sadeghi, B., and Hemmati Kakhki, A. 1989.  Report of group to Spain about saffron. A publication of IROST, Khorasan, Iran. p. 55.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Rezvani Moghaddam, P., Khorramdel, S., Aminghafori, A., Shabahang, J and Asadi, G.A. 2012.  The effects of mushriimcompost rate and corm density on corm yield and stigma yield of saffron (Crocus sativus L.). In 4th international saffron symposium. October, 22-25. Kashmir, India.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Sadeghi, B. 1995. Effect of corm weight on saffron (Crocus sativus L.) flowering. Iranian ResearchOrganization for Science and Technology-Khorasan. 28. (In Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Sadeghi, B. 2012. Effect of corm weight on Saffron (Crocus sativus L.) flowering (Research II). In 4th international saffron symposium. October, 22-25. Kashmir, India.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Schwarz, M. 1994. Soilless culture management. Springer Verlag Germany P. 245.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Sourel, F., and Weathers, P.J. 2000.  The growth of saffron (Crocus sativus L.) in aeroponics and hydroponics. Journal of herbal, spices and medicinal plants. 7(3): 113-127.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>Temperini, O., Rea, R., Temperini, A., Colla, G., and Rouphael. 2009. Evaluation of saffron (Crocus sativus L.) production in Italy: Effect of the age of saffron fields and plant and plant density. Food, Agriculture and Environment. 7: 19-23.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2014.4816</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_4816_5697c798a49729219e30e928eda7445f.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زیست فناوری، ژنتیک و اصلاح نباتات</subject>
					          		<subject>فرآوری، صنایع غذایی و بیوشیمی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>شناسایی برخی تقلبات زعفران (.<i>Crocus sativus</i> L) با استفاده از نشانگر مولکولی ITS</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>مشتاقی</surname>
			            <given-names>نسرین</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>حمیدی</surname>
			            <given-names>الهام</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد پژوهشکده زیست فناوری، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>باقری</surname>
			            <given-names>عبدالرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد بیوتکنولوژی کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>شریفی</surname>
			            <given-names>احمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>هیات علمی گروه بیوتکنولوژی گیاهان زینتی، جهاد دانشگاهی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c5">
			          <name>
			            <surname>همتی کاخکی</surname>
			            <given-names>عباس</given-names>
			          </name>
					  <aff>هیات علمی پژوهشکده علوم و صنایع غذایی، پارک علم و فناوری خراسان رضوی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2014</year>
			      </pub-date>
			      <volume>1</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>29</fpage>
			      <lpage>38</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>13</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2013</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>12</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2013</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2014, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2014</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_4816.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4816.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>زعفران (L. Crocus sativus) یکی از گران‌ترین ادویه‌های دارویی جهان است که تولید محدود و قیمت بالای آن باعث شده تا در این گیاه تقلبات زیادی صورت بگیرد، این تقلبات بیشتر شامل افزودن مواد گیاهی و شیمیایی مشابه زعفران می‌باشد. برای تعیین این تقلبات روش‌های مختلفی گسترش یافته است که بیشتر آنها براساس مشخصات مورفولوژیکی، آناتومی و آزمون‌های شیمیایی است. این مطالعه نشان دهنده ی یک روش نوین برای تعیین تقلبات زعفران بر اساس روش های مولکولی وابسته به واکنش زنجیره ای پلیمراز می باشد که در آن از نشان‌گر مولکولی  ITS-2 (Internaltranscrribed spacer -2) استفاده شده است. در این بررسی از یک آغازگر عمومی بر مبنای ناحیهS rDNA  8/5 و آغازگرهای اختصاصی برگشتی بر مبنای ناحیه ITS-2 در گونه‌های مختلف تقلبات گیاهی و غیر گیاهی نظیر کلاله انار، ذرت، گلرنگ، زردچوبه، فلفل قرمز خرد شده و همچنین گوشت گاو و شتر برای انجام واکنش زنجیره‌ای پلیمراز استفاده گردید. بعد از انجام واکنش، نوار مربوط به توالی ITS-2 در چندین نمونه گیاهی شامل ذرت، گلرنگ، انار، فلفل قرمز و زردچوبه‌ و همچنین گوشت گاو و شتر به‌عنوان تقلبات رایج زعفران، تکثیر شدند. نتایج این آزمایش نشان داد که استفاده از تمامی آغازگرها در قالب واکنش PCR چندگانه سبب تکثیر تمامی نوارهای مربوط به انواع تقلبات می‌شود. اگرچه اکثر نوارها در ژل آگارز 2 درصد مشاهده شدند و لکن استفاده از ژل پلی آکریل آمید20 درصد منجر به تفکیک بهتر نوارها بر روی ژل گردید. این روش کارایی لازم برای تشخیص تقلبات زعفران در سطح یک درصد وزنی از مخلوط تقلبات را دارا می باشد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>زعفران</kwd>
						<kwd>تقلبات</kwd>
						<kwd>واکنش زنجیره ای پلیمراز</kwd>
						<kwd>توالی ITS 2</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Choo, B.K., Moon, B.C., Yunui, J., Kim, B.B., Choi, G., Yoon, T. and Kim, H.K. 2009. Development of SCAR Markers for the Discrimination of Three Species of Medicinal Plants, Angelica decursiva (Peucedanum decursivum), Peucedanum praeruptorum and Anthricus sylvestris, Based on the Internal Transcribed Spacer (ITS) Sequence and Random Amplified Polymorphic DNA (RAPD). Biological &amp; Pharmaceutical Bulletin32(1): 24-30.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Chu, K., Li, C., and Ho, H., 2001. The first internal transcribed spacer (ITS-1) of ribosomal DNA as a molecular marker for phylogenetic and population analyses in crustacea. Biotechnology 3: 355–361.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Dhanya, K., and Sasikumar, B. 2010. Molecular marker based adulteration detection in traded food and agricultural commodities of plant origin with special reference to spices. Current Trends in Biotechnology and Pharmacy 1: 454-489.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Dnyaneshwar, W., Preeti, C., Kalpana, J. and Bhushan, P. 2006. Development and Application of RAPD-SCAR Marker for Identification of Phyllanthus emblica LINN. Biological &amp; Pharmaceutical Bulletin29: 2313-2316.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Feng, T., Liu, S., and He, X., 2009. Molecular authentication of the traditional chinese medicinal plant Angelica sinensis based on internal transcribed spacer of nrDNA.. Electronic Journal of Biotechnology 13: issue 1-fulltext-13.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Javanmardi, N., Bagheri, A., Moshtaghi, N., Sharifi, A., and Hemati Kakhki, A. 2012. Identification of Safflower as a fraud in commercial Saffron using RAPD/SCAR, Journal of Cell and Molecular Research 3: 31-37.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>John, P., Melny, K., Sunan, W., Massimo, F., and Marcone, B. 2010. Chemical and biological properties of the world's most expensive spice: Saffron. Food Research International 43: 1981–1989.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Kalpana, J., Preeti, C., Dnyaneshwar, W., and Patwardhan, B. 2004. Molecular markers in herbal drug technology. Current Science 87: 2-25.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Ma, X., Zhu, D., Li, S., Dong, T., and Tsim, K. 2006. Authentic identification of stigma Croci (stigma of Crocus sativus L.) from its adulterants by molecular genetic analysis. Planta Med 2: 183-186.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Mariniello, L., Sommella, M., Sorrentino, A., Forlani, M., and Porta, R. 2002. Identification of Prunus armeniaca cultivars by RAPD and SCAR markers. Biotechnology Letters 24: 749–755.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Ngan, F., Shaw, P., But, P., and Wang, J. 1999. Molecular authentication of Panax species. Phytochamistry 5: 787-91.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Saghai Maroof, M.A., Soliman, K.M., Jorgensen R.A., and Allard, R.W. 1984. Ribosomal spacer length polymorphisms in barley: Mendelian inheritance, chromosomal location and population dynamics. Proc. Natl. Academic Science USA. 81: 8014-8019.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Sun, Y., Liaoa, Y., Hunga, Y., Changa, J., and Sungb, J. 2010. Development of ITS sequence based SCAR markers for discrimination of Paphiopedilum armeniacum, Paphiopedilum micranthum, Paphiopedilum delenatii and their hybrids. Scientia Horticulturae 127: 405–410. _||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2014.4817</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_4817_3fe191770f64c4852652673e9786c8eb.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>اقتصاد و بازاریابی</subject>
					          		<subject>سایر موضوعات مرتبط با زعفران</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>برنامه عملیاتی برندسازی محصول زعفران ایران</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>معصوم زاده</surname>
			            <given-names>ابوالفضل</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد مدیریت بازرگانی، عضو هیأت علمی مؤسسه مطالعات و پژوهش‌های بازرگانی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>ابراهیمی</surname>
			            <given-names>ابوالقاسم</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکتری مدیریت بازرگانی، استادیار بخش مدیریت، دانشکده اقتصاد، مدیریت و علوم اجتماعی، دانشگاه شیراز</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>شمسی</surname>
			            <given-names>جعفر</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد مدیریت بازرگانی، دانشگاه علامه طباطبایی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>دهنوی</surname>
			            <given-names>خلیل</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد مدیریت بازرگانی، دانشگاه شهید بهشتی.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2014</year>
			      </pub-date>
			      <volume>1</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>39</fpage>
			      <lpage>68</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>25</day>
			          <month>05</month>
			          <year>2013</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>09</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2013</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2014, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2014</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_4817.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4817.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>با وجود تولید و صادرات گسترده محصول زعفران ایران، می‌توان گفت هیچ برند قدرتمند و معتبری در بازار جهانی از زعفران ایران مشاهده نمی‌شود. به عبارت دیگر نبود برندهای قدرتمند از زعفران ایران در بازارهای جهانی باعث شده تقریباً هیچ نامی از ایران در این زمینه وجود نداشته باشد.  از این رو آگاهی از اهمیت و جایگاه برندسازی برای محصولات صادراتی مانند زعفران و همچنین راهکارهایی که برندهای برتر برای حضور و بقا در بازار جهانی از آن بهره می‌برند می‌تواند در این راستا راهگشا باشد. این مطالعه، با بررسی مبانی نظری، مطالعات تطبیقی و استفاده از نظرات خبرگان صنعت زعفران کشور به‌وسیله مصاحبه عمیق و پرسشنامه به بررسی چالش‌های پیش روی این صنعت پرداخته و با استفاده از ماتریس SWOT راهبردها و برنامه‌های عملیاتی را جهت برندسازی در این صنعت ارائه داده است. نتایج تحقیق نشان می‌دهد صنعت از نظر برندسازی وضعیت مناسبی ندارد و دارای نقاط ضعف و تهدیدهای فراوانی است. به همین منظور چهار دسته اصلی راهبُرد به منظور توسعه برندسازی در این صنعت ارائه شده که به‌کارگیری آن‌ها می‌تواند تضمین‌کننده بهبود وضعیت صنعت باشد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>برندسازی</kwd>
						<kwd>بسته‌بندی</kwd>
						<kwd>نشان جغرافیایی</kwd>
						<kwd>صادرات</kwd>
						<kwd>راهبرد</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Agriculture Organization of Khorasan Razavi. 2010. Comprehensive program to improve saffron production in Iran, Mashhad. (In Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Bagozzi, R.P. 1991. Principles of Marketing Management. Macmillan Publishing Company, New York.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Bartlett, J. E., Kotrlik, J.W., and Higgins, C.C. 2001. Organizational Research: Determining Appropriate Sample Size in Survey Research. Information Technology, Learning, and Performance Journal, 19(1): 43-50.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Bendixen, M., Bukasa, K.A., and Abratt, R.A. 2004. Brand equity in the business-to-business market. Industrial Marketing Management, 33(5): 371-380.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Delavar, A. 2004. Theoretical &amp; Practical Basics of Research in Human &amp; Social Sciences (2nd Ed.). Roshd Press, Tehran, Iran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>International Trade center. 2011. ITC. Retrieved from http://www.intracen.org/</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>INTERREG IIIC. 2008. Saffron in Europe: Problems and Strategies for improving the quality and strengthen competitiveness. European Union.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Kapferer, J.N. 2008. The New Strategic Brand Management: Creating and Sustaining Brand Equity Long Term (4th Ed.). Kogan Page, London.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Khaki, Gh. 2003. Research Method: An Approach To Writing Thesis (1st Ed.). Baztab Pub, Tehran, Iran. (In Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Kotler, P., and Armstrong, G. 2012. Principle of Marketing (14th Ed.). Prentice-Hall Inc, New Jersey.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Kotler, P., and Pfoertsch, W. 2006. B2B Brand Management (1st Ed.). Springer, Berlin.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Ministry of Agriculture. 2009. Agriculture Statistic letter (VolumeII). Office of Statistics and Information Technology, Tehran, Iran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Sarmad, Z., Bazargan, A., and Hejazi, A. 2005. Research methods in behavioral sciences (1st Ed.). Samt Press, Tehran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Spain Government. 2010. Spain Statistical Yearbook 2010. Spain Ministry of Environment, Rural and Marine, Madrid.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Wyeth, P., and Malik, N. 2008. A Strategy for Promoting Afghan Saffron Exports. ICARDA.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2014.4818</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_4818_21484f6fdb59389399bc731a832611b2.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زیست فناوری، ژنتیک و اصلاح نباتات</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>اثر حذف جوانه ها و اندازه بنه بر صفات رشدی و عملکرد زعفران (.<i>Crocus sativus</i> L)</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>توکلی</surname>
			            <given-names>اکبر</given-names>
			          </name>
					  <aff>به¬ترتیب دانشجوی کارشناسی ارشد، دانشکده کشاورزی، دانشگاه تربیت مدرس</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>سروش زاده</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیارگروه زراعت، دانشکده کشاورزی، دانشگاه تربیت مدرس</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>قربانی جاوید</surname>
			            <given-names>مجید</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه علوم زراعی و اصلاح نباتات، پردیس ابوریحان، دانشگاه تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2014</year>
			      </pub-date>
			      <volume>1</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>69</fpage>
			      <lpage>84</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>03</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2013</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>06</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2013</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2014, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2014</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_4818.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4818.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>به‌منظور بررسی اثر حذف جوانه‌های جانبی و اصلی و نقش وزن‌های مختلف بنه‌ها بر صفات رویشی و عملکرد زعفران، آزمایشی در مزرعه تحقیقاتی دانشکده کشاورزی دانشگاه تربیت مدرس طی سال‌های زراعی 1391-1390 به‌صورت فاکتوریل در قالب طرح پایه بلوک‌های کامل تصادفی در سه تکرار انجام شد. تیمارها شامل تعداد جوانه در 9 سطح شامل بنه با یک جوانه اصلی (حذف همه جوانه‌های جانبی)، بنه با یک جوانه جانبی (حذف بقیه جوانه‌ها)، بنه با جوانه اصلی و یک جوانه جانبی (حذف بقیه جوانه‌ها)، بنه با جوانه اصلی و دو جوانه جانبی (حذف بقیه جوانه‌ها)، بنه با جوانه اصلی و سه جوانه جانبی (حذف بقیه جوانه‌ها)، فقط با دو جوانه جانبی (حذف بقیه جوانه‌ها)، فقط با سه جوانه جانبی (حذف بقیه جوانه‌ها)، فقط با چهار جوانه جانبی (حذف بقیه جوانه‌ها) و بنه‌های کامل به عنوان شاهد (بدون حذف) و اندازه بنه با وزن 4-2 و8-6 گرم بودند. صفات رویشی در سال اول و زایشی در سال دوم مورد مطاله قرار گرفتند. نتایج این تحقیق نشان داد که حذف جوانه‌ها در بنه‌ها باعث افزایش وزن بنه‌های دختری و افزایش عملکرد در سال دوم شد. همچنین با توجه به نتایج در صورتی که یک جوانه اصلی با سه جوانه جانبی روی بنه باقی بماند و نوع بنه درشت باشد بیشترین میزان عملکرد حاصل می‌شود. بطورکلی نتایج این پژوهش حاکی از آن است که می‌توان با حذف جوانه‌ها، بنه‌های درشتی را تولید کرد، اما نباید جوانه اصلی کاندیدای حذف باشد و مناسب‌ترین تعداد جوانه باقی مانده نیز در بنه‌های درشت باید حداقل چهار جوانه باشد تا عملکرد بهتری حاصل شود.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>حذف جوانه‌ها</kwd>
						<kwd>جوانه اصلی</kwd>
						<kwd>جوانه‌های جانبی</kwd>
						<kwd>تعداد جوانه</kwd>
						<kwd>بنه درشت</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Chio-Sang, T. 1996. Effect of dept and existence of Tunicou growth and flowering in freesia. Haryana Journal of Horticultural Sciences 37: 570-581.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Dorjee, B. 2000. Effect of pruning on yield and quality of indeterminate tomato Asian Regional Center-AVRDC. Training Report. Kasetsart University. Bangkok, Thailand 38.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Hossni, M. 2012. Effect of plant growth regulator and delete buds in corm of saffron. MSc Thesis in Agronomy, Faculty of Agriculture, Tarbiat Modares of Tehran, Iran. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Koltai, H., Dor, E., Hershenhorn, J., Joel, D.M., Weininger, S., Lekalla, S., Shealtiel, H., Bhattacharya, C., Eliahu, E., and Resnick, N. 2010. Strigolactones’ effect on root growth and root-hair elongation may be mediated by auxin-efflux carriers. Journal of Plant Growth Regulation 29: 129-136.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Mangal, J.L., and Pandita M.L. 1979. Effect of pruning and fruit position on growth, flowering, fruit yield and quality of Muskmelon variety Hara Mudhu. Haryana Journal of Horticultural Sciences 8(3.4): 129-133.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Mashayekh, K., Kamkar, B., and Soltani, A. 2006. The Effect of Corm Weight and Environmental Temperature of Flowering Behavior of Saffron. 2nd International Symposium on Saffron Biology and Biotechnology 28-30.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Molina, R. V., Valero, M., Navarro, Y., Garcia, A., Luis. A., and Guardiola, J.L. 2004 (b). Extending the harvest period of saffron. Acta Hydrobiologica Sinica 650: 218-225.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Molina, R.V., Garcia-Luis, A., Cool, V., Ferrer, C., Valero, M., Navarro, Y., and Guardiola, J. L. 2004 (a). Flower formation in the saffron Crocus (Crocus sativus L.). The role of temperature. Acta Hydrobiologica Sinica 650: 39-47.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Namin, M.H., Ebrahimzadeh, H., Ghareyazie, B., Radjabian, T., and Namin, H.H. 2010. Initiation and origin of stigma-like structures (SLS) on ovary and style explants of Saffron in Tissue Culture. Acta Biologica Cracoviensia Series Botanica 52: 55-60.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Omidbaigi, R. 2005. Effect of corms weight on quality of saffron (Crocus sativus L.). Envierment Science 52: 236-249. (In Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Pandey, A., and Srivastava, J. 2003. A note on the effect of size of corm on the sprouting and flowering of saffron. Journal Science Horticulture 85: 211-221.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Pessarakli, M.M., and Dris, R. 2003. Effect on pruning and spacing on yield and quality of eggplant. Food, Agriculture and Environment 1(2): 650-653.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Pessarakli, M.M., and Dris, R. 2003. Effect on pruning and spacing on yield and quality of eggplant. Food, Agriculture and Environment 1(2): 650-653.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Prat, L., Botti, C., and Fichet, T. 2008. Effect of plant growth regulators on floral differentiation and seed production in Jojoba (Simmondsia chinensis (Link.) Schneider). Industrial Crops and Products 27(1): 44-49.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Puetz, N. 1993. Underground Plant Movement; the Bulb of Nothoscordun Indorum: Botanical Journal of Scotland. 106: 338-343.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Sadeghi, b. 1994. Effect of corm weight on saffron flower collection. Iranian Research Organization for Science and Technology 276 pp. (In Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Sadeghi, b. Journalism, k., and Hatami, M. 2004. Effect of sowing time on collecting saffron flowers. Proceedings of the Third National Conference of Saffron. Ferdowsi University of Mashhad Press 517 pp. (In Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>SAS Institute. 1999. SAS/Stat User’s Guide, Version 9.1. SAS Institute, Cary, NC. _||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2014.4819</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_4819_089bf11e4916da827f65f854e5336397.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>اقتصاد و بازاریابی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی کارایی فنی، بازاریابی و ساختار بازار زعفران ایران</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>شبان</surname>
			            <given-names>محمود</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد، اقتصاد کشاورزی دانشگاه پیام نور استان تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>محمودی</surname>
			            <given-names>ابوالفضل</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار اقتصاد کشاورزی دانشگاه پیام نور استان تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>شوکت فدایی</surname>
			            <given-names>محسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار اقتصاد کشاورزی دانشگاه پیام نور استان تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2014</year>
			      </pub-date>
			      <volume>1</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>85</fpage>
			      <lpage>101</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>28</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2013</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>23</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2013</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2014, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2014</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_4819.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4819.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>مطالعه حاضر به تعیین کارایی فنی و بررسی بازاریابی و ساختار بازار زعفران می‌پردازد. در این تحقیق جهت بررسی کارایی فنی، حاشیه‌های بازاریابی زعفران و شناسایی مسیرهای بازاررسانی از آمار پیمایشی با تکمیل 140 پرسشنامه از بهره برداران و 25 پرشسنامه خرده فروش 14 پرسشنامه عمده فروش و مصاحبه با تعدادی کارشناس کشاورزی مربوط به سال 1391 در شهرستان‌های استان خراسان رضوی و جهت تعیین ساختار بازار از آمار و اطلاعات سری زمانی 91-1374 استفاده شده است. تخمین کارایی فنی از روش DEA، برآورد حاشیه‌های بازاریابی از دیدگاه دیگبی و برای تعیین ساختار بازار از شاخص‌های نسبت تمرکز و هرفیندال استفاده شده است. نتایج نشان می‌دهد، متوسط کارایی فنی بهره‌برداران 49/63 و حداقل و حداکثر کارایی فنی به ترتیب 04/19 و 100 می باشد. اختلاف زیاد زعفران‌کاران با حداقل و حداکثر کارایی فنی و فراوانی زیاد بهره‌برداران با کارایی کم حاکی از آن است که می‌توان با مدیریت صحیح میزان تولید را افزایش داد. متوسط حاشیه خرده‌فروشی از حاشیه عمده‌فروشی آن‌ها بیشتر بوده و متوسط ضریب هزینه بازاریابی زعفران 78/14درصد می‌باشد. یعنی به عبارت دیگر سهم عوامل بازاریابی در قیمت نهایی زعفران 78/14 درصد است. بازار حاکم بر محصول زعفران طی دوره تحلیل انحصار چندجانبه تشخیص داده شد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>سهم عوامل بازاریابی</kwd>
						<kwd>شاخص‌های متمرکز</kwd>
						<kwd>شاخص هرفیندال</kwd>
						<kwd>ضریب هزینه بازاریابی</kwd>
						<kwd>کارایی فنی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Estakhr, M., and Ismaili, A. 2010. Analysis of internal marketing palm hearts in opioid city. Agricultural Economics Research Journal 2 (2): 126-109.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Ashrafi, M, Sdralashrafy, M., and Karbasi, A. 2005. Marketing margin of grapes and raisins, Journal of Business 35: 238-213.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>shervaneyan, A., and Najafi, b. 1999. Marketing of tomatoes in the province. Journal of Agricultural and Development Economics 26: 97-77.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Meybodi Emami, A. 2000. Measurement of efficiency and productivity (Academic and Applied). Institute for Trade Studies and Research. ISBN Publications</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Hassan poor, B. 2002. Economic Analysis of Production Angvrkaran Angvrv estimate technical efficiency and a Boyer Ahmad. Journal of Agricultural Economics and Development 38: 83-112</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Najafi, Baha al-Din., and aesthetics, M. 1994. Technical Efficiency of Wheat Farmers Fars. Journal of Agricultural and Development Economics 7: 71-86.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Alshi, M., and Kumar, R. 1988. Technological change and factor shares in cotton: a case study of akoala cotton farms. Journal of Indian of Agricultural Economics 407-415.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Kaliragan, K., and Folinn, J. C. 1983. The measurement of farm speeitic technical effiecncy Pakistan, Journal Economic 2: 167-180.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Umesh, K. B., and Bisaliah, S. 1986. Productivity defferential between small and large farm: an econometric study. Journal of Asian Economic review 3: 17-33.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Richards, I., Timothy, A.H. and Singh, H.R. 1996. Marketing order suspensions and fresh lemon Retail-FOB Margin. Journal of Agricultural and Applied Economics 51: 263-277.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Salehi, J. 1995. Saffron Iran Commerce 3: 56-62.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Wohlgenant, M.K., and Mullen, J.D. 1987. Modelling thefarm-retail price spread for beef, Western Journal of Agricultural Economic 12: 119-125.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Akbar Zadeh, j. 2005. Factors affecting the export of Iranian saffron. Msc thesis, University of Zabol. Zabol, Iran.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی کوتاه" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2014.4820</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_4820_3a7f228f516229a37df211bd3ae52d95.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>فرآوری، صنایع غذایی و بیوشیمی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>اندازه گیری میزان آفلاتوکسین در زعفران به وسیله کروماتوگرافی مایع با کارایی بالا و تخلیص با ستون ایمونوافینیتی</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>بهشتی</surname>
			            <given-names>حامد رضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکتری داروساز مدیر عامل آزمایشگاه کنترل کیفی تستا</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>فیضی</surname>
			            <given-names>جواد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری شیمی تجزیه- آزمایشگاه کنترل کیفی تستا</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>ژیانی اصغرزاده</surname>
			            <given-names>مهناز</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناسی ارشد مهندسی صنایع غذایی – دانشگاه آزاد اسلامی سبزوار</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>فکور جنتی</surname>
			            <given-names>سمیه سادات</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناسی ارشد مهندسی شیمی صنایع غذایی –آزمایشگاه کنترل کیفی تستا</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>03</month>
			        <year>2014</year>
			      </pub-date>
			      <volume>1</volume>
			      <issue>2</issue>
			      <fpage>102</fpage>
			      <lpage>111</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>23</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2013</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>29</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2013</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2014, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2014</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_4820.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4820.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>در این تحقیق یک روش جهت اندازه‌گیری آفلاتوکسین در زعفران با استفاده از کروماتوگرافی مایع با کارایی بالا مجهز به آشکارساز فلورسانس ارائه شده است. در این روش آفلاتوکسین با استفاده از متانول 80% استخراج و سپس توسط ستون ایمونوافینیتی تخلیص شد. اندازه‌گیری‌ها در طول موج تحریک 365 و طول موج نشری 445 نانومتر انجام گرفت. حد تشخیص آفلاتوکسین‌های B1، B2،  G1و G2 به ترتیب  293/0، 08/0 ، 55/0  و 30/0  می باشد. درصد انحراف استاندارد نسبی در اندازه‌گیری انواع آفلاتوکسین بین  1/5-33/1 و میزان درصد بازیافت نیز در محدوده 67-94 می باشد. با توجه به نتایج روش کروماتوگرافی مایع با کارایی بالا به‌کار گرفته شده در این تحقیق می‌توان به توانایی این روش در تعیین و اندازه‌گیری گونه‌های مختلف آفلاتوکسین در زعفران پی برد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>آسپرژیلوس فلاووس</kwd>
						<kwd>آشکارساز فلورسانس</kwd>
						<kwd>مایکوتوکسین</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Abdullaev, F.I. 1992. Biological effects of saffron. Biofactors 4: 43-45.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Abdullaev, F.I. 2002. Cancer chemopreventive and tumoricidal properties of saffron (Crocus sativus L.). Experimental Biology and Medicine 227: 20-25.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Abdullaev, F.I., River´n-Negrete, L., Caballero-Ortega, H., Manuel Hernandez, J., Pérez-L´pez, I., and Pereda-Miranda, R. 2003. Use of in vitro assays to assess the potential antigenotoxic and cytotoxic effects of saffron (Crocus sativus L.) Toxicology in Vitro 17: 731–6.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Adegoke, G.O., Allamou, A.E., Akingbala, J.O., and Akanni, A.O. 1996. Influence of sundrying on the chemical composition, aflatoxin content and fungal counts of two pepper varieties—Capsicum annuum and Capsicum frutescens. Plant Foods for Human Nutrition 49(2): 113–117.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Akiyama, H., Goda, Y., Tanaka, T., and Toyoda, M. 2001. Determination aflatoxin B1, B2, G1 and G2 in spices using a multifunctional column clean-up. Journal of Chromatography A 932: 153-157.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Barbesgaard, P., Heldt-Hansen, H.P., and Diderichsen, B. 1992. On the safety of Aspergillus oryzae L.: a review. Applied Microbiology and Biotechnology 36: 569–572.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Bartine, H., and Tantaoui-Elaraki, A. 1997. Growth and toxigenesis of Aspergillus flavus isolates on selected spices. Journal of Environmental Pathology, Toxicology and Oncology 16: 61–65.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Berardo, N., Pisacane, V., Battilani, P., Scandolara, A., Pietri, A., and Marocco, A. 2005. Rapid detection of kernel rots and mycotoxins in maize by near-infrared reflectance spectroscopy. Journal of Agricultural and Food Chemistry 53: 8128–8134.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Caller, E., Marrubini, G., Brusotti, G., and Massolini, G. 2007. Development and integration of immunoaffinity monolitic disk for the on- line solid-phase extraction and HPLC determination with fluorescence detectionof aflatoxin B1 in aqueous solutions. Journal of Pharmaceutical and Biomedicalanalysis 44: 396-403.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Fazekas, B., Tar, A., and Kovacs, M. 2005. Aflatoxin and ochratoxin a content of spices in Hungary. Food Additives and Contaminants.  22(9): 856-863.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Institute of Standards and Industrial Research of Iran (ISIRI). 1382. Food products - Determination of aflatoxin B1 and total aflatoxins using HPLC and immunoaffinity column – Test method. 1st. Revision. ISIRI No. 6872. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Kamkar, A. 2006. A study on the occurrence of aflatoxin m1 in Iranian feta cheese. Food control 17: 768-775.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Martins, M.L., Martins, H.M., and Bernardo, F.  2001. Aflatoxins in spices marketed in Portugal.  Food Additives and Contaminants 18(4): 315–319.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Negbi, M. 1999. Ed. Saffron: Crocus sativus L. In: Medicinal and Aromatic Plants - Industrial Profiles. Taylor &amp; Francis Publications, ISBN 978-90-5702-394-1.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Papp, E., H-Otta, K., Zaray G., and Mincsovics, E. 2002. Liquid chromatographic determination of aflatoxins. Microchemical Journal 73: 39-46.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Stark, A.A. 1980. Mutagenicity and carcinogenicity of mycotoxins: DNA binding as a possible mode of action. Annual Review of Microbiology 34: 235-262.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Tan, Y., Chu, X., Shen, G., and Yu, R. 2009. A single- amplified electrochemical immunosensor for aflatoxin B1 determination in rice. Analytical Biochemistry 387: 82-86.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Ueno, Y., Kubota, K., and Nakamura, Y. 1978. Mutagenicity of carcinogenic mycotoxins in Salmonella typhimurium. Cancer Research 38: 536-542.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>W Turner, N., Subrahanyam, S., and Piletsky, S. 2009. Analytical methods for determination of myco toxins: A review. Analytical Chimica Acta 632: 168-180.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Xiulan, S., Xiaolian, Z., and Jian, T. 2006. Development of an immunochromatoghraphic assay for detection of aflatoxin B1 in foods. Food Control 17: 256-262.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>1.       Abdullaev, F.I. 1992. Biological effects of saffron. Biofactors 4: 43-45.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>2.       Abdullaev, F.I. 2002. Cancer chemopreventive and tumoricidal properties of saffron (Crocus sativus L.). Experimental Biology and Medicine 227: 20-25.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>3.       Abdullaev, F.I., River´n-Negrete, L., Caballero-Ortega, H., Manuel Hernandez, J., Pérez-L´pez, I., and Pereda-Miranda, R. 2003. Use of in vitro assays to assess the potential antigenotoxic and cytotoxic effects of saffron (Crocus sativus L.) Toxicology in Vitro 17: 731–6.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>4.       Adegoke, G.O., Allamou, A.E., Akingbala, J.O., and Akanni, A.O. 1996. Influence of sundrying on the chemical composition, aflatoxin content and fungal counts of two pepper varieties—Capsicum annuum and Capsicum frutescens. Plant Foods for Human Nutrition 49(2): 113–117.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>5.       Akiyama, H., Goda, Y., Tanaka, T., and Toyoda, M. 2001. Determination aflatoxin B1, B2, G1 and G2 in spices using a multifunctional column clean-up. Journal of Chromatography A 932: 153-157.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>6.       Barbesgaard, P., Heldt-Hansen, H.P., and Diderichsen, B. 1992. On the safety of Aspergillus oryzae L.: a review. Applied Microbiology and Biotechnology 36: 569–572.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>7.       Bartine, H., and Tantaoui-Elaraki, A. 1997. Growth and toxigenesis of Aspergillus flavus isolates on selected spices. Journal of Environmental Pathology, Toxicology and Oncology 16: 61–65.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>8.       Berardo, N., Pisacane, V., Battilani, P., Scandolara, A., Pietri, A., and Marocco, A. 2005. Rapid detection of kernel rots and mycotoxins in maize by near-infrared reflectance spectroscopy. Journal of Agricultural and Food Chemistry 53: 8128–8134.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>9.       Caller, E., Marrubini, G., Brusotti, G., and Massolini, G. 2007. Development and integration of immunoaffinity monolitic disk for the on- line solid-phase extraction and HPLC determination with fluorescence detectionof aflatoxin B1 in aqueous solutions. Journal of Pharmaceutical and Biomedicalanalysis 44: 396-403.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>10.    Fazekas, B., Tar, A., and Kovacs, M. 2005. Aflatoxin and ochratoxin a content of spices in Hungary. Food Additives and Contaminants.  22(9): 856-863.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>11.    Institute of Standards and Industrial Research of Iran (ISIRI). 1382. Food products - Determination of aflatoxin B1 and total aflatoxins using HPLC and immunoaffinity column – Test method. 1st. Revision. ISIRI No. 6872. </element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>12.    Kamkar, A. 2006. A study on the occurrence of aflatoxin m1 in Iranian feta cheese. Food control 17: 768-775.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R33">
			<label>33</label>
			<element-citation>13.    Martins, M.L., Martins, H.M., and Bernardo, F. 2001.Aflatoxins in spices marketed in Portugal.  Food Additives and Contaminants 18(4): 315–319.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R34">
			<label>34</label>
			<element-citation>14.    Negbi, M. 1999. Ed. Saffron: Crocus sativus L. In: Medicinal and Aromatic Plants - Industrial Profiles. Taylor &amp; FrancisPublications, ISBN 978-90-5702-394-1.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R35">
			<label>35</label>
			<element-citation>15.    Papp, E., H-Otta, K., Zaray G., and Mincsovics, E. 2002. Liquid chromatographic determination of aflatoxins. Microchemical Journal 73: 39-46.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R36">
			<label>36</label>
			<element-citation>16.    Stark, A.A. 1980. Mutagenicity and carcinogenicity of mycotoxins: DNA binding as a possible mode of action. Annual Review of Microbiology 34: 235-262.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R37">
			<label>37</label>
			<element-citation>17.    Tan, Y., Chu, X., Shen, G., and Yu, R. 2009. A single- amplified electrochemical immunosensor for aflatoxin B1 determination in rice. Analytical Biochemistry 387: 82-86.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R38">
			<label>38</label>
			<element-citation>18.    Ueno, Y., Kubota, K., and Nakamura, Y. 1978. Mutagenicity of carcinogenic mycotoxins in Salmonella typhimurium. Cancer Research 38: 536-542.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R39">
			<label>39</label>
			<element-citation>19.    WTurner, N., Subrahanyam, S., and Piletsky, S. 2009. Analytical methods for determination of myco toxins: A review. Analytical Chimica Acta 632: 168-180.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R40">
			<label>40</label>
			<element-citation>20.    Xiulan, S., Xiaolian, Z., and Jian, T. 2006. Development of an immunochromatoghraphic assay for detection of aflatoxin B1 in foods. Food Control 17: 256-262.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>