<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2015.8618</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_8618_8990259609f10821f04a772f443b74ab.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>کشاورزی و علوم پایه</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>نقش اندازه بنه مادری و نوع کود بر کارایی مصرف نیتروژن در زعفران زراعی</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>کوچکی</surname>
			            <given-names>علیرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد، دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>جمشید عینی</surname>
			            <given-names>مهدی</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد زراعت، دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>سیدی</surname>
			            <given-names>سید محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری اکولوژی گیاهان زراعی، دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>01</month>
			        <year>2015</year>
			      </pub-date>
			      <volume>2</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>243</fpage>
			      <lpage>254</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>20</day>
			          <month>11</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>19</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2015, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2015</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_8618.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_8618.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>اندازه بنه مادری و مدیریت تغذیه، از مهم‌ترین عوامل مؤثر بر میزان جذب نیتروژن در زعفران (Crocus sativus L.) می‌باشد. به‌منظور بررسی نقش کودهای دامی، شیمیایی و اندازه بنه مادری بر کارایی جذب و مصرف نیتروژن در زعفران، آزمایشی در دو سال زراعی 92-1391 و 93-1392 به‌صورت فاکتوریل در قالب طرح بلوک‌های کامل تصادفی با سه تکرار در مزرعه تحقیقاتی دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد به اجرا در آمد. در این مطالعه، اندازه بنه مادری در چهار سطح (4 گرم و کمتر از آن (کوچک)، 1/4 تا 8 گرم (متوسط)، 1/8 تا 12 گرم (نسبتاً بزرگ) و بیش از 12 گرم (بزرگ)) و منابع مختلف کود در سه سطح (کود دامی، کود شیمیایی (نیتروژن + فسفر) و شاهد (عدم مصرف کود)) به ترتیب عامل اول و دوم آزمایش در نظر گرفته شدند. بر اساس نتایج به‌دست‌آمده، در هر دو سال اجرای، با افزایش اندازه بنه مادری جهت کاشت (از سطح کوچک به بزرگ)، میزان نیتروژن (بر حسب گرم در مترمربع) در بنه‌های دختری و کل بوته زعفران به‌طور معنی‌داری افزایش یافت. علاوه بر این، استفاده از بنه‌های مادری بزرگ‌تر جهت کاشت به‌طور معنی‌داری منجر به افزایش کارایی جذب و مصرف نیتروژن در زعفران شد. همچنین در سال اول و دوم اجرای آزمایش، کارایی مصرف نیتروژن در نتیجه مصرف کود دامی به ترتیب به میزان 21 و 61 درصد بیش از کود شیمیایی بود.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>بنه دختری</kwd>
						<kwd>کود شیمیایی</kwd>
						<kwd>کود آلی</kwd>
						<kwd>کارایی جذب نیتروژن</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Ali, G., Iqbal, A.M., Nehvi, F.A., Samad, S.S., Nagoo, S., Naseer, S., and Dar, N.A. 2013. Prospects of clonal selection for enhancing productivity in Saffron (Crocus sativus L.). African Journal of Agricultural Research 8: 460–467.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Ameri, A., Nassiri, M., and Rezvani, P. 2008. Effects of different nitrogen levels and plant density on flower, essential oils and extract production and nitrogen use efficiency of Marigold (Calendula officinalis). Iranian Journal of Field Crops Research 5: 315-325. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Amiri, M.E. 2008. Impact of animal manures and chemical fertilizers on yield components of saffron (Crocus sativus L.). American-Eurasian Journal of Agriculture and Environmental Science 4: 274–279.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Amirshekari, H., Sorooshzadeh, A., Modaress Sanavy, A., and Jalali Javaran, M. 2007. Study of effects of root temperature, corm size, and gibberellin on underground organs of saffron (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Biology 19: 5–18. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Ankumah, R.O., Khan, V., Mwamba, K., and Kpomblekou-A, K. 2003. The influence of source and timing of nitrogen fertilizers on yield and nitrogen use efficiency of four sweet potato cultivars. Agriculture, Ecosystems and Environment 100:201-207.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Asadi, G.A., Momen, A., Nurzadeh Namaghi, M., and Khorramdel, S. 2014. Effects of organic and chemical fertilizer rates on nitrogen efficiency indices of isabgol (Plantago ovata Forsk.). Agroecology 5: 373–382. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Bertheloot, J., Martre, P., and Andrieu, B. 2008. Dynamics of Light and Nitrogen Distribution during Grain Filling within Wheat Canopy. Plant Physiology 148: 1707–1720.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Chaji, N., Khorassani, R., Astaraei, A.R., and Lakzian, A. 2013. Effect of phosphorous and nitrogen on vegetative growth and production of daughter corms of saffron. Journal of Saffron Research 1: 1–12. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Delogu, G., Cattivelli, L., Pecchioni, N., De Falcis, D., Maggiore, T., and Stanca, A.M. 1998. Uptake and agronomic efficiency of nitrogen in winter barley and winter wheat. European Journal of Agronomy 9: 11–20.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Fageria, N.K. and Baligar, V.C. 2005. Enhancing nitrogen use efficiency in crop plants. Advances in Agronomy 88: 97–185.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Gresta, F., Lombardo, G.M., Siracusa, L., and Ruberto, G. 2008. Effect of mother corm dimension and sowing time on stigma yield, daughter corms and qualitative aspects of saffron (Crocus sativus L.) in a Mediterranean environment. Journal of the Science of Food and Agriculture 88: 1144–1150.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Kafi, M., Rashed Mohassel, M.H., Koocheki, A., Mollafilabi, A., 2002. Saffron, Production and Processing. Ferdowsi University of Mashhad Press. 276 pp. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Ganjeali, A., and Abbassi, F. 2007. The effect of duration and condition of incubation, weight of mother corms and photoperiod on corm and shoot characteristics of saffron plant (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Field Crops Research 4: 315–331. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Jamshid Eyni, M., and Seyyedi, S.M. 2014 a. Irrigation levels and dense planting affect flower yield and phosphorus concentration of saffron corms under semi-arid region of Mashhad, Northeast Iran. Scientia Horticulturae 180: 147-155.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Jamshid Eyni, M., and Seyyedi, S.M. 2014 b. The effects of mother corm size, manure and chemical fertilizers on replacement corm criteria and yield of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Saffron Research (Accepted for publication). (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Nassiri Mahallati, M., Mondani, F., and Khorramdel, S. 2011. Ecophysiology of Field Crops: A New Perspective. Ferdowsi University of Mashhad Press. 614pp. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Nassiri Mahallati, M., Moradi, R., and Mansori, R. 2012. Investigation of flow and nitrogen use efficiency in wheat production and consumption cycles (Triticum aestivum L.) and maize (Zea mays L.) in Iran. Journal of Agroecology 4: 192–200. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Rezvani Moghaddam, P., Mollafilabi, A., and Seyyedi, S.M. 2014 c. The effects of high corm density and manure on agronomic characteristics and corms behavior of Saffron (Crocus sativus L.) in the second year. Journal of Saffron Research 1: 144–155. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Seyyedi, S.M., Azizi, H., and Shahriyari, R. 2014 d. The effects of mother corm size, organic fertilizers and micronutrient foliar application on corm yield and phosphorus uptake of saffron (Crocus sativus L.). Saffron Agronomy &amp; Technology 2: 3–16. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Kumar, R., Singh, V., Devi, K., Sharma, M., Singh, M.K., and Ahuja, P.S. 2009. State of art of saffron (Crocus sativus L.) agronomy: A comprehensive review. Food Reviews International 25:44–85.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Lea P.J., and Azevedo, R.A. 2006. Nitrogen use efficiency. 1. Uptake of nitrogen from the soil. Annals of Applied Biology 149: 243–247.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Limon-Ortega, A., Govaerts, B., and Sayre, K.D. 2008. Straw management, crop rotation, and nitrogen source effect on wheat grain yield and nitrogen use efficiency. European Journal of Agronomy 29: 21–28.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Mando, A., Ouattara, B., Sédogo, M., Stroosnijder, L., Ouattara, K., Brussaard, L., and Vanlauwe, B. 2005. Long-term effect of tillage and manure application on soil organic fractions and crop performance under Sudano-Sahelian conditions. Soil and Tillage Research 80: 95–101.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Masclaux-Daubresse, C., Daniel-Vedele, F., Dechorgnat, J., Chardon, F., Gaufichon, L., and Suzuki, A. 2010. Nitrogen uptake, assimilation and remobilization in plants: challenges for sustainable and productive agriculture. Annals of Botany 105: 1141–1157.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Nassiri Mahallati, M., Koocheki, A., Boroumand Rezazadeh, Z., and Tabrizi, L. 2007. Effects of corm size and storage period on allocation of assimilates in different parts of saffron plant (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Field Crops Research 5: 155–166. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Omidi, H., Naghdibadi, H.A., Golzad, A., Torabi, H., and Fotoukian, M.H. 2009. The effect of chemical and bio-fertilizer source of nitrogen on qualitative and quantitative yield of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Medicinal Plant 8: 98–109. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Ourry, A., Boucaud, J., and Salette, J. 1988. Nitrogen mobilization from stubble and roots during re-growth of defoliated perennial ryegrass. Journal of Experimental Botany 39:803-809.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Renau-Morata, B., Nebauer, S.G., Sánchez, M., and Molina, R.V. 2012. Effect of corm size, water stress and cultivation conditions on photosynthesis and biomass partitioning during the vegetative growth of saffron (Crocus sativus L.). Industrial Crops and Products 39: 40–46.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Rezvani Moghaddam, P., Koocheki, A., Molafilabi, A., and Seyyedi, S.M. 2013. Effect of biological and chemical fertilizers on replacement corm and flower yield of saffron (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Crop Sciences 15:234–246. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Rezvani Moghaddam, P., Seyyedi, S.M, and Azad, M. 2014. Effects of organic, chemical and biological sources of nitrogen on nitrogen use efficiency in black seed (Nigella sativa L.). Iranian Journal of Medicinal and Aromatic Plants 30: 260–274. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Safadoust, A., Mosadeghi, M.R., Mahboubi, A.A., Norouzi, A., and Asadian, G.H. 2007. Short-term tillage and manure influences on soil structural properties. Journal of Science of Technology of Agriculture and Natural Recourses 11: 91–100. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R32">
			<label>32</label>
			<element-citation>Salvagiotti, F., Castellarín, J.M., Miralles, D.J., and Pedrol, H.M. 2009. Sulfur fertilization improves nitrogen use efficiency in wheat by increasing nitrogen uptake. Field Crops Research 113:170-177.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2015.8619</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_8619_f4cff4bd2e5b09c13199c04789ed3ca0.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>کشاورزی و علوم پایه</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>اثر شخم حفاظتی و آبیاری تابستانه بر عملکرد گل و شاخص‌های کیفی زعفران (.<i>Crocus sativus</i> L)</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>فیضی</surname>
			            <given-names>حسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه تولیدات گیاهی و پژوهشکده زعفران، دانشگاه تربت حیدریه.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>ملافیلابی</surname>
			            <given-names>عبداله</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیات علمی پژوهشکده علوم و صنایع غذایی، مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>صحابی</surname>
			            <given-names>حسین</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیات علمی دانشکده کشاورزی دانشگاه تربت حیدریه.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>احمدیان</surname>
			            <given-names>احمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>پژوهشکده زعفران، دانشگاه تربت حیدریه</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>01</month>
			        <year>2015</year>
			      </pub-date>
			      <volume>2</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>255</fpage>
			      <lpage>263</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>15</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>30</day>
			          <month>11</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2015, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2015</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_8619.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_8619.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>به‌منظور بررسی اثر شخم حفاظتی و آبیاری تابستانه بر رشد و عملکرد زعفران، آزمایش مزرعه‌ای طی دو سال به صورت فاکتوریل در قالب طرح بلوک‌های کامل تصادفی با چهار تکرار در منطقه زاوه شهرستان تربت حیدریه انجام شد. تیمارهای آزمایشی شامل اجرای شخم (به دو صورت حفاظتی و شخم معمولی) و چهار زمان آبیاری تابستانه (15 تیرماه، 15 مردادماه، 15 تیر + 15 مردادماه و عدم آبیاری تابستانه) بودند. طبق نتایج تجزیه واریانس، زمان آبیاری اثر معنی‌داری بر تعداد و عملکرد گل زعفران در سال اول و دوم آزمایش داشت. در سال اول اجرای آزمایش، آبیاری در تیر + مردادماه بیش‌ترین تأثیر را در افزایش تعداد گل، عملکرد گل و وزن خشک کلاله زعفران داشت (به ترتیب 25 گل در متر مربع، 1/12 و 16/0 گرم کلاله خشک در متر مربع). همچنین در سال دوم، بیشترین میزان شاخص‌های ذکرشده (4/127 گل در متر مربع، 4/61 و 97/0 گرم در متر مربع) در نتیجه اجرای آبیاری در مردادماه مشاهده گردید. در سال اول اجرای آزمایش، شخم حفاظتی در مقایسه با عدم شخم اثر معنی‌داری در افزایش عملکرد گل و وزن خشک کلاله (به‌ترتیب تا 3/11 و 7/11 درصد) داشت. همچنین آبیاری تابستانه و شخم حفاظتی تأثیر معنی‌داری در افزایش پیکروکروسین زعفران داشت.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>‌بنه</kwd>
						<kwd>پیکروکروسین</kwd>
						<kwd>خاک‌ورزی</kwd>
						<kwd>سافرانال</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation> Abbaspour, M., and Sabetraftar, A. 2005. Review of cycles and indices of drought and their effect on water resources, ecological, biological, agricultural, social and economical issues in Iran. International Journal of Environmental Studies 62:709-724.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Abdullaev, F.I., and Espinosa-Aguirre, J.J. 2004. Biomedical properties of saffron and its potential use in cancer therapy and chemoprevention trials. Cancer Detection and Prevention 28: 426–432.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Abrishamchi, P. 2003. Investigation about some biochemical changes related to breaking of dormancy and flower formation in Crocus sativus L. 3rd National Symposium on Saffron. 2-3 December, Mashhad, Iran. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Aghaei, M., and Rezagholizadeh, M. 2011. Iran's comparative advantage in production of saffron. Journal of Agricultural Economics and Development 25: 121–132. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Babaei, S., Talebi, M., Bahar, M., and Zeinali, H. 2014. Analysis of genetic diversity among saffron (Crocus sativus) accessions from different regions of Iran as revealed by SRAP markers. Scientia Horticulturae 171: 27–31.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Bastian, F., Bouziri, L., Nicolardot, B., and Ranjard, L. 2009. Impact of wheat straw decomposition on successional patterns of soil microbial community structure. Soil Biology and Biochemistry 41: 262–275.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Escribano, J., Alonso, G.L., Coca-Prados, M., and Fernández, J.A. 1996. Crocin, safranal and picrocrocin from saffron (Crocus sativus L.) inhibit the growth of human cancer cells in vitro. Cancer Letters 100: 23–30.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Foroughifar, H., and Poor-Kasmani, M.E. 2002. Soil science and management. Ferdowsi University of Mashhad Press. (In Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Kafi, M. 2002. Saffron, Production and Processing. Ferdowsi University of Mashhad Press. (In Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Rezvani Moghaddam, P., Molafilabi, A., and Seyyedi, S.M. 2014 a. The effects of high corm density and manure on agronomic characteristics and corms behavior of saffron (Crocus sativus L.) in the second year. Journal of Saffron Research 1: 144–155. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Seyyedi, S.M., Azizi H., and Shahriyari R. 2014 b. The effects of mother corm size, organic fertilizers and micronutrient foliar application on corm yield and phosphorus uptake of saffron (Crocus sativus L.). Saffron Agronomy and Technology 2: 3–16. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Shabahang, J., Khorramdel, S., and Azimi, R. 2013. The effect of irrigation intervals and intercropped marjoram (Origanum vulgare) with saffron (Crocus sativus L.) on possible cooling effect of corms for climate change adaptation. Iranian Journal of Field Crops Research 11: 390–400. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Koul, K., and Farooq, S. 1984. Growth and differentiation in the shoot apical meristem of saffron plant. Journal of the Indian Botanical Society 63: 153–169.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Kumar, R., Singh, V., Devi, K., Sharma, M., Singh, M.K., and Ahuja, P.S. 2009. State of art of saffron (Crocus sativus L.) agronomy: A comprehensive review. Food Reviews International 25: 44–85.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Moayedi Shahraki, E., Jami Al-Ahmadi, M., and Behdani, M.A. 2010. Study of energy efficiency of saffron (Crocus sativus L.) in Southern Khorasan. Journal of Agroecology 2: 55–62. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Molina, R.V., Valero, M., Navarro, Y., Guardiola, J.L. and Garcia-Luis, A. 2004. Temperature effects on flower formation in saffron (Crocus sativus L.). Scientia Horticulturae 103: 361–379.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Monzon, J.P., Sadras, V.O., and Andrade, F.H. 2006. Fallow soil evaporation and water storage as affected by stubble in sub-humid (Argentina) and semi-arid (Australia) environments. Field Crops Research 98: 83–90.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Mosaferi Ziauddin, H., Alizadeh, A., Mousavi, S.J. 2009. Effect of summer irrigation on saffron yield. Science and Technology of Agriculture 21: 163–169. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Moshiri, E, Basti, A.A., Noorbala, A.A., Jamshidi, A.H., Hesameddin Abbasi, S., and Akhondzadeh, S. 2006. Crocus sativus L. (petal) in the treatment of mild to-moderate depression: a double-blind, randomized and placebo-controlled trial. Phytomedicine 13: 607– 611.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Nair S.C., Panikkar, B., Panikkar, K.R. 1991. Antitumor activity of saffron (Crocus sativus). Cancer Letters 57: 109–14.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Omidi, H., Naghdibadi, H.A., Golzad, A., Torabi, H., and Fotoukian, M.H. 2009. The effect of chemical and bio-fertilizer source of nitrogen on qualitative and quantitative yield of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Medicinal Plant 8: 98–109. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Rezvani Moghaddam, P., Koocheki, A., Molafilabi, A., and Seyyedi, S.M. 2013 a. The effects of different levels of applied wheat straw in different dates on saffron (Crocus sativus L.) daughter corms and flower initiation criteria in the second year. Saffron Agronomy &amp; Technology 1: 55–70. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Rezvani Moghaddam, P., Koocheki, A., Molafilabi, A., and Seyyedi, S.M. 2013 b. Effect of biological and chemical fertilizers on replacement corm and flower yield of saffron (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Crop Sciences 15: 234–246. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Sadeghi, B., Aghamiri, A., and Negari, K. 2003 a. Effect of summer irrigation on saffron flowering. 3rd National Symposium on Saffron. 2-3 December, Mashhad, Iran. (In Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Sadeghi, B., Negari, K., and Hatami, M. 2003 b. Effect of planting date on saffron flowering. 3rd National Symposium on Saffron. 2-3 December, Mashhad, Iran. (In Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Sayari, N., Bannayan, M., Alizadeh, A., and Farid, A. 2013. Using drought indices to assess climate change impacts on drought conditions in the northeast of Iran (case study: Kashafrood basin). Meteorological Applications 20: 115–127._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2015.8620</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_8620_128762a7701822d3392fb975ccf91dcd.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>کشاورزی و علوم پایه</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تأثیر تاریخ کاشت و اندازه بنه بر عملکرد گل و صفات فیزیولوژیک زعفران (Crocus sativus L.) در شرایط آب و هوایی دشت ورامین</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>قبادی</surname>
			            <given-names>فاطمه</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد زراعت، پردیس ابوریحان- دانشگاه تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>قربانی جاوید</surname>
			            <given-names>مجید</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه علوم زراعی و اصلاح نباتات، پردیس ابوریحان- دانشگاه تهران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>سروش‌زاده</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار گروه زراعت، دانشکده کشاورزی، دانشگاه تربیت مدرس</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>01</month>
			        <year>2015</year>
			      </pub-date>
			      <volume>2</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>265</fpage>
			      <lpage>276</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>22</day>
			          <month>11</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>12</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2015, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2015</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_8620.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_8620.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>به‌منظور بررسی اثر تاریخ‌های مختلف کاشت و اندازه بنه‌ مادری بر عملکرد و برخی صفات فیزیولوژیکی زعفران، آزمایشی به‌صورت فاکتوریل در قالب طرح پایه بلوک‌های کامل تصادفی در سه تکرار در مزرعه تحقیقاتی پردیس ابوریحان- دانشگاه تهران واقع در دشت خشک ورامین در سال زراعی 93-1392 به اجرا درآمد. چهار تاریخ کاشت 20 خرداد، 16 شهریور، 5 مهر و 20 مهر و دو وزن بنه مادری شامل 9-5 گرم و 14-10 گرم به‌عنوان تیمار مدنظر قرار گرفتند. صفات فیزیولوژی مورد ارزیابی شامل محتوای غلظت پرولین و پروتئین برگ و صفات عملکرد گل شامل تعداد گل و وزن خشک کلاله در مترمربع اندازه‌گیری شدند و تاریخ آغاز گل‌دهی در هر تیمار یادداشت‌برداری گردید. نتایج این تحقیق نشان داد که کاشت بنه‎‌های درشت با وزن 14-10 گرم در تاریخ کشت 20 خردادماه بیشترین عملکرد را با تولید 7/62 عدد گل در مترمربع و 299/0 گرم کلاله ‌خشک در مترمربع داشت. میزان غلظت پرولین برگ در بنه‌های ریز (9-5 گرم) در تاریخ کاشت 20 مهرماه و میزان غلظت پروتئین برگ در بنه‌های ریز (9-5 گرم) در تاریخ کشت 20 خردادماه بیشتر از سایر تاریخ‌ها بود. افزایش میزان غلظت پرولین موجب افزایش مقاومت گیاه نسبت به شرایط خشکی و همچنین سرما در بنه‌های کشت‌شده در تاریخ‌ 20 مهر، به‌خصوص بنه‌های کوچک شد. به‌طورکلی، نتایج این تحقیق بیانگر آن است که عملکرد در سال اول بیشتر متأثر از اندازه بنه می‌باشد و کشت بنه‌های درشت (14-10 گرم) در تاریخ 20 خرداد در دشت ورامین، عملکرد مناسبی در سال اول در پی خواهد داشت.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>آغاز گل‌دهی</kwd>
						<kwd>پروتئین</kwd>
						<kwd>پرولین</kwd>
						<kwd>وزن خشک کلاله</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Amiri, M.E., and Bozorgzadeh, E. 2006. Biomass and harvest index of saffron under Zanjan conditions: Effect of corm. 2nd International Symposium of Saffron Biology and Technology, 28-30 October 2006. Mashhad, Iran. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Ashraf, M., and Folad, M.R. 2005. Role of glycine betaine and proline in improving plant abiotic stress resistance. Environmental and Experimental Botany 59: 206-216.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Azizi-Zehan, A.A., Kamgar-Haghighi, A.A., and Sepaskhah A.R. 2008. Crop and pan coefficients for saffron in a semi-arid region of Iran. Journal of Arid Environments 72: 270–278.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Bates, L.S., Waldren, R.P., and Teare, I.D. 1973. Rapid determination of free proline for water stress studies. Plant and Soil 39: 205-207.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Bradford, M.M. 1976. Rapid and sensitive method for the quantitation of microgram quantities of protein utilizing the principle of protein- dye binding. Analytical Biochemistry 72: 248-254.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Chandrashekhar, K.R., and Sandhyarani, S. 1996. Salinity induced chemical changes in Crotalaria striata DC.  Indian Journal of Plant Physiology 1: 44–48.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Delauney, A.J., and Verma, D.P.S. 1993. Proline biosynthesis and osmoregulation in plants. The Plant Journal 4: 215-223.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Ghalavand, A., and Mazaheri, D. 2000. Effect of temperature on flowering and potential masses of Iranian saffron. Journal of Research and Manufacturers 4: 65-69.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Grilli-Caiola, M. 2004. Saffron reproduction biology. Acta Horticulture 650: 25-39.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Hoseini, S.M. 2000. Physiological study on cold tolerance in five varieties of pistachio in Rafsanjan. MSc Thesis, Department of Biology, Shahid Bahonar University of Kerman. Iran. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Kao, C.H. 1981. Senescence of rice leaves. VI. Comparative study of the metabolic changes of senescing turgid and water- stressed excised leaves. Plant and Cell Physiology 22: 683-685.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Ma, B.L., Morison, M.J., and Videng, H.D. 1995 Leaf greenness and photosynthetic rates in soybean. Crop Science 35: 1411-1414.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Mansouri Deh Shoaib, R., Davari Nezhad, G., Hokm Abadi, H., and Tehranifar, A. 2011. Evaluate changes in proline, total protein and soluble carbohydrates during the pistachio flower bud phenology. Journal of Horticultural Science 25(2):116-121. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Mashayekh, K., Kamkar, B., and Soltani, A. 2006. The effect of corm weight and environmental temperature of flowering behavior of saffron. 2nd International Symposium on Saffron Biology and Biotechnology, 28-30.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Mollafilabi, A., and Shoorideh, H. 2009. The new method of saffron production. 4th National Festival of Saffron, 27-28 October 2009.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Namin, M.H., Ebrahimzadeh, H., Ghareyazie, B., Radjabian, T., and Namin, H.H. 2010. Initiation and origin of stigma-like structures (SLS) on ovary and style explants of saffron in tissue culture. Acta Biologica Cracoviensia Series Botanica 52: 55-60.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Paul, M., and Hasegava, A. 1996. Plant cellular and molecular responses to high salinity. Annual Review Plant Physiology Plant Molecular Biology 51: 463-499</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Pazoki, A., Karimi, M., and Fooladi, A. 2010. Effect of planting dates on the yield of saffron (Crocus sativus L.) ecotypes in Natanz. Journal of Crop Physiology 2: 3-12. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Sadeghi, B., 1994. Effect of corm weight on saffron flower collection. Iranian Research Organization for Science and Technology 276 pp. (In Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Sadeghi, B., Journalism, K., and Hatami, M. 2004. Effect of sowing time on collecting saffron flowers. Proceedings of the Third National Conference of Saffron. Ferdowsi University of Mashhad Press 517 pp. (In Persian)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Solomon, A., and Beer, S. 1994. Effect of NaCl on the carboxylating activity of rubisco and absence of proline related compatible solutes. Plant Physiology and Biochemistry 108: 1387-1394.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>SAS Institute. 1999. SAS/Stat User’s Guide, Version 9.1. SAS Institute, Cary, NC.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2015.8621</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_8621_5e60d9017e776b4cf4d506d939a9323c.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>اقتصاد و بازاریابی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>واکاوی آثار و عوامل مؤثر بر گسترش الگوی کشت زعفران در شهرستان نیشابور مطالعه موردی: دهستان اسحق‌آباد</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>حمزه ئی</surname>
			            <given-names>مجید</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری جغرافیا و برنامه ریزی روستایی، دانشگاه فردوسی مشهد.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>بوزرجمهری</surname>
			            <given-names>خدیجه</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار گروه جغرافیا، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>01</month>
			        <year>2015</year>
			      </pub-date>
			      <volume>2</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>277</fpage>
			      <lpage>288</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>29</day>
			          <month>04</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>04</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2015, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2015</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_8621.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_8621.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>انتخاب الگوی کشت مناسب به‌ویژه کشت محصولات دارای ارزش بالا نظیر زعفران، نشان می‌دهد که الگوی کشت این محصولات می‌تواند دستیابی به اهداف برنامه‌های توسعه روستایی را تسهیل کند. در سال‌های اخیر، کشت محصول زعفران در بخش‌هایی از شهرستان نیشابور همچون دهستان اسحق‌آباد، رشد قابل‌توجهی داشته، به‌نحوی‌که باعث تغییر الگوی کشت از پیاز به زعفران شده‌ است. هدف این تحقیق شناسایی عوامل مؤثر بر گسترش الگوی کشت زعفران و آثار و نتایج اقتصادی و اجتماعی آن در دهستان مذکور است. روش تحقیق در این پژوهش توصیفی تحلیلی بوده و از منابع کتابخانه‌ای و میدانی نیز برای جمع‌آوری اطلاعات استفاده شده ‌است. حجم نمونه بر اساس فرمول کوکران مشتمل بر 220 زعفران کار دهستان اسحاق‌آباد در سال 1392 محاسبه و به روش تصادفی ساده انتخاب و نتایج نیز با ضریب همبستگی پیرسون تحلیل شد. نتایج این تحقیق نشان می‌دهد که عوامل جغرافیایی و جاذبه‌های بازار مصرف، مهم‌ترین فاکتورهای گسترش الگوی کشت زعفران در منطقه بوده است. به‌منظور حفظ این پتانسیل بومی و نیز برنامه‌ریزی برای گسترش الگوی کشت این محصول، شایسته است به عوامل جغرافیایی توجه بیشتری شود.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>آثار اقتصادی و اجتماعی</kwd>
						<kwd>عوامل جغرافیایی</kwd>
						<kwd>جاذبه‌های بازار</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Agricultural Organization of Khorasan Razavi. 2012. The eighth leaf. Journal News No. 7.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Alizadeh, A., Sayari, N., Ahmadian, J., and Mohammadian, A. 2009. Examining the best time saffron irrigation in Khorasan province. Journal of Soil and Water (Agricultural Sciences and Technology) 1:15-45.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Bidyut Kumar, G. 2011. Determinants of the changes in cropping pattern in India: 1970-2007. The Journal of the Bangladesh Institute of Development Studies 34 (2): 109-120.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Bhat, M.M., and Shah, A.R. 2011. Recent changes in cropping patterns and its impact on output of food grains and non-food grains in Uzbekistan. Research Journal of Agricultural Sciences 2 (2): 384-387.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Ebrahimi, M.S. 2012. Rural Development Administration. Publication of Amookhte.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Faraj-Zadeh, M., and Mirzabyaty, R. 2007. The feasibility of saffron cultivation in lowland areas prone Nishapur using GIS. Journal of Agricultural Science 50: 67-92.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>IFAD, 2008. The role of high-value crops in rural poverty reduction in the Near East and North Africa. Near East and North Africa Division, Program Management Department. 26p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Khaledi, K., and Haghighat Nejad Shirazi, A. 2012. Economic growth, agriculture and rural poverty in Iran. Quarterly Journal of Social Welfare 12 (46): 58-81.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Khalili, N., and Zibayi, M. 2007. The effect of modern technology, seed research on rural poverty, Selected Proceedings of the Sixth Conference of Agricultural Economics, Mashhad, 30-31 November 2007, p. 133-345.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Paspan, F. 2006. Survey factors affecting the export of Iranian saffron. Journal of Economic Research 6 (2): 1-15.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Sam Maghimbi, A. 2007. Recent changes in crop patterns in the Kilimanjaro region of Tanzania: the decline of coffee and the rise of maize and rice. African Study Monographs, Suppl 35: 73-83.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Sharma,V.P., and Dinesh, J. 2011. High-Value agriculture in India: Past trends and future prospects. Indian Institute of Management 380-385.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Swagata Choudhury, S.K. 2003. Cropping pattern change analysis and optimal land use planning by integrated use of satellite remote sensing and GIS a case study of Barwala C.D. Block, Panchkula District, Haryana, Indian Cartographer p. 111-123.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Wallace, H. 2002. Agriculture as a tool for rural development: Workshop Proceeding, Workshop Held in Collaboration with the National Rural Development Partnership on August 24, in French Lick, Indiana. 40p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Zare, SH., Mohammadi Nikpoor, A., and Zarifian, R. 2007. Working with the aim of developing strategies to extend the cropping pattern in Saifi area cultivated forage crops and oilseeds, Iranian Conference of Agricultural Economics, University of Mashhad, 30-31 November 2007.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2015.8622</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_8622_deb2fe8ff9fae185201318d6279da5e6.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>کشاورزی و علوم پایه</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>اثر تراکم کاشت و منابع کودهای آلی و شیمیایی بر جذب فسفر توسط بنه‌های دختری زعفران طی دوره رشد گیاه</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>فیضی</surname>
			            <given-names>حسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه تولیدات گیاهی و پژوهشکده زعفران، دانشگاه تربت حیدریه.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>سیدی</surname>
			            <given-names>سید محمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>مدرس دانشکده کشاورزی دانشگاه تربت حیدریه و دانشجوی دکتری اکولوژی گیاهان زراعی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>صحابی</surname>
			            <given-names>حسین</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیئت علمی دانشکده کشاورزی دانشگاه تربت حیدریه.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>01</month>
			        <year>2015</year>
			      </pub-date>
			      <volume>2</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>289</fpage>
			      <lpage>301</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>27</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>25</day>
			          <month>11</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2015, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2015</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_8622.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_8622.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>جهت بررسی اثر تراکم کاشت و منابع کودهای آلی و شیمیایی بر روند تشکیل بنه‌های دختری زعفران و جذب فسفر توسط آن‌ها، آزمایشی به‌صورت فاکتوریل در قالب طرح بلوک‌های کامل تصادفی با 12 تیمار و سه تکرار در دانشگاه فردوسی مشهد به اجرا درآمد. منابع مختلف کودی شامل تیمار شاهد (عدم مصرف کود)، کود شیمیایی (150 کیلوگرم در هکتار نیتروژن + 75 کیلوگرم در هکتار فسفر) و کود گاوی (25 تن در هکتار) به‌عنوان عامل اول و تراکم‌های (25، 50، 75 و 100 بنه در مترمربع) به‌عنوان عامل دوم آزمایش بودند. همچنین پنج نمونه‌برداری از بنه‌های زعفران در طی فصل رشد (30 آبان، 30 آذر، 30 دی، 31 فروردین و 31 اردیبهشت) انجام شد. طبق نتایج آزمایش، بیشترین تعداد بنه‌های دختری کمتر از 4 گرم در بوته (8/5 بنه در بوته) در زمان نمونه‌برداری چهارم مشاهده گردید و پس از آن تعداد این بنه‌ها در بوته کاهش یافت. در هر یک از سطوح تراکم، کاربرد کود دامی در مقایسه با کود شیمیایی نقش بیشتری در افزایش معنی‌دار تعداد، وزن بنه‌های دختری و میزان جذب فسفر در آن‌ها (1/4 تا 8 و 1/8 تا 12 گرمی در بوته) داشت. همچنین در زمان نمونه‌برداری پنجم، کاربرد کود دامی نسبت به کود شیمیایی منجر به افزایش معنی‌دار تعداد بنه‌های بیش از 8 گرم در بوته و نیز میزان فسفر در بنه‌های بیش از 8 گرم در بوته (تا حدود دو برابر) شد. به‌نظر می‌رسد کاهش تراکم کاشت بنه‌ها می‌تواند از طریق افزایش درصد تشکیل بنه‌های درشت‌تر به‌ازای هر بوته، تا حدودی کاهش عملکرد زعفران در واحد سطح را جبران کند.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>فسفر</kwd>
						<kwd>بنه</kwd>
						<kwd>نیتروژن</kwd>
						<kwd>کود دامی</kwd>
						<kwd>مراحل فنولوژی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Bagheri A., and Vessal, S. 2003. Saffron improvement in Iran, breakthroughs and barriers. 3rd National Symposium on Saffron. 2-3 December, Mashhad, Iran. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Behdani, M.A., Koocheki, A., Nassiri, M., and Rezvani Moghaddam, P. 2006. Evaluation of quantitative relationships between saffron yield and nutrition (on farm trial). Iranian Journal of Field Crops Research 3:1–14. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Behnia, M.R. 2009. Effect of planting methods and corm density in saffron (Crocus sativus L.) yield in Damavand region. Pajouhesh and Sazandegi 79, 101–108. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Gresta, F., Lombardo, G.M., Siracusa, L., and Ruberto, G. 2008. Effect of mother corm dimension and sowing time on stigma yield, daughter corms and qualitative aspects of saffron (Crocus sativus L.) in a Mediterranean environment. Journal of the Science of Food and Agriculture 88:1144–1150.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Herencia, J.F., Ruiz-Porras, J.C., Melero, S., Garcia-Galavis, P.A., Morillo, E., Maqueda, C., 2007. Comparison between organic and mineral fertilization for soil fertility levels, crop macronutrient concentrations, and yield. Agronomy Journal. 99, 973–983.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Kafi, M., 2002. Saffron, Production and Processing. Ferdowsi University of Mashhad Press. 276 pp. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Khazaei, M., Monfared, M., Kamgar Haghighi, A.A., and Sepaskhah, A.R. 2013. The trend of change for weight and number of saffron corms as affected by irrigation frequency and method in different years. Journal of Saffron Research 1:48–56. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Koocheki, A., and Seyyedi, S.M. 2014. Phonological stages and formation of replacement corms of saffron (Crocus sativus L.) during growing period (review article). Journal of Saffron Research. Accepted for publication. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Jahani, M., Tabrizi, L., and Mohammad Abadi, A.A. 2011. Investigation on the effect of biofertilizer, chemical fertilizer and plant density on yield and corm criteria of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Water and Soil 25:196–206. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Jamshid Eyni, M., and Seyyedi, S.M. 2014 a. The effects of mother corm size, manure and chemical fertilizers on replacement corm criteria and yield of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Saffron Research. Accepted for publication. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Rezvani Moghaddam, P., Mollafilabi, A., and Seyyedi, S.M. 2014 b. The effects of high corm density and manure on agronomic characteristics and corms behavior of saffron (Crocus sativus L.) in the second year. Journal of Saffron Research. 1: 144-155. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Seyyedi, S.M., Azizi, H., Shahriyari, R. 2014 c. The effects of mother corm size, organic fertilizers and micronutrient foliar application on corm yield and phosphorus uptake of saffron (Crocus sativus L.). Saffron Agronomy &amp; Technology. 2: 3-16. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Kumar, R., Singh, V., Devi, K., Sharma, M., Singh, M.K., and Ahuja, P.S. 2009. State of art of saffron (Crocus sativus L.) agronomy: A comprehensive review. Food Reviews International 25:44–85.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Murphy, J., and Riley, J.P. 1962. A modified single solution method for the determination of phosphate in natural waters, Analytica Chimica Acta, 27: 31–36.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Naderi Darbaghshahi, M.R., Khajebashi, S.M., Banitaba, S.A., and Dehdashti, S.M. 2009. Effects of planting method, density and depth on yield and production period of saffron (Crocus sativus L.) in Isfahan region. Seed and Plant 24:643–657. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Naghdi Badi, H.A., Omidi, H., Golzad, A., Torabi, H., and Fotookian, M.H. 2011. Change in crocin, safranal and picrocrocin content and agronomical characters of saffron (Crocus sativus L.) under biological and chemical of phosphorous fertilizers. Journal of Medicinal Plants 10: 58–68. (In Persian with English Summary)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Renau-Morata, B., Nebauer, S.G., Sánchez, M., and Molina, R.V. 2012. Effect of corm size, water stress and cultivation conditions on photosynthesis and biomass partitioning during the vegetative growth of saffron (Crocus sativus L.). Industrial Crops and Products 39:40–46.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Rezvani Moghaddam, P., Koocheki, A., Molafilabi, A., and Seyyedi, S.M. 2013 a. Effect of biological and chemical fertilizers on replacement corm and flower yield of saffron (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Crop Sciences 15:234–246. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Rezvani Moghaddam, P., Koocheki, A., Molafilabi, A., and Seyyedi, S.M. 2013 b. The effects of different levels of applied wheat straw in different dates on saffron (Crocus sativus L.) daughter corms and flower initiation criteria in the second year. Saffron Agronomy &amp; Technology, 1: 55-70. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Safadoust, A., Mosadeghi, M.R., Mahboubi, A.A., Norouzi, A., and Asadian, G.H., 2007. Short-term tillage and manure influences on soil structural properties. Journal of Science and Technology of Agriculture and Natural Resources. 11: 91–100. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Tavakkoli, A., Sorooshzade, A., and Ghorbani Javid, M. 2014. Effect of buds removing and corm size on growth characteristics and yield of saffron (Crocus sativus L.). Saffron Agronomy &amp; Technology 1:69–84. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>White, P.J., and Veneklaas, E.J. 2012. Nature and nurture: the importance of seed phosphorus content. Plant Soil 357: 1–8.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2015.8623</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_8623_41a93712afc4a94f19dc08a158d530f4.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>فرآوری، صنایع غذایی و بیوشیمی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی اثر جایگزینی قند گیاه استویا (Stevia rebaudiana) با ساکارز بر روی خصوصیات فیزیکوشیمیایی، رئولوژیکی و حسی شربت رژیمی زعفران</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>هاشمی</surname>
			            <given-names>ندا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکترا، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد سبزوار ، گروه صنایع غذایی ، سبزوار ، ایران</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>ربیعی</surname>
			            <given-names>حدیثه</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکترا، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد سبزوار ، گروه صنایع غذایی ، سبزوار ، ایران.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>توکلی پور</surname>
			            <given-names>حمید</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد سبزوار، گروه صنایع غذایی ، سبزوار ، ایران.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>گازرانی</surname>
			            <given-names>سمانه</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکترا، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد سبزوار ، گروه صنایع غذایی ، سبزوار ، ایران.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>01</month>
			        <year>2015</year>
			      </pub-date>
			      <volume>2</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>303</fpage>
			      <lpage>310</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>21</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>12</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2015, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2015</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_8623.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_8623.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>امروزه تولید و استفاده از مواد غذایی و نوشیدنی های رژیمی و فراسودمند رو به فزونی گذاشته است.با توجه به اینکه کربوهیدراتها یکی از مهمترین منابع افزایش دهنده کالری می باشند، بسیاری از توجهات در صنعت غذا به کاهش استفاده از این منبع مهم و جایگزینی آن با شیرین کننده های بدون کالری یا کم کالری معطوف گردیده است. با توجه به اینکه، شیرین کننده های طبیعی و سنتزی بسیاری برای جایگزینی ساکارز در مواد غذایی استفاده می شود، اثرات شیرین کننده های مصنوعی و جایگزین بر روی ویژگیهای محصول نهایی قابل توجه می باشد.استویا یک شیرین کننده گیاهی مناسب است که در بسیاری از مواد غذایی رژیمی به عنوان جایگزین شکر مورد استفاده قرار می گیرد. در تحقیق پیش رو اثر مصرف قند استویا در جایگزینی با ساکارز در تهیه نوشیدنی زعفرانی به عنوان یک نوشیدنی فراسودمند بررسی شده است. بر این اساس در تهیه شربت زعفرانی 5 تیمار 100%، 75%، 50%، 25%، 0% از قند استویا جایگزین ساکارزگردید. سپس خصوصیات فیزیکوشیمیایی، رئولوژیکی و حسی آن بررسی شد. بر اساس نتایج حاصله، با افزایش استویا میزان بریکس، دانسیته، ویسکوزیته و pH شربتها کاهش یافت وهمچنین از نظر حسی نیزبا افزایش قند استویا امتیاز کمتری کسب گردید. بهترین تیمار در بین تمامی تیمارها، نمونه حاوی 25% استویا و 75% ساکارز می باشد که در مقایسه با دیگر نمونه ها از نظر خصوصیات حسی از پذیرش بالاتری برخوردار بود واز لحاظ خصوصیات فیزیکوشیمیایی مشابهت بیشتری با نمونه شاهد داشت.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>استویا</kwd>
						<kwd>شربت زعفرانی</kwd>
						<kwd>شیرین کننده طبیعی</kwd>
						<kwd>نوشیدنی فراسودمند</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Abdalbasit, A., Gasmalla, M., Yang, R., Musa, A., Hua, X., and Zhang, W. 2014. Physico-chemical assessment and rebauidioside A. productively of natural sweeteners (Stevia rebaudiana Bertoni). Journal of Food and Nutrition Research. 2(5): 209-214.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Agrawal, S.G., et. al. 2006. Method for the extraction of saffron pigments and flavor concentrate. US Patent. Patent no: US 7070823.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Alizadeh, M., Azizi-Lalabadi, M., and Kheirouri, S. 2014. Impact of using stevia on physicochemical, sensory, rheology and glycemic index of soft ice cream. Food and Nutrition Sciences. 5: 390-396.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Alizadeh, M., Azizi-Lalabadi, M., Ansari, H., and Kheirouri, S. 2014. Effect of stevia as a substitute for sugar on physicochemical and sensory properties of fruit based milk shake. Journal of Research and Reports. 3(11): 1421-1429.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Anonymous. 1994. Iran national standard, fruit juice analyses methods, no. 2685. Institute of Standards and Industrial Research of Iran</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Carbonell-Capella, J M.,. Barba, F J., Esteve M J., Frígola, A. 2013. High pressure processing of fruit juice mixture sweetened with Stevia rebaudiana Bertoni: Optimal retention of physical and nutritional quality. Innovative Food Science and Emerging Technologies 18: 48–56.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Essien, O. M. 2013. Determination of active sweet component of common artificial sweeteners that are used as replacement for sugar. pubs.caritasuni.edu.ng/download.Php/ DETERMINATION_ OF_ ACTI...</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>European Commission. 2011. Commission Regulation (EU) No 1131/2011 of 11 November2011 amending Annex II to Regulation (EC) No 1333/2008 of the European Parliament and of the Council with regard to steviol glycosides. Official Journal of the European Union, L295, 205–211. http://eur-lex.europa.eu/LexUriServ /LexUriServ.do?uri=OJ:L:2011:295:0205:0211:EN:PDF.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Homayouni Rad, A., Delshadian, Z., Arefhosseini, S.R., Alipour, B. and AsghariJafarabadi, M. 2012. Effect of inulin and stevia on some physical properties of chocolate milk. Health Promotion Perspectives. 2(1): 42-47.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Kienle, U. 2012.  Basic formulas for the use of stevia natural sweetener in food stuffs. University of Hohenheim. Available at https://www.uni-hohenheim.de/.../ stevia /.../ food...</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Gazerani, S., Mohammadi Sani, A., and Tajalli, F. 2013. Effect of solvent extraction on qualitative parameters of saffron edible extract. Research and Reviews on Biosciences. 7(3): 15-27.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Goyal, R., Samsher, K. and Goyal, S. K. 2010. Stevia (Stevia rebaudiana) a bio-sweetener: a review. International Journal of Food Sciences and Nutrition.61 (1): 1–10.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Gwinn, R. 2013. Technology and ingredients to assist with the reduction of sugar in food and drink. Food and health innovation service. http://www.foodhealthinnovation.com /media/6741/industry_position_ papers_-_technologies_to_reduce_sugar.pdf.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Kadkhodaee, R., Mehmandoost, N., and Namvar Mahbob, M. 2012. Unit Operation &amp; Fundamentals of Engineering. Research Institute of Food Science &amp; Technology (RIFST).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Lisak, K., Jelicic, I., Tratnik, L. and Bozanic, R. 2011. Influence of sweetener stevia on the quality ofstrawberry flavored fresh yoghurt. Mljekarstvo. 61(3): 220-225.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Raiesi Ardali, F., Alipour, M., shariati, M.A., Taheri, S and Amiri, S. 2014. Replacing sugar by Rebaudioside A in orange drink and produce a new drink. Indian Journal of Research in Pharmacy and Biotechnology. 2(2): 1131-1135.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Saniah, K. and Sharifah. M. 2012. The application of Stevia as sugar substitute using response surface methodology. Journal of Trop. Agriculture and Food. Science. 40(1): 23– 34.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Sharrif Moghaddasi, M., 2010. Saffron chemicals and medicine usage. Journal of Medicinal Plant Researches. 4(6): 427-430.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Yousefi Asli, M., Goli, S., and Kadivar, M. 2012. . Optimizing the production of low-calorie jam "quince" Using artificial sweetener stevia. Journal of Food Science Researches, 22(2): 155-164.</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی کوتاه" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2015.8624</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_8624_2fc63fcee237900ba3eb3655d7b55b99.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>کشاورزی و علوم پایه</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>ارزیابی اثرات بافت خاک بر رشد و عملکرد زعفران (.<i>Crocus sativus</i> L)</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>اقحوانی شجری</surname>
			            <given-names>مهسا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری اگرواکولوژی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>رضوانی مقدم</surname>
			            <given-names>پرویز</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زراعت، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>کوچکی</surname>
			            <given-names>علیرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زراعت، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>فلاحی</surname>
			            <given-names>حمیدرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه پژوهشی زعفران، دانشکده کشاورزی، دانشگاه بیرجند.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c5">
			          <name>
			            <surname>طاهرپور کلانتری</surname>
			            <given-names>رضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد زراعت، دانشکده کشاورزی سرایان، دانشگاه بیرجند.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>01</month>
			        <year>2015</year>
			      </pub-date>
			      <volume>2</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>311</fpage>
			      <lpage>322</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>29</day>
			          <month>09</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>10</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2015, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2015</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_8624.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_8624.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>به‌منظور مطالعه اثرات بافت خاک بر عملکرد گل و بنه زعفران، آزمایشی در سال زراعی 93-1392 در دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد در قالب طرح بلوک‌های کامل تصادفی با چهار تیمار و چهار تکرار در جعبه اجرا شد. تیمارهای آزمایشی عبارت بودند از: 1- 100% خاک مزرعه + کود گاوی، 2-70% خاک مزرعه + 30% ماسه‌بادی، 3- 70% خاک مزرعه + 30% ماسه‌بادی + کود گاوی و 4- 70% ماسه‌بادی + 30% خاک مزرعه + کود گاوی. نتایج آزمایش بیان‌گر اثر معنی‌دار بافت خاک بر تمامی صفات مربوط به عملکرد گل و بنه زعفران بود. مقایسه میانگین‌ها نشان داد که بیشترین وزن‌تر گل، وزن خشک کلاله (به ترتیب 59/1 و 10/0 گرم در هر جعبه کاشت) و وزن خشک گلبرگ (12/0 گرم در هر جعبه کاشت) در تیمار 70% ماسه + 30% خاک + کود گاوی به دست آمد. بیشترین تعداد بنه با قطر 3-2 سانتی‌متر، در تیمار 70% خاک + 30% ماسه + کود گاوی (75/3 عدد در هر جعبه کاشت) و بیشترین تعداد بنه‌ با وزن 6-3 (75/1 عدد در هر جعبه کاشت) و 9-6 گرم (25/1 عدد در هر جعبه کاشت)، در تیمار 70% ماسه + 30% خاک + کود گاوی به دست آمد. افزون بر این، کمترین مقادیر اکثر صفات مورد مطالعه در تیمار 100% خاک مزرعه + کود گاوی مشاهده شد. به‌طور‌کلی، کاشت زعفران در خاک دارای بافت سبک موجب بهبود رشد بنه و افزایش عملکرد گل و کلاله شد. بنابراین، به نظر می‌رسد می‌توان با کاشت زعفران در زمین‌های دارای بافت مناسب و یا از طریق اصلاح خاک و سبک‌تر کردن بافت خاک مزرعه، عملکرد گل و بنه گیاه زعفران را افزایش داد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>بستر کشت</kwd>
						<kwd>ساختمان خاک</kwd>
						<kwd>زعفران</kwd>
						<kwd>کود گاوی</kwd>
						<kwd>کلاله</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Anonymous. 2012. Iran Agriculture Statistics (Vol. 2). Ministry of Jihad-Keshavrzi, Iran. 421 pp.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Awadhwal, N.K., and Thierstein, G.E. 1985. Soil crust and its impact on crop establishment: a review. Soil and Tillage Research 5 (3): 289-302.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Azizi, E., Jahani Kondori, M., and Divan, R. 2013. The effect of soil physiochemical characteristics and field age on agronomic traits of saffron (Crocus sativus L.). Agroecology 5 (2): 134-142. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Badiyala, D., and Saroch, K. 1997. Effect of seed corm size and planting geometry on saffron (Crocus sativus L.) under dry temperate conditions of Himachal Pradesh. Indian Perfumer 41: 167-169.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Behdani, M.A., Koocheki, A., Nassiri Mahallati, M., and Rezvani Moghaddam, P. 2005. Evaluation of quantitative relationships between saffron yield and nutrition (on farm trial). Journal of Iranian Field Crops Research 3 (1): 1-14. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Boonekapmp, P.M. 1997. The role of external factors in growth and development of flower of bulb flowers: An update since 1992. Acta Horticulture 430: 35-43.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Dole, J.M., and Wilkins, H.F. 1999. Floriculture principles and species. Prentice Hall 537-545.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Ebrahimi Khoosfi, Z., Vali, A., Ghazavi, R., and Haghparast, H. 2012. Effects of soil texture components and geometric mean of particle diameter on the spectral response of the soil surface (case study: The part of Khatam dessert, Yazd). Quantitative Geomorphological Researches 3: 115-128. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>El-Naggar, A.H., and El-Nasharty, A.B. 2009. Effect of growing media and mineral fertilization on growth, flowering, bulbs productivity and chemical constituents of Hippeastrum vittatum, Herb. American-Eurasian Journal of Agriculture and Environment Science 6 (3): 360-371.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Fernandez, J.A. 2004. Biology, biotechnology and biomedicine of saffron. Recent Research Developments in Plant Science 2: 127-159.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Gresta, F., Lombardo, G.M., and Avola, G. 2009. Saffron stigmas production as affected by soil texture. Proceeding of Third International Symposium on Saffron, 20-23 May, Krokus, Greece.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Gresta, F., Lombardo, G.M., Siracusa, L., and Ruberto,G. 2008. Saffron, an alternative crop for sustainable agricultural systems. A review. Agronomy for Sustainable Development 28: 95-112.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Ikram, S., Habib, U., and Khalid, N. 2012. Effect of different potting media combination growth and vase life of tuberose (Polianthes tuberose Linn.). Pakistan Journal of Agricultural Sciences 49 (2): 121-125.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Jafarbigloo, M., and Mobaraki, Z. 2008. Evaluation of Qazvin land suitability for saffron cultivation based on multi-criteria decision-making methods. Physical Geography Research Quarterly 66: 101-119. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Juana, J.A.D., Córcolesb, H.L., Muñozb, R.M., and Picornella, M.R. 2009. Yield and yield components of saffron under different cropping systems. Industrial Crop Production 30 (2): 212-219.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Kafi, M. 2002. Saffron, production and processing. Language and Literature Publications. 276 pp.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Khalighi, A., Hojjati, Y., Babalar, M., and Naderi, R. 2006. Effects of cytocinin nutrient treatment and soil texture on quality and quantity Characteristic of onion and scallion in Darwin Hybrid Tulip, Apeldoorn figure. Agronomy Journal in Agriculture and Gardening 73: 58-64. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Khorramdel, S., Gheshm, R., Amin Ghafori, A., and Esmaielpour, B., 2014. Evaluation of soil texture and polymer impacts on agronomical characteristics and yield of saffron. Journal of Saffron Research 1 (2): 120-135. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Koocheki, A., and Soltani, A. 1997. Plant Ecophysiology. Iranian Academic Center for Education, Culture and Research, Mashhad. 32-38. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Lado, M., Paz, A., and Ben-Hur, M. 2004. Organic matter and aggregate size interactions in infiltration, seal formation, and soil loss. Soil Science Society of America Journal 68: 935-942.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Le Nard, M., and De Hertogh, A.A. 1993. The physiology of flower bulbs. Elsevier 617-682.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Mahmoodabadi, M., and Mazaheri, M.R. 2012. Effect of some soil physical and chemical properties on permeability in field conditions. The Iranian Society of Irrigation and Water Engineering 2 (8): 14-25. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Munshi, A.M., Sindhu, J.S., and Baba, G.H. 1989. Improved cultivation practices for saffron. Industrial Farming 39 (3): 27-30.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Naderi-Darbaghshahi, M.R., Khajeh-Bashi, S.M., bani-Ateba, S.A.R., and Deh-Dashti, S.M. 2008. The effects of planting method, density and depth on yield and exploitation period of saffron field (Crocus sativus L.) in Esfahan. Seed and Plant Journal 24: 643-657. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Pandey, D., and Srivastava, R.P. 1979. A note on the effect of the size of corms on the sprouting and flowering of saffron. Progressive Horticulture 6 (23): 89-92.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Raiz, A., Arshad, M., Younis, A., Raza, A., and Hameed, M. 2008. Effect of different growing media on the growth and flowering of Zinnia elegans cv. Blue point. Pakistan Journal of Botany 40: 1579-1585.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Sadeghi, B. 1993. Effect of corm weight on flowering of saffron. Research and industrial Institutes of Khorasan Publication, Iran 73 pp. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Sadeghi, S., Razavi, M., and Mahajeri, M. 1992. The effect of mineral nutrients (N.P.K.) on saffron production. International Symposium on Medicinal and Aromatic Plants. Acta Horticulture 306: 426-430.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Turhan, H., Kahriman, F., Omer Egesel, C., and Kemal Gul, M. 2007. The effects of different growing media on flowering and corm formation of saffron (Crocus sativus L.). African Journal of Biotechnology 6 (20): 2328-2332.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Unal, M., and Cavusoglu, A. 2005. The effect of various nitrogen fertilizers on saffron (Crocus sativus L.) yield. Akdeniz Universitesi Ziraat Fakultesi Dergisi 18 (2): 257-260.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Wuebker, E.F., Mullen, R.E., and Koehler, K. 2001. Flooding and temperature effects on soybean germination. Crop Science 41: 1857-1861._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>