<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effects of first irrigation date and organic fertilizer treatments on Saffron (Crocus sativus L.) yield under Khaf climatic conditions</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثر تاریخ اولین آبیاری و تیمارهای کود آلی بر عملکرد زعفران در شرایط آب و هوایی خواف</VernacularTitle>
			<FirstPage>33</FirstPage>
			<LastPage>25</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">9609</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2015.9609</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>عثمانی رودی</LastName>
<Affiliation>دانش آموخته کارشناسی ارشد اصلاح نباتات، دانشگاه پیام نور مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>معصومی</LastName>
<Affiliation>استادیار دکتری فیزیولوژی گیاهان زراعی، دانشگاه پیام نور مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>حمیدی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد بخش تحقیقات اصلاح وتهیه نهال و بذر، مرکز تحقیقات کشاورزی و منابع طبیعی خراسان رضوی، سازمان تحقیقات، آموزش و ترویج کشاورزی، مشهد، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید علیرضا</FirstName>
					<LastName>رضوی</LastName>
<Affiliation>استادیار بخش تحقیقات اصلاح وتهیه نهال و بذر، مرکز تحقیقات کشاورزی و منابع طبیعی خراسان رضوی، سازمان تحقیقات، آموزش و ترویج کشاورزی، مشهد، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In order to investigate the effects of first irrigation date and organic fertilizers on growth and yield characteristics of saffron, an experiment was conducted as a split-plot based on a randomized complete-block design with three replications, in Khaf city during growing season 2013-2014. Date of first irrigation treatment in three levels (15 September, 30 October and 15 November) was allocated as main plots and fertilizer treatment in five levels (control, humic acid at 5 and 40 liters per hectare, cow manure at 5 and 40 t.ha-1) was set as subplots. Analysis of variance showed that the date of first irrigation had a significant effect on all studied traits except for total fresh weight of corm and the average weight of corm of saffron. Effects of different organic fertilizer treatments on all studied traits were significant, except for corm number with 8 g (8.00) weight were obtained in first irrigation on 6&lt;sup&gt;th&lt;/sup&gt; November. The first irrigation at 7&lt;sup&gt;th&lt;/sup&gt; October was superior to the other irrigation treatments for corm number with</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">زمان اولین آبیاری در زعفران (&lt;em&gt;Crocus sativus&lt;/em&gt; L.)، عاملی بحرانی است که بر کمیت و کیفیت آن تأثیرگذار می‌باشد. استفاده از کودهای آلی نیز به عنوان ابزاری جهت نیل به بهبود عملکرد زعفران بسیار موثر می‌باشد. بدین منظور، آزمایشی تحت عنوان مطالعه تأثیر تاریخ اولین آبیاری و تیمارهای کود آلی بر عملکرد و برخی خصوصیات رویشی زعفران در شرایط اقلیمی خواف، به صورت کرت‌های خردشده و در قالب طرح بلوک‌های کامل تصادفی با سه تکرار در مزرعه تحقیقاتی وابسته به مدیریت جهاد کشاورزی شهرستان خواف در سال زراعی 92-1391 انجام شد. تیمارهای آزمایشی شامل سه تاریخ اولین آبیاری (15 مهر، 30 مهر و 15 آبان ماه) و پنج سطح کود (شاهد، 5 لیتر در هکتار هیومیک اسید، 40 لیتر در هکتار هیومیک اسید، 5 تن در هکتار کود دامی و 40 تن در هکتار کود دامی) بودند. صفات مورد ارزیابی شامل عملکرد و تعداد گل، وزن تر کل بنه، متوسط وزن هر بنه، تعداد کل بنه، تعداد بنه سبک‌تر از 4، 6-4، 8-6 و بیشتر از 8 گرم و طول برگ بود. نتایج تجزیه واریانس نشان داد که تاریخ اولین آبیاری بر کلیه صفات مورد مطالعه به استثنای وزن تر کل بنه و متوسط وزن هر بنه زعفران اثر معنی‌داری در سطح یک درصد داشت. اثر تیمارهای مختلف کود آلی نیز بر کلیه صفات مورد بررسی به استثنای تعداد بنه کمتر از 4 گرم معنی‌دار بود. نتایج آزمایش نشان داد که بیش‌ترین عملکرد (613/92 کیلوگرم در هکتار) و تعداد گل (80/25) و تعداد بنه با وزن 6-4 گرم (93/40) با اولین آبیاری در 30 مهرماه حاصل شد. درحالی‌که بیش‌ترین وزن تر کل بنه (58/563 گرم در مترمربع)، متوسط وزن هر بنه (58/6 گرم)، تعداد کل بنه در مترمربع (13/85)، تعداد بنه با وزن 6 تا 8 گرم (87/22) و سنگین‌تر از 8 گرم (00/8) در شرایط اولین آبیاری در تاریخ 15 آبان ماه به دست آمد. تاریخ اولین آبیاری 15 مهرماه از نظر تعداد بنه کمتر از 4 گرم و طول برگ نسبت به سایر تاریخ‌های اولین آبیاری برتری نشان داد. علاوه بر این نتایج حاکی از برتری تیمار کودی 40 تن در هکتار کود دامی از نظر کلیه صفات مورد مطالعه بود. به طوری که عملکرد گل و وزن تر کل بنه در این تیمار نسبت به شاهد (بدون کود) به ترتیب 78/15 و 44/37 درصد افزایش یافت.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعداد بنه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعداد گل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کود دامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هیومیک اسید</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وزن بنه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_9609_188271becd0818faec31d23e2f687ee8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
