<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The effects of mother corm size, organic fertilizers and micronutrient foliar application on corm yield and phosphorus uptake of saffron (Crocus sativus L.)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش اندازه بنه مادری، کودهای آلی و محلول‌پاشی عناصر غذایی بر رفتار بنه و جذب فسفر در زعفران (.&lt;i&gt;Crocus sativus&lt;/i&gt; L)</VernacularTitle>
			<FirstPage>3</FirstPage>
			<LastPage>16</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">6182</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.6182</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>کوچکی</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید محمد</FirstName>
					<LastName>سیدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری اکولوژی گیاهان زراعی، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>هما</FirstName>
					<LastName>عزیزی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری اکولوژی گیاهان زراعی، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>روشنک</FirstName>
					<LastName>شهریاری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری اکولوژی گیاهان زراعی، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Saffron flowering can be mainly affected by mother corm size and phosphorus content of corm. In order to investigate the effects of mother corms size, organic fertilizers and foliar application on corm yield and phosphorus uptake of saffron (&lt;em&gt;Crocus&lt;/em&gt; &lt;em&gt;sativus&lt;/em&gt; L.) under control conditions, an experiment was conducted in the growing years of 2012-2013 at Faculty of Agriculture, Ferdowsi University of Mashhad, Iran, by using a complete randomized design with 24 treatments and three replications. The mother corms size (0.1-4 g (small), 4.1 – 8 g (medium) and 8-12 g (large), organic fertilizers (cow manure 25 t. ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;, vermicompost 10 t. ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;,compost 10 t. ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt; and control) and micro nutrient (Fe-EDTA and Zn-EDTA) in two levels (foliar application and no application) were the first, second and third experimental factors, respectively. Based on the results, the highest number and yield of replacement corms were observed by using the large (8.1-12g) mother corms. The effect of cow manure on replacement corm yield was significantly more than other organic fertilizers. The effect of foliar application on replacement corms yield were also significant. In addition, the highest concentration and content of phosphorus replacement corms was observed by using the large (8.1- 12g) mother corms. The content of phosphorus in replacement corms was significantly decreased by reducing the size of the mother corms.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در کنار اندازه بنه مادری، مقدار فسفر بنه زعفران از عوامل مؤثر در افزایش گلدهی زعفران است. به‌منظور بررسی نقش اندازه بنه مادری، کاربرد کودهای آلی و محلول‌پاشی عناصر میکرو بر گل‌دهی، عملکرد بنه و جذب فسفر در زعفران در شرایط کنترل‌شده، آزمایشی در سال 92-1391 به‌صورت فاکتوریل در قالب طرح کامل تصادفی با 24 تیمار و سه تکرار در دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد به اجرا در آمد. عامل اول، دوم و سوم این آزمایش به ترتیب شامل اندازه بنه مادری در سه سطح (1/0 تا 4 گرم (کوچک)، 1/4 تا 8 گرم (متوسط) و 1/8 تا 12 گرم (بزرگ))، منابع مختلف تغذیه آلی (کود گاوی (25 تن در هکتار)، ورمی کمپوست (10 تن در هکتار)، کمپوست (10 تن در هکتار) و شاهد) و کاربرد عناصر میکرو (آهن + روی) در دو سطح (محلول‌پاشی و عدم محلول‌پاشی) بود. بر اساس نتایج آزمایش، بیشترین عملکرد بنه‌های دختری زعفران به‌طور معنی‌دار درنتیجه کاشت بنه‌های مادری با وزن بیش از 8 گرم (اندازه درشت) به دست آمد. در بین منابع تغذیه آلی، کاربرد کود گاوی بیشترین تأثیر را در افزایش معنی‌دار عملکرد بنه‌های دختری زعفران داشت. اثر محلول‌پاشی عناصر میکرو در افزایش عملکرد بنه‌های دختری زعفران معنی‌دار بود. علاوه بر این، بیشترین درصد و مقدار جذب فسفر در بنه‌های دختری زعفران به‌طور معنی‌دار درنتیجه کاشت بنه‌های مادری 1/8 تا 12 گرمی به دست آمد. با کاهش اندازه بنه مادری غلظت و مقدار جذب فسفر در بنه‌های دختری به‌طور معنی‌داری کاهش یافت.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بنه‌های دختری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عناصر میکرو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ورمی کمپوست</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_6182_e1f3d5238cb8aa0990be4f36394ce527.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Application of data envelopment analysis to evaluate the efficiency of saffron growers (Case study: Qaen county)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>کاربرد روش تحلیل‌پوششی‌داده‌ها در بررسی کارایی تولید زعفران (مطالعه موردی شهرستان قائن)</VernacularTitle>
			<FirstPage>17</FirstPage>
			<LastPage>30</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">6183</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.6183</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حدیث</FirstName>
					<LastName>کاوند</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری اقتصاد کشاورزی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه زابل</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>الهام</FirstName>
					<LastName>کلبعلی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد اقتصاد کشاورزی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه زابل</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمود</FirstName>
					<LastName>صبوحی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه اقتصاد کشاورزی دانشگاه زابل</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Agricultural sector to meet the requests such as a higher yield, less pollution and fulfill consumer demands due to increasing scarcity of resources is under pressure. According to the importance of efficiency in productivity growth, this index can play an important rule, especially in developing countries, for the development of agricultural systems in order to meet these requests. The aim of this study was to evaluate the technical, economic and allocative efficiency of producers of saffron for Qaen region using data envelopment analysis. Information and data is collected through completion 50 questionnaires in year 2011-2012. Results show that average technical efficiency, allocative and economic in condition of constant return to scale are 0.86, 0.92, and 0.88 and in condition of variable return scale are 0.89, 0.92, and 0.80, respectively. Also, according to the results obtained, educating and advising farmers to the proper use of available resources, and promotion, and the use of appropriate technologies such as improved efficiency is recommended.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بخش کشاورزی برای تأمین مطالباتی مانند تولید محصول بیشتر، آلودگی کمتر و تحقق خواسته‌های مصرف‌کنندگان با توجه به کمیابی فزاینده منابع، تحت‌فشار می‌باشد. با توجه به اهمیت کارایی در رشد بهره‌وری، این شاخص می‌تواند نقش مهمی را به‌ویژه در کشورهای درحال‌توسعه برای تکامل سیستم‌های کشاورزی در جهت تأمین این مطالبات ایفا کند. هدف از این مطالعه بررسی انواع کارایی فنی، اقتصادی و تخصیصی برای تولیدکنندگان زعفران شهرستان قائن با استفاده از روش تحلیل پوششی داده‌ها بود. اطلاعات و داده‌ها از طریق تکمیل 50 پرسشنامه در سال زراعی 91-1390 جمع‌آوری‌شده است. نتایج نشان داده متوسط کارایی فنی، تخصیصی و اقتصادی در حالت بازده ثابت نسبت به مقیاس به ترتیب برابر با 86/0، 92/0 و 88/0 و در حالت بازده متغیر 89/0، 92/0 و 80/0 می‌باشد. همچنین برحسب نتایج به‌دست‌آمده، آموزش و مشاوره کشاورزان در استفاده صحیح از منابع در دسترس، ترویج و استفاده از فناوری‌های مناسب به‌گونه‌ای که باعث افزایش کارایی شود، توصیه می‌گردد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شهرستان قائن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارایی اقتصادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارایی تخصیصی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارایی فنی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_6183_6da93a9394edfa890f43e6cbf4288dc9.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effects of soil and foliar applications of nutrients on corm growth and flower yield of saffron (Crocus sativus L.) in six-year-old farm</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثرات تغذیه خاکی و برگی بر رشد بنه و عملکرد گل زعفران (.&lt;i&gt;Crocus sativus&lt;/i&gt; L) در مزرعه شش‌ساله</VernacularTitle>
			<FirstPage>31</FirstPage>
			<LastPage>44</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">6184</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.6184</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>قربانعلی</FirstName>
					<LastName>اسدی</LastName>
<Affiliation>استادیار اکولوژی گیاهان زراعی گروه زراعت دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پرویز</FirstName>
					<LastName>رضوانی مقدم</LastName>
<Affiliation>استاد اکولوژی گیاهان زراعی گروه زراعت دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>حسن زاده اول</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری اکولوژی گیاهان زراعی گروه زراعت دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>12</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Saffron (&lt;em&gt;Crocus sativus&lt;/em&gt; L.) is one of the most important crops and medicinal plants in Iran. Appropriate application of nutrients has special important role on replacement corm growth and flower yield of saffron. In order to investigate the effects of different levels of soil and foliar nutrients applications by using mixture fertilizer on replacement corm production and flower yield of saffron, an experiment was conducted by using a factorial layout based on complete randomized block design with three replications at the Agricultural Research Station, Ferdowsi University of Mashhad during 2011- 2012 growing season. The experimental treatments were all combinations of four levels of soil nutrition (0, 50, 100 and 150 kg.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;) and three levels of foliar spray (0, 5 and 10 per 1000). Results of variance analysis showed that the soil application of treatments had positive significant effects on weight of replacement corms and number and weight of flower and stigma yield of saffron but these treatments had no significant effects on total corm number. The number and yield of replacement corms and flowers were not affected by simple effect of foliar spray and soil and foliar applications interactions. The results of this research showed that the using 150 kg.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt; of nutrients soil application in early March had more positive and significant effect on yield of fresh and dry flower (120 and 963 kg.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;, respectively), yield of fresh and dry stigma (45.5 and 7.90 kg.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;, respectively) and weight of replacement corms (1646 g.m&lt;sup&gt;-2&lt;/sup&gt;) than other treatments but foliar application of nutrients in this time had no significant effects on flower and corm yield of saffron.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">زعفران (.&lt;em&gt;Crocus sativus&lt;/em&gt; L) یکی از مهم‌ترین محصولات کشاورزی و دارویی ایران است. کاربرد صحیح عناصر غذایی در رشد بنۀ دختری و عملکرد گل زعفران دارای اهمیت ویژه‌ای است. به‌منظور مقایسه و بررسی تأثیر سطوح مختلف تغذیه خاکی و محلول‌پاشی با استفاده از کود کامل مخلوط بر تولید بنه‌های دختری و عملکرد گل زعفران، آزمایشی در سال‌های 1390 و 1391 به‌صورت فاکتوریل در قالب طرح بلوک‌های کامل تصادفی با 4 سطح کودپاشی با کود کامل مخلوط (0، 50، 100 و 150 کیلوگرم در هکتار) و 3 سطح محلول‌پاشی با کود کامل مخلوط (با غلظت 0، 5 و 10 در هزار) و در سه تکرار در مزرعه تحقیقاتی دانشگاه فردوسی مشهد اجرا شد. نتایج تجزیه واریانس حاکی از اثرات معنی‌دار تیمارهای تغذیه خاکی بر وزن بنه‌های دختری و همچنین تعداد و وزن گل و کلاله زعفران بود، اما بر تعداد کل بنه‌های دختری در واحد سطح تأثیر معنی‌داری نشان ندادند. تعداد و عملکرد بنه‌های دختری و گل زعفران تحت تأثیر غلظت‌های مختلف محلول‌پاشی و همچنین اثرات متقابل کودپاشی و محلول‌پاشی قرار نگرفتند. درمجموع نتایج این پژوهش نشان‌داد که مصرف خاکی 150 کیلوگرم در هکتار کود کامل مخلوط در اوایل اسفندماه تفاوت مثبت و معنی‌داری در عملکرد گل تر و خشک (به ترتیب 120 و 963 کیلوگرم در هکتار)، عملکرد کلاله تر و خشک (به ترتیب 5/45 و 90/7 کیلوگرم در هکتار کلاله خشک) و نیز وزن بنه‌های دختری زعفران (1646 گرم در مترمربع) نسبت به سایر تیمارها داشت، اما محلول‌پاشی عناصر غذایی در همین زمان نقشی در افزایش معنی‌دار عملکرد گل و بنه‌های دختری زعفران نداشت.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بنۀ دختری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کلاله زعفران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کودپاشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محلول‌پاشی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_6184_e0dc91249f10c136ce38c7d367c6f0b8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effects of weed management strategies on weed density and biomass and saffron (Crocus sativus) yield</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اثرات روش‌های مدیریت علف‌های هرز بر تراکم و زیست‌توده آن‌ها و عملکرد زعفران</VernacularTitle>
			<FirstPage>45</FirstPage>
			<LastPage>58</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">6185</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.6185</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>زارع حسینی</LastName>
<Affiliation>دانش‌آموخته کارشناسی ارشد علوم علف‌های هرز، دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>قربانی</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدحسن</FirstName>
					<LastName>راشد محصل</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>رحیمی</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی ایستگاه تحقیقات زعفران و گیاهان دارویی گناباد، خراسان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In order to study and compare chemical and non-chemical methods of weed management in saffron (&lt;em&gt;Crocus sativus&lt;/em&gt;) fields, two field experiments were carried out in a randomized completely block design with three replications at Research Field Station of Gonabad during 2009 to 2011. Treatments included cover crops of barely, Mushroom bed mulch, herbicides of haloxyfop R methyl ester (EC10%), iodosulfuron methyl sodium+mesosulfuron. methyl + mefenpyr. diethy (WG6%) l, hand weeding (DF75%) and control. For determining the ability of treatments for weed control, dry matter of weed, leaf dry weight of saffron, stigma and saffron flower yields were determined. Results showed that dominant weed species were mouse barely (&lt;em&gt;Hordeum murinum&lt;/em&gt;), wild barley (&lt;em&gt;Hordeum spontaneum&lt;/em&gt;) Hoary cress (&lt;em&gt;Cardaria draba&lt;/em&gt;), and yarrow (&lt;em&gt;Achillea millefolium&lt;/em&gt;). Herbicides of iodosulfuron methyl sodium + mesosulfuron methyl + mefen pyr. Diethy (WG6%) destroyed grasses and broadleaf, but it destroyed saffron plant too. Haloxyfop. R methyl ester damaged grasses but decreased stigma yield and leaf of saffron. Applied mulch was not be able to control the weeds, however, it increased saffron stigma yield. Cover crops of barley significantly decreased weed dry matter weights. Barley caused least weeds dry matter weight similar to hand weeding. In conclusion, the treatments of cover crops showed the best performances in weed control and saffron yield comparing to other studied weed management methods.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">به‌منظور بررسی و مقایسه روش‌های شیمیایی و غیر شیمیایی مدیریت علف‌های هرز مزارع زعفران(&lt;em&gt;Crucus sativus&lt;/em&gt;) آزمایش‌های مزرعه‌ای طی سال‌های 1388 تا 1390 در ایستگاه تحقیقات زعفران و گیاهان دارویی شهرستان گناباد به‌صورت طرح پایه بلوک‌های کامل تصادفی با 6 تیمار و سه تکرار به اجرا درآمد. تیمارها شامل گیاه پوششی جو (&lt;em&gt;Hordeum vulgare&lt;/em&gt;)، مالچ بستر قارچ، علف‌‌کش گالانت سوپر (هالوکسی فوپ-آر- متیل) (EC%10)، علف‌کش شوالیه (مزوسولفوروم + یدوسولفوروم) (WG%6)، وجین دستی و شاهد (عدم کنترل) بودند. به‌منظور تعیین قابلیت کنترل علف‌های هرز وزن خشک علف‌های هرز و نیز وزن خشک برگ، وزن ترگل و وزن خشک کلاله زعفران اندازه‌گیری و مقایسه شد. بررسی وضعیت علف‌های هرز مزرعه نشان‌داد که علف‌های هرز غالب در محل موردمطالعه شامل جو دره (&lt;em&gt;Hordeum murinum&lt;/em&gt;)، جو موشی (&lt;em&gt;Hordeum spontaneum&lt;/em&gt;)، ازمک (&lt;em&gt;Cardaria draba&lt;/em&gt;) و بومادران (&lt;em&gt;Achillea millefolium&lt;/em&gt;) بودند. علف‌کش‌ شوالیه تأثیر قابل قبولی در کنترل علف‌های هرز برگ باریک و برگ‌پهن داشته اما به نظر می‌رسد این علف‌کش بر رشد گیاه زعفران نیز اثرات منفی داشته زیرا تراکم گیاه زعفران را در سال بعد در کرت‌های استفاده‌شده کاهش داد. علف‌کش گالانت سوپر علف‌های هرز برگ باریک را به‌خوبی کنترل نمود اما باعث کاهش عملکرد کلاله خشک و زیست‌توده برگ زعفران نیز شد. مالچ استفاده‌شده نتوانست علف‌های هرز را کنترل کند، اما باعث افزایش عملکرد نسبت به تیمار شاهد شد. گیاه پوششی جو تأثیر فراوانی در کاهش زیست‌توده علف‌های هرز برگ باریک و برگ‌پهن داشت. تیمار گیاه پوششی جو کم‌ترین زیست‌توده علف‌های هرز را سبب شده و همانند تیمار وجین دستی در کاهش زیست‌توده علف‌های هرز مؤثر بود. این گیاه پوششی به دلیل کنترل مناسب علف‌های هرز، عدم ایجاد اثرات نامطلوب بر گیاه زعفران و همچنین تولید یک محصول جنبی بر سایر روش‌های مطالعه شده در این تحقیق برتری داشت.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">علف‌کش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کلاله زعفران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گیاه پوششی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مالچ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وجین دستی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_6185_801c2894925400d4c6814268d9de0cd8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Evaluation of comparative advantage on production and export of saffron</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی مزیت نسبی تولید و صادرات زعفران</VernacularTitle>
			<FirstPage>59</FirstPage>
			<LastPage>74</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">6186</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.6186</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>کرباسی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه اقتصاد کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد و استاد مدعو دانشگاه تربت‌حیدریه</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>رستگاری پور</LastName>
<Affiliation>استادیار بخش اقتصاد کشاورزی دانشگاه تربت حیدریه-تربت حیدریه</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>With due attention to facilities, and different potentials and sources in agriculture of Torbat Heydarieh city, this region is suitable for cultivation and production of saffron. In this study comparative advantage of saffron production in Torbat Heydarieh investigated using DRC index and policy analysis matrix (PAM) during 2012-13. Also in this study evaluated comparative advantage of saffron export using RCA and RSCA index. The Results showed that saffron production in Torbat Heydarieh has a comparative advantage. According to the NPC price index is higher than market price and so producers benefited from subsidies and market support. According to the EPC standard, government interventions has a positive effect on production of this crop, so was supported from input and production markets this crop. In result, NSP index was positive in all sectors. Results of these two indexes showed that Iran, Spain and Greece had preferences on export relative advantage in the world during 2004-2012. While value added of Iran saffron export is not considerable, therefore, for improving this condition, joining Iran to the WTO in order to reduce tariffs on exports, paying more attention in marketing and supplying necessary facilities such as foreign exchange support in the country was suggested.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">کشاورزی شهرستان تربت‌حیدریه با توجه به امکانات و پتانسیل‌های موجود در زمینه منابع مختلف کشاورزی از امکانات ویژه‌ای برای کشت زعفران برخوردار است. در تحقیق حاضر با استفاده از اطلاعات جمع‌آوری‌شده از جهاد کشاورزی استان خراسان رضوی و سالنامه آمار بازرگانی خارجی برای سال زراعی 92-91 به بررسی مزیت نسبی تولید زعفران در شهرستان تربت‌حیدریه با استفاده از شاخص DRC و ماتریس تحلیل سیاسی PAM و در ادامه به بررسی مزیت نسبی صادرات زعفران پرداخته شد که به این منظور از شاخص‌های مزیت نسبی آشکارشده (RCA) و مزیت نسبی آشکارشده متقارن (RSCA) استفاده گردید. نتایج نشان‌داد شهرستان تربت‌حیدریه در تولید زعفران دارای مزیت نسبی است. همچنین بر طبق شاخص NPC قیمت بازاری محصول بیش از قیمت سایه‌ای آن است و لذا تولیدکننده از یارانه بهره برده است و از بازار محصول حمایت می‌شود. بر طبق معیار EPC نیز مداخله‌های دولت به سود تولید این محصول عمل کرده است و درمجموع از بازار نهاده و محصول حمایت می‌شود. درنهایت سودآوری خالص اجتماعی نیز در همه حالات مثبت می‌باشد. همچنین بر طبق هر دو معیار مزیت نسبی صادرات در سال‌های 2012-2004 کشورهای ایران، اسپانیا و یونان به ترتیب دارای اولویت مزیت نسبی صادرات در جهان می‌باشند درحالی‌که صادرات زعفران ایران ارزش‌افزوده بالایی ندارد لذا در راستای بهبود وضعیت کنونی، پیوستن به سازمان تجارت جهانی جهت کاهش تعرفه‌های صادرات، توجه به بازاریابی محصول و ارائه تسهیلات لازم ازجمله حمایت‌های ارزی پیشنهاد می‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تربت‌حیدریه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ماتریس تحلیل سیاستی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مزیت نسبی آشکارشده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مزیت نسبی آشکارشده متقارن</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_6186_a22084d32e076ce8ddd05805eea9d060.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effect of climatic factors affecting saffron using analytic hierarchy process(AHP); (Case Study Roshtkhar Region, Iran)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارزیابی تأثیر عوامل اقلیمی مؤثر بر کشت زعفران با استفاده از فرایند تحلیل سلسله مراتبی (AHP) موردمطالعه: دهستان‌های شهرستان رشتخوار</VernacularTitle>
			<FirstPage>75</FirstPage>
			<LastPage>90</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">6187</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.6187</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>کامیابی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه جغرافیا، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد سمنان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>حبیبی نوخندان</LastName>
<Affiliation>عضو هیت علمی و استادیار مرکز ملی اقلیم‌شناسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احمدرضا</FirstName>
					<LastName>روحی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد جغرافیای طبیعی(اقلیم) دانشگاه آزاد اسلامی واحد تربت‌حیدریه</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The present paper aimed to determine the criteria for understanding climate and ranking factors influencing saffron and assess its impact on Roshtkhoar city of Khorasan Razavi province. The city of Roshtkhar has potential for increasing saffron cultivation; therefore, the main hypothesis during the research was, which climatic factors had the most influence on the cultivation of saffron in the city Roshtkhar. The research methodology was based on a period of ten years cross-sectional data collected from meteorological stations in the studied area. In this study, with taking into account of climatic factors affecting the cultivation of saffron, Analytical Hierarchy Process (AHP) method was used to prioritize rural and regional municipalities Roshtkhar cultivated land. Research process included data collection, analysis, statistical analysis, data entry software Expert choice, clustering and selection criteria, and integrating information. The results showed that, among environmental factors, precipitation index (0.281) and temperature coefficient (0.137) had the greatest impact in saffron cultivation. Water resources and evaporation of water had the lowest score in the survey accounted. In the municipalities of the city, Hossein-Abad districts had favorable conditions for growing saffron.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مقاله حاضر، باهدف مشخص کردن معیارهای اقلیمی و شناخت رتبه عوامل مؤثر بر کشت زعفران و ارزیابی تأثیر آن در شهرستان رشتخوار از توابع استان خراسان رضوی انجام گردیده است. فرضیه اصلی تحقیق این است که شهرستان رشتخوار شرایط لازم، جهت کاشت و افزایش زیر کشت بردن، محصول زعفران را دارد و در طول تحقیق همواره این سؤال مدنظر بوده که کدام‌یک از عوامل اقلیمی تأثیر بیشتری بر کشت زعفران در شهرستان رشتخوار داشته است. روش تحقیق توصیفی-تحلیلی بر پایه گردآوری داده‌های ایستگاه‌های هواشناسی منطقه و عملکرد زعفران در منطقه موردمطالعه، دریک دوره‌ی ده‌ساله است. در این تحقیق با در نظر گرفتن عوامل اقلیمی مؤثر بر کشت زراعی زعفران از روش تحلیل سلسله مراتبی (AHP) و برای اولویت‌بندی نواحی روستایی دهستان‌های منطقه رشتخوار به منظور کشت اراضی استفاده‌شده است. فرایند تحقیق شامل گردآوری اطلاعات، محاسبات و تحلیل‌های آماری، ورود اطلاعات به نرم‌افزار Expert choice، خوشه‌بندی و ارزش‌گذاری معیارها و تلفیق اطلاعات بوده است. نتایج تحقیق نشان داد، در میان عوامل محیطی، بارش با ضریب (281/0) و دما با ضریب (137/0) بیشترین تأثیر را در کشت زعفران داشته‌اند. منابع آبی و تبخیر در این نظرسنجی نیز پایین‌ترین امتیاز را به خود اختصاص داده‌اند؛ و در میان دهستان‌های این شهرستان، دهستان حسین‌آباد شرایط مناسب‌تری جهت کشت زعفران دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تصمیم‌گیری چند معیاره</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رتبه‌بندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل و عناصر اقلیمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نرم‌افزار (Expert choice)</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_6187_3bfcba4f07791f2874d8f0b906a25de6.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effect of nano-silver on root and bud growth of saffron in flooding stress condition</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر نانو نقره بر خصوصیات رشد رویشی زعفران</VernacularTitle>
			<FirstPage>91</FirstPage>
			<LastPage>104</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">6188</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.6188</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نسیم</FirstName>
					<LastName>رضوانی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد زراعت، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>سروش زاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه زراعت، دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Saffron (&lt;em&gt;Crocus sativus &lt;/em&gt;L.) is cultivated as spices, medicinal and aromatic plant species. At autumn season, heavy rainfall can cause flooding stress and inhibits growth of saffron. Thus this research was conducted to study the effect of silver ion (as an ethylene inhibitor) on growth of saffron under flooding conditions. The corms of saffron were soaked with one concentration of nano silver (0, 40, 80 or 120 ppm) and then planting under flooding stress and non flooding stress conditions. Results showed that number of roots, root length, root fresh and dry weight, leaves fresh and dry weight were reduced by 10 day flooding stress. Soaking saffron corms with 40 or 80 ppm concentration of nano silver rewarded the effect of flooding stress on the root number, by increasing it. Furthermore, 40 ppm of nano silver increased root length in stress. Nano silver 80 ppm in flooding stress, increased leaves dry weight.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"> آزمایشی در قالب طرح فاکتوریل و در چهار تکرار در گلخانه دانشکده کشاورزی دانشگاه تربیت مدرس انجام شد. در این آزمایش اثر پیش‌تیمار غلظت‌های صفر، 40، 80 و 120 پی‌پی‌ام محلول نانو نقره و بر‌هم‌کنش این تیمارها با شرایط تنش غرقابی و عدم تنش غرقابی بر روی ریشه‌های زعفران موردبررسی قرار گرفت. در شرایط بدون تنش غلظت‌های 40‌‌ و 80 پی‌پی‌ام نانو نقره تعداد ریشه را افزایش داد، ‌‌اما طول ریشه با پیش‌ تیمارهای آب و نانو نقره 40 پی‌پی‌ام در سطح اطمینان ‌ 99‌ درصد افزایش پیدا کرد. در شرایط تنش غرقابی کاربرد غلظت‌های 40‌ و‌80 پی‌پی‌ام اثر تنش را بر تعداد ریشه جبران کرد و کاربرد غلظت 40 پی‌پی‌ام نه‌تنها موجب جبران اثر تنش روی طول ریشه شد، بلکه میزان این صفت را به بیشتر از میزان آن در شرایط شاهد بدون تنش افزایش داد. همچنین کلیه پیش‌تیمارها موجب جبران اثر تنش بر وزن خشک و وزن تر ریشه شدند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیش تیمار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعداد ریشه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">طول ریشه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وزن تر ریشه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وزن خشک ریشه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_6188_d146eb96961b095ff4e3674388a05910.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
