<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Aflatoxin determination in saffron by high-performance liquid chromatography and immunoaffinity column clean-up</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اندازه گیری میزان آفلاتوکسین در زعفران به وسیله کروماتوگرافی مایع با کارایی بالا و تخلیص با ستون ایمونوافینیتی</VernacularTitle>
			<FirstPage>102</FirstPage>
			<LastPage>111</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4820</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.4820</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حامد رضا</FirstName>
					<LastName>بهشتی</LastName>
<Affiliation>دکتری داروساز مدیر عامل آزمایشگاه کنترل کیفی تستا</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جواد</FirstName>
					<LastName>فیضی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری شیمی تجزیه- آزمایشگاه کنترل کیفی تستا</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-1920-6781</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهناز</FirstName>
					<LastName>ژیانی اصغرزاده</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مهندسی صنایع غذایی – دانشگاه آزاد اسلامی سبزوار</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سمیه سادات</FirstName>
					<LastName>فکور جنتی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مهندسی شیمی صنایع غذایی –آزمایشگاه کنترل کیفی تستا</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this paper, method based on high performance liquid chromatography with fluorescence detection has been suggested to measure aflatoxin in saffron. This method required a simple extraction of aflatoxin using MeOH/H&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;O (80:20, v/v) and a purification by immunoaffinity column cleanup. Aflatoxin measurement was performed at an emission wavelength of 445 nm and an excitation wavelength of 365 nm. Detection limits for AFB&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;, AFB&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;, AFG&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt; and AFG&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; were 0.293, 0.08, 0.55, and 0.30 ng g&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;, respectively. The percentage of Relative standard deviations for measuring aflatoxin is in the range of 1.33-5.10 % and the percentage of recovery is in the range of 94-67. Regarding The overall results of high-performance liquid chromatography applied in this experiment, we can realize that this method can be used for detection and measurement of different kinds of aflatoxins in saffron.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این تحقیق یک روش جهت اندازه‌گیری آفلاتوکسین در زعفران با استفاده از کروماتوگرافی مایع با کارایی بالا مجهز به آشکارساز فلورسانس ارائه شده است. در این روش آفلاتوکسین با استفاده از متانول 80% استخراج و سپس توسط ستون ایمونوافینیتی تخلیص شد. اندازه‌گیری‌ها در طول موج تحریک 365 و طول موج نشری 445 نانومتر انجام گرفت. حد تشخیص آفلاتوکسین‌های B&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;، B&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;،  G&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;و G&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; به ترتیب  293/0، 08/0 ، 55/0  و 30/0  می باشد. درصد انحراف استاندارد نسبی در اندازه‌گیری انواع آفلاتوکسین بین  1/5-33/1 و میزان درصد بازیافت نیز در محدوده 67-94 می باشد. با توجه به نتایج روش کروماتوگرافی مایع با کارایی بالا به‌کار گرفته شده در این تحقیق می‌توان به توانایی این روش در تعیین و اندازه‌گیری گونه‌های مختلف آفلاتوکسین در زعفران پی برد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آسپرژیلوس فلاووس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آشکارساز فلورسانس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مایکوتوکسین</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4820_3a7f228f516229a37df211bd3ae52d95.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
