<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identification of some saffron corm rot fungi and their control</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی برخی از قارچ های عامل پوسیدگی بنه زعفران و کنترل آن‌ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>205</FirstPage>
			<LastPage>213</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">7864</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.7864</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>آیت اله</FirstName>
					<LastName>سعیدی زاده</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه گیاه‌پزشکی، دانشکده علوم کشاورزی، دانشگاه شاهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In order to isolation and identification of causal agents of corm rot and their control, the sampling was done from corms in farms of Bushroueye, southern Khorasan province. After culturing of sections of infected corms, the fungi, &lt;em&gt;Penicillium digitatum&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Aspergillus niger&lt;/em&gt;, and &lt;em&gt;Rhizopus stolonifer &lt;/em&gt;were isolated and identified. For their control test, four concentrations of &lt;em&gt;Pseudomonas fluorescens&lt;/em&gt; CHAO, &lt;em&gt;Trichoderma harzianum&lt;/em&gt; Bi, and four concentrations of fungicides, cupper oxichlorore and benomil,were used with four replications. The control effect of antagonists and fungicides were determined by measurement of diameter of pathogens colony on medium. The results showed that the maximum of control of antagonistic fungus were obtained in concentrations of 1×107 and 1×108, and in the case of antagonistic bacterium wereshown in concentrations of 1×109 and 1×1010. The fungicides had maximum control in concentrations of 3×10-3 and 4×10-3. In general, among of the treatments, &lt;em&gt;T. harzianum&lt;/em&gt;was most effective to reducing the growth of pathogenic fungi.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">جهت شناسایی عوامل قارچی پوسیدگی بنه زعفران و کنترل آن‌ها، از مزارع و محل‌های نگهداری بنه، واقع در بشرویه از توابع استان خراسان جنوبی، نمونه‌برداری صورت گرفت. پس از کشت بافت‌های آلوده، گونه‌های قارچی&lt;em&gt;Penicillium digitatum&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;Aspergillus niger&lt;/em&gt;و &lt;em&gt;Rhizopus stolonifer&lt;/em&gt;جداسازی و شناسایی گردید. جهت کنترل این بیمارگرها از چهار غلظت از سوسپانسیون باکتری &lt;em&gt;Pseudomonas fluorescens &lt;/em&gt;CHAO، قارچ &lt;em&gt;Trichoderma harzianum &lt;/em&gt;Bi و قارچ‌کش‌های اکسی‌کلرورمس و بنومیل در چهار تکرار استفاده شد. بر اساس میزان قطر پرگنه رشد یافته از بیمارگر و مقایسه با شاهد، میزان اثر کنترلی عوامل کنترل زیستی و ترکیبات شیمیایی اندازه‌گیری شد. نتایج به‌دست‌‌آمده نشان داد که بیشترین میزان کنترل در مورد قارچ همستیز، مربوط به غلظت‌های&lt;sup&gt;7 &lt;/sup&gt;10×1 و &lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt; 10×1 و در مورد باکتری همستیز به ترتیب مربوط به غلظت‌های &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt; 10×1 و 10&lt;sup&gt;10&lt;/sup&gt;×1 بوده است. در مورد ترکیبات شیمیایی به‌کار رفته بیشترین میزان اثر کنترلی در مورد بنومیل و اکسی‌کلرورمس به‌ترتیب در غلظت‌های&lt;sup&gt;3-&lt;/sup&gt;10×3 و &lt;sup&gt;3-&lt;/sup&gt;10×4 به‌دست آمد. در مقایسه کلی تیمارها، قارچ &lt;em&gt;T. &lt;/em&gt;&lt;em&gt;harzianum&lt;/em&gt; بیشترین اثر را در کاهش رشد پرگنه قارچ‌های بیمارگر داشت.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کنترل زیستی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قارچ‌های همستیز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زعفران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خراسان جنوبی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_7864_31ad2bdfd65c0548a790220f988aa1bf.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
