<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effect of cow manure on yield and morphological and physiological characteristics of saffron (Crocus sativus L.) under salinity stress</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر کود گاوی بر عملکرد و خصوصیات مورفولوژیک و فیزیولوژیک زعفران تحت تنش شوری (Crocus sativus L.)</VernacularTitle>
			<FirstPage>171</FirstPage>
			<LastPage>184</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">66475</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2018.98710.1257</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>اصغری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری گروه زراعت، واحد گرگان، دانشگاه آزاد اسلامی گرگان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد رضا</FirstName>
					<LastName>داداشی</LastName>
<Affiliation>استادیارگروه زراعت، واحد گرگان، دانشگاه آزاد اسلامی گرگان، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید علیرضا</FirstName>
					<LastName>رضوی</LastName>
<Affiliation>استادیار، بخش تحقیقات علوم زراعی و باغی، مرکز تحقیقات و آموزش کشاورزی و منابع طبیعی خراسان رضوی، سازمان تحقیقات، آموزش و ترویج کشاورزی، مشهد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>فیضی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه تولیدات گیاهی و پژوهشگر پژوهشکده زعفران، دانشگاه تربت حیدریه، خراسان رضوی، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>بختیاری</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشگاه آزاد اسلامی واحد نیشابور، خراسان رضوی، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In order to study the effects of salinity stress of irrigation water and different amounts of cow manure on morphological and physiological characteristics of saffron (&lt;em&gt;Crocus sativus&lt;/em&gt; L.), an experiment was conducted during 2015-16 in the Jalagh Rokh Torbat Heidarieh area. The treatments were consisted of four levels of irrigation water salinity as the main factor (1, 4, 7 and 10 dS.m&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;) and cow manure (sub factor) in four levels including control (without fertilizer), 20, 40 and 60 (t.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;) that were split plot in a randomized complete block design with three replications. The studied traits included fresh weight and numbers of flowers, fresh and dry weights of stigma, leaf chlorophyll content, proline content, diameter, fresh and dry weights of corm. The results of analysis of variance showed that the effects of different amounts of cow manure and salinity stress levels on all traits were significant at 1% level. In this experiment, the highest fresh weight and numbers of flowers, fresh and dry weight of the stigma were obtained in the control salinity treatment (without salinity) and 60 (t.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;) of cow manure. With increasing salinity levels up to 7 dS.m&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;, chlorophyll a, b and total chlorophyll increased and then decreased sharply. The results showed a significant increase in proline with increasing salinity levels. In addition, diameter and fresh and dry weights of the corms decreased with increasing salinity levels, so that their maximum and minimum values ​​were obtained in salinity control (without salinity) and 10 dS.m&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt; respectively. The results showed that the use of cow manure reduces the effects of salinity stress on corm yield and yield of saffron flower.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">به منظور مطالعه اثرات تنش شوری آب آبیاری و مقادیر مختلف کود گاوی بر خصوصیات مورفولوژیک و فیزیولوژیک زعفران (&lt;em&gt;Crocus sativus&lt;/em&gt; L.)، آزمایشی در منطقه جلگه رخ تربت حیدریه (در مزرعه­ای که دومین سال کشت آن بود) در سال 1394 انجام شد. تیمارهای آزمایش شامل چهار سطح شوری آب آبیاری به عنوان عامل اصلی (1 (تیمار شاهد)، 4، 7 و 10 دسی زیمنس بر متر) و مقادیر کود گاوی (عامل فرعی) در چهار سطح شامل شاهد (بدون کود)،20، 40 و 60 تن در هکتار بودند که به صورت کرت­های خرد شده در قالب طرح بلوک­های کامل تصادفی با سه تکرار اجرا شد. صفات مورد بررسی شامل تعداد و وزن تر گل، وزن خشک کلاله، میزان کلروفیل برگ، محتوی پرولین برگ، قطر، وزن تر و خشک بنه بود. نتایج تجزیه واریانس نشان داد که اثرات مقادیر مختلف کود گاوی و سطوح تنش شوری بر کلیه صفات مورد مطالعه در سطح یک درصد معنی­دار بود. بیشترین تعداد گل، عملکرد گل و وزن خشک کلاله در تیمار شوری شاهد (یک دسی زیمنس بر متر) و مصرف 60 تن در هکتار کود گاوی بدست آمد. با افزایش سطوح شوری تا 7 دسی زیمنس بر متر، میزان کلروفیل a، b و کل افزایش و پس از آن به شدت کاهش یافت به طوری­که این میزان کاهش در تیمار شوری 10 دسی زیمنس بر متر نسبت به شاهد به ترتیب 6/6، 9/16 و 12 درصد بود. نتایج حاکی از افزایش معنی­دار پرولین (2/14 درصد) در سطوح شوری 10 دسی زیمنس بر متر نسبت به شاهد بود. علاوه بر این قطر، وزن تر و خشک بنه نیز با افزایش سطوح شوری کاهش یافت به طوریکه میزان کاهش در تیمار شوری 10 دسی زیمنس بر متر نسبت به شاهد به ترتیب 5/13، 5/32 و 6/32 درصد بود. به طور کلی نتایج نشان داد که استفاده از کود گاوی باعث کاهش اثرات مخرب تنش شوری بر عملکرد گل و بنه زعفران می­شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد گل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد بنه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محتوی پرولین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کلروفیل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کلاله</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_66475_5e5f1346a9d33a3d908937a82ac44e81.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
