<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1399</YEAR>
<VOL>8</VOL>
<NO>1</NO>
<MOSALSAL>27</MOSALSAL>
<PAGE_NO>144</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی تأثیر مدیریت آبیاری با کاربرد کود آلی و پلیمرهای ابر جاذب ریز ترکیب بر عملکرد اقتصادی و تولید مواد مؤثره در گیاه دارویی زعفران (.Crocus sativus L)</TitleF>
				<TitleE>Assessing the effect of irrigation management on economic yield and production of active ingredients of saffron medicinal plant (Crocus sativus L.) by application of organic fertilizer and nanocomposite superabsorbent polymers</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>به منظور یافتن و توصیه روشی جهت بهبود رشد رویشی و زایشی، همچنین عملکرد اقتصادی زعفران با استفاده از مواد آلی اصلاح کننده خاک، آزمایشی بصورت کرت‌های خرد شده شامل: سه دور آبیاری 30، 50 و 70 روزه بعنوان کرت‌های اصلی و سه عامل ورمی کمپوست، تراکوتم و بلور آب آ بصورت ساده و ترکیبی همچنین شاهد به‌عنوان کرت‌های فرعی به مدت سه سال زراعی (96- 1393) در مزرعه تحقیقاتی پژوهشکده زعفران، دانشگاه تربت حیدریه اجرا شد. نتایج نشان داد که اثر تیمارها روی کلیه صفات کمی و کیفی مورد مطالعه معنی‌دار بود (p ≤ 0.01). به‌طوری‌که بیشترین تعداد متوسط برگ (43/9 برگ در کلنی) و بنه دختری (346/7 بنه دختری در متر مربع)  در تیمار دور آبیاری 50 روزه به‌ترتیب با کاربرد ترکیب ورمی‌کمپوست با تراکوتم و بلور آب آ حاصل شد. همچنین بالاترین عملکرد متوسط رشد زایشی شامل تعدادگل (474/2 گل در مترمربع) در تیمار دور آبیاری 50 روزه با کاربرد تلفیقی سه گانه بلور آب آ، ورمی‌کمپوست و تراکوتم، عملکرد گل تر (2509/2 کیلو گرم در هکتار) و عملکرد اقتصادی کلاله خشک (24/8 کیلو‌گرم در هکتار) در تیمار دور آبیاری 30 روزه با کاربرد تلفیقی بلور آب آ و ورمی کمپوست در سال سوم به‌‌دست آمد. بیشترین عملکرد مواد مؤثره شامل کروسین (13/7 درصد) در تیمار دور آبیاری 30 روزه و پیکروکروسین (6/7 درصد) در تیمار دور آبیاری 70 روزه با کاربرد تلفیقی ورمی کپوست و بلور آب آ و سافرانال (2/9 درصد) در تیمار دور آبیاری 30روزه با کاربرد ترکیبی سه گانه ورمی‌کمپوست، بلور آب آ و تراکوتم در سال سوم حاصل شد. بالاترین کارایی آب مصرفی به مقدار 0/0096 کیلوگرم (کلاله خشک) در مترمکعب در تیمار دور آبیاری 70 روزه با کاربرد ترکیبی بلور آب آ با ورمی‌کمپوست در سال سوم مشاهده شد. کمترین عملکرد در تمام صفات مورد بررسی مربوط به تیمار شاهد بود. نتیجه این‌که می‌توان ترکیبات آلی اصلاح کننده خاک را به صورت تلفیقی و با اعمال دور آبیاری 50 روزه به‌منظور افزایش بهره وری از منابع آبی موجود و بهبود عملکرد کمی وکیفی گیاه زعفران در مناطق خشک و نیمه خشک مورد استفاده قرار داد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In order to find and recommend a method for improving vegetative and reproductive traits and economic yield of saffron using organic compounds of soil amendment, a split plot experiment including three irrigation intervals of 30, 50 and 70 days as main plots and three factors of vermicompost, Terracottem and Bolourab A, as well as control, as sub plots was carried out for three years (2014-2017) at Saffron Research Institute, Torbat-e-Heydarieh University. The results showed that the effects of treatments on all quantitative and qualitative traits, were significant (p</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>3</FPAGE>
						<TPAGE>18</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>امین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رمضانی</Family>
						<NameE>Amin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ramezani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانش آموخته دکتری باغبانی، پردیس بین الملل، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانش آموخته دکتری باغبانی، پردیس بین الملل،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>amin.ra350@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آرویی</Family>
						<NameE>Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Aroiee</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه علوم باغبانی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه علوم باغبانی، دانشکده کشاورزی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ramazani.amin@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مجید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عزیزی</Family>
						<NameE>Majid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Azizi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد گروه علوم باغبانی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد گروه علوم باغبانی، دانشکده کشاورزی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>azizi@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>احمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احمدیان</Family>
						<NameE>Ahmad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ahmadian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه تولیدات گیاهی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه تربت حیدریه، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه تولیدات گیاهی، دانشکده کشاورزی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a.ahmadian@torbath.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بلور آب آ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تراکوتم</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پیکرو‌کروسین</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کروسین</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سافرانال و ورمی‌کمپوست</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Abedini, A., and Abedi-Koupai, J. 2016. The effect of application of three types of superabsorbent polymers on production performance and saffron (Crocus sativus L.)  growth indices and water use utilization. 2th Iranian National Congress on Irrigation and Drainage. Esfahan Industrial University, Iran, 24-26 August 2016. (In Persian).##Abedi-Koupai, J., and Mesforoush, M. 2009. Evaluation of application of superabsorbent polymer on yield, water use efficiency, storage of nutrients in greenhouse cucumber. Journal irrigation and drainage of Iran 2 (3): 100-111. (In Persian).##Behdani, M.A., Koocheki, A., Nasiri Mahallati, M., and Rezvani Moghaddam, P. 2005. Evaluation of quantitative relationships between saffron yield and nutrition (on farm trial). Iranian Journal of Field Crop Research 3 (1): 1-14.(In Persian with English Summary).  ##Esmaili, V., Moradi, P., and  Ansari, K.H. 2013. Changes amount of picrocrocin, crocin and safranal in saffron (Crocus sativus L.) under affective kind of vermicompost and bio-fertilizers. 2th Iranian Congress Saffron. Torbate-hydarieh, Iran. 28 Octber 2013. (In Persian).##Fallahi, H.R., Zamani, GH., Mehrabani, M., Aghhavani-Shajari, M., and Samadzadeh, A. 2016. Influence of superabsorbent polymer rates on growth of saffron (Crocus sativus L.) replacement corms. Journal Crop Science Biotechnology 19 (J): 77-84.##Ghasemi, M., and Khoshkhoi, M. 2007. Effects of superabsorbent polymer on irrigation interval and growth and development of Chrysanthemum (Dendranthema grandiflorum KITAM). Journal Science and Technology Horticulture of Iran 8 (2): 65-82.##Heidari, Z., Besharati, H., and Maleki Farahani, S. 2014. Effect of some chemical fertilizer and bio-fertilizer on quantitative and qualitative characteristics of Saffron. Saffron Agronomy and Technology 2 (3): 177-189. (In Persian with English Summary).  ##Islam, M.R., Xue, X., Mao, S., Ren, C., Eneji, A.E. 2011. Effects of water-saving superabsorbent polymer on antioxidant enzyme activities and lipid peroxidation in oat (Avena sativa L.) Under drought stress. Journal Science Food Agriculture 91: 680-686.##Kafi, M., Rashed-Mohassel, M.H., Koocheki, A., and Mollafilabi, A. 2006. Saffron, Production and Processing. Ferdowsi University of Mashhad press, Iran. (In Persian).  ##Khorramdel, S., Gheshm, R., Amin Ghafori, A., and Esmaielpour, B. 2014. Evaluation of soil texture and superabsorbent polymer impacts on agronomical characteristics and yield of saffron (Crocus sativus L.). Journal Saffron Researches 1: 120-135. (In Persian with English Summary). ##Koocheki, A., and Sabet Taimouri, M. 2014. Effect of farm&#039;s age, corm weight, and manure on the yield of corm and stigma of saffron (Crocus sativus L.) in Mashhad conditions. Journal Agronomy 105: 148-157. (In Persian). ##Koohestani, S., Askari, N., and Maghsoudi, K. 2009. Assesment effects of superabsorbent hydrogels on corn yield (Zea mays L. ) under drought stress conditions. Iran. Water Research Journal 5: 71-78. (In Persian with English Summary).##Kumar, R., Singh, V., Devi, K., Sharma, M., Singh, M.K., and Ahuja, P.S. 2009. State of art of saffron (Crocus sativus L.) agronomy: A comprehensive  review. Food Reviews  International  25: 44-85.##Kuntal, D., Raman, D., Thippenahalli, N.S., and Sekeroglu, N. 2007. Influence of bio-fertilizers on the biomass yield and nutrient content in Stevia rebaudiana. Journal of  Medicinal Plants Research 1 (1): 5-8.##Loomis, W.D., and Corteau, R. 1972. Essential oil biosynthesis. Journal of Recent Advance in Phytochemistry  6: 147-185.##Lozano, P., Castellar, M., Simancas, M., and Iborra, L. 1999. Quantitative  high-performance liquid chromatographic method to analyze commercial saffron  (Crocus sativus L.) products. Journal of Chromatogramphy 830: 477-483.##Mohammadpour, J., Ghodsi, M.R., and Esmi, A.R. 2013. Evaluation of effects irrigation interval and different fertilizers on some morphological traits and yield of saffron (Crocus sativus L.). 2th Iranian Congress Saffron. Torbate-hydarieh, Iran. 28 Octber 2013. (In Persian). ##Poggi, L.M., Portela, J.A., Pontin, M.A., and Molina, R.V. 2009. Corm size and incubation effects on time to flowering and threads yield and quality, in saffron production in Argentina. 3th International Symposium on Saffron Biology and Technology, Kosani, Greece. pp, 51.##Rasouli, Z., MalekiFarahani, S., and Besharati, H. 2015. Some vegetative characteristics of saffron (Crocus sativus L.) as affected by various fertilizers. Iranian Journal of Soil Research 27: 35-36. (In Persian with English Summary).##RezvaniMoghaddam, P., Khorramdel, S., and Filabi, A. 2015.  Evaluation of soil physical and chemical characteristics impacts on morphological criteria and yield of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Saffron Research 3 (2): 188-203. (In Persian with English Summary).##SabetTaimouri, M., Kafi, M., Orsagi, Z., and Orougi, K. 2010. The effect of drought stress, corm tunic and size on morpho-ecophysiologicaly characteristics of saffron (Crocus sativus L.) in the greenhouse conditions. Journal of Agroecology 2 (2): 323-334. ##Sadeghi, B., Hossieni, M., Masrouri, M., and Mollafilabi, A. 2014. The effect of nutrition on corm-bed for enlargement of saffron corms. Research Project of Institute of Food Science and Technology, Khorasan Razavi, Iran. 23p. (In Persian).##Sharif, M., Khattak, R.A., and Sarir, M.S. 2002. Effect of different levels of lignitic coal drived humic acid on growth of maize plants. Communication in Soil Science and Plant Analysis 33: 3567-3580.##Temperini,O., Rea, R., Temperini, A., Colla, G., and Rouphael, Y. 2009.  Evaluation of saffron (Crocus sativus L.) production in Italy: Effects of the age of saffron fields and plant density. Journal of Food, Agriculture and Environment 7 (1): 19-23.##Tour, R.K., Geoffrey, P., and Savagea, A.H. 2006. Influence of different types of fertilizers on the major antioxidant components of tomatoes. Journal of Food Composition and Analysis 19: 20-27. ##Wu, L., Liu, M.Z., and Liang, R. 2008. Preparation and properties of a double-coated slow-release NPK compound fertilizer with superabsorbent and water-retention. Bioresource Technology  99: 547-554.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی اثر کشت مخلوط افزایشی زعفران و زیره سبز در تاریخ‏های مختلف کاشت بر عملکرد کمی و کیفی دو گونه</TitleF>
				<TitleE>Assessing effect of cumin and saffron additive intercropping at various planting dates on quantitative and qualitative yield of the plants</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>این تحقیق به‏منظور بررسی تأثیر نسبت‎های کشت مخلوط افزایشی زیره سبز (Cuminum cyminum L.) و زعفران (Crocus sativus L.) در تاریخ‏های کاشت بر عملکرد دو گیاه، به‏صورت اسپلیت-پلات در قالب طرح بلوک‏های کامل تصادفی با 3 تکرار در یک مزرعه که سال دوم کشت آن بود در دانشکده کشاورزی بردسیر در سال 96-1395 اجرا شد. عوامل آزمایشی شامل تاریخ کاشت زیره سبز در چهار سطح  (20 آبان، 20 آذر، 15 اسفند و 15 فروردین) به‏عنوان فاکتور کرت اصلی و نسبت‏های کشت مخلوط افزایشی زعفران با زیره‏سبز در 6 سطح (کشت خالص زعفران (50 بوته در متر مربع)، کشت خالص زیره سبز (120 بوته در متر مربع)، کشت مخلوط 100 درصد زعفران + 25، 50، 75 و 100 درصد تراکم مطلوب زیره سبز) به‏عنوان فاکتور فرعی بود. صفات مورد مطالعه شامل تعداد چتر در بوته، درصد اسانس، عملکرد بذر، بیولوژیک و اسانس زیره سبز و همچنین تعداد گل، عملکرد گل، عملکرد کلاله، تعداد بنه دختری، وزن بنه دختری و تعداد بنه ناسالم زعفران بود. نتایج نشان داد در کلیه نسبت‏های کاشت، عملکرد و اجزای عملکرد زیره سبز با تأخیر در کاشت کاهش قابل توجهی یافت. میزان کاهش عملکرد زیره سبز در تاریخ کاشت اسفند و فروردین نسبت به تاریخ کاشت آبان به ترتیب حدود 39 و 64 درصد بود. درصد اسانس زیره سبز در تاریخ کاشت‏های آبان (79/2 درصد)، آذر (78/2 درصد) و فروردین (83/2 درصد) بیشتر از اسفند (42/2 درصد) بود. تعداد بنه دختری زعفران تحت تأثیر تیمارهای مورد بررسی قرار نگرفت ولی درصد بنه ناسالم در کشت اسفند و فروردین بیشتر از پاییزه بود. با تأخیر در کاشت و افزایش تراکم زیره سبز در کشت مخلوط، وزن بنه کاهش معنی‏داری نشان داد. میزان عملکرد گل و کلاله زعفران تحت تأثیر کشت پاییزه زیره سبز بطور چشم گیری بیشتر از کشت بهاره آن بود. کشت مخلوط تأثیر منفی بر تولید زعفران داشت و بیشترین عملکرد کلاله زعفران (97/2 کیلوگرم در هکتار) در کشت خالص این گیاه حاصل شد. بطورکلی، بالاترین (51/1) مقادیر LER در کشت مخلوط پاییزه زعفران و زیره سبز مشاهده شد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In order to study effect of various additive intercropping series of saffron and cumin on their yields, and yield components, an experiment was conducted as split-plot arrangement based on randomized complete block design with three replications in a two years saffron research farm in agricultural faculty of Bardsir at 2016-2017. The experimental treatments were planting dates (November 11, December 11, March 6 and April 4) assigned to main plot, and additive intercropping series (25, 50, 75 and 100% of optimum density of cumin (120 plant m-2), sole saffron (50 plant m-2), sole cumin) as subplot. The studied traits were including number of umbrella per plant, essential oil percentage, seed, biological and essential oil yield, and also saffron flower number, flower yield, stigma yield, number of replacement corm, corm weight and number of infected corm. The results showed that delaying in cumin planting date led to a notable decrease in cumin yield and yield components, in all the planting patterns. The reduction values of cumin seed yield in March and April planting dates compared to November were 39% and 64%, respectively. Cumin essential oil at November (2.79%), December (2.78%) and April (2.83%) planting dates were higher than March (2.42%). The experimental treatments had no significant effect on corm number, but cumin planting at spring contained greater infected corms than fall planting. The corm weight was declined as affected by delay in planting date and increase in cumin density. The saffron flower and stigma yield in fall intercropping was significantly higher than spring intercropping. Intercropping had negative impacts on saffron productivity, and the highest stigma yield (2.97 kg ha-1) was assigned to sole cropping. In general, the maximum (1.51) LER was related to fall intercropping of cumin and saffron.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>19</FPAGE>
						<TPAGE>36</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>روح اله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مرادی</Family>
						<NameE>Rooholla</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Moradi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>پژوهشکده فناوری تولیدات گیاهی دانشگاه شهید باهنر کرمان و گروه مهندسی تولیدات گیاهی، دانشکده کشاورزی بردسیر، دانشگاه شهید باهنر کرمان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>پژوهشکده فناوری تولیدات گیاهی دانشگاه شهید</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>roholla18@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نسیبه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پورقاسمیان</Family>
						<NameE>Nsibeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Pourghasemian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>پژوهشکده فناوری تولیدات گیاهی دانشگاه شهید باهنر کرمان و گروه مهندسی تولیدات گیاهی، دانشکده کشاورزی بردسیر، دانشگاه شهید باهنر کرمان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>پژوهشکده فناوری تولیدات گیاهی دانشگاه شهید</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>poorghasemian@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اسانس</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بنه دختری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلاله</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نسبت برابری زمین</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی امکان جایگزینی کود دامی با سایر بهبود دهنده‌های رشد آلی در زراعت زعفران (Crocus sativus L) در وزن‌های مختلف بنه مادری</TitleF>
				<TitleE>Studying the possibility of replacing manure with other organic amendments in saffron (Crocus sativus L.) cultivation at different mother corm weights</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>این مطالعه با هدف مقایسه تأثیر بهبود دهنده‌های رشد آلی (امولسیون آلی-معدنی با نام تجاری امیک، اسید­هیومیک با نام تجاری هیوماکس، کود دامی و شاهد بدون تغذیه) و وزن بنه مادری (0 تا 4 گرم، 1/4 تا 8 گرم و 1/8 تا 12 گرم) بر عملکرد گل و بنه زعفران، به‌صورت آزمایش فاکتوریل در قالب طرح بلوک‌های کامل تصادفی، با سه تکرار طی سال‌های زراعی 97- 1396 و 98- 1397 در مجتمع تحقیقات گیاهان دارویی جهاد دانشگاهی خراسان جنوبی اجرا گردید. بر اساس نتایج استفاده از بهبوددهنده‌های رشد آلی در مقایسه با شاهد بر اکثر صفات مورد بررسی در سال اول کشت تأثیر معنی‌داری نداشت. اما در سال دوم و طی دوره 21 روزه گلدهی زعفران، تیمار کود دامی وزن خشک کلاله را نسبت به تیمار شاهد، هیوماکس و اُمیک به ترتیب 3/77، 7/71 و 9/58 درصد افزایش داد. با برازش خط رگرسیونی بین عملکرد تجمعی کلاله و روزهای پس از گلدهی مشخص شد که عملکرد زعفران در تیمارهای کود دامی، اُمیک، هیوماکس و شاهد به ترتیب 01/19، 43/11، 92/10 و 65/10 میلی‌گرم در روز افزایش می‌یابد. بعلاوه بالاترین وزن خشک گل در سال دوم با 2858 میلی‌گرم در مترمربع به تیمار کود دامی تعلق داشت. اما بالاترین میزان صفات مورد مطالعه در هر دو سال به تیمار بنه بزرگ و پایین‌ترین آن به تیمار بنه کوچک تعلق داشت. در سال اول وزن کلاله در تیمار بنه بزرگ با 22/82 میلی‌گرم در مترمربع نسبت به تیمار بنه کوچک حدود 190 برابر بیشتر بود؛ هرچند این اختلاف در سال دوم به کمتر از 3 برابر کاهش یافت. بعلاوه بالاترین تعداد (36/466 عدد در مترمربع) و وزن (55/936 گرم در مترمربع) بنه دختری نیز در تیمار بنه‌های مادری بزرگ به دست آمد. اما در سال دوم آزمایش با کاهش اختلاف بین سطوح وزن بنه مادری، تأثیر دو سطح بنه بزرگ و متوسط بر وزن کلاله، وزن گل و تعداد گل به لحاظ آماری معنی‌دار نبود. نتایج این مطالعه نشان داد که استفاده از کود دامی در زراعت زعفران به دلیل ویژگی‌های منحصربه‌فرد آن ازجمله بهبود شرایط فیزیکی خاک توسط سایر بهبوددهنده‌های رشد آلی قابل جبران نیست. بعلاوه اجتناب از کاشت بنه‌های مادری با وزن کمتر از 4 گرم به دلیل تأثیر نامطلوبی که بر عملکرد اقتصادی زعفران دارد، باید مورد توجه کشاورزان قرار گیرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This study was conducted to investigate the effect of different organic amendments (cow manure, humic acid (Humax® 95–WSG), an organic-mineral-based emulsion (Omic®) and unfertilized control) and mother-corm weight (0 to 4 g, 4.1 to 8 g and 8.1 to 12 g) on flower and corm yield of saffron. The experiment was conducted as factorial experiment in randomized complete block design with three replications in the Research Complex of Medicinal Plants, ACECR of Southern Khorasan Province, Iran in 2017-18. According the results, evaluating the main effect of nutrition factor revealed no significant impact on most studied traits in the first year. However, in the second year and during the 21-day period of saffron flowering, cow manure treatment increased stigma dry weight by 77.3, 71.7 and 58.9% compared with control, Humax and Omic treatments, respectively. By fitting the regression line between the cumulative dry weight of the stigma and days after flowering, it was found that stigma dry weight increased 19.1, 11.43, 10.92 and 10.65 mg.day-1 in cow manure, Omic, Humax and control treatments, respectively. In addition, the highest flower dry weight with 2858 mg.m-2 was recorded in cow manure treatment. The highest and lowest amount of the studeid tratis in both years belonged to big and small corm treatments, respectively. In the first year, stigma dry weight in big corm treatment with 22.28 mg.m-2 was about 190 times higher than that of small one. However the difference in the second year fell to less than 3 times. In addition, the highest number (466.36 m-2) and weight (936.559 g. m-2) of daughter corms were obtained in big mother corms treatment. In the second year however by the reduction of the differences between mother corm weight treatments, stigma dry weight, flower dry weight and number of flowers in big and medium corm treatments were not statistically significant. Overall, the results of this study showed that the advantages of using manure in saffron cultivation due to its unique characteristics, such as improving the physical conditions of the soil is not compensable by other organic amendments. Moreover, the avoidence of planting mother corms less than 4g because of their adverse effects on saffron yeild is of main importance in saffron cultivation and must be considered by farmers.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>37</FPAGE>
						<TPAGE>57</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ابراهیمی</Family>
						<NameE>Mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ebrahimi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه تولید و فرآوری گیاهان استراتژیک خراسان جنوبی، جهاد دانشگاهی خراسان جنوبی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه تولید و فرآوری گیاهان استراتژیک</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hazemagri@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پویان</Family>
						<NameE>Mohsen</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Pouyan</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>مدیر مجتمع تحقیقات گیاهان دارویی، جهاد دانشگاهی خراسان جنوبی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>مدیر مجتمع تحقیقات گیاهان دارویی، جهاد دانشگاهی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohsen_pouyan@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مهدی نژاد</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mahdi Nezhad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>مدیرعامل شرکت معدنی کان شرق، خراسان جنوبی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>مدیرعامل شرکت معدنی کان شرق، خراسان جنوبی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>birjandmd@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>امولسیون آلی-معدنی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رگرسیون خطی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کود دامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بنه دختری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Ahmadi, F., Aminifard, M.H., Khayyat, M., and Samadzadeh, A.R. 2017. Effects of different humic acid levels and planting density on antioxidant activities and active ingredients of saffron (Crocus sativus L.). Saffron Agronomy and Technology 5 (1): 61-71. (In Persian with English Summary).##Ahmadi, K.., Gholizadeh, H., and Ebadzadeh, H.R. 2017. Agricultural Statistics: The Statistics of the Horticultural Products. Ministry of Agriculture, Tehran. (In Persian with English Summary).##Aiken, G.R., McKnight, D.M., Wershaw, R.L., and MacCarthy, P. 1985. Humic Substances in Soil, Sediment and Water. Wiley-Interscience, New York, USA.##Amirshekari, H., Sorooshzadeh, A., Modaress Sanavy, A., and Jalali Javaran, M. 2006. Study of effects of root temperature, corm size, and gibberellin on underground organs of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Biology 19 (1): 5-18. (In Persian with English Summary).##Arancon, N.Q., Edwards, C.A., Lee, S., and Byrne, R. 2006. Effects of humic acids from vermicomposts on plant growth. European Journal of Soil Biology 42 (1): 65-69.##Behdani, M.A., Jami Al-Ahmadi, M., and Fallahi, H.R. 2016. Biomass partitioning during the life cycle of saffron (Crocus sativus L.) using regression models. Journal of Crop Science and Biotechnology 19 (1): 71-76.##Behdani, M.A., Koochaki, A.R., Nassiri Mahalati, M., and Rezvani Moghadam, P. 2005. Evaluation of quantitative relationships between saffron yield and nutrition (on farm trial). Iranian Journal of Field Crops Research 3 (1): 1-14.##Behnia, M.R. 1992. Saffron Cultivation. Tehran University Press, Tehran, Iran. (In Persian).##Boyer, J.S. 1968. Relationship of water potential to growth of leaves. Plant Physiology 43 (7): 1056-1062.##Chen, Y., and Aviad, T. 1990. Effects of humic substances on plant growth. In: MacCarthy, P., al, e. (Eds.), Humic Substances in Soil and Crop Science: Selected readings. Soil Science Society of America, USA, pp. 161-186.##Cooper, R.J., Liu, C.H., and Fisher, D.S. 1998. Influence of humic substances on rooting and nutrient content of creeping bentgrass. Crop Science 38 (6): 1639-1644.##De Juan, J.A., Córcoles, H.L., Mu˜noz, R.M., and Picornell, M.R. 2009. Yield and yield components of saffron under different cropping systems. Industrial Crops and Products 30 (2): 212-219.##Dole, J.M., and Wilkins, H.F. 1999. Floriculture: Principle and Species. Viacom Press, New Jersey.##Douglas, M.H., Smallfield, B.M., Wallace, A.R., and McGimpsey, J.A. 2014. Saffron (Crocus sativus L.): The effect of mother corm size on progeny multiplication, flower and stigma production. Scientia Horticulturae 166: 50-58.##Ebrahimi, M. 2018. Apocarotenoids of Crocus sativus L. from Biosynthesis to Pharmacology. Marandiz Publishing in collaboration with ACECR of Sothern Khorasan Province, Mashhad.##Fallahi, H.R., Zamani, G.R., Aghhavani-Shajari, M., Samadzadeh, A.R., Branca, F., and Mehrabani, M. 2017. Saffron flower and stigma yield changes in response to application of different levels of super absorbent polymer. Journal of Medicinal Plants and By-product 6 (2): 145-151.##Golzari Jahan Abadi, M., Behdani, M.A., Sayyari Zahan, M.H., and Khorramdel, S. 2016. Effect of some fertilizer sources and mother corm weight on growth criteria and qualitative traits of saffron (Crocus sativus L.). Saffron Research 4 (2): 172-186. (In Persian with English Summary).##Hassanzadeh Aval, F., Rezvani Moghaddam, P., Bannayan Aval, M., and Khorasani, R. 2014. Effects of maternal corm weight and foliar application on replacement corm characteristics and flower yield of saffron (Crocus sativus L.) in the first year. Journal of Saffron Research 2 (1): 73-84. (In Persian with English Summary).##Herencia, J.F., Ruiz-Porras, J.C., Melero, S., Garcia-Galavis, P.A., Morillo, E., and Maqueda, C. 2007. Comparison between organic and mineral fertilization for soil fertility levels, crop macronutrient concentrations, and yield. Agronomy Journal 99 (4): 973–983.##Jahan, M., and Jahani, M. 2007. The Effects of Chemical and Organic Fertilizers on Saffron Flowering. International Society for Horticultural Science (ISHS), Leuven, Belgium, pp. 81-86.##Kafi, M., Rashed Mohasel, M.H., Koocheki, A., and Mollafilabi, A. 2002. Saffron, Production and Processing. Zaban va Adab Press, Iran. (In Persian).##Khavari, A., Behdani, M.A., Zamani, G.R., and Mahmoodi, S. 2016. Effects of planting methods and corm weight on corm and flower yield of saffron (Crocus sativus L.) in Qaenat region. Journal of Saffron Research 4 (1): 120-133.##Koocheki, A., Fallahi, H.R., Amiri, M.B., and Ehyaei, H.R. 2016. Effects of humic acid application and mother corm weight on yield and growth of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Agroecology 7 (4): 425-442. (In Persian with English Summary).##Koocheki, A., Seyyedi, S.M., Azizi, H., and Shahriyari, R. 2014. The effects of mother corm size, organic fertilizers and micronutrient foliar application on corm yield and phosphorus uptake of saffron (Crocus sativus L.). Saffron Agronomy and Technology 2 (1): 3-16.##Koocheki, A., Seyyedi, S.M., and Jamshid Eyni, M. 2014. Irrigation levels and dense planting affect flower yield and phosphorus concentration of saffron corms under semi-arid region of Mashhad. Northeast Iran. Scientia Horticulturae 180: 147-155.##Koocheki, A.R., and Sabet Teimouri, M. 2013. Effect of age of farm, corm size and manure fertilizer treatments on morphological criteria of Saffron (Crocus sativus L.) under Mashhad conditions. Agronomy Journal (Pajouhesh and Sazandegi) 27 (105): 148-157.##Koocheki, A.R., Tabrizi, L., Amin Ghafouri, A., and Khorramdel, S. 2012. Evaluation of growth charachteristics and yield of saffron (Crocus sativus L.) by application of organic planting beds and different sowing methods. Journal of Agroecology 2 (2): 16-30.##Malakuti, M.G. 1996. Sustainable Agriculture and Yield Increase with Optimization Use Fertilizer in Iran. Instruction Agriculture Publication, Tehran. (In Persian).##Munshi, A.M. 1994. Effect of N and K on the floral yield and corm production in saffron under rainfed condition. Indian Aricanut and Spices Journal 18: 24-44.##Omidi, H., Naghdi Badi, H., Golzad, A., Torabi, H., and Fotoukiyan, M. 2009. The effect of chemical and bio-fertilizer source of nitrogen on qualitive and quantitative of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Medicinal Plants 2 (30): 98-109. (In Persian with English Summary).##Osmani Roudi, H.R., Masoumi, A., Hamidi, H., and Razavi, S.A.L., 2015. Effects of first irrigation date and organic fertilizer treatments on Saffron (Crocus sativus L.) yield under Khaf climatic conditions. Saffron Agronomy and Technology 3 (1): 25-33.##Patra, D.D., Anwar, M., and Chand, S. 2000. Integrated nutrient management and waste recycling for restoring soil fertility and productivity in Japanese mint and mustard sequence in Uttar Pradesh, India. Agriculture, Ecosystems and Environment 80 (3): 267-275.##Renau-Morata, B., Nebauer, S.G., Sánchez, M., and Molina, R.V. 2012. Effect of corm size: water stress and cultivation conditions on photosynthesis and biomass partitioning during the vegetative growth of saffron (Crocus sativus L.). Industrial Crops and Products 39: 40-46.##Rezvani Moghaddam, P., Khorramdel, S., Amin Ghafori, A., and Shabahang, J., 2013. Evaluation of growth and yield of saffron (Crocus sativus L.) affected by spent mushroom compost and corm density. Journal of Saffron Research 1 (1): 13-26.##Sabzevari, S., and Khazaie, H.R. 2009. The effect of foliar application with humic acid on growth, yield and yield components of wheat (Triticum aestivum L.). Agroecology 1 (2): 53-63.##Sabzevari, S., Khazaie, H.R., and Kafi, M. 2010. Studying the effects of humic acid on germination of four wheat cultivars (Triticum aestivum L.). Iranian Journal of Field Crop Research 8 (3): 473-480. (In Persian).##Sahabi, H., Jahan, M., Koocheki, A.R., and Nassiri Mahallati, M., 2017. Effect of mother corm weight and foliar application of nutrients on flower and corm yield of Spanish and Iranian saffron (Crocus sativus L.). Saffron Agronomy and Technology 5 (2): 123-131.##Sharifi Ashoor Abadi, A. 1998. Evaluation of Soil Fertility in Agroecosystems. Islamic Azad Univesity of Oloum Tahghighat, Tehran, Iran.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی اثر تاریخ کاشت و وزن بنه بر ویژگی‌های گل، کلاله و بنه‌های دختری‌ زعفران (Crocus sativus L) در شرایط اقلیمی جنوب کرمان</TitleF>
				<TitleE>Evaluation of planting date and corm weight effects on flower, stigma and doughter corms characters of saffron(Crocus sativus L.) under South Kerman climatic conditions</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>به منظور بررسی اثر تاریخ کاشت و وزن بنه بر ویژگی­های گل، کلاله و بنه­های دختری زعفران آزمایشی بصورت فاکتوریل در قالب طرح بلوک­های کامل تصادفی با سه تکرار در ایستگاه اسفندقه مرکز تحقیقات و آموزش کشاورزی و منابع طبیعی جنوب استان کرمان در سال زراعی 97-96 انجام شد. تیمارهای آزمایش از فاکتوریل سه تاریخ کاشت (خرداد، مرداد و شهریور) و چهار وزن بنه (8-6، 10-8، 12-10 و بیشتر از 12 گرم) بدست آمد. صفات مرتبط با گل، کلاله و بنه در طول فصل رشد اندازه­گیری شد. نتایج نشان داد اثر تاریخ کاشت بر تمامی صفات بجزء صفت وزن خشک تک کلاله معنی­دار می­باشد. همچنین اثر وزن بنه و اثر برهمکنش تاریخ کاشت در وزن بنه بر تمامی صفات معنی­دار بود. به­طوری­که بیشترین تعداد گل و عملکرد کلاله در تاریخ کاشت خرداد ماه و وزن بنه بیشتر از 12 گرم بدست آمد. بنابراین برای دستیابی به عملکرد بالا در سال اول، تاریخ کاشت خرداد و استفاده از بنه­های بالای 12 گرم توصیه می­گردد. بررسی ویژگی­های بنه­های دختری در سال اول آزمایش نشان داد که تمامی صفات مورد مطالعه تحت تأثیر تاریخ کشت قرار گرفته ولی اثر وزن بنه بر صفات تعداد بنه دختری بالای 6 گرم، متوسط وزن بنه­های دختری بیشتر و کمتر از 6 گرم معنی­دار نیست. با توجه به نتایج صفات مرتبط با بنه­های دختری می­توان پیش­بینی کرد که در سال بعد اختلافی از لحاظ عملکرد و اجزای آن میان سطوح مختلف بنه مادری وجود ندارد. نتایج در سال دوم نشان داد عملکرد و اجزای عملکرد تنها تحت تأثیر تاریخ کاشت قرار گرفته و وزن بنه اثر یکسانی بر آن­ها دارد. تاریخ کاشت 15 خرداد در سال دوم بعنوان برترین تاریخ کاشت بود. با توجه به نتایج بدست آمده و قیمت پایین بنه زعفران در خرداد ماه، در مناطق کوهپایه­ای جنوب کرمان، کشت زعفران بایستی در 15 خرداد انجام شود. از آنجاییکه در سال اول آزمایش عملکرد چندانی حتی از بنه­های مادری درشت­تر بدست نمی­آید و با توجه به اینکه بنه­های مادری با وزن­های مختلف در سال دوم نقش یکسانی در تعیین عملکرد کلاله دارند جهت کاهش هزینه­های تولید، بنه­های 8-6 گرم برای کشت توصیه می­گردد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In order to investigate planting date and corm weight Effects on flower characters and saffron(Crocus sativus L.) yield, an experiment as a factorial was carried out based on randomized complete blocks design with three replications in research station of South Kerman Agricultural and Natural Resources Research and Education Center at Sfadagheh during 2017-2018 growing season Two factors, planting date (Jun, August and September) and corm size (6-8, 8-10, 10-12 and &gt;12g) were evaluated in this experiment. Related traits with flower and Stigma and cormwere measured during growing season. Results showed that planting date have significant effect on all of traits except of dry weight of stigma. Also, the effects of corm weight and interaction of planting date×corm weight were significant on all of traits. So, the highest number of flower and the stigma yield were observed in the planting date of June and the corm weight more than 12 g. Therefore, for achieving high saffron yield, it is recommended planting date of June and the use of corms with more than12 g. Investigating the characteristics of the doughtercorms in the first year of the experiment showed that all studied traits were influenced by the planting date and the effect of the corm weight was not significant on the characteristics of the number of doughter corm over 6 g, the average weight of the doughter corm more and less than 6 g. According to the results of the traits related to the doughter corm, it can be anticipated that in the following year there is no difference in yield and its components among the different levels of maternal corm. Results in the second year showed that yield and yield components were only affected by the planting date and the corm weight had the same effect on them. The planting date of June 5th was the highest in the second year. According to the results and low price of saffron in June, in Southern Kerman foothill areas, cultivation of saffron should be done on June 5th. Since in the first year of the experiment, the yield don&#039;t achieved even from great mothernal corm, and given the fact that the mother corms of different weights in the second year have the same role in determining the stigma yield, in order to reduce the production costs, the 6 -8 g recommended for cultivation.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>59</FPAGE>
						<TPAGE>73</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سید محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علوی سینی</Family>
						<NameE>Seid Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Alavi Siney</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار بخش تحقیقات علوم زراعی و باغی، مرکز تحقیقات و آموزش کشاورزی و منابع طبیعی جنوب استان کرمان، سازمان تحقیقات، آموزش و ترویج کشاورزی، جیرفت، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار بخش تحقیقات علوم زراعی و باغی، مرکز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.alavis@areeo.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>احمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احمدپور جلگه</Family>
						<NameE>Ahmad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ahmadpour Jolgeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری، عضو هیات علمی بخش تحقیقات زراعی و باغی، مرکز تحقیقات و آموزش کشاورزی و منابع طبیعی جنوب استان کرمان، سازمان تحقیقات، آموزش و ترویج کشاورزی، جیرفت، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری، عضو هیات علمی بخش تحقیقات</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ahmadpour@areeo.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بهروزه</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Behroozeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس بخش تحقیقات زراعی باغی، مرکز تحقیقات و آموزش کشاورزی و منابع طبیعی جنوب استان کرمان، سازمان تحقیقات، آموزش و ترویج کشاورزی، جیرفت، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس بخش تحقیقات زراعی باغی، مرکز تحقیقات</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>behroozeh@areeo.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مجید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سلطانی</Family>
						<NameE>Majid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Soltani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس سازمان جهاد کشاورزی جنوب استان کرمان، جیرفت، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس سازمان جهاد کشاورزی جنوب استان کرمان،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>soltani@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تاریخ کاشت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تعداد گل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلاله</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>وزن بنه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Aghazadeh, R., and Hematzadeh, A. 2012. Effect of date, depth and spacing culture on saffron (Crocus sativus L.) vegetative and reproductive traits in Maco climatic condition. Agroecology Journal 8 (1): 1-10. (In Persian with English Summary).##Alavi Siney, S.M., Saba, J., Andalibi, B., Alavikia, S., and Azimi, M. 2015. Determination of effective agronomical traits on saffron (Crocus sativus L.) ecotypes stigma yield in Zanjan conditions. Journal of Saffron Agronomy and Technology 3 (2): 97-106. (In Persian with English Summary).##Amirnia, R., Bayat, M., and Tajbakhsh, M. 2014. Effects of nano fertilizer application and maternal corm weight on flowering at some saffron (Crocus sativus L.) ecotypes. Turkish Journal of Field Crops 19 (2): 158-168.##Azizi-Zohan , A.A., Kamgar-Haghighib, A.A., and Sepaskhah, A.R. 2009. Saffron (Crocus sativus L.) production as influenced by rainfall, irrigation method and intervals Archives of Agronomy and Soil Science 55 (5): 547–555.##Behdani, M.A., Koochaki, A.R., Nassiri Mahalati, M., Rezvani Moghadam, P. 2009. Evaluation of quantitative relationships between saffron yield and nutrition (on farm trial). Iranian Journal of Field Crops Research 3 (1): 1-14. (In Persian).##Behnia, M.R. 1991. Saffron Cultivation. Tehran University Press, 285 pp. (In Persian).##DeJuan, J.A., Corcoles, H.L., Munoz, R.M., and Picornell, M.R. 2009. Yield and yield components of saffron under different cropping systems. Industrial Crops and Products 30: 212–219.##Fallah Ghalhari, G.A., Baaghideh, M., and Fakheri, M. 2013. Study of planting time and flowering of saffron. Comparative study (Khorasan Razavi, Khorasan Jonobi and Azarbaijan Gharbi). The 2nd national conference on the latest scientific achievements of saffron in Iran, University of Torbat Heydarieh. (In Persian).##Ghobadi, F., Ghorbani Javid, M. and Sorooshzadeh, A. 2015. Effects of planting date and corm size on flower yield and physiological traits of saffron (Crocus sativus L.) under Varamin plain climatic conditions. Journal of Saffron Agronomy and Technology 2 (4): 265-276. (In Persian with English Summary).##Gresta, F., Avola, G., Lombardo, G.M., Siracusa, L., and Ruberto, G., 2009. Analysis of flowering, stigmas yield and qualitative traits of saffron (Crocus sativus L.) as affected by environmental conditions. Scientia Horticulturae 119 (3): 320-324.##Gresta, F., Lombardo, G.M., Siracusa, L., and Ruberto, G. 2008. Effect of mother corm dimension and sowing time on stigmas yield, daughter corms and qualitative aspects of saffron (Crocus sativus L.) in a Mediterranean environment. Journal of the Science of Food and Agriculture 88: 1144–1150.##Koocheki, A., Jahani, M., Tabrizi, L., and Mohammad Abadi, A.A. 2011. Investigation on the effect of biofertilizer, chemical fertilizer and plant density on yield and corm criteria of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Water and Soil 25: 196–206.##Molina, R.V., Valero, M., Navarro, Y., Guardiola, J.L., and García-Luis, A. 2005. Temperature effects on flower formation in saffron (Crocus sativus L.). Scientia horticulturae103: 361–379.##Mollafilabi, A. 2012. Effect of extensive range of corm weights on yield components and flowering characters of saffron (Crocus sativus L.) under greenhouse conditions.4th international safron symposium. October, 22-25. Kashmir, India.##Mollafilabi, A. 2004. Experimental findings of production and echo physiological aspects of saffron (Crocus sativus L.). Acta Horticulturae (ISHS) 650: 195-200.##Mollafilabi, A., and Shoorideh, H. 2009. The new method of saffron production. 4th National Festival of Saffron, 27-28 October 2009. (In Persian).##Mollafilabi, A., Koocheki, A., Rezvani Moghaddam, P., and Nassiri Mahallati, M. 2013. Effect of plant density and corm weight on yield and yield components of saffron (Crocus sativus L.) under soil, hydroponic and plastic tunnel cultivation. Journal of Saffron Agronomy and Technology 1 (2): 14-28. (In Persian with English Summary).##Omidbaigi, R. 2005. Effects of corm weight on quality of Saffron (Crocus sativus L.). Natural Product Radiance 4: 193-194.##Pazoki, A., Kariminejad, M., and Fooladi, A.R. 2010 Effect of cultivation time on performance of ecotypes of saffron (L.). in Natanz. Journal of Medicinal Plant 2 (8): 3-12. (In Persian).##Rangahou, M.K. 2003. Growing saffron. The world&#039;s most expensive spice. Crop Food Research 20: 1-4.##Rostami, M., and Mohammadi,H. 2011.Effects of planting date and corm density on growth and yield of saffron (Crocus sativus L.) under Malayer climatic conditions. Journal of Aroecology 5 (1): 27-38. (In Persian).##Siracusa, L., Gresta, F., Avola, G., Lombardo, G.M., and Ruberto, G. 2010. Influence of corm provenance and environmental condition on yield and apocarotenoid profiles in saffron (Crocus sativus L.). Journal of Food Composition and Analysis 23: 394–400.##Turhan, H., Kahriman, F., Egesel, C.O., and M.K. Gul. 2007. The effects of different growing media on flowering and corm formation of saffron (Crocus sativus L.). African Journal of Biotechnology 6 (20): 2328-2332.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>واکنش عملکرد گل و بنه زعفران (Crocus sativus L.) به مصرف کود نانوبیولوژیک در قیاس با کودهای رایج دامی و شیمیایی</TitleF>
				<TitleE>Response of flower and corm yield of saffron (Crocus sativus L.) to nanobiologic fertilizer application in comparison to current cow manure and chemical fertilizer</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>به منظور مطالعه واکنش عملکرد گل و بنه زعفران به نوع مصرف منابع مختلف کودی آزمایشی در طی دو سال زراعی 1396-1395 و 1397-1396 در منطقه شادمهر تربت حیدریه به صورت طرح بلوکهای کامل تصادفی با 10 تیمار و 4 تکرار اجرا شد. تیمارهای آزمایش شامل : 1-بذرمالی (آغشته کردن) بنه‎ها با کود نانو بیولوژیک (با نام تجاری بیومیک از شرکت بیوزر)؛ 2-بذرمالی+ یک مرحله مصرف کود نانو بیولوژیک در آب آبیاری؛ 3-بذرمالی+ یک مرحله محلولپاشی کود نانو بیولوژیک ؛ 4-بذرمالی+ آبیاری+ محلولپاشی کود نانو بیولوژیک؛ 5-یک مرحله مصرف کود نانو بیولوژیک با آبیاری؛ 6-یک مرحله محلولپاشی کود نانو بیولوژیک؛ 7-مصرف کود شیمیایی (اوره، فسفات آمونیوم و سولفات پتاسیم)؛ 8-مصرف کود گاوی پوسیده؛ 9-کود گاوی + کود شیمیایی و 10- شاهد بودند. صفات مورد مطالعه زعفران شامل عملکرد خشک بنه، عملکرد تر گل، عملکرد تر و خشک کلاله و تعداد گل بود. براساس نتایج مزرعه سال سوم بیشترین عملکرد کلاله خشک (با 14کیلوگرم در هکتار) و تعداد گل در تیمار بذرمالی+ آبیاری+ محلولپاشی کود نانو بیولوژیک (با 176 درصد افزایش نسبت به شاهد) و بیشترین عملکرد بنه در تیمار بذرمالی کود نانوبیولوژیک (با 41 درصد افزایش نسبت به شاهد) به دست آمد. بررسی روش های مختلف کاربرد کود نانوبیولوژیک نشان داد که روش بذرمالی بنه ها بیشترین تاثیر را بر افزایش عملکرد بنه های زعفران و کاربرد همزمان روش بذرمالی بنه ها با محلول پاشی با آبیاری بیشترین تاثیر مثبت را بر خصوصیات گل زعفران داشت.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>For evaluation of response of flower and corm yield of saffron to nanobiologic fertilizer application methods in comparison to cow manure and chemical fertilizer an experiment was conducted in Shadmehr region as randomized complete block design with 10 treatments with four replication during two years (2014-2015 and 1015-2016). The treatments were 1. Corm inoculation with nanobiofertilizer (Bioumik product of Biozar company), 2. Corm inoculation+use in irrigation water, 3. Corm inoculation+ foliar application 4. Corm inoculation+ foliar application+use in irrigation water, 5. In irrigation water, 6. Foliar application 7. Use of chemical fertilizer (Urea, Ammonium phosphate and Potassium sulphate) 8. Use of cow manure 9. Use of chemical fertilizer +Use of cow manure and 10. Control. Studied traits were corm dry yield, flower dry yield, stigma dry and fresh yield and flower number. Based on result from third year the highest stigma dry yield (about 14 kg/ha) and flower number were achieved in Corm inoculation+ foliar application+use in irrigation water treatment (by 176 % increase in comparison to control) and the highest corm yield was seen in corm inoculation treatment (by 41 more than control). Results showed that the best method for corm improvement was corm inoculation with nanobiofertilizer and for flower improvement it is recommend to use of Corm inoculation+ foliar application+use in irrigation water.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>75</FPAGE>
						<TPAGE>88</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فیضی</Family>
						<NameE>Hassan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Feizi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه تولیدات گیاهی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه تربت حیدریه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه تولیدات گیاهی، دانشکده کشاورزی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hasanfeizi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسینی</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hosseini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>مدرس مدعو گروه تولیدات گیاهی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه تربت حیدریه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>مدرس مدعو گروه تولیدات گیاهی، دانشکده کشاورزی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>alihp60@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صحابی</Family>
						<NameE>Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sahabi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه تولیدات گیاهی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه تربت حیدریه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه تولیدات گیاهی، دانشکده کشاورزی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>h.sahabi@torbath.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رامین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نظریان</Family>
						<NameE>Ramin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nazarian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار، دانشگاه هرات، افغانستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار، دانشگاه هرات، افغانستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>افغانستان</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ra_nazarian@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بذرمالی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عملکرد بنه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عملکرد گل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>محلول پاشی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Alipoor Miandehi, Z., Mahmodi, S., Behdani, M.A., and Sayyari, M.H., 2014. Effect of manure, bio-and chemicalfertilizers and corm size on saffron (Crocus sativus L.) yield and yield components. Journal of Saffron Research 1 (2): 73-84. (In Persian with English Summary).##Akrami, M.R., Malakouti, M.J., and Keshavarz, P. 2014. Study of flower and stigma yield of saffron as affected by potassium and zinc fertilizers in Khorasan Razavi Province. Journal of Saffron Research 2 (1): 85-96. (In Persian with English Summary).##Amirghasemi, T. 2001. Saffron, Red Gold of Iran. Ayandegan Publication, Tehran, Iran.##Akbarian, M.M., Heidari Sharifabad, H., Noormohammadi, G., and Darvish Kojouri, F. 2012. The effect of potassium, zinc and iron foliar application on the production of saffron (Crocus sativus). Annals of Biological Research 3 (12): 5651-5658.##Amirghasemi, T. 2001. Saffron, Red Gold of Iran. Ayandegan Publication, Tehran, Iran.##Armak, A., Feizi, H., and Alipanah, M. 2017. Impact of use of different sources of humic, bio and nano fertilizers and nitrogen levels on saffron (Crocus sativus L.) flower yield. Saffron Agronomy and Technology 5 (4): 329-344. (In Persian with English Summary).##Asadi, G., Rezvani Moghaddam, P., and Hassanzadeh Aval, F. 2012. Effects of soil and foliar applications of nutrients on corm growth and flower yield of saffron (Crocus sativus L.) in six-year-old farm. Saffron Agronomy and Technology 2 (1): 31-44. (In Persian with English Summary).##Baghaee, N., and Maleki-Farahane C. 2013. Compared with the basis of Nano and micro iron chelated fertilizer on quantitative yield and Assimilates allocation of crop saffron. Journal of Saffron Research 2: 156-169. (In Persian with English Summary).##Chaji, N., Khorassani, R., Astaraei, A.R., and Lakzian, A. 2013. Effect of phosphorous and nitrogen on vegetative growth and production of daughter corms of saffron. Journal of Saffron Research 1 (1): 1-12.##Chinnamuthu, C.R., and Boopathi, M. 2009. Nanotechnology and agroecosystem. Madras Agriculture Journal 96 (1-6): 17-31.##Cui, H., Sun, C., Liu, Q., Jiang, J., and Gu, W. 2006. Applications of nanotechnology in agrochemical formulation, perspectives, challenges and strategies. Institute of Environment and Sustainable Development in Agriculture, Chinese Academy of Agricultural Sciences, Beijing, China, pp. 1-6.##Feizi, H., Seyyedi, S.M., and Sahabi, H. 2015. Effect of corm planting density, organic and chemical fertilizers on formation and phosphorus uptake of saffron (Crocus sativus L.) replacement corms during phonological stages. Saffron Agronomy and Technology 2 (4): 289-301. (In Persian with English Summary).##Hosseini, M., Sadeghi, B., and Aghamiri, S.A. 2004. Influence of foliar fertilization on yield of saffron (Crocus sativus L.). Acta Horticulturae (ISHS) 650: 207-209.##Hassanzadeh Aval, F., Rezvani Moghaddam, P., Bannayan Aval, M., and Khorasani, R. 2013. Effects of maternal corm weight and different levels of cow manure on corm and flower yield of saffron (Crocus sativus L.). Saffron Agronomy and Technology 1 (1): 22-39. (In Persian with English Summary).##Iran Nanotechnology Innovation Council. 2015. Iranian biologic nanofertilizers an proper alternative option for chemical fertilizer. Nanotechnology monthly. 14th year, Available  at  Web  site  http://en.nano.ir (verified  5 September 2018).##Khaksarnejad, E., and Zabet, M. 2017. The effect of nano iron chelated on the yield and yield component of saffron (Crocus sativus) in South Khorasan. Journal of Saffron Research 5: 45-52 (In Persian with English Summary).##Koocheki, A., Najibnia, S., and Lalehgani, B. 2009. Evaluation of saffron yield (Crocus sativus L.) in intercropping with cereals, pulses and medicinal plants. Iranian Journal of Field Crops Research 7 (1): 173-181. (In Persian with English Summary).##Koocheki, A., Jahani, M., Tabrizi, L., and Mohammadabadi, A.A. 2011. Investigation on the effect of biofertilizer, chemical fertilizer and plant density on yield and corm criteria of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Water and Soil 25 (1): 196-206. (In Persian with English Summary).##Koocheki, A., Siahmarguee, A., Azizi G., and Jahani, M. 2011. The effect of high density and depth of planting on agronomic characteristic of Saffron (Crocus sativus L.) and corms behavior. Agroecology 3: 36– 49. (In Persian with English Summary).##Lai, R. 2007. Soil Science. In the era of hydrogen economy and 10 billion people, The Ohio State University, USA, pp.1-9.##Maleki Farahani, S., and Aghighi Shahverdi, M. 2015. Evaluation the effect of nono-iron fertilizer in compare to iron chelate fertilizer on qualitative and quantitative yield of saffron. Journal of Crops Improvement 17 (1): 155-168.##Ministry of Agriculture-Jahad. 2018. Agricultural Statistics, (Vol. 2). Islamic Republic of Iran, Ministry of Agriculture-Jahad Press. 241 p. (In Persian).##Monreal, C.M. 2010. Nanofertilizers for increased N and P use eefficiencies by crops. In Summary of Information Currently Provided to MRI Concerning Applications for Round 5 of the Ontario Research Fund-Research Excellence Program. pp.12-13.##Mohammadi Aria, M., Lakzian, A., Haghina, G.H., Besharati, h., and Fotovat, A. 2010. The effect of Thiobacillus and Aspergillus on phosphorous availability of enriched rock phosphate with sulfur and vermicompost. Journal of Water and Soil 24 (1): 1-9. (In Persian with English Summary).##Mollafilabi, A., and Khorramdel, S. 2016. Effects of cow manure and foliar Spraying on agronomic criteria and yield of saffron (Crocus Sativus L.) in a six year old farm. Saffron Agronomy and Technology 3 (4): 237-249. (In Persian with English Summary).##Molina, R.V., Valero, M., Navarro, Y., Guardiola J. L., and Garcia-Luice, A. 2005.Temperature effects on flower formation in saffron (Crocus sativus L.). Scientia Horticulture 103: 361-379.##Nassiri Mahallati, M., Koocheki, A., Boroumand Rezazadeh, Z., and Tabrizi, L. 2007. Effects of corm size and storage period on allocation of assimilates in different parts of saffron plant (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Field Crops Research 1 (5): 155-166. (In Persian with English Summary).##Nehvi, F.A., Lone, A.A., Khan, M.A., and  Maghdoomi, M.I. 2010. Comparative study on effect of nutrient management on growth and yield of saffron under temperate conditions of keshmir. Acta Horticulturae 165–170.##Omidi, H., Naghdi Badi, H., Golzad, A., Torabi, H., and Footoukian, M. 2009. The effect of chemical and bio-fertilizer source of nitrogen on qualitative and quantitative yield of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Medicinal Plants 2 (30) :98-109.##Rezvani Moghaddam, P., Khorramdel, S., Amin Ghafori, A., and Shabahang, J. 2013. Evaluation of growth and yield of saffron (Crocus sativus L.) affected by spent mushroom compost and corm density. Journal of Saffron Research 1 (1): 13-26. (In Persian with English Summary).##Rostami, M., Maleki, M., and Effati, A. 2017. Effect of foliar application of chemical nano-fertilizers on physiological traits of saffron (Crocus sativus L). Saffron Agronomy and Technology 5 (4): 345-359. (In Persian with English Summary).##Saidi Rad, M.H., and Mokhtariyan, A. 2007. Applied scientific principles of planting, harvesting and harvesting saffron. Education and Promotion of Agriculture press. 112 p.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی تأثیر شرایط استخراج بر میزان ترکیبات زیست فعال عصاره پیاز زعفران</TitleF>
				<TitleE>The effect of extraction condition on Bio active compounds of saffron corm extract</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>زعفران محصول منحصر به فرد ایران است و پیاز زعفران از جمله مواد جانبی تولید زعفران است که همه ساله در حجم بالایی در کشور تولید می شود لذا به منظور تولید مواد با ارزش افزوده بالا ازپیاز زعفران ضایعاتی، این تحقیق صورت گرفت. ابتدا پیاز زعفران به مقدار لازم تهیه، خشک و کاملا آسیاب گردید. عملیات استخراج عصاره  با استفاده از حلال ( متانول 80%، اتانول 80% و آب) و دستگاه فراصوت (صوت­دهی با شدت 100 درصد به مدت، 0، 20 و 40 دقیقه در دمای اتاق) انجام ­شد. سپس عصاره­های حاصل، حلال­زدایی و خشک ­شدند. در هر مورد حداقل غلظت مهار­کنندگی (MIC) و حداقل غلظت کشندگی (MBC)، میزان ترکیبات فنلی،  قدرت احیا­کنندگی آهن III و قدرت گیرندگی رادیکال آزاد تعیین شدند. به منظور بررسی اثر مستقل ( نوع حلال، شدت فراصوت) و اثر متقابل (نوع حلال و شدت فراصوت) بر ترکیبات زیست فعال عصاره پیاز زعفران از طرح فاکتوریل 2متغیره با پایه کاملاً تصادفی در سه تکرار استفاده شد و مقایسات میانگین به روش دانکن انجام شد. نتایج نشان دادند حلال اتانول با استخراج   mg.ml-184/85 ترکیبات فنلی و دارا بودن بیشترین قدرت مهارکنندگی آهن (µmol.ml-174/594) و گیرندگی رادیکال (42/59 درصد) بود و فرایند فراصوت درشدت 100 درصد به مدت 40 دقیقه بالاترین میزان ترکیبات فنلی (mg.ml-1 23/82) را استخراج نمود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Saffron is a unique product of Iran and Saffron corm is one of the saffron producing ingredients that is produced annually in high volume in the country. It is shown that saffron corm is a low- cost material, contains some bioactive compounds that are extractable. The extraction method is effected on the kind and amount of bioactive material extracted from saffron corm. Therefore, this research was carried out to produce high value added materials from waste saffron onion. First, the saffron onion was prepared, dried and completely grinding. Extracting was performed using solvent (80% methanol, 80% ethanol and water) and ultrasound (100% intensity, 0, 20 and 40 minutes at room temperature). The extracts were dried at rotary evaporation. In each case, the extraction efficiency, determination of minimum inhibitory concentration (MIC) and minimum bactericidal concentration (MBC), phenolic compounds, iron regeneration strength III, and free radical receptivity were determined. In order to investigate the independent effect (type of solvent, ultrasound intensity) and interaction (solvent type and ultrasound intensity) on bioactive compounds of saffron onion extract, a factorial arrangement of 2 variables with completely randomized design was used in three replications. The mean comparison was done by Duncan method. The results showed that Ethanol solvent extracted 85.84 mg/ml of phenolic compounds with the highest reducing power of FeIII (594.7 μmol/ml) and radical receptivity (59.42%), and the ultrasound process at 100% for 40 minutes extracted the highest amount of phenolic compounds (82.23 mg/ml).</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>89</FPAGE>
						<TPAGE>98</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سودابه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عین افشار</Family>
						<NameE>Soodabeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Einafshar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار پژوهش بخش تحقیقات فنی و مهندسی کشاورزی، مرکز تحقیقات و آموزش کشاورزی و منابع طبیعی استان خراسان رضوی، سازمان تحقیقات، آموزش و ترویج کشاورزی، مشهد، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار پژوهش بخش تحقیقات فنی و مهندسی کشاورزی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>soodabeheyn@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>پروین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شرایعی</Family>
						<NameE>Parvin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sharayei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار پژوهش بخش تحقیقات فنی و مهندسی کشاورزی، مرکز تحقیقات و آموزش کشاورزی و منابع طبیعی استان خراسان رضوی، سازمان تحقیقات، آموزش و ترویج کشاورزی، مشهد، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار پژوهش بخش تحقیقات فنی و مهندسی کشاورزی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>parvin_sharayei@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پیاز زعفران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قدرت آنتی‌اکسیدانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ضد میکروبی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قدرت احیاکنندگی آهن</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Anonymous. 2016. Agricultural Statistics. Gardening products. Ministry of Jihad-e-Agriculture. Tehran. (In Persian).##Albu, S., Joyce, E., Paniwnyk, L., Lorimer, J.P., and Mason, T.J. 2004. Potential for the use of ultrasound in the extraction of antioxidants from Rosmarinus officinalis for the food and pharmaceutical industry. Ulrasonic Sonochemistry 11 (3-4): 261-265.##Altemimi, A., Watson, D., Choudhary, R., and Dasari, M. 2016. Ultrasound assisted extraction of phenolic compounds from peaches and pumpkins. Plus One 11 (2): 1-20.##Annegowda, H.V., Bhat, R., Tze, L.M., Karim, A.A., and Mansor, S.M. 2011. The free radical scavenging and antioxidant activities of pod and seed extract of Clitoria fairchildiana (Howard) - an underutilized legume. Journal of Food Science Technology June 50 (3): 535–541.##AOAC, 2000a. Official methods of analysis. Method 990.20. Determination of solids by direct forced air oven drying method. Washington, DC: AOAC.##AOAC, 2000b. Official methods of analysis. Method 990.20. Determination of ash by gravimetric method. Washington, DC: AOAC##Bagri, J., Yadav, A., Anwar, Kh.,Dkhar, J., Singla-Pareek, S.L., and Pareek, A. 2017. Metabolic shift in sugars and amino acids regulates sprouting in Saffron corm. Scientific Reports 7 (1) 11904: 1-10.##Benzie, I.F.F., and Strain, J.J. 1996. The ferric reducing ability of plasma (FRAP) as a measure of &quot;antioxidant power&quot;: the FRAP assay. Analytical Biochemistry 239V (1): 70-76.##Capannesi, C., Palchetti, I., Mascini, M., and Parenti, A. 2000. Electrochemical sensor and biosensor for polyphenols detection in olive oils. Food Chemistry 71 (4): 553–562.##Chrungoo, N.K., and Farooq, S. 1985. Correlative changes in carbohydrate content and starch hydrolysing enzymes in corms of saffron crocus (Crocus sativus L.) during dormancy and sprouting. Biochemistry Physiology Pflanzen 180 (1): 55-61.##Escribano, J., Rios, I., and Fernandez, J.A. 1999. Isolation and cytotoxic properties of a novel glycoconjugate from corms of saffron plant (Crocus sativus L.). Biochimica et Biophysica Acta 1426: 217-222.##Esmaeili, N., Ebrahimzadeh, H., Abdi, K., Mirmasoumi, M., Lamei, N., and AziziShamami, M. 2013. Determination of metal content in Crocus sativus L. corms in dormancy and waking stages. Iranian Journal of Pharmaceutical Research 12 (1): 31-36. (In Persion with English Summary).##Gong, Y., Zhang, X., Li, H., Yan, Q., Yuan, F., and Gao, Y. 2015. Optimization of subcritical water extraction parameters of antioxidant polyphenols from sea buckthorn (Hippophaër hamnoides L.) seed residue. Journal of Food Science and Technology 52 (3):1534-1542.##Heidary, M., Mortazavi, A., Asili, J., Bolourian, SH., Armin, M., and Abdalshahi, A. 2012. Ultrasonic assisted extraction improvement of phenolic compound from Flomido schemaparviflora. Journal of Herbal Drugs 3 (1): 7-13. (In Persion with English Summary).##Hemwimol, S. Pavasant, P., and Shotipruk, A. 2006. Ultrasound-assisted extraction of anthraquinones from roots of Morinda citrifolia. Ultrasonic Sonochemistry 13 (6): 543–548.##ISO. 1981. Agricultural foodproducts: determination of crude fibre generalmethod (Weende, ISO 5498) International Organization for Standardization. Geneve.##Lee, E., Wylie, E., and Metcalf, C. 2007. Ultrasound imaging features of radial scars of the breast. Journal of Australasian Radiology 51 (3): 240–245.##Naczk, M., and Shahidi, F. 2006. Phenolics in cereals, fruits and vegetables: occurrence, extraction and analysis. Journal of Pharmacology Biomed Analitical 41 (5): 1523–1542.##Paniwnyk, L., Cai, H., Albu, S., Mason, TJ., and Cole, R. 2009. The enhancementand scale up of the extraction of antioxidant from Rosmarius officinalis using ultrasound. Ultrasond Sonochemistry 16 (2): 287–292.##Rodrigues, S., Pinto, G.A.S., and Fernandes, F.A.N. 2008. Optimization of ultrasound extraction of phenoliccompounds from coconut (Cocosnu cifera) shellpowder by response surface methodology. Journal Ultrasonics Sonochemistry 15 (1): 95-100.##Rubio-Moraga, A., Gerwig, G.J., Castro-Diaz, N., Luisa Jimeno, M., Escribano, J., Fernandwz, J.A., and Kamerling, J.P. 2011. Triterpenoidsaponins from corms of Crocus sativus: Localization, extraction and characterization. Industrial Crops and Products 34 (2011): 1401-1409.##Sánchez-Vioque, R., Rodríguez-Conde, M.F., Reina-Urena, J.V., Escolano-Tercero, M.A., Herraiz-Penalver, D., and Santana-Méridas, O. 2012. In vitro antioxidant and metal chelating properties of corm, petal and leaf from saffron (Crocus sativus L.). Industrial Crops and Products 39 (2012): 149-153.##Wanasundara, P.K., and Shahidi, F. 2005. Antioxidants: Science, Technology, and Applications. In Bailey’s Industrial Oil and Fat Products. Shahidi, F. (Eds). John Wiley &amp; Sons, Inc. New Jersey.##Zhu, J., Li, L., Chen, L., and Li, X. 2012. Study on supramolecular structural changes of ultrasonic treated potatostarch granules. Food Hydrocolloids 29 (1):116–122.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>سنجش نگرش کشاورزان نسبت به کشاورزی پایدار و تأثیر آن بر بهره‌وری کل عوامل تولید؛ مطالعه موردی کشت‌بوم‌های زعفران شهرستان گناباد</TitleF>
				<TitleE>Study of Farmers’ Attitude towards Sustainable Agriculture and Its Impact on the Total Factor Productivity (Case Study: Saffron Farms in Gonabad County)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>افزایش بهره‌وری در بخش کشاورزی امری ضروری است و با روند رو به رشد جمعیت، نیاز به ابداع سیستم‌های با بهره‌وری بالا پررنگ‌تر می‌شود، اما فعالیت‌های زراعی همواره با آثار زیست محیطی همراه بوده است. بنابراین دو مقوله بهره‌وری و پایداری کشاورزی باید به صورت همزمان مورد توجه قرار گیرند. مطالعه حاضر با هدف شناسایی عوامل موثر بر بهره‌وری عوامل تولید در مزارع زعفران شهرستان گناباد با تاکید بر نقش نگرش نسبت به کشاورزی پایدار صورت گرفت. جامعه مورد مطالعه شامل تمام زعفران­کاران شهرستان گناباد بود. برای دستیابی به اهداف تحقیق 110 پرسشنامه بر اساس روش نمونه‌گیری تصادفی ساده تکمیل و پس از محاسبه بهره‌وری کل عوامل تولید با استفاده از شاخص ترنکوئیست-تیل، از الگوی لاجیت ترتیبی برای شناسایی عوامل اثرگذار بر بهره‌وری استفاده شد. نتایج گویای آن است که متغیرهای نگرش نسبت به کشاورزی پایدار و درآمد اثر مثبت و معنی‌داری بر احتمال دستیابی کشاورزان به سطوح بالاتر بهره‌وری دارند. در حالی که متغیر شرکت در کلاس‌های آموزشی این احتمال را به صورت معنی‌داری کاهش می‌دهد. متغیرهای سطح زیر کشت، شغل اصلی و بیمه کشاورزی نیز اثر معنی‌داری بر احتمال دستیابی به سطوح مختلف بهره‌وری ندارند. اتخاذ سیاست‌هایی در راستای بهبود نگرش زعفران‌کاران نسبت به فعالیت‌های کشاورزی پایدار و آگاهی دادن به آن‌ها درباره آثار جانبی کشت ناپایدار، حمایت مالی از کشاورزان برای تامین نهاده‌های کشاورزی مورد نیاز، تجدید نظر اساسی در محتوای کلاس‌های آموزشی و ترویجی و اصلاح ساختار نظام بیمه محصولات کشاورزی از راهکارهای موثر در راستای بهبود بهره‌وری مزارع زعفران است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Increasing factor productivity in the agricultural sector is essential, and with the growing population, the need to invent more productive systems is highlighted. However, agronomic activities have always been accompanied by environmental impacts. Therefore, the two categories of productivity and agricultural sustainability should be considered simultaneously. The present study aimed at identifying factors affecting the total factor productivity of saffron farms in Gonabad County with an emphasis on the role of attitude towards sustainable agriculture. In order to achieve the research objectives, 110 questionnaires were completed and after calculating the total factor productivity using the Tornqvist-Theil index, an Ordered-logit model was used to identify factors affecting productivity. The results indicate that attitudes toward sustainable agriculture and income have positive and significant effects on farmers&#039; access to higher levels of productivity, while variable of participation in training courses significantly reduces the probability of achieving higher levels of productivity. Variables of sown area, agricultural insurance and main job do not have significant effects on the probability of achieving different levels of productivity. Undertaking policies which improve attitude of saffron producers towards sustainable agricultural activities and informing them about the effects of unsustainable farming, a fundamental revision of the content of training courses, financial support of farmers for provision of agricultural inputs and reforming the structure of the agricultural insurance system are effective ways to improve productivity of saffron production.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>99</FPAGE>
						<TPAGE>177</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>آرش</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دوراندیش</Family>
						<NameE>Arash</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Dourandish</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار اقتصاد کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار اقتصاد کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>adourandish@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رمضانی</Family>
						<NameE>Mohammadreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ramezani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری اقتصاد کشاورزی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری اقتصاد کشاورزی، دانشکده کشاورزی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mr.ramezani@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>میلاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امینی زاده</Family>
						<NameE>Milad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Aminizadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری اقتصاد کشاورزی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری اقتصاد کشاورزی، دانشکده کشاورزی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>milad.aminizadeh@mail.um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بهره‌وری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نگرش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پایداری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زعفران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>لاجیت ترتیبی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Ait-Oubahou, A., and El-Otmani, M. 1999. Saffron cultivation in Morraco, In Moshe Negbi (Ed.), Saffron (pp. 96-99). Harwood Academic Publisher, Amsterdam.##Akinwande, O., Dikko, H.G., and Agboola, S. 2015. Variance inflation factor: As a condition for the inclusion of suppressor variable(s) in regression analysis. Statistics 5 (7): 754-767.##Azizi-Zohan, A.A., and Pasandideh, M. 2013. Investigate the causes of decline in agricultural production after a period of cultivation of saffron. Land Management 1 (1): 92-98. (In Persian with English Summary).##Bagheri, A. 2010. Potato farmers&#039; perceptions of sustainable agriculture: the case of Ardabil province of Iran. Procedia Social and Behavioral Sciences 5 (1): 1977-1981.##Bagheri, A., Shabanali Fami, H., Rezvanfar, A., Asadi, A., and Yazdani, S. 2008. Perceptions of Paddy Farmers towards Sustainable Agricultural Technologies: Case of Haraz Catchments Area in Mazandaran province of Iran. American Journal of Applied Sciences 5 (1): 1384-1391.##Cabral, J.P.S. 2010. Water microbiology. Bacterial pathpgens and water. Environmental Reasearch and Public Health 7 (1): 3657-3703.##Dashti, Gh., Negahban, S., and Hayati, B. 2015. Relationship between factor productivity and agricultural sustainability in potato farms of Ardabil plain. Agricultural Science and Sustainable Production 25 (1): 99-111. (In Persian with English Summary).##Debdulal M. 2008. Marginal and interaction effects in ordered response models. Available at http://mpra.ub.uni-muenchen.de/13325/.##Emami Meibodi, A. 2011. The Economic Foundation of Efficiency and Productivity Measurement. Allameh Tabataba’E university, Tehran. (In Persian).##Food and Agriculture Organization. 2017.  The future of food and agriculture; Trends and challenges. Available at www.fao.org/ag/ca/. (Verified 13 November 2018).##Golkaran Moghadam, S. 2013. Comparison and analysis efficiency of saffron farmers in selected township of Khorasan Razavi province. Agricultural Economics and Development 21 (84): 79-101. (In Persian with English Summary).##Golmohammadi, F. 2014. Saffron and its farming, economic importance, export, medicinal characterisitics and various uses in South-Khorasan province-East of Iran. International Journal of Farming and Allied Sciences 3 (5): 566-596.##Greene, W.H., and Hensher, D.A. 2010. Modeling Ordered Choices: A primer. Cambridge University Press.##Hajipour, M., and Falsoleyman, M. 2014. The study of effective factors on alteration of farm operating systems Case Study: Sahlabad-Nehbandan farming joint stock company. Geography and Territorial Spatial Arrangement 4 (10): 39-54. (In Persian with English Summary).##Hatami-Sardashti, Z., Jami-Alahadi, M., Mahdavi-Damghani, A., and Behdani, M. 2011. Evaluation of sustainability in saffron agroecosystems in Birjand and Qaen counties. Agroecology 3 (3): 396-405. (In Persian with English Summary).##Hejrati, M.H., and Afshari, M. 2010. The role of land ownership in rural development case study: PaeenRokh village of Torbat Heydarieh. Human Geography 1: 123-136. (In Persian).##International Trade Center (ITC). 2018. Available at www.trademap.org. (Verified 20 January 2019).##Iran Chamber of Commerce, Industries, Mines and Agriculture. 2018. Available at www. en.iccima.ir/. (Verified 16 January 2019).##Kaper, J.B., Natato, J.P., and Mobley, L.T. 2004. Pathogenic Escherichia coli. Nature Reviews Microbiology 2 (2): 123-140.##Kavand, H., Kalbali, E., and Sabuhi, M. 2014. Application of data envelopment analysis to evaluate the efficiency of saffron growers (Case study: Qaen county). Saffron Agronomy and Technology 2 (1): 17-30. (In Persian with English Summary).##Khuda, B., Hassan, I., and Maqbool, A. 2005. Factors affecting cotton yield: A case study of Sargodha (Pakistan). Agriculture and Social Science 1 (4): 332-334.##Ministary of Agriculture Jihad. 2018. The MAJ database. Available at Web site http://www.maj.ir. (Verified 27 December 2018).##Mohtashami, T., and Zandi Daregharibi, B. 2018. Factors affecting excessive nitrogen fertilizer use in saffron cultivation: Case study of Torbat Heydarieh area. Saffron Research 6 (1): 127-140. (In Persian with English Summary).##Mohtashami, T., Karbasi, A., and Zandi Dare Gharibi, B. 2016. Economic analysis and comparison of technical efficiency in small and large saffron farms of Khorasan Razavi province. Saffron Agronomy and Technology 4 (2): 119-132. (In Persian with English Summary).##Nosrati, S.H., Hayati, B., Pishbahar, E., and Mohammad Rezai, R. 2013. Analyzing the factors affecting fish consumption among the households of Tabriz county. Agricultural Economics and Development 27 (3): 230-241. (In Persian with English Summary).##Power, E.F., Kelly, D.L., and Stout, J. 2013. Impacts of organic and conventional dairy farmer attitude, behaviour and knowledge on farm biodiversity in Ireland. Nature Conservation 21 (1): 272–278.##Rafiee, H., Khourmizi, R., and Ganjkhanloo., M. 2011. Investigation of total factor productivity and calculation of efficiency and return to scale in Milk production units Case study: Gilan province. Agricultural Economics Research 3 (4): 117-132. (In Persian).##Rahman, S. 2003. Environmental impacts of modern agricultural technology diffusion in Bangladesh: an analysis of farmers’ perceptions and their determinants. Environmental Management 68: 183–191.##Ramezani, M., Rafiee, H., and Norouzi, H. 2019. Investigating the effective socioeconomic factors on##unsustainable system of high-density planting of saffron (Case study: Gonabad county). Saffron Agronomy and Technology 7 (2): 259-274. (In Persian with English Summary).##Salami, H. 1997. Concepts and measurement of agricultural productivity. Agricultural Economics and Development 18: 7-32. (In Persian).##Scherer, L.A., Verburg, P.H., and Schulp, C.J.E. 2018. Opportunities for sustainable agriculture intensification in European agriculture. Global Environmental Change 48 (1): 43-55.##Shahnoushi, N., Firouz, A., Zhale-Rajabi, M., Daneshvar, M., and Dehghanian, S. 2012. The use of the Order Logit model in an investigation of the effective factors on bread waste. Economic Research 46 (3): 11-132. (In Persian with English Summary).##Shaikh, S., Hongbing, O., Khan, K., and Ahmed, M. 2016. Determinants of rice productivity: An analysis of Jaffarabad district–Balochistan (Pakistan). European Scientific Journal 12 (13): 41-50.##Shams, A., Vedadi, E., and Ahmadi, Z. 2015. Study of farmers’ attitude towards sustainable agriculture and its relation with their chemical input use in Asadabad township. Iran Agricultural Extension and Education Journal 11 (1): 197-210. (In Persian with English Summary).##Tatlidil, F.F., Boz, I., and Tatlidil, H. 2009. Farmers’ perception of sustainable agriculture and its determinants: a case study in Kahramanmaras province of Turkey. Environment, Development and Sustainability 11: 1091-1106.##Torkamani, J., and Mousavi, S. 2011. Effects of crop insurance on productivity and risk management: a case study of Fars province. Agricultural Economics Research 3 (9): 1-24. (In Persian with English Summary).##Tosan, M., Alizadeh, A., Ansari, H., and Rezvani Moghadam, P. 2015. Evaluation of yield and identifying potential regions for saffron (Crocus sativus L.) cultivation in Khorasan Razavi province according to temprature parameters. Saffron Agronomy and Technology 3 (1): 1-12. (In Persian with English Summary).##White, H. 1980. A hetroskedasticity-consistant covariance matrix estimator and a direct test for hetroskedasticity. Econometrica 48: 817-838.##Yazdanpanah, M., Hayati, D., Hochrainer-Stigler, Stefan., and Zamani, G.H. 2014. Understanding farmers’ intention and behavior regarding water conservation in the Middle-East and North Africa: A case study in Iran. Environmental Management 135: 63-72.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>عوامل مؤثر بر مدیریت ریسک کشاورزان زعفران‌کار (مطالعه موردی: شهرستان قاینات)</TitleF>
				<TitleE>(Identification Risk Factors on Saffron Producers in Qaenat by Genetic function Algorithm )</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>ریسک در فعالیت‌های کشاورزی، تأثیر بسزایی در تولیدات کشاورزی دارد و ریسک تولید کشاورزان بر اقتصاد خانوار به تبع آن بر اقتصاد جامعه اثر گذار است. از این­رو شناسایی عوامل و تعیین کننده­های مهم مؤثر بر مدیریت ریسک کشاورزان از اهمیت خاصی برخوردار است. این مطالعه با هدف شناسایی عوامل تأثیرگذار بر ریسک زعفران­کاران قاینات صورت گرفته است. نمونه آماری با استفاده از روش نمونه‌گیری تصادفی از 120 زعفران‌کار این شهرستان در سال 1396 جمع­آوری شده است. نتایج با استفاده از تقریب تابع الگوریتم ژنتیک نشان داد که از 44 فاکتور، عامل‌های عملکرد، آبیاری، زمان فروش، راهنمای کارشناسان، کیفیت آب، بذر جوان‌تر و پس‌انداز با ریسک زعفران‌کاران قاینات رابطه مثبت دارد و همچنین فاکتورهای متنوع‌سازی فعالیت­ها، حل اختلاف، فروش کل، هزینه خرید پیاز با ریسک زعفران­کاران رابطه منفی دارد. در این راستا پیشنهاد می­شود که به منظور کاهش شاخص ریسک زعفران­کاران راهنمایی­های کارشناسان را ارتقاء داده تا اختلافات بین زعفران­کاران را به حداقل ممکن کاهش یابد و همچنین با افزایش زمان فروش و پس انداز، ریسک زعفران­کاران را کاهش داد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Identification Risk Factors on Saffron Producers in Qaenat by Genetic function Algorithm AbstractRisk in agriculture has a significant impact on agricultural production, and farmers&#039; risk to household economies has an impact on the economy of society. Hence, identification of important factors and determinants affecting farmer risk management is of particular importance. The aim of this study to identify the factors affecting the risk of saffron Qaenat. The statistical sample was collected by using random sampling method from 120 saffron makers of this city in 2017. The results showed that there were positive relationships between 44 factors, yield factors, irrigation, sales time, expert guidance, water quality, younger seed, and money savings with saffron risk factors. Also, the factors of diversification Activities, dispute settlement, total sales, the cost of buying onions with the risk of saffron. In other words, ten fundamental factors were identified using the method of approximation of the genetic algorithm function. The results of the estimation with logit model also showed that sales time and money saving have a significant effect, but other variables in logit regression are not significant. In this regard, it is suggested that, in order to reduce the risk management of the saffron, experts should be promoted and the differences between saffron producers minimized, as well as by increasing the sales and saving time, the risk management of the saffron reduced.Keywords: Risk, Saffron, Genetic Function Algorithm, Logit</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>119</FPAGE>
						<TPAGE>129</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سید مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسینی</Family>
						<NameE>ُSeyyed Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hosseini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیارگروه اقتصاد کشاورزی دانشگاه سیستان و بلوچستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیارگروه اقتصاد کشاورزی دانشگاه سیستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shseyedmahdi46@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امیر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دادرس مقدم</Family>
						<NameE>Amir</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Dadrasmoghadam</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه اقتصاد کشاورزی دانشگاه سیستان و بلوچستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه اقتصاد کشاورزی دانشگاه سیستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>amdadras@eco.usb.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کرباسی</Family>
						<NameE>Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Karbasi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادگروه اقتصاد کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادگروه اقتصاد کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>karbasi@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>احمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>وندکی</Family>
						<NameE>Ahmad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Vandaki</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی  کارشناسی ارشدگروه اقتصاد دانشگاه سیستان و بلوچستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی  کارشناسی ارشدگروه اقتصاد دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ahmadvandaki@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ریسک</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زعفران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قاینات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تقریب تابع الگوریتم ژنتیک</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Altieri, M.A. 2018. Agroecology: the Science of Sustainable Agriculture. Boca Raton Publications.‏ 448 p.##Amiri, Z., Asgharpoor, M., Ramrodi, M., and Kakolond, E. 2015. The effectiveness of the technical-promotional project on agricultural risk management in sustainable production and reduction of damage (Case study of Lorestan province). The First International Conference on Natural Hazards and Iran&#039;s Environmental Crisis. Solutions and Challenges, Solutions and Challenges, Ardabil, Kian Research Company, Shahrekord University Water Resources Research Center, Available at Web site https://www.civilica.com/Paper-ICINH01- ICINH01_340.html.##Agricultural Statistics. 2017. Department of planning and economic. Office of Statistics and Information Technology, Iran. Available at Web site https://www.maj.ir/Dorsapax/userfiles/Sub65/amarnamehj3-95-site.pdf.##Bahrami, A., and Agahi, H. 2005. Risk management in agriculture. Journal of Insurance and Agriculture 2 (8): 97-113.##Bellarby, J., Siciliano, G., Smith, L.E.D., Xin, L., Zhou, J., Liu, K., and Surridge, B. 2017. Strategies for sustainable nutrient management: insights from a mixed natural and social science analysis of Chinese crop production systems. Environmental Development 21 (2): 52-65.‏##Cole, S., Giné, X., and Vickery, J. 2017. How does risk management influence production decisions? Evidence from a field experiment. The Review of Financial Studies 30 (6): 1935-1970.##Fakori, N., Yekani, S.A., Amirnejad , H. 2015. Determine the degree of absolute risk aversion of farmers in the Khorramabad region of Tonkabon, the first national conference on new findings in agricultural sciences. The environment and sustainable resources, Kerman, Hamayesh Gostaran, Available at Web site https://www.civilica.com/Paper-ASESNR01-ASESNR01_014.html.## Farhadian., H., Jimini., N., Dastjerdiipour, A., and Esmaeli, A. 2012.Investigating the factors affecting crop diversity in Mazandaran province with emphasis on extension components. Iranian Journal of Agricultural Economics and Research Quarterly 43 (2): 263-270.##Ghorbani, M., and Jafari, F. 2008. Investigating factors affecting the risk of crop risks of farmers in North Khorasan province. Journal of Agricultural Economics and Development (Agricultural Sciences and Technology) 23 (1): 41-48.##Gravandi, H., and Ali Beygi, A. 2010. Determination of effective factors on using risk management strategies for Kermanshah corn farmers. Quarterly Journal of Rural Studies 1 (2): 117-136.##Gravandi, S., and Ali Beygi, A. 2011. Identification of effective factors on behavioral response of corn farmers in Kermanshah city against production risks. Iranian Journal of Agricultural Research and Development 2 (2): 293-293.##Hasanpour, M., and Seddiqei, H. 2011. Risk Management in Agriculture. Available at Web site https:// mrhassanpour.blogfa.com.##Hatami Sardashti, Z., Bakhshi, M.R., and Jami Elahmadi, M. 2014. Economic analysis of saffron production in South Khorasan province. Journal of Ecological Agriculture (1) 4: 33-42.##Jasemi, Kh., Behdani, M., Kordoni, F., and Nasiri, N. 2011. Investigating the trend of changes in yield and yield of saffron (Crocus sativus L.) and prediction of future status (Case study: South Khorasan province). The first national conference on sustainable agriculture, Payame Noor University of Khuzestan Province, Available at Web site https://www.civilica.com/Paper-CAAMSA01-CAAMSA01_283.html##Karbasi, A., and Falsafizade, N.A. 2010. Factors affecting agronomic cultivars of agricultural products. Agricultural Economics 4 (1):101-114.##Mohammadi Kani Golzar, F. 2014. Analysis of factors influencing production risk management in Jiroft oranges. Agricultural Economics and Development Researches 45 (1): 57-67.##Mohammadi, F. 2015. Drought risk management and its role in sustainable development in rural areas of bonab. 6th National Conference on Water Resources Management, Kurdistan University, Available at Web site https://www.civilica.com/Paper-WRM06-WRM06_045.html.##Mortazavi. S., Ghorbani. M., Alaeei Boroujeni, P., and Alipour, A. 2011. Factors affecting the risk of pomegranate production with a Poverty-Based approach (Case study: villages in the central district of city of Shahrreza). Agricultural Economics Research 4 (3): 21-23.##Musaei, M., and Zeratkish S. 2011. Investigating the factors affecting farmers&#039; desire and demand for agricultural products insurance in Kohkiluyer and Boyer Ahmad Province. Available at Web site https://www.civilica.com/Paper-NSASD02-NSASD02_266.html.##NajafiKani, A., and Haji Hosseini, A. 2014. Investigating the factors determining risk management in the agricultural sector: Case study of Wheatmen and Succurants in Kangar, Kaleh County. National Conference on Tourism Geography. Natural Resources and Sustainable Development.##Ray, P.K .1967. Agricultural Insurance, Principles and Organaization and Application to Developing Countries. FAO. Rome, Pergamon Press, p. 12-13.##Rio, P.P. 1999. Adoption of rice production by technology by the urinal farmers. Journal of Research 24 (1): 25-27.##Robinson, F., and Bari, E. 1987. Risk management principles in agriculture. Journal of Risk and Uncertainty 2 (3): 63-81.##Rogers, D., and Hopfinger, A.J. 1994. Application of genetic function approximation to quantitative structure–activity relationships and quantitative structure–property relationships. Journal Chemical Infornation Computre Science 34 (4): 854–866.##Rosta, K., Hosseini, F., Seyed Jamal, A., Chizari, M., and Hosseini, S.M. 2009. Investigating factors affecting farmers&#039; ability in risk management (a case study of wheat farmers of Khorasan Razavi). Iran&#039;s Economic and Agricultural Development Research 2 (3): 127-141.##Salami , H., and Thahmipour, M. 2013. Determination of factors affecting the risk of corn prices in Iran. Agricultural Economics and Development 23 (89): 95-114.##Samuel, H., Uzairu, A., Mamza1, P., and Oluwole Joshua, O. 2015. Quantitative structure-toxicity relationship study of some polychlorinated aromatic compounds using molecular descriptors. Journal of Computational Methods in Molecular Design 5 (3): 106-119.##Thahamipour M. 2008. Investigating factors affecting the risk of pistachio production in Zarand. Agricultural Economics and Development 16 (63): 1-19.##Turkamani, J. 1995. Risk interference in agricultural economics planning: applying risk phase planning. Quarterly Journal of Agricultural Economics and Development 15 (2): 113-130.##Turkamani, J. 2008. Investigating the effects of agricultural insurance on risk reduction and income inequality of producers (Case study of Fars province). Journal of Agricultural Economics Research 1 (2): 1-26.##Turkamani, J., and Mousavi, N. 2011. Investigating the effects of crop insurance on productivity and risk management in agriculture (Case study in Fars province). Journal of Agricultural Economics Research 3 (1): 1-26.##Wiliams, J.R., carriker, G.L., Barnaby, G.A., and Harper, G.K. 1993. Crop insurance and disaster assistance designs for wheat and grain sorghum. American Journal of Agricultural Economics 75 (2): 435-447.##Yaghubi, A., Chizari, M., Felli, C., and Pezeshkirad, GH.  2009. Effective factors on risk management among wheat farmers in Tahrsh County. Iranian Journal of Agricultural Science and Education 6 (1): 91-101.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی عوامل موثر بر پذیرش کشت زعفران مطالعه موردی دهستان دشتخاک در استان کرمان</TitleF>
				<TitleE>Factors Affecting the Adoption of Saffron Cultivation Case Study of  Dashtkhak village in Kerman Province</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>چکیده: زعفران از جمله محصولاتی است که به عنوان یک‌ کشت جایگزین در استان کرمان معرفی می‌گردد. این تحقیق به منظور بررسی عوامل مؤثر بر پذیرش کشت زعفران در دشتخاک، در سال 1395 صورت گرفت. پژوهش حاضر از نظر هدف کاربردی و از حیث روش توصیفی- استنباطی است. داده‌های تحقیق از طریق پرسشنامه، که روایی و پایایی آن مورد ارزیابی قرار گرفته است (آلفای کرونباخ معادل 76/0)، به روش نمونه‌گیری تصادفی از 164 نفر جمع‌آوری گردید. از بین دو مدل لاجیت و پروبیت، بر اساس آماره‌های آکائیک و بیزین- شوارتز، مدل پروبیت، به عنوان مدل مناسب برگزیده شد. نتایج تحقیق حاکی از آن است که عواملی مثل میزان تحصیلات، میزان درآمد کشاورزی، تغییرکشت بر اساس اولویت کم‌آبی و تغییر کشت بر اساس اولویت توصیه سایر کشاورزان، تأثیر مثبت بر این پذیرش و عامل بار تکفل، تأثیر منفی بر پذیرش تغییرکشت داشته‌اند. ازآن‌جاکه کم‌آبی، جزء مهمترین عوامل مؤثر بر پذیرش تغییر کشت می‌باشد، بنابراین تمامی راهکارها، باید در جهت مدیریت بهینه منابع آب زیرزمینی باشد. امید است در آینده، دهستان دشتخاک، به عنوان یک الگوی نمونه و کارساز در جهت تغییر کشت، برای سایر بخش‌های استان کرمان، که با مشکل کم‌آبی در توسعه صنعت کشاورزی خود، دست به گریبان هستند تبدیل گردد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>abstractOne of the alternative crops in Kerman province is saffron. This study aimed to investigate theeffective factors on Saffron cultivation in Dashtkhat during 1395. This is a practical and descriptive-inferential study. A questionnaire waS randomly distributed among 164 people and the reliability and validity of the gathered data was evaluated using Cronbach&#039;s α (0.76). Amonglogit and probit models, probit model was chosen based on the statistical results of Akaike and Bayesian criteria. Results of the study show that factors such as education, agronomic income, the drought level-based crop replacement and the replacement of crop based on the recommendation of other farmers had positive effects on farmers’ acceptance while dependency ratio factor had a negative effect on accepting any kind of alternation in crop cultivation. Since water scarcity is one of the most important factors influencing the acceptance level of crop replacement, all of the strategies designed for dealingwith water crisis should aim for the optimal management of groundwater aquifers. it is hoped that in the future, the Dashtkhas Village will become a prototype model for transforming crops, for other parts of the province of Kerman, which are facing the problem of dehydration in the development of their agricultural industry.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>131</FPAGE>
						<TPAGE>144</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مژده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پورخالقی چترودی</Family>
						<NameE>Mojdeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Poorkhaleghi Chatroodi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد اقتصاد کشاورزی، سیاست و توسعه کشاورزی، گروه اقتصاد کشاورزی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه شهید باهنر کرمان.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد اقتصاد کشاورزی، سیاست و توسعه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mojdeh1210@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مهرابی بشرآبادی</Family>
						<NameE>Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mehrabi Bashrabadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد، گروه اقتصاد کشاورزی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه شهید باهنر کرمان.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد، گروه اقتصاد کشاورزی، دانشکده کشاورزی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hmehrabi@uk.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>الهام</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خواجه پور</Family>
						<NameE>Elham</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khajepoor</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار، گروه اقتصاد کشاورزی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه شهید باهنر کرمان.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار، گروه اقتصاد کشاورزی، دانشکده کشاورزی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>elhamefalagh@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تغییرکشت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کشت جایگزین</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کم‌آبی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل پروبیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل لاجیت</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				