<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle></ArticleTitle>
<VernacularTitle>تاثیر حلال در پیش تغلیظ و اندازه گیری کادمیوم در نمونه های زعفران به روش میکرواستخراج مایع-مایع پخشی بر پایه جامد شدن قطره آلی شناور- اسپکتروفتومتری UV- Vis</VernacularTitle>
			<FirstPage>96</FirstPage>
			<LastPage>115</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">4813</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2013.4813</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سمیه</FirstName>
					<LastName>حیدری</LastName>
<Affiliation>دانشکده کشاورزی، بخش گیاهان دارویی، دانشگاه تربت حیدریه، تربت حیدریه</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>31</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this study, dispersive liquid- liquid microextraction based on solidification of floating organic drop- UV- Vis spectrophotometry is used for the extraction and determination of cadmium in saffron samples. Ethanol as the disperser solvent, 1- undecanol as the extractant solvent and acetone as dilution solvent were used. The studies showed that the type and volume of disperser solvent, extractant solvent and dilution solvent has a significant effect in the extraction efficiency. Under the optimal conditions, detection limit of 0.0005 μg.mL&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt; was obtained. The procedure was applied to saffron samples of Torbate heydariyeh, Ghaenat and Bakharz and the recovery percent for the saffron samples contaminated with 0.1 μg/mL of cadmium was obtained.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این پژوهش از روش میکرواستخراج مایع- مایع پخشی بر پایه جامد شدن قطره آلی شناور – اسپکتروفتومتری UV- Vis به‌منظور استخراج و اندازه گیری آلاینده کادمیوم در نمونه‌های زعفران استفاده شد. اتانول به عنوان حلال پخشی، 1- آندکانول به عنوان حلال استخراج و استون به‌عنوان حلال رقیق کننده استفاده گردید. بررسی ها نشان داد که نوع و حجم حلال پخشی، حلال استخراج و حلال رقیق کننده در راندمان استخراج تاثیر به‌سزایی دارد. تحت شرایط بهینه، حد تشخیص 0005/0 میکروگرم بر میلی لیتر به‌دست آمد. نمونه‌های زعفران تربت حیدریه، قائنات و باخرز با روش پیشنهادی مورد تجزیه قرار گرفت و درصد بازیابی برای نمونه های زعفران آلوده شده با 1/0 میکروگرم بر میلی لیتر از کادمیوم به‌دست آمد. </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اندازه گیری اسپکتروفتومتری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زعفران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کادمیوم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">میکرواستخراج</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_4813_a4dcce887f7423ad6460ca126a27fa15.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
