<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.11895</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_11895_48fdccc3fb693e6b25401231a4d93e6c.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>کشاورزی و علوم پایه</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی خصوصیات بنه‌های دختری زعفران (.<i>Crocus sativus</i> L) در پاسخ به تاریخ کاشت، مدیریت آبیاری و کاشت گیاهان همراه</article-title>
			        <subtitle>بررسی خصوصیات بنه‌های دختری زعفران (.Crocus sativus L)  در پاسخ به تاریخ کاشت، مدیریت آبیاری و کاشت گیاهان همراه</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>کوچکی</surname>
			            <given-names>علیرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زراعت، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>رضوانی مقدم</surname>
			            <given-names>پرویز</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه زراعت، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>فلاحی</surname>
			            <given-names>حمید رضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه پژوهشی زعفران، دانشکده کشاورزی، دانشگاه بیرجند.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>اقحوانی شجری</surname>
			            <given-names>مهسا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری بوم‌شناسی کشاورزی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>05</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>3</fpage>
			      <lpage>18</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>14</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>07</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_11895.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_11895.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>انتخاب و تهیه بنة مناسب از عوامل مهم کسب عملکرد مطلوب در زراعت زعفران می‌باشد. به‌منظور مطالعه اثر برخی فاکتورهای زراعی بر رشد بنه‌های دختری زعفران، آزمایشی در فاصله سال‌های 90-1388 به‌صورت کرت‌های دو بار خردشده بر مبنای طرح پای‌ بلوک‌های کامل تصادفی در مزرعه تحقیقاتی دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد اجرا شد. فاکتورهای آزمایشی شامل تاریخ کاشت (اول خرداد، اول مرداد و اول مهرماه سال 1388)، مدیریت آبیاری (آبیاری و عدم انجام آبیاری پس از هر تاریخ کاشت و تکرار آن در سال دوم به‌عنوان آبیاری تأخیری بهاره، آبیاری تابستانه و آبیاری زودهنگام پاییزه) و کاربرد گیاهان همراه در مزرعه زعفران [شبدر ایرانی (Trifolium resupinatum)، خلر (Lathyrus sativus) و شاهد] بودند. در پایان چرخة دوم رشد زعفران (بهار سال 1390) نمونه‌برداری از بنه‌های دختری صورت گرفت و پاسخ رشدی آن‌ها به فاکتورهای آزمایشی، مورد بررسی قرار گرفت. نتایج نشان داد که با تأخیر در کاشت از خرداد به مهرماه، تعداد بنه‌های دختری و تعداد ریشه‌های انقباضی در هر کلون به ترتیب 25 و 33 درصد افزایش یافت. با این وجود، مقادیر وزن کل بنه‌های دختری در هر کلون، تعداد جوانه گل‌دهنده در هر بنه، تعداد کل جوانه‌ها در هر بنه و نیز وزن و قطر هر بنه دختری در تاریخ کاشت خردادماه به ترتیب 21، 70، 40، 32 و 37 درصد بیشتر از تاریخ کاشت مهرماه بود. تیمار آبیاری، موجب افزایش 12 درصدی تعداد بنه‌های دختری و ریشه‌های انقباضی در هر کلون و کاهش 19 درصدی تعداد جوانه گل‌دهنده، کاهش 11 درصدی تعداد کل جوانه‌ها و نیز کاهش 19 درصدی وزن تک بنه و کاهش 8 درصدی قطر هر بنة دختری شد. کاربرد گیاهان همراه نیز بر برخی از خصوصیات زراعی بنه‌های دختری زعفران مانند وزن کل بنه‌های دختری موجود در هر کلون (8 درصد)، نسبت وزن بنه به پوشال (14 درصد)، تعداد جوانه‌ های گل‌دهنده (10 درصد) و وزن متوسط هر بنة دختری (10 درصد) تأثیر مثبت داشت. در مجموع، کاشت بنه‌های زعفران در طول دوره استراحت حقیقی، عدم انجام آبیاری پس از کاشت، پرهیز از آبیاری تابستانه در اول مردادماه و کاربرد گیاهان همراه، متوسط وزن بنه‌های دختری تولیدشده به‌عنوان مهم‌ترین عامل اثرگذار بر عملکرد زعفران را افزایش داد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>آبیاری تابستانه</kwd>
						<kwd>جوانه گل‌دهنده</kwd>
						<kwd>خلر</kwd>
						<kwd>خواب حقیقی</kwd>
						<kwd>شبدر ایرانی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Aghhavani-Shajari, M., Rezvani-Moghaddam, P., Koocheki, A.R., Fallahi, H.R., and Taherpour-Kalantari, R. 2015. Evaluation of the effects of soil texture on yield and growth of saffron (Crocus sativus L.). Saffron Agronomy &amp; Technology 2 (4): 311-322. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Behdani, M.A. 2005. Ecological zoning and monitoring of saffron yield fluctuations in Khorasan. Ph.D Thesis, Faculty of Agriculture, Ferdowsi University of Mashhad, Iran. )In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Behdani, M.A., and. Fallahi, H.R. 2015. Saffron: Technical knowledge and research-based approaches. University of Birjand Publication. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Fallahi, H.R., Paravar, A., Behdani, M.A., Aghhavani-Shajari, M., and Fallahi, M.J. 2014. Effects of saffron corm and leaf extracts on early growth of some plants to investigate the possibility of using them as associated crop. Notulae Scientia Biologica 6 (3): 282-287.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Farooq, S., and Koul, K.K. 1983. Changes in gibberellin like activity in corms of saffron plant (Crocus sativus L.) during dormancy and sprouting. Journal of Plant Biochemistry 178: 685-691.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Feizi, H., Mollafilabi, A., Sahabi, H., and Ahmadian, A. 2015. Effect of summer irrigation and conservation tillage on flower yield and qualitative characteristics of saffron (Crocus sativus L.). Saffron Agronomy &amp; Technology 2 (4): 255-263. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Ghasemi-Rooshnavand, R., Hashemiyeh, M., and Afzalian, M. 2009. Planting, conservation and harvesting stages of saffron. Yazd Agriculture Organization, Iran. Issue 132. P33. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Ghobadi, F., Ghorbani Javid, M., and Sorooshzadeh, A. 2015. Effects of planting date and corm size on flower yield and physiological traits of saffron (Crocus sativus L.) under Varamin plain climatic conditions. Saffron Agronomy &amp; Technology 2(4): 265-276. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Katawazy, A.S. 2013. A comprehensive study of Afghan saffron. Afghanistan Investment Support Agency. 46p.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Najibnia, S., and Lalehgani, B. 2009. Evaluation of saffron yield (Crocus sativus L.) in intercropping with cereals, pulses and medicinal plants. Iranian Journal of Field Crops Research 7 (1): 163-172. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Koocheki, A.R., Rezvani-Moghaddam, P., Fallahi, H.R., and Aghhavani-Shajari, M. 2011. Effects of spring, summer and fall planting dates and irrigation with cover crops application on saffron forage yield. 1st National Conference about Opportunity Methods for Sustainable Agriculture. Payam Noor University, Ahvaz. 6p. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Koocheki, A. 2013. Research on production of saffron in Iran: Past trend and future prospects. Saffron Agronomy and Technology 1 (1): 3-21. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Koocheki, A.R., Fallahi, H.R., Amiri, M.B., and Ehyaei, H.R. 2015a. Effects of humic acid application and mother corm weight on yield and growth of Saffron (Crocus sativus L.). Agroecology (Accepted for Publication). (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Koocheki, A.R., Rezvani-Moghaddam, P., and Fallahi, H.R. 2015b. Effects of planting dates, irrigation management and cover crops on growth and yield of saffron (Crocus sativus L.). Agroecology. (Accepted for Publication). (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Kumar, R., Virendra, S., Kiran, D., Sharma, M., Singh, M.K., and Ahuja, P.S. 2009. State of art of saffron (Crocus sativus L.) agronomy: A comprehensive review. Food Reviews International 25:44-85.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Mohammad-Abadi, A.A., Rezvani-Moghaddam, P., and Fallahi, H.R. 2011. Effects of planting pattern and the first irrigation date on growth and yield of saffron (Crocus sativus L.). Agroecology 3 (1): 84-93. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Mosaferi Ziauddin, H., Alizadeh, A., and Mousavi, S.J. 2009. Effect of summer irrigation on saffron yield. Science and Technology of Agriculture 21: 163-169. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Naderi Darbaghshahi, M.R., Banitab, A.R., and Bahari, B. 2012. Evaluating the possibility of saffron and chamomile mixed culture. African Journal of Agricultural Research 7 (20): 3060-3065.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Osmani-Roudi, H.R., Masoumi, A., Hamidi, H., and Razavi, S.A.R. 2015. Effects of first irrigation date and organic fertilizer treatments on Saffron (Crocus sativus L.) yield under Khaf climatic conditions. Saffron Agronomy &amp; Technology 3 (1): 25-33. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Pazoki, A., Karaminejad, M., and Foladi Targhi, A. 2011. Effects of planting dates and genotypes on yield of Saffron. Crop Physiology Journal 2 (8): 3-28. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Pullaro, T.C., Marino, P.C., Jackson, D.M., Harrison, H.F., and Keinath, A.P. 2006. Effects of killed cover crop mulch on weeds, weed seeds, and herbivores. Agriculture Ecosystem and Environment 115: 97–104.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Rezvani Moghaddam, P., Koocheki, A., Molafilabi, A., and Seyyedi, S.M. 2013. The effects of different levels of applied wheat straw in different dates on saffron (Crocus sativus L.) daughter corms and flower initiation criteria in the second year. Saffron Agronomy &amp; Technology 1 (1): 55-70. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Rezvani-Moghaddam, P., Mohammad-Abadi, A.A., Fallahi, H.R., and Aghhavabi-Shajari, M. 2014. Effects of nutrient management on flower yield and corm characteristics of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Horticultural Science 28 (3): 427-434. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Sadeghi, B. 1993. Effect of corm weight on Saffron flowering. Publication of Scientific and Research Organization of Iran. Khorasan Institute, Annual Report. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Sadeghi, B., Hosseini, M., Masroori, M., and Mollafilabi, A. 2013. Effect of nutrition in bed on enlargement of saffron corm. Research Project for Institute of Food Science and Technology, Khorasan Razavi, Iran. 23p. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Sainju, U.M., Singh, B.P., Whitehead, W.F., and Wang, S. 2006. Carbon supply and storage in tilled and non-tilled soils as influenced by cover crops and nitrogen fertilization. Journal of Environmental Quality 35: 1507-1517.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Shabahang, J., Khorramdel, S., Amin Ghafori, A., and Gheshm, R. 2013. Effects on management of crop residues and cover crop planting on density and population of weeds and agronomical characteristics of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Saffron Research 1 (1): 57-72. (In Persian with English Summary)._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.11893</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_11893_e07d922ff0878e0c7f2ee7aae4da8d25.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>سایر موضوعات مرتبط با زعفران</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تأثیر تراکم کاشت بر عملکرد گل و بنه دو نوع زعفران (.<i>Crocus sativus</i> L) اسپانیایی و ایرانی</article-title>
			        <subtitle>تأثیر تراکم کاشت بر عملکرد گل و بنه دو نوع زعفران (. Crocus sativus L) اسپانیایی و ایرانی</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>نظریان</surname>
			            <given-names>رامین</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیأت علمی دانشکده کشاورزی، دانشگاه هرات، افغانستان.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>صحابی</surname>
			            <given-names>حسین</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیأت علمی گروه تولیدات گیاهی، دانشکده کشاورزیدی، دانشگاه تربت حیدریه، ایران.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>فیضی</surname>
			            <given-names>حسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه تولیدات گیاهی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه تربت حیدریه، ایران.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>احمدیان</surname>
			            <given-names>احمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه تولیدات گیاهی، پژوهشکده زعفران، دانشگاه تربت حیدریه، ایران.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>05</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>19</fpage>
			      <lpage>27</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>24</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>07</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_11893.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_11893.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>جهت بررسی اثر تراکم کاشت بر عملکرد گل و بنه دو نوع زعفران ((Crocus sativus L. اسپانیایی و ایرانی آزمایشی طی دو سال زراعی (94-93، 93-92) در مزرعه تحقیقاتی دانشکده کشاورزی دانشگاه فردوسی مشهد انجام شد. آزمایش به‌صورت فاکتوریل و در قالب بلوک‌های کامل تصادفی با سه تکرار انجام گرفت. فاکتور A نوع بنه (ایرانی و اسپانیایی) و فاکتور D تراکم کاشت (40، 48 و 60 بنه در مترمربع) در نظر گرفته شد. نتایج آزمایش نشان داد که اثرات تراکم‌های مختلف کاشت و نوع بنه بر تعداد گل، وزن‌تر گل، وزن خشک (کلاله + خامه) و تعداد بنه‌های دختری تولیدشده معنی‌دار بود (P&lt;0.01). درحالی‌که اثرات نوع بنه بر وزن‌تر و خشک بنه‌های دختری تولیدشده معنی‌دار نبود. بیشترین تعداد گل (25/30 در مترمربع)، وزن‌تر گل (125/15 گرم در مترمربع) و وزن خشک کلاله + خامه (16/0 گرم در مترمربع) مربوط به تراکم کاشت 48 بنه در مترمربع (d2) بود. همچنین بیشترین تعداد گل (21/27)، وزن‌تر گل (58/13 گرم در مترمربع) و وزن خشک گل (144/0 گرم در مترمربع) را بنه‌های ایرانی تولید کرد. درحالی‌که بیشترین تعداد بنه‌های دختری (83/222 بنه در مترمربع) با وزن‌‌تر (92/694 گرم در مترمربع) و وزن خشک (32/270 گرم در مترمربع) متعلق به نوع اسپانیایی بود. اثر سال نیز بر شاخص‌های گل و بنه زعفران معنی‌دار بود به‌طوری‌که بیشترین مقادیر در سال دوم آزمایش حاصل شد. P</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>بنه دختری</kwd>
						<kwd>تراکم بنه</kwd>
						<kwd>عملکرد زعفران</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Alavi Shahri, H., Mohajeri, M., and Folaki, M.A. 1994. Evaluation of plant density (planting distance) on saffron yield. Proceedings of 2nd Meeting of Saffron and Medicinal Plant Agronomy. Gonabad, Iran. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Beheshti, A., and Faravani, M. 2003. Investigation the effect of different planting proportions and densities on yield and yield components of saffron and caraway mixed cropping. 3th national congress of saffron, Mashhad, Iran, 2-3 December 2003. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Gresta, F., Lombardo, G.M., and Avola, G. 2010. Saffron stigmas production as affected by soil texture. Acta Horticulture 850: 149-152.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Gresta, F., Lombardo, G.M., Siracusa, L., and Ruberto, G. 2008. Effect of mother corm dimension and sowing time on stigma yield, daughter corms and qualitative aspects of saffron (Crocus sativus L.) in a Mediterranean environment. Journal of Science Food &amp; Agriculture 88: 1144–1150.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Kafi, M., Rashed Mohassel, M.H., Koocheki, A., and Molafilabi, A. 2002. Saffron, production and processing Ferdowsi University of Mashhad Press. 276 pp. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Siahmarguee, A., Azizi, G., Jahani, M., and Alimoradi, L. 2009a. The effect of plant density and depth on agronomic characteristic of saffron (Crocus sativus L.) 3rd International symposium on saffron.Forthcoming challenges in cultivation, Research and Economics. 20-23May 2009. Korokos,kozami, Greece.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Tabrizi, L., Jahani, M., Mohammad-Abadi, A.A., and Mahdavi Damghani, A. 2009b. Performance of Saffron (Crocus sativus L.) under different planting patterns and high corm density. 3rd International symposium on Saffron. Forthcomingchallenges in cultivation, Research and Economics. 20-23 May 2009. Korokos,kozami, Greece.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Ganjeali, A., and Abbassi, F. 2007. The effect of duration and condition of incubation, weight of mother corms and photoperiod on corm and shoot characteristics of saffron plant (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Field Crops Research 4: 315–331. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Nassiri, M., and Behdani, M.A. 2007. Agronomic attributes at saffron yield at agro ecosystems scale Iran. 2nd International Symposium on Saffron Biology and Technology. Mashhad, Iran. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Mc-Gimpssey, G.A., Douglas, M.H., and Wallace, A.R. 1997. Evaluation of saffron (Crocus sativus L.) production in New Zealand. New Zealand Journal of Crop and Horticulture Sciences 25: 159-168.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Mohammad-Abadi, A.A, Rezvani-Moghaddam, P., Sabori. A.,2007. Effect of plant distance on flower yield and qualitative and quantitative characteristics of forage production of saffron (Crocus sativus) in Mashhad condition. 2ndInternational Symposium on Saffron Biology and Technology. Mashhad, Iran. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Molina, R.V., Valero1, M., Navarro1, Y., Guardiola, J.L., and Garcıa-Luis, A. 2004. Temperature effects on flower formation in saffron (Crocus sativus L.). Scientia Horticulture 103: 361-379.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Naderi-Darbaghshahi, M.R., Khajeh-Bashi, S.M., Bani-Ateba, S.A.R., and Deh-Dashti, S.M. 2008. The effects of planting method, density and depth on yield and exploitation period of saffron field (Crocus sativus L.) in Isfahan. Seed and Plant Journal 24: 643-657. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Nasiri Mahallati, M., Koocheki, A., Boroumand Rezazadah, Z., and Tabrizi, L. 2007. Effect of corm size and storage period on allocation of assimilates in different parts of saffron plant (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Field Crops Research 5:155–166. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Negbi, M., Dagan, B., Dror, A., and Basker, D.1989. Growth, flowering, vegetative reproduction and dormancy in the saffron croucus (Crocus sativus L.). Israel Journal of Botany 38: 95-113.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Rangahou, M.K. 2003. Growing saffron. The world's most expensive spice. Crop and Food Research 20: 1-4.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Renau-Morata, B., Nebauer, S.G., Sánchez, M., and Molina, R.V. 2012. Effect of corm size, waterStress and cultivation conditions on photosynthesis and biomass partitioning during the vegetative growth of saffron (Crocus sativus L.). Industrial Crops and Products 39: 40–46.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Sadeqi, B. 1993. Effect of corm weigh on saffron flower produced. Khorasan scientific and industrial research organization. annual report: 18-26. (in Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Timmer, M.J.G., and Vandervalk, G.G.M., 1973. Effect of planting density on the number and weight of Tulip daughters bulbs. Scientia Horticulturae 1: 193-200._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.11894</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_11894_0e1a3eec74e5e36c02537b6ca1d4ec3d.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>کشاورزی و علوم پایه</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>تأثیر مقادیر مختلف تراکم و وزن بنه مادری بر عملکرد بنه و گل زعفران (.<i>Crocus sativus</i> L) در شرایط اقلیمی مشهد</article-title>
			        <subtitle>تأثیر مقادیر مختلف تراکم و وزن بنه مادری بر عملکرد بنه و گل زعفران (.Crocus sativus L)  در شرایط اقلیمی مشهد</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>توکلی کاخکی</surname>
			            <given-names>حمید رضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیات علمی، بخش تحقیقات اصلاح و تهیه نهال و بذر، مرکز تحقیقات، آموزش کشاورزی و منابع طبیعی خراسان رضوی.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>مختاریان</surname>
			            <given-names>علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>محقق، بخش تحقیقات اصلاح و تهیه نهال و بذر، مرکز تحقیقات، آموزش کشاورزی و منابع طبیعی خراسان رضوی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>بیناباجی</surname>
			            <given-names>محمد حسین</given-names>
			          </name>
					  <aff>عضو هیات علمی، بخش تحقیقات اصلاح و تهیه نهال و بذر، مرکز تحقیقات، آموزش کشاورزی و منابع طبیعی خراسان رضوی.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>حمیدی</surname>
			            <given-names>حسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>محقق، بخش تحقیقات اصلاح و تهیه نهال و بذر، مرکز تحقیقات، آموزش کشاورزی و منابع طبیعی خراسان رضوی.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c5">
			          <name>
			            <surname>اسمی</surname>
			            <given-names>رامین</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد، سازمان جهاد کشاورزی خراسان رضوی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>05</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>29</fpage>
			      <lpage>40</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>30</day>
			          <month>07</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>07</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_11894.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_11894.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p> به‌منظور بررسی اثر تراکم و وزن بنه مادری بر ویژگی‌های زراعی و رفتار بنه‌های دختری زعفران آزمایشی طی سال‌های 93-1389 به‌صورت اسپلیت پلات در زمان در قالب بلوک‌های کامل تصادفی با 12 تیمار و سه تکرار در مزرعه تحقیقاتی مرکز تحقیقات کشاورزی و منابع طبیعی خراسان رضوی به اجرا درآمد. عامل‌های مورد بررسی در آزمایش شامل سه سطح تراکم بنه (40،،80 و 160 بنه در مترمربع) و چهار سطح وزن اولیه بنه‌های مادری شامل (3 ≥، 6-3، 9-6 و 12-9 گرم) بودند که به‌صورت فاکتوریل در کرت‌های اصلی و عامل زمان در کرت‌های فرعی قرار گرفتند. نتایج حاصل از تجزیه واریانس نشان داد که اثر تراکم، وزن بنه مادری و سال بر وزن بنه‌های دختری، معنی‌دار بود. اما اثر متقابل تراکم × وزن بنه مادری و همچنین اثر متقابل تراکم × وزن بنه مادری × سال برای اکثر صفات اندازه‌گیری شده معنی‌دار نبود. نتایج مقایسه میانگین اثر تراکم × وزن بنه مادی بر تعداد بنه‌های دختری نشان داد که در بین تیمارهای مورد آزمایش استفاده از بنه‌های مادری 12-9 گرم با تراکم 160 بنه در مترمربع بیشترین تولید تعداد کل بنه‌های دختری (771 در مترمربع) در واحد سطح را به همراه داشت. بنه‌های مادری با وزن بالاتر، تعداد بنه‌های دختری بیشتری در گروه‌های وزنی مختلف تولید نموده‌اند. همچنین نتایج نشان داد که بنه‌های مادری در گروه‌های وزنی کمتر قادر به تولید بنه‌های دختری با وزن بیشتر از وزن بنه مادری اولیه بودند. با افزایش تراکم و وزن بنه مادری تعداد گل، وزن گل و عملکرد کلاله خشک به‌طور معنی‌داری افزایش یافت، به‌طوری‌که بیشترین وزن خشک کلاله زعفران در واحد سطح (65/0 گرم بر مترمربع) از بنه‌های مادری با وزن 12-9 گرم به دست آمد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>بنه دختری</kwd>
						<kwd>تعداد بنه</kwd>
						<kwd>وزن بنه</kwd>
						<kwd>وزن خشک کلاله</kwd>
						<kwd>وزن گل</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Alavi Shahri, H., Mohajeri, M., and Falaki, M.A. 1994. Investigation of plant density (planting distance) on saffron yield. Abstract Book of 2nd Saffron and Medicinal Plant Cultivation Conference. 8-9-Novebmer. Gonabad, Iran. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Alipoor Miandehi, Z., Mahmoodi, S., Behdani, M.A., and Sayyari, M.H. 2015. Effects of corm weight and application of fertilizer types on some growth characteristics and yield of saffron (Crocus sativus L.) under Mahvelat conditions. Journal of Saffron Research 2 (2): 97-112. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Amirghasemi, T. 2001. Saffron, the red gold of Iran. Nashre Ayandegan Press, Tehran, Iran. 112 pp. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Amirshekari, H., Sorooshzadeh, A., Modaress Sanavy, A., and Jalali Javaran, M. 2007. Study of effects of root temperature, corm size, and gibberellin on underground organs of saffron (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Biology 19: 5–18. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation> Dabbagh Mohammadi Nasab, A., Javanshir, A., Aliari, H., and Moghaddam, M. 2004. Consideration competition in soybean and sorghum intercropping by yield contrary model. Journal of Agriculture Science and Natural Resources10: 120-130. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Forakinejad, Z. 2008. Saffron, red gold of Iran. Journal of Teaching Biology 22 (2): 62. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Gresta, F., Avola, G., Lombardo, G.M., Siracusa, L., and Ruberto, G., 2009. Analysis of flowering, stigmas yield and qualitative traits of saffron (Crocus sativus L.) as affected by environmental conditions. Scientia Horticultureae 119: 320–324.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Gresta, F., Lombardo, G.M., and Avola, G. 2010. Saffron stigmas production as affected by soil texture. Acta Horticulturae 850: 149-152.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Hassanzadeh aval, F., Rezvanimoghadam, p., Bananayan aval, M., and Khorasani, R. 2013. Effects of maternal corm weight and different of cow manure on corm and flower yield of Saffron (Crocus sativus L.). Saffron Agronomy &amp; Technology 1: 22–39. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Hosseini, A. 2013. Newsletter of Scientific Network for medicinal plants. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Ganjeali, A., and Abbassi, F. 2007. The effect of duration and condition of incubation, weight of mother corms and photoperiod on corm and shoot characteristics of saffron plant (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Field Crops Research 4: 315–331. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Jamshid Eyni, M., and Seyyedi, S.M. 2014 a. Irrigation levels and dense planting affect flower yield and phosphorus concentration of saffron corms under semi-arid region of Mashhad, Northeast Iran. Scientia Horticulturae 180: 147-155.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Jamshid Eyni, M., and Seyyedi, S.M. 2014 b. The effects of mother corm size, manure and chemical fertilizers on replacement corm criteria and yield of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Saffron Research (Accepted for publication). (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Najibnia, S., and Lalehgani, B. 2009. Evaluation of saffron yield (Crocus sativus) in intercropping with cereals, pulses and medicinal plants. Iranian Journal of Field Crop Research 7: 173-182. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Rezvani Moghaddam, P., Molafilabi, A., and Seyedi, M. 2013. The effects of high corm density and manure on agronomic characteristics and corms behavior of Saffron (Crocus sativus L.) in the second year. Journal of Saffron Research 2:144-155. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Koocheki, A., Seyyedi, S.M., Azizi, H., and Shahriyari, R. 2014 c. The effects of mother corm size, organic fertilizers and micronutrient foliar application on corm yield and phosphorus uptake of saffron (Crocus sativus L.). Saffron Agronomy and Technology 2: 3–16. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Mohamad-Abadi, A.A., Rezvani-Moghadam, P., and Sabori, A. 2007. Effect of plant distance on flower yield and qualitative and quantitative characteristics of forage production of saffron in Mashhad conditions. Acta Horticulturae (ISHS) 739: 151-153.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Molina, R.V., Valero, M., Navarro, Y., Gurdiola, J.L., and Garcia-Luice, A. 2005. Temperature effects on flower formation in saffron (Crocus sativa L.). Scientia Horticulture 103: 361- 379.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Mollafilabi, A., Koocheki, A., Rezvani Moghaddam, P., and Nassiri Mahallati, M. 2014. Effect of plant density and corm weight on yield and yield components of saffron (Crocus sativus L.) under soil, hydroponic and plastic tunnel cultivation. Saffron Agronomy &amp; Technology 1 (2): 14-28. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Naderi Darbaghshahi, M.R., Khajebashi S.M., Banitaba, S.A., and Dehdashti, S.M., 2009. Effects of planting method, density and depth on yield and production period of saffron (Crocus sativus L.) in Isfahan region. Seed and Plant 24: 643–657. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Nassiri-Mahallati, M., Koocheki, A., Boroumand, Z., and Tabrizi, L. 2007. Effects of corm size and storage period on allocation of assimilates in different parts of saffron plant (Crocus sativus L.). Iranian Journal of Field Crops Research 5 (1): 155-165. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Permeh, Z., Hosseini, M.R., Nabizadeh, A., and Mohebbi, H. R. 2009. Export potential and goal markets of Iran saffron. Iranian Journal of Trade Studies 51: 59-95. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Renau-Morata, B., Nebauer, S.G., Sánchez, M., and Molina, R.V. 2012. Effect of corm size, water stress and cultivation conditions on photosynthesis and biomass partitioning during the vegetative growth of saffron (Crocus sativus L.). Industrial Crops and Products 39: 40–46.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Sadeghi, B. 1997. Effect of storage and sowing date of corm on saffron flowering. Organization of Scientific and Industrial of Iran. Research Center of Khorasan pp.6-53. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>SAS. 2002. Procedures Guide. SAS Institute, Cary, NC.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Statistical yearbook of Khorasan-e-Razavi Province. 2013. Department of Agricultural Statistics. Jihad-e-Agriculture Organization in Khorasan-e-Razavi Province. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Temperini, O., Rea, R., Temperini, A., Colla, G., and Rouphael, Y. 2009. Evaluation of saffron (Crocus sativus L.) producation in Italy: Effects of the age of saffron fields and plant density. Journal of food Agriculture and Environment 7: 19-23._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.11896</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_11896_788e02f1d861cec544f2259d22ebf7bd.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>کشاورزی و علوم پایه</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی دانش بومی زعفران‌کاران پیرامون مسائل مرتبط با آبیاری (مطالعه موردی: خراسان جنوبی)</article-title>
			        <subtitle>بررسی دانش بومی زعفران‌کاران پیرامون مسائل مرتبط با آبیاری (مطالعه موردی: خراسان جنوبی)</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>خزیمه نژاد</surname>
			            <given-names>حسین</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه مهندسی آب، دانشگاه بیرجند</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>فرهنگ فر</surname>
			            <given-names>همایون</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه علوم دامی، دانشگاه بیرجند.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>بهدانی</surname>
			            <given-names>محمد علی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار گروه زراعت و اصلاح نباتات، دانشگاه بیرجند.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>حسن پور</surname>
			            <given-names>مجتبی</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد، مهندسی منابع آب، دانشگاه بیرجند.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>05</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>41</fpage>
			      <lpage>50</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>14</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>07</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_11896.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_11896.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>زعفران‌کاران استان خراسان جنوبی اگرچه زحمت زیادی برای تولید هرچه بیشتر این محصول، متحمل می‌شوند، اما به‌اندازه مطلوب، برداشت ندارند. این امر می‌تواند ناشی از عدم اطلاعات کافی آنان در رابطه با کشت علمی گیاه زعفران باشد. در این تحقیق، هدف آن است که با ارزیابی دانش بومی کشاورزان منطقه در مورد مسائل مرتبط با آبیاری زعفران، نقاط ضعف و قوت آنان مورد بررسی قرار گیرد تا بتوان از طریق انتقال یافته‌های این پژوهش به متولیان و کشاورزان، قدم‌های مؤثری در جهت افزایش عملکرد، برداشت. برای بررسی این موضوع، پرسشنامه‌ای محقق‌ ساخت (شامل 11 پرسش در مورد مسائل مرتبط با آبیاری زعفران و 14 پرسش پیرامون اطلاعات عمومی و سؤالات ترویجی) به تعداد 235 عدد در بین جامعه آماری زعفران‌کاران استان خراسان جنوبی به‌صورت تصادفی (برای اینکه نمونه، نماینده جمعیت تحت مطالعه باشد) توزیع گردید. متغیر وابسته، نمره کل آزمودنی‌ها برای پاسخ صحیح آن‌ها بود. مقایسه آماری بین میانگین سطوح مختلف هر یک از متغیرهای مستقل (با اثر معنی‌دار) با استفاده از نرم‌افزار SAS و روش توکی-کرامر انجام شد. کسانی که در کلاس‌های ترویجی شرکت نموده بودند، افرادی که بومی استان خراسان جنوبی بودند و همچنین کسانی که محصولات خود را بیمه کرده بودند در سطح معنی‌دار 1 درصد، به سؤالات بیشتری، پاسخ صحیح دادند. افرادی که در روستا زندگی می‌کردند در سطح معنی‌دار 5 درصد، به سؤالات بیشتری، پاسخ صحیح دادند. با توجه به نتایج تحقیق حاضر، افزایش سطح دانش کشاورزان منطقه از طریق برنامه‌ریزی‌های کوتاه‌مدت و بلندمدت، ضروری به‌نظر می‌رسد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>آبیاری</kwd>
						<kwd>تحقیق مشاهده‌ای</kwd>
						<kwd>گیاه نقدینه</kwd>
						<kwd>عملکرد</kwd>
						<kwd>سطح آگاهی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Bouzarjomehri, K.H., and Rokneddin honor, A. 2002. Analysis of the role of indigenous knowledge in sustainable rural development. Institute for Humanities and Cultural Studies p. 17-75. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>De-Maastro, G., and Ruta, C. 1993. Relation between corm size and saffron (Crocus sativus L.) flowering. Acta Horticulture 344:512-517.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Enaytyrad, M., Ajili, A., and Rezaei Moghaddam, K. 2010. The investigation of sustainability activities among corn farmers in Khouzestan Province. Iranian Journal of Agricultural Economics and Development Research 40 (2-4): 99-107. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Fallahi, H.R., Davarzani, J., and Aghhavani Shajari, M. 2013. Study of the native knowledge on saffron production in the Sarayan City (Southern Khorasan). 2nd National Conference on the Newest Scientific and Research Findings on Saffron. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Gholami Turan Poshti , M., Maghsoodi mode, A.A., and Farahbakhsh. H. 2005. The effect of irrigation on the surface of the water relations of the indigenous masses of Iranian saffron. Second National Conference on watershed management soil and water resources management. Shahid Bahonar University of Kerman. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Kafi, M., and Showket, T. 2006. A comparative study of saffron agronomy and production systems of Khorasan (Iran) and Kashmir (India). Proceeding of 2nd International Symposium on Saffron Biology and Technology. Mashhad, Iran, 28-30 October 2006. p. 123-132. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Kafi, M., Rashed Mohassel, M.H., Koocheki, A., and Mollafilabi, A. 2002. Saffron: Production and Processing. Ferdowsi University of Mashhad Publication, Iran. p. 244. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Khadem, M., and Anbari, M. 2014. Native knowledge of saffron farmers a stimulus for the development of poor village of South Khorasan (Case Study: Srayan- city, karimou and Masabi villages). National Conference on Prospect of Sustainable Rural Development in 6th Five year paln. University of Tehran. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Koocheki, A. 2004. Indigenous knowledge in agriculture with particular reference production in Iran. Acta Horticulture p. 175-182. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Molina, R.V., Valero, M., Navarro, Y.J., Guardiola, L., and Garcia-Luice., A. 2005. Temperature effects on flower formation in saffron (Crocus sativus). Scientia Horticulture. p. 103: 361-379.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Mollafilabi, A., Koocheki, A., Rezvani Moghaddam, P., and Nassiri Mahhallati, M. 2014. Effect of plant density and corm weight on yield and yield components of saffron (Crocus sativus L.) under soil, hydroponic and plastic tunnel cultivation. Saffron Agronomy and Technology 1 (2): 14-28. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Mollafilabi, A. 2004. Experimental finding of production and echo physiological aspects of saffron (Crocus sativus L.). International Symposium on Saffron Biology and Biotechnology. Albacete, Spain.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Munshi, A.M. 1994. Effect of N and K on the floral yield and corn production in saffron under rain fed condition. Indian Journal of Arecanut, Spices and Medicinal Plants 18: 24-44.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Naderi Darbaghshahi, M.R., Khajeh Bashi, S.M., Bani Taba, S.A., and Dehdashti, S.M. 2008. Effects of method, planting density and depth on the yield and operation duration of agronomic saffron field in Isfahan region. Seedling &amp; Seed 24: 643-657. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Rasouli, S., and Fsdyqy, H. 2008. Effect of agricultural mechanization level of technical knowledge Farmers: A Case Study on Sunflower Farmers, the Sixth Conference of the Agricultural Economics. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Roosta, K., Farajolahossini, S.J., Chizari M, and Hosseini, S.M. 2009. Investigation of extension mechanisms which is effective on the risk management of wheat production in Khorasan Razavi province. Journal of Agricultural Sciences and Natural Resources 15 (6): 14-23. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Statistical Year Book of Agriculture in Khorasan Razavi Province (SYBAKRP). 2010. Available at: http://www.koaj.ir/news/default.aspnk, aincatid 1184. Khorasan Razavi Province, Iran. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Shahroodi, A., Chizari, M., Baghaei, M., and Karami, A. 2008. Is sugar beet farmers in sustainable soil management practices: A Case Study of Khorasan Razavi province. the Sixth Conference of the Agricultural Economics. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.11899</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_11899_158f5cf6d2283ef7f082faa44b4e1d5e.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>اقتصاد و بازاریابی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>برآورد کارایی سود زراعت زعفران در شهرستان تربت‌حیدریه</article-title>
			        <subtitle>برآورد کارایی سود زراعت زعفران در شهرستان تربت‌حیدریه</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>جلالی</surname>
			            <given-names>عباس</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد، پژوهشکده زعفران، دانشگاه تربت حیدریه.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>اسفنجاری کناری</surname>
			            <given-names>رضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکتری اقتصاد کشاورزی، دانشکده کشاورزی‬، دانشگاه زابل.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>شیرزادی لسکوکلایه</surname>
			            <given-names>سمیه</given-names>
			          </name>
					  <aff>دکتری اقتصاد کشاورزی، دانشکده کشاورزی‬، دانشگاه زابل.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>05</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>51</fpage>
			      <lpage>62</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>27</day>
			          <month>02</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>07</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_11899.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_11899.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>در مطالعه حاضر کارایی سود زراعت زعفران و عوامل مؤثر بر آن با استفاده از رهیافت تابع تولید مرزی تصادفی و تخمین همزمان مدل سود رفتاری در مزارع زعفران شهرستان تربت‌حیدریه مورد تجزیه ‌و تحلیل قرار گرفت. برای انجام تحقیق از اطلاعات 81 کشاورز در سال 1393 که به‌صورت تصادفی مورد مصاحبه قرارگرفته‌اند، استفاده شد. نتایج نشان داد که میانگین کارایی سود مزارع زعفران برابر با 4/61 درصد می‌باشد و 3/51 درصد از مزارع دارای کارایی سود پایین‌تر از 50 درصد هستند. بر اساس یافته‌های حاصل از تابع سود مرزی هزینه سموم دارای اثر منفی بر میزان سود واحدها بوده است. هزینه آب، هزینه ماشین‌آلات، سابقه کار، اندازه واحد زراعی و شرکت در کلاس‌های آموزشی- ترویجی دارای اثر مثبت و معنی‌داری بر کارایی سود می‌باشند. بر اساس نتایج مطالعه، فراهم کردن شرایط لازم جهت دسترسی آسان‌تر و ارزان‌تر کشاورزان به تجهیزات مدرن و همچنین ترغیب کشاورزان به تخصیص بهینه نهاده‌ها و کاهش هزینه‌ها گامی مؤثر در جهت افزایش سودآوری کشاورزان خواهد بود.   </p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>سودآوری</kwd>
						<kwd>سود رفتاری</kwd>
						<kwd>مدل مرز تصادفی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Ali, F., Parikh, A., and Shah, M. 1994. Measurement of profit efficiency using behavioural and stochastic frontier approaches. Application Economics 26 (2):181-188.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Battese, G.E., and Corra, G.S. 1977. Estimation of a production frontier model: with application to the Pastoral zone of Eastern Australia. Agricultural Economic 21 (3): 169-179.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Christensen, L.R., Jorgenson, D.W., and Lau, L.J. 1971. Conjugate and the transcendental logarithmic function. Econometrica 39: 68-259.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Daneshvar Kakhki, M., and Farahmand Gelyan, K. 2012. Review of interactions between e-commerce, brand and packaging on value added of saffron: A structural equation modeling approach. Business Management 6 (26): 7924-7930.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Esfanjari Kenari, R. 2012. Economic investigation of laying hen industrial units. M.S. dissertation, Faculty of Agriculture, Shiraz University, Iran. (In Persian with English Summery).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Esfanjari kenari, R., and Zibaei, M. 2013. Investigation of technological gap of Iranian laying hen industrial units. Agricultural Economics and Development 26 (4): 252-260. (In Persian with English Summery)</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Griffin, R.C., Montgomery, G.M., and Rister, M.E. 1987. Selecting functional form in production analysis. Agricultural Economics 12 (2): 216-225.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Hoang, L.V., and Yabe, M. 2012. Impact of environmental factors on profit efficiency of rice production: A study in Vietnam’s Red River Delta. World Academy of Science. Engineering and Technology 66 (1): 97-104.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Jondorow, J., Lovell, C.A.K., and Schmit, P. 1982. The estimation of technical inefficiency in the stochastic frontier production function model. Econometrics 19: 233-238.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Kafi, M., Hemmatikakhaki, A., and Karbasi, A.R. 2002. History, economic importance, cultivated area, production and saffron usages, in M. Kafi (eds). Saffron (Crocus sativus L.) Production and Processing. Ferdowsi University of Mashhad Publications, Iran. p. 21-38. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Meeusen, W., and Van Den Broeck, G. 1977. Efficiency estimation form Cobb-Douglas production function with composed error. International Economic Review 18 (2): 435-444.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Mubarik, A., and Flinn, J.C. 1989. Profit efficiency among Basmati rice producers in Pakistan Punjab. Agricultural Economics 71 (2): 303-310.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Nganga, S.K., Kungu, J., Ridder, N., and Herrero, M. 2010. Profit efficiency among Kenyan smallholders milk producers: A case study of Meru-South district. Kenya. Agricultural Research 5 (4): 332-337.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Ogunniyi, L.T. 2008. Profit efficiency among Cocoyam Producers in Osun state, Nigeria. Agricultural Economics &amp; Rural Development 1 (1): 38-46.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Olumayowa, O., and Abidun, O.O. 2011. Profit Efficiency and waste management in poultry farming: the case of Egba division, Ogun State, Nigeria. Poultry Science 10 (2): 137-142.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Rathke, G.W., and Diepenbrock, W. 2006. Energy balance of winter oil seed rape cropping as related to nitrogen supply and preceding crop. Agronomy 24 (1): 35-44.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Sabzevari, M. 1995. Saffron: the red gold of desert. Bank Keshavarzi Public/ Vol 2 No 46.Available atWeb site http://www.bki.ir/en (verified 4 Jun 2012).</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.11902</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_11902_1922f6711ab590d6ae33847bbb1a10a6.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>اقتصاد و بازاریابی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی اثرات اقتصادی اجتماعی کشت زعفران بر خانوارهای روستایی با تأکید بر کشاورزی پایدار (نمونه مورد مطالعه: دهستان بالاولایت، شهرستان باخرز)</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>بوذرجمهری</surname>
			            <given-names>خدیجه</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار،گروه جغرافیا و برنامه‌ریزی روستایی، دانشکده ادبیّات و علوم انسانى، دانشگاه فردوسی مشهد.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>شیخ احمدی</surname>
			            <given-names>فهیمه</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی کارشناسی ارشد گروه جغرافیا و برنامه‌ریزی روستایی</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>جوانی</surname>
			            <given-names>خدیجه</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری گروه جغرافیا و برنامه‌ریزی روستایی، دانشکده ادبیّات و علوم انسانى، دانشگاه فردوسی مشهد.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>01</day>
			        <month>05</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>1</issue>
			      <fpage>63</fpage>
			      <lpage>73</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>11</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2014</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>07</day>
			          <month>12</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_11902.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_11902.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>پژوهش حاضر با هدف بررسی اثرات اجتماعی، اقتصادی زعفران بر خانوارهای روستایی با روش توصیفی- تحلیلی و توسط مطالعات میدانی و کتابخانه‌ای صورت گرفته است. جامعه آماری موردنظر تمام خانوارهای 13 روستای دهستان بالاولایت شهرستان باخرز (2908N=) می‌باشد که از این میان 272 خانوار به صورت تصادفی انتخاب شده‌اند. پرسشنامه‌ای جهت گردآوری اطلاعات تنظیم شد و بر اساس جمعیت روستاهای دهستان در روستاها توزیع شد. روایی پرسشنامه توسط اساتید گروه جغرافیا و برنامه‌ریزی روستایی و ترویج و آموزش کشاورزی مورد بررسی قرار گرفت. ضریب اعتبار پرسشنامه نیز توسط نرم‌افزار SPSS برابر با 81/0 بدست آمد. نتایج تحقیق حاکی از آن است که شرایط زیست‌محیطی منطقه برای کشت زعفران مناسب می‌باشد، زیرا سطح معنی‌داری هر سه متغیر در نظر گرفته‌شده «شرایط کم‌آبی منطقه و نیاز کم زعفران به آب»، «کیفیت مناسب خاک برای کشت زعفران»، «فصل مناسب برداشت» برابر با 000/0 که از 05/0 کمتر است. همچنین نتیجه آزمون T-Test نشان می‌دهدکه سطح معنی‌داری برای شاخص‌های انسانی، آموزش و ترویج کشت زعفران و داشتن تجربه و دانش بومی زعفران‌کاری برابر با 000/0 بدست آمده است. در ادامه اثرات مثبت اجتماعی- اقتصادی کشت زعفران بر خانوارهای روستایی به اثبات رسیده است به‌طوری‌که درآمد زعفران در مقایسه با سایر محصولات کشاورزی خانوار با سطح معنی‌داری برابر با 000/0 و میانگین بالای 3 (38/3) تأیید شده است.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>اثرات اجتماعی</kwd>
						<kwd>اثرات اقتصادی</kwd>
						<kwd>پایداری کشاورزی</kwd>
						<kwd>زعفران</kwd>
						<kwd>شهرستان باخرز</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Agricultural Organization of Khorasan Razavi. 2011. The eighth leaf. Journal News No. 7. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Agricultural Organization of Khorasan Razavi. 2012. The eighth leaf. Journal News No. 7. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Arabiyon, A., and Abdollahzadeh, Gh. 2012. Introduction to Sustainable Development of Agriculture, Ghesar publisher. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Bazrafshan, J., and Ebrahim zadeh, E. 2011. Effects of saffron production in rural development Case study. khorasan Geography and Development 4 (8): 61- 84. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Beynabaji, M. 2011. Sustainable production of saffron in Iran, Special Sixth National Festival of saffron, Bakharz, 122-240. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Ebrahim, A. 2009. Cultivation of saffron in rural economy case study borough Zaveh MA thesis, Geography and Rural Planning of Mashhad. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Esmael Por, A., and Kardavani, P. 2012. The role of agriculture in rural development with emphasis on Saffron city of Kashmar. Land Geographical Journal 7 (26). (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Hatef Por, H., and Sarvari, A. 2010. Supply and demand for exports of saffron and predict changes in welfare. Research of Agricultural Extension and Education 3 (1): 83-98. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Kafi, M, 2002. Saffron Production Technology, Publisher Mashhad Language and Literature. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Karimi, M. 2001. Review saffron export barriers and ways to overcome barriers, MA thesis, Geography and Rural Planning of Mashhad. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Khadem, M. 2011. Effects of saffron production in rural development Case study, Sarayan city. MA thesis, Geography and Rural Planning of Mashhad (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Motie Langrodi, Sh.H., and Shamsaie, A. 2009. Development and sustainable agriculture from the perspective of the rural economy, Tehran University publisher. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Sabor bilandi, M., and Vadie, A. 2007. Economic review of saffron and its impact on farmers' income, Agricultural Economics, Selected Proceedings of the Sixth Conference of Agricultural Economics, Mashhad, 30-31 November 2007, p. 133-345. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Saeedirad, M.H. 2009. Scientific principles and practical planting and harvesting of saffron, Srva publisher. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Shorideh, H., Molafeae, A., and Aslami, M. 2007. A review of the social and economic importance of saffron in Afghanistan, Sixth National Festival red gold, Ghaen, 30-31 November 2007, p. 20-35. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Yusefi, F. 2011. Saffron role in rural development case study borough Solymane, MA thesis, Geography and Rural Planning of Mashhad. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Zamani Por, A., and Samad zadeh, A. 2007. Saffron social and economic status of the city of Third Festival red gold (saffron), Birjand, 20-21 November 2007, p. 122-245. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>