<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//NLM//DTD Journal Publishing DTD v3.0 20080202//EN" "journalpublishing3.dtd">
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.38672</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_38672_a12ecb6c22d7c3a653208249142ee923.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زیست فناوری، ژنتیک و اصلاح نباتات</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>بررسی تنوع ژنتیکی برخی نمونه‌های زعفران ایران با استفاده از نشانگرهای ملکولی RAPD و ISSR</article-title>
			        <subtitle>بررسی تنوع ژنتیکی برخی نمونه های زعفران ایران با استفاده از نشانگرهای ملکولی RAPD و ISSR</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>شکرپور</surname>
			            <given-names>مجید</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار پردیس کشاورزی و منابع طبیعی دانشگاه تهران.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>عابدی</surname>
			            <given-names>زینب</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانش‌آموخته کارشناسی ارشد، پردیس کشاورزی و منابع طبیعی دانشگاه تهران.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>کلانتری</surname>
			            <given-names>سیامک</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشیار پردیس کشاورزی و منابع طبیعی دانشگاه تهران.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>سلامی</surname>
			            <given-names>سید علیرضا</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار پردیس کشاورزی و منابع طبیعی دانشگاه تهران.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>257</fpage>
			      <lpage>265</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>24</day>
			          <month>11</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>31</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_38672.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_38672.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>زعفران یکی از با ارزش‌ترین گیاهان دارویی و ادویه‌ای در جهان است. با وجود قدمت کشت طولانی این گیاه در کشور، مطالعات اصلاحی محدودی به واسطه تولیدمثل غیرجنسی این گیاه انجام شده است. به منظور ارزیابی تنوع ژنتیکی ژرم پلاسم زعفران ایران، 65 نمونه مختلف زعفران از نواحی عمده کشت در خراسان شامل تربت‌حیدریه، گناباد، مه ولات، قائنات و فردوس جمع‌آوری و از طریق نشانگرهای مولکولی مورد مطالعه قرار گرفت. آغازگرهای RAPD و ISSR به کار رفته به ترتیب 43 و 122 مکان نشانگری و در مجموع 165 مکان نشانگری چندشکل با میانگین 5/7 نشانگر به ازای هر آغازگر تولید نمودند. شاخص تنوع در دامنه 7/0 تا 36/0 با میانگین 23/0 به دست آمد. همچنین شاخص نشانگری با میانگین 16/0 در دامنه 7/0 تا 24/0 متغیر بود. نمونه‌های مربوط به نواحی قائنات و مه ولات به ترتیب دارای بیشترین (03/83 درصد) و کمترین (73/52 درصد) چندشکلی بودند. گروه‌بندی نمونه‌های زعفران مورد مطالعه با استفاده از تجزیه خوشه‌ای نشان داد که چهار گروه متمایز حاصل با محل‌های جمع‌آوری آن‌ها مطابقت کمی داشتند، درحالی‌که گروه‌بندی مولکولی مناطق کشت زعفران تطابق نسبتاً مناسبی با فواصل جغرافیایی مربوطه داشت. به‌طورکلی، نتایج تجزیه مولکولی در این مطالعه حاکی از وجود تنوع ژنتیکی در بین نمونه‌های زعفران ایران بود. از این‌رو، امید می‌رود از طریق گزینش کلون‌های برتر، پیشرفت‌هایی از نظر بهبود عملکرد کمی و کیفی زعفران حاصل شود.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>زعفران</kwd>
						<kwd>تنوع مولکولی</kwd>
						<kwd>ژرم پلاسم</kwd>
						<kwd>ISSR</kwd>
						<kwd>RAPD</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Abdullaev, F.I. 2004. Antitumor effect of saffron (Crocus sativus L.). Overview and perspectives. Acta Horticulturae 650: 491-499.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Aghayev, Y.M., Fernandez, J., and Zarifi, E. 2009. Clonal selection of saffron (Crocus sativus L.): the first optimistic experimental results. Euphytica 169 (1): 81-99.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Baghalian, K., Shabani sheshtamand, M., and Jamshidi, A.H. 2010. Genetic variation and heritability of agromorphological and phytochemical traits in Iranian saffron (Crocus sativus L.) population. Industrial Crops and Products 31: 401-406.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Dellaporta, S.L., Wood, J., and Hicks, J.B. 1983. A plant DNA minipreparation version II.  the journal of Plant Molecular Biology 1: 19-21.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Fatehi, M., Rashidabady, T., and Fatehi-Hassanabad, Z. 2003. Effects of Crocus sativus petals’ extract on rat blood pressure and on response induced by electrical field stimulation in rat isolated vas deferens and guinea-pig ileum. Journal of Ethnopharmacology 84 (2-3): 199-203.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Fernandez, J.A., Santana, O., Guardiola, J.L., Molina, R.V., Heslop-harison, P., Borbely, G., Branca, F., Argenyto, S. Maloupa, E., Talou, T., Thiercelin, J.M., Gasimov, K., Vurdu, H., Roldán, M., Santaella, M., Sanchí, E., García-luis, A., Suranyi, G., Molnár, A., Sramko, G., Gulyas, G., Balaz, E., Horvat, L., Rudríguez, O., Snchez-vioque, M.R., Escolano, M.Á., Krigas, N., Pastor, T., Renau-morata, B., Raynaud, IBADLI, O., Polissiou, M., Tsimidou, Z.M., Tsaftaris, A., Sharaf-Eldin, M., Medina, J., Constantinidis, T., Karamplianis, T., and de Los Mozos Pascula, M. 2011. The world saffron and crocus collection: strategies for establishment, management, characterisation and utilisation. Genetic Resources and Crop Evolution 58: 125-137.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Ghorbani, R. 2006. The economics of saffron in Iran proceedings of the 2th International Symposium on Saffron Biology and Technology Mashhad, Iran, 28-30 October 2006, p. 14</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Gresta, F., Avola, G., Lombardo, G.M., Siracusa, L., and Ruberto, G. 2009. Analysis of flowering, stigmas yield and qualitative traits of saffron (Crocus sativus L.) as affected by environmental conditions. Scientia Horticulturae 119: 320-324.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Gresta, F., Lombardo, G.M., Siracusa, L., and Ruberto, G. 2008. Saffron, an alternative crop for sustainable agricultural systems. Agronomy for Sustainable Development 28 (1): 95-112.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Grilli Caiola, M., Caputo, P., and Zanier, R. 2004. RAPD analysis in Crocus sativus L. accessions and related Crocus species. The Journal of Plant Biology 48: 375-380.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Grilli Caiola, M., Di Somma, D., and Lauretti, P. 2001. Comparative study of pollen and pistil of Crocus sativus L. (Iridaceae) and its allied species. Annals of Botany 1 (2): 73-82.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Izadpanah, F., Kalantari, S., Hassani, ME., Naghavi, M.R., and Shokrpour, M. 2015. Molecular and morphological variation in some iranian saffron (Crocus sativus L.) Accessions. Genetika 47 (2): 711-722.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Keify, F., and Beiki, A.H. 2012. Exploitation of random amplified polymorphic DNA (RAPD) and sequence related amplified polymorphism (SRAP) markers for genetic diversity of saffron collection. Journal of Medicinal Plants Research 6 (14): 2761-2768.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Koochakzadeh, S., and Karbasi, A. 2015. Study of the effective factors on the commerce of Iranian Saffron. Journal of Saffron agronomy and Technology 3 (3): 217-227. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Loscutov, A.V., Beninger, C.W. Hosfield, G.L., and Sink, K.C. 2000. Development of an improved procedure for extraction and quantitation of safranal in stigmas of Crocus sativus L. using high performance liquified chromotography. Food Chemistry 69: 87-95.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Maggi, L., Sánchez, A.M., Carmona, M., Kanakis, C.D., Anastasaki, E., Tarantilis, P.A., Polissiou, M.G., and Alonso, G. 2011. Rapid determination of safranal in the quality control of saffron spice (Crocus sativus L.). Food Chemistry 127: 369-373.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Mousavi, S.H., Tayarami, N.Z., and Parsaee, H. 2001. Protective effect of saffron extract and crocin on reactive oxygen speciesmediated high glucose-induced toxicity in PC12 cells. Cellular and Molecular Neurobiology 30: 185-191.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Nair, S.C., Pannikar, B., and Panikkar, K.R. 1991. Antitumour activity of saffron (Crocus sativus). Cancer Letters 57 (2): 109-114.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Pardo, J., Fernández, J.A., and Gómez, L.G. 2004. Development of molecular markers for origin determination in saffron. Acta Horticulturae 650: 95-98.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Peakall, R., and Smouse, P.E. 2006. Genalex 6. Genetic analysis in Excel. Population genetic for teaching and research. Molecular Ecology Notes 6: 228-295.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Rubio Moraga, A., López, M., Gómez, R., and Ahrazem O. 2009. Saffron is a monomorphic species as revealed by RAPD, ISSR and microsatellite analyses. BMC Research Notes 2: 189-193.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Rubio Moraga, A., Traper-Mozos, A., Gomez-Gomez, L., and Ahrazen, O. 2010. Intersimple sequence repeat markers for molecular characterization of Crocus cartwrightianus cv. albus. Industrial Crops and Products 32: 147-151.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Siracusa, L., Gresta, F., Avola, G., Albertini, E., Raggi, L., Marconi, G., Lombardo, G.M., and Ruberto, G. 2013. Agronomic, chemical and genetic variability of saffron (Crocus sativus L.) of different origin by LC-UV–vis-DAD and AFLP analyses. Genetic Resources and Crop Evolution 60 (2): 711-721.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Siracusa, L., Gresta, F., Avola, G., Lombardo, G.M., and Ruberto, G. 2010. Influence of environmental factors and corms provenience on yield and apocarotenoid profiles of saffron (Crocus sativus L.). Journal of Food Composition and Analysis 23: 394-400.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Soheilivand, S., Agayev, Y.M., Shakib, A.M., and Fathi, M. 2007. Comparison of diversity in flowering rate of two Saffron (Crocus sativus L.) popultion of Iran. Acta Horticulturae 650: 317-320.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Tamaddonfard, E., and Hamzeh-Gooshchi, N. 2010. Effect of crocin on the morphine-induced antinociception in the formalin test in rats. Phytotherapy Research 24: 410-413.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Zubor, A.A., Suranyi, G., Gyori, Z., Borbely, G., and Prokisch, J. 2004. Molecular biological approach of the systematics of Crocus sativus L. and its allies. In F. Abdullaev (ed). First international symposium on saffron biology and biotechnology. pp, 85-93.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Nei, M. 1972. Genetic distance between populations. The American Naturalist 106: 283-292._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.39230</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_39230_4a434dfa1bf82c22a40023f14352b570.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>زیست فناوری، ژنتیک و اصلاح نباتات</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>ارزیابی تنوع ژنتیکی برخی نمونه های زعفران ایران با استفاده از مارکر RAPD</article-title>
			        <subtitle>ارزیابی تنوع ژنتیکی برخی نمونه های زعفران ایران با استفاده از مارکر RAPD</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>بابایی</surname>
			            <given-names>فرشته</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانش‌آموخته کارشناسی ارشد، اصلاح نباتات، دانشکده کشاورزی، دانشگاه ایلام</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>طهماسبی</surname>
			            <given-names>زهرا</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه زراعت و اصلاح نباتات، دانشکده کشاورزی، دانشگاه ایلام</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>فیضی</surname>
			            <given-names>حسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه تولیدات گیاهی، پژوهشکده زعفران، دانشگاه تربت حیدریه</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>فاضلی</surname>
			            <given-names>آرش</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه زراعت و اصلاح نباتات، دانشکده کشاورزی، دانشگاه ایلام</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>267</fpage>
			      <lpage>277</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>22</day>
			          <month>01</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>09</day>
			          <month>11</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_39230.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_39230.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>ایران به عنوان یکی از مراکز مهم پراکنش گونه‌‌های دارویی از جمله گیاه زعفران ( (Crocus sativus L.است. وجود یا عدم وجود تنوع ژنتیکی در ارقام بومی و تجاری رایج زعفران کشور همواره یکی از سؤالات مهم محققین این زمینه بوده است. در مطالعه حاضر، نمونه‌های مختلف زعفران از مناطق مختلف ایران شامل 17 نمونه زراعی از استان‌های خراسان شمالی، خراسان رضوی، خراسان جنوبی، لرستان و ایلام، 8 نمونه وحشی (C. haussknechtii) از استان‌های لرستان، کرمانشاه و ایلام و 1 نمونه وحشی (C. cancellatuse) از استان کرمانشاه جمع‌آوری و سپس تنوع ژنتیکی آنها با استفاده از مارکر مولکولی RAPD مورد بررسی قرار گرفت. تعداد 8 آغازگر در مجموع 113 قطعه چند شکل با میانگین 13/14 قطعه تکثیر نمودند که بیشترین تعداد آلل مربوط به آغازگر 340Oligo  بود. درصد چندشکلی نیز 77/73 محاسبه شد. تجزیه خوشه‌ای با استفاده از الگوریتم UPGMA، نمونه‌ها را به 4 گروه تقسیم نمود. در این گروه‌بندی کمترین فاصله میان جمعیت‌های زعفران جمع‌آوری شده از استان‌های کرمانشاه و ایلام وجود داشت، به عبارت دیگر این دو جمعیت بیشترین شباهت ژنتیکی را با یکدیگر داشتند. بیشترین شباهت بین نمونه‌های جمع‌آوری شده از صالح آباد و لومار در استان ایلام و کمترین شباهت بین اکوتیپ‌های جمع‌آوری شده از بیستون در استان کرمانشاه و تربت‌جام در استان خراسان رضوی مشاهده شد. در بیشتر موارد نمونه‌های گونه‌های مختلف در گروه‌های متفاوتی قرار گرفتند که می‌توان گفت این جنس از تنوع بالایی برخوردار است. ولی به دلیل اینکه در مواردی نمونه های یک گونه وحشی (C. haussknechtii) با گونه زراعی زعفران در یک گروه قرار گرفتند، نتیجه گیری می‌گردد که هنوز وجوه مشترک زیادی در سطح مولکولی بین این گونه‌ها وجود دارد که حکایت از یک پیشینه ژنتیکی مشترک دارد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>تجزیه خوشه‌ای</kwd>
						<kwd>چند‌ شکلی</kwd>
						<kwd>زعفران</kwd>
						<kwd>فاصله ژنتیکی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Aabedi, Z., Shekarpoor, M., Kalantari, S., and Salami, A. 2012. Molecular variation in some Iranian saffron (Crocus sativus L.) accessions using RAPD marker. In the Third Iranian Agricultural Biotechnology Conference (Plant, animal and industrial), Mashhad, Iran. 3-5 September 2012, p 91-96. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Alavi-Kia, S.S., Mohammadi, S.A., Aharizad, S., and Moghaddam, M. 2008. Analysis of genetic diversity and phylogenetic relationships in Crocus genus of Iran using inter-retrotransposon amplified polymorphism. Biotechnology and Biotechnological Equipment 22 (3): 795-800.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Beiki, A.H., Abaspoor, N., and Mozafari, J. 2013. Genetic diversity of cultivated and wild Crocus genus in Iran with ISSR markers. Journal of Molecular and Cellular (Iranian Journal of Biology) 26 (2): 164-173. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Dalby, A. 2003. Food in the Ancient World from A to Z. Routledge Press, London.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Beiki, A.H., Keifi, F., and Mozafari, J. 2010. Genetic Differentiation of Crocus Species by Random Amplified Polymorphic DNA.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Genetic Engineering and Biotechnology Journal 18: 1-18.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Doyle, J.J., and Doyle, J.L. 1987. A rapid DNA isolation procedure for small quantities of fresh leaf tissue. Phytochemical Bulletin 19: 11-15.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Ebrahimi, A., Naghavi, M. R., Sabokdast, M., and Mardi, M. 2010. Assessment of genetic diversity in accessions of two barely species (H. vulgare L. and H. spontaneum L.) using SSR markers. Iranian Journal of Crop Sciences 12 (3): 333-345. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Erol, O., Kaya, H.B., Sik, L., Tuna, M., Can, L., and Tanyolac, M.B. 2014. The genus Crocus, series Crocus (Iridaceae) in Turkey and East Aegean islands: a genetic approach. Turkish Journal of Biology 38:48-62.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Fakhr tabatabaii, M., Maleki, M., Rahimi nezhad, M., Atri, M., Naghavi, M., Mardi, M., Pirseiedi, S.M., Mir masoomi, M., and Novjavan, M. 2009. Efficiency of floristic, phytochemical and molecular markers to determine diversity in Iranian populations of  Triticum boeoticum. Iranian Journal of Biology 21(5): 806-816. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Fernandez, J.A. 2004. Biology, biotechnology and biomedicine of saffron. Plant Science 2: 127- 159.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Fluch, S., Hohl, K., Stierschneider, M., Kopecky, D., and Kaar, B. 2009. Crocus sativus L-  molecular evidence on its clonal origin. ISHS Acta Horticulturae 850: III International Symposium on Saffron: Forthcoming Challenges in Cultivation. Research</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>and Economics 20: 41-46.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Jafari, H., and Najafi zarini, H. 2012. Evaluation of phylogenetic relationships of Crocusspecies using protein profiles. Journal of Crop Breeding 5 (11): 25-33. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Javid, I.M., Nazeer, A., Mudasir, H., Taseem, A.M., Sajad, H.,  Shoiab, B., Asif, A., and  Raies,  A. 2015. Molecular characterization of saffron-potential candidates for crop improvement. Notulae Scientia Biologicae 7 (1): 81-89.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Kafi, M. 2002. Saffron Production and Processing. Ferdowsi University Press, Iran. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Mathew, B. 1982. The Crocus: a Revision of the Genus Crocus (Iridaceae). Batsford, B. T. Ltd., London.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Najafy, A., Ashrafi Parchin, R., and Farshadfar, E. 2011. Evaluation of genetic diversity in wheat cultivars and breeding lines using Inter Simple Sequence Repeat markers. Biotechnol and Biotechnol 25 (4): 2634-2638.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Namayandeh, A., Nemati, Z., Kamelmanesh, M.M., Mokhtari, M., and Mardi, M. 2012. Genetic relationships among species of Iranian Crocus (Crocus spp.). Crop Breeding Journal 3 (1): 61-67.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Saboora, A., Rajabian, T., Abrishamchi, P., and Ebrahimzadeh, H. 2003. Phonetic studies by SDS-PAGE and PAGE analysis of corn proteins in Iranian Crocus species and populations. In 1st International Symposium on Saffron Biology and Biotechnology, Albacete, Spanish, 22-25 October 2003, p. 51-55.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Sajadi, S.M. 2006. Study of problems of production and export of saffron and solutions. Journal of Student's 9: 55-64. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Schaal, B.A., Leverich, W.J., and Rogstad, S.H. 1991. Comparison of Methods for Assessing Genetic Variation in Plant Conservation Biology. In: Falk, D.A. and Holsinger, K.E. (Eds), Genetics and Conservation of Rare plant. Oxford University Press, New York. p.123-134._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.38668</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_38668_1976fd9779380b3b00c0ce95febc9730.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>فرآوری، صنایع غذایی و بیوشیمی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مدل‌سازی تغییرات شیمیایی و میکروبی گل زعفران طی نگهداری با استفاده از شبکه‌های عصبی مصنوعی و الگوریتم ژنتیک</article-title>
			        <subtitle>مدل‌سازی تغییرات شیمیایی و میکروبی گل زعفران طی نگهداری با استفاده از شبکه‌های عصبی مصنوعی و الگوریتم ژنتیک</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1">
			          <name>
			            <surname>آذرپژوه</surname>
			            <given-names>الهام</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار بخش تحقیقات فنی و مهندسی کشاورزی، مرکز تحقیقات و آموزش کشاورزی و منابع طبیعی خراسان رضوی، سازمان تحقیقات و آموزش ترویج کشاورزی، مشهد، ایران.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>احتیاطی</surname>
			            <given-names>احمد</given-names>
			          </name>
					  <aff>دانشجوی دکتری تکنولوژی مواد، گروه علوم و صنایع غذایی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>شرایعی</surname>
			            <given-names>پروین</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار بخش تحقیقات فنی و مهندسی کشاورزی، مرکز تحقیقات و آموزش کشاورزی و منابع طبیعی خراسان رضوی، سازمان تحقیقات و آموزش ترویج کشاورزی، مشهد، ایران.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>279</fpage>
			      <lpage>289</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>09</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>31</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_38668.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_38668.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>زعفران به‌ عنوان گران‌ترین محصول کشاورزی و دارویی جهان، ارزش ویژه‌ای دارد. با توجه به بازه برداشت کوتاه این محصول، نگهداری گل زعفران در شرایط مناسب جهت فراوری با تأخیر، نیازمند بررسی عوامل مؤثر بر کاهش کیفیت زعفران است. اثر ضخامت انباشتگی، دمای نگهداری و زمان نگهداری گل زعفران بر شاخص‌های شیمیایی کروسین، سافرانال و پیکروکروسین و آلودگی‌های میکروبی کل، کلی‌فرم و کپک با استفاده از شبکه عصبی مصنوعی پرسپترون چند لایه مدل ‌سازی گردید و ساختار شبکه با استفاده از الگوریتم تکاملی ژنتیک بهینه ‌سازی شد. شبکه عصبی بهینه با ضریب تبین بالاتر از 94 درصد و خطای پایین، قادر به پیش‌بینی ویژگی‌های کیفی زعفران تحت شرایط نگهداری بود. بررسی مدل نشان داد ضخامت انباشتگی تأثیر کمی در مقایسه با دما و زمان نگهداری بر کیفیت شیمیایی و میکروبی زعفران دارد در حالی ‌که افزایش دمای نگهداری کاهش کیفیت شیمیایی و میکروبی را شدت می‌بخشد و زمان نگهداری نسبت به دما اثر کمتری دارد. نگهداری گل زعفران در دمای پایین و نزدیک به صفر درجه سانتی‌گراد برای حداکثر حفظ ترکیبات شیمیایی ارزشمند و کمترین توسعه آلودگی میکروبی طی نگهداری الزامی است.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>پیکروکروسین</kwd>
						<kwd>پرسپترون چندلایه</kwd>
						<kwd>سافرانال</kwd>
						<kwd>کروسین</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Ahmad, S., Tahir, I., and Shahri, W. 2013. Effect of different storage treatments on physiology and‎ postharvest performance in cut scapes of three Iris species. Journal of Agricultural Science and Technology 15 (2): 323-332.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Alonso, G.L., VarÕN, R., Gomez, R., Navarro, F., and Salinas, M.R. 1990. Auto-oxidation in Saffron at 40°C and 75% Relative Humidity. Journal of Food Science 55 (2): 595-596.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Amirghasemi, T. 2001. Saffron, Red Gold of Iran. Ayandegan Publication, Tehran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Bolandi, M., Shahidi, F., Sedaghat, N., Farhoush, R., and Mousavi-nik, H. 2008. Shelf-life determination of saffron stigma: Water activity and temperature studies. World Applied Sciences Journal 5 (2): 132-136.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Cevallos, J.-C., and Reid, M.S. 2001. Effect of dry and wet storage at different temperatures on the vase life of cut flowers. Hort Technology 11 (2): 199-202.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Cook, D.F., Ragsdale, C.T., and Major, R.L. 2000. Combining a neural network with a genetic algorithm for process parameter optimization. Engineering Applications of Artificial Intelligence 13 (4): 391-396.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Da Silva Vieira, M.R., de Medeiros, D.C., Costa, P.N., Santos, C.M.G., de Alencar Paes, R., de Sousa Fernandez, L.M., de Oliveira, N.G., Allan, A., and Silva, F. 2012. Effect of refrigeration on post-harvest flowers. African Journal of Biotechnology 11 (67): 13065-13068.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Ferentinos, K.P. 2005. Biological engineering applications of feedforward neural networks designed and parameterized by genetic algorithms. Neural Networks 18 (7): 934-950.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>ISIRI. 2008. Microbiology of Saffron –Specification (5689). Institute of Standards and Industrial Research of Iran, Tehran, Iran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>ISO. 1993. Saffron (Crocus sativus L.). The International Organisation for Standardisation, Switzerland.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Izadifar, M., and Jahromi, M.Z. 2007. Application of genetic algorithm for optimization of vegetable oil hydrogenation process. Journal of Food Engineering 78 (1): 1-8.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Joyce, D.C., and Shorter, A.J. 2000. Long term, low temperature storage injures kangaroo paw cut flowers. Postharvest Biology and Technology 20 (2): 203-206.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Lefebvre, C., and Principe, J. 2005. Neuro Solutions. Neuro Dimension, Inc.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Lutz, H.E.W. 1930. Picrocrocin, the bitter principle of safran. Biochemistry 226 (97): 25.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Ministry of Agriculture Jihad. 2014. Agricultural Statistics. Department of Economic Development and Planning of Statistics and Information Technology, Thran, Iran.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Mohebbi, M., Shahidi, F., Fathi, M., Ehtiati, A., and Noshad, M. 2011. Prediction of moisture content in pre-osmosed and ultrasounded dried banana using genetic algorithm and neural network. Food and Bioproducts Processing 89 (4): 362-366.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Molina, R.V., Valero, M., Navarro, Y., Guardiola, J.L., and García-Luis, A. 2005. Temperature effects on flower formation in saffron (Crocus sativus L.). Scientia Horticulturae 103 (3): 361-379.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Nazghelichi, T., Aghbashlo, M., and Kianmehr, M.H. 2011. Optimization of an artificial neural network topology using coupled response surface methodology and genetic algorithm for fluidized bed drying. Computers and Electronics in Agriculture 75 (1): 84-91.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Nowak, J., and Rudnicki, R.M. 1990. Postharvest Handling and Storage of Cut Flowers, Florist Greens, and Potted Plants. Timber Press, Portland.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Pellegrini, M., and Bellé, R. 2008. O que você precisa saber sobre pós-colheita de flores. Revista Campos and Negócios, Uberlândia 5 (69): 41-42.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Raina, B.L., Agarwal, S.G., Bhatia, A.K., and Gaur, G.S. 1996. Changes in pigments and volatiles of saffron (Crocus sativus L.) during processing and storage. Journal of the Science of Food and Agriculture 71 (1): 27-32.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Shekarchizadeh, H., Tikani, R., and Kadivar, M. 2014. Optimization of cocoa butter analog synthesis variables using neural networks and genetic algorithm. Journal of food science and technology 51 (9): 2099-2105.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Tarantilis, P.A., Polissiou, M., and Manfait, M. 1994. Separation of picrocrocin, cis-trans-crocins and safranal of saffron using high-performance liquid chromatography with photodiode-array detection. Journal of Chromatography A 664 (1): 55-61.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Turhan, H., Kahriman, F., Egesel, C.O., and Gul, M.K. 2008. The effects of different growing media on flowering and corm formation of saffron (Crocus sativus L.). African Journal of Biotechnology 6 (20): 2328-2332.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Van Doorn, W.G., and Han, S.S. 2011. Postharvest quality of cut lily flowers. Postharvest Biology and Technology 62 (1): 1-6.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Xie, G., Xiong, R., and Church, I. 1998. Comparison of kinetics, neural network and fuzzy logic in modelling texture changes of dry peas in long time cooking. LWT - Food Science and Technology 31 (7–8): 639-647._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.38670</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_38670_9b56ee1718ee695e4491aee4eb75e89b.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>فرآوری، صنایع غذایی و بیوشیمی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>شناسایی ایزومرهای آپوکاروتنوئید کروسین و کروستین موجود در عصاره خام زعفران (.<i>Crocus sativus</i> L) از طریق کروماتوگرافی مایع مجهز به طیف سنجی جرمی</article-title>
			        
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>حسین پورآزاد</surname>
			            <given-names>نورالدین</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه اصلاح نباتات، مهندسی ژنتیک، دانشکده کشاورزی مشگین شهر، دانشگاه محقق اردبیلی.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>نعمت زاده</surname>
			            <given-names>قربانعلی</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه اصلاح نباتات، دانشگاه علوم کشاورزی و منابع طبیعی ساری.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>جولیانو</surname>
			            <given-names>جووانی</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه بیوتکنولوژی، آژانس ملی تکنولوژی‌های نو ایتالیا (ENEA)</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c4">
			          <name>
			            <surname>رنجبر</surname>
			            <given-names>غلامعلی</given-names>
			          </name>
					  <aff>استاد گروه اصلاح نباتات، دانشگاه علوم کشاورزی و منابع طبیعی ساری.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c5">
			          <name>
			            <surname>یامچی</surname>
			            <given-names>احد</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار ژنتیک مولکولی و مهندسی ژنتیک، گروه اصلاح نباتات، دانشگاه علوم کشاورزی و منابع طبیعی گرگان.</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>291</fpage>
			      <lpage>300</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>10</day>
			          <month>03</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>31</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_38670.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_38670.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>از مهمترین متابولیت‌ها در زعفران آپوکاروتنوئیدهای کروستین و کروسین می باشند. رنگ زعفران بطور عمده به میزان و کیفیت حضور ماده کروسین بستگی دارد که خود فرم استری گلیکوزیله شده ماده کروستین توسط آنزیم گلیکوزیل ترانسفراز می باشد. در این مطالعه به جداسازی و شناسایی این متابولیت‌ها در عصاره متانولی و کلرفرمی کلاله زعفران در مرحله گرده افشانی با دستگاه کروماتوگرافی مایع مجهز به طیف سنجی‌ جرمی (LC-APCI-MS) پرداخته شده است. شناسایی ایزومرهای سیس و ترانس آپوکاروتنوئیدهای کروسین و کروستین بر اساس سه مولفه طیف جرمی این ترکیبات در فاز یون منفی، زمان بازداری و دامنه جذبی آنها صورت پذیرفت. تغییر این پارامترها در شناسایی ایزومرهای کروسین بر اساس موقعیت اتصال واحدهای UDP-‌گلوگز و جنتیوبیوزیل به آپوکاروتنوئید کروستین و هم چنین تعداد این واحدهای اتصال یافته به این ترکیب امکان شناسایی فرم‌های مختلف کروسین را میسر می سازد. از تعداد 9 ترکیب شناسایی شده دو ترکیب مربوط به متابولیت‌های پیکروکروسین و کروستین و بقیه به عنوان ایزومرهای سیس و ترانس کروسین ها شناسایی شدند. فرم‌های مختلف شناسایی شده کروسین‌ها که از جمله ترکیبات مهم قطبی گروه متابولیت‌های کاروتنوئیدی در کلاله زعفران می باشند به فرم استرهای کروستین -گلوکز (بتا دی گلوکوپیرانوزیل) و جنتیوبیوز (بتا دی گلوکوپیرانوزیل دی گلوکز) شناسایی گردیدند. هم چنین یونهای شارژ مضاعف با توجه به تقارن بالای مولکولی تنها برای ایزومر ترانس کروسین-4 مشاهده گردید. دستگاه کروماتوگرافی استفاده شده در این تحقیق ابزاری قدرتمند برای بررسی ترکیبات موجود در منابع گیاهی هم چون زعفران بوده که استفاده از روش APCI-MS در فاز یون منفی امکان تفکیک و شناسایی دقیق انواع مختلف فرم‌های استری ایزومرهای کروسین را عمدتا بر پایه تشخیص یون‌های مرتبط با قطعات حاصل از کاهش واحدهای گلوکوزیل یا جنتیوبیوزیل و هم چنین قطعات حاصل از شکست‌های مولکولی، امکانپذیر می سازد.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>زعفران</kwd>
						<kwd>متابولیت</kwd>
						<kwd>کروستین</kwd>
						<kwd>کروسین</kwd>
						<kwd>طیف سنجی جرمی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Caballero-Ortega, H., Pereda-Miranda, R., and Abdullaev, F.I. 2007. HPLC quantification of major active components from 11 different saffron (Crocus sativus L.) sources. Food Chemistry 100 (3): 1126–1131.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Carmona, M., Zalacain, A., Saa N., A.M., Novella, J.L., and Alonso, G.L. 2006. Crocetin esters, Picrocrocin and its related compounds present in Crocus sativus stigmas and gardenia jasminoides fruits. Tentative Identification of Seven New Compounds by LC-ESI-MS. Journal of Agricultural Food Chemistry 54: 973-979.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Casas-Catal´an, M.T., and Dom´enech-Carb´, O. 2005. Identificationofnatural dyes used in works of art by pyrolysis-gas chromatography/mass spectrometry combined with in situ trimethylsilylation. Analytical and Bioanalytical Chemistry 382: 259-268.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Dauria, M., Mauriello, G., Racioppi, R., and Rana, G.L. 2006. Use of SPME-GC–MS in the study of time evolution of the constituents of saffron aroma, modifications of the composition during storage. Journal of Chromatographic Science 44: 18–21.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Esmaeilian, Y., Galavi, M., Ramroudi, M., and Boojar, M.M.A. 2012. Diurnal variability of stigma compounds of saffron (Crocus sativus L.) at different harvest times. Annals of Biological Research journal 3 (3):1562-1568.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Fantini, E., Falcone, G., Frusciante, S., Giliberto, L., and Giuliano G. 2013. Dissection of tomato Lycopene biosynthesis through virus-Induced gene silencing. Plant Physiology 163: 986-998.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Fernandez, J.A., and Pandalai, S.G. 2004. Biology,</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>    biotechnology and biomedicine of saffron. Recent Research Developement Plant Science</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>   2: 127–159.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Goli, S.A.H., Mokhtari, F., and Rahimmalek, M. 2012. Phenolic Compounds and Antioxidant Activity from Saffron (Crocus sativus L.) Petal. Journal of Agricultural Science 4 (10).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Gomez-Gomez, L., Moraga, A.R., and Ahrazen, O. 2010. Understanding carotenoid metabolism in saffron stigmas, Unraveling aroma and color formation. Functional Plant Science 4: 56-63.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Kanakis, C.D., Daferera, D.J., Tarantilis, P.A., and Polissiou, M.G. 2004. Qualitative determination of volatile compounds and quantitative evaluation of safranal and 4-hydroxy-2, 6, 6-trimethyl-1-cyclohexene-1-carboxaldehyde (HTCC) in Greek saffron, Journal of Agricultural Food Chemistry 52: 4515–4521.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Tarantilis, P.A., Tsoupras, G., and Polissiou, M. 1995. Determination of saffron (Crocus sativus L.) components in crude plant extract using highperformance liquid chromatography-UV-visible photodiode-array detection-mass spectrometry. Journal of Chromatography 699: 107-117.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Lozano, P., Castellar, M.R., Simancas, M.J., and Iborra, J.L. 1999. A quantitative high-performance liquid chromatographic method to analyse commercial saffron (Crocus sativus L.) products. Journal of Chromatography 830: 477-483.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Jin, R.L., Qiao, Z.P., Zhou, S.D., Ye, Y.L., and Zhou, J.X. 1986. Investigation of saffron preparations by thin layer chromatography. Journal of Nanjing College of Pharmacy 17: 247.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Rubio, A., Rambla, J.L., Santoella, M., Gomez, M.D., Orzaez, D., Granell, A., and Gomez-Gomez, L. 2008. Cytosolic and plastoglobule targeted caroteniod dioxygenase from Crocus sativus are both involved in β-ionone release. Journal of Biology Chemistry 283: 24816-24825._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.38667</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_38667_7da9f53d1435856fcd1c446838429e4b.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
					          		<subject>سایر موضوعات مرتبط با زعفران</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>اثر عصاره گلبرگ زعفران بر کیفیت انبارمانی قطعات تازه برش خورده هندوانه</article-title>
			        <subtitle>اثر عصاره گلبرگ زعفران بر کیفیت انبارمانی قطعات تازه برش خورده هندوانه</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>کاوه</surname>
			            <given-names>حامد</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه تولیدات گیاهی, دانشگاه تربت حیدریه</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>301</fpage>
			      <lpage>312</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>20</day>
			          <month>06</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>31</day>
			          <month>10</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_38667.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_38667.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>زعفران به‌عنوان گیاهی ارزشمند مورد توجه تولیدکنندگان و بازرگانان قرار دارد. محصولات جانبی زعفران همچون گلبرگ آن، که امروزه اثرات آنتی‌اکسیدانی، ضد میکروبی و تغذیه‌ای آن به اثبات رسیده است متأسفانه بجز موارد محدود مورد استفاده چندانی ندارد. به منظور بررسی کاربرد عصاره گلبرگ زعفران به‌عنوان یک بهبود دهنده در کیفیت پس از برداشت و فرآوری محصول تازه‌برش خورده هندوانه رقم کریمسون سوییت، پژوهشی در قالب طرح کاملا تصادفی بر قطعات مکعبی با ضخامت 1 سانتی‌متر (وزن متوسط 5/0 ± 1 گرم) هندوانه انجام شد. قطعات آماده شده هندوانه در چهار گروه دسته‌بندی شده و تحت تیمار عصاره گلبرگ زعفران (10 درصد حجمی / حجمی) به‌مدت 10 دقیقه، اشعه یو-‌ وی (حداکثر تابش طول موج 4/253 نانومتر، قدرت 15 وات) به‌مدت 5 دقیقه، 10 دقیقه عصاره گلبرگ زعفران 10 درصد و سپس تیمار اشعه یو‌- وی به‌مدت 5 دقیقه و بدون تیمار (به‌عنوان شاهد) قرار گرفتند. بعد از تیمار قطعات میوه در ظروف پلاستیکی شفاف (150×130×45 میلی‌متر) با در لولایی قرار گرفته و در یخچال (دمای 5/0± 5 درجه سانتی‌گراد) به‌مدت 14 روز نگهداری شدند. نتایج بدست آمده نشان داد که عصاره گلبرگ زعفران به تنهایی نتوانست از کاهش وزن جلوگیری نماید اما به‌طور معنی‌داری در سطح احتمال پنج درصد توانست بار میکروبی را کاهش‌داده و کیفیت رنگ را بهبود دهد. همچنین از تجزیه و کاهش لیکوپن جلوگیری نمود. هرچند تیمار توام عصاره گلبرگ و UV عملکرد بهتری در کاهش بار میکروبی داشتند.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>آلودگی میکروبی</kwd>
						<kwd>کروما</kwd>
						<kwd>کریمسون سوییت</kwd>
						<kwd>لیکوپن</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Argento, S., Branca, F., Siracusa, L., Strano, T., Napoli, E.M., and Ruberto, G. 2010. Re-evaluation of saffron floral wastes: Analysis of saffron flowers defatted hydro-alcoholic extracts. International Society for Horticultural Science (ISHS), Leuven, Belgium, pp. 251-260.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Artés-Hernández, F., Robles, P.A., Gómez, P.A., Tomás-Callejas, A., and Artés, F. 2010. Low uv-c illumination for keeping overall quality of fresh-cut watermelon. Postharvest Biology and Technology 55: 114-120.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Azarakhsh, N., Osman, A., Ghazali, H.M., Tan, C.P., and Mohd Adzahan, N. 2014. Lemongrass essential oil incorporated into alginate-based edible coating for shelf-life extension and quality retention of fresh-cut pineapple. Postharvest Biology and Technology 88: 1-7.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Bu, J., Yu, Y., Aisikaer, G., and Ying, T. 2013. Postharvest uv-c irradiation inhibits the production of ethylene and the activity of cell wall-degrading enzymes during softening of tomato (Lycopersicon esculentum L.) fruit. Postharvest Biology and Technology 86: 337-345.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Gil, M.I., Aguayo, E., and Kader, A.A. 2006. Quality changes and nutrient retention in fresh-cut versus whole fruits during storage. Journal of Agricultural and Food Chemistry 54: 4284-4296.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Goupy, P., Vian, M.A., Chemat, F., and Caris-Veyrat, C. 2013. Identification and quantification of flavonols, anthocyanins and lutein diesters in tepals of Crocus sativus by ultra performance liquid chromatography coupled to diode array and ion trap mass spectrometry detections. Industrial Crops and Products 44: 496-510.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Guan, W., and Fan, X. 2010. Combination of sodium chlorite and calcium propionate reduces enzymatic browning and microbial population of fresh-cut “Granny smith” apples. Journal of Food Science 75: M72-M77.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Helena Gomes, M., Beaudry, R.M., Almeida, D.P.F., and Xavier Malcata, F. 2010. Modelling respiration of packaged fresh-cut ‘rocha’ pear as affected by oxygen concentration and temperature. Journal of Food Engineering 96: 74-79.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Joshi, K., Mahendran, R., Alagusundaram, K., Norton, T., and Tiwari, B.K. 2013. Novel disinfectants for fresh produce. Trends in Food Science and Technology 34: 54-61.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Li, C., Gao, Y., and Dong, N. 2004. Study on composition in niobium anode. Journal of Electronics (China) 21: 437-440.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Martín-Diana, A.B., Rico, D., Barry-Ryan, C., Frías, J.M., Henehan, G.T.M., and Barat, J.M. 2007. Efficacy of steamer jet-injection as alternative to chlorine in fresh-cut lettuce. Postharvest Biology and Technology 45: 97-107.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Odriozola-Serrano, I., Soliva-Fortuny, R., and Martín-Belloso, O. 2008. Effect of minimal processing on bioactive compounds and color attributes of fresh-cut tomatoes. LWT - Food Science and Technology 41: 217-226.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Odriozola-Serrano, I., Soliva-Fortuny, R., and Martín-Belloso, O. 2009. Influence of storage temperature on the kinetics of the changes in anthocyanins, vitamin c, and antioxidant capacity in fresh-cut strawberries stored under high-oxygen atmospheres. Journal of Food Science 74: 184-191.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Park, S.H., Choi, M.R., Park, J.W., Park, K.H., Chung, M.S., Ryu, S., and Kang, D.H. 2011. Use of organic acids to inactivate escherichia coli o157:H7, Salmonella typhimurium, and Listeria monocytogenes on organic fresh apples and lettuce. Journal of Food Science 76: 293-298.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Perkins-Veazie, P., and Collins, J.K. 2004. Flesh quality and lycopene stability of fresh-cut watermelon. Postharvest Biology and Technology 31: 159-166.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Perkins-Veazie, P., and Collins, J.K. 2006. Carotenoid changes of intact watermelons after storage. Journal of Agricultural and Food Chemistry 54: 5868-5874.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Queiroz, C., Mendes Lopes, M.L., Fialho, E., and Valente-Mesquita, V.L. 2008. Polyphenol oxidase: Characteristics and mechanisms of browning control. Food Reviews International 24: 361-375.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Rahman, S.M.E., Jin, Y.G., and Oh, D.H. 2011. Combination treatment of alkaline electrolyzed water and citric acid with mild heat to ensure microbial safety, shelf-life and sensory quality of shredded carrots. Food Microbiology 28: 484-491.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Sánchez-Vioque, R., Rodríguez-Conde, M.F., Reina-Ureña, J.V., Escolano-Tercero, M.A., Herraiz-Peñalver, D., and Santana-Méridas, O. 2012. In vitro antioxidant and metal chelating properties of corm, tepal and leaf from saffron (Crocus sativus L.). Industrial Crops and Products 39: 149-153.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Serrano-Díaz, J., Sánchez, A.M., Maggi, L., Martínez-Tomé, M., García-Diz, L., Murcia, M.A., and Alonso, G.L. 2012. Increasing the applications of Crocus sativus flowers as natural antioxidants. Journal of Food Science 77: 1162-1168.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Serrano-Díaz, J., Sánchez, A.M., Martínez-Tomé, M., Winterhalter, P., and Alonso, G.L. 2013. A contribution to nutritional studies on Crocus sativus flowers and their value as food. Journal of Food Composition and Analysis 31, 101-108.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Serrano-Díaz, J., Sánchez, A.M., Martínez-Tomé, M., Winterhalter, P., and Alonso, G.L. 2014. Flavonoid determination in the quality control of floral bioresidues from Crocus sativus L. Journal of Agricultural and Food Chemistry 62: 3125-3133.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Sipahi, R.E., Castell-Perez, M.E., Moreira, R.G., Gomes, C., and Castillo, A. 2013. Improved multilayered antimicrobial alginate-based edible coating extends the shelf life of fresh-cut watermelon (Citrullus lanatus). LWT - Food Science and Technology 51: 9-15.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Tappi, S., Berardinelli, A., Ragni, L., Dalla Rosa, M., Guarnieri, A., and Rocculi, P. 2014. Atmospheric gas plasma treatment of fresh-cut apples. Innovative Food Science and Emerging Technologies 21: 114-122.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Termentzi, A., and Kokkalou, E. 2008. Lc-dad-ms (esi+) analysis and antioxidant capacity of Crocus sativus petal extracts. Planta Medica 74:573-581.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R26">
			<label>26</label>
			<element-citation>Toivonen, P.M.A., and Brummell, D.A. 2008. Biochemical bases of appearance and texture changes in fresh-cut fruit and vegetables. Postharvest Biology and Technology 48: 1-14.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R27">
			<label>27</label>
			<element-citation>Tuberoso, C.I.G., Rosa, A., Montoro, P., Fenu, M.A., and Pizza, C. 2016. Antioxidant activity, cytotoxic activity and metabolic profiling of juices obtained from saffron (Crocus sativus L.) floral by-products. Food Chemistry 199: 18-27.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R28">
			<label>28</label>
			<element-citation>Weatherall, I.L., and Coombs, B.D. 1992. Skin color measurements in terms of cielab color space values. Journal of Investigative Dermatology 99: 468-473.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R29">
			<label>29</label>
			<element-citation>Wu, S., and Chen, J. 2013. Using pullulan-based edible coatings to extend shelf-life of fresh-cut ‘fuji’ apples. International Journal of Biological Macromolecules 55: 254-257.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R30">
			<label>30</label>
			<element-citation>Yildiztekin, F., Nadeem, S., Erol, E., Yildiztekin, M., Tuna, A.L., and Ozturk, M. 2016. Antioxidant, anticholinesterase and tyrosinase inhibition activities, and fatty acids of crocus mathewii – a forgotten endemic angiosperm of turkey. Pharmaceutical Biology 1-7.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R31">
			<label>31</label>
			<element-citation>Zheng, C.J., Li, L., Ma, W.H., Han, T., and Qin, L.P. 2011. Chemical constituents and bioactivities of the liposoluble fraction from different medicinal parts of crocus sativus. Pharmaceutical Biology 49: 756-763._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>
<article article-type="مقاله علمی پژوهشی" dtd-version="3.0" xml:lang="en">
			  <front>
			    <journal-meta>
			      <journal-id journal-id-type="pmc">زعفران</journal-id>
			      <journal-id journal-id-type="publisher-id">University Of Torbat Heydarieh</journal-id>
			    	<journal-title-group>
				      <journal-title>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</journal-title>
			    	</journal-title-group>
			      <issn pub-type="ppub">2383-1529</issn>
			      <publisher>
			        <publisher-name>University Of Torbat Heydarieh</publisher-name>
			      </publisher>
			    </journal-meta>
			    <article-meta>
 			      <article-id pub-id-type="publisher-id">65</article-id>
			      <article-id pub-id-type="doi">10.22048/jsat.2016.39560</article-id>		
			      <ext-link xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_39560_a8bfb06862da3347498e723873d75065.pdf"/>		
			      <article-categories>
			        <subj-group subj-group-type="heading">
			          		<subject>مقاله علمی پژوهشی</subject>
			        	</subj-group>
			      </article-categories>
			      <title-group>
			        <article-title>مقایسه رفتار اطلاع‌یابی زعفران‌کاران نمونه با عادی استان خراسان جنوبی</article-title>
			        <subtitle>مقایسه رفتار اطلاع‌یابی زعفران‌کاران نمونه با عادی استان خراسان جنوبی</subtitle>
			      </title-group>
			      
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c1" corresp="yes">
			          <name>
			            <surname>زاده رحیم</surname>
			            <given-names>سمیه</given-names>
			          </name>
					  <aff>کارشناس ارشد، علم اطلاعات و دانش شناسی، دانشگاه بین المللی امام رضا (ع)</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c2">
			          <name>
			            <surname>رداد</surname>
			            <given-names>ایرج</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه علم اطلاعات و دانش شناسی، دانشگاه بین المللی امام رضا (ع)</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			       <contrib-group>
			       <contrib contrib-type="author" id="c3">
			          <name>
			            <surname>بهزادی</surname>
			            <given-names>حسن</given-names>
			          </name>
					  <aff>استادیار گروه علم اطلاعات و دانش شناسی، دانشگاه فردوسی مشهد</aff>
			        </contrib>
			       </contrib-group>
			      <pub-date pub-type="ppub">
			        <day>21</day>
			        <month>12</month>
			        <year>2016</year>
			      </pub-date>
			      <volume>4</volume>
			      <issue>4</issue>
			      <fpage>313</fpage>
			      <lpage>334</lpage>
			      <history>
			        <date date-type="received">
			          <day>22</day>
			          <month>08</month>
			          <year>2015</year>
			        </date>
			        <date date-type="accepted">
			          <day>16</day>
			          <month>11</month>
			          <year>2016</year>
			        </date>
			      </history>
			      <permissions>
			      	<copyright-statement>Copyright &#x000a9; 2016, University Of Torbat Heydarieh. </copyright-statement>	
			        <copyright-year>2016</copyright-year>
			      </permissions>
			       <self-uri xlink:href="http://saffron.torbath.ac.ir/article_39560.html">http://saffron.torbath.ac.ir/article_39560.html</self-uri> 		
			      <abstract>
			        <p>زعفران از جمله محصولات صادراتی و دارای مزیت رقابتی در ایران محسوب می‌شود و زعفران‌کاران برای ارتقای کیفیت و عملکرد زراعی خود نیازمند دسترسی به اطلاعات مناسب هستند. ازاین‌رو پرداختن به رفتار اطلاع‌یابی و شناسایی مقوله‌ها، منابع و راهبردهای اطلاع‌یابی و چالش‌ها و مشکلات موجود می‌تواند در سیاست‌گذاری و تصمیم‌گیری‌های مقتضی یاری‌رسان متولیان امر باشد. ازاین‌رو پژوهش کاربردی حاضر باهدف مقایسه رفتار اطلاع‌یابی زعفران‌کاران نمونه و عادی استان خراسان جنوبی به روش پیمایشی انجام‌ گرفته است. جامعه‌آماری پژوهش شامل کلیه زعفران‌کاران استان خراسان جنوبی است (17387N=) که از طریق فرمول مورگان و با روش نمونه‌گیری خوشه‌ای تعداد 375 نفر به‌عنوان نمونه انتخاب شد. یافته‌های پژوهش نشان‌داد پیاز زعفران (با میانگین 58/3 از 5)، آفت‌کش‌ها و کودها (با میانگین 56/3)  و کارگر مزرعه (با میانگین 54/3) به‌ترتیب مهم‌ترین مقوله‌های اطلاع‌یابی دو گروه زعفران‌کاران بوده است. منابع کسب اطلاعات برای دو گروه بیشتر شامل مراجعه به تجارب قبلی (با میانگین 68/2 از 5)، زعفران‌کاران هم‌جوار (با میانگین 67/2)، تماس با افراد مطلع (با میانگین 64/2) و سایر اعضای خانواده (با میانگین 64/2) است. همچنین ارائه اطلاعات به زبان محلی (با میانگین 4 از 5)، توسط افراد بومی(با میانگین 98/3)، واضح و قابل‌فهم بودن(با میانگین 98/3) و کم‌هزینه بودن (با میانگین 82/3) از مهم‌ترین معیارهای هدایت‌کننده رفتار اطلاع‌یابی دو گروه مورد مطالعه بوده‌است. زعفران کاران با مشکلات مشترکی همچون عدم توجه کارشناسان به نیاز کشاورزان (با میانگین 57/3 از 5)، کافی نبودن کارشناسان فنی(با میانگین 42/3) روبرو هستند. همچنین مشخص شد که بین رفتار اطلاع‌یابی و میزان عملکرد دو گروه زعفران‌کاران عادی و نمونه رابطه معناداری وجود ندارد (r= -0.08 و p= 0.133). با توجه به یافته‌های تحقیق مبنی بر عدم توجه کارشناسان کشاورزی به نیازهای اطلاعاتی زعفران‌کاران به‌عنوان اصلی‌ترین مشکل (با میانگین 47/3 از 5)، پیشنهاد می‌شود سازمان ترویج کشاورزی خراسان جنوبی دوره‌های آموزشی مربوطه را مبتنی بر نیازهای زعفران‌کاران طراحی و اجرا کنند.</p>
			      </abstract>
					<kwd-group kwd-group-type="author">
						<kwd>رفتار اطلاع‌یابی</kwd>
						<kwd>زعفران‌کاران</kwd>
						<kwd>نیازهای اطلاعاتی</kwd>
						<kwd>مقوله‌های اطلاع‌یابی</kwd>
					</kwd-group>
			    </article-meta>
			  </front>
<back>
	<ref-list>
		<ref id="R1">
			<label>1</label>
			<element-citation>Adebayo, S.A., and Adele, O.I. 2013. Information-seeking behavior of organic vegetable farmers in southwest Nigeria. The</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R2">
			<label>2</label>
			<element-citation>Asian International Journal of Life Sciences 9: 367-378.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R3">
			<label>3</label>
			<element-citation>Agriculture Jihad Organization Statistics of South Khorasan Province. 2013. The Gardening Database. Available at Web site http http://kj-agrijahad.ir/dbagri/baghebani.php (verified12, August 2014).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R4">
			<label>4</label>
			<element-citation>Bachhav, N.B. 2012. Information needs of the rural farmers: A study from Maharashtra, India: A survey. Library Philosophy &amp; Practice. Available at Web site. http://digitalcommons.unl.edu/libphilprac/866. (verified 12  January 2012).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R5">
			<label>5</label>
			<element-citation>Benard, R., and Dulle, F. 2014. Assessment of information needs of rice farmers in Tanzania; A case study of Kilombero District, Morogoro.‏ Library Philosophy and Practice. Available at Web site http://digitalcommons.unl.edu/libphilprac/1071. (verified 22  January 2014).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R6">
			<label>6</label>
			<element-citation>Daudu, S., Chado, S.S, and Igbashal, A.A. 2009. Agricultural information sources utilized by farmers in Benue State, Nigeria. Publication Agriculture and Technology 1 (5): 39- 48.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R7">
			<label>7</label>
			<element-citation>Gardening Database, 2013. Available at Website: http://www.kj-agrijahad.ir/dbagri/2013.html. (verified12  , August 2014).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R8">
			<label>8</label>
			<element-citation>Ghiyasi, AS., and Paryab, J. 2012. The exploration of watermelon farmers information searching behavior and resources on sustainable agriculture in Jovin county. In First National Conference Strategies for Achieving Sustainable Development, Tehran, Iran 3 may 2012, p.1-7. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R9">
			<label>9</label>
			<element-citation>Hejazi, Y., and Sharifi, M. 2007. The impact of information sources and communication channels in accepting the rice pest management case study of Dorudzan city of Marvdasht county, Fars province. Agriculture Magazine 24 (4): 48-56. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R10">
			<label>10</label>
			<element-citation>Human, A. 2006. Mathematics, Statistics and Probability.Payke Nashr Publication, Tehran. p. 60-85. (In Persian).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R11">
			<label>11</label>
			<element-citation>Kavithaa, N.V., Rajkumar, N, Vimal, S., and Lakshmi, C.M. ­2014. Information seeking behavior of dairy farmers. International Journal of Science, Environment and Technology 3 (4): 1502 – 1506.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R12">
			<label>12</label>
			<element-citation>Kumar, M. 2014. Information seeking behavior among the farmers of Khojanpur and Mavaiya villages in raebareli: A comparative study. International Journal of scientific research 3 (3): 168-170.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R13">
			<label>13</label>
			<element-citation>Meena, H.R., and Meena, K.L. 2012. Sources of information and knowledge of farmers about dairy farming. Journal of Recent Advances in Agriculture 1 (2): 56-62.‏</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R14">
			<label>14</label>
			<element-citation>Malek Mohammadi, A., Rezvanfar, A., Azarkerdar, H., and Balabar, M. 2007. Study on the information seeking behavior of strawberry farmers in Kordestan province. Iranian Journal of Agricultural Sciences 2-39 (1): 49-59. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R15">
			<label>15</label>
			<element-citation>Myrgohari, M., and Movahed Mohammadi, H. 2007. Review and prioritizing the educational and agricultural extension needs of farmers using the difference measuring in the level of technical knowledge approach and its application (Case study of wheat farmers in Tehran and Isfahan). Iranian Journal of Agricultural Extension and Education 4 (1): 61-72. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R16">
			<label>16</label>
			<element-citation>Oladele, O.I. 2010. Determinants of farmers' information seeking and utilization on seeds and planting materials in Lagos and Ogun States, Nigeria. Journal of New Seeds 11: 380-389.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R17">
			<label>17</label>
			<element-citation>Rezvanfar, A., Hashemi, F., and Shafiei, F. 2011. Examining influential factors on the use of information sources and communication channels to prevent soil contamination among vegetable farmers (Case study: Ray city). Iranian Journal of Agricultural Science, 43 (1): 27-37. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R18">
			<label>18</label>
			<element-citation>Rezvanfar, A., Moradynezhad, H., and Vahedi, M. 2002. Investigating women farmers’ needs in Shirvan Chirdavel county of Ilam. Journal of Rural Research and Development 19 (3):113-119. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R19">
			<label>19</label>
			<element-citation>Sadeghi, B. 1993. The effect of flower weight and saffron onion on flowering saffron. Scientific and Industrial Research Organization of Iran, Khorasan, 6: 53. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R20">
			<label>20</label>
			<element-citation>Safari Rad, F. 2002. The examination of post graduate students information seeking behavior in Shiraz. Cultural Research Magazine 6: 193-201. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R21">
			<label>21</label>
			<element-citation>Saleh, A.G., and Lasisi, F.I. 2011. Information needs and information seeking behavior of rural women in Bornu state, Nigeria. Library Philosophy &amp; Practice. Available at Web site. http://digitalcommons.unl.edu/libphilprac/655. (verified 22  January 2011).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R22">
			<label>22</label>
			<element-citation>Tasviri Ghamsari, F., and Radmehr, A.S. 2005. Investigating researchers’ information searching behavior in Agricultural Engineering Institute. National Library Studies and Information Organization, 65: 24-36. (In Persian with English Summary).</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R23">
			<label>23</label>
			<element-citation>Verma A.K., Meena H.R., Singh Y.P., Chander M., and Narayan, R. 2012. Information seeking and sharing behaviour of the farmers: A case study of uttar Pradesh State, India. Journal of Recent Advances in Agriculture 1 (2): 50-55.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R24">
			<label>24</label>
			<element-citation>Yusuf, S.F.G., Masika, P., and Ighodaro, D.I. 2013 Agricultural information needs of rural women farmers in Nkonkobe Municipality: The extension challenge. Journal of Agricultural Science 5 (5): 107-114.</element-citation>
		</ref>
		<ref id="R25">
			<label>25</label>
			<element-citation>Zamani Miandasht, N. 2004. The investigation of the factors affecting the information seeking behavior of extension managers and experts, M.A dissertation, Tarbiat Modarres University, Tehran, Iran. (In Persian)._||_</element-citation>
		</ref>
	</ref-list>
		</back>
</article>