<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effect of some chemical fertilizer and biofertilizer on quantitative and qualitative characteristics of Saffron</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر مصرف برخی کودهای شیمیایی و بیولوژیک بر خصوصیات کمی وکیفی زعفران زراعی</VernacularTitle>
			<FirstPage>177</FirstPage>
			<LastPage>189</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">7808</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.7808</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>حیدری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ‌ارشد زراعت، گروه زراعت واصلاح نباتات، دانشگاه آزاد اسلامی واحد اسلامشهر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>بشارتی</LastName>
<Affiliation>دانشیار موسسه تحقیقات خاک و آب</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعیده</FirstName>
					<LastName>ملکی فراهانی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه زراعت و اصلاح نباتات، دانشکده کشاورزی دانشگاه شاهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this research, effects of chemical and biological fertilizers on qualitative and quantitative traits of saffron, were evaluated in a field experiment as randomized complete block design with three replications at Saffron Research Farm of Shahed University during growing season of 2012-2013. Experimental factors were chemical nitrogen fertilizer (0, 25 and 50 kg.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;) and plant growth promoting rhizobacteria including &lt;em&gt;Pseudomonas&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;Bacillus&lt;/em&gt; as biofertilizer (inoculation and uninoculation). The results indicated that complete application of chemical fertilizer with biofertilizer enhanced yield of saffron, up to 217%, compared to control. The highest yield obtained in application of biofertilizer and 50 kg.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt; chemical fertilizer. It is worth noting that control (no inoculation) resulted in highest percentage of ingredients of stigma. Application of 50 kg.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt; of fertilizer was caused severe loss of quality traits in stigma, as safranal and crocin contents decreased by 5.13% and 10.9%, respectively. Integrated application of 25 kg.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt; nitrogen fertilizer and bio-fertilizer increased the picrocrocin up to 11.9% compared to control. Application of 50 kg.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt; nitrogen fertilizer along with biofertilizer was the efficient treatment in increment of stigma yield and qualitative characteristics of saffron leaves. The concentration of phosphorus, zinc and copper increased up to 83.05, 69.36 and 86.6%, respectively compared to control. Totally, &lt;em&gt;Pseudomonas&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;Bacillus&lt;/em&gt; inoculation increased most of the qualitative and quantitative traits of saffron through nutrients uptake.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این مطالعه باهدف بررسی خصوصیات کیفی و کمی زعفران (.&lt;em&gt;Crocus sativus&lt;/em&gt; L) تحت تأثیر مصرف کود شیمیایی نیتروژن و نیز تلقیح با باکتری‌های محرک رشد به‌صورت فاکتوریل در قالب طرح پایه بلوک‌های کامل تصادفی با سه تکرار در سال زراعی 92-1391 در مزرعه تحقیقاتی زعفران دانشگاه شاهد انجام شد. فاکتورهای مورد بررسی شامل کود شیمیایی نیتروژن در سه سطح صفر، 25 و 50 کیلوگرم در هکتار و دو سطح کاربرد و عدم کاربرد کود زیستی شامل سودوموناس‌پوتیدا و باسیلوس‌لنتوس بودند. صفات مورد بررسی شامل وزن اندام هوایی، وزن تازه گل، تعداد گل در واحد سطح و وزن‌تر و خشک کلاله، میزان پروتئین، فسفر، آهن و روی‌،سطح و محتوی کلروفیل برگ، سافرانال، پیکروکروسین و کروسین کلاله بودند. نتایج نشان داد که تلفیق 50 کیلوگرم کود شیمیایی نیتروژن به‌همراه کود زیستی باعث افزایش حدود 217 درصدی عملکرد خشک کلاله نسبت به شاهد شد. با مصرف 25 کیلوگرم کود شیمیایی نیتروژن سافرانال و کروسین کلاله به‌ترتیب 13/5 و 9/10 درصد کاهش یافت. کاربرد تلفیقی 25 کیلوگرم کود شیمیایی نیتروژن و کود زیستی بر مقدار پیکروکروسین به میزان 90/11 درصد نسبت به تیمار شاهد افزود. مصرف همزمان 50 کیلوگرم کود شیمیایی نیتروژن و کود زیستی کارآمدترین تیمار در افزایش عملکرد کلاله و خصوصیات کیفی برگ زعفران بود. در این تیمار میزان فسفر، روی و مس برگ زعفران به ترتیب 05/83، 36/69 و 6/86 درصد نسبت به تیمار شاهد افزایش یافت. به‌طورکلی تلقیح بنه‌های زعفران با باکتری‌های سودوموناس و باسیلوس با اثر بر جذب عناصر غذایی باعث بهبود اکثر صفات کمی و کیفی زعفران شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">باکتری‌های محرک رشد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تلقیح</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سافرانال</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کود تلفیقی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کروسین</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کلاله</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_7808_b8b3ca14b6f81d149d252eed8f885058.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Saffron Response to the Rate of Two Kinds of Potassium Fertilizers</ArticleTitle>
<VernacularTitle>واکنش زعفران به مقادیر دو نوع کود پتاسیم</VernacularTitle>
			<FirstPage>191</FirstPage>
			<LastPage>198</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">7809</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.7809</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>ذبیحی</LastName>
<Affiliation>استادیار بخش تحقیقات خاک و آب مرکز تحقیقات کشاورزی و منابع طبیعی خراسان رضوی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>فیضی</LastName>
<Affiliation>استادیار پژوهشکده زعفران، دانشگاه تربت حیدریه</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In order to investigate the response of saffron to rate and time of application and two kinds of potassium (K) fertilizers, a factorial experiment was conducted with three factors, including the amount of potassium (0, 20.75, 41.5, 65.25, 83 and 103.75 kg K.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;); time of application (annual application of K, and application of cumulative potassium needed for 4 years in the first year; these plots received 415, 332, 249, 166, 83, 0 Kg K.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;,respectively in the first year and at other three years not received any K fertilizer); and sources of potassium (K&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;SO&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt; and KCl) with three replications in a randomized complete block design in Gonabad agriculture and natural resource research station for 4 years. Results of the first year were not analyzed, because these results not related to fertilizer treatments.Results showed that effect of potassium rate on saffron dry stigma was significant (P&lt;0.05) and the highest dry stigma yield was obtained from application of 20.75 Kg K.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;.Application time of K fertilizer had a significant effect on saffron dry stigma yield and application of fertilizer each year increased saffron dry stigma yield significantly (P&lt;0.05) in compared to application of all fertilizer at the first year. Effects of sources of K on dry stigma yield of saffron was significant (P&lt;0.05) and application of K in the form of K&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;SO&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt; increased dry stigma yield in compared to muriate of KCl treatment.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">به‌منظور بررسی عکس‌العمل زعفران به مقدار و زمان مصرف دو نوع کود پتاسه، آزمایشی به‌صورت فاکتوریل در قالب طرح بلوک‌های کامل تصادفی با سه فاکتور اجرا گردید. فاکتور اول، مقدار پتاسیم (صفر، 75/20، 5/41، 25/65، 83 و 75/103 کیلوگرم پتاسیم خالص در هکتار)، فاکتور دوم زمان مصرف (مصرف سالیانه کود و مصرف تجمعی کل کود موردنیاز چهار ساله در سال اول) در کرت‌های مصرف تجمعی بود. تمامی کود موردنیاز در طی چهار سال در همان سال اول به خاک اضافه گردید که بر این اساس این کرت‌ها به ترتیب مقادیر0، 83، 166، 249، 332 و 415 کیلوگرم پتاسیم خالص در هکتار دریافت داشتند. فاکتور سوم، نوع کود در دو سطح (سولفات پتاسیم (SOP) و کلرور پتاسیم (MOP)) بود. این آزمایش در سه تکرار و به‌مدت 4 سال در ایستگاه تحقیقات کشاورزی زعفران گناباد انجام گرفت. از آنجایی‌که گل‌دهی زعفران در سال اول کشت مربوط به اثر تیمارهای کودی نبود. مورد آنالیز آماری قرار نگرفت و نتایج مربوط به گل‌دهی سه سال بعد مورد تجزیه‌وتحلیل آماری قرار گرفت. نتایج نشان داد که اثر خالص مقدار پتاسیم بر عملکردکلاله خشک زعفران در سطح 5 درصد معنی‌دار بود و بیشترین کلاله خشک از تیمار مصرف 75/25 کیلوگرم پتاسیم خالص در هکتار به دست آمد. اثر خالص زمان مصرف کود پتاسیم بر عملکرد کلاله خشک زعفران معنی‌دار بود؛ به‌طوری‌که عملکرد کلاله خشک زعفران در تیمار مصرف هر ساله پتاسیم نسبت به تیمار مصرف تجمعی پتاسیم کل دوره، در سال اول افزایش معنی‌داری در سطح 5 درصد نشان داد. اثر خالص منبع کود پتاسیم بر عملکرد کلاله خشک زعفران نیز در سطح 5 درصد معنی‌دار بود؛ به طوری‌که مصرف پتاسیم به شکل سولفات پتاسیم باعث افزایش معنی‌دار عملکرد کلاله خشک نسبت به تیمار استفاده از کلرید پتاسیم شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تغذیه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کلاله خشک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سولفات پتاسیم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_7809_fefd190cd80cf181e444cd4514d44ed6.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Classification and prediction of three and multi stigma in saffron by statistical, unsupervised machine learning tools.</ArticleTitle>
<VernacularTitle>دسته‌بندی و پیش‌بینی کلاله سه‌شاخه و چند‌‌شاخه زعفران با استفاده از ابزار‌های آماری یادگیری ماشینی بدون‌نظارت</VernacularTitle>
			<FirstPage>199</FirstPage>
			<LastPage>204</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">7810</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.7810</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>امیرحسین</FirstName>
					<LastName>بیکی</LastName>
<Affiliation>استادیارگروه زیست شناسی، دانشکده علوم پایه، دانشگاه قم</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Saffron is a triploid, sterile plant, used as a spice and medicinalplant in all countries. Stigma is the most important part of saffron. So far no reliable molecular methods were provided to identify and prediction of the three/multi branches species. In this study, using different bioinformatics algorithms, new tools for prediction based on Sequence-Related Amplified Polymorphismmolecular markers is presented. Five alleles M1311400, M151200, M12100 and M10850 selected as the most important classifier by Attribute Weighting models which has the potential to cluster and recognize the three from multi branches stigma. K-Means and K-Medoids unsupervised clustering algorithms were fully able to cluster each genotype to the right classes. Our results showed that for the first time, data mining techniques can be effectively used to genetic differentiation between three and multi stigma with above 90 percent the accuracy andprecision. These methods can use in gene mapping and selection by biomarker.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">زعفران یک گیاه تریپلوئید و عقیم است که در همه کشورها به‌عنوان یک ادویه و گیاه دارویی مورد استفاده قرار می‌گیرد. کلاله مهم‌ترین قسمت گیاه زعفران می‌باشد. تاکنون هیچ روش مطمئن مولکولی برای شناسایی و پیش‌بینی گونه‌های دارای کلاله سه و چند‌شاخه ارائه نشده است. در‌ این بررسی بر ‌اساس نشانگر‌های مولکولی چندشکلی توالی مربوط تکثیر یافته و با استفاده از الگوریتم‌های بیوانفورماتیکی مختلف،روش‌های جدیدی برای پیش‌بینی کلاله زعفران ارائه شده است. پنج آلل M131400، M151200، M151100، M10850 و G6500 به‌عنوان مهم‌ترین دسته‌بندی کننده با دقت پیش‌بینی بالا بر اساس مدل‌های Attribute Weighting انتخاب شدند که دارای پتانسیل بالایی برای ‌خوشه‌بندی و تشخیص کلاله سه‌شاخه ازچند‌‌شاخه هستند. دسته‌بندی بدون یادگیری بر اساس الگوریتم‌های K-Means و K-Medoids قادر به ‌خوشه‌بندی صحیح کلاله زعفران هستند. نتایج نشان می‌دهد که برای اولین بار، روش‌های داده‌کاوی می‌توانند شیوه‌ای بسیار مؤثر، با دقت و صحت بالای 90 درصد برای تمایز ژنتیکی کلاله سه‌شاخه از چند‌‌شاخه مورد استفاده قرار گیرد. این روش‌ها می‌توانند در مکان‌یابی ژنی و انتخاب به کمک بیومارکرها مورد استفاده قرار گیرند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چندشکلی توالی مربوط تکثیر یافته</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مارکر مولکولی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">یاد‌گیری ماشینی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_7810_8cb71eb9ca748c896b01f346c8dab531.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identification of some saffron corm rot fungi and their control</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی برخی از قارچ های عامل پوسیدگی بنه زعفران و کنترل آن‌ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>205</FirstPage>
			<LastPage>213</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">7864</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.7864</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>آیت اله</FirstName>
					<LastName>سعیدی زاده</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه گیاه‌پزشکی، دانشکده علوم کشاورزی، دانشگاه شاهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In order to isolation and identification of causal agents of corm rot and their control, the sampling was done from corms in farms of Bushroueye, southern Khorasan province. After culturing of sections of infected corms, the fungi, &lt;em&gt;Penicillium digitatum&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Aspergillus niger&lt;/em&gt;, and &lt;em&gt;Rhizopus stolonifer &lt;/em&gt;were isolated and identified. For their control test, four concentrations of &lt;em&gt;Pseudomonas fluorescens&lt;/em&gt; CHAO, &lt;em&gt;Trichoderma harzianum&lt;/em&gt; Bi, and four concentrations of fungicides, cupper oxichlorore and benomil,were used with four replications. The control effect of antagonists and fungicides were determined by measurement of diameter of pathogens colony on medium. The results showed that the maximum of control of antagonistic fungus were obtained in concentrations of 1×107 and 1×108, and in the case of antagonistic bacterium wereshown in concentrations of 1×109 and 1×1010. The fungicides had maximum control in concentrations of 3×10-3 and 4×10-3. In general, among of the treatments, &lt;em&gt;T. harzianum&lt;/em&gt;was most effective to reducing the growth of pathogenic fungi.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">جهت شناسایی عوامل قارچی پوسیدگی بنه زعفران و کنترل آن‌ها، از مزارع و محل‌های نگهداری بنه، واقع در بشرویه از توابع استان خراسان جنوبی، نمونه‌برداری صورت گرفت. پس از کشت بافت‌های آلوده، گونه‌های قارچی&lt;em&gt;Penicillium digitatum&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;Aspergillus niger&lt;/em&gt;و &lt;em&gt;Rhizopus stolonifer&lt;/em&gt;جداسازی و شناسایی گردید. جهت کنترل این بیمارگرها از چهار غلظت از سوسپانسیون باکتری &lt;em&gt;Pseudomonas fluorescens &lt;/em&gt;CHAO، قارچ &lt;em&gt;Trichoderma harzianum &lt;/em&gt;Bi و قارچ‌کش‌های اکسی‌کلرورمس و بنومیل در چهار تکرار استفاده شد. بر اساس میزان قطر پرگنه رشد یافته از بیمارگر و مقایسه با شاهد، میزان اثر کنترلی عوامل کنترل زیستی و ترکیبات شیمیایی اندازه‌گیری شد. نتایج به‌دست‌‌آمده نشان داد که بیشترین میزان کنترل در مورد قارچ همستیز، مربوط به غلظت‌های&lt;sup&gt;7 &lt;/sup&gt;10×1 و &lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt; 10×1 و در مورد باکتری همستیز به ترتیب مربوط به غلظت‌های &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt; 10×1 و 10&lt;sup&gt;10&lt;/sup&gt;×1 بوده است. در مورد ترکیبات شیمیایی به‌کار رفته بیشترین میزان اثر کنترلی در مورد بنومیل و اکسی‌کلرورمس به‌ترتیب در غلظت‌های&lt;sup&gt;3-&lt;/sup&gt;10×3 و &lt;sup&gt;3-&lt;/sup&gt;10×4 به‌دست آمد. در مقایسه کلی تیمارها، قارچ &lt;em&gt;T. &lt;/em&gt;&lt;em&gt;harzianum&lt;/em&gt; بیشترین اثر را در کاهش رشد پرگنه قارچ‌های بیمارگر داشت.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کنترل زیستی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قارچ‌های همستیز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زعفران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خراسان جنوبی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_7864_31ad2bdfd65c0548a790220f988aa1bf.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Examination of integration and central market hypothesis for saffron market in khorasan razavi, northern khorasan and southern khorasan</ArticleTitle>
<VernacularTitle>آزمون پیوستگی و فرضیه بازار مرکزی محصول زعفران در استان‌های خراسان رضوی، شمالی و جنوبی</VernacularTitle>
			<FirstPage>215</FirstPage>
			<LastPage>223</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">7865</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.7865</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>کرباسی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده اقتصاد کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>هاشم</FirstName>
					<LastName>محمودی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری اقتصاد کشاورزی، دانشگاه تبریز.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهزاد</FirstName>
					<LastName>فکاری سردهایی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری اقتصاد کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد مهدی</FirstName>
					<LastName>فارسی علی آبادی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری اقتصاد کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Saffron is one of the important agricultural product and North Khorasan, Razavi and South is considered as the major producers in Iran. In this study Central Market Hypothesis or price leadership has been examined. For this purpose Johanson Co-integration test for monthly price data since 2006 to 2011 for these provinces has been used. Main results indicated that South Khorasan is a price leader between these provinces. In addition, saffron market is unit in South Khorasan and Khorasan Razavi and the law of one price is indefeasible. Moreover, North Khorasan has a separate market and in long run saffron market in this province is not an impressible market. The adoption of a policy on each of the three provinces, affects the other two the product market provinces.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">زعفران یکی از مهم‌ترین محصولات تولیدی کشاورزی کشور می‌باشد و استان‌های خراسان رضوی، جنوبی و شمالی از عمده‌ترین استان‌های تولیدکننده زعفران می‌باشند.‌ هدف از مطالعه حاضر سنجش فرضیه بازار مرکزی محصول زعفران در استان‌های خراسان شمالی، رضوی و جنوبی با استفاده از داده‌های ماهانه طی سال‌های 1385 تا 1390 می‌باشد. بدین منظور از فن آزمون هم‌جمعی برای سری‌های قیمت با استفاده از رهیافت یوهانسون بهره گرفته‌شده است. نتایج نشان‌داد که استان خراسان جنوبی نقش رهبری قیمت را در بین استان‌های مذکور بر عهده دارد. این در حالی است که از بین سه استان مربوطه، استان‌های خراسان رضوی و جنوبی تشکیل یک بازار واحد را می‌دهند که شرط LOP برای آن‌ها صادق می‌باشد. استان خراسان شمالی نیز بازاری است که در بلندمدت تحت تأثیر تغییرات قیمت دو استان خراسان رضوی و جنوبی قرار نمی‌گیرد و به‌صورت یک بازار مجزا رفتار می‌کند. لذا اتخاذ یک سیاست در بازار زعفران در هر یک از این سه استان‌، بازار این محصول در دو استان دیگر را تحت‌الشعاع قرار می‌دهد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازار مرکزی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیوستگی بازار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محصول زعفران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هم جمعی برداری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_7865_a83cf80c95eb026e323400281383fb26.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effects of saffron supplementation on the cardio-respiratory endurance in the healthy inactive girls</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر مکمل‌دهی زعفران بر شاخص‌های استقامت قلبی-تنفسی دختران سالم غیرفعال</VernacularTitle>
			<FirstPage>225</FirstPage>
			<LastPage>230</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">7866</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.7866</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>معمار باشی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشگاه محقق اردبیلی.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ویدا</FirstName>
					<LastName>حکیمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد فیزیولوژی ورزشی دانشگاه محقق اردبیلی.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>We aimed to investigate the effect of saffron supplementation on the cardio-respiratory endurance factors in the healthy non-active girls. After filling a health and fitness questionnaire and perform 1-mile run test, 14 non-active female students were selected among the eligible students in the University of Mohaghegh Ardabili (Age: 20.7±1.38 years; BMI: 21.1±1.8 kg/m2) and they performed Bruce test on a computerized treadmill connected to a respiratory gas analyzer in three stages with one week interval. In this study, test has been done on subjects in stage one after placebo consumption. In the second stage, similarly test done after one week consumption of dry saffron stigma (300 mg/day) and the results were measured. Analysis of Covariance and Bonferroni pair-wise comparison were used for the data analysis. Results showed that the consumption of 300 mg saffron for one week caused a significant enhancement in VO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;, VO&lt;sub&gt;2max&lt;/sub&gt;, and time to exhaustion and significant reduction in the resting blood pressure and resting heart rate as well as significant increase in fat oxidation and a significant reduction in carbohydrate consumption during the Bruce test (p&lt;0.05). It seems saffron consumption has ergogenic effect on the cardio-respiratory performance in non-active female students.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از پژوهش حاضر بررسی اثر مکمل زعفران بر فاکتورهای استقامت قلبی-تنفسی در زنان سالم غیرفعال بود. پس از تکمیل پرسش‌نامه تندرستی و فعالیت بدنی و اجرای تست یک مایل دویدن، از میان افراد واجد شرایط 14 نفر از دانشجویان دختر غیرفعال دانشگاه محقق (با میانگین سنی 38/1± 7/20 سال و شاخص توده بدنی 8/1±1/21) انتخاب شدند و 3 مرحله آزمون بروس را بر روی دستگاه نوارگردان متصل به دستگاه تجزیه‌وتحلیل گازهای تنفسی به فاصله یک هفته از یک‌دیگر اجرا کردند. در این تحقیق آزمودنی‌ها در مرحله اول یک هفته پس از مصرف دارونما و در مرحله دوم یک هفته پس از مصرف روزانه، 300 میلی‌گرم کلاله گل زعفران تست را اجرا نموده و متغیرهای مورد نظر اندازه‌گیری شد. برای تجزیه‌وتحلیل داده‌ها از آزمون تحلیل کوواریانس و تصحیح بونفرونی استفاده شد. نتایج نشان داد که مصرف 300 میلی‌گرم زعفران به‌مدت یک هفته باعث افزایش معنی‌داری دراکسیژن مصرفی (VO&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;)، حداکثر اکسیژن مصرفی (VO&lt;sub&gt;2max&lt;/sub&gt;) و زمان واماندگی و کاهش معنی‌دار در فشارخون و ضربان قلب در حالت استراحت شد و همچنین در گروه تجربی افزایش معنی‌دار در اکسیداسیون چربی و کاهش معنی‌دار در مصرف کربوهیدرات طی اجرای تست بروس مشاهده شد (05/0 p&lt;). در نتیجه، مصرف زعفران اثر ارگوژنیکی بر عملکرد قلبی-تنفسی دانشجویان دختر غیرفعال دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حداکثر اکسیژن مصرفی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مکمل‌دهی زعفران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد ورزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گازومتری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فشارخون</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_7866_0aa2e75baee5e2987600eadadef2cddb.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Evaluation of antioxidant activity of aqueous and alcoholic extracts (methanol, ethanol) saffron petals</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی فعالیت آنتی اکسیدانی عصاره های آبی و الکلی (متانول، اتانول) گلبرگ زعفران</VernacularTitle>
			<FirstPage>231</FirstPage>
			<LastPage>236</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">7867</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2014.7867</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>افرازه</LastName>
<Affiliation>دانش آموخته کارشناسی ارشد علوم و صنایع غذایی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد دامغان.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرضیه</FirstName>
					<LastName>بلندی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مهندسی علوم وصنایع غذایی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد دامغان.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>خورشیدی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده زیست شناسی، دانشگاه دامغان.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبدالرضا</FirstName>
					<LastName>محمدی نافچی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مهندسی علوم وصنایع غذایی، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد دامغان.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The medicinal plants are important sources of antioxidants. Natural antioxidants increase the antioxidant capacity of the plasma and reduce the risk of certain diseases such as cancer, heart diseases and stroke. Synthetic antioxidants commonly used in processed foods have side effects and are toxic. Therefore, there is a need for more effective, less toxic and cost effective antioxidants derived from medicinal plants. Saffron petal is a rich plant source of polyphenolic compounds. Hence, this research was conducted for studying the antioxidant properties and phenolic compositions of saffron petal. In this study, saffron petal extraction was prepared by ethanol, methanol (30, 70 and 90%) and water. The phenolic compositions were determined using Folin-ciocalteau method. In next step, antioxidant activity evaluated using generates free radical of DPPH. The results showed that the type and contents of solvent significantly affect the phenolic values and antioxidant activity.Also there was a significant relation between phenolic compound content and radical scavenging activity. Moreover, the antioxidant activity and phenolic compound concentration were increased by increasing solvent concentration. Finally, it was concluded that the ethanol extract could be considered as a effective solvent for the maximum extraction of phenolic compounds and antioxidant activity.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">گیاهان دارویی یکی از منابع مهم آنتی‌اکسیدان‌هامی‌باشند، آنتی‌اکسیدان‌های طبیعی باعث افزایش قدرت آنتی‌اکسیدان‌های پلاسما و کاهش ابتلا به بعضی بیماری‌ها مانند سرطان، بیماری‌های قلبی و سکته مغزی می‌شوند. با توجه به سمی بودن و اثرات سوءتغذیه‌ای آنتی‌اکسیدان‌های سنتزی موجود در مواد غذایی، نیاز به آنتی‌اکسیدان‌های طبیعی از گیاهان با سمیت کمتر و اثربخشی بیشتر یک ضرورت جدی است. گلبرگ زعفران یک منبع گیاهی غنی از مواد پلی فنولی است که تاکنون موردتوجه قرار نگرفته است. لذا این پژوهش به‌منظور بررسی خواص آنتی‌اکسیدانی و ترکیبات فنولیک گلبرگ زعفران انجام شد. در این پژوهش ابتدا عصاره گلبرگ زعفران با حلال‌های الکلی اتانول و متانول 30، 70 و 90 درصد و آب به‌طور جداگانه استخراج شد. سپس میزان ترکیبات فنولی به روش فولین سیوکالتیو و فعالیت آنتی‌اکسیدانی آن به روش احیای رادیکال آزاد DPPH ارزیابی شد. نتایج نشان داد که نوع و میزان حلال بر میزان ترکیبات فنولی و آنتی‌اکسیدانی اثر دارد و ارتباط معنی‌داری بین میزان ترکیبات فنولی و خاصیت بازدارندگی مشاهده شد. همچنین با افزایش غلظت، خاصیت آنتی‌اکسیدانی و ترکیبات فنولی عصاره افزایش می‌یابد. در پایان عصاره اتانولی به‌عنوان بهترین حلال برای بیشترین استخراج ترکیبات فنولی و آنتی‌اکسیدانی مشخص شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ترکیبات فنولی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">DPPH</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فولین سیوکالتیو</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_7867_78e4c5b48ab7e7d20d55b051b3e3374e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
