<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Capability of Landsat 8 satellite images to estimate the area under cultivation of saffron (case study: city of Torbat Heydarieh)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تعیین قابلیت تصاویر ماهواره ای لندست 8 در تخمین سطح زیر کشت زعفران (نمونه موردی: شهرستان تربت حیدریه)</VernacularTitle>
			<FirstPage>49</FirstPage>
			<LastPage>60</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">46084</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2017.48518.1194</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>جلیل</FirstName>
					<LastName>فرزادمهر</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده کشاورزی و منابع طبیعی، دانشگاه تربت حیدریه</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کاظم</FirstName>
					<LastName>تباکی بجستانی</LastName>
<Affiliation>دانش آموخته کارشناسی ارشد، بیابان زدایی، دانشگاه صنعتی اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Saffron is a strategic product. It is necessary to manage the programming principles in order to estimate acreage and production. Therefore, the speed and accuracy of such assessments is very important. Using remote sensing techniques for providing updated data and high functionality as well as the possibility of studying a wide range of image analyses with an acceptable precision can help in the assessment.  In the present research, the area under cultivation of saffron in the city of Torbat Heydarieh was evaluated using Landsat 8 sensor data. After applying the primary processing on satellite images with using conventional techniques, satellite imagery processing including false color band combination, principal component analysis, vegetation index (NDVI, SAVI, EVI, DVI, RVI and TSAVI) and supervised classification of land under saffron cultivation were identified. Map production was done due to the fact that the earth was assessed via GPS in order to assess the classification. Kappa coefficient and overall accuracy were %88 and %98, respectively. The area under cultivation of saffron in this study was estimated to be 19503.4572 hectares. The results indicated that Landsat 8 satellite images have a high potential for rapid separation and identification of the area under cultivation of saffron in the region with relatively good accuracy and are appropriate tools to be used on a regional scale.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">زعفران محصولی استراتژیک است و برآورد سطح زیرکشت و در نهایت برآورد میزان تولید آن در محدوده­های جغرافیایی خاص، لازمه برنامه‌ریزی و تصمیم‌گیری‌های مقتضی جهت انجام مبادلات اقتصادی و تجاری می‌باشد. بنابراین، سرعت و دقت در این قبیل ارزیابی‌ها از اهمیت بالایی برخوردار است. استفاده تکنیک‌های سنجش از دور، به دلیل فراهم آوردن داده‌های به هنگام و قابلیت بالای آنالیز تصاویر و همچنین امکان مطالعه در یک محدوده وسیع و با دقت قابل قبول، می‌تواند کمک شایانی در این ارزیابی‌ها ایفا نماید. در این مطالعه به‌منظور تعیین قابلیت تصاویر ماهواره‌ای لندست 8 در برآورد و ارزیابی سطح زیرکشت محصول زعفران در شهرستان تربت‌حیدریه، پس از اعمال پیش ‌پردازش‌های اولیه بر روی تصاویر ماهواره‌ای با استفاده از روش‌های معمول پردازش تصاویر ماهواره‌ای، از جمله ترکیب باندی رنگ کاذب، آنالیز مؤلفه‌های اصلی، شاخص‌های گیاهی (NDVI، SAVI، EVI، DVI، RVI و TSAVI) و طبقه‌بندی نظارت‌شده اراضی تحت کشت زعفران شناسایی شدند. جهت ارزیابی صحت نتایج طبقه‌بندی، نقشه تولیدی با نقاط واقعیت زمینی مشخص‌شده از طریق GPS مورد بررسی قرار گرفت. ضـریب کاپـا و صـحت کلـی به ترتیب 88 و 98 درصد محاسبه شد. مساحت سطح زیر کشت زعفران در این مطالعه 4572/19503 هکتار برآورد گردید که با توجه به آمار سازمان جهاد کشاورزی مبنی بر 22000 هکتار سطح زیر کشت زعفران این شهرستان در سال 1393، می‌توان بیان داشت که تصاویر ماهواره‌ای لندست 8 از قابلیت بالایی برای تفکیک سریع اراضی زعفران در منطقه و تعیین سطح زیر کشت با دقت نسبتاً مناسب در مقیاس منطقه‌ای برخوردار است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنجش از دور</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سطح زیر کشت زعفران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">LDCM</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_46084_472f7a5b0b3addefaee31ad886d47a3c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
