<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تربت حیدریه</PublisherName>
				<JournalTitle>علمی پژوهشی زراعت و فناوری زعفران</JournalTitle>
				<Issn>2383-1529</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The effect of organic and biological fertilizers on the quantitative and qualitative characteristics of saffron (Crocus sativus L.) at the climate of Ardabil region</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تأثیر کودهای آلی و بیولوژیک بر صفات کمی و کیفی زعفران (Crocus sativus L) در شرایط اقلیمی اردبیل</VernacularTitle>
			<FirstPage>227</FirstPage>
			<LastPage>244</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">73904</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22048/jsat.2018.109405.1274</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدباقر</FirstName>
					<LastName>عالیزاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای اگروکولوژی گروه زراعت و اصلاح نباتات، دانشکده کشاورزی، دانشگاه صنعتی شاهرود</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>مکاریان</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه زراعت و اصلاح نباتات، دانشکده کشاورزی، دانشگاه صنعتی شاهرود</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>عبادی خزینه قدیم</LastName>
<Affiliation>استاد گروه زراعت و اصلاح نباتات دانشگاه محقق اردبیلی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابراهیم</FirstName>
					<LastName>ایزدی دربندی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه اگروتکنولوژی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>غلامی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه زراعت و اصلاح نباتات، دانشکده کشاورزی، دانشگاه صنعتی شاهرود</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In recent years, in order to produce organic products and reduce environmental problems, organic and biological fertilizers are used to increase soil fertility, eliminate the nutritional needs and to improve of plants growth. In order to evaluate the effect of organic and biological fertilizers on qualitative and quantitative traits of saffron, a field experiment was carried out as split plots based on a randomized complete block design with three replications at the Research Farm of  Ardebil Agricultural Research Center during two growing seasons of 2015-2016 and 2016- 2017. Treatments included three levels of organic fertilizers: vermicompost (10 t.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;), manure (25 t.ha&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt;) and control in the main plots, and plant growth promoting rhizobacteria in four levels including, control, &lt;em&gt;Azotobacter &lt;/em&gt;sp.PTCC 1658, &lt;em&gt;Pseudomonas aeroginosa&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Bacillus subtilis&lt;/em&gt; and the combination of biofertilizer (&lt;em&gt;A. &lt;/em&gt;sp&lt;em&gt;. PTCC 1658+ B. subtilis+ P. aeroginosa&lt;/em&gt;( in sub plots. Bio fertilizers were inoculated on the saffron corms before sowing in the first year and were applied mixed with irrigation water in the second year. The results indicated that the interaction effects of organic and biological fertilizers increased the fresh weight of flowers, dry and wet yield of stigma and style and qualitative compounds including crocin (Color factor), picrocrocin (Taste factor) and safranal (Perfume factor) compared to control. So that, the application of manure and vermicompost in combination with the total of bio-fertilizers (&lt;em&gt;A. sp. PTCC 1658+ B. subtilis+ P. aeroginosa&lt;/em&gt;), increased the dry matter of stigma from 0.86 kg.h&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt; to 2.93 and 2.7 kg.h&lt;sup&gt;-1&lt;/sup&gt; respectively. By using manure fertilizer with biofertilizers, picrocrocin, safranal and crocin, were increased 73, 77 and 83 percent compared to the control respectively. Based on this experiment results, the combined use of organic and biological fertilizers in addition to reducing the environmental pollution, can enhance qualities and quantities of yield of saffron through synergistic effects.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در سال­های اخیر جهت تولید محصولات سالم و کاهش مشکلات زیست­محیطی، از کودهای آلی و زیستی برای افزایش حاصلخیزی خاک، رفع نیاز  تغذیه­ای و افزایش رشد گیاهان استفاده می­شود. به­منظور بررسی تأثیر کودهای آلی و زیستی  بر صفات کمی و کیفی زعفران آزمایشی در دو سال زراعی 95- 1394 و 96- 1395 به­صورت کرت­های خرد شده در قالب طرح بلوک­های کامل تصادفی در سه تکرار در ایستگاه تحقیقات کشاورزی اردبیل اجرا شد. کرت­های اصلی شامل کودهای آلی در سه سطح شاهد، ورمی­کمپوست (10 تن در هکتار) و کود دامی (25 تن در هکتار) و کرت­های فرعی شامل کودهای زیستی در تلقیح با بنه و مخلوط با آب آبیاری در پنج سطح شاهد، ازتوباکتر (&lt;em&gt;Azotobacter &lt;/em&gt;sp&lt;em&gt;.&lt;/em&gt;PTCC 1658)، سودوموناس آیروژینوس (&lt;em&gt;Pseudomona&lt;/em&gt;&lt;em&gt;aeroginosa&lt;/em&gt;)و باسیلوس سوبتیلیس (&lt;em&gt;Bacillus subtilis&lt;/em&gt;) و تلفیق آن­ها (&lt;em&gt;Azotobacter sp.&lt;/em&gt;PTCC 1658 +&lt;em&gt; Bacillus subtilis +Pseudomona&lt;/em&gt;&lt;em&gt;aeroginosa&lt;/em&gt;  ) بودند. نتایج نشان داد که برهمکنش کودهای آلی و زیستی سبب افزایش معنی دار صفات وزن تر گل، عملکرد خشک و تر کلاله و خامه و ترکیبات کیفی شامل کروسین (عامل ایجاد رنگ)، پیکروکروسین (عامل ایجاد طعم) و سافرانال (عامل ایجاد عطر) نسبت به تیمار شاهد گردید. کاربرد کود دامی و ورمی­کمپوست همراه با کاربرد تلفیقی کودهای زیستی (ازتوباکتر، سودوموناس آیروژینوسو باسیلوس سوبتیلیس) عملکرد خشک کلاله را از 86/0 کیلوگرم در هکتار در تیمار شاهد، بترتیب به 93/2 و 70/2کیلوگرم در هکتار در تیمارهای مذکور افزایش داد. همچنین کود دامی همراه با کاربرد توأم کودهای زیستی، میزان پیکروکروسین، سافرانال و کروسین را به­ترتیب 73، 77 و 83 درصد نسبت به تیمار شاهد افزایش داد. با توجه به نتایج این آزمایش، کاربرد توأم کودهای آلی و زیستی ضمن کاهش آلودگی­های زیست محیطی، می تواند از طریق اثرات هم­افزایی باعث افزایش معنی­دار عملکرد کمی و کیفی زعفران شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ازتوباکتر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">باسیلوس سوبتلیس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سافرانال</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سودوموناس آیروژینوس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کود دامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ورمی‌کمپوست</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://saffron.torbath.ac.ir/article_73904_1df7076806b2318e7d4baad968aa2f92.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
