<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1394</YEAR>
<VOL>7</VOL>
<NO>25</NO>
<MOSALSAL>25</MOSALSAL>
<PAGE_NO>201</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>تبیین رابطه میان هوش فرهنگی کارکنان وسرمایه اجتماعی
(مورد مطالعه: شرکت ملّی پخش فرآورده‌های نفتی)
</TitleF>
		<TitleE>Relationship between Cultural Intelligence and Social Capital
(Case Study: NIOPDC)
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>این پژوهش به بررسی رابطه هوش فرهنگی و سرمایه اجتماعی می&#8204;پردازد. با توجه به اینکه سرمایه اجتماعی یکی از دارایی&#8204;های بسیار باارزش سازمان&#8204;ها بشمار رفته و می&#8204;تواند یکی از اهرم&#8204;های اصلی کسب مزیت رقابتی باشد، بررسی عواملی مرتبط با آن نیز ضروری به نظر می&#8204;رسد. عامل هوش فرهنگی نیز در کشوری مانند&#160; ایران که از تنوع فرهنگی بالایی برخوردار است مفهومی است که آن طور که باید و شاید به آن توجه نمی&#8204;شود و عمدتاً تصور افراد از هوش فرهنگی به اشتباه&#160; تنها بخش جزئی از این قابلیت یعنی تفاوت ملیتی را در بر می&#8204;گیرد. این تحقیق برای اولین بار به بررسی رابطه میان هوش فرهنگی و سرمایه اجتماعی به عنوان دو عنصر مهم و تأثیرگذار در مدیریت منابع انسانی می&#8204;پردازد. بدین منظور کارکنان شرکت ملی پخش فراورده&#8204;های نفتی به عنوان جامعه آماری مورد مطالعه قرار گرفتند و یافته&#8204;های پژوهش که از طریق پرسشنامه به دست آمد بیانگر رابطه مثبت و معنی&#8204;دار میان هوش فرهنگی و سرمایه اجتماعی بود. وجود این ارتباط مثبت و معنادار می&#8204;تواند رهنمودی برای مدیران در زمینه&#8204; برنامه&#8204;ریزی منابع انسانی بوده و سیاست&#8204;گذاران را در خصوص یافتن راهکارهای مناسب جهت ارتقا هوش فرهنگی کارکنان و در نتیجه انباشت هرچه بیشتر سرمایه اجتماعی به عنوان یک دارایی ارزشمند در سازمان یاری نماید.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>This study investigates the relationship between cultural intelligence and social capital. Since social capital is one of the most valuable assets of an organization and considered to have a critical role in corporate competitive advantage, reviewing its components seems necessary. Unfortunately in Iran, a country with variety of different cultures, the concept of cultural intelligence is still immature and most of people mistakenly consider cultural intelligence only as cultural differences. In this study we examine the relation between social capital and cultural intelligence as two important elements of human resource studies for the first time. To do so we have chosen staff of NIOPDC (National Iranian Oil Production Distribution Company) as our sample population .Results from different surveys in this company show that there is a positive and meaningful relationship between main variables of the study, Social Capital and Cultural Intelligence. This meaningful relation could be an appropriate guidance for human resource manageress and also can help strategists to find best solutions to improve staff cultural intelligence in such organizations and enjoy the accumulation of social capital as the result.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>3</FPAGE>
			<TPAGE>28</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>غلامعلی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>طبرسا</Family>
				<NameE>Gholamali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Tabarsa</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهید بهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>اکرم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>هادی زاده مقدم</Family>
				<NameE>Akram</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hadizadeh Moghadam</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهید بهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عسل</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بسیجی</Family>
				<NameE>Asal</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Basiji</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهید بهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>asal_basiji@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>یدالله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>کریمی</Family>
				<NameE>Yadollah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Karimi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>ملی پخش فرآورده های نفتی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Culture intelligence Cultural intelligence Social capital</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرهنگ</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>هوش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>هوش فرهنگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرمایه اجتماعی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Ang,S., Dyne,V.,L.Koh,C.(2006),Personality correlates of the four factor Model of Cultural Intelligence-Group and Organization Management,Vol.31,No.1,100-123.##Ang,soon &amp;Linn Van,Dyne.(2008).Handbook of  Cultural Intelligence Theory,Measurement,and Aplicatious,M.E.Sharoe,Inc.##Ang,Soon,Dyne,Van,Lin Koh Christine and Chandrasekar,N. Annand(2007),cultural intelligence: Its Measurement and Effects on Cultural Judgement and Decision Making, Cultural Adaption, and Task Performance.Michigan state University and Nanyang Technological University,Singapore.##Ang,Soon,Dyne,Van,Linn,Koh, Christine and Chandraskar N.Annand(2007), Cultural Intelligence: Its Measurement and Effects on Cultural Judgement and Decision Making,Cultural adaption,and Task Performance.Michigan state University and Nanyang Technological University,Singapore.##Ang,Soon-Ink pen,AndrewC.,(2008)&quot; Cultural Intelligence and offshore Outsourcing success: A Framework of Firm-Level Intercultural Capability,Decision Atlanta: Vol.39,No.3,337.##Bolino,M.C,Turnley,W.H.and Bloodgood,J.M,(2002)&quot;Citizenship behavior and creation of social capital in organizations&quot;, Academy of Management Review,27:4,505-522.##Bourdieu, p. (1998) &quot;the forms of capital&quot; in Education: Culture,Economy and Society,Edited by Halsey, A.H., Lauder,H.,Brown, P. and Stuart Wells,A.,Oxford University Press,Oxford.##Coleman,J.S,(1988)&quot;Social Capital in the creation of Human Capital&quot;, American Journal of  Sociology;vol.94,95-120.##Fukuyama,F.(1995) Trust: Social virtues and the creation of prosperity, Hamish Hamilton,London.##Fukuyama,F.(1997) The end of order, Social Market Foundation,London.##Lesser,E.L.,(200)&quot; Leveraging Capital in Organizations&quot; in Lesser,E.L.,Knowledge and social capital : Foundations and applications,Buttrworth-Heinemann,Boston.##Mishira,A.K.(1996)&quot;Organizational responses to crisis:The centerality of trust&quot; in Karmer,R.M.and Tyler,T.M.,Trust in organizations,Sage,Thousand Oaks,California.##Misztal, B. (1996) Trust in modern societies, Policy Press Cambridge.##Nahapiet,J.,Ghoshal,S.(1998)&quot; Social capital , intellectual capital and the organizational advantage&quot;Academy of Management Review,23:2,242-266.##Putman,R.D.(1993)&quot; The prosperous Community: Social capital and public life&quot;,Ameican Prospect,4:13,35-42.####احمدی، حسن و ماهر، فرهاد. ( 1385 ). شناخت باز‌‌‌‌‌ی‌های ذهن تهران: نشر پردیس.##پیاژه، ژان. ( 1367 ). روانشناسی هوش(ترجمه حبیب الّله ربّانی). تهران: انتشارات صفی علیشاه.##حافظ نیا،محمدرضا (1382) مقدمه‌ای بر روش تحقیق در علوم انسانی، نشر سازمان مطالعه و تدوین کتب علوم انسانی دانشگاه‌ها(سمت)، تهران##عضدانلو، حمید(1384)&quot;آشنایی با مفاهیم اساسی جامعه‌شناسی&quot;، نشر نی، تهران.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>فرآیندهای یادگیری به‌عنوان موتورمحرکه‌ی نوآوری استراتژیک 
(مورد مطالعه: مراکز پژوهشی صنعت نفت ایران)
</TitleF>
		<TitleE>Learning Processes as the Driving Force behind Strategic Innovation
(Case Study: Research Centers of Iran’s Oil Industry)
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>پژوهش حاضر به ارزیابی تاثیر فرآیندهای یادگیری بر نوآوری استراتژیک می&#8204;پردازد. نوآوری استراتژیک متمرکز بر تغییر در مدل&#8204;های کسب کار، ایجاد بازارهای بدون رقابت، و ایجاد جهش در ارزش ارائه شده به مشتری می&#8204;باشد. در این پژوهش فرآیندهای یادگیری شامل یادگیری&#8204;های اکتشافی، یادگیری هم گون ساز، یادگیری تحول گرا، و یادگیری سودآورانه می&#8204;باشد، تعریف می&#8204;شود. با بررسی فرضیات به این نتیجه رسیدیم که ظرفیت جذب بر نوآوری استراتژیک تاثیر دارد، و از 4 بعد فرآیندهای یادگیری تنها یادگیری سودآورانه بر نوآوری استراتژیک تاثیری نداشت. همین طور توانایی&#8204;های داخلی سازمان رابطه ی بین فرآیندهای یادگیری و نوآوری استراتژیک را تعدیل می&#8204;کند. مراکز پژوهشی صنعت نفت&#160; ایران نیز به عنوان مورد مطالعه ی این تحقیق برگزیده شد.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>&#160;
The present research focuses on evaluating the effects of learning processes on strategic innovation. Strategic innovation is about changing business models, creating markets without competition and a big surge of value proposition to customers.Learning processes entails explorative, assimilative, transformative, and exploitative processes. Through evaluating of our hypotheses, we came to the conclusion that Learning processes affect strategic innovation; exploitative learning is the only part of learning processes with no effect on strategic innovation. Also, combinative capabilities mediates the relationship between learning processes and strategic innovation. Research centers of Iran&#8217;s oil industry was the case study of this research</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>29</FPAGE>
			<TPAGE>46</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مبینی دهکردی</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mobini Dehkordi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>داوری</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Davari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>شهاب</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>احمدی</Family>
				<NameE>Shahab</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ahmadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>shahab.ahmadi@ut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Strategic Innovation Learning Processes Absorptive Capacity Combinative Capabilities Research Centers of Iran’s Oil Industry</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نوآوری استراتژیک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرآیندهای یادگیری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ظرفیت جذب</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توانایی‌های داخلی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Arbussà, A; Coenders, G. (2007), “Innovation activities, use of appropriation instruments and absorptive capacity: evidence from Spanish firms. Research Policy”, 36(15): 45–58.##Berghman, L. (2006), “Strategic innovation capacity”, Ph.D. thesis, Erasmus Research Institute of Management (ERIM), RSM Erasmus University, Erasmus School of Economics, Erasmus University Rotterdam.##Camison, C.; Fore´s, B. (2010), “Knowledge absorptive capacity: New insights for its conceptualization and measurement”, Journal of Business Research, 63(7): 707–715.##Cohen, W. M.; Levinthal, D. A. (1989), “Innovation and learning: The two faces of R&amp;D”, The Economic Journal, Vol. 99, No. 397: 569-596. ##Gebauer, H.; Worch, H.; &amp; Truffer, B. (2012), “Absorptive capacity, learning processes and combinative capabilities as determinants of strategic innovation”, European Management Journal, 30: 57– 73.##George, G.; Zahra, S.A.; Wheatley, K.; &amp; Khan, R. (2001), “The effects of alliance portfolio characteristics and absorptive capacity on performance: a study of biotechnology firms”, J. High Technol. Manage. Res., 12(2): 205–27.##Jansen, J.; van den Bosch, F.; &amp; Volberda, H. (2005), “Managing potential and realized absorptive capacity: How do organizational antecedents matter?”,Academy of Management Journal, 48(6): 999–1015.##Kogut, B.; Zander, U. (1992), “Knowledge of the firm, combinative capabilities, and the replication of technology”, Organization Science, 3(3): 383–397.##Koruna, S. (2004), “Leveraging Knowledge assets: combinative capabilities- theory and practice. R&amp;D Management”, 34(5): 505-516.##Krejcie Robert V.; Morgan, Daryle W. (1970), “Determining Sample Size for research activities. Educational and psychological Measurment”, 30: 607-610.##Kuhn, Jeffrey S.; Marsick, Victoria J. (2005), “Action learning for strategic innovation in mature organizations: key cognitive, design and contextual considerations”, Action Learning: Research and Practice, 2(1): 27–48##Liao, S-H.; Fei, W-C.; Chen C-C. (2007), “Knowledge sharing, absorptive capacity, and innovation capability: an empirical study of Taiwan's knowledge-intensive industries”, J Inf Sci, XX: 1-20.##Mangematin, V.; Nesta L. (1999), “What kind of knowledge can a firm absorb?”, Int J Technol Manage, 18(3–4):149–72.##Markides, C. (1997), “Strategic Innovation. Sloan Management Review”, 38 (3): 9-23.##Markides, C. (1999), “Six principles of breakthrough strategy”, Business Strategy Review, 10 (2): 1-10.##Moeller, M.; Stolla, C.; &amp; Doujak, A., (2008), “Strategic innovation: Building new growth business”, Beratergruppe Neuwaldegg Publications, Gregor-Mendel Straße 35 A-1190 Wien.##Palmer, D.; &amp; Kaplan, S. (2007), “A framework for strategic innovation. Blending strategy and creative exploration to discover future business opportunities”,Availablefrom:http://www.1000ventures.com/business_guide/innovation_strategic_byip.html  ##Schlegelmilch, B.B.; Diamantopoulos, A.; &amp; Kreuz, P. (2003), “Strategic innovation: The construct, its drivers and its strategic outcomes”, Journal of Strategic Marketing, 11:117-132.##Styles, C.; &amp; Goddard, J. (2004), “Spinning the wheel of strategic innovation. Business Strategy Review”, 15 (2): 63-72.##Szulanski, G. (1996), “Exploring internal stickiness: impediments to the transfer of best practicewithin the firm”, Strategic Management Journal, 17:27–43##Van den Bosch, F.; Volberda, H.; &amp; De Boer, M. (1999), “Coevolution of firm absorptive capacity and knowledge environment: Organizational forms and combinative capabilities”, Organization Science, 10(5): 551-568. ##Zahra, S. A.; &amp; George, G. (2002), “Absorptive capacity: A review, reconceptualization, and extension”, Academy of Management Journal, 27(2): 185–203.#### ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی تأثیر مدیریت منابع انسانی بر ایجاد توانمندی فناورانه در سازمان‌های پژوهش و فناوری
(مطالعه موردی: پژوهشگاه صنعت نفت)
</TitleF>
		<TitleE>Effect of HRM on Building Technological Capability in RTOs
(Case Study: RIPI)
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>مدیریت و توسعه صحیح منابع انسانی در سازمان&#8204;های پژوهش و فناوری از مهمترین اجزا توانمندی فناورانه می&#8204;باشد، که ارتقا این جز کمک شایانی به ایجاد توانمندی فناورانه در سازمان می&#8204;نماید. لذا در این تحقیق تلاش شده است تا با استفاده از مدلی پیشنهادی، نقش فرآیندهای مدیریت و توسعه منابع انسانی به عنوان عوامل تاثیرگذار بر مکانیزم&#8204;های ایجاد توانمندی فناورانه به عنوان عوامل تاثیرپذیر، در پژوهشگاه صنعت نفت ایران مورد سنجش قرار گیرد. در این تحقیق با استفاده از تکنیک دیمتل و نظرسنجی از خبرگان پژوهشگاه صنعت نفت، شدت ارتباطات بین عوامل در مدل پیشنهادی مورد بررسی قرار گرفت. بر اساس نتایج بدست آمده، آموزش، توسعه و بالندگی و استخدام و بکارگماری تاثیرگذارترین فرآیندهای مدیریت منابع انسانی بر مکانیزم&#8204;های ایجاد توانمندی فناورانه می&#8204;باشند که بایستی مورد توجه جدی قرار گیرد. بهبود این عوامل باعث بهبود فرهنگ سازمانی، ساختار مدیریت دانش و افزایش حمایت مدیران عالی از ایجاد توانمندی فناورانه در یک سازمان پژوهش و فناوری خواهد شد.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Human resource management and development is one of the most important factors of technological capability in research and technology organizations. Development of this factor enhances the mechanism of organization technological capability building. This research evaluates the roles of human resource management and development processes on technological capability building mechanism in Research Institute of Petroleum Industry of Iran (RIPI). DEMATEL technique is applied to determine the relation of human resource management and development and technological capability building mechanism factors with survey of experts. The results show that education, development and promotion and recruitment are the most effective human resource management processes on technological capability building mechanism. Therefore, improvement of these factors leads to development of organizational culture, knowledge management system, and more effective support of top managers on technological capability building.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>47</FPAGE>
			<TPAGE>75</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>افخمی اردکانی</Family>
				<NameE>Mehdi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Afkhami Ardakani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>پژوهشگاه صنعت نفت</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>afkhamim@ripi.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>بهروز</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نوری</Family>
				<NameE>Behrooz</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Noori</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>پژوهشگاه صنعت نفت</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ورمزیار</Family>
				<NameE>Mohsen</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Varmazyar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>پژوهشگاه صنعت نفت</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Human Resource Management Technological Capability DEMATEL Technique Research Institute of Petroleum Industry (RIPI).</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت منابع انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توانمندی فناورانه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تکنیک دیمتل</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پژوهشگاه صنعت نفت</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Amsden, A. (1989), Asia's Next Giant: South Korea and Late Industrialization,Oxford: Oxford University Press. ##Aw, B. Y. , &amp; Batra, G. (1998). Technological capability andfirm efficiency in Taiwan (Chaina). The World Bank Economic Review, 12(1), 59–79. ##Bell, M. (1984), &quot;'Learning&quot; and the Accumulation of Technological Capability', in Fransman, M. , &amp; King, K. (1984). Technological capability in the Third World. Macmillan. ##Bell, M. and K. Pavitt (1993), 'Accumulating Technological Capability in Developing Countries'. Paper presented at the World Bank Annual Conference on Development Economics 1992, Washington, DC. ##Caillods, F. , 1984. Education, organization of work and indigenous technological capacity. In: Fransman, M. , King, K. (Eds. ), Technological Capability in the Third World. Macmilllan Press, London, pp. 211–222. ##Chang, B; Chang, C W; Wu ,C H. (2011). Fuzzy DEMATEL method for developing supplier selection criteria. Expert system with application, 38, 1850-1858. ##Chun, C H. (2012). Evaluation criteria for blog design and analysis of causal relationships using factor analysis and DEMATEL. Expert Systems with Applications 39. 187–193. ##Dahlman, C. , Fonseca, F. V, 1987. From technological dependence to technological development: the case of the Usiminas steel plant in Brazil. In: Katz, J. M. (Ed. ), Technology Generation in Latin American Manufacturing Industries. Macmillan Press, Hong Kong, pp. 154–182. ##Edquist, C. (ed. ) (1997), Systems of Innovation: Technology, Institutions and Organisation, London: Pinter. ##Enos, J. L. (1992). The creation of technological capability in developing countries. London: Pinter Publishers. ##Fransman, M. , 1984. Technological capability in the Third World: an overview and introduction to some of the issues raised in this book. In: Fransman, M. , King, K. (Eds. ), Technological Capability in the Third World. Macmilllan Press, London, pp. 3–30. ##Freeman, C. (1995), 'The &quot;National System of Innovation&quot; in Historical Perspective', Cambridge Journal of Economics, 19: 5-24. ##Hori, S. , &amp; Shimizu, Y. (1999). Designing methods of human interface for supervisory control systems. Control Engineering Practice, 7(11), 1413–1419##Huber, G. , 1991. Organizational Learning: The Contributing Processes and the Literatures. Organization Science 2 (1), 88–115. ##Kim, L. (1999), 'Building Technological Capability for Industrialisation: Analytical Frameworks and Korea's Experience', Industrial and Corporate Change, 8(1):11 1-35. ##Kim, L. , 1999. Building technological capability for industrialization: analytical frameworks and Korea’s experience. Industrial and Corporate Change 8 (1), 111–136. ##Lall, S. (1994). The East Asia miracle study: Does the bell toll for industrial strategy? World Development, 22(4), 645–654. ##Lall, S. (1997), 'Policies for Industrial Competitiveness in Developing Countries: Learning from Asia', unpublished report, prepared for the Commonwealth Secretariat. ##Lall, S. , 1998. Technological capabilities in emerging Asia. Oxford Development Studies 26 (2), 213–243. ##Leonard-Barton, D. (1995), Wellsprings of Knowledge: Building and Sustaining Sources of Innovation, Boston: MA: Harvard Business School Press. ##Lin ,Y T; Yang Y H, , Kang, J s; Yu ,H C. (2010). Using DEMATEL method to explore the core competences and causal effect of the IC design service company: An empirical case study. Expert Systems with Applications. ##Marcelle. Gillian M (2004), Technological Learning, Edward Elgar. ##Nelson, R. R. (ed. ) (1993), National Innovation Systems: A Comparative Analysis, Oxford: Oxford University Press. ##OECD (Organization for Economic Cooperation and Development) 1992. Technology and The Economy: The Key Relationships. OECD, Paris. ##Patel, P. and K. Pavitt (1994), 'National Innovation Systems: Why They Are Important and How They Might Be Measured and Compared', Economics of Innovation and New Technology, 3: 77-95. ##Pettigrew, A. and R. Whipp (1991), Managing Change for Competitive Success, Oxford: Blackwell. ##Stewart, F. (1984). Facilitating indigenous technical change in third world countries (pp. 81-94). Macmillan, Basingstoke, UK. in Fransman, M. , &amp; King, K. (1984). Technological capability in the Third World. Macmillan. ##Tidd, J. , J. Bessant and K. Pavitt (1 997), Managing Innovation: Integrating Technological, Market and Organizational Change, London: Wiley. ##Tseng, M. L. (2009). A causal and effect decision making model of service quality expectation using grey-fuzzy DEMATEL approach. Expert Systems with Applications, 36(4), 7738–7748. ##Tseng, M-L. (2009). A causal and effect decision making model of service quality expectation using grey-fuzzy DEMATEL , Expert system with application, 36, 7738-7748. ##Tzeng, G. H. , Chiang, C. H. , &amp; Li, C. W. (2007). Evaluating intertwined effects in e-learning programs: A novel hybrid MCDM model based on factor analysis and DEMATEL. Expert Systems with Applications,32(4),1028–1044. ## Wei. P, huang. j, tzeng. g, wu. sh(2010). Causal modeling of web-advertising effects by improving sem based on dematel technique. international journal of information technology &amp; decision making. vol. 9, no. 5. 799–829. ##Wu, W. W. , &amp; Lee, Y. T. (2007). Developing global managers’ competencies using the fuzzy DEMATEL method. Expert Systems with Applications, 32(2), 499–507. ##Zhou ,Q; Huang, W; Zhang ,Y. (2011). Identifying critical success factors in emergency management using a fuzzy DEMATEL method. Safety Science 49 ,243–252.##اعرابی، سیدمحمد؛ فیاضی، مرجان (1389). مدیریت منابع انسانی؛ پیوند استراتژی و عمل. نشر مهکامه، تهران ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی عوامل موثر بر نگرش کارکنان نسبت به تسهیم دانش سازمانی در صندوق بازنشستگی صنعت نفت</TitleF>
		<TitleE>Investigate the Factors Influencing Employees Attitudes towards Organizational Knowledge Sharing In Pension Fund of Oil Industry
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>هدف این پژوهش، کاوش این مطلب است که نگرش کارکنان سازمان را پیرامون تسهیم دانش سنجیده و عوامل موثر بر نگرش افراد نسبت به تسهیم دانش را شناسایی نمائیم. روش تحقیق مورد استفاده در این پژوهش توصیفی همبستگی و علی مقایسه ای است. جامعه آماری این تحقیق کارمندان صندوق بازنشستگی صنعت نفت (N= 331) می&#8204;باشد که نمونه آماری (n= 123)&#160; به صورت تصادفی انتخاب و نهایتاً تعداد 106 پرسش نامه پاسخ داده شد. برای تعیین روایی ابزار تحقیق روش نظرخواهی از خبرگان استفاده و در طراحی و تدوین گویه ها، نظرات اساتید اعمال گردید. برای سنجش پایایی پرسش نامه از روش آلفای کرونباخ استفاده گردید و ضریب بدست آمده (3/92) نشان داد که پرسش نامه از پایایی خوبی برخوردار است. نتایج تجزیه و تحلیل نگرش&#8204;ها درباره تسهیم دانش حاکی از آن است که اکثریت کارکنان این صندوق (72 درصد) نظر مطلوبی نسبت به تسهیم دانش دارند. بر اساس این تحقیق، رابطه معناداری میان فرهنگ (با ضریب همبستگی23/2)، ساختار(32/6)، رهبری(27/5)، کار تیمی (39/5) و اعتماد اجتماعی (33/9) با نگرش تسهیم دانش وجود دارد و ویژگی&#8204;های شخصی (جنسیت، سن،تحصیلات، سابقه کار، نوع کار) رابطه معناداری را با نگرش تسهیم دانش نشان نداد.
&#160;
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The aim of this study isto evaluate the employee's attitude toward knowledge sharing. In other words, the factors influencing people's attitudes toward knowledge sharing were identified. The research method is descriptive correlative and causal-comparative. The Statistical population are all employees of Oil Industry Pension Fund (N = 331). And the statistical sample (n = 123) were randomly selected and finally 106 questionnaires were answered. To determine the validity of the study, expert&#8217;s opinions were collected. And in the design and development questions, comments professors were applied. Also Cronbach's alpha was used to measure the reliability of the questionnaire. And obtained coefficient (92/3) showed that the questionnaire has good reliability. The results show that attitudes about knowledge sharing that the majority of the fund's employees (72 percent) have been positive terms about knowledge sharing. According to the study, There is a significant relationship between cultures (with a correlation coefficient 2/23), Structure (6/32), leadership (5/27), teamwork (5/39) and social trust (9/33) with an attitude of knowledge sharing. And personal characteristics (gender, age, education, work experience, job) did not show a significant relationship with attitude and knowledge sharing</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>77</FPAGE>
			<TPAGE>97</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>هدا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صنعتی گر</Family>
				<NameE>Hoda</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sanatigar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد واحد علوم تحقیقات اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>hodasanatgar@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>ایرج</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سلطانی</Family>
				<NameE>Iraj</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Soltani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد واحد علوم تحقیقات اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Knowledge Management Knowledge Sharing Personal Attitudes</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت دانش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اشتراک‌گذاری دانش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نگرش‌های فردی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Chaw, W. S., &amp; Chan, L. S. (2008), Social network, social trust and shared goals in organizational knowledge sharing. Journal of Information and Management, 45, 458-465.##Dokhtesmati M. and Ghorbani Bousari R. (2013), Knowledge Sharing in Iranian academic institutions: Meta analysis approach - Social and Behavioral Sciences, 383 – 387.##Hau Y.S. et al, (2013), the effects of individual motivations and social capital on employees’ tacit and Explicit knowledge sharing intentions, International Journal of Information Management, 356– 366.##Hoof, V. D., &amp; Huysman, M. (2009), Managing knowledge sharing: Emergent and engineering approaches. Journal of Information and Management, 46, 1-8.##Hsu et al, (2007), Knowledge sharing behavior in virtual communities: The relationship between trust, self-efficacy, and outcome expectations, Int. J. Human-Computer Studies, 153–169.##Kumaraswamy K.S.N. &amp; C.M. Chitale, 2012, Collaborative knowledge sharing strategy to enhance organizational learning, Journal of Management Development, Vol. 31 No. 3.##Ma, E., &amp; Kim, M. (2005), A study on the organizational member’s knowledge sharing in the public institutes. Journal of Information Systems, 7(1), 55-67.##Sánchez J. H. et al. (2013), Knowledge Creating and Sharing Corporate Culture Framework, Social and Behavioral Sciences, 388 – 397.##Yang .J-t, (2008), Individual attitudes and organisational knowledge sharing , Tourism Management, 345–353.##Yeşil.S and Dereli.S.F, (2013), an empirical investigation of the organisational justice, knowledge Sharing and innovation capability, Social and Behavioral Sciences, 199 – 208.## ##پناهی بلال، (1387)، اعتماد و اعتماد سازی در سازمان، پیک نور، سال هفتم، شماره چهارم، 88 -103.##قاسمی، بهروز (1382)، تئوری‌های رفتار سازمانی، تهران. هیأت.##قلیچ لی، بهروز (1388)، مدیریت دانش فرآیند خلق، تسهیم و کاربرد سرمایه فکری در کسب و کارها، تهران. انتشارات سمت.##محمدی فاتح، اصغر؛ سبحانی، محمد صادق؛ محمدی، داریوش،(1387)، رویکردی. جامع به مدیریت دانش، تهران. موسسه انتشارات پویش## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارائه الگویی به منظور ارزیابی عوامل موثر برانگیزش کارکنان جهت شرکت در دوره‌های آموزشی ضمن خدمت در شرکت پایانه‌های نفتی ایران</TitleF>
		<TitleE>Suggesting a Model to Assessment of Effective Factors on Employee’s Motivation for Participating in In-Job Trainings
(Case Study: I.O.T.C)
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>هدف از این پژوهش ارائه الگویی به منظور ارزیابی عوامل موثر بر انگیزش کارکنان جهت شرکت در دوره&#8204;های آموزشی ضمن خدمت در شرکت پایانه&#8204;های نفتی ایران بوده است. روش تحقیق توصیفی از نوع همبستگی می&#8204;باشد. جامعه آماری این تحقیق را کارکنان رسمی شرکت پایانه&#8204;های نفتی ایران با تحصیلات دیپلم به بالا تشکیل داده است. جامعه آماری این تحقیق 1100 نفر بوده است که بر اساس جدول کرجسی و مورگان تعداد 285 نفر به عنوان نمونه انتخاب شدند. روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده است. ابزار پژوهش پرسشنامه محقق ساخته بوده است. پایایی ابزار از طریق ضریب آلفای کرونباخ آن که 0/866 بود مورد تایید قرار گرفت. روایی آن از طریق انجام تحلیل عاملی و همچنین روایی صوری از طریق نظر اساتید خبره و همچنین کارشناسان خبره شرکت پایانه&#8204;های نفتی مورد تایید قرار گرفت. به منظور آزمون فرضیه&#8204;های ارائه شده ازآزمون همبستگی پیرسون و رگرسیون چند متغیره استفاده شد. یافته&#8204;ها نشان داد عوامل آموزشی، عوامل سازمانی، انتظار و سودمندی درونی با انگیزه کارکنان جهت شرکت در دوره&#8204;های آموزشی ضمن خدمت به طور مستقیم رابطه معنادار دارد و متغیر عوامل آموزشی قوی&#8204;ترین پیش&#8204;بین&#160; برای انگیزش کارکنان جهت شرکت در دوره&#8204;های آموزشی ضمن خدمت می&#8204;باشد. به مدیران و برنامه&#8204;ریزان آموزشی شرکت پایانه&#8204;های نفتی ایران پیشنهاد شد که برای بالا بردن انگیزه کارکنان باید بر عوامل آموزشی، سازمانی، انتظار و سودمندی درونی تمرکز داشته باشند</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The purpose of&#160; this research&#160; was to&#160; Suggesting a model to assessment of effective factors on Iranian Oil Terminals Company employees,s motivation for participating in in-job training courses. A descriptive research is a correllation method.The statical population of this research included all formal employees&#160; of&#160; I.O.T.C who graduate from high school or above.The statical population was 1100 people who 285 people of them have been selected according to Kerjsi &#38; Morgan table. Sampling method in this research has been simple randomly sampling.The tools used in this research were two questionaires made by researcher.The Cronbach's Alpha for both questinaires were 0.866 and content validity have been validated by expert proffessors, and some of I.O.T.C expert&#160; employees. It was also confirmed by factor analysis. To test the proposed hypotheses correlations, regression have been used.The finding suggest that training factors, expectancy, intrinsic instrumentality and organizational factors effect on employees motivation to participate in training course.And also result show that the training factors is the optimal prediction factor to motivate the employees to participate in training course.It has been recommended to I.O.T.C&#160; training managers and planners to focus on training factors, expectancy, intrinsic instrumentality and organizational factors.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>99</FPAGE>
			<TPAGE>123</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>بیژن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>جوکار تنگ کرمی</Family>
				<NameE>Bijan i</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Tange Karam</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد مرو دشت</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد مرودشت</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>bijan.jokar@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مژگان</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>امیریان زاده</Family>
				<NameE>Moghgan</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Amirianzade</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد مرو دشت</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد مرودشت</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>آزاد مرودشت</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Motivation In-Job Training  Training Factors Organizational Factors Expectancy</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آموزش ضمن خدمت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>انگیزش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عوامل آموزشی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>انتظار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عوامل سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Chun-Fang Chiang, Soocheong Jang. (2008). An Expectancy Theory Model for Hotel Employee Motivation: Examining the Moderating Role of Communication Satisfaction. International Journal of  Hospitality Management, 27, 313-322. ##Clasen, Pamela S. (1997). Expectancy theory predictions of the transfer of training skills to the job. California School of Professional Psychology - San Diego.##Colquitt, J.A., LePine,J.A.&amp;Noe,R.A. (2000). Toward an integrative theory of training motivation: A meta-analytic path analysis of 20 years of research. Applied Psychology, 85, 678-707. ##Dysvik, Anders. Kuvaas Bård. (2008).The relationship between perceive training opportunities, work motivation and employee outcomes. International Journal of Training &amp; Development. Oxford. 12 (3);138.##Gusky, T. (1986). Staff Development, Journal of Educational Researcher.##Islam, Rafikul and Ismail, Ahmad Zaki Hj. (2008). Employee motivation: a Malaysian perspective. International Journal of Commerce and Management.##Kafman, R. (1991). Strategic Planning in Education, Technomic Publishing.##Kersten, Joanne W. Johnson, Jeanne S. (1992). Recruitment: What Are the New Grads Looking For? Nursing Management. 23, (3); 44, 5.##Kirsch, Irving. (1997). Response expectancy theory and application: A decennial review. Applied and Preventive Psychology. 6(2):69-79.##Matsui , Tamao. Kagawa, Makoto. Nagamatsu, Jun. Ohtsuka. Yoshie. (1977). Validity of expectancy theory as a within-person behavioral choice model for sales activities. ##Journal of Applied Psychology. 764-767.##Michael, A Fina. (2008). Motivating workers worldwide. Promotions &amp; Incentives. 37.##Noe,R.A.&amp; Wilk, S.L. (1993). Investigation of factors that influence employees&quot; paticipation in development activities. Journal of Applied  Pschology, 78, 291-302. ##Nohria, Nitin, Groysberg Boris, Lee Linda-Eling. (2008). Employee Motivation; A Powerful New Model. Harvard Business Review. Boston. 86, (7), 8;78.Wright, Bradley E ,  ##Pandey,Sanjay K. (2008). Public Service Motivation and the  Assumption of Person-Organization Fit: Testing the Mediating Effect of Valu Congruence.Administration &amp; Society. Beverly Hills. 40(5); 502.##Pilati Ronaldo, Eduardo Jairo Andrade Borges. (2008). Affective predictors of the effectiveness of training moderated by the cognitive complexity of expected competencies. International Journal of Training &amp; development. oxford.##Kominis, George. Emmanuel, Clive R. (2007). The expectancy–valence theory revisited:Developing an extended model of managerial motivation. Management  Accounting Research. 49–75.##R.A.&amp; Wilk, S.L. (1993). Investigation of factors that influence employees&quot; paticipation in development activities. Journal of Applied  Pschology, 78, 291-302.##R.Boshier, J.B.Collins. (1985). The Houle typology after twenty-two years:A large-scale empirical test adult education quarterly, 35, 113-130.##Rouda, Robert H, Kusy, Jr. Mitchlle. (2005). Nees Assessment the first step. Published in www. I:need assessmentNew FolderNeeds Assessment.htm.##Ruth N ,Whelan. (1999). Factors Influencing Critical Care Nurses' Participation Level In Continulng Nursing Educatin. (master),         Dalhousie University, National Library of Canada.   Database.##Segal, Gerry. Dan, Borgia and Jerry Schoenfeld. (2005). The motivation to become an  entrepreneur. Entrepreneurial Behaviour &amp; Research. 11. (1); 42-57 ##Tabassi, Amin Akhavan. (2009).Training, motivation, and performance: The case of human resource management in construction projects in Mashhad, Iran. International Journal of Project Management. 27 .471–480##ابراهیم آبادی، فرهاد. (1388). بررسی عوامل موثر بر انگیزه کارکنان برای شرکت در دوره‌های آموزش ضمن خدمت شرکت ملی پخش فرآورده‌های نفتی ایران در مناطق اصفهان و کردستان بر اساس نظریه تعدیل یافته انتظار. پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه اصفهان.##خراسانی، اباصلت و مهدی، رضا. (1385). راهنمای طراحی و مدیریت سیستم آموزش کارکنان بنگاه‌های تولیدی و خدماتی، تهران، انتشارات آریاپژوه. ##دانایی فرد، حسن و دیگران (1388)، روش شناسی پژوهش کمی در مدیریت، رویکردی جامع، چاپ اول، تهران، انتشارات صفار- اشراقی.##دعایی، حبیب اله. (1374). مدیریت منابع انسانی، موسسه انتشارات دانشگاه مشهد.##رابینز، استیفن پی. (1374). مدیریت رفتار سازمانی جلد اول رفتار فردی.ترجمه: پارسائیان، علی و اعرابی، سید محمد، موسسه مطالعات و پژوهش‌های بازرگانی.##رابینز، استیفن و جاج، تیموتی. (1389). رفتار سازمانی جلد اول. ترجمه: زارع، مهدی، تهران: موسسه علمی فرهنگی.##سید جوادین، سید رضا. (1384). مدیریت منابع انسانی و آموزش کارکنان. انتشارات: نگاه دانش، چاپ سوم##عبادی، عباس و دیگران. (1388). بررسی عوامل مرتبط با انگیزش پرستاران جهت شرکت در برنامه‌های آموزش حین خدمت بیمارستان‌های تابعه دانشگاه علوم پزشکی بقیه الله(عج)، مجله پژوهش پرستاری، دوره ششم، 1390.##فتحی واجارگاه، کورش. (1383). آموزش ضمن خدمت کارکنان. تهران، روان.##فتحی واجارگاه، کورش. (1383). برنامه ریزی آموزش ضمن خدمت کارکنان. تهران: سازمان مطالعه و تدوین کتب علوم انسانی دانشگاه‌ها(سمت).##مقیمی، سید محمد. (1386). سازمان و مدیریت رویکردی پژوهشی. تهران: انتشارات ترمه.##میرسپاسی، ناصر. (1387). مدیریت استراتژیک منابع انسانی و روابط کار. تهران: انتشارات میر.##نائلی، محمد علی. (1373). انگیزش در سازمان ها. اهواز: دانشگاه شهید چمران اهواز.##هلر، رابرت. (1382). مدیریت انگیزش. ترجمه: ابیلی، خدایار و علی میرزایی، سعید، انتشارات: سارگل.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارزیابی تفکر استراتژیک اثر بخش در مدیران شرکت ملی پالایش و پخش فرآورده‌های نفتی ایران
</TitleF>
		<TitleE>The evaluation of Effective Strategic ThinkingIn Managers of NIORDC
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>تحقیق حاضر به ارزیابی تفکر استراتژیک اثر بخش در مدیران شرکت ملی پالایش و پخش فرآورد&#8204;های نفتی ایران پرداخته است. هدف اصلی این پژوهش بررسی میزان تفکر استراتژیک اثر بخش در سطوح مدیریتی شرکت مدیران شرکت ملی پالایش و پخش فرآورد&#8204;های نفتی ایران می&#8204;باشد. تحقیق حاضر از نظر هدف، کاربردی و از نظر روش، توصیفی تحلیلی می&#8204;باشد. ابزار جمع آوری اطلاعات، پرسشنامه و مطالعه اسناد و مدارک بوده است. فرضیه اصلی تحقیق بر مبنای مدل جین لیدکا مطرح گردید. برای ارزیابی متغیرها، پرسشنامه محقق ساخته به کار گرفته شده است. برای احراز اطمینان از میزان پایایی پرسشنامه از ضریب آلفای کرونباخ استفاده شده است. ضریب آلفای پرسشنامه مدیران برابر با 0.798 محاسبه گردید و ضریب آلفای پرسشنامه نظرات خبرگان برابر با 0.811 محاسبه گردید که این رقم میزان اعتبار (پایایی) بالای پرسشنامه را نشان می&#8204;دهد. باتوجه به محدود بودن جامعه آماری، پرسشنامه طراحی شده دربین جامعه آماری توزیع گردید. برای آزمون فرضیات تحقیق از آمار آزمون (t) استفاده شده است. نتایج تحقیق فرضیه&#8204;های تحقیق را مورد تایید قرار می&#8204;دهد. نتایج تحقیق نشان می&#8204;دهد که عوامل نگرش سیستمی، عزم استراتژیک، فرصت طلبی هوشمندانه، تفکر در زمان، عامل پیشروی با فرضیه به عنوان عوامل اصلی تفکر استراتژیک مورد تایید می&#8204;باشند.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>This study was conducted to effective strategic thinking in National Iranian Oil Refining &#38; Distribution Company&#8217;s managers (NIORDC) based on Liedtka model and has been done through literature review and expert opinion. This research is a descriptive and applied research. The population in this study was the limited number of managers, deputies; heads of departments and senior experts, there is no sample. &#160;&#160;Then the validity and reliability of questionnaire were tested by using SPSS software. The research hypotheses were tested through descriptive and inferential statistics and the research results indicated that:The strategic thinking in National Iranian Oil Refining &#38; Distribution Company&#8217;s managers is high. It can be said that the first hypothesis is significant .Regarding the second hypothesis, the effectiveness of the strategic thinking of managers, there was no difference between the views of experts and managers about the variable, however
The amount of T statistic for variable of thinking In Time, intelligent Opportunism,&#160; hypothesis driven &#38; main variable of strategic thinking were significant at 95% confidence level, so they indicated that there was a meaningful difference between the views of experts and managers about those variables. The statistic amount of those variable become positive and indicates the respons of experts more effectiveness than managers</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>125</FPAGE>
			<TPAGE>144</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مرتضی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>موسی خانی</Family>
				<NameE>Morteza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Moosakhani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم تحقیقات</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد علوم تحقیقات</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ایران نژاد پاریزی</Family>
				<NameE>Mehdi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Iran Negad Parizi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم تحقیقات</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد علوم تحقیقات</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>اکبر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قاسم پور</Family>
				<NameE>Akbar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghasempour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم تحقیقات</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد علوم تحقیقات</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ak.ghasempour@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Strategic planning Strategic thinking Strategic Management Effectiveness NIORDC’s Managers</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>برنامه ‌ریزی استراتژیک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تفکر استراتژیک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت استراتژیک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اثربخشی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Bonn,l.(2001),”Developing  Strategic Thinking  as  core competency”, Management Decision, 39(1),63-76. ##Graetz,Fiona(2002),” Strategic  Thinking VERSUS Strategic Planning: Toward understanding the complementaries”, Management Decision, 40 (5/6), 456-462.##-Daghir,M.&amp; Al zaydi,K.(2005)”The measurement of Strategic  Thinking type for tpo managers in Iraq public organization-cognitive approach, International Journal of commerce and management,15(1),34-46.##Bonn,l.(2005),”Improving Strategic Thinking:Amulti level approach, Leadership and organization Development Journal,26(5)336-354.##Mintzberg, Henry(1994),»The Fall and Rise of strategic planning«, Harvard Business Review, Jan-Feb, pp.107-114.##Liedtka, Jenea M.(1988), »Strategic Thinking: Can it be Taught? «,Long range planning,Vol.31, No.1, pp.120-129.##غفاریان، وفا، تفکراستراتژیک، مجله تدبیر، شماره 137، سال 1382، صفحات 38-33.##فرهنگی و دهقان نیری، عوامل موثر بر تفکر استراتژیک، مجله مدیریت و بازاریابی، شماره9  پاییز و زمستان 1389، صفحات 20-1.##غفاریان، وفا و کیانی، غلام رضا، 5 فرمان استراتژیک، اردیبهشت 1380، تهران، نشر فرا.##مشبکی،اصغر،خزایی،آناهیتا(1387)، طراحی مدل عناصر تفکر استراتژیک در سازمان‌های ایرانی، نشریه مدیریت بازرگانی،دوره 1شماره 1، صص 118-105.##ناظمی،شمس الدین،جعفریانی،حسن، ارتباط بین تفکر راهبردی و عملکرد، انتشارات سازمان مدیریت صنعتی،چاپ اول.##ایران زاده،سلیمان،صادقی،علی(1387)، تعیین رابطه مهارت تفکر استراتژیک و هوش‌های چند گانه، ماهنامه علوم مدیریت،سال اول،شماره 4،صص 116-85.##آبده‌گاه،فرزین(1388)، پیاده سازی تفکر استراتژیک(الگوی جین لیدکا)در شرکت بهنوش گچساران و اثرات پیاده سازی آن، دانشگاه پیام نور، پایان نامه کارشناسی ارشد مدیریت اجرایی.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تأثیر شایعات سازمانی بر عملکرد شغلی کارکنان شرکت مجتمع گاز پارس جنوبی
</TitleF>
		<TitleE>The Effects of Organizational Rumors on the Job Performance of Employees
(Case study:P.O.G.C)
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>شایعات&#160; یا خبرهای ساختگی یکی از آسیب هایی است که همواره بخشی از محاوره &#8207;های اجتماعی و گفتگوهای دوستانه ما را تشکیل می&#8207;دهد. شایعات باتوجه به ماهیت و قدرت تأثیرگذاری که دارند، می&#8207;توانند در انجام وظایف کارکنان سازمان تاثیرات نامطلوبی ایجاد نمایند و چرخۀ اقتصاد را فلج نموده و اعتبار اجتماعی افراد، مؤسسات و کشورها را خدشه &#8207;دار نماید. هدف این تحقیق، مطالعه و بررسی تاثیر شایعه سازمانی بر عملکرد شغلی کارکنان است. نتایج نشان می&#8204;دهد که انتشار شایعه در سازمان منجر به بی&#8204;اعتمادی بین کارکنان و مدیران، افزایش اضطراب و نگرانی، احساس عدم امنیت شغلی، کاهش بهره&#8204;وری و فشار بر سازمان می&#8204;شود.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Rumor is one of the factors which has always been hidden from the eyes and attention of the organization and its managers and its importance in crisis because of mental and emotional communication in the organization is ignored. Gossip and disperse it among the indicators that can measure the degree of healthy relationships within the organization .The goal of present study was to investigate the effects of organizational rumor on the performance of SOUT pars gas complex employees using a descriptive survey method. The statistical universe of this study was consisted of all 5 refinery-administrative staff, operation management. The number of participants in total was 2300 persons. A classified random sampling method and a sample size proportional to statistical population have been selected.&#160; Then using Cochran formula from 2300 persons, 330 persons were chosen. In order to collect data from the participants, a questionnaire were distributed among them.After collecting some advices from supervisors and faculty advisors and also opinions of some professors at University and then applying their views on the questionnaire, at first stage important questions about the impact of organizational rumors on job performance were identified including spirit of distrust, the pressure on the employees from the administration, worry and anxiety, decreased productivity, lack of job security for personnel of SPGC. After providing the questionnaire at the second stage, the responses collected based on the sample space. Then the data were collected from the responses. This data were analyzed using several tests including correlation, Friedman test, T test with two independent groups, variance analysis and also using 16 SPSS software. Some important results are as follows: There is a direct relationship between gossip and decreased job performance and the coefficient of determination obtained indicates that 30 percent of the variation can be explained by a drop in job performance by the rumors. Significant differences were seen in the opinions of the staff on the effect of organizational rumors on employees' performance according to work experience and work place. work experience and workplace provide significant difference on the above scores. However, the difference between scores measured based on age. edgucation level and marital status are not significant</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>145</FPAGE>
			<TPAGE>174</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سید رسول</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>آقا داوود</Family>
				<NameE>Seyed Rasool</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ale Davood</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی دهاقان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد دهاقان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سید محمد رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>داودی</Family>
				<NameE>– Seyed Mohammad Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Davoodi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی دهاقان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد دهاقان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نوروزی</Family>
				<NameE>Hasan</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Nouroozi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی دهاقان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد دهاقان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mrdavoodi@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>نوید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محمودی</Family>
				<NameE>Navid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mahmoodi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Rumor Job Performance Administrative Staff P.O.G.C</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شایعه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عملکرد شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بهره‌وری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اضطراب</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عدم امنیت</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Alport, E H, Lepkin, 1945. M. Wartime Rumors, of waste and special Privilege: why some people believe them, J Abnorm, soc, psyshol,## 40.p.3-36.##Berkos, K. 2003.The effect of message direction and sex differences on the   interpretation of workplace gossip .M.A.Thesis.##Difonzo, n, Bordia, p. 2000.How Top Pr Professionals Handle Hearsay .Public Relations Review Vol.26 (2):173-190.##Esposito, G &amp; Rosnow, R. 1983. Corporate Rumors:  how they start and## how to stop them ##Hafen, S. 1995.The Gossip Web of Organizational Life .PHD.Thesis.##Michlson, G. and Mouly, s. 2000. Rumor and gossiping: a Connceptual study.##Belen, S., 2008. The behaviour of stochastic rumours. Ph.D. thesis, School of##Mathematical Sciences, University of Adelaide, Australia. Available at:http://hdl.handle.net/2440/49472.##Belen, S., Pearce, C.E.M., 2004. Rumours with random initial conditions. The Australian &amp; New Zealand Industrial and Applied Mathematics Journal 45, 393e400.##Corless, R.M., Gonnet, G.H., Hare, D.E.G., Jeffrey, D.J., Knuth, D.E., 1996. On the Lambert W function. Advances in Computational Mathematics 5 (4), 329e359.##Daley, D.J., Gani, J., 1999. Epidemic Modelling: An Introduction. Cambridge University Press, Cambridge.##Kurtz, T.G., Lebensztayn, E., Leichsenring, A.R., Machado, F.P., 2008. Limit theorems for an epidemic model on the complete graph. ALEA. Latin American Journal of Probability and Mathematical Statistics 4, 45e55.##Lebensztayn, E., Machado, F.P., Rodríguez, P.M., 2010. Limit theorems for a general stochastic rumour model. Available ##at:http://arxiv.org/abs/1003.4995.##Pearce, C.E.M., 2000. The exact solution of the general stochastic rumour. Mathematical and Computer Modelling 31, 289e298.##آقاداوود، سیدرسول، 1390، پیامد‌های درخواست از تخلفات اداری ناشی از شایعه.##آلپورت وپستمن،1374، روانشناسی شایعه، تهران، مرکزتحقیقات ومطالعات وسنجش برنامه صداوسیمای جمهوری اسلامی ایران،چاپ دوم .##افروز،غلامعلی، 1375، روانشناسی شایعه وروش‌های مقابله، تهران، دفترنشر فرهنگ نشر اسلام.##بردبار، غلامرضا، 1386، بررسی شایعات سازمانی وراه‌های کنترل آن، هفتمین کنفرانس بین المللی مدیریت.##تقوا،مهدی،1388،شایعه نفس می‌کشد، نشرقطره.##حسنی مقدم،ابوالفضل، 1379، بررسی نقش شایعه در سازمان، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه -معارف اسلامی و مدیریت دانشگاه امام صادق(ع) .##دادگران، سید محمد،1390، افکار عمومی ومعیار سنجش آن، انتشارات مروارید: تهران ##رمضانی، ناصرعلی، رایمند، محمدی پرگو و محمد یاری، 1386، تحلیل پویای انتشار شایعه در سازمان، پنجمین کنفرانس بین المللی مدیریت.##سپاه منصور،مژگان و دیگران،1390،پیش بینی نگرش به شایعه از طریق ویژگی‌های شخصیتی##سرمد، مرتضی و دیگران،1380، روشهای تحقیق در علوم رفتاری، نشر آگاه:تهران، ##سلطانی، ایرج، 1373، تاثیر شایعه بر سیستم روابط صنعتی سازمان‌های صنعتی، قسمت اول مجله فولاد، شماره 21. ##سلطانی، ایرج، 1373، تاثیر شایعه بر سیستم روابط صنعتی سازمان‌های صنعتی، قسمت دوم مجله فولاد، شماره 22.##عمید،1383،فرهنگ عمید،انتشارات امیرکبیر: تهران.##قلی پور،آرین،1386،ساخت واقعیتهای سازمانی از طریق شایعات،هفتمین کنفرانس مدیریت، تهران.##کوشا، محمد مهدی،1387،شایعه،انتشارات وزارت علوم،تحقیقات و فناوری،معاونت فرهنگی، دفتر برنامه ریزی اجتماعی و مطالعات فرهنگی:تهران.##لازار،1380، افکار عمومی،ترجمه مرتضی کتبی،تهران،نشر نی .##یحیای ایله‌ای،احمد،1386،شایعه شاخص ترین بحران اجتماعی (شایعه، انواع شایعه ومدیریت شایعه)، روابط عمومی شماره 51، صفحات 14تا23## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی رابطه بین فرهنگ سازمانی و  فرایند مدیریت دانش
(مورد مطالعه: مدیریت اکتشاف شرکت ملی نفت ایران)
</TitleF>
		<TitleE>The Study of the Relationship between Organizational Culture and Knowledge Management Process
(Case Study: NIOC Exploration Directed
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>8چکیده

در عصر اطلاعات و اقتصاد دانش&#8204;محور این سرمایه معنوی شرکت&#8204;ها است که به بقاء و رشد آنها کمک خواهد کرد و نه سرمایه&#8204;های فیزیکی. سازمان&#8204;ها در محیط متلاطم و پیچیده امروزی باید بتوانند از دانش موجود خود حداکثر بهره&#8204;برداری را کرده و بطور مستمر در جهت خلق و توسعه دانش جدید تلاش کنند. در این راستا فرهنگ سازمانی از عواملی است که نقش به سزایی در موفقیت فعالیت&#8204;های مدیریت دانش دارد. تحقیق حاضر به بررسی رابطه بین فرهنگ سازمانی و فرایند مدیریت دانش در مدیریت اکتشاف شرکت ملی نفت ایران پرداخته است. این تحقیق، توصیفی ـ پیمایشی و مقطعی می&#8204;باشد. دو پرسشنامه فرهنگ سازمانی و مدیریت دانش بین کارکنان این سازمان توزیع و تعداد 137 پرسشنامه در تحلیل&#8204;ها مورد استفاده قرار گرفت. یافته&#8204;ها حاکی از آن است که فرهنگ سلسله مراتبی، گونه فرهنگی غالب سازمان مورد مطالعه است. بین گونه&#8204;های فرهنگ سازمانی با یکدیگر و همچنین فعالیت&#8204;های مدیریت دانش رابطه معنی&#8204;داری وجود دارد. بین فعالیت&#8204;های ذخیره، کاربرد، تسهیم و ارزیابی دانش و فرهنگ سازمانی رابطه مستقیم و مثبت معنی&#8204;داری مشاهده شد در حالی که بین فعالیت&#8204;های کسب و انتقال دانش و فرهنگ سازمانی رابطه مثبتی وجود ندارد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>In the age of information and knowledge economy the intellectual capital of companies are critical in attaining survival and growth, not the physical capitals. In the today complex and turbulent environment, organization must be able to use their existing knowledge maximally and try towards creating and developing new knowledge. For this purpose, organizational culture is one the factors that paly an essential role in success of knowledge management activities. This research was conduct to investigate the relationship between organizational culture and knowledge management process in NIOC Exploration Directed. This research is descriptive (survey) and cross sectional. To questionnaires (organizational culture and knowledge management) were distributed in sample organization and the total number of 137 were used in analysis. The finding shows that hierarchical culture is the dominant cultural type in the organization and there is a significant relationship between organizational culture types and knowledge management activities. Although there is a significant relationship among knowledge storage, application, sharing, evaluation and organizational culture, there is no supporting evidence for the positive relationship between knowledge acquiring, transforming and organizational culture</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>175</FPAGE>
			<TPAGE>201</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>امید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مهدیه</Family>
				<NameE>Omid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mahdieh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه زنجان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>زنجان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>omidmahdieh@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>قاسم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سلیمی</Family>
				<NameE>Ghasem</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Salimi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شیراز</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شیراز</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>یار حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رستمی</Family>
				<NameE>Yar Hossein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rostami</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>شرکت ملی نفت ایران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Organizational Culture</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Knowledge Acquiring Knowledge Storage Knowledge Transforming Knowledge Application Knowledge Sharing Knowledge Evaluation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرهنگ سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کسب دانش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ذخیره دانش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>انتقال دانش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کاربرد دانش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تسهیم دانش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ارزیابی دانش</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Al-Alawi, Adel Ismail; Al-Marzooqi, Nayla Yousif and Mohammed, Yasmeen Fraidoon (2007), &quot;Organizational culture and knowledge sharing: critical success factors&quot;, Journal of knowledge management, Vol. 11, No. 2, pp. 22-42. ##Ba, Leona (2004), Knowledge Management and Organizational Culture: A Social Action Perspective, Ph. D Dissertation, Graduate School of Education and Human Development, George Washington University. ##Balthazard, Pierre A. and Cooke, Robert A. (2004), &quot;Organizational Culture and Knowledge Management Success: Assessing the Behavior–Performance Continuum&quot;, IEEE, Proceedings of the 37th Hawaii International Conference on System Sciences, pp. 1-10. ##Bamberger, Peter &amp; Figenbaum, Avi (1996), &quot;The Role of Strategic Reference Points in Explaining the Nature and Consequence of Human Resource Strategy&quot;, Academy of Management Review, Vol. 21, No. 4,## pp. 926-958.##Bart, Steve (2000), &quot;KM Horror Stories&quot;, Knowledge Management Magazine, October, pp. 37-40. ##Brelade, Sue &amp; Harman, Chris (2003), A Practical Guide to Knowledge Management, 2nd Edition, London: Thorogood. ##Cameron, K. S. and Freeman, S. J. (1991), &quot;Cultural congruence, strength and type: Relationship to effectiveness&quot;, Research in Organizational Change and Development, 5, pp. 23-58. ##Cameron, K. S. and Quinn, R. E. (2006), Diagnosing and changing organizational culture: Based on the competitive values framework, Revised Edition, San Francisco, CA: Jossy-Bss.##Chang, Su-Chao and Lee, Ming-Shing (2007), &quot;The Effects of Organizational Culture and Knowledge Management Mechanisms on Organizational Innovation: An Empirical Study in Taiwan&quot;, The Business Review, Vol. 7, No. 1, pp. 295-301. ##Chauvel, D. and Despres, C. (2002), &quot;A review of survey research in knowledge management: 1997-2001&quot;, Journal of Knowledge Management, Vol. 63. No. 3, pp. 207.223. ##Chin-Loy, Claudette (2003), Assessing the Influence of Organizational Culture on Knowledge Management Success, Ph. D Dissertation, H. Wayne Huizenga School of Business and Entrepreneurship, Nova Southeastern University. ##Davenport, T. H. and Prusak, L. (1998), Working Knowledge: How Organization Manage What They Know, Harvard Business School Press, Boston, MA. ##Davenport, T.H., De Long, D.W. and Beers, M.C. (1998), &quot;Successful knowledge management projects&quot;, Sloan Management Review, Vol. 39##No. 2, pp. 43-57.##Delong. D. W and Fahey, L. (2000), &quot;Diagnostic Cultural Barriers to Knowledge Management&quot;, Academy of Management Executive, Vol. 4, No. 4. pp. 113-127.  ##Drucker, P. (1993), Post-Capital Society, New York: Harper &amp; Collins. ##Figenbaum, Avi; Hart, S. and Shendel, D. (1996), &quot;Strategic Reference Points Theory&quot;, Strategic Management Journal, Vol. 17, Issue, 3, pp. 212-235. ##George, Jennifer M. &amp; Jones, Gareth R. (2008), Understanding and Managing Organizational Behavior, 5th Edition, Upper Saddle River, New Jersey: Prentice Hall. ##Goodale, Monica Helga (2001), Assessing Cultural Impact: A Case Study in Supporting Knowledge Management Practice, Ph. D Dissertation, Graduate School of Education and Psychology, Pepperdine University.  ##Gruber, Hans-George (2000), Does Organizational Culture Affects the Sharing of Knowledge?: The Case of a Department in a High-Technology Company, M.A Thesis, School of Business, Carleton University. ##Halawi, Leila A.; McCarthy, Richard V. and Aronson, Jay E. (2006), &quot;Knowledge management and the competitive strategy of the firm&quot;, The Learning Organization, Vol. 13 No. 4, pp. 384-397. ##Johnson, C. G. and Schwandt, D. R. (1998), Organizational Action Survey. Ashburn, VA: The George Washington University, Center for Study of Learning. ##Kangas, Lisa Marie (2005), An Assessment of Relationship Between Organizational Culture and Continuous Knowledge Management Initiative, Ph. D Dissertation, School of Business and Technology, Capella University. ##KPMG Consulting (2000), Knowledge Management Research Report, Available at: www.kpmg.com ##Lai, Ming-Fong and Lee, Gwo-Guang (2007), &quot;Relationships of organizational culture toward knowledge activities&quot;, Business Process Management Journal, Vol. 13, No. 2, pp. 306-322. Available at: www.emeraldinsight.com/1463-7154.htm    ##Lawson, Sheron (2003), Examining the Relationship between Organizational Culture and Knowledge Management, Ph. D Dissertation, H. Wayne Huizenga School of Business and Entrepreneurship, Nova Southeastern University.  ##Lemken, Birgit; Kahler, Helge and Rittenbruch, Markus (2000), &quot;Sustained Knowledge Management by Organizational Culture&quot;, IEEE, Proceedings of the Hawaii International Conference on System Sciences, pp. 1-10. ##O’Dell, C. and Grayson, C.J. (1998), &quot;If only we knew what we know: identification and transfer of internal best practices&quot;, California Management Review, Vol. 40 No. 3, pp. 154-74.##Park, Heejun; Ribiere, Vincent and Schulte, William D. (2004), &quot;Critical attributes of organizational culture that promote knowledge management technology implementation success&quot;, Journal of knowledge management, Vol. 8, No. 3, pp. 106-117. ##Peachey, Todd Allen (2006), An Examination of The Effects of Cultural, Climatic, Structural, and Technological Factors on Knowledge Management Effectiveness, Ph. D Dissertation, The Graduate Faculty of Auburn University. ##Perez Lopez, Susana; Montes Peon, Jose Manuel and Vazquez Ordas, Camilo Jose (2004), &quot;Knowledge Management: the link between culture and organizational learning&quot;, Journal of knowledge management, Vol. 8, No. 6, pp. 93-104. ##Quinn, R. E. and Rohrbaugh, J. (1983), &quot;A spatial model of effectiveness criteria: Towards a competing values approach to organizational analysis&quot;, Management Science, Vol. 29, No. 3, pp. 363-377. ##Ribiere, Vincent Michael (2001), Assessing Knowledge Management Initiative Success as a function of Organizational Culture, Ph. D Dissertation, School of Engineering and Applied Science, George Washington University. ##Robbins, Susan; Chatterjee, Prand and Canda, Edward R. (1998), Contemporary Human Behavior Theory: A critical perspective for social work, Boston: Allyn and Bacon. ##Sanchez, R., Heene, A. and Thomas, H. (1996), Dynamics of Competence-based Competition: Theory and Practices in the New Strategic Management, Elsevier, Oxford.##Schein, Edgar (2004), Organizational Culture and Leadership, 3rd Edition, San Francisco, CA: Jossey-Bass. ##Schwandt, D. R. and Marquardt, M. J. (2000), Organizational Learning: from world-class theories to global best practices. Boca Raton, FL: CRC Press LLC. ##Snyman, Retha and Johannes Kruger, Cornelius (2004), &quot;The interdependency between strategic management and strategic knowledge management&quot;, Journal of knowledge management, Vol. 8, No. 1, pp. 5-19. ##Tuggle, Francis, D. and Shaw Nancy C. (2000), &quot;The Effect of Organizational Culture on the Implementation of Knowledge Management, Florida Artificial Intelligence Research Symposium (FLAIRS), May, at Orlando, FL. ##Turner, Bryan S. (2006), The Cambridge Dictionary of Sociology, New York: Cambridge University Press.  ##Walker, Orville, C. et al (2003), Marketing Strategy: a decision-focused approach, 4th edition, USA: McGraw-Hill. ##Walsh, J. P. and Ungson, G. R. (1991), &quot;Organizational memory&quot;, Academy of Management Review, Vol. 16, No. 1, pp. 57-91. ##Waltz, Edward (2003), Knowledge Management in the Intelligence Enterprise, London: Artech House.## ##توفق، مینا (1386)، بررسی و تبین ویژگی‌های اساسی فرهنگ سازمانی و رابطه آن با مدیریت دانش از دیدگاه اساتید مدیریت دانشگاه‌های دولتی تهران، پایان‌نامه کارشناسی ارشد رشته مدیریت دولتی، گرایش سامانه‌های اطلاعاتی مدیریت، دانشگاه شهید بهشتی. ##حسین قلی‌زاده، رضوان (1383)، بررسی جایگاه مدیریت دانش در دانشگاه فردوسی مشهد بر اساس نظریه نوناکا و رابطه آن با فرهنگ سازمانی، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه فردوسی مشهد. ##حسینی، یعقوب (1385)، بررسی رابطه بین فرهنگ سازمانی و استقرار مدیریت دانایی در دانشگاه تربیت مدرس، کارشناسی ارشد مدیریت دولتی گرایش منابع انسانی ـ به راهنمایی دکتر اصغر مشبکی، دانشکده علوم انسانی، دانشگاه تربیت مدرس.##داونپورت، توماس و پروساک، لارنس (1998)، مدیریت دانش، ترجمه دکتر حسین رحمان‌سرشت، تهران: نشر ساپکو، 1379. ##شفیعا، محمد علی؛ متولیان، سید علیرضا و رهنمافرد، سید محسن (1386)، «ارائه مدلی کاربردی در برنامه‌ریزی جامع مدیریت دانش سازمانی»، اولین کنفرانس ملی مدیریت دانش، 13-14 بهمن 1386، مرکز همایش‌های بین‌المللی رازی، صص 10-1. ##کرمی، مقداد (1384)،‌ بررسی رابطه فرهنگ سازمانی با استقرار مدیریت دانایی در گروه خودروسازی بهمن: مرکز بهمن خودرو، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشکده روانشناسی و علوم تربیتی، دانشگاه تهران. ##گلودانی، محمد (1387)، رابطه فرهنگ سازمانی با استقرار مدیریت دانش (مطالعه موردی: واحد برش و پرس شرکت ایران خودرو)، پایان‌نامه کارشناسی ارشد مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبائی. ##یو، چینگ مینگ (2002)، «نقش و تأثیر رهبران سازمانی در نهادینه‌سازی مدیریت دانش در سازمان‌های کنونی»، ترجمه محمد علی نعمتی، نما (مجله الکترونیک مرکز اطلاعات و مدارک علمی ایران)، شماره اول، دوره پنجم، صص 6-1، 1384## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
