@article{ 
author = {Batmani, Mohammad Amin and Babashahi, Jabbar and AkhavanAlavi, Seyyed Hossein and Yazdani, Hamid Reza and ZareeiMatin, - Hass},  
title = {Explaining Dimensions and Factors of Human Resource Management Professionalism in Public Organizations: A Meta-Synthesis}, 
abstract ={Professionalism in Human Resource Management field is a key concept in Public Organizations. Despite the limited attitudes of top managers toward HR experts, new realities of global organizations have highlighted professional status of HR. The main objective of this research was to explain and identify affecting factors and its dimensions in public organizations. In conducting so, this research has been carried out using a qualitative method (Meta-analysis). In order to collecting data and information in this study, the main tool was the past documents in this field, which generally consisted of 36 articles. The content analysis has been used for data analyzing. The results indicated that the factors affecting the professionalism of HR can be divided to three general categories including: environmental, organizational and individual; and Also its dimensions consist of nine dimensions (governing body, ethical code, independence, certification, legal status, contribution to Society, the body of knowledge, research base and identification). Finally, based on the findings of the study, suggestions have been presented. &#160;},  
Keywords = {Professionalism, Professionalization, Meta-synthesis, Public Organizations, Profession.},
volume = {10},
Number = {37}, 
pages = {3-34}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تبیین ابعاد و عوامل مؤثر بر حرفه‌ای‌گرایی مدیریت منابع انسانی در سازمان‌های دولتی: پژوهشی فراترکیب},
abstract_fa ={حرفه&#8204;ای&#8204;گرایی در حوزه&#8204;ی مدیریت منابع انسانی مفهومی کلیدی در سازمان&#8204;های دولتی است. با وجود نگرش محدود مدیران ارشد نسبت به متخصصان منابع انسانی، واقعیّت&#8204;های جدید سازمان&#8204;های جهانی، تقویت جایگاه حرفه&#8204;ای منابع انسانی را در کانون توجه قرار داده است. هدف اساسی پژوهش حاضر شناسایی عوامل تأثیرگذار بر حرفه&#8204;ای&#8204;گرایی مدیریت منابع انسانی و ابعاد آن در سازمان&#8204;های دولتی بوده است. در راستای این هدف، پژوهش حاضر با استفاده از روش کیفی فراترکیب انجام شد. ابزار گردآوری داده&#8204;ها و اطلاعات این پژوهش، اسناد موجود در این حوزه و شامل 36 مقاله &#160;بود. شیوه&#8204; تحلیل داده&#8204;ها کدگذاری باز بوده است. نتایج پژوهش حاضر بیانگر این بودکه عوامل تأثیرگذار بر حرفه&#8204;ای&#8204;گرایی مدیریت منابع انسانی را می&#8204;توان به سه مقوله کلی محیطی، سازمانی و فردی تقسیم کرد و همچنین، ابعاد آن شامل نه بعد (مجمع ناظر، کد اخلاقی، استقلال و خودگرانی، صدور گواهینامه، جایگاه قانونی، کمک به جامعه، پیکره دانش، پایگاه پژوهشی و شناسایی) است. در پایان بر اساس یافته&#8204;های پژوهش پیشنهادهای لازم ارائه شده است.},
keywords_fa = { حرفه‌ای‌گرایی, حرفه‌ای‌سازی, فراترکیب, سازمان‌های دولتی, حرفه.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-606-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-606-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {Nobakht, Mahnaz and Hejazi, Seyed Reza and Akbari, Morteza and Sakhdari, Kamal},  
title = {A Review of Organizational Ambidexterity and Performance}, 
abstract ={The success, growth and long-term survival of an organization depend on its ability to exploit current capabilities and simultaneously explore the new competencies. Numerous articles have been devoted to the study of organizational ambidexterity in innovation, organizational and strategic management literature. Some indicated the important role of ambidexterity in organizations' performance. Others brought up that it is not so significant, and this question is yet to be answered. So far, several literature reviews and meta-analysis have been conducted on this construct, which has been focused on limited specific aspects. But to the best of our knowledge, there is no comprehensive review of both qualitative and quantitative studies which include all types of performance and also highlight the different conceptualization of organizational ambidexterity. Therefore, this comprehensive systematic review of 134 qualitative and quantitative studies during 1991-2016 has pursued two major goals: First identifying different conceptualizations of exploration and exploitation, and second, identifying the causes of different effects of organizational ambidexterity on performance in previous studies. The review results found 15 different conceptualizations of exploration&#8211;exploitation; and also six reasons for the different results of previous research on the impact of organizational ambidexterity on performance have been identified, including measurement of organizational ambidexterity, level of analysis, research design, implementing organizational ambidexterity, performance measurement, and organizational ambidexterity conceptualization, each with its own dimensions},  
Keywords = {Organizational Ambidexterity, Exploit, Explore, Performance},
volume = {10},
Number = {37}, 
pages = {35-66}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {مروری بر مطالعات دوسو توانی سازمانی و ارتباط آن با عملکرد سازمانی},
abstract_fa ={موفقیت، رشد و بقای بلند&#8204;مدت یک سازمان به توانایی آن در&#160; بهره&#8204;برداری از قابلیت&#8204;های فعلی و همزمان کاوش شایستگی&#8204;های جدید بستگی دارد. مقالات بی&#8204;شماری به مطالعه دوسوتوانی سازمانی در ادبیات سازمانی، نوآوری و مدیریت راهبردی پرداخته&#8204;اند. برخی از گزارش های پژوهشی نقش دو سوتوانی را در عملکرد سازمان ها مهم و برخی از گزارش ها آن را بی&#8204;اثر یافته اند. از این رو تاثیر و نقش دو سوتوانی بر عملکرد همچنان به قوت خود باقی است. تاکنون چندین مرور ادبیات، فراتحلیل و فراترکیب بر روی این سازه صورت گرفته است که هر یک از جنبه خاصی به آن پرداخته اند. اما تاکنون مرور جامع مطالعات مفهومی و تجربی با در نظر گرفتن انواع عملکرد و همچنین با لحاظ کردن مفهوم&#8204;سازی متفاوت دوسوتوانی سازمانی و ابعاد آن (کاوش/ بهره&#8204;برداری) انجام نشده است. این مطالعه همزمان با معرفی دو استراتژی متضاد کاوش و بهره&#8204;برداری توسط مارچ (1991) به مرور جامع 134 مقاله مفهومی و تجربی از سال 1991 تا 2016 پرداخته است و دو هدف عمده را دنبال می&#8204;نماید: شناسایی مفهوم&#8204;سازی&#8204;های متفاوت از کاوش و&#160; بهره&#8204;برداری و شناسایی علت نتایج مختلف تاثیر دوسوتوانی بر عملکرد در مطالعات قبلی. یافته های حاصل از این بررسی پانزده مفهوم&#8204;سازی متفاوت از کاوش/ بهره&#8204;برداری و شش دلیل برای نتایج مختلف پژوهش&#8204;های قبلی درباره تاثیر دوسوتوانی سازمانی بر عملکرد شامل اندازه&#8204;گیری دوسوتوانی سازمانی، سطح تحلیل، طراحی پژوهش، اجرای دوسوتوانی سازمانی، اندازه&#8204;گیری عملکرد و مفهوم&#8204;سازی دوسوتوانی سازمانی را با ابعاد آن مورد شناسایی قرار داده است.},
keywords_fa = {دوسوتوانی سازمانی, کاوش, بهره‌برداری, عملکرد},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-607-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-607-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {Poursadegh, Naser and Karami, Hesamaddi},  
title = {Effect of Authentic Leadership on the Organizational Learning of the Employees regarding the Intermediate role of Organizational Intelligence}, 
abstract ={The purpose of this study was to investigate the effect of authentic leadership on organizational learning regarding the mediating role of organizational intelligence. The present research is considered descriptive in terms of its purpose and a survey in terms of data collection. The data gathering tools were standard questionnaires of Authentic Leadership (Valmba et al, 2006), Organizational Intelligence (Albrecht, 2001), and Diane Niefe's Organizational Learning Questionnaire (2001). The likert 5 scale has been used to measure the variables. The statistical population of this study including 400 persons was the official staff of the second refinery in South Pars Gas Company. Using the Cochran formula, 119 people were selected as the final sample of the study. In order to analyze the collected data, SPSS software and structural equation test have been used. The results showed that authentic leadership has a significant effect on organizational intelligence and learning. Also, the mediating role of organizational intelligence was confirmed by the significance of the relationships.},  
Keywords = { Genuine Leadership, Organizational Learning, Organizational Intelligence, South Pars Gas Complex},
volume = {10},
Number = {37}, 
pages = {67-92}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تاثیر رهبری اصیل بر یادگیری سازمانی کارکنان از طریق متغیر میانجی هوش سازمانی},
abstract_fa ={هدف این مطالعه بررسی تاثیر رهبری اصیل بر یادگیری سازمانی با توجه به نقش میانجی هوش سازمانی بوده است. پژوهش حاضر به &#8204;لحاظ هدف، کاربردی و از نوع توصیفی و از نظر جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها پیمایشی به&#8204;شمار&#160;می&#8204;آید. ابزار گردآوری داده ها در این پژوهش، پرسشنامه استاندارد رهبری اصیل والومبا و همکاران (2006)، پرسشنامه هوش&#8204; سازمانی آلبرخت (2001) و پرسشنامه یادگیری سازمانی دیان نیفه (2001) بوده است و برای سنجش متغیرها از طیف پنج&#8204;تایی لیکرت استفاده شد. جامعه آماری این تحقیق مشتمل بر 400 نفر از کارکنان رسمی پالایشگاه دوم مجتمع گاز پارس جنوبی بود. با استفاده از فرمول کوکران تعداد 119 نفر به&#8204;عنوان نمونه نهایی تحقیق مورد بررسی قرار گرفتند. برای تجزیه و تحلیل داده های گردآوری شده، در بخش آمار توصیفی از نرم افزار SPSS و در بخش آمار استنباطی از آزمون معادلات ساختاری استفاده شد. نتایج به&#8204;دست آمده از این پژوهش نشان داد که رهبری اصیل بر هوش و یادگیری سازمانی تاثیر معناداری دارد. همچنین نقش میانجی هوش سازمانی نیز با توجه به تاثیر معنادار بودن روابط مورد تایید قرار گرفت.},
keywords_fa = {رهبری اصیل, یادگیری سازمانی, هوش سازمانی, مجتمع گاز پارس جنوبی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-608-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-608-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {Abbasi, Moharram and Ebrahimi, Elham and Irani, Hamidrez},  
title = {Explaining the model of Antecedents and Consequences of work-life balance (case study: Iranian Gas National Company)}, 
abstract ={Today, &#160;many demographic and sociological changes such as increasing the number of women, working couples, long working hours, and the complexity of technology in the workplace have been occurred, which National Iranian Gas Company (NIGC) is also influenced by them and seeks to find out the work-life balance and ways to improve it. Therefore, explaining and surveying the model of antecedents and consequences of work-life balance in Iranian Gas National Company has been considered as the goal of this research. The research method was descriptive &#8211; correlation. Statistical population was employees of NIGC including 2172 individuals. Among them 327 people were selected by stratified random sampling method. Data was gathered through standard questionnaires and analyzed by using structural equation modeling and SPSS and LISREL software. The results indicated that job characteristics, core self-evaluations and the protean career orientation have a significant positive effect on work-life balance, and work-life balance also has a significant positive effect on job satisfaction, family satisfaction and organizational pride of employees. Also, organizational pride has a significant positive effect on job satisfactioToday, &#160;many demographic and sociological changes such as increasing the number of women, working couples, long working hours, and the complexity of technology in the workplace have been occurred, which National Iranian Gas Company (NIGC) is also influenced by them and seeks to find out the work-life balance and ways to improve it. Therefore, explaining and surveying the model of antecedents and consequences of work-life balance in Iranian Gas National Company has been considered as the goal of this research. The research method was descriptive &#8211; correlation. Statistical population was employees of NIGC including 2172 individuals. Among them 327 people were selected by stratified random sampling method. Data was gathered through standard questionnaires and analyzed by using structural equation modeling and SPSS and LISREL software. The results indicated that job characteristics, core self-evaluations and the protean career orientation have a significant positive effect on work-life balance, and work-life balance also has a significant positive effect on job satisfaction, family satisfaction and organizational pride of employees. Also, organizational pride has a significant positive effect on job satisfaction. n.},  
Keywords = {work- life balance, core self-evaluations, protean career orientation, job characteristics, National Iranian Gas Company.},
volume = {10},
Number = {37}, 
pages = {93-124}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تبیین مدل پیشایند‌ها و پسایندهای تعادل کار و زندگی؛  مطالعه ای در شرکت ملی گاز ایران},
abstract_fa ={امروزه تغییرات جمعیت&#8204;شناختی و جامعه&#8204;شناختی زیادی از جمله افزایش تعداد زنان، زوج&#8204;های شاغل، ساعت&#8204;های کاری طولانی&#8204; و پیچیدگی فناوری در محیط&#8204;های کاری اتفاق افتاده است &#160;که شرکت ملی گاز ایران نیز متاثر از این تغییرات و به&#8204;دنبال بررسی وضعیت تعادل کار و زندگی و را&#8204;ه&#8204;های تقویت آن بوده است. از این رو، تبیین و بررسی مدل پیشایندها و پسایندهای تعادل کار و زندگی در میان کارکنان شرکت ملی گاز ایران هدف این پژوهش قرار گرفت. روش انجام پژوهش توصیفی - همبستگی بوده است. جامعه آماری پژوهش را کارکنان شرکت ملی گاز ایران شامل 2172 نفر تشکیل داده است. از بین آنها تعداد 327 نفر به روش نمونه&#173; گیری تصادفی طبقه&#173; ای نسبی انتخاب شدند. داده&#8204;ها با استفاده از روش مدل&#8204;سازی معادلات ساختاری و نرم&#8204;افزارهای SPSS وLISREL &#160;مورد تجزیه و&#8204; تحلیل قرار گرفت. نتایج پژوهش حاکی از آن است که ویژگی&#8204;های شغل، خود ارزیابی محوری و گرایش به مسیر شغلی متغیر، تاثیر مثبت و معناداری بر تعادل کار و زندگی دارد و تعادل کار و زندگی نیز بر رضایت شغلی، رضایت خانوادگی و افتخار سازمانی کارکنان تاثیر مثبت و معناداری دارد. تاثیر افتخار سازمانی بر رضایت شغلی نیز مثبت و معنادار است.},
keywords_fa = { تعادل کار و زندگی, خود ارزیابی محوری, گرایش به مسیر شغلی متغیر, ویژگی‌های شغل,  شرکت ملی گاز ایران.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-609-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-609-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {Pakdel, Saeed and Zeinalian, Mehdi},  
title = {Designing an Intelligent Organizational Model 
In Gas Extraction Operational Zone of Nar&#59;Kangan}, 
abstract ={Effective and efficient use of knowledge capitals is one of the the most important challenges facing modern organizations, and an attempt to create a new generation of organizations that called &#34;smart organizations&#34;, is considered as mandatory requirements of the knowledge age. The main objective of the present study was to present an organizational intelligence model in the Nar&#38;kangan gas exploitation area. The rsearch method in terms of purpose was applied and in terms of data collection was descriptive-survey. The main instrument for collecting data was a researcher-made questionnaire based on Organizational Intelligence Models Raj and Santi (2001), Matsuda (1992), Halal (2000) and Albrecht (2003) and interviewed. The statistical population of the study consisted &#160;of &#160;57 managers and supervisors familiar with the management issues and theoretical foundations of the research in the operational zone of Nar&#38;Kangan gas exploitation. Among them, 35 people who had more familiarity with the subject of this research were selected through a targeted sampling method. The research findings indicated that final model of organizational intelligence in the Nar&#38;kangan gas exploitation area includes components of the importance and use of knowledge, focusing on self-managed teams, organizational structure, focusing on information technology, organizational communication and unity and agreement in the form of structural intelligence variable, and the components of belonging and belief in employee&#8217;s progress, organizational memory, individual capabilities, social capabilities, organizational cognition, and the behavior of leaders and managers in terms of human intelligence variable.},  
Keywords = {Intelligence, Organizational intelligence, Nar&kangan gas exploitation area, South Zagros Company},
volume = {10},
Number = {37}, 
pages = {125-156}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {ارائه مدل هوشمندی سازمانی در منطقه عملیاتی بهره برداری گازی ناروکنگان},
abstract_fa ={بهره&#173;برداری کارآمد و اثربخش از سرمایه&#173;های دانشی، یکی از بزرگ&#173;ترینچالش &#173;های پیش&#173;روی سازمان&#173; های امروزی است و تلاش برای خلق نسل جدید سازمان&#173;ها تحت عنوان &#171;سازمان&#173; های هوشمند&#187;، از ضرورت های الزام &#173;آور عصر دانایی تلقی می&#173;گردد. هدف اصلی پژوهش حاضر، ارائه الگوی هوشمندی سازمانی در منطقه عملیاتی بهره&#173; برداری گازی ناروکنگان بود. روش پژوهش به&#8204;لحاظ هدف، کاربردی و از حیث جمع &#173;آوری اطلاعات، توصیفی- پیمایشی است. ابزار اصلی گردآوری داده&#173; ها، پرسشنامه محقق &#173;ساخته برگرفته از مدل&#173; های هوشمندی سازمانی راج و سانتی (2001)، ماتسودا (1992)، هلال (2000) و آلبرخت (2003) و مصاحبه &#160;بود. جامعه آماری پژوهش، 57 نفر از رؤسا و سرپرستان آشنا به مباحث مدیریتی و مبانی نظری تحقیق در منطقه عملیاتی بهره &#173;برداری گازی ناروکنگان بود که از بین آنها 35 نفر که با موضوع پژوهش آشنایی و تسلط بیشتری داشتند به روش نمونه گیری هدف مند به عنوان نمونه آماری انتخاب شدند. یافته&#173; های پژوهش حاکی از آن بود که مدل نهایی هوشمندی سازمانی در منطقه عملیاتی ناروکنگان، دربرگیرنده مؤلفه &#173;های اهمیت و استفاده از دانش، تمرکز بر تیم&#8204;های خودگردان، ساختار سازمانی، تمرکز بر فناوری اطلاعات، ارتباط سازمانی و اتحاد و توافق در قالب متغیر هوشمندی ساختاری و مؤلفه&#173; های تعلق و اعتقاد به پیشرفت در کارکنان، حافظه سازمانی، قابلیت&#173; های فردی، قابلیت&#173; های اجتماعی، شناخت سازمانی و رفتار رهبران و مدیران در قالب متغیر هوشمندی انسانی است. &#160;},
keywords_fa = {هوش, هوشمندی سازمانی, منطقه عملیاتی بهره‌برداری گازی ناروکنگان, شرکت زاگرس جنوبی.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-610-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-610-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {Shariati, Reza and AfkhamiArdakani, Mehdi},  
title = {Relationship between Organizational Silence &#38; Leadership Style Regarding the Moderating Role of Personality}, 
abstract ={Although the employees are expected to contribute in organizations development by utilizing their knowledge, ideas, and comments, so often they prefer to remain silent. This research was designed to investigate the moderating role of personality in the relationship between organizational silence and leadership style at Research Institute of Petroleum Industry (RIPI). In this practical study, we gathered descriptive data by questionnaire, and utilized the structural equation modeling (SEM) technique to look at the correlations among data points. The random sampling technique has been used to gather 115 data points among the target population of 350 employees at RIPI. It has been used a combination of Leadership Style questionnaire (Bass &#38; Avilio, 2000), Personality questionnaire (L.R. Goldberg, 1993), and Organizational Silence (M. Vakola and D. Bouradas, 2005) for gathering data. Reliability and validity of data were investigated by using the cronbach's alpha test and AVE test, respectively. The results indicated that the transformational and transactional leadership style has a significant reverse relationship with the organizational silence, while the relationship between non-interventional leadership style and organizational silence was insignificant. Furthermore, the introvert personality has a significant direct relationship with organizational silence. The results showed that for the staff with introvert personality, the non-interventional leadership style amplifies their silence and vice-versa. The personality variable in transformational and transactional leadership style has a moderating effect on the leadership-silence relationship as well.},  
Keywords = {Organizational Silence, Personality, Leadership Style, Research Institute of Petroleum Industry
 
},
volume = {10},
Number = {37}, 
pages = {157-182}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {رابطه سکوت سازمانی با سبک رهبری با در نظر گرفتن نقش تعدیل‌گری شخصیت},
abstract_fa ={اگر چه از کارکنان انتظار می&#8204;رود که با دانش، ایده&#8204;ها، نظرات و پیشنهادهای خود، در جهت توسعه سازمان مشارکت داشته باشند، اما گاهی اوقات آن&#8204;ها ترجیح می&#8204;دهند که سکوت پیشه کنند. هدف از انجام تحقیق حاضر، بررسی رابطه سکوت سازمانی با سبک رهبری با در نظر گرفتن نقش تعدیل&#8204;گری شخصیت در پژوهشگاه صنعت نفت بوده است. تحقیق حاضر از نظر هدف، از نوع کاربردی و از نظر نحوه گردآوری اطلاعات، توصیفی و از نوع همبستگی است که با روش مدل&#8204;سازی معادلات ساختاری انجام گرفته است. جامعه آماری این پژوهش را 350 نفر از کارکنان پژوهشی پژوهشگاه صنعت نفت تشکیل داده است که از آن میان 115 نفر به عنوان &#160;نمونه آماری و &#160;با روش نمونه&#8204;گیری تصادفی انتخاب شدند. &#160;ابزار گردآوری داده&#8204;ها در این پژوهش شامل پرسشنامه&#8204;های سبک رهبری باس وآولیو (2000)، شخصیت (1993) گلدبرگ و سکوت سازمانی واکلا و بوراداس(2005) بود. پایایی پرسشنامه&#8204;های مذکور از طریق آلفای کرونباخ محاسبه و روایی آن از طریق سنجش روایی محتوا و روایی همگرا (AVE) بررسی و هر دو مورد تایید شد. &#160;داده&#8204;های جمع&#8204;آوری شده با نرم&#8204;افزارهای SPSS و Smart PLS &#160;تجزیه و تحلیل گردید و نتایج نشان داد که سبک رهبری تعاملی و تحولی رابطه&#8204;ای معکوس و معنادار و سبک عدم مداخله، رابطه&#8204;ای مستقیم و غیرمعنادار با سکوت کارکنان دارد. همچنین شخصیت (درونگرا) نیز رابطه&#8204; مستقیم و معناداری با سکوت کارکنان دارد. یافته&#8204;ها نشان داد برای کارکنان دارای شخصیت درونگرا، رهبری عدم مداخله باعث شدت سکوت آنها شده و متغیر شخصیت در مورد رهبری تعاملی و رهبری تحولی با سکوت، نقش تعدیل&#8204;گری ایفا نمی&#8204;کند.},
keywords_fa = {سکوت سازمانی, شخصیت, سبک رهبری, پژوهشگاه صنعت نفت},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-611-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-611-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {RaeiDehaghi, Mortez},  
title = {The Effects of the Employees’ Corporate Social Responsibility Perception on the Job Performance: A Case in The South Zagros Oil &#38; Gas Company}, 
abstract ={The purpose of this study was to investigate the effect of employees&#8217; corporate social responsibility perceptions on job performance with considering the mediating role of variables such as quality of work life, organizational citizenship behavior, and affective commitment among employees of the Southern Zagros Oil and Gas Company. This research, in terms of purpose is considered applied and in terms of collecting information, is a descriptive-correlation research. Data were collected through a researcher-made questionnaire. The reliability of research tool was confirmed by Cronbach's alpha coefficient test (0.79) and the formal validity was confirmed by the opinion of the professors and the construct validity through fitting the model of measurement.The statistical population was 700 employees of headquarter staff of South Zagros Oil &#38; Gas Company. Using Cochran formula, 248 of them were selected as statistical sample by simple random sampling method. SPSS and Amos software were used to analyze the data. Based on the results of the structural equation analysis, all the hypotheses have been confirmed. The hypothesis based on this fact that &#34;organizational citizenship behavior has a significant effect on job performance&#34;, with the coefficient of 0.77, has shown the highest path coefficient. The second hypothesis, based on the fact that &#34;understanding social responsibility of staff has significant effect on affective commitment&#34; with the coefficient of 0.65 has shown the least path coefficient. The results showed that the employees should be socially responsible for increasing their job performance. On the other hand, the social responsibility of employees by affecting the quality of employee's work life, effective commitment and organizational citizenship behavior also make changes in job performance.&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#160;},  
Keywords = {   Employee's social responsibility perception, quality of work life, job performance, organizational citizenship behavior, affective commitment .

},
volume = {10},
Number = {37}, 
pages = {183-208}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تاثیر ادراک کارکنان از مسئولیت اجتماعی بر عملکرد شغلی: مطالعه ای در  شرکت نفت و گاز زاگرس جنوبی},
abstract_fa ={هدف از این تحقیق بررسی میزان تاثیر درک مسئولیت اجتماعی بر عملکرد شغلی کارکنان با در نظر گرفتن نقش میانجی متغیرهای کیفیت زندگی کاری، رفتار شهروندی سازمانی و تعهد عاطفی در بین کارکنان شرکت نفت و گاز زاگرس جنوبی می&#8204;باشد. این تحقیق از نظر هدف کاربردی و از نظر شیوه گردآوری اطلاعات توصیفی- همبستگی است. داده &#173;ها&#173;ی تحقیق از طریق پرسشنامه محقق ساخته جمع &#173;آوری شد که پایایی آن از طریق آزمون ضریب آلفای کرونباخ(0/79) و روایی صوری بر اساس نظر اساتید و روایی سازه از طریق برازش مدل اندازه&#173; گیری، مورد تایید قرار گرفت. &#160;جامعه آماری این تحقیق 700 نفر از کارکنان ستادی این شرکت بودند که با استفاده از فرمول کوکران 248 نفر از آن&#173;ها به&#8204;عنوان نمونه آماری و با روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده انتخاب شدند. برای تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها از نرم&#8204;افزار Spss و Amos استفاده شده است. با توجه به نتایج تحلیل معادله ساختاری، همه فرضیه&#8204;ها تایید شدند. این فرضیه که &#171;رفتار شهروندی سازمانی بر عملکرد شغلی &#160;تاثیر دارد&#187;، با ضریب0/77 دارای بیشترین ضریب مسیر و فرضیه دوم با این مضمون که &#171;درک مسئولیت اجتماعی کارکنان بر تعهد موثر &#160;تاثیرمعنی&#8204;دار دارد&#187; با ضریب 0/65 دارای کمترین ضریب مسیر در بین فرضیه&#8204;ها بود. نتایج نشان داد که برای افزایش عملکرد شغلی کارکنان باید به مسئولیت اجتماعی آنان توجه شود. از طرفی مسئولیت اجتماعی کارکنان با &#160;تاثیرگذاری بر روی کیفیت زندگی کاری کارکنان، تعهد موثر و رفتار شهروندی سازمانی نیز باعث تغییر در عملکرد شغلی می&#8204;شود.},
keywords_fa = {درک مسئولیت اجتماعی کارکنان, کیفیت زندگی کاری, عملکرد شغلی, رفتار شهروندی سازمانی, تعهد  موثر.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-612-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-612-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {Nickpour, Ami},  
title = {The Effect of Perceived Organizational Justice on Employee’s Productivity with Mediating Role of Social Capital}, 
abstract ={Due to the importance of employee&#8217;s productivity in companies and its direct relationship with economic growth of the country, this research has done investigating the effect of organizational social capital and perceived organizational Justice on employee&#8217;s productivity in Gas Company of Kerman province. In terms of objective, this study was an applied research, and in terms of data collections a kind of correlation-descriptive research. The statistical population of the research consisted of 192 employees in Gas Company of Kerman province among which 128 employees were selected as sample size according to Krejcie and Morgan table. The sampling method was a simple random sampling. Data gathering tools were three standard questionnaires of organizational justice, organizational social capital and employee&#8217;s productivity that the construct validity of the questionnaires had been approved. Also, the reliability of the questionnaires using Cronbach&#8217;s Alpha and composite reliability calculated (0.851, 0.877), (0.867, 0.89) and (0.899, 0.912), respectively. Descriptive and inferential statistical (structural equation modeling) had been used to analyze the data. The results showed that perceived organizational justice beyond its direct effect exerts indirect effect on employee&#8217;s productivity through organizational social capital. Also, the result of the bootstrapping test showed that organizational social capital has the mediator role in the effect of perceived organizational justice on employee&#8217;s productivity.},  
Keywords = {Organizational Justice, Organizational social capital, Employee’s productivity},
volume = {10},
Number = {37}, 
pages = {209-234}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تاثیر عدالت سازمانی ادراک شده بر بهره ‌وری کارکنان با میانجی‌گری سرمایه اجتماعی},
abstract_fa ={با توجه به اهمیت بهره&#8204;وری منابع انسانی در شرکت&#8204;ها و ارتباط مستقیم آن با رشد و توسعه اقتصادی کشور، این پژوهش به بررسی تاثیر عدالت سازمانی ادراک شده و سرمایه اجتماعی سازمانی بر بهره&#8204;وری کارکنان در شرکت گاز استان کرمان پرداخته است. این پژوهش از نظر هدف، کاربردی و از نظر نحوه گردآوری اطلاعات، توصیفی از نوع همبستگی به شمار می رود. جامعه آماری پژوهش، کارکنان رسمی شرکت گاز استان کرمان به تعداد 192 نفر بوده است که با استفاده از جدول کرجسی و مورگان، تعداد 128 نفر با روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده به&#8204;عنوان حجم نمونه انتخاب شد. ابزار جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها، سه پرسشنامه&#173; استاندارد عدالت سازمانی، سرمایه اجتماعی سازمانی و بهره&#8204;وری کارکنان بود که روایی سازه این پرسشنامه&#8204;ها مورد بررسی و تایید قرار گرفت و پایایی آن&#8204;ها نیز با استفاده از آلفای کرونباخ و پایایی ترکیبی به ترتیب برابر با (0/851، 0/877)، (0/867، 0/890) و (0/899، 0/912) به دست آمد. به منظور تجزیه و تحلیل داده&#173;ها از روش آمار توصیفی و استنباطی (مدل&#8204;سازی معادلات ساختاری) استفاده شد. نتایج نشان داد عدالت سازمانی ادراک شده علاوه بر تاثیر مستقیم، به صورت غیرمستقیم و از طریق سرمایه اجتماعی سازمانی نیز بر بهره&#8204;وری کارکنان تاثیر مثبت دارد. نتیجه آزمون بوت استراپ نیز نشان داد که سرمایه اجتماعی سازمانی در تاثیر عدالت سازمانی ادراک شده بر بهره&#8204;وری کارکنان متغیر میانجی&#8204;گر است. &#160;},
keywords_fa = {عدالت سازمانی, سرمایه اجتماعی سازمانی, بهره‌وری کارکنان},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-613-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-613-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2018}  
}

@article{ 
author = {SoratiAshtiani, Narjes and Babashahi, Jabbar and Yazdani, Hamidreza and Karimi, Tooraj},  
title = {Providing a Model for Shaping Horizontal Alignment among Human Resources Management Practices}, 
abstract ={&#160; Two types of fitness and alignment are essential in human resource management. Vertical alignment that points to the consistent of HRM strategies and activities with corporate strategies and goals and, horizontal alignment that is related to the consistency among various practices of human resource management. With regard to effective results and synergies resulting from consistent and integrated HR practices, identifying the dimensions of horizontal fitness in human resource management practices, providing a desirable and comprehensive model is inevitable. The present study was carried out for this purpose by using qualitative meta-analysis method. So that the most important definitions of the concept of alignment and horizontal alignment, as well as the models and theories related to it, have been identified and investigated. Then their strengths and weaknesses compared with each other and, finally, the proposed model was designed in such a way that includes a comprehensive definition of horizontal alignment and its effective dimensions. The main advantage of the proposed model is that it combines all definitions of the concept of alignment and horizontal alignment, and investigates horizontal integrity dimensions among human resource management practices, including process integrity, architectural and configuration integrity, and executive integrity in a comprehensive manner.},  
Keywords = {Alignment, Internal or horizontal Alignment, Process Integrity, Architectural, Configuration Integrity, Executive Integrity},
volume = {10},
Number = {38}, 
pages = {3-38}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {ارائه مدلی برای شکل‌گیری همسویی افقی بین  اقدامات مدیریت منابع انسانی},
abstract_fa ={در مدیریت منابع انسانی وجود دو نوع تناسب و همسویی ضروری بر شمرده شده است؛ همسویی عمودی که به هم&#8204;&#8204;جهت بودن راهبردها و اقدامات مدیریت منابع انسانی با راهبردها و اهداف کلان سازمانی اشاره دارد و همسویی افقی که به همسویی درونی بین اقدامات متنوع مدیریت منابع انسانی با هم توجه دارد. با توجه به نتایج اثربخش و هم&#8204;افزای ناشی از اقدامات همسو و یکپارچه منابع انسانی، شناسایی ابعاد شکل&#8204;دهنده و تقویت&#8204;کننده همسویی افقی در اقدامات مدیریت منابع انسانی و ارائه یک مدل مطلوب و جامع برای آن، جزو پژوهش&#8204;هایی است که انجام آن اجتناب&#8204;ناپذیر است. پژوهش حاضر نیز بدین منظور و با استفاده از روش کیفی فرا&#8204;ترکیب صورت گرفته است. مهمترین تعاریف از مفهوم همسویی وهمسویی افقی و نیز مدل&#8204;ها و تئوری&#8204;های مرتبط با آن، که توسط پژوهشگران مختلف ارائه شده، شناسایی و بررسی گردیده و نقاط قوت و ضعف آن&#8204;ها در مقایسه با یکدیگر مشخص و در نهایت مدل پیشنهادی به نحوی طراحی شده که تا حد ممکن تعریف جامعی از همسویی افقی و ابعاد موثر بر تحقق آن را در بین اقدامات مدیریت منابع انسانی در برگیرد. مهمترین مزیت این الگوی پیشنهادی در این است که تمامی تعاریف از مفهوم همسویی و مفاهیم معادل آن و نیز همسویی افقی را بررسی و ترکیب کرده و ابعاد شکل&#8204;گیری همسویی افقی شامل یکپارچگی فرآیندی، یکپارچگی معماری و پیکره&#8204;بندی و یکپارچگی اجرایی را به&#8204;صورت جامع مورد بررسی قرار داده است.&#160;&#160;},
keywords_fa = { همسویی, همسویی افقی یا درونی,  یکپارچگی  فرآیندی, یکپارچگی معماری و پیکره‌بندی , یکپارچگی اجرایی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-630-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-630-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {MousaviNejad, Seyed Hadi and Vahdati, Hojjat and Hakkak, Mohammad and Nazarpoori, Hooshang},  
title = {Designing a Model for Explaining Creative Deviance in the National Iranian Oil Company}, 
abstract ={In many companies, the path from initiating creative ideas from individuals to innovate is not fully implemented for many reasons. Such companies have been convinced to use employees' new ideas effectively and know that will not happen except with a creative deviance. So, the goal of this research was to design a model of creative deviance in the National Iranian Oil Company using the grounded theory method as one of the qualitative methods.In this study, deep interviews were conducted with 11experts in the National Iranian Oil Company and University Professors , using theoretical sampling method for determining research sample. Then, the components of creative deviation were identified in three stages of coding in grounded theory method, including: open, axial, and selective coding methods. According to the results, management and organizational component (causal conditions), creative deviance (action/reaction strategy) characteristics of actors and features of the idea (context), managerial, organizational and biographical conditions (intervening conditions), positive and negative consequences in the individual and organizational levels (consequences) were extracted and creative deviance model was designed.},  
Keywords = { Norms, Creative Deviance, National Iranian Oil Company, Grounded Theory.
},
volume = {10},
Number = {38}, 
pages = {39-74}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {طراحی مدلی برای تبیین انحراف خلاق در شرکت ملی نفت ایران},
abstract_fa ={در بسیاری از شرکت ها مسیری که از طرح ایده&#8204;های خلاقانه توسط افراد تا نائل شدن به نوآوری پیموده می&#173;شود، به دلایل زیادی به&#8204;صورت کامل پیاده&#173; سازی نمی&#173; شود. چنین شرکت &#173;هایی متقاعد شده &#173;اند که باید از ایده&#173; های بدیع و نو کارکنان استفاده موثر نمایند و این مهم جز با انحراف خلاق میسر نمی &#173;شود. در همین راستا، هدف از انجام این پژوهش، طراحی مدل انحراف خلاق در شرکت ملی نفت ایران با استفاده از روش گراندد تئوری به عنوان یکی از روش&#8204;های کیفی بوده است. در این پژوهش ابتدا با روش نمونه&#173;گیری نظری 11 تن از متخصصان و استادان دانشگاه و شرکت ملی نفت ایران انتخاب شده و مصاحبه&#173; های عمیق با آنها صورت گرفت. پس از آن در سه مرحله کدگذاری باز، محوری و انتخابی مولفه&#8204;های انحراف خلاق شناسایی شدند. طبق نتایج، مولفه های &#160;مدیریتی و سازمانی (شرایط علّی)، انحراف خلاق (راهبرد کنش/کنش متقابل)، ویژگی&#173; های کنشگران و ویژگی&#8204;های ایده (زمینه)، شرایط مدیریتی، سازمانی و بیوگرافیک (شرایط مداخله&#173; ای) و پیامدهای مثبت و منفی در سطح فردی و سازمانی (پیامدها) استخراج و مدل انحراف خلاق طراحی گردید.},
keywords_fa = {هنجارها, انحراف خلاق, شرکت ملی نفت ایران, گراندد تئوری},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-623-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-623-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {KhaziriAfravi, Saham and SardariZarchi, Mohsen and FatemiBooshehri, Seyyed Mohammad mahdi},  
title = {Factors affecting the tendency to leave the organization using an intelligent model based on multi-objective neural network and genetic algorithms}, 
abstract ={Since the improvement of human resource efficiency can play an effective role in the efficiency of organizations, it has always been one of the main research topics.The tendency to leave the organization is one of the factors affecting the efficiency of human capital, which can be predicted using in-data models, conditions governing the organization and the factors affecting it. For this purpose, intelligent algorithms based on neural network and multi-objective genetic algorithm have been used in this research to predict the tendency to leave an organization. In this regard, a standard dataset was created based on a questionnaire of employees satisfaction and the desire to leave the job in the Karoon Oil and Gas Production Company. Then, using an artificial neural network as a classifier and a multi-objective genetic algorithm, the important factors or features were selected. In the next step, an expert system was proposed to select effective features. In order to test and evaluate the neural network algorithm developed with the standard data set, the necessary training was provided. The results showed that by using the proposed model, not only the willingness of employees to leave the organization can be predicted with more than 88% accuracy, but also, the key factors of leaving the organization can be determined.},  
Keywords = { Replacement, Data Mining, Selection, Artificial Neural Network, Multi-Objective Genetic Algorithm},
volume = {10},
Number = {38}, 
pages = {75-104}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {عوامل موثر بر تمایل به ترک سازمان با استفاده از الگوریتم های مبتنی بر شبکه عصبی و ژنتیک چند هدفه},
abstract_fa ={بهبود بازدهی سرمایه انسانی از آنجا که می تواند نقش موثری در کارایی سازمان داشته باشد، همواره یکی از موضوعات پژوهش بوده است. میزان تمایل به ترک سازمان یکی از عوامل تأثیرگذار بر کارایی سرمایه انسانی است که آن را می&#8204;توان با استفاده از الگوهای درون داده&#173;ای، شرایط حاکم بر سازمان و بررسی عوامل مؤثر بر آن پیش&#173; بینی کرد. به همین منظور، از الگوریتم&#8204;های هوشمند مبتنی بر شبکه عصبی و الگوریتم ژنتیک چندهدفه برای پیش&#8204;بینی تمایل کارکنان به ترک سازمان در این پژوهش بهره گرفته &#8204;شده است. در این راستا، ابتدا با طراحی پرسشنامه&#8207;ای، نظرات کارکنان شرکت بهره&#173;برداری نفت و گاز کارون در مورد رضایت&#8204;مندی و تمایل به ترک سازمان، جمع&#8204;آوری&#8204;شد و بر اساس آن،&#8204; یک مجموعه داده تدوین گردید. سپس با استفاده از شبکه&#173; های&#173; عصبی مصنوعی به&#8204;عنوان طبقه بند و الگوریتم تکاملی ژنتیک چندهدفه برای انتخاب ویژگی&#8204;های مؤثر، یک سیستم خبره طراحی شد. به منظور تست و ارزیابی الگوریتم شبکه عصبی طراحی شده با مجموعه داده استاندارد ایجادشده، آموزش های لازم ارائه شد. نتایج ارزیابی سیستم پیشنهادی بیانگر آن است که با به&#8204;کارگیری الگوریتم ژنتیک چندهدفه و شبکه&#173; های عصبی مصنوعی می&#173;توان مدلی ارائه کرد تا علاوه بر پیش&#8204;بینی میزان تمایل کارکنان به ترک سازمان با دقت بالای 88%، با انتخاب ویژگی&#8204;های مؤثر، عوامل کلیدی ترک سازمان را نیز مشخص کند},
keywords_fa = {جایگزینی, داده,کاوی,انتخاب کارکنان, شبکه های عصبی مصنوعی,الگوریتم ژنتیک چندهدفه},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-624-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-624-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Ebrahimi, Elaheh and Sheikh, Rez},  
title = {Improving the occupational health and work life quality of employees in the oil platforms with the analysis of workaholism effects}, 
abstract ={Variety of factors can affect the work-life quality of human resources which is the most fundamental resource of an organization. This study has addressed the effect of occupational health variable on the relationship between workaholism and the quality of work life. The study is considered an applied research in terms of purpose and descriptive survey in terms of methodology. The statistical population included 160 employees of Soroosh platform. According to Cochran formula 113 people were selected among them by the simple random sampling method. The standardized questionnaires of Spens and Robbins, Walton quality of work life as well as the occupational health questionnaire by Goldberg and Hiller were used as data gathering tools. The research hypotheses test was performed by Smart PLS software and research findings confirmed the role of health care mediating role in this regard. In addition, the results indicated that workaholism has a positive and significant effect on quality of work life, yet has a negative effect on occupational health.},  
Keywords = { workaholism, occupational health, quality of work life, Soroosh platform},
volume = {10},
Number = {38}, 
pages = {105-128}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {ارتقای بهداشت شغلی و کیفیت زندگی کاری کارکنان سکوهای نفتی با بهره‌گیری از تحلیل آثار اعتیاد به کار},
abstract_fa ={عوامل مختلفی می&#8204;تواند بر روی کیفیت زندگی کاری منابع انسانی به&#8204;عنوان اساسی&#8204;ترین منبع سازمان تاثیرگذار باشد. در این باره بررسی تاثیر متغیر بهداشت شغلی در رابطه بین اعتیاد به کار و کیفیت زندگی کاری کارکنان موضوعی است که این پژوهش به مطالعه آن پرداخته است. تحقیق حاضر از نظر هدف، کاربردی و از نظر روش پژوهشی توصیفی از نوع پیمایشی است. جامعه آماری تحقیق را کارکنان سکوی سروش بالغ بر160 نفر تشکیل داده است. با استفاده از روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده و فرمول کوکران حجم نمونه 113 نفر برآورد گردید. پرسشنامه&#8204;های استاندارد اعتیاد به کار اسپنس و رابینز، کیفیت زندگی کاری والتون و نیز پرسشنامه بهداشت شغلی گلدبرگ و هیلر به&#8204;عنوان ابزار گردآوری داده&#8204;ها مورد استفاده قرار گرفت. آزمون فرضیه&#8204;های پژوهش توسط نرم&#8204;افزار &#160;Smart PLS انجام شد و یافته&#8204;های پژوهش نقش میانجی&#8204;گری بهداشت شغلی را در این رابطه تایید نمود. علاوه بر این نتایج نشان داد که اعتیاد به کار بر کیفیت زندگی کاری تاثیر مثبت و معنادار دارد اما بر بهداشت شغلی دارای تاثیر منفی است.},
keywords_fa = {اعتیاد به کار, بهداشت شغلی, کیفیت زندگی کاری, سکوی سروش},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-625-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-625-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Rahimi, Ebrahim and Javanmard, Habibolah and NilipourTabatabaei, Seyyed Akbar},  
title = {Explanation of Indicators and Operational Model of Crisis Management in Petrochemical Industry}, 
abstract ={Natural disasters and industrial accidents are among the serious threats of Industry sector. When an accident happens in the petrochemical industry, not only much of the economy will be in hurt, but environmental pollution is also caused by a high risk of petrochemical operations. Therefore, crisis management is very important in this industry. The aim of this study was to provide crisis management model using structural equation modeling with a study in petrochemical Central Province of Iran. This research is considered an applied research in terms of purpose and is a description and analytical survey in terms of gathering information. The statistical population included managers and experts of petrochemical industry from Central Province of Iran. The research sample was selected randomly by using the Cochran it is done. Data collection tool was researcher made questionnaire. The reliability and validity of research tools have been confirmed. After identifying the indicators of crisis management in the petrochemical industry, the effective indicators were extracted with techniques of exploratory factor analysis. A conceptual model introduced by using confirmatory factor analysis techniques. Analyze data was done by using SPSS and LISREL software. From the exploratory factor analysis for aspects of prevention, preparedness, reaction, and post-reaction , 2, 8, 4 and 11 factors extracted, respectively. Confirmatory factor analysis also revealed a significant relationship between the variables and latent structures has been confirmed that it shows the model has a good fit.},  
Keywords = {Crisis, Crisis Management, Petrochemical Industry. },
volume = {10},
Number = {38}, 
pages = {129-158}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تبیین شاخص‌ها و ارائه الگوی عملیاتی مدیریت بحران در صنعت پتروشیمی},
abstract_fa ={حوادث و بحران&#8204;های طبیعی و صنعتی از جمله تهدیدهای جدی بخش صنعت به&#8204;شمار می&#8204;آیند. در صورت بروز حادثه&#8204;ای در صنعت پتروشیمی،&#160; علاوه بر این&#8204;که قسمت عمده&#8204;ای از اقتصاد کشور دچار زیان می&#8204;شود، آلودگی شدید محیطی نیز به دلیل خطر بالای عملیات پتروشیمی ایجاد می&#8204;گردد. بنابراین مدیریت بحران امری بسیار مهم و ضروری &#160;به&#8204;شمار می&#8204;رود. هدف اصلی پژوهش حاضر تبیین شاخص&#8204;ها و ارائه الگوی عملیاتی مدیریت بحران با مطالعه&#8204;ای در صنعت پتروشیمی استان مرکزی بوده است. این پژوهش از لحاظ هدف، از نوع تحقیقات توسعه&#8204;ای-کاربردی&#160; بوده&#160; و از لحاظ جمع&#8204;آوری اطلاعات نیز می&#8204;توان آن را توصیفی از نوع پیمایشی-تحلیلی&#160; قلمداد کرد. جامعه مورد پژوهش در این تحقیق، مدیران و کارشناسان صنعت پتروشیمی استان مرکزی بودند و نمونه&#8204;گیری به شیوه تصادفی و با استفاده از فرمول کوکران انجام شد. ابزار جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها پرسش&#8204;نامه محقق ساخته بود که اعتبار و روایی آن مورد تایید قرار گرفت. پس از شناسایی شاخص&#8204;های مدیریت بحران در صنعت پتروشیمی و استخراج شاخص&#8204;های موثر با تکنیک تحلیل عاملی اکتشافی و ارائه الگوی مفهومی با استفاده از تکنیک تحلیل عاملی تاییدی مناسب بودن این الگو مورد آزمون قرار گرفت. به&#8204;منظور تحلیل داده&#8204;ها نیز از نرم&#8204;افزارهای SPSS و LISREL استفاده شد. از نتایج تحلیل عاملی اکتشافی برای ابعاد پیشگیری، آمادگی، واکنش و پسا واکنش به ترتیب دو، هشت، چهار و یازده عامل استخراج گردید. نتایج تحلیل عاملی تاییدی نیز وجود رابطه معنی&#8204;دار بین متغیرهای آشکار و سازه&#8204;&#8204;های نهفته را تایید نمود و نشان داد که مدل از برازش خوبی برخوردار است.},
keywords_fa = {بحران, مدیریت بحران, صنعت پتروشیمی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-626-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-626-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {AkhbariAzad, Mina and Abtahi, Asieh and Pourshojaei, Mohammad Hossei},  
title = {Knowledge Management Enablers and Measurement of Their Communication with Organization Performance}, 
abstract ={The purpose of this study was to explain the relationship between knowledge management Enablers and organizational performance in Nouri Petrochemical Company. This research is considered an applied research which was done by a descriptive-survey method. The statistical population has been consisted of 340 official employees of Nouri Petrochemical Company. By using random sampling method, 181 people were selected. Data analysis was done using descriptive and inferential statistics by SPSS and LISREL software. The results showed that in the field of knowledge management Enablers in the Nouri Petrochemical Company including information technology, culture and staff with Beta Coefficient of 0.405, 0.373 and 0.135, had the highest amount of relevance and impact on the process of creating knowledge, respectively. But organizational structure was not effective. Also, among the dimensions of creating knowledge process in this company, internalization, externalization and socialization with Beta Coefficient of 0.325, 0.268 and 0.176 have shown the highest degree of relevance and impact on organizational creativity. But the composition dimension was not effective. Ultimately, the results also showed that organizational creativity has a meaningful effect on organizational performance (Beta=0.610), supporting the main hypothesis of this research. &#160;},  
Keywords = { Knowledge Management, Organizational Creativity, Organizational Performance, Nouri Petrochemical Company

},
volume = {10},
Number = {38}, 
pages = {159-188}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {توانمندسازهای مدیریت دانش و سنجش ارتباط آن با عملکرد سازمان},
abstract_fa ={هدف این پژوهش بررسی ارتباط میان توانمندسازهای مدیریت دانش با عملکرد سازمانی در شرکت پتروشیمی نوری بوده است. روش این پژوهشِ کاربردی از نوع توصیفی-پیمایشی وجامعه آماری شامل 340 نفر از کارکنان رسمی این سازمان بود که با نمونه&#173; گیری تصادفی تعداد 181 نفر مورد ارزیابی قرار گرفت.&#160;تجزیه و تحلیل داده &#173;ها با نرم افزارهای SPSS وLISREL &#160;در دو سطح توصیفی و استنباطی صورت پذیرفت. نتایج نشان داد که در حوزه توانمندسازهای مدیریت دانش در شرکت پتروشیمی نوری، فناوری &#173;اطلاعات، فرهنگ و کارکنان با ضریب معناداری0/405، 0/373&#160;و 0/135&#160;به ترتیب بیشترین میزان ارتباط و تاثیر را بر فرآیند خلق دانش دارند ولی ساختار سازمانی در این رابطه تاثیرگذار نبود. همچنین، از بین ابعاد فرآیند خلق دانش در این شرکت نیز درونی&#173; سازی، برونی &#173;سازی و اجتماعی&#8204;سازی به ترتیب با ضریب معناداری 0/325، 0/268&#160;و 0/176&#160;بیشترین میزان ارتباط و تاثیر را بر خلاقیت سازمانی نشان دادند ولی بُعد ترکیب با ضریب معناداری0/081&#160;تاثیرگذار نبود. نتایج همچنین حاکی از وجود ارتباط و تاثیر خلاقیت سازمانی با ضریب معناداری 0/610&#160;بر عملکرد سازمانی و تایید فرض اصلی پژوهش بوده است. &#160;},
keywords_fa = {مدیریت دانش, خلاقیت سازمانی, عملکرد سازمانی, شرکت پتروشیمی نوری},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-627-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-627-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {AhmadiZahrani, Maryam and Kaveh, Omi},  
title = {The Relationship between Paternalistic Leadership and Employees\' Silence Emphasizing On Moderating Role of Organizational Justice}, 
abstract ={The aim of present research was to investigate the relationship between paternalistic leadership and organizational silence emphasizing on the moderating role of organizational justice. The research method has been descriptive-correlational and the statistical population of the research was the staff of Chaharmahal &#38; Bakhtiari Gas Company including 230 people. By using Kerjesi formula and Morgan table, a sample of 140 employees were selected through simple random sampling method. For collecting data, three standard questionnaires of patriarchal leadership, Chang et al. (2004), Vakola and Bouradas (2005), and organizational justice, Niehoff &#38; Moorman (1993) were used. The reliability of the questionnaires using Cronbach's alpha coefficients was 0.86, 0.73 and 0.79, respectively. SPSS and AMOS software were used to analyze the data. Findings of the research showed that there is a relationship between patriarchal leadership, authoritarian leadership, benevolent leadership and ethical leadership with organizational silence. Considering the moderating role of organizational justice, and given the fact that the level of meaningfulness is lower than the amount The error of 0.05 and the critical value exceeded the acceptable range of 1.96, all the hypothesis of the research were confirmed.},  
Keywords = {Paternalistic leadership, Organizational silence, Organizational justice, Gas Company.},
volume = {10},
Number = {38}, 
pages = {189-212}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {رابطه بین رهبری پدرسالارانه و سکوت کارکنان با تاکید بر نقش تعدیل‌کننده عدالت سازمانی},
abstract_fa ={هدف از این پژوهش بررسی رابطه بین رهبری پدرسالارانه و سکوت کارکنان با تاکید بر نقش تعدیل&#8204;کننده عدالت سازمانی است. روش پژوهش توصیفی از نوع همبستگی و جامعه آماری تحقیق، کارکنان شرکت گاز استان چهارمحال و بختیاری به تعداد 230 نفر بوده است. نمونه آماری با استفاده از جدول کرجسی و مورگان و به روش نمونه&#8204;گیری تصادفی140 نفر به دست آمد. برای جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها از سه پرسشنامه استاندارد رهبری پدرسالارانه چنگ و همکاران (2004)، سکوت&#8204;سازمانی واکولا و بوراداس (2005) و عدالت&#8204;سازمانی نیهوف و مورمن (1993) استفاده شد. پایایی پرسشنامه&#8204;ها با استفاده از ضرایب آلفای کرونباخ به ترتیب0/86، 0/73و0/79&#160;بدست آمد. برای تجزیه و تحلیل داده&#8204;&#8207;ها&#8204;&#8207;، از نرم&#8204;افزارهای SPSS و AMOS استفاده گردید. یافته&#8204;&#8207;ها&#8204;&#8207;ی تحقیق نشان می&#8204;دهد که بین رهبری پدرسالارانه، رهبری مستبدانه، رهبری خیرخواهانه و رهبری اخلاقی با سکوت سازمانی با در نظرگرفتن نقش تعدیل&#8204;&#8207;کننده &#8204;&#8207;عدالت سازمانی رابطه وجود دارد. با توجه به این که مقدار سطح معناداری کمتر از میزان خطای 0/05 و مقدار بحرانی بیشتر از محدوده قابل قبول یعنی 1/96 می&#8204;باشد، تمامی فرضیات پژوهش تایید شد.},
keywords_fa = {رهبری پدرسالارانه, سکوت سازمانی, عدالت سازمانی, شرکت گاز
 
},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-628-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-628-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Danaei, Abolfazl and Hemmati, Fatemeh},  
title = {Mathematical Modeling of Contractors Selection at the Research Institute of Petroleum Industry}, 
abstract ={One of the techniques used in management is the outsourcing of activities that are not necessarily associated with success due to the lack of proper selection of the contractor. Since this technique is implemented in a large part of the activities of the petroleum industry research center, this study addresses this issue. This research has been conducted with a applied-development approach, utilizing the expert group's view of mathematical modeling of selecting contractors at the oil industry research institute with the Bernardo model. The results showed that the research institute of petroleum industry in evaluating contractors should use a two-stage model. Also, from the viewpoint of the expert group in the first phase of selection, the number of selective criteria increases, the final utility rate is reduced in the expert group agreement, but this in the second phase of the selection reflects precisely the results of the photograph. Based on the results of this research, suggestions were managed to increase the satisfaction of contractors and stakeholders in this industry.},  
Keywords = {Contractors Selection, Research Institute of Petroleum Industry, Bernardo Model},
volume = {10},
Number = {38}, 
pages = {213-240}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {مدل سازی ریاضی انتخاب پیمانکاران در پژوهشگاه صنعت نفت},
abstract_fa ={یکی از&#173; تکنیک&#173; های مورد استفاده در مدیریت، برون&#8204;سپاری فعالیت&#173; هاست&#173; که به&#173;دلیل عدم&#8204; انتخاب صحیح پیمانکار الزاماً با موفقیت همراه نیست. از آنجا &#173;که این تکنیک در بخش عمده&#8204;ای از فعالیت&#8204;های &#173;پژوهشگاه صنعت&#8204; نفت اجرا می&#8204;شود، در این مطالعه به بررسی این موضوع پرداخته شد. این پژوهش با رویکردی کاربردی- توسعه&#173; ای با بهره &#173;گیری &#8204;از دیدگاه گروه&#8204; خبرگان به مدل&#173;سازی &#8204;ریاضی گزینش پیمانکاران در پژوهشگاه صنعت نفت با مدل &#8204;برناردو پرداخت . نتایج نشان داد که پژوهشگاه صنعت نفت در ارزیابی پیمانکاران باید از مدل دومرحله&#8204;ای استفاده نماید. همچنین از دید گروه &#8204;خبره در فاز اول گزینش، هرچه تعداد معیارهای گزینشی افزایش یابد، میزان مطلوبیت &#8204;نهایی در توافق گروه &#8204;خبره کاهش می&#8204;یابد که &#160;این موضوع در فاز دوم گزینش دقیقاً نتایج عکس را نشان&#160; داد. بر اساس نتایج به&#8204;دست آمده از این پژوهش، پیشنهاداتی در جهت افزایش رضایت پیمانکاران و ذی&#8204;نفعان این صنعت به مدیریت ارائه&#8204; گردید.},
keywords_fa = {انتخاب پیمانکاران, پژوهشگاه صنعت نفت, مدل برناردو.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-629-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-629-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Farmahinifarahani, Ahmad and Moztarzadeh, Fatollah and Bahrami, Mohse},  
title = {Identifying, Measuring, and Analyzing the Factors Affecting Researchers Empowerment; 	 
The Case of a Research Center in the Oil Industry}, 
abstract ={Considering the increasing role of researchers and their empowerment in developing the competitive advantage of the companies, identifying and analyzing the factors affecting the empowerment of researchers was considered as the main objective of this research. The present study is considered an applied research in terms of its purpose and descriptive, in terms of data-collection is. The survey method has been ued and data collection tool was a questionnaire. The statistical population consisted of researchers at a research center in petroleum industry. By studying the related literature and using the previous researches, 28 factors influencing the empowerment of the researchers were identified and analyzed using factor analysis. Then, the factors influencing the empowerment of the researchers in this center were measured in three groups: occupational factors, organizational factors and individual factors. Then, using factor analysis, factor loading of each index of these factors was calculated. After that, the results were extracted; the status of these factors and their indicators at this center was analyzed. Finally, given the fact that the current situation in all three groups was less than the average, recommendations for conducting corrective actions were proposed to the research executives for future development. &#160;},  
Keywords = {Competence, Empowerment of Researchers, Personal Factors, Job Factors, Organizational Factors, the Oil Industry, Future Development},
volume = {10},
Number = {39}, 
pages = {1-28}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {شناسایی و تحلیل عوامل مؤثر بر توانمندسازی پژوهشگران برای توسعه آینده؛
مورد مطالعه؛ یکی از مراکز پژوهشی صنعت نفت},
abstract_fa ={با توجه به افزایش نقش و جایگاه پژوهشگران در توسعه مزیت&#8204; رقابتی شرکت&#8204;ها و نقشی که توانمندسازی آنها می&#8204;تواند در این فرایند ایفا نماید، شناسایی و تحلیل عوامل مؤثر بر توانمندسازی پژوهشگران به عنوان هدف اصلی این تحقیق مد نظر قرار گرفت. پژوهش حاضر از نظر هدف، کاربردی از نظر گردآوری داده ها از نوع توصیفی تلقی می&#8204;شود. جامعه آماری تحقیق را پژوهشگران مرکز تحقیقاتی مورد مطالعه شامل 150 نفر تشکیل داده است که با عنایت به کوچک بودن جامعه از روش سرشماری استفاده شد. با مطالعه ادبیات موضوع و با استفاده از نتایج تحقیقات پیشین، 28 عامل مؤثر بر توانمندسازی پژوهشگران، شناسایی و با استفاده از تحلیل عاملی بررسی شد. سپس، عوامل موثر بر توانمندسازی پژوهشگران این مرکز در سه دسته عوامل شغلی، عوامل سازمانی و عوامل فردی احصاء گردید. در ادامه، با استفاده از تحلیل عاملیِ تأییدی، بار عاملی هریک از شاخص&#8204;های این عوامل محاسبه شد. پس از استخراج نتایج، وضعیت این عوامل و شاخص&#8204;های آنها در این مرکز تحلیل گردید. در نهایت، با توجه به اینکه ارزیابی وضعیت موجود در هر سه دسته شاخص کمتر از میانگین بود، برای انجام اقدامات اصلاحی به مدیران پژوهش برای توسعه آینده توصیه&#8204;های لازم ارائه گردید. &#160;},
keywords_fa = {توانمندسازی, ,عوامل فردی, عوامل شغلی, عوامل سازمانی, صنعت نفت,},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-219-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-219-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Sadeinia, Naser and Chenari, Vahid and Makvandi, Foad and Hemati, Mohamm},  
title = {Meta Synthesis and Fuzzy Interpretive Structural Modeling of Talent Supply Chain Management in National Iranian Oil Company}, 
abstract ={The purpose of this paper was to present the talent supply chain management model of the National Iranian Oil Company. In term of aim, this research is considered an applied and developmental research based on mixed method. The statistic population in qualitative step consisted articles in domstic and foreign scientific information bases related to talent management and in Quantitative step the human resources experts of company. The statistical samples for Meta synthesis included 12 articles related to talent supply chain management, which was determined through a multi-stage refinement of 109 papers and for Fuzzy interpretive structural modeling 22 HRM experts were selected by purposeful and judgmental method. Based on the research findings, talent supply chain network structure, talent supply chain key processes, managerial elements, core functions, talent supply chain performance and talent supply chain strategies are dimensions of the talent supply chain management model. In the presented model, the structure of the talent supply chain network has the highest driving power and the performance of talent supply chain management has the highest dependence degree. &#160;},  
Keywords = {Talent Management, Talent Supply Chain Management Model, Meta Synthesis, Fuzzy Interpretive Structural Modeling                },
volume = {10},
Number = {39}, 
pages = {29-62}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {فراترکیب و مدلسازی ساختاری تفسیری مدیریت زنجیره تامین استعداد در شرکت ملی نفت ایران},
abstract_fa ={&#160;هدف این مقاله ارائه الگوی مدیریت زنجیره تامین استعداد در شرکت ملی نفت ایران بوده است. این تحقیق کاربردی - توسعه&#8204;ای و از نوع ترکیبی به شمار می رود. جامعه آماری در مرحله فرا ترکیب، مقاله&#8204;های مدیریت استعداد در پایگاه&#8204;های اطلاعات علمی داخلی و خارجی و در مدل&#8204;سازی ساختاری تفسیری، متخصصان منابع انسانی شرکت ملی نفت ایران بودند. برای فراترکیب، نمونه آماری شامل 12 مقاله مرتبط با مدیریت زنجیره تامین استعداد بود که از طریق پالایش چند مرحله ای از میان 109 مقاله مشخص شدند. در مرحله کمّی، نمونه آماری شامل 22 کارشناس منابع انسانی بود که به روش هدفمند و قضاوتی انتخاب شدند. بر اساس یافته&#8204;های تحقیق، ساختار شبکه، فرآیندهای کلیدی زنجیره تامین استعداد، عناصر مدیریتی، کارکردهای اصلی، عملکرد و راهبردهای زنجیره تامین استعداد به &#8204;عنوان ابعاد الگوی مدیریت زنجیره تامین استعداد شرکت ملی&#8204; نفت ایران شناسایی شدند. در الگوی پیشنهادی، بعد ساختار شبکه زنجیره تامین استعداد دارای بیشترین قدرت نفوذ و عملکرد مدیریت زنجیره تامین استعداد دارای بالاترین میزان وابستگی شناسایی گردید. &#160;&#160;},
keywords_fa = {مدیریت استعداد, مدل مدیریت زنجیره تامین استعداد, فرا ترکیب, مدل‌سازی ساختاری تفسیری فازی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-235-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-235-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Ahmadi, Seyed Aliakbar and sadrmansoori, saeed and darvish, hassan and rajabbaigy, mojtab},  
title = {Exploring the Managerial Competencies in the Process of Talent Identification in Petroleum Industry of Iran}, 
abstract ={The petroleum industry of Iran, due to its special contribution to GDP and for its optimal performance, needs talented people in the leadership and managial roles for the future of petroleum industry.&#160;So, the main purpose of this research was to design an effective model for identifying the talent pool of Managers and determinants of managerial talent potentials among petroleum industry staff. The research method is considered practical, in terms of purpose and descriptive-exploratory type by using mixed method, in terms of data collection. At the qualitative stage of this research, the statistical sample was 30 experts from the Management Development Center of Petroleum Industry. They were selected by non-random snowball method to form a Delphi panel and at the quantitative stage, 126 of the humane resources managers of the petroleum industry were randomly selected. After reviewing studies related to the concept of talent management, 107 criteria were derived from the history and literature of the research. These criteria were categorized using Delphi method and exploratory factor analysis and were categorized in different groups. The findings of this research showed that the talent management model in Petroleum Industry has 9 main dimensions and 63 components which can explain 79% of potential management variances in total. &#160;},  
Keywords = {talent management, assessment center, talent pool, Iran oil industry},
volume = {10},
Number = {39}, 
pages = {63-96}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {شناسایی شایستگی‌های مدیریتی در فرایند استعدادیابی؛ مورد مطالعه صنعت نفت ایران},
abstract_fa ={صنعت نفت ایران به&#8204;عنوان بخشی که سهم ویژه&#8204;ای در تولید ناخالص ملی دارد، برای عملکرد بهینه خود نیازمند افراد با استعداد برای نقش&#8204;های رهبری و مدیران فردای این صنعت است. هدف اصلی این پژوهش طراحی مدلی مناسب برای استعدادیابی مدیران و شناسایی مؤلفه&#8204;های تعیین&#8204;کننده استعداد مدیریت در میان کارکنان صنعت نفت بود. روش پژوهش به&#8204;لحاظ هدف، کاربردی و از نظر جمع&#8204;&#8204;آوری داده&#8204;ها از نوع توصیفی- اکتشافی با روش آمیخته به شمار می رود. نمونه آماری این تحقیق، در مرحله کیفی، 30 تن از خبرگان مرکز توسعه مدیریت صنعت نفت را شامل گردید که به روش غیرتصادفیِ گلوله برفی برای تشکیل پنل دلفی انتخاب شدند. نمونه مرحله کمّی شامل 126 نفر از مدیران بخش منابع انسانی صنعت نفت بود که به روش تصادفی انتخاب شدند. پس از بررسی مطالعات مرتبط با مفهوم استعداد، 107 معیار از پیشینه و ادبیات تحقیق استخراج شد. این معیارها با استفاده از روش دلفی و تحلیل عاملی اکتشافی غربالگری و در گروه&#8204;های مختلف دسته&#8204;بندی شد. یافته&#8204;های این تحقیق نشان می&#8204;دهد که مدل استعدادیابی مدیران صنعت نفت دارای 9 بُعد اصلی و 63 مؤلفه است که در مجموع 79 درصد از واریانس را تبیین می&#8204;نمایند. &#160;},
keywords_fa = {مدیریت استعداد, کانون ارزیابی, ذخیره استعداد, صنعت نفت ایران },
url = {http://iieshrm.ir/article-1-582-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-582-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {amidi, masoume and hashemzadeh, golamreza and Alizadeh, Aliakbar},  
title = {Knowledge Management Pattern for Oil Industry Based On Grounded Theory Considering Technical and Human Related Issues}, 
abstract ={One of the most crucial strategic challenges of organizations for achieving success and competitive advantage is related to knowledge management (KM) activities. Oil Industry of Iran is responsible for producing, retaining and using huge amount of knowledge. In order to manage it effectively, it is necessary to use a customized KM pattern which is fit into specific factors of the organization. The main objective of this study is to present a customized knowledge management pattern for Iranian Oil Industry for the first time using grounded theory considering both human-related and technical issues. Needed information is gathered by semi-structured interviews with 22 oil industry experts and reviewing 60 recent papers. By using open and selective coding, components of final model and their relations were found. Results of the study included 160 open codes consisting 21 main concepts and 4 secondary concepts which were formed in &#8220;reasonal situations&#8221;, &#8220;intervention situations&#8221;, &#8220;strategies&#8221;, &#8220;central components&#8221; and &#8220;results&#8221;. &#160;},  
Keywords = {Knowledge Management Model, Grounded Theory, Oil Industry.},
volume = {10},
Number = {39}, 
pages = {97-126}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {الگوی مدیریت دانشِ صنعت نفت با لحاظ دو بُعد انسانی وفناوری، بر اساس رویکرد نظریه داده بنیاد},
abstract_fa ={مدیریت دانش به&#8204;عنوان یکی از مهمترین چالش&#8204;های راهبردی سازمان&#8204;ها جهت کسب موفقیت و مزیت رقابتی محسوب می&#8204;شود. صنعت نفت ایران متولی تولید، حفظ و بهره&#8204;گیری حجم عظیم دانش بوده و برای مدیریت مؤثر آن، استفاده از یک الگو متناسب با ویژگی&#8204;های بومی صنعت نفت موردنیاز است. هدف اصلی این پژوهش این بود که برای اولین بار با روش داده بنیاد و با لحاظ هر دو جنبه انسانی و فناوری، یک الگوی مدیریت دانش بومی صنعت نفت ایران ارائه شود. اطلاعات موردنیاز با مصاحبه نیمه&#8204;ساخت&#8204;یافته با 22 نفر از خبرگان صنعت نفت و بررسی 60 مقاله جدید گردآوری گردید. با کدگذاری گزینشی و محوری، مؤلفه&#8204;های مدل نهایی و نحوه ارتباط آنها با یکدیگر به&#8204;دست آمد. نتایج پژوهش شامل 160 کد باز، 21 مقوله اولیه و 5 مقوله ثانویه بود که در قالب پارادایمی شرایط علّی، شرایط مداخله&#8204;گر، راهبردها، مؤلفه مرکزی و پیامدها پدیدار شد},
keywords_fa = {مدل مدیریت دانش, روش داده بنیاد, صنعت نفت},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-383-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-383-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Seif, Mohammad Hasan and Rastegar, Ahmad and Akbari, Ehsan and Tajvaran, Marzieh},  
title = {A model for predicting attitude of desire to change based on components of spirituality in the workplace and organizational commitment in the oil pipelines and telecommunications company of Fars district}, 
abstract ={The purpose of this research was to investigate the effects of spirituality in the workplace component of desire to change the attitude according to the mediating role of organizational commitment. This research based on its goal is considered a practical research which consumed a descriptive and correlative research based on data gathering. The oil pipelines and telecommunications company of Fars district employees' (350 persons) were the statistical population of this research. The number of samples was counted 125 persons using the Cochran formula, and sampling was done by simple random method. Data collection was done by combination of three standardized questionnaires in a Likert 5 scales score. The research data was analyzed by using lisrel 8.5. All variables affecting the desire to change attitudes by employees in the oil pipelines and telecommunications company of Fars district were evaluated based on a conceptual model. Finally, the conceptual model according to indices of goodness of fit was approved. According to the estimates of the coefficients of the direct and indirect effects, the highest direct effect on willingness to change attitudes was related to &#8220;continuance commitment&#8221; (.35) and the lowest indirect effect have been &#8220;working interest&#8221; (.08).},  
Keywords = {Spirituality in the Workplace, Organizational Commitment, Desire to Change},
volume = {10},
Number = {39}, 
pages = {127-148}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {مدل پیش بینی نگرش میل به تغییر بر اساس مولفه های معنویت در محیط کار و تعهد سازمانی در شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت منطقه فارس},
abstract_fa ={این پژوهش با هدف بررسی اثر مولفه های معنویت در محیط کار بر نگرش میل به تغییر با توجه به نقش واسطه ای تعهد سازمانی صورت گرفت. این تحقیق از نظر هدف کاربردی، و از نظر گردآوری اطلاعات و داده ها از نوع توصیفی- همبستگی به شمار می رود که به شیوه میدانی اجرا گردید. جامعه آماری پژوهش حاضر کارکنان شرکت خطوط لوله ومخابرات نفت منطقه فارس مشتمل بر 350 نفر بود. تعداد نمونه با استفاده از فرمول کوکران 125 نفر محاسبه و نمونه گیری به روش تصادفی ساده انجام شد. ابزار گردآوری اطلاعات، تلفیقی از سه پرسشنامه بسته و استاندارد به صورت طیف پنج گزینه ای لیکرت بود. داده ها با بهره گیری از نرم افزا لیزرل 8.5 مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. تمامی متغیر های موثر بر نگرش میل به تغییر توسط کارکنان شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت منطقه فارس در قالب مدل مفهومی تحقیق مورد بررسی قرار گرفت. در نهایت مدل مفهومی با شاخص های نیکویی برازش مورد تایید قرار گرفت. همچنین با توجه به برآوردهای ضرایب اثرات مستقیم وغیر مستقیم ، بالاترین اثر مستقیم بر نگرش میل به تغییر مربوط به تعهد مستمر(0/35) وکمترین آن مربوط به اثر غیر مستقیم جذابیت کاری( 0/08) بوده است. &#160;},
keywords_fa = {معنویت در محیط کار ,  تعهد سازمانی, نگرش میل به تغییر},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-679-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-679-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Hakkak, Mohammad and Sepahvand, Reza and zare, Farjam and moosavi, Seyed najmeddi},  
title = {The role of organizational toxic climate on organizational inertia with regard to the mediator role of the organizational silence}, 
abstract ={Today, change is considered as a constant thing in organizations. Organizations will block their progress in the event that they do not have the changeable feature and ability to modify, and remain in their original framework. this characteristic of invariability and stagnation in the organization refers to organizational inertia. The purpose of this study was to analyze the role of organizational toxic climate on organizational inertia &#160;with considering the role of mediator of organizational silence. The purpose of the present study in terms of purpose is practical, and in terms of collecting data is a descriptive research type and is a branch of survey research. The statistical population of the research is 220 employees of the official staff of South Zagros Oil and Gas production Company in Shiraz that with using of simple random sampling method was selected 134 individuals. Data were collected with using a standard questionnaires that Structural equation modeling and Smart PLS software were used to analyze them. The conceptual model of research has a favorable fit. The results of this study show that organizational toxic climate has a positive and significant relationship with organizational silence and organizational inertia. Findings indicate that there is a positive and significant relationship between organizational silence and organizational inertia. &#160;},  
Keywords = {Organizational Toxic Climate, Organizational Inertia, Organizational Silence},
volume = {10},
Number = {39}, 
pages = {149-174}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {نقش جوّ مسموم بر اینرسی سازمانی  با نقش میانجی سکوت سازمانی در شرکت بهره برداری نفت و گاز زاگرس جنوبی},
abstract_fa ={هدف این پژوهش، تحلیل بررسی نقش جوّ مسموم سازمانی بر اینرسی سازمانی با در نظر گرفتن نقش میانجی سکوت سازمانی بود. پژوهش حاضر از لحاظ هدف، کاربردی و از نظر جمع&#8204;آوری داده&#173;ها از نوع تحقیقات توصیفی و از شاخه مطالعات پیمایشی به&#8204;شمار می&#173;آید. جامعه آماری پژوهش را تعداد 220 نفر از کارکنان رسمی ستاد شرکت بهره&#173;برداری نفت و گاز زاگرس جنوبی در شیراز تشکیل داده است. با استفاده از روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده، نمونه&#173;ای به تعداد 134 نفر انتخاب شد. داده&#8204;های پژوهش با استفاده از پرسشنامه استاندارد جمع&#8204;آوری شد. برای تحلیل آن&#173;ها نیز از روش مدل&#8204;سازی معادلات ساختاری و نرم&#8204;افزار آماری Smart PLS استفاده شد. مدل مفهومی تحقیق از برازش مطلوبی برخوردار بود. نتایج پژوهش نشان می&#173;دهد که جوّ مسموم سازمانی رابطه مثبت و معناداری با سکوت سازمانی و اینرسی سازمانی دارد. یافته&#173;های تحقیق دلالت بر وجود رابطه مثبت و معنادار بین سکوت سازمانی و اینرسی سازمانی دارد. &#160;},
keywords_fa = {جوّ مسموم سازمانی, اینرسی سازمانی, سکوت سازمانی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-175-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-175-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {rajabpour, ebrahim and CharkhtabMoghadam, Jahanshah and HamzeMollaie, Amir},  
title = {Effect of Talent Management Components on Job Satisfaction and Organizational Commitment of Knowledge Worker 
	 A Case in Research Institute of Petroleum Industry}, 
abstract ={Talent management is one of the solutions presented to utilize human resources as the most important assets of the organization. Therefore, the aim of this research was to investigate the effect of talent management components on job satisfaction and organizational commitment of Knowledge Workers. The research is considered an applied research based on its object and a survey, based on data collection methods and methodologically is considered in the category of quantitative research and positivism. Research population was 700 people including knowledge workers at Research Institute of Petroleum Industry, among whom 202 people were randomly selected. To collect data, it has been used the researcher made questionnaire for talent management, Minnesota's job satisfaction questionnaire and Allen &#38; Meyer questionnaire for organizational commitment, based on Likert five point scales (from very high to very little). Face and content validity was used to evaluate questionnaires Validity. Also, Cronbach's alpha was used to establish the reliability of instruments. Results showed that there are strong positive causal effect on talent management components and job satisfaction (Except of absorption talent) and also on talent management components and organizational commitment (Except of appraisal talent). &#160;},  
Keywords = { Talent Management, Knowledge Worker, Job Satisfaction, Organizational Commitment, Research Institute of Petroleum Industry},
volume = {10},
Number = {39}, 
pages = {175-196}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تأثیر مؤلفه‌های مدیریت استعداد بر رضایت شغلی و تعهد سازمانی کارکنان دانشی ؛مطالعه ای در پژوهشگاه صنعت نفت},
abstract_fa ={یکی از راهکارهایی که امروزه برای استفاده از مهمترین دارایی&#8204;های سازمان در حوزه مدیریت منابع انسانی ارائه شده است، مدیریت استعدادهاست. از این&#173;رو، بررسی تأثیر مؤلفه&#173; های مدیریت استعداد بر رضایت شغلی و تعهد سازمانی کارکنان دانشی در پژوهش حاضر هدف قرار گرفت. این تحقیق از نظر هدف، کاربردی و از نظر روش گردآوری داده &#173;ها، از نوع پیمایشی است و از منظر روش&#173; شناختی در دسته پژوهش&#173; های کمی و اثبات&#173; گرایی قرار دارد. جامعه آماری پژوهش را کارکنان دانشی پژوهشگاه صنعت نفت با حدود 700 نفر تشکیل داد. حجم نمونه 202 نفر و به روش نمونه&#8204;گیری تصادفی انتخاب شد. ابزار گردآوری داده &#173;ها، پرسشنامه مدیریت استعداد محقق ساخته، رضایت شغلی &#171;مینه&#173; سوتا&#187; و تعهد سازمانی &#171;آلن و مایر&#187; در مقیاس پنج درجه&#173;ای لیکرت بود. روایی هر سه پرسشنامه از نظر صوری و محتوایی مورد بررسی قرار گرفت و پایایی آنها نیز با اجرای آزمایشی و محاسبه ضریب آلفای کرونباخ محاسبه شد. نتایج پژوهش نشان داد که مؤلفه&#173; های مدیریت استعداد بر رضایت شغلی (به &#173;جز مؤلفه جذب استعدادها) و تعهد سازمانی کارکنان (به&#173; جز مؤلفه ارزیابی استعدادها) تأثیر مثبت و معناداری دارد. &#160; &#160;},
keywords_fa = {مدیریت استعداد, کارکنان دانشی, رضایت شغلی, تعهد سازمانی, پژوهشگاه صنعت نفت},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-173-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-173-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Asadi, Mahdieh and Yazdani, Hamidreza and Moghadamzadeh, Ali and ZareiMatin, Has},  
title = {Designing a Meta Model for Strategic Human Resource Development based on the CIIP Framework by Reviewing Previous Studies}, 
abstract ={This study tended to provide a comprehensive and systematic model for SHRD based on the CIIP model. To this mean, a targeted review of the definitions, frameworks and models of (SHRD) was carried out. The research method was qualitative meta-synthesis. For data collection, secondary data sources called previous documents were explored. The method of data analysis was a combination of quantitative and qualitative content analysis. The study population consisted of all the articles on the SURD topic, published in ISI journals, books and foreign dissertations between the years 1989-2017. Based on the CIIP framework, researchers recognized several subcategories for each of the four categories of &#34;context&#34;, &#34;input&#34;, &#34;process&#34;, and &#34;product&#34; mentioned in various foreign studies, repeatedly. As a result, a final integrated model was presented and validated on the basis of these categories and relevant subcategories. This metamodel is applicable to HRD professionals to help them determine which &#34;contexts&#34; and &#34;inputs&#34; are required to consider before a successful implementation of strategic human resource development, to help them determine the required &#8220;processes&#8221; and &#8220;mechanisms&#8221; during implementation, and to help them determine the final products.},  
Keywords = {Strategic human resource development (SHRD), CIPP Framework, Targeted review, Meta-Synthesis, Quantitative and qualitative Content analysis.},
volume = {10},
Number = {40}, 
pages = {3-36}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {طراحی فرامدلی برای توسعه‌ استراتژیک منابع انسانی براساس الگوی سیپ با مرور هدف‌مند  مطالعه‌های پیشین},
abstract_fa ={هدف پژوهش حاضر،بررسی و مرور هدف&#173;مند تعاریف، چارچوب&#173; ها و مدل &#173;های پیشین توسعه&#173; استراتژیک منابع انسانی به&#8204;منظور ارائه&#173; ی مدلی جامع و نظام&#173; مند برای توسعه&#173; استراتژیک منابع انسانی براساسِ الگوی سیپ می&#173; باشد. روشِ پژوهش حاضر از نوع کیفی است که براساس روش فراترکیب انجام شده است. برای جمع&#173; آوری داده&#173;ها از داده&#8204;های ثانویه به نام اسناد و مدارک گذشته استفاده&#173; شده است. شیوه&#173; تحلیل داده&#173; ها تلفیقی از تحلیل محتوای کمّی و کیفی می &#173;باشد. جامعه&#173; مورد بررسی این پژوهش، کلیه&#173; مقاله &#173;های منتشر شده در مجله&#173; های ISI، کتاب&#173; ها&#173; و پایان&#173;نامه&#8204;های خارجی مرتبط با موضوع پژوهش در بازه&#173; زمانی 2017-1989 بود. پژوهشگران مطابق با الگوی سیپ برای هر یک از چهار مقوله اصلی شامل &#34;بستر (زمینه)&#34;، &#34;درون&#173;داد (ورودی)&#34;، &#34;فرآیند&#34; و &#34;برون&#173;داد (خروجی)&#34;، مقوله&#8204;های فرعی متعددی که در پژوهش&#173;های مختلف خارجی به آن اشاره شده بود، را شناسایی کرده&#173;اند. براساسِ این مقوله&#160; &#173;ها، مدل یکپارچه نهایی ارائه و اعتبارسنجی شده است. فرامدل ارائه شده در پژوهش حاضر، می &#173;تواند به متخصصان و کارشناسان حوزه توسعه منابع انسانی کمک کند که قبل از شروع اجراء و پیاده&#173; سازی موفقیت &#173;آمیز توسعه استراتژیک منابع انسانی، چه بسترها (زمینه&#8204;ها) و درون دادهایی و در حین اجراء چه فرایند&#173;ها و مکانیزم&#173; هایی را لازم است در نظر بگیرند و در نهایت، برون&#173; دادهای آن، چه خواهد بود.},
keywords_fa = {توسعه استراتژیک منابع انسانی, الگوی سیپ, بررسی و مرور هدف‌مند, فراترکیب, تحلیل محتوای کمّی و کیفی.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-717-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-717-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Poursadegh, Naser and Behvarnaia, Vahide and ZolfaghariZafarani, Rashi},  
title = {Model of Professional Ethics Development by Identifying its Effective Factors}, 
abstract ={The purpose of this study was to exploration the effective factors in the development of professional ethics and modeling this case. This research is considered exploratory-descriptive based on its goal and functional-developmental, based on the result. It has been done based on a combination method, by using a researcher-made questionnaire and content analysis. At first step, effective factors in the development of professional ethics were identified by content analysis of experts' perspectives. The statistical population consisted of 220people from international affairs staff of National Iranian Oil Company. According to Morgan's table and by using purposeful sampling 136 people was selected. Validity of the questionnaire has been checked by experts and the reliability was confirmed according to the amount of Cronbach's alpha coefficient (0.7). The results showed that cultural, basic, value, organizational and managerial factors are effective in the development of professional ethics and management factors are more effective in developing professional ethics based on path coefficient (0.85) and is consumed as a strong variable.},  
Keywords = {Professional Ethics, Oil Ministry, National Iranian Oil Company},
volume = {10},
Number = {40}, 
pages = {37-64}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {مدل توسعه اخلاق حرفه‌ای از طریق شناسایی عوامل موثر بر آن},
abstract_fa ={هدف از پژوهش حاضر شناسایی عوامل موثر در توسعه اخلاق حرفه&#8204;ای و ارائه مدلی در این زمینه بود. این پژوهش بر اساس هدف، اکتشافی-توصیفی و بر اساس نتیجه، کاربردی- توسعه&#8204;ای بوده و از روش ترکیبی با ابزار پرسش&#8204;نامه&#8204; محقق ساخته و تحلیل محتوا به انجام رسیده است. در ابتدا، عوامل موثر در توسعه اخلاقِ حرفه&#8204;ای به روش تحلیل محتوا از دیدگاه صاحب نظران شناسایی گردید. جامعه آماری شامل 220 نفر از کارکنان امور بین&#8204;المللِ شرکت ملی نفت ایران بود که با استفاده از جدول مورگان، 136 نفر با روش نمونه&#8204;گیری هدفمند انتخاب شدند. روایی پرسش&#8204;نامه از طریق نظرسنجی از صاحب&#8204;نظران و متخصصان و پایایی آن با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ (با ضریب 0.7) بررسی و تایید شد. نتایج نشان داد که عوامل فرهنگی، پایه&#8204;ای، ارزشی، سازمانی و مدیریتی در توسعه اخلاق حرفه&#8204;ای موثر است و عوامل مدیریتی بر اساس تعیین ضریب مسیر (0.85) به&#8204;عنوان متغیری قوی، در توسعه اخلاق حرفه&#8204;ای موثر می&#8204;باشد.},
keywords_fa = {اخلاق حرفه‌ای, وزارت نفت, شرکت ملی نفت ایران   },
url = {http://iieshrm.ir/article-1-718-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-718-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Rowshan, Seyed Aligholi and Shahriari, Malihe},  
title = {Designing Entrepreneurial organizational culture model based on Grounded Theory; A Case in Gas Company of Sistan and Baloochestan Province}, 
abstract ={The entrepreneurial culture enhances organizational productivity by creating systems of shared values. Since a comprehensive model for the entrepreneurial culture has not been presented yet, and due to the importance of the Gas Company of Sistan and Bluchestan as a service organization, using a qualitative research method with an applied approach an entrepreneurial culture model for this company has been presented. This research, regarding the purpose is applied and regarding the nature is a descriptive survey. In order to design the research model, a semi-structured interview method was executed with 12 experts and the obtained information was analyzed based on the grounded theory. Data was categorized in the five dimensions: organizational enthusiasm, stakeholder alignment, learning and development support, cooperation and cohesiveness, and opportunity driven changes, and 14 components. The content validity of the model was verified by university professors and research group of the organization and the stability model was also measured through the Kappa index.},  
Keywords = {Entrepreneurial culture, Organizational enthusiasm, Stakeholder alignment, Learning & development support, Cohesiveness and opportunity driven change, Grounded theory},
volume = {10},
Number = {40}, 
pages = {65-96}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {طراحی الگوی فرهنگ سازمانی کارآفرینانه مبتنی بر نظریه‌پردازی داده بنیاد ؛ مطالعه ای در شرکت گاز استان سیستان و بلوچستان},
abstract_fa ={فرهنگ کارآفرینانه با ایجاد نظامی از ارزش&#8204;های مشترک، باعث ارتقاء سطح بهره&#8204;وری سازمان&#8204;ها می&#8204;شود. از آن&#8204;جایی&#8204;که تاکنون مدلی جامع برای فرهنگ کارآفرینانه ارائه نشده و با توجه به اهمیت شرکت گاز استان سیستان و بلوچستان به&#8204;عنوان یک سازمان خدماتی، با استفاده از روش تحقیق کیفی با رویکرد کاربردی، مدل فرهنگ کارآفرینانه مناسب این شرکت ارائه شده است. این پژوهش از لحاظ هدف، کاربردی و از نظر ماهیت، توصیفی-پیمایشی است. به&#8204;منظور طراحی مدل پژوهش، مصاحبه نیمه&#8204;ساختاریافته&#8204;ای با 12 نفر از خبرگان سازمان انجام شد و اطلاعات به&#8204;دست آمده با تکیه بر نظریه&#8204;پردازی داده&#8204;بنیاد مورد تحلیل قرار گرفت. سپس نتایج در قالب 5 بُعد اشتیاق سازمانی، تعهد ذی&#8204;نفعان، ظرفیت توسعه و یادگیری، هماهنگی&#8204; و انسجام و تغییرات مبتنی بر شناخت فرصت و 14 مؤلفه، شناسایی و دسته&#8204;بندی گردید. روایی محتوایی مدل توسط اساتید دانشگاه و اعضای گروه پژوهش تأیید شد و پایایی مدل نیز از طریق شاخص کاپا مورد سنجش قرار گرفت.},
keywords_fa = { فرهنگ کارآفرینانه, اشتیاق سازمانی, تعهد ذی‌نفعان, ظرفیت توسعه و یادگیری, هماهنگی و انسجام, تغییرات مبتنی بر شناخت فرصت, نظریه‌پردازی داده‌بنیاد},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-719-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-719-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Rangriz, Hassan and Mohazabi, Mehdi},  
title = {Human Resource Management Practices and organization Turnover Intentions; A review of the mediating role of Psychological Contract Breach}, 
abstract ={The main goal of this research has been investigating the impact of human resource management practices on the employee turnover intentions by considering psychological contract breach in the gas company of Rasht. So, it's considered an applied research, in terms of its goals, a descriptive survey, in terms of information gathering and correlational in terms of the interrelation between the research variables. The statistical population in this research included all the administrative staff of Gas Company in Rasht (totally 210 people). Systematic sampling has been used. In order to collect information, standard questionnaires were used. Using AMOS software, statistical analysis revealed that human resource management practices and its dimensions have a negative effect on psychological contract breach. Also, the impact of human resource management practices and its dimensions on employees' turnover intentions were also negative. The critical value of the indirect effect of human resource management practices and the employees' turnover intentions through the mediating variable of the psychological contract breach (2.10) showed that psychological contract breach plays a mediating role between mentioned two variables.},  
Keywords = { Human Resource Management Practices, Psychological Contract Breach, Organization Turnover Intentions, Gas Company of Rasht City},
volume = {10},
Number = {40}, 
pages = {97-120}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {اقدامات مدیریت منابع انسانی و تمایل به ترک خدمت سازمان: بررسی نقش میانجیِ نقض قرارداد روان‌شناختی},
abstract_fa ={در این پژوهش، تأثیر اقدامات مدیریت منابع انسانی بر قصد ترک خدمت و نقض قرارداد روان&#8204;شناختی کارکنان شرکت گاز شهر رشت مورد بررسی قرار گرفته است. این تحقیق از نظر هدف، کاربردی، از نظر گردآوری اطلاعات، توصیفی و از شاخه مطالعات پیمایشی و از حیث ارتباط بین متغیرهای پژوهش، از نوع همبستگی است. جامعه آماری در این پژوهش تمامی کارکنان اداری شرکت گاز شهر رشت (در مجموع 210 نفر) را در بر می&#8204;گیرد. روش نمونه&#8204;گیری در این پژوهش سیستماتیک بود و به&#8204;منظور گردآوری اطلاعات از پرسش&#8204;نامه&#8204;های استاندارد استفاده شد. نتایج تحلیل آماری با استفاده از نرم&#8204;افزار آموس نشان داد که اقدامات مدیریت منابع انسانی و ابعاد آن بر نقض قرارداد روان&#8204;شناختی تأثیر منفی دارد. همچنین تأثیر اقدامات مدیریت منابع انسانی و ابعاد آن بر تمایل به ترک خدمت نیز منفی بود. مقدار بحرانی اثر غیرمسـتقیم میـان اقدامات مدیریت منابع انسانی و تمایل به ترک خدمت از طریق متغیر میانجیِ نقض قرارداد روان&#8204;شناختی برابـر بـا 2.10 بدست آمد. به این معنا که نقض قرارداد روان&#8204;شناختی به&#8204;عنوان متغیر میانجی در تأثیر دو متغیر فوق ایفای نقش دارد.},
keywords_fa = {  اقدامات مدیریت منابع انسانی, نقض قرارداد روان‌شناختی, تمایل به ترک خدمت سازمان, شرکت گاز شهر رشت.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-720-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-720-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Hashemi, Seyed Esmaeil and Khajepour, Nasim and Beshlideh, Kiumars},  
title = {Designing a model of antecedents and consequences of thriving at work in employees of National Iranian Drilling Company‎}, 
abstract ={The aim of this study was designing a model of some antecedents and consequences of thriving at work for the employees of National Iranian Drilling Company(NIDC). In terms of objective, the research method was applied, in terms of data collection&#160;has been consumed a survey&#160;and in terms of data analysis was a descriptive study. Among employees of NIDC, 211 employees participated in the study. Data were analyzed through structural equation modeling (SEM) and using SPSS-21 and AMOS-21 software. Fit indices showed that the proposed model was fitted to the data. The other findings with confidence interval of %95 indicated that variables including: trust/respect climate with coefficient of .168, discretionary decision making with coefficient of .397, and performance feedback with coefficient of .193 were positively correlated with self-determination. In addition, discretionary decisions making with coefficient of .333, and performance feedback with coefficient of .215 had a positive correlation with thriving at work. More analyses revealed that thriving at work was correlated with both job performance, with coefficient of .302 and organizational citizenship behaviors, with coefficient of .239. Mediation analyses indicated that trust/respect climate, discretionary decision making, and performance feedback had an indirect effect on job performance and organizational citizenship behaviors through self-determination and thriving at work.},  
Keywords = { Climate of trust/respect, Discretionary decision-making, Performance feedback, Thriving at work, Job performance},
volume = {10},
Number = {40}, 
pages = {121-146}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {طراحی الگویی از پیشایندها و پیامدهای زایندگی در کار برای کارکنان شرکت ملی حفاری ایران},
abstract_fa ={هدف تحقیق حاضر طراحی الگویی از برخی پیشایندها و پیامدهای زایندگی در کار برای کارکنان شرکت ملی حفاری ایران بود. روش تحقیق به لحاظ هدف، کاربردی، به لحاظ نحوه جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها از نوع پیمایشی و از نظر تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها از نوع همبستگی بود. از بین کلیه کارکنان این شرکت 211 نفر به عنوان نمونه آماری در تحقیق حاضر شرکت کردند. تحلیل داده&#8204;های پژوهش با استفاده از الگویابی معادلات ساختاری و با نرم&#8204;افزارهای SPSS ویرایش 21 و AMOS ویرایش 21 انجام گرفت. شاخص های برازندگی نشان داد که &#160;الگوی فرضی پژوهش از برازش خوبی با داده&#8204;ها برخوردار است. یافته&#8204;های دیگر نشان دادند که در سطح اطمینان 95% متغیرهای جو اعتماد/ احترام، با ضریب 0/168، تصمیم &#173;گیری اختیاری با ضریب 0/397و بازخورد عملکرد با ضریب 0/193 با &#160;خودتعیینی رابطه مثبت دارند. همچنین، تصمیم &#173;گیری اختیاری و بازخورد عملکرد به ترتیب با ضرایب 0/333 و 0/215 با زایندگی در کار رابطه مثبت داشتند. نتایج بعدی نشان دادند که زایندگی در کار با ضریب تاثیر 0/302 با عملکرد شغلی و با ضریب تاثیر 0/239 با رفتارهای شهروندی سازمانی رابطه مثبت دارند. تحلیل&#173;های مربوط به روابط میانجی نشان دادند که متغیرهای جو اعتماد/ احترام، تصمیم&#8204;گیری اختیاری و بازخورد عملکرد از طریق خودتعیینی و زایندگی در کار بر عملکرد شغلی و رفتارهای شهروندی سازمانی تاثیر می گذارند.},
keywords_fa = {  جو اعتماد و احترام, تصمیم‌گیری اختیاری, بازخورد عملکرد, زایندگی در کار, عملکرد شغلی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-721-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-721-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Nasr, Ali and Ghasemizad, Alirez},  
title = {Identification and prioritizing Succession Management Barriers in Shiraz Petrochemical Company by mixed method}, 
abstract ={The purpose of this study was to identify and prioritize the barriers of succession management in Shiraz Petrochemical Company. The mixed method has been. In qualitative stage, by means of thematic analysis and semi-structured interviewing, the obstacles of succession management were explored. The potential participants in this stage were 30 people including experts in the Shiraz Petrochemical Company who were selected through a purposeful sampling approach and based on the theoretical saturation rule. The results of the content analysis from interviews showed that barriers to succession management were included: lack of executive&#8217;s support, lack of organizational policies, organizational rapid changes, redundant administrative procedures, short term vision and lack of clarity and transparency. To validate acquiring themes qualitative validation criteria, reliability and confirmatory factor analysis were used. In the quantitative part, a descriptive survey method was used and the population consisted of all the employees from which 183 people were selected randomly. A researcher-made questionnaire based on qualitative component analysis has been used in this section. Content validity was used to determine the validity of the questionnaire. And, Cronbach's alpha method was used to determine the reliability of the questionnaire. Hierarchical analysis showed that lack of executive&#8217;s support had the highest mean and the problem of felony, had the lowest average among barriers of succession management.},  
Keywords = {succession management, Barriers, Petrochemical Company, mixed method },
volume = {10},
Number = {40}, 
pages = {147-166}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {شناسایی و ارزیابی موانع مدیریت جانشین پروری در شرکت پتروشیمی شیراز با رویکرد ترکیبی},
abstract_fa ={هدف پژوهش حاضر شناسایی و اولویت بندی موانع مدیریت جانشین پروری در شرکت پتروشیمی شیراز بود. روش پژوهش از نوع ترکیبی بود. در مرحله کیفی، با روش تحلیل مضمون و ابزار مصاحبه نیمه ساختار یافته به بررسی موانع جانشین پروری پرداخته شد. با استفاده از نمونه&#8204;گیری هدفمند و بر اساس قاعده اشباع ؛ نظرات 30 نفر از صاحب&#8204;نظران کلیدی و باتجربه این شرکت دریافت شد. بر اساس نتایج تحلیل مضمون، عدم حمایت و پشتیبانی مدیران اجرایی، سیاستهای سازمانی، تغییرات سریع سازمانی، تشریفات زائد اداری، دید کوتاه مدت و عدم وضوح و شفافیت، به عنوان موانع جانشین پروری شناسایی شدند. از معیارهای اعتبارسنجی کیفی؛ قابل قبول بودن و قابل اعتماد بودن و تحلیل عاملی تائیدی برای بررسی اعتبار مضامین استفاده شد. در بخش کمی پژوهش و برای اولویت&#8204;بندی موانع جانشین&#8204;پروری از روش پژوهش توصیفی پیمایشی استفاده شد. جامعه آماری در این بخش تمام کارکنان شرکت را شامل بود که بر اساس فرمول کوکران 183 نفر به روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده انتخاب شدند. ابزار مورداستفاده در این بخش، مقیاس محقق&#8204;ساخته بر اساس تحلیل مضامین بخش کیفی بود. برای تعیین روایی پرسشنامه از روایی محتوا و برای تعیین پایایی آن از روش آلفای کرونباخ (با مقدار کلی 0/96) استفاده شد. نتایج این بخش با استفاده از تحلیل سلسله مراتبی نشان داد که مشکل عدم&#8204;حمایت از جانشین&#8204;پروری دارای بالاترین میانگین و مشکل تشریفات زائد دارای پایین&#8204;ترین میانگین بودند.},
keywords_fa = { پتروشیمی, مدیریت جانشین پروری, موانع , رویکرد ترکیبی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-722-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-722-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Rajabbeigi, Mojtaba and Gelard, Parvaneh and Abtahinezhad, Seyed Ali},  
title = {Conceptual Model of Knowledge Management from the Perspective of Human Resources in Educational-Research Institutions}, 
abstract ={This paper focuses on designing a conceptual model of knowledge management from the point of view of human resources employed in educational-research institutes. The research method was descriptive-survey study and the statistical population of this study consisted of 56 experts and managers of an educational research institute. They were asked by simple random sampling method through a researcher-made questionnaire. The research findings indicate that the five factors of explicit and implicit knowledge, culture of sharing Knowledge, communication and information technology infrastructure, employee training and organizational structure are affected by organizational knowledge management process. Concurrent Multivariate Regression showed that among the five factors affecting knowledge management, two factors with explicit knowledge and knowledge sharing culture are predictors of organizational knowledge management at the institute.},  
Keywords = { Tacit Knowledge- Explicit Knowledge- Knowledge Management– Knowledge Contribution},
volume = {10},
Number = {40}, 
pages = {167-186}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {مدل مفهومی مدیریت دانش از دیدگاه منابع انسانی در موسسات  آموزشی- تحقیقاتی},
abstract_fa ={این مقاله &#160;به طراحی مدل مفهومی مدیریت دانش از دیدگاه منابع انسانی شاغل در موسسات آموزشی - تحقیقاتی می&#173;پردازد. روش تحقیق از نوع توصیفی- پیمایشی بود و جامعه آماری پژوهش شامل156 نفراز کارشناسان&#160; و مدیران&#160; یک&#160; موسسه تحقیقاتی -آموزشی بود که به روش تصادفی ساده &#160;و از طریق پرسشنامه محقق ساخته مورد پرسش قرار گرفتند. یافته&#173;های پژوهش &#160;بیانگر آن است که &#160;عوامل&#160; پنج گانه دانش آشکار و&#160; ضمنی، فرهنگ به اشتراک گذاشتن دانش، زیر ساخت های فناوری ارتباطات و اطلاعات، آموزش کارکنان &#160;و &#160;ساختار رسمی سازمان در فرآیند مدیریت دانش سازمانی تاثیر دارند. رگرسیون چند متغیری همزمان، نشان داد که از دیدگاه منابع انسانی از بین عوامل پنج گانه موثر بر مدیریت دانش، دو عامل دارا بودن دانش آشکار وضمنی و فرهنگ به اشتراک گذاشتن دانش، پیش بینی کننده مدیریت دانش سازمانی در موسسه هستند .},
keywords_fa = { دانش آشکار, دانش ضمنی, مدیریت دانش, اشتراک دانش },
url = {http://iieshrm.ir/article-1-723-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-723-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {JajarmiZadeh, Mohsen and Tadayon, Azam},  
title = {Relationship between Organizational Structure and Human Resource Management Processes and Performance; Case of the Gas Company in Fars Province}, 
abstract ={The purpose of this study was to investigate the relation between the organizational structure with the human resource management and the performance. The method used in this research has been an applied research and a descriptive-survey. The statistical population consisted of the employees of the gas company in Fars province and a sample of 270 randomly selected employees responded to standard questionnaires related to organizational structure, the human resource management and the performance. Data has been analyzed through structural equation modeling using path analysis applying SPSS and LISREL software. The findings showed that there is a direct relation between the human resource management activities and the organizational structure dimensions. In addition, the human resource management and the organizational structure have a direct effect on the organization's performance.},  
Keywords = { Management, Human Resources, Organizational Structure, Performance},
volume = {10},
Number = {40}, 
pages = {187-206}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {رابطه ساختار سازمانی با مدیریت منابع انسانی و عملکرد؛ مطالعه ای در شرکت گاز استان فارس},
abstract_fa ={هدف از اجرای این پژوهش، بررسی ارتباط ساختار سازمانی با مدیریت منابع انسانی و عملکرد بود و برای آنجام آن، روش کاربردی از نوع توصیفی- پیمایشی مورد استفاده قرار گرفت. جامعه آماری این تحقیق را کارکنان شرکت گاز استان فارس تشکیل دادند که با نمونه&#8204;گیری تصادفی، تعداد270 نفر از کارکنان به روش تصادفی انتخاب شده و به پرسش&#8204;نامه&#8204;های استاندارد ساختار سازمانی، مدیریت منابع انسانی و عملکرد، پاسخ دادند. داده&#8204;های این تحقیق از طریق مدل&#8204;یابی معادلات ساختاری به روش تحلیل مسیر با استفاده از نرم&#8204;افزار spss و لیزرل مورد تجزیه&#8204; و تحلیل قرار گرفت. یافته&#8204;های تحقیق نشان داد که ارتباط مستقیمی بین فعالیت&#8204;های مدیریت منابع انسانی و ابعاد ساختار سازمانی وجود دارد. همچنین مدیریت منابع انسانی و ساختار سازمانی تأثیر مستقیمی بر عملکرد سازمان دارند.},
keywords_fa = { مدیریت منابع انسانی, ساختار سازمانی, عملکرد},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-724-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-724-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {MehrabiTaleghani, Alireza and Mohammadian, Mohse},  
title = {Study of the relationship between leadership styles and organizational justice with staff trust}, 
abstract ={The objective of this research was to study the relationship between leadership styles and organizational justice and employees&#8217; confidence. It is consumed an applied research in terms of method and it is categorized as a descriptive-survey. The statistical population was the employees of the, Manufacturing Support and procurement Management Office of the National Iranian Oil Company which among them &#160;244 persons were selected as sample size using stochastic sampling method and the Morgan&#8217;s formula. The research information was gathered by standard questionnaires of leadership styles, organizational justice and employees&#8217; confidence. Research data was analyzed using descriptive and inferential statistical methods and SPSS software. This research revealed that there is a significant relationship between leadership styles (transformational and transactional), organizational justice (distributive and procedural) and employees&#8217; confidence in the case which has been studied. Also, the results obtained from Friedman's test showed that procedural justice with a mean of 4.69 in the first rank and distributive justice with 4.06 in the second rank and the transformational leadership variable with an average of 3.76 and exchange leadership with rank of 3.29 had a different significance.},  
Keywords = { Leadership styles, Transformational leadership, Transactional leadership, Organizational justice, Distributive justice, Procedural justice, Employees’ confidence },
volume = {10},
Number = {40}, 
pages = {207-228}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی رابطه میان سبک‌های رهبری و عدالت سازمانی  با اعتماد کارکنان},
abstract_fa ={هدف پژوهش حاضر، بررسی رابطه میان سبک&#8204;های رهبری و عدالت سازمانی با اعتماد کارکنان بود. این پژوهش از لحاظ ماهیت مساله و هدف، پژوهشی کاربردی محسوب می&#8204;شود و از لحاظ روش گردآوری داده&#8204;ها توصیفی-پیمایشی به&#8204;شمار می&#8204;رود. جامعه آماری پژوهش، کارکنان مدیریت پشتیبانی ساخت و تامین کالای شرکت ملی نفت ایران بود که با استفاده از روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده و فرمول مورگان تعداد 244 نفر برای حجم نمونه انتخاب شدند. برای گردآوری اطلاعات از پرسشنامه&#8204;های استاندارد سنجش سبک رهبری&#8204;، اعتماد سازمانی و اعتماد استفاده شده است. تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها با استفاده از روش&#8204; همبستگی پیرسون و با کمک نرم&#8204;افزارهایSPSS انجام شده است. نتایج حاصل از این پژوهش نشان داد که بین سبک&#8204;های رهبری (تحول آفرین و تبادلی) و عدالت سازمانی (توزیعی و رویه&#8204;ای) با اعتماد کارکنان در واحد مورد مطالعه ، رابطه معنی&#8204;داری وجود دارد. همچنین نتایج به&#8204;دست آمده از آزمون فریدمن نشان داد که عدالت رویه&#8204;ای با میانگین 4.69 در رتبه اول و عدالت توزیعی با 4.06 در رتبه دوم و نیز متغییر رهبری تحول آفرین با میانگین 3.76 و رهبری تبادلی با رتبه 3.29 از اهمیت متفاوتی برخوردار هستند .},
keywords_fa = { سبک‌های رهبری‌, سبک رهبری تحول آفرین , سبک رهبری تبادلی, عدالت سازمانی, عدالت توزیعی , عدالت رویه ای , اعتماد کارکنان},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-725-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-725-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

