<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<language>fa</language>
<journal_id_issn></journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_isnet></journal_id_isnet>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1393</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2014</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>5</volume>
<number>20</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>جامعه پذیری سازمانی و نقش آن در تمایل به ترک خدمت کارکنان جدید الاستخدام
مطالعه موردی: شرکت نفت و گاز پارس 
</title_fa>
	<title>Organizational socialization and its role in newly recruited employees' intention to leave
Case study: pars oil and Gas Company
</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>حقیق حاضر قصد دارد تا فرآیند جامعه پذیری و رابطه آن با تمایل به ترک خدمت کارکنان جدید الاستخدام را مورد بررسی قرار دهد. بدین منظور شرکت نفت و گاز پارس (مستقر در عسلویه) جهت جمع آوری داده ها انتخاب گردیده و داده ها از 171 نمونه آماری جمع آوری گردید( این شرکت در سالهای 91-1390 اقدام به جذب نزدیک به 1200 فارغ التحصیل دانشگاهی نموده است). ابزار جمع آوری داده در این تحقیق پرسشنامه &#160;می باشد. بدین منظور از دو پرسشنامه استاندارد جامعه پذیری کارکنان و تمایل به ترک خدمت کارکنان که در تحقیقات بسیاری روایی و پایایی آنها اثبات گردیده است، استفاده گردید. علاوه بر این، جهت تجزیه و تحلیل داده های آماری حاصله از آزمون همسبتگی اسپیرمن در محیط SPSS استفاده گردید. نتایج حاصل از تجزیه و تحلیل داده ها نمایانگر آن است که بین جامعه پذیری و ابعاد چهارگانه آن (آموزش کارکنان، ادراک سازمانی، حمایت و پشتیبانی شرکت، چشم انداز و دورنمای آتی شرکت) با تمایل به ترک خدمت کارکنان رابطه معنی دار منفی برقرار می باشد. علاوه بر این نتایج تحقیق نمایانگر آن است که تفاوت معنی داری بین کارکنان ممتاز و عادی از لحاظ تمایل به ترک خدمت وجود ندارد.</abstract_fa>
	<abstract>The present paper intends to study socialization and its relationship with the newly recruited employees' intention to leave. The data have been collected out of 171 statistical samples from Pars oil and Gas Company located in Assaluye. This Company employed nearly 1200 university graduates in 2011-2012. Interviews as well as questionnaire have been used as data collection instruments. Thus two standard questionnaires of socialization and employees' intention to leave are used, the validity and reliability of which have been proven.&#160;Spearman correlation test in SPSS has been selected to analyze the statistical data. The results indicate that there is a meaningful negative relationship between socialization and its fourfold classification including training, organizational perception, company's support and its future prospects with employees' intention to leave. Addition, the results demonstrate that there is no meaningful difference between regular and highly talented employees concerning intention to leave.</abstract>
	<keyword_fa>intention to leave- socialization- training- perception-support- future prospects- pars oil and Gas Company</keyword_fa>
	<keyword>ترک خدمت , جامعه پذیری , آموزش , ادراک , حمایت , چشم اندازهای آتی , نفت و گاز پارس</keyword>
	<start_page>3</start_page>
	<end_page>26</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-311-28&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Ali Asghar</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Fani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی اصغر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002248</code>
	<orcid>0031947532846002248</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hosein-</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Hasanzadeh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حسن زاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>hasanzadeh.management@gmail.com</email>
	<code>0031947532846002249</code>
	<orcid>0031947532846002249</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hadi </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ahmadi Azarm</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>هادی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>احمدی آزرم</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002250</code>
	<orcid>0031947532846002250</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ali </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>SafayiShakib</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صفایی شکیب</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002251</code>
	<orcid>0031947532846002251</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه پیام نور بهار</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی روایی آزمون استخدام و رابطه آن با عملکرد کارکنان (مطالعه موردی شرکت نفت فلات قاره ایران) </title_fa>
	<title>predictive validity of IOOC Employment Test and its Relation to employees performance in IOOC</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هر آزمونی، از جمله آزمون هایی که برای انتخاب و استخدام افراد به کار برده می شوند، باید دارای پایایی و روایی باشد تا قابل اعتماد بوده، راهنمایی خوبی در تصمیم گیری های مسئولان&#160; سازمان باشد. تحقیق حاضر با هدف بررسی روایی آزمون استخدام و رابطه آن با عملکردکارکنان در شرکت نفت فلات قاره ایران انجام شده است. جامعه آماری تحقیق شامل کارکنان جذب شده در شرکت نفت فلات قاره ایران در سال 1385 می باشد. داده های تحقیق با استفاده از اسناد بایگانی و نمرات عملکرد فصلی کارکنان جمع آوری شده است. برای تجزیه و تحلیل داده ها علاوه بر آزمون های تحلیل واریانس با عنوان، مدل های خطی تعمیم یافته (GEE)از برازش مدل های رگرسیون خطی چندگانه به روش گام به گام رو به جلو&#160;نیز استفاده گردید. یافته های تحقیق نشان داد که، بین نمرات آزمون استخدامی و امتیازات عملکردی کارکنان شرکت نفت فلات قاره ایران، رابطه مثبت و معناداری وجود دارد. همچنین یافته ها نشان دادند که بین آزمون کتبی با امتیازات عملکردی و همچنین بین آزمون مصاحبه با امتیازت عملکردی رابطه مثبت و معنی داری وجود دارد.نهایتاً نتایج حاصله نشان داد که آزمون کتبی در مقایسه با آزمون مصاحبه از روایی پایین تری برخوردار است</abstract_fa>
	<abstract>Every test especially recruitment exams must have reliability and validity in order to be reliable and adequate guide for organization&#8217;s leaders in making decisions.The present study aims at examining the predictive validity of IOOC employment test and its relationship with employees' performance in IOOC. The study population includes recruited employees in IOOC in 1385. The data was gathered using document archive and scores of seasonal performance of employees. In addition ANOVA for analyzing date, titled Generalized Estimating Equation (GEE), multiple linear regression models with a Forward Stepwise Liner Regression, were used. Findings showed there is a significant positive and meaningful relationship between scores of employment test and IOOC employees&#8217; performance. However, the result of qualitative indicates there isasignificant positive and meaningful relationship between scores of &#8220; written test and oral&#8221; and their job performance, written test has more validity.</abstract>
	<keyword_fa>Recruitment exam-employee performance- predictive validity of recruitment test.</keyword_fa>
	<keyword>آزمون های استخدامی , آزمون کتبی , آزمون مصاحبه , عملکرد کارکنان , اعتبار پیش بینی آزمون ,استخدام</keyword>
	<start_page>27</start_page>
	<end_page>52</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-311-29&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Ahmad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Vedadi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>احمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ودادی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001856</code>
	<orcid>0031947532846001856</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحدتهران مرکزی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Alireza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>AminiNazari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علیرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>امینی نظری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>alirezaamininazari@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846001857</code>
	<orcid>0031947532846001857</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحدتهران مرکزی</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی نظام مدیریت منابع انسانی شرکت ملی نفت ایران برمبنای مولفه ها ی مدل مدیریت استراتژیک منابع انسانی " P5" شولر(1992)</title_fa>
	<title>Assessment of human resource management system of National Iranian Oil Company based on” 5P” MODEL of strategic human resource management (Schuler, 1992)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>مدیریت استراتژیک منابع انسانی مقوله ایست که علی رغم بلوغ جهانی، در آغازین مراحل شکل گیری خود در ایران بوده و همچون سایر مفاهیم وروش های مدیریتی نوین، تنها در ادبیات مدیران و به عنوان واژگانی مدرن نمود می&#173;یابد. در راستای اهمیت این حوزه و همچنین احساس نیاز در ارزیابی نظام مدیریت منابع انسانی شرکت ملی نفت ایران وتحلیل شکاف وضعیت موجود با شرایط مطلوب، مدل مدیریت استراتژیک منابع انسانی&#34;p5&#34;( شولر ،1992) انتخاب وبرمبنای مولفه های مدل مذکوراین مهم صورت پذیرفته است.جامعه آماری این پژوهش متولیان منابع انسانی ستاد، شرکت های اصلی و تابعه شرکت ملی نفت ایران بوده و نمونه آماری به صورت تصادفی انتخاب گردیده است. روایی محتوای پرسشنامه&#173;ی طراحی شده ، از طریق توافق متخصصان، روایی سازه ازطریق تحلیل عاملی تأییدی و پایایی آن با محاسبه ضریب آلفای کرونباخ بررسی گردیده است. یافته های تحقیق در راستای ارزیابی نظام مدیریت منابع انسانی شرکت ملی نفت ایران ضمن تأیید تأثیر عوامل محیطی داخلی و خارجی براستراتژی های کلان سازمان به&#8204;منظور خلق نیاز های استراتژیک، میانگین نمره پایین سایرمؤلفه های پنج گانه مدل در قسمت &#34;وضعیت موجود&#34; نشان ازشکاف قابل ملاحظه وضع موجود نسبت به وضع مطلوب داشته وعدم همسویی حیطه های فلسفه، خط مشی ها، برنامه ها، عملکردها و فرآیند های منابع انسانی با نیاز های استراتژیک سازمان را نشان می دهد. در پایان و برمبنای سایر یافته های پژوهش، پیشنهادهایی به منظور بهبود وارتقای نظام موجود مدیریت منابع انسانی ونزدیک شدن به مدیریت استراتژیک منابع انسانی در شرکت ملی نفت ایران ارائه گردیده است.
&#160;</abstract_fa>
	<abstract>&#160;
Despite the fact that human resource strategic management enjoys a worldwide maturity, it is an emergent realm of study in Iran. This novel management approach, similar to a many modern management concepts and practices, is only used in managers' diction, and as unconventional technical jargon. Aligned with the significance associated with this area and feel the need to Assess human resource management system of National Iranian Oil Company and analyze the gap between the present condition and the desirable one, the &#8220;5P&#8221; Model of strategic human resource management (Schuler, 1992) selected and according to parameters of the model the study has been designed and conducted. The sample to this study has been drawn by random selection of subjects from human resources departments' administrative staff in main and subsidiary companies of National Iranian Oil Company. While study's researcher-developed questionnaire's internal reliability was determined via experts' consensus, its structural reliability was confirmed through factor analysis. Besides, its internal consistency was measured through Cronbach's Alpha coefficient. The findings, in line with previous evaluations of the studied model, have revealed its being highly-welcomed and apposite to National Iranian Oil Company's structure. National Iranian's Oil Company's low average score for the five activities of the model, including philosophies; policies; programs; practices; and processes, indicates the significant existing gap between Company's current condition and the desirable one, it; thus, implies the fact that these five are not aligned with Company's strategic needs. Moreover, it verifies the effect of internal and external environmental factors over Company's main strategies aiming at creating strategic needs. The findings, in line with previous evaluations of the studied model, have revealed its being highly-welcomed and apposite to National Iranian Oil Company's structure. Ultimately and in accordance with study's findings, some implications have been offered seeking to improve and enhance the present human resource management system, besides approaching goals of human resource strategic management in National Iranian Oil Company.</abstract>
	<keyword_fa>Schuler's “5P” Model of Strategic Human Resource Management (1992)- Strategic business needs, Strategic alignment- National Iranian Oil Company.</keyword_fa>
	<keyword>مدیریت منابع انسانی استراتژیک , مدل "p5" مدیریت استراتژیک منابع انسانی (شولر, 1992) , نیاز های استراتژیک کسب و کار , همسویی استراتژیک ,  شرکت ملی نفت ایران</keyword>
	<start_page>53</start_page>
	<end_page>82</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-311-30&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>MohammadTaghi</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Amini</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد تقی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>امینی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001858</code>
	<orcid>0031947532846001858</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه پیام نور تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Lotfeali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Bakhtiari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>لطفعلی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بختیاری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001859</code>
	<orcid>0031947532846001859</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه امام حسین(ع)</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>MohammadReza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Bashiri</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد رضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بشیری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>bashiri.mr@gmail.com</email>
	<code>0031947532846001860</code>
	<orcid>0031947532846001860</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه پیام نور</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی رابطه‌‌ی بین عوامل فردی با بهره‌وری نیروی انسانی در شرکت گاز استان گیلان</title_fa>
	<title>The examination of relationship between individual characteristics and Workforce productivity in Guilan Gas Corporation Abstract</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هدف از پژوهش حاضر بررسی رابطه&#8204;&#8204;ی بین عوامل فردی با بهره&#8204;وری نیروی انسانی در شرکت گاز استان گیلان می&#8204;باشد. روش تحقیق مورد استفاده پیمایشی&#8211;همبستگی و نمونه&#8204;گیری به روش خوشه&#8204;ای انجام شده است. به منظور بررسی رابطه&#8204;ی بین عوامل فردی با بهره&#8204;وری از آزمون همبستگی پیرسون استفاده شد، همچنین برای بررسی میزان تأثیر عوامل فردی در برآورد بهره&#8204;وری نیروی انسانی از تحلیل رگرسیون استفاده شده است. نتایج تحقیق نشان داد که از بین عوامل فردی مورد بررسی سه عامل توان و مهارت، رضایت شغلی وامنیت شغلی با بهره&#8204;وری نیروی انسانی رابطه معناداری داشته، اما معنا&#8204;داربودن ارتباط بین انگیزش با بهره&#8204;وری نیروی انسانی تأیید نگردید و معنادار بودن ارتباط بین شخصیت با بهره&#8204;وری تنها از لحاظ سطح تحصیلات و در گروه فوق لیسانس و بالاتر تأیید گردید. نتایج تحلیل رگرسیون نیز نشان داد که تقریباً 36 درصد تغییرات در متغیر وابسته به سه عامل فردی مورد بررسی بستگی دارد.</abstract_fa>
	<abstract>The aim of this study is to examine the relationship between individual factors and workforce productivity in Guilan Gas Company. In order to examine the relationship between individual factors and productivity, the Pearson correlation test was used. Moreover, regression analysis used to examine the effects of individual factors on labor productivity. The results showed that among the individual factors , three factors such as skills, job satisfaction and job security have a significant relationship with labor productivity but motivation don't have a significant relationship with labor productivity. Relationship between personality and productivity is significant only in terms of level of education and in groups of Master's Degree and above. Regression analysis showed that approximately 36% of the variation in the dependent variable depends on the three correlated individual factors.</abstract>
	<keyword_fa>Individual Factors- Productivity- Human Resource- ACHIEVE Model- Guilan Gas Corporation.</keyword_fa>
	<keyword>عوامل فردی , بهره‌وری , منابع انسانی , مدل ACHIEVE , شرکت گاز استان گیلان</keyword>
	<start_page>83</start_page>
	<end_page>108</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-311-31&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mahmoud </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Moradi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمود</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مرادی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001861</code>
	<orcid>0031947532846001861</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه گیلان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Morad </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>rezaiedizgah</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مراد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رضایی دیزگاه</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001862</code>
	<orcid>0031947532846001862</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد رشت</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>mohammad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> dostar</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>دوستار</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001863</code>
	<orcid>0031947532846001863</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه گیلان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>sajede</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> kardanzirak</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>ساجده</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کاردان زیرک</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>Sajede_kardan@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846001864</code>
	<orcid>0031947532846001864</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه گیلان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>roghaye </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>teymoorighaziani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>رقیه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>تیموری قاضیانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001865</code>
	<orcid>0031947532846001865</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه گیلان</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی تأثیر هوش هیجانی بر عملکرد مدیران
مطالعه موردی: شرکت پالایش گاز پارسیان
</title_fa>
	<title>Examining Effect of Emotional Intelligence on Managers Performance
Case Study: Parsian Gas Refining Co
</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هدف اصلی پژوهش حاضر، بررسی تأثیر هوش هیجانی بر عملکرد مدیران در شرکت پالایش گاز پارسیان می&#8204;باشد. مدل شایستگی&#8204;های گُلمن که شامل پنج مؤلفه هوش هیجانی می&#8204;باشد،چارچوب نظری این پژوهش را تشکیل می&#8204;دهد. جامعه آماری این پژوهش شامل مدیران سطوح سه&#8204;گانه شرکت پالایش گاز پارسیان شامل 48 نفر و کارکنان این شرکت شامل 375 نفرمی باشد. در این تحقیق برای سنجش هوش هیجانی مدیران شرکت پالایش گاز پارسیان از پرسشنامه سنجش هوش هیجانی سایبریاشرینگ و برای سنجش عملکردشان از پرسشنامه محقق ساخته سنجش عملکرد استفاده شده است. روش پژوهش حاضر از نوع توصیفی-پیمایشی بوده و در این تحقیق جامعه آماری با نمونه برابر بوده(N=n) و برای تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها از نرم افزار spss استفاده شده است. آزمون&#8204;های آماری صورت گرفته در سطح توصیفی شامل جداول می&#8204;باشد و در سطح استنباطی نیز از ضریب همبستگی پیرسون برای آزمون فرضیات این تحقیق استفاده شده است. نتایج تجزیه و تحلیل&#8204;ها نشان داد که بین هوش هیجانی و عملکرد مدیران شرکت پالایش گاز پارسیان رابطه معنی داری وجود دارد و مؤلفه مهارت&#8204;های اجتماعی بهترین پیش بینی کننده میزان عملکرد مدیران در این شرکت است و همچنین بالاترین درصد همبستگی در بین فرضیات مربوط به ارتباط مؤلفه&#8204;ی خود کنترلی و عملکرد مدیران است.</abstract_fa>
	<abstract>The main objective of the present study is to investigate the effect of emotional intelligence on managers performance in Parsian Gas Refining Company. Goleman competence model that include five Components of emotional intelligence that forms theoretical bases of this work. Statistical society of this work includes the managers of triple managers positions in PGRC includes 48 person and PGRC personnel includes 375 person. Here for evaluation of head in PGRC the EI questionnaire and for evaluation of their performance the self made Questionnaire are used. The research method is of frequency-survey type and society is equal to the sample and the spss software is used to analyze the data. statistical test that was done includes graphs in descriptive level and in inferential level the Parsian correlation. Coefficient and regression are used to test the assumptions. The analyze of data show that there is a Significant positive relationship between the EI and managers performance at PGRC .the social skills Component is the best way to predict the managers performance in this company. Moreover, the maximum correlation percent between the assumptions is related to the relationship between Self-regulation and the managers performance.</abstract>
	<keyword_fa>Emotional Intelligence-Managers Performance- Parsian Gas Refining Company</keyword_fa>
	<keyword>هوش هیجانی , عملکرد مدیران , شرکت پالایش گاز پارسیان</keyword>
	<start_page>109</start_page>
	<end_page>136</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-311-32&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Abes </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>shirpoor</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>عابس</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شیرپور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>abes.shirpoor@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846001866</code>
	<orcid>0031947532846001866</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید باهنرکرمان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>ali </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>mollahosseini</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ملا حسینی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001867</code>
	<orcid>0031947532846001867</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>داشگاه شهید باهنرکرمان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>ghasem </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>bahramikia</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>قاسم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بهرامی کیا</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001868</code>
	<orcid>0031947532846001868</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>mohammad ali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> forghany</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فرقانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001869</code>
	<orcid>0031947532846001869</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید باهنر کرمان</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>طراحی سیستم هوشمند برنامه کارکنان درمانی اورژانس برای ارتقای بهره‌وری</title_fa>
	<title>Intelligent scheduling for emergency room(ER) personnel
to improve productivity
</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>ارتقای بهره&#8204;وری در ارائه خدمات اورژانس و مدیریت بهینه منابع محدود آن، همواره از دغدغه های اصلی مدیران مراکز درمانی صنعت نفت بوده است. یکی از منابع مهم و پرهزینه، نیروی انسانی است که کمبود آن موجب طولانی شدن صفهای انتظار بیماران می شود. لذا به منظور استفاده حداکثر از منابع انسانی موجود، یک برنامه نوبت کاری مناسب مورد نیاز است. در این برنامه باید به معیارهای متعدد و متضادی توجه شود که محقق کردن آن توسط فرد خبره بیمارستان، مشکل است. هدف این پژوهش طراحی برنامه هوشمند نوبت کاری کادر درمانی بخش اورژانس است به گونه&#8204;ای که ضمن اعمال محدودیتهای مدیریتی بیمارستان، زمان انتظار بیماران کاهش یابد. لذا ابتدا گردش بیمار در اورژانس شبیه&#8204;سازی گردید. سپس از الگوریتم ژنتیک (یک روش هوشمند) برای بهینه سازی چند معیاره استفاده شد.نتایج نشان می&#8204;دهد که متوسط و انحراف معیار زمان انتظار بیماران برای اولین ویزیت در برنامه بهینه 74% و 53% نسبت به وضعیت فعلی کاهش می یابد.</abstract_fa>
	<abstract>Improving productivity in emergency services and managing limited resources of emergency room(ER) are key challenges for health managers of oil industry. One critical and costly resource is ER personnel&#160; and its lack can lead to long queue of patients. Thus appropriate scheduling for nurses and physicians can help ER managers to&#160; get maximum benefit of their current human resource and reduce their costs. In this schedule different criteria should be considered . Meeting all of them is difficult for the hospital expert person.Objective of this research is to design an intelligent schedule for ER personnel in order that waiting time is reduced and hospital management constraints are fully considered.First , patient flow in ER is simulated.Secondly, Gentic Algorithm(an Intelligent approach) is applied to solve the multi objective problem.Results show that average and standard deviation of patients waiting time for first visit is reduced by 74% and&#160; 53% respectively.
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;</abstract>
	<keyword_fa>Emergency room productivity - Artifical Intelligent- Genetic Algorithm- Emergency Room scheduling</keyword_fa>
	<keyword>بهره وری اورژانس , هوش مصنوعی ,  الگوریتم ژنتیک , برنامه نوبت کاری کارکنان اورژانس</keyword>
	<start_page>137</start_page>
	<end_page>158</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-311-33&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Masoume </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Amidi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>معصومه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عمیدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>m.amidi@nioc.ir</email>
	<code>0031947532846001870</code>
	<orcid>0031947532846001870</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه صنعتی امیر کبیر</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Farzad </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Towhidkhah</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>فرزانه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>توحید خواه</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001871</code>
	<orcid>0031947532846001871</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه صنعتی امیر کبیر</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Rasoul </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Khayati</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>رسول</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خیاطی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001872</code>
	<orcid>0031947532846001872</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شاهد</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>نقش مدیریت منابع انسانی، ساختار و فرهنگ سازمانی در ارتقای کارآفرینی سازمانی
(مطالعه موردی: شرکت پژوهش و فناوری پتروشیمی)
</title_fa>
	<title>The role of human resource management, organizational structure and culture in promoting corporate entrepreneurship (Case study: Petrochemical Research & Technology Company)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هدف این تحقیق آن است که با استفاده از روشDEMATEL&#160;نحوه تعامل و اولویت بندی میان عوامل موثر بر کارآفرینی سازمانی را مشخص نماید. عوامل مورد بررسی شامل عوامل مرتبط با مدیریت منابع انسانی، ساختار و فرهنگ سازمانی می باشد. گروه خبرگان این تحقیق را 12 نفر از مدیران وکارشناسان ارشد شرکت پژوهش و فناوری پتروشیمی تشکیل می دهند. در این تحقیق روش جمع آوری داده طراحی و توزیع پرسشنامه میان افراد خبره است که روایی آن از طریق روش اعتبار محتوا و نظر 4 نفر از متخصصان و خبرگان سنجیده شده است. برای تعیین پایایی پرسشنامه نیز از روش آزمون مجدد یا بازآزمایی استفاده شد و نتایج حاکی از 84% همبستگی میان پاسخ های داده شده به پرسش ها بود. در این تحقیق 12 عامل کلیدی و موثر بر کارآفرینی سازمانی مورد تحلیل قرار گرفته است. یافته های این تحقیق نشان دهنده آن است که عوامل موثر بر ارتقای کارآفرینی سازمانی را می توان به دو دسته عوامل اثرگذار که به طور عمده عوامل مرتبط با مدیریت منابع انسانی و عوامل اثرپذیر که اکثرا عوامل مرتبط با فرهنگ و ساختار سازمانی تقسیم کرد که نقش عوامل اثرگذار ایجاد بستر برای ایجاد و تحقق عوامل اثرپذیر است و میزان اثرگذاری آنها بر ارتقای کارآفرینی سازمانی بیشتر است.</abstract_fa>
	<abstract>The purpose of this research is to determine the manner of interaction and the prioritization among effective factors on corporate entrepreneurship by the Decision Making Trial and Evaluation Laboratory approach. Factors examined in this study include factors related to human resource management, organizational structure and culture. The statistical population of this study consists of twenty managers and experts of Petrochemical Research and Technology Company. The data-gathering method is questionnaire whose validity has been evaluated by the content validity method and also the opinions of four experts and specialists. In order to determine the reliability of the survey, Test-Retest method is used whose results signify 84% correlation between answers. In this study, 12 factors have been analyzed as effective factors on corporate entrepreneurship. The findings of this research demonstrate that the effective factors on corporate entrepreneurship can be categorized into two groups; driver factors or causes which are generally related to human resource management and dependent factors or effects which are totally related to organizational culture and structure. Driver factors have a greater effect on the promotion of corporate entrepreneurship and can provide a proper background for the achievement of dependent factors.</abstract>
	<keyword_fa>: corporate entrepreneurship- cause and effect relationships- Petrochemical Research &#38; Technology Company and DEMATEL</keyword_fa>
	<keyword>کارآفرینی سازمانی , روابط علت و معلولی , شرکت پژوهش و فناوری پتروشیمی و DEMATEL</keyword>
	<start_page>159</start_page>
	<end_page>180</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-311-34&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>mostafa </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>safdary</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مصطفی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صفدری رنجبر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mostafa.safdary@aut.ac.ir</email>
	<code>0031947532846001873</code>
	<orcid>0031947532846001873</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه صنعتی امیر کبیر</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>abbas </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>afrazeh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>عباس</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>افرازه</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001874</code>
	<orcid>0031947532846001874</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه صنعتی امیر کبیر</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>maryam</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> ebrahimi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مریم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ابراهیمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001875</code>
	<orcid>0031947532846001875</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name> aria </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>azami</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>آریا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اعظمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001876</code>
	<orcid>0031947532846001876</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه صنعتی امیر کبیر</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>طراحی الگوی توسعه شبکه های دانش در هاب های پژوهش و فناوری صنعت نفت
با بکارگیری رویکرد تفکر نرم و مدل نگاشت شناختی 
</title_fa>
	<title>Designing a Model for development of Knowledge networks in Research and technology Hub of Oil Industry
"Using soft-ThinkingApproach and cognitiveMapping model"</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>شبکه دانش یکی از راهکارهای نوین مدیریت دانش محسوب می شود که منطق ایجاد آن، ایجاد اثرات هم افزایی از طریق ترکیب موثر منابع انسانی دانشکار و پایگاه های دانشی شرکتهای هم پیمان است. امروزه مواجهه با مسائلی که دارای پیچیدگی های ساختاری بوده و ذینفعان مختلف با دیدگاه های متفاوتی نسبت به آن دارند، موجب افزایش بکارگیری سیستم های نرم خصوصاً در حل مسائل مدیریتی گشته است. از سوی دیگر بدلیل محدودیت های موجود در این روش شناسی و به منظور ارتقاء کیفیت در یک پژوهش کیفی، انگیزه ای برای بهره گیری از ابزار نگاشت شناختی ایجاد نموده است. در این تحقیق با بهره گیری ترکیبی از نگاشت شناختی و روش شناسی سیستم های نرم، ابعاد و عوامل تشکیل دهنده مسأله تحقیق مورد بررسی قرار گرفته و با بهره گیری از تکنیک های موجود در این مدل ترکیبی، امکان ترکیب نظرات خبرگان مختلف و حصول اجماع نظر میان نگرش های مختلف و تشکیل نقشه شناختی گروهی فراهم شده است. نتایج تحقیق حاضر نشان داده است که الگوی توسعه شبکه های دانش در هاب های پژوهشی صنعت نفت دارای ابعاد سه بعدی شامل ساختار شبکه دانش، محتوای شبکه دانش و زمینه شبکه دانش می باشد.</abstract_fa>
	<abstract>Knowledge network is one of the new strategies of knowledge management and it,s rationale of it is create synergy effects through a combination of effective human resources knowledge workers and knowledge bases of allied companies. Today, the face of complex structural issues and various stakeholders,s views to it, leading to increase use of software systems, particularly in managerial issues to resolve them. On the other hand limitations in the methodology and to enhance the quality of a qualitative research, the incentive to use cognitive mapping tool has been created. Among the different attitudes and the formation of a cognitive map is provided. The results have shown that the pattern of development of knowledge networks in the hub of the oil industry has a three dimensional network structure of knowledge, content knowledge network and knowledge network.
&#160;</abstract>
	<keyword_fa>Knowledge- Knowledge network- Cognitive mapping- Soft systems methodology- Oil industry</keyword_fa>
	<keyword>دانش , شبکه دانش ,  نگاشت شناختی , روش شناسی سیستم های نرم , صنعت نفت</keyword>
	<start_page>181</start_page>
	<end_page>200</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-311-35&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Rohollah</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Tavalaee</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>روح اله</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>تولایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>tavallaee.r@gmail.com</email>
	<code>0031947532846001877</code>
	<orcid>0031947532846001877</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهیدبهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Jahanyar</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>BamdadSufi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>جهانیار</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بامدادصوفی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001878</code>
	<orcid>0031947532846001878</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبائی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammad Mehdi</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Rashidi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد مهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رشیدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001879</code>
	<orcid>0031947532846001879</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>موسسه مطالعات بین المللی انرژی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Rezaeian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رضائیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001880</code>
	<orcid>0031947532846001880</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهیدبهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Jamshid</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>SalehiSadaghiani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>جمشید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صالحی صدقیانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001881</code>
	<orcid>0031947532846001881</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبائی</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
