<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<language>fa</language>
<journal_id_issn></journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_isnet></journal_id_isnet>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>8</volume>
<number>32</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>طراحی مدل شایستگی کارکنان دانشی در 
پژوهشگاه صنعت نفت
</title_fa>
	<title>Designing of Competency model for knowledge workers in RIPI</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>مهمترین مزیت رقابتی سازمان&#8204;ها در قرن بیست و یکم، سرمایه&#8204;های انسانی است. به&#8204;عبارتی، مزیت رقابتی نصیب سازمان&#8204;هایی خواهد شد که بتوانند در بازار رقابتی، بهترین کارکنان دانشی را جذب نموده، پرورش داده و نگه دارند. متدولوژی شایستگی&#8204;ها، دیدگاه جدیدی برای یکپارچه&#8204;سازی این نظام می&#8204;باشد. پژوهشگاه صنعت نفت نیز به&#8204;عنوان سازمانی دانش&#8204;مدار در راستای تحقق اهداف تحقیق و توسعه&#8204;ای صنعت نفت، نیازمند مبرم به کارکنان دانشی و توانمند می&#8204;باشد. هدف پژوهش حاضر، شناسایی و طراحی مدل شایستگی کارکنان دانشی در سه رده پژوهشگری، هیأت علمی و مدیریتی می&#8204;باشد. روش تحقیق مطالعه موردی و شیوه تحلیل داده&#8204;ها تحلیل تم است. جامعه آماری پژوهش را گروه&#8204;های مختلف&#160; از قبیل مدیران برجسته، کارشناسان و پژوهشگران، اعضای هیأت علمی و مشاوران پژوهشگاه صنعت نفت تشکیل داده&#8204;اند که با استفاده از نمونه گیری هدفمند و گلوله برفی مصاحبه&#8204;ها تا حد اشباع با آنان انجام شد. بر اساس یافته&#8204;های پژوهش، مدل شایستگی رده&#8204;های مختلف کارکنان دانشی در دو دسته از شایستگی&#8204;های پایه&#8204;ای و شایستگی&#8204;های محوری دسته&#8204;بندی گردید. همچنین، شایستگی&#8204;های محوری هر رده از کارکنان دانشی در سه مقوله اصلی &#171;ویژگی&#8204;های فردی&#187;، &#171;دانش&#187; و &#171;مهارت&#187; تقسیم&#8204;بندی شد. هر کدام از این مقوله&#8204;های اصلی خود از شایستگی&#8204;های متعددی تشکیل شده&#8204;اند.</abstract_fa>
	<abstract>Human capital is the most important competitive advantage in the twenty-first century. In other words, organizations gain a competitive advantage in the marketplace, if they could attract the best knowledge workers, develop and retain them. Competencies paradigm is a new approach to integrate the system to achieve this goal. As well, Research Institute of Petroleum Industry (RIPI) as a knowledge-based organization needs to empower knowledge workers in order to fulfill the objectives of the research and development of the oil industry. This study aimed to identify and design the competency model of knowledge workers in the three categories of researchers, scientific boards and managers. Strategy of this study has been case study and the method of data analysis has been theme technique. The study population groups were included outstanding managers, experts&#8217; researchers, faculty members and consultants.
Interviews were conducted with them by using purposive sampling and snowball to the point of saturation. Based on the research findings, competency models were classified into different categories of knowledge workers in the two sets of basic competencies and core competencies. Also, core competencies was divided in three main categories including knowledge workers &#34;individual characteristics&#34;, &#34;knowledge&#34; and &#34;skill&#34;. Each of these main categories was made up of numerous competencies.</abstract>
	<keyword_fa>knowledge worker, competency, competencies of knowledge workers, RIPI</keyword_fa>
	<keyword>کارکنان دانشی , شایستگی , شایستگی های کارکنان دانشی , پژوهشگاه صنعت نفت</keyword>
	<start_page>3</start_page>
	<end_page>24</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-12&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Jabbar</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Babashahi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>جبار</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>باباشاهی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002139</code>
	<orcid>0031947532846002139</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hamidreza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Yazdani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>حمیدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>یزدانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002140</code>
	<orcid>0031947532846002140</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Reza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Tahmasebi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>رضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>طهماسبی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002141</code>
	<orcid>0031947532846002141</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ebrahim</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Rajab Pour</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>ابراهیم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رجب پور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>eirajabpour@ut.ac.ir</email>
	<code>0031947532846002142</code>
	<orcid>0031947532846002142</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>انتخاب گزینه‌های استراتژیک توسعه منابع انسانی با استفاده از روش‌های تصمیم‌گیری چندشاخصه  
(مورد مطالعه: صنعت نفت)
</title_fa>
	<title>Selection of strategic alternatives for human resources development in oil industry by using MADM techniques</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>اهمیت منابع انسانی و توسعه آن در پیشرفت سازمان&#8204;ها و جوامع بر کسی پوشیده نیست. مدیران برای توسعه این منابع به عنوان مهم&#8204;ترین عامل تأمین کیفیت و بهره&#8204;وری در سازمان&#8204;های دولتی و بازرگانی و زیربنای اصلی توسعه اقتصادی، اجتماعی و فرهنگی باید استراتژی&#8204;های صحیح و بهینه را اتخاذ کنند. در این مقاله با استفاده از روش&#8204;های مختلف تصمیم&#8204;گیری چندشاخصه شامل روش&#8204;های AHP، SAW، TOPSIS و ELECTRE، گزینه&#8204;های استراتژیک توسعه منابع انسانی در صنعت نفت کشور بررسی شده است. به این منظور، یازده گزینه استراتژیک برای توسعه منابع انسانی توسط خبرگان تعیین شده و این گزینه&#8204;ها تحت تأثیر چهار شاخص زمان، هزینه، مقاومت کارکنان و مقبولیت مدیر اولویت&#8204;بندی شده&#8204;اند. از روش بردا برای تلفیق و رتبه&#8204;بندی نهایی گزینه&#8204;های استراتژیک استفاده شده است. نتایج نشان داد گزینه&#8204;های استراتژیک برنامه&#8204;ریزی درست و اصولی، گردش شغلی و جابجایی کارکنان، افزایش حقوق و تسهیلات کارکنان در یک بازه زمانی از اولویت بالاتری برخوردار هستند.</abstract_fa>
	<abstract>The significance of human resources and their development in the progress of communities and organizations are of utmost importance. Managers should adopt the correct and optimized strategies for development of human resources as the most important factor in providing quality and efficiency in public and business organizations and eventually the major foundation of economical, social and cultural development. In the present study, the strategic alternatives of human resources development in oil industry of Iran have been investigated using several different multi-attribute decision making methods including AHP, SAW, TOPSIS and ELECTRE. For this purpose, eleven strategic alternatives have been specified by experts and prioritized based on the four following factors: time, cost, staff resistance and manager acceptance. Ultimately, Borda&#8217;s method has been used for final ranking and combination of the strategic alternatives. The results showed that stratic choices including right planning, job turnover, increasing salaris and compensates have the higher priority.</abstract>
	<keyword_fa>development of human resources, multi attribute decision making, AHP, SAW, TOPSIS, ELECTRE, Borda’s Method.</keyword_fa>
	<keyword>توسعه منابع انسانی , تصمیم‌گیری چندشاخصه , AHP , SAW , TOPSIS, ELECTRE , روش بردا</keyword>
	<start_page>25</start_page>
	<end_page>50</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-13&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Aliyeh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Kazemi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>عالیه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کاظمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>aliyehkazemi@ut.ac.ir</email>
	<code>0031947532846002143</code>
	<orcid>0031947532846002143</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Fatemeh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Saadat Ahmadnia</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>فاطمه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سعادت احمدنیا</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002144</code>
	<orcid>0031947532846002144</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>طراحی الگوی تعالی استعداد با استفاده از رویکرد مرور سیستماتیک و فراترکیب کیفی در شرکت گاز استان اصفهان
 

</title_fa>
	<title>Designing a Talent Excellence Model Using Systematic Literature Review and Qualitative Meta Synthesis in Isfahan province Gas Company</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>در این پژوهش به طراحی مدل سرآمدی استعداد پرداخته شده است. علی رغم رایج بودن مفهوم تعالی و سرآمدی در حوزه منابع انسانی و وجود جوایز مختلف در سطح ملی و سازمانی، تاکنون مطالعات جامع و مانع در حوزه سرآمدی استعداد انجام نشده است. محقق با بکارگیری رویکرد مرور سیستماتیک و فراترکیب کیفی در این پژوهش به تحلیل نتایج و یافته های محققین قبلی پرداخته و با انجام گام های هفت گانه این روش مدل تعالی استعداد را در 8 معیار، 30 زیر معیار طبقه بندی کرده است. برای کنترل کیفیت روش فراترکیب کیفی در روند این پژوهش از دو روش GASP و کاپا استفاده شده است. بر اساس مقیاس 50 امتیازی CASP روبریک، مقالات انتخاب شده از لحاظ کیفیت مورد ارزیابی قرار گرفتند. همچنین به منظور سنجش پایایی مدل طراحی شده از شاخص کاپا استفاده شد. مقدار شاخص کاپا برابر با 0.7477 محاسبه شد که در سطح توافق معتبر قرار گرفته است. در نهایت برای تایید مدل در شرکت گاز استان اصفهان با مدیران و خبرگان شرکت گاز مصاحبه شد و با روش تحلیل تماتیک مورد بررسی قرار گرفت. روایی محتوای منطقی مدل نیز توسط اساتید دانشگاهی با استفاده از ضریب نسبی CVI و CVR تایید شد .
&#160;</abstract_fa>
	<abstract>This study has been considered to design a talent excellence model. Despite the common sense of excellence in the field of human resources and various awards at national level and organizational studies, comprehensive studies in the field of talent excellence have not been carried out. A systematic review and meta-synthesis of qualitative research have been used as the corresponding approach in this study to analyze the results and findings of previous researchers; and with the seven steps of this method, talent excellence model has been examined and classified in the 8 criteria, 30 sub-criteria. For quality control in qualitative meta-synthesis in this study, the GASP and kappa method has been used. Based on a scale of 50 points of CASP, selected articles were evaluated in terms of quality. For assessing the reliability of designed model, the Kappa index was used. Kappa index value was calculated 0.7477 showing that it has been at the valid level of agreement. Finally, in order to confirm the model in the Gas Company of Isfahan Province, we interviewed with the managers and experts of the Gas Company and analyzed the finding by the method of thematic analysis. Also, using the relative coefficient of CVI and CVR, the validity of the logical content of the model was confirmed according to university professors.</abstract>
	<keyword_fa>Excellence, talent, Systematic review, Meta-synthesis</keyword_fa>
	<keyword>سرآمدی (تعالی) , استعداد , مرور سیستماتیک , فراترکیب</keyword>
	<start_page>51</start_page>
	<end_page>84</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-14&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Farzaneh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Soltani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>فرزانه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سلطانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002145</code>
	<orcid>0031947532846002145</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Arash</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shahin</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>آرش</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شاهین</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>shahin@ase.ui.ac.ir</email>
	<code>0031947532846002146</code>
	<orcid>0031947532846002146</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shaemi Barzoki</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شائمی برزکی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002147</code>
	<orcid>0031947532846002147</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>شناسایی و تبیین عوامل مؤثر در اشتراک دانش بین سازمان‌های همکار و رتبه‌بندی آنها
(مورد مطالعه: صنعت پتروشیمی)
</title_fa>
	<title>Identfying and ranking the effective factors in knowledge sharing between the counterpart organizations (Case study: Petrochemical Industry)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>یکی از ارکان اصلی مدیریت دانش، به&#8204;اشتراک&#8204;گذاری دانش در سطوح داخلی سازمان و با سایر سازمان&#8204;ها به&#8204;ویژه سازمان-های همکار است که دارای مزایایی از جمله دسترسی به دانش رقابتی، افزایش مزیت رقابتی، کسب ارزش و هم&#8204;افزایی است و عدم بهره&#8204;گیری از آن در صنایع، به ویژه صنعت پتروشیمی که شرکت&#8204;های فعال در آن نیازمند حجم وسیعی از دانش برای اجرای پروژه&#8204;های مختلف هستند، منجر به هدررفت سرمایه&#8204;ها، تحمیل هزینه&#8204;های سربار و کاهش بهره&#8204;وری خواهد گشت. لذا هدف پژوهش، شناسایی و تبیین عوامل مؤثر در اشتراک دانش و رتبه&#8204;بندی آنها در صنعت پتروشیمی در نظر گرفته شد که از این منظر، پژوهش کاربردی محسوب می&#8204;شود. به منظور تحقق هدف پژوهش، مطالعات کتابخانه&#8204;ای انجام گرفت و عوامل مرتبط با دارنده و گیرنده دانش، محتوایی، بستر همکاری و زیرساخت&#8204;های فناوری شناسایی شد. برای تبیین مؤثر بودن و رتبه&#8204;بندی عوامل، مطالعات میدانی نیز صورت گرفت و گردآوری داده&#8204;ها از طریق پرسشنامه&#8204;ای 25 سؤالی که روایی محتوای آن توسط اساتید تأیید شده بود، انجام شد. پس از توزیع و گردآوری پرسشنامه&#8204;ها، روایی عاملی و پایایی آن هم با نرم&#8204;افزار SPSS محاسبه و با آلفا کرونباخ 1/88 تأیید گردید. نتایج آزمون t تک&#8204;نمونه&#8204;ای نشان داد که کلیه عوامل مذکور، مؤثر هستند؛ همچنین نتایج آزمون فریدمن حاکی از آن بود که فضای فرهنگی و جوّ مناسب سازمان گیرنده دانش در رتبه اول و میزان ابهام در دانش رتبه آخر عوامل مؤثر، قرار دارند.</abstract_fa>
	<abstract>One of the main elements of the knowledge management, is sharing the knowledge inside the organization or with the other organizations which has some advantages such as: access to the competitive knowledge, achieving value and synergy, and not sharing the knowledge in the industries, especially petrochemical industry, in which the active companies require high amount of knowledge for the execution of different projects, will result in the waste of capital, impose of extra costs and the reduction of productivity. So, the goal of this research has been the identification and ranking the effective factors in knowledge sharing in the counterpart organizations. In order to achieve this goal, the library studies were conducted and the factors related to the owner and gainer of the knowledge, the content factors, the cooperation base factors and the technology infrastructures factors, were identified. For explaining the effectiveness of the factors, field studies were conducted in this research by a 25-questions questionnaire. After distributing and gathering the questionnaires, its factor validity and reliability was calculated by SPSS software. At the next step, for explaining the effectiveness of the factors, the single-sample t-test was used and determined that all factors were effective. Then, by using Friedman test, the effective factors were rated, and the cultural and suitable environment of the organization that gains the knowledge was ranked in the first, and the amount of the ambiguity in the knowledge was ranked in the last.</abstract>
	<keyword_fa>knowledge sharing, effective factors on knowledge sharing, petrochemical industry</keyword_fa>
	<keyword>اشتراک‌گذاری دانش , عوامل مؤثر در اشتراک دانش , صنعت پتروشیمی</keyword>
	<start_page>85</start_page>
	<end_page>116</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-15&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Navid</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Nezafati</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>نوید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نظافتی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>n_nezafati@sbu.ac.ir</email>
	<code>0031947532846002148</code>
	<orcid>0031947532846002148</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید بهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Nasim</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ganbar Tehrani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>نسیم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>غنبر تهرانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002149</code>
	<orcid>0031947532846002149</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه خوارزمی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Shifra</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Davari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>شیفرا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>داوری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002150</code>
	<orcid>0031947532846002150</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه خوارزمی</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی تأثیر اقدامات مدیریت دانش بر توانمندسازی روانشناختی منابع انسانی با نقش تعدیل‌گر متغیرهای جمعیت‌شناختی در شرکت نفت مناطق مرکزی ایران</title_fa>
	<title>Investigating the influence of knowledge management practices on the psychological empowerment of human resources by moderating role of demographic variables in Iranian Central Oil Fields Company (I. C. O. F. C)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>توانمندسازی روانشناختی از ابزارهای سودمند ارتقای کیفی کارکنان و افزایش اثربخشی سازمان است. توانمندسازی روانشناختی متأثر از عوامل مختلفی از جمله اقدامات مدیریت دانش می&#8204;باشد. هدف پژوهش حاضر بررسی تأثیر اقدامات مدیریت دانش بر توانمندسازی روانشناختی منابع انسانی با نقش تعدیل&#8204;گر متغیرهای جمعیت&#8204;شناختی در شرکت نفت مناطق مرکزی ایران می&#8204;باشد. تحقیق حاضر از نوع کاربردی-توسعه&#8204;ای بوده و از بعد روش توصیفی-پیمایشی است. جامعه آماری، کارکنان شرکت نفت مناطق مرکزی ایران به تعداد 5480 نفر بوده که با استفاده از فرمول کوکران 359 نفر به طور تصادفی ساده انتخاب شده&#8204;اند. ابزار پژوهش پرسشنامه&#8204;های استاندارد اقدامات مدیریت دانش خاکی(1390) و توانمندسازی روانشناختی منابع انسانی وتن و کمرون (1998) بوده است. ضریب آلفای کرونباخ برای متغیرهای مدیریت دانش و توانمندسازی روانشناختی در ابزار پژوهش، به ترتیب برابر با 903/0 و 884/0 بوده و لذا، پایایی آنها مورد تایید قرار گرفت. نتایج نشان داد که اقدامات مدیریت دانش بر توانمندسازی روانشناختی منابع انسانی و مؤلفه&#8204;های آن اثرگذار است. مدیریت دانش، به ترتیب با شدت 788/0، 772/0، 754/0، 742/0 و 703/0، دارای تأثیر بر مؤلفه های داشتن اعتماد، احساس مؤثر بودن، احساس شایستگی، احساس خودمختاری و احساس معنی&#8204;داری بوده است. نتایج آزمون همبستگی تفکیکی نشان&#8204;دهنده عدم وجود نقش تعدیل&#8204;کنندگی متغیرهای جمعیت&#8204;شناختی در رابطه بین مدیریت دانش و توانمندسازی روانشناختی منابع انسانی می&#8204;باشد</abstract_fa>
	<abstract>Psychological empowerment is one of the useful tools for improving the effectiveness of the organization's staff and their quality. Psychological empowerment is affected by numerous factors including knowledge management. The present research investigated the impact of knowledge management practices on the psychological empowerment of human resources by moderating role of demographic variables in Iranian Central Oil Fields Company (I. C. O. F. C). The method in this study insisted applied-developing research method and on the other hand, descriptive-survey. The goal population has been the Company&#8217;s staff of ICOFC including 5480 employees. By Cochran&#8217;s formula 359 employees have randomly been selected. Standardized questionnaires including: Knowledge management of Khaki and psychological empowerment of human resources of have been used. The reliability of questionnaires proved by Cronbach&#8217;s Alpha that for the variables of knowledge management and psychological empowerment were 0.903 and 0.884, respectively. The results showed that knowledge management has an effect on psychological empowerment and its components. The effect&#8217;s intensity of knowledge management on psychological empowerment's components has been 0.788, 0.772, 0.754, 0.742, and 0.703 respectively for sense of trust, sense of efficacy, sence of competency, sense of self-determination, and sense of meaning. The partial correlation test results showed that there is no moderating role for demographic variables in the relationship between knowledge management and the psychological empowerment.</abstract>
	<keyword_fa>knowledge management, psychological empowerment, human resource, structural equation modeling</keyword_fa>
	<keyword>مدیریت دانش , توانمندسازی روانشناختی , منابع انسانی , مدل‌سازی معادلات ساختاری</keyword>
	<start_page>117</start_page>
	<end_page>148</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-16&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Sirous</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>AmirGhodsi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سیروس</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>امیرقدسی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>sirous_a@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002151</code>
	<orcid>0031947532846002151</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علم و صنعت</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Maleki</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ملکی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002152</code>
	<orcid>0031947532846002152</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه صنعتی شریف</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Bonyadi Naeeni</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بنیادی نائینی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002153</code>
	<orcid>0031947532846002153</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علم و صنعت</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammas Javad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Esfandiari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد جواد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اسفندیاری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002154</code>
	<orcid>0031947532846002154</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>عوامل موثر بر حفظ کارکنان دانشی با هدف توسعه برنامه‌های کیفیت زندگی کاری در 
موسسه مطالعات بین‌المللی انرژی
</title_fa>
	<title>Factors affecting retention of knowledge workers with the aim of developing work life quality plans at the Institute For International Energy Studies</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>در عصر حاضر کارکنان دانشی از جمله مهمترین دارایی&#8204;های یک سازمان محسوب می-شوند و مدیران باید بیشترین تلاش خود را برای حفظ این کارکنان به کار گیرند. با توجه به اهمیت موضوع، این مقاله به بررسی مسئله حفظ کارکنان دانشی با استفاده از رویکرد توسعه کیفیت زندگی کاری می&#8204;پردازد. در تدوین مدل مفهومی پژوهش از نتایج برخی از مطالعات پیشین جهت انتخاب متغیر&#8204;ها، بهره&#8204;برداری شده است. پرسش اساسی این است که آیا بهبود کیفیت زندگی کاری کارکنان دانشی در ماندگاری آنان در سازمان تأثیری دارد. به منظور پاسخگویی به این پرسش، پرسشنامه&#8204;ای میان یک نمونه تصادفی 66 نفری از کارکنان دانشی موسسه مطالعات بین&#8204;&#8204;المللی انرژی شهر تهران توزیع و داده&#8204;های جمع&#8204;آوری شده، با استفاده از مدل&#8204;سازی معادلات ساختاری تجزیه و تحلیل شد. یافته&#8204;های پژوهش نشان می&#8204;دهد که میان توسعه عوامل شغلی کیفیت زندگی کاری و ماندگاری کارکنان دانشی رابطه معنادار و مستقیم وجود دارد.</abstract_fa>
	<abstract>Today, knowledge workers are the most important assets of organizations and managers should make efforts to maintain these employees. Considering the importance of this issue, this paper investigated the maintenance of knowledge workers, using an approach to develop the work life quality. In order to design the conceptual model, some previous studies have been exploited to select the variables. The main question has been whether the improvement of knowledge workers&#8217; work life quality affects their persistence. In order to answer this question, a questionnaire was distributed among a random sample of 66 knowledge workers of the Institute for International Energy Studies , and collected data were analyzed using structural equation modeling. Findings indicated that there is a significantly direct relationship between the development of job factors of work life quality and the persistence of knowledge workers.</abstract>
	<keyword_fa>Knowledge, Knowledge Workers, quality of work life, persistence of Knowledge Workers.</keyword_fa>
	<keyword>دانش , کارکنان دانشی , کیفیت زندگی کاری , ماندگاری کارکنان دانشی</keyword>
	<start_page>149</start_page>
	<end_page>176</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-17&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Vajhollah</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ghorbanizadeh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>وجه اله</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قربانی زاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>vghorbanizadeh@gmail.com</email>
	<code>0031947532846002155</code>
	<orcid>0031947532846002155</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبائی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mehdi</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Kheir Andish</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خیراندیش</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002156</code>
	<orcid>0031947532846002156</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه هوایی شهید ستاری</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Azam</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Adnan Rad</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>اعظم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عدنان راد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002157</code>
	<orcid>0031947532846002157</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبائی</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>شناسایی و سنجش زیرساخت‌های مدیریت دانش پروژه‌ها در سازمان‌های پروژه‌محور 
صنایع بالادستی نفت و گاز ایران
</title_fa>
	<title>Identification and evaluation of projects knowledge management infrastructures in project-based organizations of Iranian oil & gas industry in upstream</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هدف این پژوهش، شناسایی و سنجش میزان وجود زیرساخت&#8204;های مدیریت دانش پروژه&#8204;ها در تعدادی از سازمان&#8204;های پروژه&#8204;محور صنایع بالادستی نفت و گاز ایران و مقایسه&#8204;ی آن&#8204;ها است. این پژوهش با بهره&#8204;گیری از رویکرد پژوهش کمّی و استراتژی پیمایشی به رصد زیرساخت&#8204;های مدیریت دانش پروژه&#8204;ها پرداخته است. پرسشنامه&#8204;های سنجش زیرساخت&#8204;های مدیریت دانش در 41 سازمان بالادستی صنعت نفت و گاز تکمیل گشت. براساس نتایج، از میان زیرساخت&#8204;های مدیریت دانش، مؤلفه&#8204;های &#171;فرهنگ سازمانی&#187; و &#171;نیروی انسانی&#187; بیشترین و مؤلفه&#8204;ی &#171;ساختار&#187; کمترین سطح را داشته&#8204;اند. سازمان&#8204;های مشاور، پیمانکار عمومی، مدیریت طرح، پیمانکار طرح و ساخت و کارفرما در رتبه&#8204;های یک تا پنج از حیث مناسب بودن ساختارهای مدیریت دانش قرار داشتند. از منظر دولتی و خصوصی بودن، سازمان&#8204;های خصوصی در رتبه&#8204;ی نخست و پس از آن سازمان&#8204;های نیمه&#8204;خصوصی و دولتی در جایگاه&#8204;های بعدی از لحاظ زیرساخت&#8204;های مدیریت دانش قرار داشتند؛ در عین حال، هیچ&#8204;یک از این دو رتبه&#8204;بندی از نظر آماری تفاوت معناداری را بین بخش های مورد بررسی نشان نداد.</abstract_fa>
	<abstract>The purpose of this research is identification, evaluation and comparing the reality of &#34;projects knowledge management infrastructures&#34; in some project-based organizations of iranian oil &#38; gas industry in upstream. Applying &#160;quantitative method and survey strategy, projects knowledge management infrastructures in project-based organizations of iranian oil &#38; gas industry in upstream were monitored. Khnowledg management infrastructure questionnaires were completed in 41 upstream organizations in oil &#38; gas industry of Iran. Results showed that among infrastructures, &#34;organizational culture&#34; and &#34;human resource&#34; had the highest score and &#34;structure&#34; had the lowest score. Consulting organizations, general contractor, construction management, design-build contractor, and employer ranked consequently, one to five in terms of suitability of knowledge management structures. From a public and private perspective, private organizations ranked first and then semi-private and public organizations in the next place in terms of knowledge management infrastructure. But none of these two rankings were statistically significant.</abstract>
	<keyword_fa>Project Knowledge Management (PKM), Project-Based Organization (PBO), Oil &#38; Gas Upstream Industries</keyword_fa>
	<keyword>مدیریت دانش پروژه , سازمان پروژه‌محور , صنایع بالادستی نفت و گاز</keyword>
	<start_page>177</start_page>
	<end_page>204</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-18&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mohammad Javad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Salehi Taleshi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمدجواد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صالحی طالشی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>jsalehi_68@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002158</code>
	<orcid>0031947532846002158</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>موسسه آموزش عالی مهر البرز تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mojtaba</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Hosseinali Pour</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مجتبی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حسینعلی پور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>hosseinalipour@sbu.ac.ir</email>
	<code>0031947532846002159</code>
	<orcid>0031947532846002159</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید بهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hani</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Arbabi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>هانی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اربابی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>arbabi@modares.ac.ir</email>
	<code>0031947532846002160</code>
	<orcid>0031947532846002160</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی نقش میانجی ظرفیت جذب دانش بر رابطه بین خط‌مشی‌های مدیریت منابع انسانی و عملکرد سازمانی (موردمطالعه: شرکت گاز استان قم)</title_fa>
	<title>Investigating the mediating role of knowledge absorptive capacity on relationship between human resource management policies and organizational performance
(Case Study: Qom Province Gas Company)
</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>امروزه، کارکنان سرمایه&#8204;های هر سازمان بشمار می&#8204;آیند که سازمان&#8204;ها را قادر می سازد با بهره&#8204;گیری از منابع انسانی توانمند عملکرد رقابتی خود را بهبود &#8204;بخشند. در همین زمینه،&#160; آموزش و توسعه منابع انسانی شایسته، به عملکرد سازمان&#8204;ها در خصوص اجرای مؤثر مجموعه خط&#8204;مشی&#8204;های مدیریت منابع انسانی وابسته است تا بتواند زمینه ساز ایجاد خلاقیت و نوآوری در سازمان باشد. از سوی دیگر، در بازارهای به&#8204;سرعت در حال تغییر امروز، دانش و ظرفیت جذب آن در ایجاد فرصت&#8204;های نوآوری و مزیت رقابتی شرکت&#8204;ها نقش محوری دارد. با توجه به اهمیت این موضوع در شرکت گاز، هدف مطالعه حاضر بررسی تأثیر خط&#8204;مشی&#8204;های مدیریت منابع انسانی بر عملکرد سازمانی و تبیین نقش میانجی ظرفیت جذب دانش در این رابطه بوده است. جامعه آماری تحقیق کلیه کارکنان رسمی شرکت گاز استان قم بوده است که 85 نفر بر اساس فرمول کوکران در این پیمایش شرکت داشتند. برای جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها از سه پرسشنامه (خط&#8204;مشی&#8204;های مدیریت منابع انسانی، عملکرد سازمانی و ظرفیت جذب) استفاده&#8204; شده است. روایی پرسشنامه از طریق صوری و محتوایی و پایایی با محاسبه مقدار کرونباخ 87/0 تائید شد. تحلیل&#8204;ها با استفاده از نرم&#8204;افزار لیزرل به&#8204;منظور ارزیابی مدل معادلات ساختاری صورت گرفت. یافته&#8204;های به&#8204;دست&#8204;آمده حاکی از آن است که رابطه مثبت و معناداری بین متغیرهای تحقیق وجود داشته و ظرفیت جذب دانش در رابطه بین خط&#8204;مشی&#8204;های مدیریت منابع انسانی و عملکرد سازمانی، نقش میانجی دارد.</abstract_fa>
	<abstract>Today, employees are the main capital of each organization that enables them to improve their competitive performance by utilizing their competent human resources. In this way, Training and development of competent human resources have been related to organizational performance in implementing human resource management policies, effectively, to be a base of creating creativity and innovation in organization. In other ways, in rapid changing markets, knowledge and knowledge absorption capability have a critical role in creating innovation opportunities and competitive advantage of companies. Given the importance of this issue in the gas company the purpose of this study is to investigate the effect of HRM policies on organizational performance and explain the mediating role of knowledge absorptive capacity in this regard. The statistical population of the research is all Official staff of Qom Gas Company that 85 of them participated in this survey based on Cochran's formula. Three questionnaires (HRM policies, organizational performance and knowledge absorptive capacity) were used to collect data. Validity of the questionnaire was verified formally and contently. Reliability was gained by calculating the Cronbach's value of 0.87. The analyzes were performed by using the LISREL software to evaluate the structural equation model. Findings indicate that there is a positive and significant relationship between research variables and knowledge absorption capability in the relationship between HRM and organizational performance has a mediating role.</abstract>
	<keyword_fa>Human Resource Policies- Knowledge Absorption Capability- Organizational Performance</keyword_fa>
	<keyword>خط‌مشی‌های مدیریت منابع انسانی , ظرفیت جذب دانش , عملکرد سازمانی</keyword>
	<start_page>205</start_page>
	<end_page>232</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-24-72&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mohammad Taghi</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Sadeghi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد تقی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صادقی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>sadeghi22@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846003269</code>
	<orcid>0031947532846003269</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Farzad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Movahedi Sobhani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>فرزاد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>موحدی سبحانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003270</code>
	<orcid>0031947532846003270</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Rajab Zadeh Ghatari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رجب زاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003271</code>
	<orcid>0031947532846003271</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hossein</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shirazi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شیرازی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003272</code>
	<orcid>0031947532846003272</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد قم</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
