<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<language>fa</language>
<journal_id_issn></journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_isnet></journal_id_isnet>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1394</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2015</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>6</volume>
<number>23</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی رابطه بین رهبری اخلاقی و سازمان یادگیرنده</title_fa>
	<title>Investigating the Relationship between Ethical Leadership and Learning Organization (A Case Study in Pension Fund of Oil Industry)
</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هدف اصلی این پژوهش نشان دادن تاثیر رهبری اخلاقی در سازمان یادگیرنده است. در واقع سوال اصلی این است که آیا رهبری اخلاقی می تواند در یادگیرنده بودن یک سازمان نقش ایفا کند؟ و اگر می&#8204;تواند میزان آن چه قدر است؟ به این منظور و برای پاسخ به این سوال، به بررسی ابعاد سازمان یادگیرنده بر اساس مدل پیتر سنگه پرداخته شد. هچنین ابعاد و مؤلفه های رهبری اخلاقی با تلفیق نظریات مختلف و برگرفته از باستانی&#8204;ترین اندیشه های رهبری اخلاقی ایران زمین تبیین شد. ابزار جمع آوری اطلاعات، پرسشنامه ای شامل 47 سوال است که 26 پرسش اول مربوط به ابعاد سازمان یادگیرنده و 21 پرسش نهایی مربوط به رهبری اخلاقی است. حجم جامعه آماری 340 نفر بوده و 210 پرسش نامه توزیع و تعداد 180 پرسش نامه جمع آوری شد. برای اطمینان از کفایت نمونه گیری و مناسب بودن تحلیل عاملی از آزمون های شاخص KMO و بارتلت استفاده شد که تعداد نمونه کافی و تحلیل عاملی برای شناسایی ساختار مناسب شناخته شد. جهت تائید مدل و اطمینان یافتن از اینکه متغیرها هریک جزء عوامل اصلی قرار می گیرند از آزمون تحلیل عاملی استفاده شد. فرضیات تحقیق با استفاده آزمون همبستگی اسپیرمن، همگی مورد تائید قرار گرفتند. به عبارتی دیگر رابطه معنادار و مثبتی بین تمامی ابعاد سازمان یادگیرنده و رهبری اخلاقی رابطه وجود دارد که در این بین بیشترین ارتباط بین مدل ذهنی و رهبری اخلاقی و کمترین ارتباط بین رهبری اخلاقی با آرمان مشترک می باشد</abstract_fa>
	<abstract>&#160;The main purpose of this research is to demonstrate the importance of ethical leadership in a learning organization. The main question is whether the ethical leadership in a learning organization can play a role? And if it is, what is the influence. In this regard, to answer the question, dimensions of the Learning Organization were evaluated based on the Peter Senge's model. In addition, for the assessment of ethical leadership, several key indicators of the ethical leadership from the most ancient Iranian leadership philosophy is used .Data collection tools, is a questionnaire containing 47 questions. The first 26 questions is related to the dimensions of a learning organization .And 21 of the last question is related to ethical leadership. The population was 340. And 210 questionnaires were distributed and 180 questionnaires were collected .To ensure sampling adequacy and appropriateness of factor analysis, KMO and Bartlett's test was used. The sample size was sufficient. Factor analysis was used to identify the appropriate structure. To ensure that each of these variables is major factors, the factor analysis was used. Research hypotheses using Spearman correlation test, all were confirmed. In other words, there is a positive and significant relationship between all aspects of learning organization and ethical leadership. The highest correlation is between mental models and moral leadership. And the lowest correlation is between ethical leadership and shared vision</abstract>
	<keyword_fa>Ethical Leadership - Learning organization - Pension Fund of Oil Industry</keyword_fa>
	<keyword>سازمان یادگیرنده , رهبری اخلاقی , سازمان ‌های خدماتی دولتی</keyword>
	<start_page>9</start_page>
	<end_page>34</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-311-2&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Alireza   </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shirvani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علیرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شیروانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001928</code>
	<orcid>0031947532846001928</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علوم تحقیقات اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Majid </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Jahangir Fard </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مجید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>جهانگیر فرد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001929</code>
	<orcid>0031947532846001929</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد فیروزکوه</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hoda  </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>sanatigar</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>هدا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صنعتی گر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001930</code>
	<orcid>0031947532846001930</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علوم‌وتحقیقات اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Kobra </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ahmadi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>کبری</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>احمدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001931</code>
	<orcid>0031947532846001931</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد فیروزکوه</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>رابطه بین رضایت شغلی و تعهد سازمانی حسابداران شاغل درشرکت ملی پخش فرآورده ‌های نفتی ایران
</title_fa>
	<title>The Relationship between the Organizational Commitment and Job Satisfaction for Accountants in National Iranian Oil Refining & Distribution Company</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هدف اصلی از مطالعه انجام شده، بررسی رابطه رضایت شغلی و تعهد سازمانی حسابداران شاغل درمناطق 37&#8204;گانه شرکت ملی پخش فرآوردهای نفتی می باشد. دراین تحقیق از روش نمونه گیری تصادفی طبقه&#8204;ای متناسب با حجم استفاده گردید, که پرسشنامه ها بر اساس جدول مورگان و به تعدادی بیش از حجم نمونه توزیع گردید و در نهایت 112 فقره&#160; پرسشنامه تکمیل و نتایج حاصل به کل جامعه آماری تعمیم داده شد. برای اندازه&#8204;گیری رضایت شغلی از پرسشنامه استاندارد (JDI) و برای اندازه&#8204;گیری تعهد سازمانی از پرسشنامه آلن و می یر و به منظور تجزیه و تحلیل داده های تحقیق از هر دو روش آمار توصیفی و استنباطی استفاده شده است. همچنین از آزمون همبستگی برای برای تعیین نوع رابطه ابعاد تعهد سازمانی با ابعاد رضایت شغل استفاده شد. نتایج حاکی از این است که ارتباط معنی داری بین تعهد سازمانی و رضایت شغلی حسابداران شاغل شرکت ملی پخش فرآوردهای نفتی وجود دارد وبین ابعاد رضایت شغلی(جاذبه و ارزش کار، تناسب حقوق و مزایا، تفاهم با همکاران، لیاقت مافوق، ارتقا و ارضای نیازها) با ابعاد تعهد سازمانی (عاطفی، هنجاری، مستمر) رابطه معنی دار وجود دارد به جز در مورد فرضیه شماره شش که بین تفاهم با همکاران و تعهد سازمانی حسابداران رابطه معنی&#8204;داری وجود ندارد.</abstract_fa>
	<abstract>The main objective of this study was to investigating the relation between organizational commitment and job satisfaction for accountants in 37 branches of the National Oil Refining &#38; Distribution Company. In this research, it was used from the method stratified random sampling proportional to bulk, which questionnaires were distributed according to Morgan table and were distributed more than a number of sample.112 questionnaires was completed and the results were generalized to the entire population. Measuring Job Satisfaction from Standard questionnaire (JDI) and for measurement of commitment organizational from Allen &#38; Meyer's questionnaire has been used. The test to determine the relationship between organizational commitment and job satisfaction of accountants employed by the National Broadcasting Company upon. Also from correlation test for determining relation between aspects of organizational commitment and job satisfaction for accountants working in National Oil Refining &#38; Distribution Company exists and between aspects job satisfaction and the aspects organizational commitment exists the significant relation except in about hypothesis Number Six that between understanding with the colleagues and organizational commitment accountants a significant relation does not exist</abstract>
	<keyword_fa>Job satisfaction - Job dissatisfaction- Organizational commitment - motivation.</keyword_fa>
	<keyword>رضایت شغلی ,  نارضایتی شغلی , تعهد سازمانی , انگیزش</keyword>
	<start_page>35</start_page>
	<end_page>66</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-311-3&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Atefeh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Orouji </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>عاطفه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اروجی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>orouji_atefeh@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846001932</code>
	<orcid>0031947532846001932</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد نیشابور</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammad Reza  </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shorvarzy</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد رضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شورورزی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001933</code>
	<orcid>0031947532846001933</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد نیشابور</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mahdi </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Salehi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صالحی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001934</code>
	<orcid>0031947532846001934</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>شناسایی و رتبه بندی عوامل موثر بر رفتار شهروندی سازمانی در پژوهشگاه صنعت نفت تهران</title_fa>
	<title>Identifying and Ranking Factors on Organizational Citizenship Behavior in Petroleum Industry Research Tehran</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>مطالعه رفتار افراد درمحیط&#8204;های کاری از دیرباز مورد توجه اندیشمندان علوم مدیریت بوده و با ظهور رشته رفتار سازمانی در سال&#8204;های نخست دهه 1960، در این امر جدیت بیشتری به عمل آمد. در این مقاله به شناسایی و رتبه&#8207;بندی عوامل موثر بر رفتار شهروندی سازمانی در پژوهشگاه صنعت نفت تهران با استفاده از مدلهای تصمیم&#8207;گیری چندشاخصه (SAW،TOPSIS) پرداخته شده است. به منظور گردآوری داده&#8207;ها و تعیین اولویت&#8207;ها در شاخصه&#8207;ها و گزینه&#8207;ها از ابزار پرسش&#8204;نامه که در اختیار خبرگان و صاحب&#8207;نظران منابع انسانی سازمان مذکور قرار گرفته است استفاده شده است. درنهایت به منظور ادغام نتایج دو تکنیک مذکور از روش میانگین استفاده شده است که رضایت شغلی بالاترین رتبه در ایجاد رفتار شهروندی سازمانی در پژوهشگاه صنعت نفت را کسب کرده است و عوامل دیگر نظیر تعهد سازمانی، سبک رهبری، عدالت سازمانی، ویژگی های شخصیتی و رفتار اخلاقی در اولویت&#8204;های بعدی قرار گرفته است و در نهایت پیشنهادهایی به منظور تقویت رفتار شهروندی سازمانی ارائه شده است</abstract_fa>
	<abstract>Study of people's behavior in work environments has been an issue of interest among management scholars for a long time and with the advent of field of organizational behavior in the late 1960s, this issue became even more important. In this paper we seek to indentify and classify the factors influencing organizational citizenry behavior in Tehran petroleum industry research center using multi- indicator decision making models (TOPSIS - SAW). In order to gather data and determine the priorities between indicators, a questionnaire was used. Finally, to combine the results of two forementioned models, the average method was used and based on this method, job satisfaction gained the highest ranking in producing the organizational citizenry behavior in the petroleum industry research center and other factors such as organizational commitment, leadership style, organizational justice, personal characteristics and ethical behavior were next</abstract>
	<keyword_fa>Citizenship behavior Organization - job satisfaction- petroleum industry research –MADM -SAW-TOPSI</keyword_fa>
	<keyword>رفتار شهروندی سازمانی , رضایت شغلی ,  پژوهشگاه صنعت نفت , TOPSIS , SAW , MADM</keyword>
	<start_page>67</start_page>
	<end_page>98</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-311-4&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mohammad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Norouzi </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نوروزی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>md.noruzi@gmail.com</email>
	<code>0031947532846001935</code>
	<orcid>0031947532846001935</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه امام صادق(ع)</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Roqieh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Salehiyan Fard </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>رقیه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صالحیان فرد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>salehiyan_fard@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846001936</code>
	<orcid>0031947532846001936</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>موسسه غیر انتفاعی مولانا آبیک</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammad taqi </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Qorbani Farab</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد تقی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قربانی فاراب</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mohammad1253@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846001937</code>
	<orcid>0031947532846001937</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>موسسه غیر انتفاعی ارشاد دماوند</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>مدیریت استعدادها: تبیین نقش رهبری اصیل</title_fa>
	<title>Talent Management via Authentic Leadership</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هدف پژوهش حاضر، بررسی تأثیر مولفه های سه گانه رهبری اصیل شامل خودآگاهی، خودتنظیمی و رفتار بر اجرای فرآیند مدیریت استعداد است؛ جهت گیری آن کاربردی از نوع پیمایش و نمونه آماری 270نفر از نیروهای ستادی شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی ایران می&#8207;باشد؛ برای گردآوری داده ها از پرسشنامه محقق ساخته پس از بررسی پایایی و روایی آن استفاده می گردد. به منظور آزمون فرضیه ها از آزمون همبستگی اسپیرمن، کای دو و جهت تعیین برازش مدل از روش مدلسازی معادلات ساختاری (SEM) استفاده می شود؛ نتایج تجزیه و تحلیل آماری نشان می دهد که مولفه های سه گانه رهبری اصیل بر اجرای مدیریت استعداد تأثیرگذار است</abstract_fa>
	<abstract>&#160;
The Purpose of this study is Survey The effect of the three components of authentic leadership, Self-awareness, Self-regulation and Behavior on Implementation of Talent Management process. The research is applied and survey was conducted in sample of 270 of force staff in the National Iranian Oil Products Distribution Company; for data gathering a questionnaire was used after reliability and validity valuation; Spearman correlation and Chi-square methods were used to test the hypotheses and path analysis was performed to determine the appropriateness of the model. Results of statistical analysis showed that the three components of authentic leadership is effective on the implementation of talent management</abstract>
	<keyword_fa>Talent Management- Authentic Leadership - Self-Awareness, Self_Regulation - Leadership Behavior</keyword_fa>
	<keyword>مدیریت استعداد ,  رهبری اصیل , خودآگاهی , خودتنظیمی , رفتار رهبری</keyword>
	<start_page>99</start_page>
	<end_page>118</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-311-5&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Ahmad Ali </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Khaef Allahi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>احمد علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خائف الهی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002267</code>
	<orcid>0031947532846002267</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hassan </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Danaie Fard</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>حسن</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>دانایی فرد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002268</code>
	<orcid>0031947532846002268</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Adel </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Azar </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>عادل</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>آذر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002269</code>
	<orcid>0031947532846002269</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Atieh  </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Bohrani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>عطیه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بحرانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>a_bohrani@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002270</code>
	<orcid>0031947532846002270</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ali akbar </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Alizadeh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی اکبر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>علیزاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002271</code>
	<orcid>0031947532846002271</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>شرکت ملی نفت ایران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی نقش میانجی حمایت سازمانی در رابطه بین ادراک رفتار سیاسی سازمانی با رضایت و عملکرد شغلی </title_fa>
	<title>Investigating the Role of Organizational Support in the Relationship between Perceived Organizational Political Behavior with Satisfaction and Job Performance</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>در تحقیق حاضر نقش میانجی حمایت سازمانی در رابطه بین ادراک رفتار سیاسی سازمانی با رضایت و عملکرد شغلی کارکنان مورد بررسی قرار گرفت. جامعه آماری تحقیق حاضر 130 نفر از کارکنان شرکت نفت استان آذربایجان غربی بودند. با توجه به حجم محدود جامعه آماری، تمام اعضای جامعه مورد نظر به عنوان نمونه آماری در نظر گرفته شد. برای سنجش ادراک رفتار سیاسی سازمانی از پرسشنامه فریس و ککمر، برای سنجش حمایت سازمانی ادراک شده از پرسشنامه آیزنبرگر، جهت سنجش عملکرد شغلی کارکنان از پرسشنامه رایت،ککمر، مک مهان و دلی ویو و در سنجش رضایت شغلی از پرسشنامه برایفلید و روته استفاده شد. در این تحقیق مدلی براساس ادبیات تحقیق ارائه گردید؛ داده&#8204;های تحقیق حاضر از برازش مدل حمایت کردند و یافته&#8204;های ذیل به دست آمد: ادراک رفتار سیاسی در بالاترین سطح سازمانی با حمایت سازمانی ادراک شده رابطه منفی و معنی&#8204;دار دارد؛ ادراک رفتار سیاسی در سطح بالاتر از سطح جاری با حمایت سازمانی ادراک شده رابطه منفی و معنی&#8204;دار دارد؛ ادراک رفتار سیاسی در سطح جاری با حمایت سازمانی ادراک شده رابطه منفی و معنی&#8204;دار دارد و حمایت سازمانی ادراک شده با عملکرد و رضایت شغلی کارکنان رابطه مثبت و معنی&#8204;دار دارد. نتیجه تحقیق حاکی از آن است که حمایت سازمانی در رابطه بین ادراک رفتار سیاسی سازمانی با رضایت و عملکرد شغلی نقش میانجی را ایفا می کند.</abstract_fa>
	<abstract>In this study the relationship between perceived organizational politic with job satisfaction and employee's performance among West Azerbaijan Province petroleum employment was investigated. To conduct this investigation, the Ferries and Kacmar questionnaire for perceived organizational politics; the Eisenbereger questionnaire for perceived organizational support; Wright, McMahan, Deleeuw questionnaire for job satisfaction were distributed among the 130 company's personal. The study achieved a 100% retune rate, with a total of 77/7% surveys used for data analysis. Data analysis were done with LISEL and findings verified the fitness of the proposed research model and showed that: there were a negative significance relationship between perceived organizational politics at one level up form in organization with perceived organizational support; there were a negative significance relationship between perceived organizational politics at ones level with perceived organizational support. There was a positive significance relationship between perceived organizational supports with employee's performance. Results indicated that perceived organizational supports is a mediator between the relationship of politics perceptions with job satisfaction and employee's performance</abstract>
	<keyword_fa>Perception political organizational behavior- Organizational support - Job satisfaction - Job performance -West Azerbaijan Province petroleum employees</keyword_fa>
	<keyword>ادراک رفتار سیاسی سازمانی , حمایت سازمانی , رضایت شغلی , عملکرد شغلی , کارکنان شرکت نفت استان آذربایجان غربی</keyword>
	<start_page>119</start_page>
	<end_page>138</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-311-6&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mohammad </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Hassani </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حسنی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003021</code>
	<orcid>0031947532846003021</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه ارومیه</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Abolfazl  </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ghasemzadeh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>ابوالفضل</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قاسم زاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003022</code>
	<orcid>0031947532846003022</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید مدنی آذربایجان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Rahim </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shirazi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>رحیم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شیرازی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846003023</code>
	<orcid>0031947532846003023</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه ارومیه</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی مخاطرات مشاغل واحد عملیات دستگاه های حفاری خشکی به روش JHA(مطالعه موردی:شرکت حفاری شمال)</title_fa>
	<title>Business Risk Assessment of Operations Onshore Drilling Machines by JHA (Case Study: North Drilling Company)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>عملیات حفاری چاه&#8204;های نفت و گاز به دلیل ماهیت و نوع فعالیت&#8204;های آن با مخاطرات مختلفی سر و کار دارد. لذا رعایت ایمنی به منظور حفاظت از نیروی انسانی و صیانت از تجهیزات، برای همۀ کارکنان امری ضروری است. هدف مطالعۀ حاضر شناسایی خطرات تهدید کنندۀ مشاغل واحد عملیات حفاری با استفاده از مطالعۀ آنالیز مخاطرات شغلی و ارائه اقدامات کنترلی به منظور کاهش سطح ریسک این مخاطرات می&#8204;باشد. جامعۀ آماری مورد نظر در این پروژه، کارکنان عملیات حفاری دستگاه&#8204;های حفاری خشکی شرکت حفاری شمال هستند. به منظور جمع&#8204;آوری اطلاعات مورد نیاز تیمی متشکل از متخصصین ایمنی صنعتی، بهداشت حرفه&#8204;ای و عملیات حفاری شکل گرفت. سپس وظایف و زیروظایف موجود در واحد عملیات حفاری مشخص گردید و با تکمیل کاربرگ&#8204;های تکنیک آنالیز مخاطرات شغلی، خطرات هر یک از این فعالیت&#8204;ها شناسایی شد. نهایتاً به منظور رتبه&#8204;بندی خطرات شناسایی شده از روش ویلیام فاین استفاده گردید. نتایج به دست آمده نشان دادند که 71/7 درصد خطرات شناسایی شده از نوع مخاطرات ایمنی و پس از آن مخاطرات بهداشتی، ارگونومیکی و خطرات مربوط به مواد و تجهیزات به ترتیب 13/4،9/3&#160;و 5/6 درصد از خطرات شناسایی شده را شامل می&#8204;شدند. همچنین84/4&#160;و 36/5 درصد از خطرات شناسایی شده به ترتیب دارای سطوح ریسک پایین و متوسط و 15/1 درصد از خطرات دارای سطح ریسک بالا بودند که نیاز به اجرای فوری اقدامات کنترلی به منظور کاهش سطح ریسک این خطرات می&#8204;باشند</abstract_fa>
	<abstract>Oil and gas well drilling operations due to the nature and type of activities is dealing with various hazards. So protecting human resources and equipment is mandatory for all staff. This study aimed to identify the risks of drilling jobs using the &#8220;Job Hazard Analysis&#8221; (JHA) study and provide control measures to reduce the risk of these hazards. Statistical population of interest in this project is land rig drilling operations staff in North Drilling Company (NDCo). In order to collect the required data formed a team of experts in industrial safety, occupational health and drilling operation. Then the tasks and subtasks were identified in the drilling operation unit and by completing Job Hazard Analysis Technique worksheets, each of these activities was identified hazards. Finally, to rank the risks identified &#8220;William Fine&#8221; method was used. The results showed that 71.7 percent of risk safety hazards are identified and then health hazards, ergonomic hazards and hazards associated with materials and equipment, respectively, 13.4, 9.3 and 5.6 percent were the risks identified. Also 84.4 and 36.5 % of low-risk and moderate-risk levels were identified, respectively and 15.1 per cent of the risk levels were high risk that they require immediate implementation of control measures to reduce the risk level of hazards</abstract>
	<keyword_fa>drilling operations - Job Hazard Analysis</keyword_fa>
	<keyword>ایمنی , حادثه-شناسایی خطر , ارگونومی , سطح ریسک , عملیات حفاری</keyword>
	<start_page>139</start_page>
	<end_page>162</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-311-7&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mir hassan</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Seyed Seraji </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>میرحسن</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سیدسراجی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001946</code>
	<orcid>0031947532846001946</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید عباسپور</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Iraj </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mohammad fam </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>ایرج</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمد فام</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001947</code>
	<orcid>0031947532846001947</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علوم پزشکی همدان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammad </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Hamedi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حامدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mo.hamedi@hotmail.com</email>
	<code>0031947532846001948</code>
	<orcid>0031947532846001948</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم تحقیقات</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بهبود تسهیم دانش سازمانهای تحقیق و توسعه نگاهی به نقش فرهنگ، عدالت و اعتماد سازمانی</title_fa>
	<title>Improving Knowledge Sharing, in Research and Development Organizations (Investigating the Role of Culture, Justice and Trust)
</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>امروزه استفاده از دانش سازمانی و تسهیم موثر آن بین کارکنان به منبعی راهبردی برای دستیابی به مزیت رقابتی و حفظ آن تبدیل شده است برای دستیابی به چنین مزیتی، سازمانها نیازمند راهکارهایی برای بهبود تسهیم دانش می باشند به همین منظور در این پژوهش ابتدا به بررسی رابطه عدالت و اعتماد سازمانی ،فرهنگ و اعتمادسازمانی و همچنین تسهیم دانش و اعتماد سازمانی به عنوان یکی از مهمترین عوامل تاثیر گذار بر تسهیم دانش در بزرگترین مرکز تحقیقاتی صنعت نفت کشور پرداخته شده است. روش تحقیق حاضر توصیفی از شاخه همبستگی و مبتنی بر مدل سازی معادلات ساختاری است. جامعه آماری تحقیق دربرگیرنده کارمندان شاغل در پژوهشگاه صنعت نفت می باشد؛ ابزار اصلی گردآوری داده ها، پرسشنامه می باشد. نتایج تحقیق حاکی از آن است که عدالت و فرهنگ سازمانی با اعتماد سازمانی رابطه مثبت، مستقیم و معناداری دارد و از طرفی اعتماد سازمانی نیز با تسهیم دانش رابطه مثبت، مستقیم و معناداری دارد.</abstract_fa>
	<abstract>Nowadays the effective use of organizational knowledge and sharing it among the staff has become an strategic resource to achieve and maintain competitive advantage. For achieving such Organizations need to have strategies to improve knowledge sharing. The purpose of this study was to investigate the relationship between organizational justice and trust, culture and trust and knowledge sharing and trust as the most important factor influencing knowledge sharing in the research institute of petroleum industry (the largest research centers of oil industry in Iran). This study is a descriptive approach based on branch correlation and structural equation modeling. Statistical sample includes employees working in research institute of petroleum industry .The main tool for data collection, is questionnaire. The results indicate that there was a significant positive relationship between organizational justice and organizational trust. The relationship between organizational culture and trust was significant positive too. Also knowledge sharing and organizational trust, has a direct and significant relationship</abstract>
	<keyword_fa>organizational trust - organizational culture - organizational justice - knowledge sharing</keyword_fa>
	<keyword>اعتماد سازمانی , فرهنگ سازمانی , عدالت سازمانی , تسهیم دانش</keyword>
	<start_page>163</start_page>
	<end_page>187</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-311-8&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Seyed Ghader  </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Radmard</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سید قادر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رادمرد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>radmahrdsgh@irpi.ir</email>
	<code>0031947532846001949</code>
	<orcid>0031947532846001949</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبایی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mahdi </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Afkhami Ardakani </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>افخمی اردکانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>afkhamim@ripi.ir</email>
	<code>0031947532846001950</code>
	<orcid>0031947532846001950</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Samad </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Baran</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>صمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>باران</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>S.baran@gmail.com</email>
	<code>0031947532846001951</code>
	<orcid>0031947532846001951</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم وتحقیقات تهران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی میزان همسویی استراتژی های منابع انسانی با استراتژی کلان شرکت مطالعه موردی : شرکت ملی گاز ایران</title_fa>
	<title>The Study of Alignment between Corporate Strategy & Human Resource (HR) Strategy (Case Study: National Iranian Gas Company)
</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>اجرای برنامه ریزی استراتژیک نهایت تلاش مدیریت استراتژیک است لذا همسویی استراتژی های در سطح کلان با استراتژی های عملیاتی بعنوان یکی از الزامات اساسی مورد توجه قرار گرفته است. این تحقیق به منظور بررسی میزان همسویی استراتژی های منابع انسانی با استراتژی کلان در شرکت ملی گاز انجام&#160; شده است.گردآوری داده ها توسط پرسشنامه محقق ساخته که دارای 51 سؤال میباشد انجام گرفت . روایی محتوایی پرسشنامه از طریق خبرگان تعیین گردید و پایایی آن نیز با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ محاسبه شد. 210 عدد پرسشنامه توزیع گردید که ازاین تعداد 154 پرسشنامه تکمیل و عودت داده شد . تجزیه و تحلیل داده ها بااستفاده از نرم افزار اس پی اس اس21&#160; و روش های آمارتوصیفی ، آزمون t تک متغیره ، آزمون t با دو جامعه مستقل انجام گرفت .
نتایج آزمون فرضt &#160;تک متغیره همسویی 72.5 درصد از استراتژی های منابع انسانی را در حد متوسط نشان داد و نتایج آزمون فرض t با دو جامعه مستقل (ستاد و شرکتهای تابعه شرکت ملی گاز ایران) در چهار زیر سیستم منابع انسانی نشان دهنده عدم تفاوت معنی دار بین میزان همسویی اعلام شده از طرف کارکنان شرکتهای تابعه با مقادیر بدست آمده از طرف کارکنان ستاد شرکت ملی گاز بود .&#160;</abstract_fa>
	<abstract>The final goal of strategic management is to implement strategic plans, Therefore the alignment between corporate strategy and functional strategy is considerable. This study investigates the degree of alignment between HR strategy and corporate strategy of the national gas company. Data collection was conducted by questionnaire by 51 questions. The content validity of questionnaire was assessed by experts and its reliability evaluated by kronbach's alpha coefficient. 210 questionnaires were distributed and 154 were completed. Data analyses were done by using the software SPSS21and descriptive statistical methods such as one sample t-test, Friedman test and also t-test within the two independent populations. One Sample t-test shows that the alignment of 27% of human resource strategies are upper than average and One Sample t-test within the two independent population (Headquarters and subsidiaries of national Iranian gas company) in the four subsystem of human resource declare that no significant alignment between the value of alignment stated by staff of headquarter and subsidiaries. Friedman test used for ranking the alignment of strategies in each subsystem</abstract>
	<keyword_fa>Human Resources Strategy, Human Resource Strategic Management, Strategic Alignment, Corporate Strategies, National Iranian Gas Company</keyword_fa>
	<keyword>استراتژی منابع انسانی , مدیریت استراتژیک منابع انسانی , همسویی استراتژیک ,  شرکت ملی گاز ایران</keyword>
	<start_page>189</start_page>
	<end_page>216</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-311-9&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mehrdad  </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Hosseini shakib </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مهرداد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حسینی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001952</code>
	<orcid>0031947532846001952</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علوم وتحقیقات دانشگاه آزاد اسلامی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>  Farshd </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Behfar</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>فرشید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بهفر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>Behfar_F@nigc.ir</email>
	<code>0031947532846001953</code>
	<orcid>0031947532846001953</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد کرج</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>شناسایی شایستگی های استراتژیک مدیران ارشد صنعت پتروشیمی</title_fa>
	<title>Identifying Strategic Competencies of Top Managers in Petrochemical Industry</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>با توجه به سیاستهای کلان کشور در خصوص کاهش وابستگی ها به فروش نفت خام به منظور توسعه هرچه بیشتر صنعت پتروشیمی و با عنایت به ویژگیهای خاص این صنعت از جمله تکنولوژی- محور بودن، مواجهه با تغییرات سریع و رقابت شدید در منطقه، ضروری است که شرکتهای فعال در صنعت پتروشیمی با هوشمندی و چابکی بیشتر برنامه ریزی کرده و گام های پیش رو را محکم تر و هدفمند بردارند. اما امروزه در حوزه مدیریت اعتقاد برا ین است که شایستگی های مدیریت عالی سازمان نقش مهمی در موفقیت شرکتها می تواند داشته باشد. هدف از این پژوهش شناسایی شایستگی های مدیران ارشد صنعت پتروشیمی است که در هر چه بهتر انجام دادن فرآیند مدیریت استراتژیک کمک نموده و موجب عملکرد بهتر و تحقق اهداف استراتژیک سازمان آنها می شود.
در این پژوهش پس از بررسی مطالعات پیشین، چارچوب اولیه ای جهت شناسایی شایستگی های مدیریتی استخراج شد. پس از آن سعی گردید تا با انجام مصاحبه های عمیق با مدیران عامل شرکتهای برتر صنعت پتروشیمی که طی 4 سال متوالی بر اساس فرآیند جایزه تعالی صنعت پتروشیمی و گزارشات شرکتهای برتر ایرانی در imi-100 انتخاب شده بودند، شایستگی های لازم شناسایی و با استفاده از تحلیل مضمون&#160; تحلیل گردیدند.
به منظور اعتبار یابی یافته های حاصل از مصاحبه ها نتایح بصورت پرسشنامه تدوین و در بین خبرگان دانشگاه و صنعت پتروشیمی توزیع گردید ودر نهایت شایستگی های شناسایی شده در پنج بعددانش، مهارت، تجربه،نگرش وویژگیهای فردی در 10 مولفه اصلی دانش راهبردی ،دانش تخصصی، دانش عمومی،مهارت های ادراکی،مهارت های انسانی و ارتباطی،مهارت های اجرایی،ویژگی های اخلاقی،ویژگی های شخصیتی ،تجربه و نگرش وهمچنین، 54 مولفه فرعی دسته بندی شدند</abstract_fa>
	<abstract>Based on the macroeconomic policies of the country regarding eliminating reliance on the sale of crude oil and in order to further develop the petrochemical industry and considering the special features of this industry including its technology based nature, facing fast changes and strong competition in the region, it is necessary for the active petrochemical companies to make plans with more intelligence and speed and take their future steps more strongly and objectively. However, today it is believed in the management field, that the competencies of the organization&#8217;s top management can play an important role in the success of the companies.
This research aims to recognize the competencies of senior managers in petrochemical industry, which helps improving process of strategic management and results in better performance as well as realization of the organization&#8217;s strategic objectives.
In this research, having reviewed the studies already, a preliminary framework was developed to recognize the management competencies. In the next step, through conducting in-depth interviews with managing directors of the petrochemical companies which has been selected for 4 consequent years as superior companies, based on the&#160;&#160; &#8220;Excellence Award&#8221; process in petrochemical industry and the reports on Iranian superior companies, selected in imi-100, it was tried to identify the competencies required&#160; and Thematic Analysis technique has been used for initial analysis of these competencies
In order to examine the reliability of the interviews findings, the results were edited and distributed in the form of questionnaires among the university and petrochemical industry elites. The identified competencies in five dimensions of knowledge, skills, experience, attitude and personal characteristics were finally categorized in 10 principal parameters including strategic knowledge, professional knowledge, general knowledge, conceptual skills, communication and human skills, executive skills, moral features, personality&#160; features, experience and attitude and also 54 subsidiary parameters.&#160;</abstract>
	<keyword_fa>Competency- Strategic competencies- senior managers- petrochemical industry</keyword_fa>
	<keyword>شایستگی‌ , شایستگی های استراتژیک , مدیران ارشد , صنعت پتروشیمی</keyword>
	<start_page>217</start_page>
	<end_page>242</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-311-10&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Behroz </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Dorri </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>بهروز</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>دری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001954</code>
	<orcid>0031947532846001954</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید بهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Masoumeh </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Habibi </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>معصومه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حبیبی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846001955</code>
	<orcid>0031947532846001955</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>موسسه مطالعات بین المللی انرژی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Maryam </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Bahrami nasab</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مریم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بهرامی نسب</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>M_MAHYA@YAHOO.COM</email>
	<code>0031947532846001956</code>
	<orcid>0031947532846001956</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید بهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
