<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Human Resource Management in Oil Industry</title>
<title_fa>مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت</title_fa>
<short_title>Human Resource Management in The Oil Industry</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://iieshrm.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2251-8886</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2588-4409</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>374</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1393</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2014</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>6</volume>
<number>21</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>		در جستجوی الگوی راهبردی مدیریت استعداد مطالعه موردی شرکت نفت و گاز پارس </title_fa>
	<title> Strategic Model of Talent Management: A Case Study of Pars Oil and Gas Company</title>
	<subject_fa>مديريت</subject_fa>
	<subject>Management</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;span style=&quot;font-family:b zar;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12.0pt;&quot;&gt;پژوهش حاضر، به منظور طراحی مدل راهبردی مدیریت استعداد در شرکت نفت و گاز پارس بر اساس تجارب بین المللی برتر انجام شده است. روش پژوهش، روش آمیخته ( کیفی &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b zar;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12.0pt;&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b zar;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12.0pt;&quot;&gt; کمی ) می باشد و نمونه گیری در آن، در دو مرحله صورت گرفته است. در مرحله کیفی ، نمونه شامل 24 نفر از مدیران و کارشناسان ارشد&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b zar;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12.0pt;&quot;&gt;( خبرگان)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span style=&quot;font-family:b zar;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12.0pt;&quot;&gt;است که به روش نمونه گیری هدفمند انتخاب شدند و در مرحله کمی از روش نمونه گیری تصادفی با استفاده از فرمول کوکران حجم نمونه به تعداد&amp;nbsp; 267 نفر از میان کلیه کارکنان شرکت تعیین شد. بر پایه ی پیشینه پژوهشی مربوط به تجربه های بین المللی &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b zar;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12.0pt;&quot;&gt;مرتبط با فرایند مدیریت استعداد&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b zar;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12.0pt;&quot;&gt; و همچنین &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b zar;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12.0pt;&quot;&gt;مدارک و اسناد در دسترس و مرتبط با این موضوع در شرکت نفت و گاز پارس&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b zar;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12.0pt;&quot;&gt;، ابعاد و مولفه های اولیه مدیریت راهبردی استعداد استخراج شد. سپس، به منظور متناسب بودن این ابعاد و مؤلفه ها با و یژگیها و انتظارات شرکت ، از آراء و نظرات &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b zar;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12.0pt;&quot;&gt;خبرگان&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span style=&quot;font-family:b zar;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12.0pt;&quot;&gt;شرکت کننده در مصاحبه ها، با به کارگیری روش تحلیل محتوا، استفاده شد. بر این اساس، الگوی اولیه مدیریت راهبردی استعداد در شرکت نفت و گاز پارس طراحی گردید و پس از ارزیابی و اصلاح الگوی اولیه به وسیله ی تحلیل عاملی مرتبه دوم، الگوی نهایی طراحی گردید. از جمله ویژگی های بارز این مدل، &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b zar;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12.0pt;&quot;&gt;سیستمی بودن و جامعیت مدل نسبت به سایر مدل های بومی و بین المللی و همچنین، رویکرد راهبردی به آن است که موجب توجه به محیط بیرونی و انطباق و سازگاری آن با محیط درونی شده است و مهم تر آن که، &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b zar;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12.0pt;&quot;&gt;استفاده از این مدل راهبردی برای مدیریت استعداد ها در شرکت نفت و گاز به مسئولین امر کمک می کند تا به جای تکرار آنچه در مدیریت منابع انسانی انجام می شود، چارچوب منسجمی را برای کشف، توسعه، راهبری و حفظ و نگهداشت این سرمایه های انسانی ارزشمند پیش روی داشته باشند و بدین وسیله پاسخگوی چالش ها و نیازهای نو ظهور باشد. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b zar;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12.0pt;&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</abstract_fa>
	<abstract>This study aimed to design a strategic model of talent management at Pars Oil and Gas Company (POGC) based on international best practice experience. Research method is a mixed method (qualitative-quantitative) and sampling is done in two phases.&amp;nbsp;In qualitative phase, sample included 24 top managers and senior executives (experts) who were selected by purposive sampling and in quantitative phase, by random sampling method and using Cochran formula, sample size of 267 people were selected among all employees. Based on the related literature and accessible documents on this subject in POGC, the primary dimensions and components of strategic talent management were determined.&amp;nbsp;Then, in order to fit the dimensions and components with the characteristics and expectations of company, the opinions of experts participating in interviews were analyzed by using content analysis method. In this way, the initial model of strategic talent management in POGC was designed. After evaluating and modifying the initial model by a second-order factor analysis, the final model was designed.&amp;nbsp;In comparison with current domestic and international models, some distinct features of this model are its systematic basis, comprehensiveness and also its strategic approach that leads to consider the external environment and its adaptation with the internal environment and more importantly, the use of this strategic model of talent management helps POGC officials to have a&amp;nbsp;unified framework for the identisication, development, maintenance and keeping ahead of valuable human capital rather than repeating what is done in human resource management department, and thereby meet the emerging challenges and needs of the company.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</abstract>
	<keyword_fa>مدیریت  استعداد , مدیریت راهبردی استعداد , منابع انسانی مستعد ,  تجارب بین المللی برتر , شرکت نفت و گاز پارس</keyword_fa>
	<keyword>strategic model- talent management- strategic  Pars Oil and Gas Company-mixed method</keyword>
	<start_page>133</start_page>
	<end_page>172</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-311-24&amp;slc_lang=other&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Fatemeh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Khalvandi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>فاطمه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خالوندی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002239</code>
	<orcid>10031947532846002239</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید رجایی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Abbas</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Abbaspour</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>عباس</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عباس پور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>abbaspour@atu.ac.ir</email>
	<code>10031947532846002240</code>
	<orcid>10031947532846002240</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبایی</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
