<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Human Resource Management in Oil Industry</title>
<title_fa>مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت</title_fa>
<short_title>Human Resource Management in The Oil Industry</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://iieshrm.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2251-8886</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2588-4409</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>374</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1398</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2019</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>39</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تأثیر مؤلفه‌های مدیریت استعداد بر رضایت شغلی و تعهد سازمانی کارکنان دانشی ؛مطالعه ای در پژوهشگاه صنعت نفت</title_fa>
	<title>Effect of Talent Management Components on Job Satisfaction and Organizational Commitment of Knowledge Worker 
	 A Case in Research Institute of Petroleum Industry
</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;span style=&quot;font-family:b nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:13.0pt;&quot;&gt;یکی از راهکارهایی که امروزه برای استفاده از مهمترین دارایی&#8204;های سازمان در حوزه مدیریت منابع انسانی ارائه شده است، مدیریت استعدادهاست. از این&amp;shy;رو،&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:12.0pt;&quot;&gt; بررسی تأثیر مؤلفه&amp;shy; های مدیریت استعداد بر رضایت شغلی و تعهد سازمانی کارکنان دانشی در پژوهش حاضر هدف قرار گرفت. این تحقیق از نظر هدف، کاربردی و از نظر روش گردآوری داده &amp;shy;ها، از نوع پیمایشی است و از منظر روش&amp;shy; شناختی در دسته پژوهش&amp;shy; های کمی و اثبات&amp;shy; گرایی قرار دارد. جامعه آماری پژوهش را کارکنان دانشی پژوهشگاه صنعت نفت با حدود 700 نفر تشکیل داد. حجم نمونه 202 نفر و به روش نمونه&#8204;گیری تصادفی انتخاب شد. ابزار گردآوری داده &amp;shy;ها، پرسشنامه مدیریت استعداد محقق ساخته، رضایت شغلی &amp;laquo;مینه&amp;shy; سوتا&amp;raquo; و تعهد سازمانی &amp;laquo;آلن و مایر&amp;raquo; در مقیاس پنج درجه&amp;shy;ای لیکرت بود. روایی هر سه پرسشنامه از نظر صوری و محتوایی مورد بررسی قرار گرفت و پایایی آنها نیز با اجرای آزمایشی و محاسبه ضریب آلفای کرونباخ محاسبه شد. نتایج پژوهش نشان داد که مؤلفه&amp;shy; های مدیریت استعداد بر رضایت شغلی (به &amp;shy;جز مؤلفه جذب استعدادها) و تعهد سازمانی کارکنان (به&amp;shy; جز مؤلفه ارزیابی استعدادها) تأثیر مثبت و معناداری دارد.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&amp;nbsp;&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</abstract_fa>
	<abstract>Talent management is one of the solutions presented to utilize human resources as the most important assets of the organization. Therefore, the aim of this research was to investigate the effect of talent management components on job satisfaction and organizational commitment of Knowledge Workers. The research is considered an applied research based on its object and a survey, based on data collection methods and methodologically is considered in the category of quantitative research and positivism. Research population was 700 people including knowledge workers at Research Institute of Petroleum Industry, among whom 202 people were randomly selected. To collect data, it has been used the researcher made questionnaire for talent management, Minnesota's job satisfaction questionnaire and Allen &amp; Meyer questionnaire for organizational commitment, based on Likert five point scales (from very high to very little). Face and content validity was used to evaluate questionnaires Validity. Also, Cronbach's alpha was used to establish the reliability of instruments. Results showed that there are strong positive causal effect on talent management components and job satisfaction (Except of absorption talent) and also on talent management components and organizational commitment (Except of appraisal talent).&lt;br&gt;
&amp;nbsp;</abstract>
	<keyword_fa>مدیریت استعداد, کارکنان دانشی, رضایت شغلی, تعهد سازمانی, پژوهشگاه صنعت نفت</keyword_fa>
	<keyword> Talent Management, Knowledge Worker, Job Satisfaction, Organizational Commitment, Research Institute of Petroleum Industry</keyword>
	<start_page>175</start_page>
	<end_page>196</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-162-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>ebrahim</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>rajabpour</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>ابراهیم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رجب پور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>E.Rajabpour@pgu.ac.ir</email>
	<code>10031947532846005232</code>
	<orcid>10031947532846005232</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه خلیج فارس، بوشهر</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Jahanshah</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Charkhtab Moghadam</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>جهانشاه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>چرختاب مقدم</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>Jahanshah47@gmail.com</email>
	<code>10031947532846005233</code>
	<orcid>10031947532846005233</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه دفاع ملی، تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Amir</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Hamze Mollaie</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>امیر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حمزه ملایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>Hamze.Molai@yahoo.com.</email>
	<code>10031947532846005234</code>
	<orcid>10031947532846005234</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه خلیج فارس، بوشهر</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
