@article{ 
author = {BamdadSoufi, Jahaniar and KhatamiFiroozabadi, Mohammad Ali and ZakariaSani, Mo},  
title = {Prioritization of Factors Affecting the Development of  Knowledge Management System Knowledge Management Cycle}, 
abstract ={In this research, factors affecting the development of knowledge management (KM) system are identified in different phases of KM cycle at Petrochemical technology and research center of Iranian Petrochemical Company. Then these factors are prioritized. In this research, first all activities of knowledge management cycle phases in mentioned company are identified locally by using a distributed questionnaire among elites. Then identified activities in before phase are prioritized with considering criteria of knowledge management in each phase from its cycle by second questionnaire. For data analyze and activities prioritization, are used from Fizzy Topsis and Analytical network process (ANP), then results of this methods compare each other. Results indicated which activities have the most priority at each phase of KM cycle, and the company must to attend this activities and investment on them for developing of knowledge management},  
Keywords = { Knowledge management cycleActivities prioritization Fuzzy Topsis Analytical network process Petrochemical Technology and Research Center},
volume = {6},
Number = {24}, 
pages = {3-30}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {اولویت‌بندی عوامل اثرگذار بر توسعه نظام مدیریت دانش در مراحل چرخه مدیریت دانش (مطالعه موردی: شرکت پژوهش و فناوری پتروشیمی)},
abstract_fa ={در این مقاله، به شناسایی عوامل تأثیر گذار بر توسعه مدیریت دانش در مراحل مختلف چرخه مدیریت دانش در شرکت پژوهش و فناوری پتروشیمی پرداخته شده و سپس این عوامل در مراحل مختلف چرخه مدیریت دانش اولویت بندی شدند. در تحقیق حاضر، ابتدا با استفاده از یک پرسشنامه توزیع شده میان خبرگان، کلیه فعالیت&#8204;های مربوط به هر مرحله از چرخه مدیریت دانش به صورت بومی در شرکت مذکور شناسایی شدند. سپس با پرسشنامه دوم فعالیت&#8204;های شناسایی شده در مرحله قبل، با در نظر گرفتن معیارها و اهداف مدیریت دانش در هر مرحله از چرخه آن اولویت-بندی شدند. اعتبارپرسشنامه به تایید خبرگان و اساتید دانشگاه رسیده است و پایایی پرسشنامه از طریق آلفای کرونباخ در نرم افزار SPSS بررسی شد. از آنجا که این پژوهش تا حدودی به سمت پژوهش کیفی پیش رفته از فنون دلفی در نمونه گیری و انتخاب خبرگان استفاده شده است. جهت تحلیل داده&#8204;ها و اولویت بندی فعالیت&#8204;ها از روش تاپسیس فازی و فرآیند تحلیل شبکه&#8204;ای استفاده و نتایج حاصل از دو روش با یکدیگر مقایسه شد. نتایج این تحقیق بیان&#8204;گر عواملی مهم در هر مرحله از چرخه مدیریت دانش هستند و سازمان باید به این فعالیت&#8204;ها توجه کند و به منظور توسعه مدیریت دانش بر روی آنها سرمایه&#8204;گذاری نماید. این فعالیت&#8204;ها به طور خلاصه عبارتند از: در مرحله اول؛ تشریح روابط بین اجزای دانش،کدگذاری و یکپارچگی دانش. مرحله دوم؛ تجزیه و تحلیل دانش، ارزشیابی دانش. مرحله سوم؛ ایجاد سازگاری بین دانش جدید و دانش موجود، سازماندهی دانش از نظر ساختاری و محتوایی، کاربردی کردن دانش درون سازمان. مرحله چهارم؛ سازماندهی دانش از نظر ساختاری و محتوایی، توسعه محصول یا خدمت با استفاده از دانش جدید. مرحله پنجم؛ تجاری سازی دانش، تبدیل دانش به محصول یا خدمات ارزشمند برای مشتری به طور انعطاف&#8204;پذیر، قابلیت دسترسی همگانی به دانش. مرحله 6؛ تجزیه و تحلیل دانش.},
keywords_fa = { چرخه مدیریت دانش , اولویت‌بندی فعالیت‌ها , تاپسیس فازی , فرآیند تحلیل شبکه‌ای , شرکت پژوهش و فناوری پتروشیمی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-21-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-21-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {HabibiRad, Amin and Feizi, Kamran and Rezaeian, Ali and Fakourian, – Seyed Hasan and Azizi, Askar},  
title = {Priorities and factors affecting on Managers Participation of National Iranian Oil Company (NIOC) in Trainings}, 
abstract ={The research purpose is to explore the reasons why the managers do not participate in training programs actively? After that, it is necessary to remove these factors in next trainings to provide the needful knowledge and skills consistent with business condition for managers. Needed data gathered through the content analysis of manager`s ideas about the training programs of national Iranian oil company (NIOC) and then a questionnaire developed based on them. In this research 380 managers of NIOC participated. Findings show that the demands of managers depend on their work, education and work experience. However, training programs in the first half of the day, outside of work site, as a workshop or with mixed method have a higher priority from the managers perspective. In this research, also, the needed training subject as well as the solutions for improvement in organizational trainings from the managers point of view were investigated. &#160;},  
Keywords = {Training needs Managers Training BarriersTraining Priorities National Iranian Oil Company (NIOC},
volume = {6},
Number = {24}, 
pages = {31-54}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی اولویت‌ها و عوامل مؤثر بر مشارکت مدیران شرکت ملی نفت ایران در آموزش‌ها},
abstract_fa ={2&#160;&#160;هدف این تحقیق، بررسی دلایل عدم مشارکت فعال مدیران در دوره&#8204;های آموزشی است تا در آموزش&#8204;های آتی موانع مذکور برطرف شده و بستر لازم برای تجهیز نیروی انسانی به دانش و مهارت&#8204;های موردنیاز محیط امروز کسب و کار فراهم گردد. اطلاعات لازم از طریق تحلیل محتوای اسناد مشتمل بر نظرات مدیران نسبت به دوره&#8204;های آموزشی شرکت و سپس پرسشنامه طراحی شده بر همین مبنا در سطح شرکت ملی نفت ایران گردآوری گردید. در این تحقیق 380 نفر از مدیران شرکت مشارکت داشتند. یافته&#8204;های تحقیق بیانگر آن است که خواسته&#8204;های مدیران به حوزه کاری، رشته تحصیلی و سابقه کاری آنان ارتباط دارد. با این وجود، دوره&#8204;های آموزشی برگزارشده در نیمه اول روز در حد چند ساعت یا بصورت کوتاه&#8204;مدت، خارج از محل کار، با استفاده از روش&#8204;های کارگاهی یا ترکیبی از روش&#8204;های آموزشی برای مدیران اولویت بیشتری دارد. در این تحقیق مدیران نظرات خود را نسبت به موضوعات آموزشی مورد نیاز و راهکارهای بهبود آموزش&#8204;ها نیز ارائه نمودند.},
keywords_fa = { نیازهای آموزشی , مدیران موانع آموزش , اولویت‌های آموزش , شرکت ملی نفت ایران},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-22-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-22-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {M.Joshaghani, Hasan M. Joshaghani and Hadavi, Mansoure},  
title = {Providing an Integrated Model of the Perceived Justice, Job Satisfaction, Organizational Commitment and Variables of Planned Behavior Model Affecting the Willingness of Employees to Movement
(Case study: Pars Oil and Gas Company)}, 
abstract ={The purpose of this paper is providing a model to determine the factors affecting the willingness of employees to job relocation. In the transition from the industrial age to the post-industrial age, post-industrial society, Be organized around knowledge creation and use of information On one hand, heavy reliance of this competitive environment on knowledge capitals and staff expertise and the other hand, fluidity of these capitals, has caused the issue of maintenance and keep them in organization is of great importance. Inability to properly manage the maintenance staff (Particularly worthy and capable), as the main organizational capital, in addition to the direct and indirect costs imposed, if employees leave the organization, makes transmission capabilities to competing companies and finally, the loss of competitive advantage. In this study, we considered the factors affecting the willingness of employees to job relocation by combining model of planned behavior and variables of organizational justice, organizational commitment, and job satisfaction. The sample consisted of 210 employees of pars oil and gas company (POGC). In this study, of a questionnaire to collect data&#160; and statistical software (SPSS and LISREL) for data analysis, was used. After analyzing data, results showed that Variables of organizational commitment, job satisfaction and organizational justice with variables of planned behavior, Are effective on willingness to job relocation},  
Keywords = {The theory of  planned behavior Organizational justice Job satisfaction organizational commitment Willingness to movement},
volume = {6},
Number = {24}, 
pages = {55-103}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {ارایه مدل تلفیقی از نقش عدالت ادراکی، رضایت شغلی، تعهد سازمانی و متغیرهای مدل رفتار برنامه‌ریزی شده  تمایل به جابجایی کارکنان
 (مطالعه موردی: شرکت نفت و گاز پارس)},
abstract_fa ={هدف از این مقاله، ارایه مدلی جهت تعیین عوامل موثر بر تمایل به کاریابی کارکنان می&#8204;باشد. در گذار از عصر صنعتی به عصر فراصنعتی، جامعه&#8204;ی فراصنعتی، حول خلق دانش و استفاده از اطلاعات سازماندهی می&#8204;شود. از یک سو، اتکای شدید این فضای رقابتی بر سرمایه&#8204;های دانش و تخصص کارکنان و از سوی دیگر، سیال بودن این سرمایه&#8204;ها، باعث گردیده&#160; است تا موضوع نگهداری و حفظ آنها در سازمان از اهمیت زیادی برخوردار گردد. ناتوانی در مدیریت صحیح نگهداری کارکنان (به ویژه افراد شایسته و توانمند) بعنوان اصلی&#8204;ترین سرمایه سازمانی، ضمن تحمیل هزینه&#8204;های سنگین مستقیم و غیر مستقیم، در صورت ترک سازمان، باعث انتقال قابلیت&#8204;ها به شرکت&#8204;های رقیب و نهایتاً از دست رفتن مزیت رقابتی سازمان می&#8204;گردد. در این تحقیق تلاش می&#8204;شود با استفاده از مدلی مناسب، عوامل اصلی موثر بر تمایل کاریابی و جابجایی کارکنان شناسایی و راهکارهایی در جهت مدیریت صحیح این تمایلات منجر شونده به رفتار کاریابی ارایه گردد. در این تحقیق با ترکیب مدل رفتار برنامه&#8204;ریزی شده و متغیرهای عدالت سازمانی، تعهد سازمانی و رضایت شغلی به بررسی عوامل موثر بر تمایل به جابجایی کارکنان پرداخته شده است. نمونه تحقیق شامل 210 نفر از کارکنان شرکت نفت و گاز پارس می&#8204;باشد. برای اندازه&#8204;گیری عوامل موثر بر کاریابی از پرسشنامه، و برای تجزیه و&#160; تحلیل داده&#8204;ها، از نرم&#8204;افزار SPSS و LISREL استفاده شد. پس از تجریه و تحلیل داده&#8204;ها، نتایج نشان داد که متغیرهای تعهد سازمانی، رضایت شغلی و عدالت سازمانی به همراه متغیرهای مدل رفتار برنامه&#8204;ریزی شده، بر میزان تمایل به جابجایی کارکنان موثر می&#8204;باشند.},
keywords_fa = { مدل تئوری رفتار برنامه ریزی شده , عدالت سازمانی , رضایت شغلی , تعهد سازمانی , تمایل به جابجایی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-23-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-23-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Sharifzadeh, Fattah and Ghorbanizadeh, Vajhollah and Mohammadi, Hamed and RokniLamouki, Farh},  
title = {Investigating the Relationship of Servant Leadership with the Organizational Trust and People Empowerment in Mazandaran Gas Co.}, 
abstract ={This study sets out to explore the relationship of servant leadership with the organizational trust and people empowerment in Mazandaran Gas Company. The statistical population was consisted of 459 employees of the company with a sample of 329 of them. A surveyor- built questionnaire with 80 items was used to collect data. Its reliability has been proven as 0.97 through Crombach`s coefficient alpha. In an inference analysis, the study used Pearson correlation test to investigate the hypotheses, t test to consider the difference between the Managers and employees perception and lizrel software to examine data for a path analysis and presenting a structural model. Correlation analysis indicated that in Mazandaran Gas Company, servant leadership is positively correlated to the organizational trust and people empowerment and also, there is no significant difference between the managers` and employees` perception of&#160; servant leadership},  
Keywords = {Servant leadership Organizational trust People empowerment Mazandaran Gas Company

},
volume = {6},
Number = {24}, 
pages = {105-136}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {رابطه رهبری خدمتگزار با اعتماد سازمانی و توانمندسازی کارکنان
(مطالعه موردی در شرکت گاز استان مازندران)},
abstract_fa ={این تحقیق با هدف بررسی رابطه رهبری خدمتگزار با اعتماد سازمانی و توانمندسازی کارکنان در شرکت گاز استان مازندران انجام شده است. جامعه آماری در این تحقیق، کارکنان شرکت گاز استان مازندران به تعداد 459 نفر بوده و نمونه آماری شامل 329 نفر از کارکنان این شرکت می&#8204;باشد. ابزار گردآوری داده&#8204;ها از طریق پرسشنامه محقق ساخته بوده و پایایی این ابزار از طریق آلفای کرونباخ برابر 0/97 به دست آمده است. در تحلیل استنباطی به منظور بررسی فرضیه&#8204;های پژوهش از آزمون همبستگی پیرسون، و به منظور بررسی تفاوت ادراک مدیران و کارکنان از آزمون t مستقل، و در ادامه به منظور تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها با استفاده از نرم افزار لیزرل به تحلیل مسیر متغیرهای پژوهش و ارائه مدل معادلات ساختاری پرداخته شده است. نتایج به دست آمده از تجزیه و تحلیل اطلاعات نشان داد که در شرکت گاز استان مازندران رابطه مثبت و معنی داری بین رهبری خدمتگزار با اعتماد سازمانی و توانمندسازی کارکنان وجود دارد، و همچنین تفاوت معناداری بین ادراک کارکنان و مدیران از رهبری خدمتگزار در این شرکت مشاهده نشده است. &#160; &#160;},
keywords_fa = { رهبری خدمتگزار , اعتماد سازمانی , توانمندسازی کارکنان , شرکت گاز استان مازندران},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-24-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-24-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Jafarpoor, Mahmoud and Rezayi, Nasrin and Soori, Soudabeh},  
title = {Diagnosis for Implementing and Applying Research Results of Human Resources Management in Oil Industry}, 
abstract ={Organizational diagnosis is a systematic process for gathering data in order to interact effectively to tackle some organizational problems, challenges, pressures and restrictions. Thus, the purpose of present research is a diagnosis for implementing and applying the research results of human resources management in oil industry. In terms of purpose, its methodology was descriptive; in terms of results, it was applicable; in terms of data, it was quantitative and in terms of data gathering time, it was periodic. Questionnaire was used as a data gathering tool. The statistical society consisted of two groups: (1) professors and experts for the field of human resources management in reliable universities and (2) human resources managers in Tehran organizations and companies of oil industry field, including 335 people. The sample volume was specified with 180 people. Survey results showed that at the %99 confidence level, 35 indices are effective on the research results of human resources management and cause them not to be implemented and applied in oil industry. Among them, three indices of &#171;users' weakness in studying culture&#187;, &#171;not to apply suitable scientific and practical supervisors (consultants)&#187; and &#171;instability for major organizational decision-makings&#187; are the most important indices mentioned by the respondents. The identified indices were also classified in three groups of structural, behavioral (conceptual) and environmental damages.},  
Keywords = {Diagnosing Organizations Human Resource Management Structure Behavior Context.},
volume = {6},
Number = {24}, 
pages = {137-160}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {آسیب‌شناسی پیاده‌سازی و کاربست نتایج تحقیقات مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت},
abstract_fa ={آسیب&#8204;شناسی سازمانی، فرایندی نظام&#8204;مند از جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها به منظور تعامل اثربخش در راستای حل مشکلات، چالش&#8204;ها، فشارها و محدودیت&#8204;های سازمانی می&#8204;باشد. بر این اساس هدف پژوهش حاضر، آسیب&#8204;شناسی پیاده&#8204;سازی و کاربست نتایج تحقیقات مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت بوده است. روش تحقیق مورد استفاده در این پژوهش از نظر هدف، توصیفی؛ از نظر نتیجه، کاربردی؛ از نظر نوع داده، کمّی و به لحاظ زمان گردآوری داده&#8204;ها، مقطعی بوده که از ابزار پرسشنامه نیز جهت گردآوری داده&#8204;ها بهره برده شد. جامعه آماری این پژوهش نیز متشکل از دو گروه (1) اساتید و صاحب&#8204;نظران حوزه مدیریت منابع انسانی در دانشگاه&#8204;های معتبر کشور و (2) مدیران و کارشناسان ارشد منابع انسانی در سازمان&#8204;ها و شرکت&#8204;های حوزه صنعت نفت در سطح شهر تهران مشتمل بر 335 نفر بوده است که حجم نمونه مورد مطالعه، 180 نفر تعیین شد. نتایج پژوهش نشان داد که در سطح اطمینان 99 درصد، 37 شاخص بر عدم پیاده&#8204;سازی و کاربست نتایج تحقیقات مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت تاثیرگذار می&#8204;باشند که از این بین، سه شاخص &#171;ضعف فرهنگ مطالعه در کاربران&#187;، &#171;عدم بکارگیری ناظران (مشاوران) علمی و عملی مناسب&#187; و &#171;عدم ثبات در تصمیم&#8204;گیری&#8204;های کلان سازمانی&#187;، مهمترین شاخص های مورد اشاره پاسخگویان بوده است. همچنین شاخص های شناسایی شده در سه گروه آسیب&#8204;های ساختاری، رفتاری (محتوایی) و محیطی طبقه&#8204;بندی شدند},
keywords_fa = {آسیب‌شناسی سازمانی , مدیریت منابع انسانی , کاربست , آسیب‌های ساختاری , آسیب‌های رفتاری , آسیب‌های زمینه‌ای},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-25-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-25-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Abdolmanafi, Saeid and Moazami, Mansour and GholamiKarin, Mahmoud and Noruzy, Ali},  
title = {Considering the Relationship Structural, Relative and Cognitive Dimensions of Social Capital with Job Satisfaction and Job Stress
(Case study: Ghaed Basir Petrochemical Company)}, 
abstract ={The present research aims to study the relationship of social capital with job satisfaction and job stress of the personels in Ghaed Basir Petrochemical Company. As for sampling 206 employees were selected using stratified sampling method and questionnaires of social capital, job satisfaction and stress scale were distributed between them. Pearson correlation test and stepwise regression analysis were used to analyze data. The results of Pearson correlation test indicate that there is a positive and meaningful relation between social capital and its tree dimension i.e. structural, relational and cognitive with job satisfaction. Moreover, the results show that there is a negative and meaningful relation between social capital and its structural and relational dimensions with job stress. Result of the stepwise regression analysis determined the share of relational and cognitive dimensions in the prediction of job satisfaction as 0.75 and 0.26 respectively. The shares of relational and structural dimensions in forecasting the job stress were also determined as -0.56, and -0.25 respectively. So we can, improve job satisfaction and reduce job stress with facilitate of social capital in organizations},  
Keywords = {Social Capital Job Satisfaction Job StressGhaed Basir Petrochemical Company Diagnosis},
volume = {6},
Number = {24}, 
pages = {163-180}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی رابطه ابعاد شناختی، رابطه‌ای و ساختاری سرمایه اجتماعی با رضایت و استرس شغلی
(مورد مطالعه: شرکت پتروشیمی قائد بصیر گلپایگان)},
abstract_fa ={پژوهش حاضر جهت بررسی رابطه سرمایه اجتماعی با رضایت و استرس شغلی کارکنان شرکت پتروشیمی قائد بصیر صورت گرفته است. به این منظور تعداد 206 نفر از کارکنان شرکت مورد مطالعه به روش نمونه&#8204;گیری طبقه&#8204;ای انتخاب شده و پرسشنامه&#8204;های سرمایه اجتماعی، رضایت شغلی و مقیاس استرس در بین آنان توزیع گردید. جهت تحلیل داده&#8204;ها از آزمون&#8204;های همبستگی پیرسون و رگرسیون گام به گام استفاده شده است. نتایج آزمون همبستگی پیرسون حاکی از آن است که بین ابعاد شناختی، رابطه&#8204;ای و ساختاری سرمایه اجتماعی و همچنین نمره کلی آن با رضایت شغلی رابطه مثبت و معنی&#8204;داری وجود دارد. علاوه بر این یافته&#8204;ها حاکی از آن است که ابعاد رابطه&#8204;ای و ساختاری و همچنین نمره کلی سرمایه اجتماعی کارکنان با استرس شغلی&#160; آنان رابطه منفی و معنی&#8204;داری دارند. نتایج تحلیل رگرسیون بیانگر این است که سهم ابعاد رابطه&#8204;ای و شناختی سرمایه اجتماعی در پیش&#8204;بینی رضایت شغلی به ترتیب برابر با 0.75 و 0.26 بوده و سهم ابعاد رابطه&#8204;ای و ساختاری سرمایه اجتماعی در پیش&#8204;بینی استرس شغلی کارکنان به ترتیب برابر با 0.56- و 0.25- می&#8204;باشد. بنابراین می&#8204;توان با تسهیل تحقق سرمایه اجتماعی در سازمان باعث ارتقای رضایت شغلی و از طرفی کاهش استرس شغلی گردید},
keywords_fa = {سرمایه اجتماعی , رضایت شغلی , استرس شغلی , شرکت پتروشیمی قائد بصیر گلپایگان

},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-26-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-26-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Faiiazi, Marjan and ShahbazMoradi, Saeed and Afshar, Zahr},  
title = {Necessary Conditions for the Implementation of Green Management of HR in the Petroleum Industry}, 
abstract ={&#160; Today's green human resource management is very important in organizations and in oil industry it is more important also. the aim of the present research is finding the necessary Prerequisite of doing the green human resource management in oil industry. how to do this research is mix method. in this way of research, first some interviews had done, then the results were paid attention in the point of content analysis. finally a questionnaire was designed and was given to the managers and experts of HR in national oil industry. the Cronbach's alpha coefficient of these questionnaire was. 973, and it is shown the high level of reliability of this questionnaire. The results of the present research indicates that among total category, supporting top managers is very important. As a result&#160; if the managers support green program, the introduction of the stages will be done. Among the strategic factors, present of green vision, Among the organizational factors, Budget, Among related factors with employees,&#160; staffing and development of environmental experts, also the employee's&#160;&#160; knowledge and skills are very important. Furthermore the results of&#160; Friedman test shows that financial factors and supporting from managers are very effective on green human resource processes},  
Keywords = {Green human resources Management Green management Environmental Oil industry & Green workers},
volume = {6},
Number = {24}, 
pages = {181-201}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بسترهای لازم برای اجرای مدیریت سبز منابع انسانی در صنعت نفت},
abstract_fa ={امروزه اجرای مدیریت سبز منابع انسانی در سازمان&#8204;ها از اهمیت بالایی برخوردار شده و این موضوع در صنعت نفت دارای اهمیت خاصی است. هدف این تحقیق شناسایی بسترهای لازم برای اجرای مدیریت سبز منابع انسانی در صنعت نفت است. روش انجام این تحقیق روش تحقیق آمیخته است.&#160; با توجه به این نوع روش تحقیق، در ابتدا مصاحبه&#8204;هایی انجام و نتایج این مصاحبه&#8204;ها مورد تحلیل&#8204; محتوا قرار گرفت و در نهایت پرسش&#8204;نامه&#8204;ای طراحی شد و در اختیار مدیران و کارشناسان منابع انسانی شرکت ملی نفت قرار داده شد. ضریب آلفای کرونباخ این پرسش&#8204;نامه 0/973 بوده و بیان&#8204;گر پایایی بالای این پرسش&#8204;نامه است. نتایج این تحقیق گویای این موضوع است که از میان دسته&#8204;بندی کلی، حمایت مدیران ارشد از بالاترین اهمیت برخوردار می&#8204;باشد و در نتیجه در صورت حمایت مدیر از برنامه&#8204;های سبز، مقدمات مراحل دیگر نیز فراهم می&#8204;شود. در میان عوامل استراتژیک، وجود چشم&#8204;انداز سبز، در میان عوامل سازمانی، بودجه، از میان عوامل مرتبط با کارکنان، جذب و توسعه متخصصان زیست&#8204;محیطی و دانش و مهارت کارکنان از مهم&#8204;ترین عوامل به شمار می&#8204;آیند. هم&#8204;چنین نتایج آزمون فریدمن به طور کلی این موضوع را روشن ساخت که عوامل مالی و حمایت مدیریت از مهم&#8204;ترین عوامل تاثرگذار بر اجرای مدیریت سبز منابع انسانی است},
keywords_fa = { مدیریت سبز منابع انسانی , مدیریت سبز , زیست‌محیطی , صنعت نفت و کارکنان سبز},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-27-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-27-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Ghabezi, Roohola and MousaviShiri, Seyed Mahmoud and JaliliAnooshirvani, Soodabeh and HabibiMohebSeraj, Abdollah},  
title = {The Impact of the Intellectual Capital Efficiency on Financial Performance in the Petroleum Products Industry}, 
abstract ={&#160; In this research, the relationship between the intellectual capital Efficiency and its components (structural, physical and human capital) with three components of financial performance including the profit per share, return on owner&#8217;s equity and return on assets in the Iranian petroleum products industry, along with two controlling variables; the size of the company and the financial leverage, have been tested. In order to test the hypothesis of the research, the information of eleven companies of the petroleum products industry listed&#160; in Tehran Stock Exchange during the years 2007 to 2012 (includes 55 years-company) has been collected and by using the multiple regression and Data Panel method has been analyzed and studied. The results show that there is a significant (or meaningful) relationship between intellectual capital and structural capital with profit per share, return on owner&#8217;s equity and return on assets. Finally the results show a significant relation between the coefficient value of intellectual capital and profit per share, but there is no significant relationship between the coefficient value of intellectual capital, return on owner&#8217;s equity and return on assets},  
Keywords = {Intellectual Capital Human Capital Physical Capital Structural CapitalFinancial PerformancePetroleum Product},
volume = {6},
Number = {24}, 
pages = {203-229}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {رابطه کارایی سرمایه فکری با عملکرد مالی در صنعت فرآورده‌های نفتی},
abstract_fa ={در این تحقیق رابطه کارایی سرمایه فکری واجزای آن (سرمایه انسانی ،فیزیکی و ساختاری) با سه مولفه عملکرد مالی شامل سود هرسهم ،بازده حقوق صاحبان سهام و بازده دارائیها در بخش صنعت فرآورده&#8204;های نفتی ایران به همراه دو متغیرکنترلی اندازه شرکت و اهرم مالی ، آزمون شده است.به منظور آزمون فرضیه&#8204;های تحقیق، اطلاعات یازده شرکت بخش صنعت فرآورده&#8204;های نفتی پذیرفته شده در بورس تهران در طی سال&#8204;های 1386 الی 1390( شامل 55سال- شرکت) جمع&#8204;آوری و با استفاده از روش پانل دیتا و رگرسیون&#160; چندگانه مورد تحلیل و بررسی قرارگرفته است. نتایج نشان می&#8204;دهدکه بین سرمایه فیزیکی با سود هرسهم و بازده حقوق صاحبان سهام، ارتباط معنی داری وجود دارد. اما بین سرمایه فیزیکی و بازده دارایی&#8204;ها رابطه ی&#160; معنی داری وجود ندارد. نتایج همچنین بیانگر این است که بین سرمایه انسانی و سرمایه ساختاری با سود هرسهم ، بازده حقوق صاحبان سهام و بازده دارایی&#8204;ها رابطه ی معنی داری وجود دارد. در نهایت نتایج نشان دهنده ی این است که بین ضریب ارزش افزوده ی فکری و سود هرسهم ارتباط معنی داری وجود دارد، اما وجود رابطه&#8204;ی معنی دار بین ضریب ارزش افزوده ی فکری با بازده حقوق صاحبان سهام و بازده دارایی&#8204;ها تائید نشد. &#160;},
keywords_fa = { سرمایه فکری , سرمایه انسانی , سرمایه فیزیکی , سرمایه ساختاری , عملکرد مالی ,  فرآورده‌های نفتی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-28-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-28-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Shirvani, Alireza and JahangirFard, Majid and sanatigar, Hoda and Ahmadi, Kobr},  
title = {Investigating the Relationship between Ethical Leadership and Learning Organization (A Case Study in Pension Fund of Oil Industry)}, 
abstract ={&#160;The main purpose of this research is to demonstrate the importance of ethical leadership in a learning organization. The main question is whether the ethical leadership in a learning organization can play a role? And if it is, what is the influence. In this regard, to answer the question, dimensions of the Learning Organization were evaluated based on the Peter Senge's model. In addition, for the assessment of ethical leadership, several key indicators of the ethical leadership from the most ancient Iranian leadership philosophy is used .Data collection tools, is a questionnaire containing 47 questions. The first 26 questions is related to the dimensions of a learning organization .And 21 of the last question is related to ethical leadership. The population was 340. And 210 questionnaires were distributed and 180 questionnaires were collected .To ensure sampling adequacy and appropriateness of factor analysis, KMO and Bartlett's test was used. The sample size was sufficient. Factor analysis was used to identify the appropriate structure. To ensure that each of these variables is major factors, the factor analysis was used. Research hypotheses using Spearman correlation test, all were confirmed. In other words, there is a positive and significant relationship between all aspects of learning organization and ethical leadership. The highest correlation is between mental models and moral leadership. And the lowest correlation is between ethical leadership and shared vision},  
Keywords = {Ethical Leadership - Learning organization - Pension Fund of Oil Industry},
volume = {6},
Number = {23}, 
pages = {9-34}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی رابطه بین رهبری اخلاقی و سازمان یادگیرنده},
abstract_fa ={هدف اصلی این پژوهش نشان دادن تاثیر رهبری اخلاقی در سازمان یادگیرنده است. در واقع سوال اصلی این است که آیا رهبری اخلاقی می تواند در یادگیرنده بودن یک سازمان نقش ایفا کند؟ و اگر می&#8204;تواند میزان آن چه قدر است؟ به این منظور و برای پاسخ به این سوال، به بررسی ابعاد سازمان یادگیرنده بر اساس مدل پیتر سنگه پرداخته شد. هچنین ابعاد و مؤلفه های رهبری اخلاقی با تلفیق نظریات مختلف و برگرفته از باستانی&#8204;ترین اندیشه های رهبری اخلاقی ایران زمین تبیین شد. ابزار جمع آوری اطلاعات، پرسشنامه ای شامل 47 سوال است که 26 پرسش اول مربوط به ابعاد سازمان یادگیرنده و 21 پرسش نهایی مربوط به رهبری اخلاقی است. حجم جامعه آماری 340 نفر بوده و 210 پرسش نامه توزیع و تعداد 180 پرسش نامه جمع آوری شد. برای اطمینان از کفایت نمونه گیری و مناسب بودن تحلیل عاملی از آزمون های شاخص KMO و بارتلت استفاده شد که تعداد نمونه کافی و تحلیل عاملی برای شناسایی ساختار مناسب شناخته شد. جهت تائید مدل و اطمینان یافتن از اینکه متغیرها هریک جزء عوامل اصلی قرار می گیرند از آزمون تحلیل عاملی استفاده شد. فرضیات تحقیق با استفاده آزمون همبستگی اسپیرمن، همگی مورد تائید قرار گرفتند. به عبارتی دیگر رابطه معنادار و مثبتی بین تمامی ابعاد سازمان یادگیرنده و رهبری اخلاقی رابطه وجود دارد که در این بین بیشترین ارتباط بین مدل ذهنی و رهبری اخلاقی و کمترین ارتباط بین رهبری اخلاقی با آرمان مشترک می باشد},
keywords_fa = {سازمان یادگیرنده , رهبری اخلاقی , سازمان ‌های خدماتی دولتی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-330-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-330-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Orouji, Atefeh and Shorvarzy, Mohammad Reza and Salehi, Mahdi},  
title = {The Relationship between the Organizational Commitment and Job Satisfaction for Accountants in National Iranian Oil Refining &#38; Distribution Company}, 
abstract ={The main objective of this study was to investigating the relation between organizational commitment and job satisfaction for accountants in 37 branches of the National Oil Refining &#38; Distribution Company. In this research, it was used from the method stratified random sampling proportional to bulk, which questionnaires were distributed according to Morgan table and were distributed more than a number of sample.112 questionnaires was completed and the results were generalized to the entire population. Measuring Job Satisfaction from Standard questionnaire (JDI) and for measurement of commitment organizational from Allen &#38; Meyer's questionnaire has been used. The test to determine the relationship between organizational commitment and job satisfaction of accountants employed by the National Broadcasting Company upon. Also from correlation test for determining relation between aspects of organizational commitment and job satisfaction for accountants working in National Oil Refining &#38; Distribution Company exists and between aspects job satisfaction and the aspects organizational commitment exists the significant relation except in about hypothesis Number Six that between understanding with the colleagues and organizational commitment accountants a significant relation does not exist},  
Keywords = {Job satisfaction - Job dissatisfaction- Organizational commitment - motivation.},
volume = {6},
Number = {23}, 
pages = {35-66}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {رابطه بین رضایت شغلی و تعهد سازمانی حسابداران شاغل درشرکت ملی پخش فرآورده ‌های نفتی ایران},
abstract_fa ={هدف اصلی از مطالعه انجام شده، بررسی رابطه رضایت شغلی و تعهد سازمانی حسابداران شاغل درمناطق 37&#8204;گانه شرکت ملی پخش فرآوردهای نفتی می باشد. دراین تحقیق از روش نمونه گیری تصادفی طبقه&#8204;ای متناسب با حجم استفاده گردید, که پرسشنامه ها بر اساس جدول مورگان و به تعدادی بیش از حجم نمونه توزیع گردید و در نهایت 112 فقره&#160; پرسشنامه تکمیل و نتایج حاصل به کل جامعه آماری تعمیم داده شد. برای اندازه&#8204;گیری رضایت شغلی از پرسشنامه استاندارد (JDI) و برای اندازه&#8204;گیری تعهد سازمانی از پرسشنامه آلن و می یر و به منظور تجزیه و تحلیل داده های تحقیق از هر دو روش آمار توصیفی و استنباطی استفاده شده است. همچنین از آزمون همبستگی برای برای تعیین نوع رابطه ابعاد تعهد سازمانی با ابعاد رضایت شغل استفاده شد. نتایج حاکی از این است که ارتباط معنی داری بین تعهد سازمانی و رضایت شغلی حسابداران شاغل شرکت ملی پخش فرآوردهای نفتی وجود دارد وبین ابعاد رضایت شغلی(جاذبه و ارزش کار، تناسب حقوق و مزایا، تفاهم با همکاران، لیاقت مافوق، ارتقا و ارضای نیازها) با ابعاد تعهد سازمانی (عاطفی، هنجاری، مستمر) رابطه معنی دار وجود دارد به جز در مورد فرضیه شماره شش که بین تفاهم با همکاران و تعهد سازمانی حسابداران رابطه معنی&#8204;داری وجود ندارد.},
keywords_fa = {رضایت شغلی ,  نارضایتی شغلی , تعهد سازمانی , انگیزش},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-331-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-331-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Norouzi, Mohammad and SalehiyanFard, Roqieh and QorbaniFarab, Mohammad taqi},  
title = {Identifying and Ranking Factors on Organizational Citizenship Behavior in Petroleum Industry Research Tehran}, 
abstract ={Study of people's behavior in work environments has been an issue of interest among management scholars for a long time and with the advent of field of organizational behavior in the late 1960s, this issue became even more important. In this paper we seek to indentify and classify the factors influencing organizational citizenry behavior in Tehran petroleum industry research center using multi- indicator decision making models (TOPSIS - SAW). In order to gather data and determine the priorities between indicators, a questionnaire was used. Finally, to combine the results of two forementioned models, the average method was used and based on this method, job satisfaction gained the highest ranking in producing the organizational citizenry behavior in the petroleum industry research center and other factors such as organizational commitment, leadership style, organizational justice, personal characteristics and ethical behavior were next},  
Keywords = {Citizenship behavior Organization - job satisfaction- petroleum industry research –MADM -SAW-TOPSI},
volume = {6},
Number = {23}, 
pages = {67-98}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {شناسایی و رتبه بندی عوامل موثر بر رفتار شهروندی سازمانی در پژوهشگاه صنعت نفت تهران},
abstract_fa ={مطالعه رفتار افراد درمحیط&#8204;های کاری از دیرباز مورد توجه اندیشمندان علوم مدیریت بوده و با ظهور رشته رفتار سازمانی در سال&#8204;های نخست دهه 1960، در این امر جدیت بیشتری به عمل آمد. در این مقاله به شناسایی و رتبه&#8207;بندی عوامل موثر بر رفتار شهروندی سازمانی در پژوهشگاه صنعت نفت تهران با استفاده از مدلهای تصمیم&#8207;گیری چندشاخصه (SAW،TOPSIS) پرداخته شده است. به منظور گردآوری داده&#8207;ها و تعیین اولویت&#8207;ها در شاخصه&#8207;ها و گزینه&#8207;ها از ابزار پرسش&#8204;نامه که در اختیار خبرگان و صاحب&#8207;نظران منابع انسانی سازمان مذکور قرار گرفته است استفاده شده است. درنهایت به منظور ادغام نتایج دو تکنیک مذکور از روش میانگین استفاده شده است که رضایت شغلی بالاترین رتبه در ایجاد رفتار شهروندی سازمانی در پژوهشگاه صنعت نفت را کسب کرده است و عوامل دیگر نظیر تعهد سازمانی، سبک رهبری، عدالت سازمانی، ویژگی های شخصیتی و رفتار اخلاقی در اولویت&#8204;های بعدی قرار گرفته است و در نهایت پیشنهادهایی به منظور تقویت رفتار شهروندی سازمانی ارائه شده است},
keywords_fa = {رفتار شهروندی سازمانی , رضایت شغلی ,  پژوهشگاه صنعت نفت , TOPSIS , SAW , MADM },
url = {http://iieshrm.ir/article-1-332-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-332-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {KhaefAllahi, Ahmad Ali and DanaieFard, Hassan and Azar, Adel and Bohrani, Atieh and Alizadeh, Ali akbar},  
title = {Talent Management via Authentic Leadership}, 
abstract ={&#160; The Purpose of this study is Survey The effect of the three components of authentic leadership, Self-awareness, Self-regulation and Behavior on Implementation of Talent Management process. The research is applied and survey was conducted in sample of 270 of force staff in the National Iranian Oil Products Distribution Company; for data gathering a questionnaire was used after reliability and validity valuation; Spearman correlation and Chi-square methods were used to test the hypotheses and path analysis was performed to determine the appropriateness of the model. Results of statistical analysis showed that the three components of authentic leadership is effective on the implementation of talent management},  
Keywords = {Talent Management- Authentic Leadership - Self-Awareness, Self_Regulation - Leadership Behavior},
volume = {6},
Number = {23}, 
pages = {99-118}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {مدیریت استعدادها: تبیین نقش رهبری اصیل},
abstract_fa ={هدف پژوهش حاضر، بررسی تأثیر مولفه های سه گانه رهبری اصیل شامل خودآگاهی، خودتنظیمی و رفتار بر اجرای فرآیند مدیریت استعداد است؛ جهت گیری آن کاربردی از نوع پیمایش و نمونه آماری 270نفر از نیروهای ستادی شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی ایران می&#8207;باشد؛ برای گردآوری داده ها از پرسشنامه محقق ساخته پس از بررسی پایایی و روایی آن استفاده می گردد. به منظور آزمون فرضیه ها از آزمون همبستگی اسپیرمن، کای دو و جهت تعیین برازش مدل از روش مدلسازی معادلات ساختاری (SEM) استفاده می شود؛ نتایج تجزیه و تحلیل آماری نشان می دهد که مولفه های سه گانه رهبری اصیل بر اجرای مدیریت استعداد تأثیرگذار است},
keywords_fa = {مدیریت استعداد ,  رهبری اصیل , خودآگاهی , خودتنظیمی , رفتار رهبری},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-333-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-333-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Hassani, Mohammad and Ghasemzadeh, Abolfazl and Shirazi, Rahim},  
title = {Investigating the Role of Organizational Support in the Relationship between Perceived Organizational Political Behavior with Satisfaction and Job Performance}, 
abstract ={In this study the relationship between perceived organizational politic with job satisfaction and employee's performance among West Azerbaijan Province petroleum employment was investigated. To conduct this investigation, the Ferries and Kacmar questionnaire for perceived organizational politics; the Eisenbereger questionnaire for perceived organizational support; Wright, McMahan, Deleeuw questionnaire for job satisfaction were distributed among the 130 company's personal. The study achieved a 100% retune rate, with a total of 77/7% surveys used for data analysis. Data analysis were done with LISEL and findings verified the fitness of the proposed research model and showed that: there were a negative significance relationship between perceived organizational politics at one level up form in organization with perceived organizational support; there were a negative significance relationship between perceived organizational politics at ones level with perceived organizational support. There was a positive significance relationship between perceived organizational supports with employee's performance. Results indicated that perceived organizational supports is a mediator between the relationship of politics perceptions with job satisfaction and employee's performance},  
Keywords = {Perception political organizational behavior- Organizational support - Job satisfaction - Job performance -West Azerbaijan Province petroleum employees},
volume = {6},
Number = {23}, 
pages = {119-138}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی نقش میانجی حمایت سازمانی در رابطه بین ادراک رفتار سیاسی سازمانی با رضایت و عملکرد شغلی},
abstract_fa ={در تحقیق حاضر نقش میانجی حمایت سازمانی در رابطه بین ادراک رفتار سیاسی سازمانی با رضایت و عملکرد شغلی کارکنان مورد بررسی قرار گرفت. جامعه آماری تحقیق حاضر 130 نفر از کارکنان شرکت نفت استان آذربایجان غربی بودند. با توجه به حجم محدود جامعه آماری، تمام اعضای جامعه مورد نظر به عنوان نمونه آماری در نظر گرفته شد. برای سنجش ادراک رفتار سیاسی سازمانی از پرسشنامه فریس و ککمر، برای سنجش حمایت سازمانی ادراک شده از پرسشنامه آیزنبرگر، جهت سنجش عملکرد شغلی کارکنان از پرسشنامه رایت،ککمر، مک مهان و دلی ویو و در سنجش رضایت شغلی از پرسشنامه برایفلید و روته استفاده شد. در این تحقیق مدلی براساس ادبیات تحقیق ارائه گردید؛ داده&#8204;های تحقیق حاضر از برازش مدل حمایت کردند و یافته&#8204;های ذیل به دست آمد: ادراک رفتار سیاسی در بالاترین سطح سازمانی با حمایت سازمانی ادراک شده رابطه منفی و معنی&#8204;دار دارد؛ ادراک رفتار سیاسی در سطح بالاتر از سطح جاری با حمایت سازمانی ادراک شده رابطه منفی و معنی&#8204;دار دارد؛ ادراک رفتار سیاسی در سطح جاری با حمایت سازمانی ادراک شده رابطه منفی و معنی&#8204;دار دارد و حمایت سازمانی ادراک شده با عملکرد و رضایت شغلی کارکنان رابطه مثبت و معنی&#8204;دار دارد. نتیجه تحقیق حاکی از آن است که حمایت سازمانی در رابطه بین ادراک رفتار سیاسی سازمانی با رضایت و عملکرد شغلی نقش میانجی را ایفا می کند.},
keywords_fa = {ادراک رفتار سیاسی سازمانی , حمایت سازمانی , رضایت شغلی , عملکرد شغلی , کارکنان شرکت نفت استان آذربایجان غربی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-334-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-334-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {SeyedSeraji, Mir hassan and Mohammadfam, Iraj and Hamedi, Mohamm},  
title = {Business Risk Assessment of Operations Onshore Drilling Machines by JHA (Case Study: North Drilling Company)}, 
abstract ={Oil and gas well drilling operations due to the nature and type of activities is dealing with various hazards. So protecting human resources and equipment is mandatory for all staff. This study aimed to identify the risks of drilling jobs using the &#8220;Job Hazard Analysis&#8221; (JHA) study and provide control measures to reduce the risk of these hazards. Statistical population of interest in this project is land rig drilling operations staff in North Drilling Company (NDCo). In order to collect the required data formed a team of experts in industrial safety, occupational health and drilling operation. Then the tasks and subtasks were identified in the drilling operation unit and by completing Job Hazard Analysis Technique worksheets, each of these activities was identified hazards. Finally, to rank the risks identified &#8220;William Fine&#8221; method was used. The results showed that 71.7 percent of risk safety hazards are identified and then health hazards, ergonomic hazards and hazards associated with materials and equipment, respectively, 13.4, 9.3 and 5.6 percent were the risks identified. Also 84.4 and 36.5 % of low-risk and moderate-risk levels were identified, respectively and 15.1 per cent of the risk levels were high risk that they require immediate implementation of control measures to reduce the risk level of hazards},  
Keywords = {drilling operations - Job Hazard Analysis },
volume = {6},
Number = {23}, 
pages = {139-162}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {ارزیابی مخاطرات مشاغل واحد عملیات دستگاه های حفاری خشکی به روش JHA(مطالعه موردی:شرکت حفاری شمال)},
abstract_fa ={عملیات حفاری چاه&#8204;های نفت و گاز به دلیل ماهیت و نوع فعالیت&#8204;های آن با مخاطرات مختلفی سر و کار دارد. لذا رعایت ایمنی به منظور حفاظت از نیروی انسانی و صیانت از تجهیزات، برای همۀ کارکنان امری ضروری است. هدف مطالعۀ حاضر شناسایی خطرات تهدید کنندۀ مشاغل واحد عملیات حفاری با استفاده از مطالعۀ آنالیز مخاطرات شغلی و ارائه اقدامات کنترلی به منظور کاهش سطح ریسک این مخاطرات می&#8204;باشد. جامعۀ آماری مورد نظر در این پروژه، کارکنان عملیات حفاری دستگاه&#8204;های حفاری خشکی شرکت حفاری شمال هستند. به منظور جمع&#8204;آوری اطلاعات مورد نیاز تیمی متشکل از متخصصین ایمنی صنعتی، بهداشت حرفه&#8204;ای و عملیات حفاری شکل گرفت. سپس وظایف و زیروظایف موجود در واحد عملیات حفاری مشخص گردید و با تکمیل کاربرگ&#8204;های تکنیک آنالیز مخاطرات شغلی، خطرات هر یک از این فعالیت&#8204;ها شناسایی شد. نهایتاً به منظور رتبه&#8204;بندی خطرات شناسایی شده از روش ویلیام فاین استفاده گردید. نتایج به دست آمده نشان دادند که 71/7 درصد خطرات شناسایی شده از نوع مخاطرات ایمنی و پس از آن مخاطرات بهداشتی، ارگونومیکی و خطرات مربوط به مواد و تجهیزات به ترتیب 13/4،9/3&#160;و 5/6 درصد از خطرات شناسایی شده را شامل می&#8204;شدند. همچنین84/4&#160;و 36/5 درصد از خطرات شناسایی شده به ترتیب دارای سطوح ریسک پایین و متوسط و 15/1 درصد از خطرات دارای سطح ریسک بالا بودند که نیاز به اجرای فوری اقدامات کنترلی به منظور کاهش سطح ریسک این خطرات می&#8204;باشند},
keywords_fa = {ایمنی , حادثه-شناسایی خطر , ارگونومی , سطح ریسک , عملیات حفاری},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-335-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-335-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Radmard, Seyed Ghader and AfkhamiArdakani, Mahdi and Baran, Sam},  
title = {Improving Knowledge Sharing, in Research and Development Organizations (Investigating the Role of Culture, Justice and Trust)}, 
abstract ={Nowadays the effective use of organizational knowledge and sharing it among the staff has become an strategic resource to achieve and maintain competitive advantage. For achieving such Organizations need to have strategies to improve knowledge sharing. The purpose of this study was to investigate the relationship between organizational justice and trust, culture and trust and knowledge sharing and trust as the most important factor influencing knowledge sharing in the research institute of petroleum industry (the largest research centers of oil industry in Iran). This study is a descriptive approach based on branch correlation and structural equation modeling. Statistical sample includes employees working in research institute of petroleum industry .The main tool for data collection, is questionnaire. The results indicate that there was a significant positive relationship between organizational justice and organizational trust. The relationship between organizational culture and trust was significant positive too. Also knowledge sharing and organizational trust, has a direct and significant relationship},  
Keywords = {organizational trust - organizational culture - organizational justice - knowledge sharing},
volume = {6},
Number = {23}, 
pages = {163-187}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بهبود تسهیم دانش سازمانهای تحقیق و توسعه نگاهی به نقش فرهنگ، عدالت و اعتماد سازمانی},
abstract_fa ={امروزه استفاده از دانش سازمانی و تسهیم موثر آن بین کارکنان به منبعی راهبردی برای دستیابی به مزیت رقابتی و حفظ آن تبدیل شده است برای دستیابی به چنین مزیتی، سازمانها نیازمند راهکارهایی برای بهبود تسهیم دانش می باشند به همین منظور در این پژوهش ابتدا به بررسی رابطه عدالت و اعتماد سازمانی ،فرهنگ و اعتمادسازمانی و همچنین تسهیم دانش و اعتماد سازمانی به عنوان یکی از مهمترین عوامل تاثیر گذار بر تسهیم دانش در بزرگترین مرکز تحقیقاتی صنعت نفت کشور پرداخته شده است. روش تحقیق حاضر توصیفی از شاخه همبستگی و مبتنی بر مدل سازی معادلات ساختاری است. جامعه آماری تحقیق دربرگیرنده کارمندان شاغل در پژوهشگاه صنعت نفت می باشد؛ ابزار اصلی گردآوری داده ها، پرسشنامه می باشد. نتایج تحقیق حاکی از آن است که عدالت و فرهنگ سازمانی با اعتماد سازمانی رابطه مثبت، مستقیم و معناداری دارد و از طرفی اعتماد سازمانی نیز با تسهیم دانش رابطه مثبت، مستقیم و معناداری دارد.},
keywords_fa = {اعتماد سازمانی , فرهنگ سازمانی , عدالت سازمانی , تسهیم دانش},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-336-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-336-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Hosseinishakib, Mehrdad and Behfar, Farsh},  
title = {The Study of Alignment between Corporate Strategy &#38; Human Resource (HR) Strategy (Case Study: National Iranian Gas Company)}, 
abstract ={The final goal of strategic management is to implement strategic plans, Therefore the alignment between corporate strategy and functional strategy is considerable. This study investigates the degree of alignment between HR strategy and corporate strategy of the national gas company. Data collection was conducted by questionnaire by 51 questions. The content validity of questionnaire was assessed by experts and its reliability evaluated by kronbach's alpha coefficient. 210 questionnaires were distributed and 154 were completed. Data analyses were done by using the software SPSS21and descriptive statistical methods such as one sample t-test, Friedman test and also t-test within the two independent populations. One Sample t-test shows that the alignment of 27% of human resource strategies are upper than average and One Sample t-test within the two independent population (Headquarters and subsidiaries of national Iranian gas company) in the four subsystem of human resource declare that no significant alignment between the value of alignment stated by staff of headquarter and subsidiaries. Friedman test used for ranking the alignment of strategies in each subsystem},  
Keywords = {Human Resources Strategy, Human Resource Strategic Management, Strategic Alignment, Corporate Strategies, National Iranian Gas Company},
volume = {6},
Number = {23}, 
pages = {189-216}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی میزان همسویی استراتژی های منابع انسانی با استراتژی کلان شرکت مطالعه موردی : شرکت ملی گاز ایران},
abstract_fa ={اجرای برنامه ریزی استراتژیک نهایت تلاش مدیریت استراتژیک است لذا همسویی استراتژی های در سطح کلان با استراتژی های عملیاتی بعنوان یکی از الزامات اساسی مورد توجه قرار گرفته است. این تحقیق به منظور بررسی میزان همسویی استراتژی های منابع انسانی با استراتژی کلان در شرکت ملی گاز انجام&#160; شده است.گردآوری داده ها توسط پرسشنامه محقق ساخته که دارای 51 سؤال میباشد انجام گرفت . روایی محتوایی پرسشنامه از طریق خبرگان تعیین گردید و پایایی آن نیز با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ محاسبه شد. 210 عدد پرسشنامه توزیع گردید که ازاین تعداد 154 پرسشنامه تکمیل و عودت داده شد . تجزیه و تحلیل داده ها بااستفاده از نرم افزار اس پی اس اس21&#160; و روش های آمارتوصیفی ، آزمون t تک متغیره ، آزمون t با دو جامعه مستقل انجام گرفت . نتایج آزمون فرضt &#160;تک متغیره همسویی 72.5 درصد از استراتژی های منابع انسانی را در حد متوسط نشان داد و نتایج آزمون فرض t با دو جامعه مستقل (ستاد و شرکتهای تابعه شرکت ملی گاز ایران) در چهار زیر سیستم منابع انسانی نشان دهنده عدم تفاوت معنی دار بین میزان همسویی اعلام شده از طرف کارکنان شرکتهای تابعه با مقادیر بدست آمده از طرف کارکنان ستاد شرکت ملی گاز بود .&#160;},
keywords_fa = {استراتژی منابع انسانی , مدیریت استراتژیک منابع انسانی , همسویی استراتژیک ,  شرکت ملی گاز ایران},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-337-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-337-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Dorri, Behroz and Habibi, Masoumeh and Bahraminasab, Maryam},  
title = {Identifying Strategic Competencies of Top Managers in Petrochemical Industry}, 
abstract ={Based on the macroeconomic policies of the country regarding eliminating reliance on the sale of crude oil and in order to further develop the petrochemical industry and considering the special features of this industry including its technology based nature, facing fast changes and strong competition in the region, it is necessary for the active petrochemical companies to make plans with more intelligence and speed and take their future steps more strongly and objectively. However, today it is believed in the management field, that the competencies of the organization&#8217;s top management can play an important role in the success of the companies. This research aims to recognize the competencies of senior managers in petrochemical industry, which helps improving process of strategic management and results in better performance as well as realization of the organization&#8217;s strategic objectives. In this research, having reviewed the studies already, a preliminary framework was developed to recognize the management competencies. In the next step, through conducting in-depth interviews with managing directors of the petrochemical companies which has been selected for 4 consequent years as superior companies, based on the&#160;&#160; &#8220;Excellence Award&#8221; process in petrochemical industry and the reports on Iranian superior companies, selected in imi-100, it was tried to identify the competencies required&#160; and Thematic Analysis technique has been used for initial analysis of these competencies In order to examine the reliability of the interviews findings, the results were edited and distributed in the form of questionnaires among the university and petrochemical industry elites. The identified competencies in five dimensions of knowledge, skills, experience, attitude and personal characteristics were finally categorized in 10 principal parameters including strategic knowledge, professional knowledge, general knowledge, conceptual skills, communication and human skills, executive skills, moral features, personality&#160; features, experience and attitude and also 54 subsidiary parameters.&#160;},  
Keywords = {Competency- Strategic competencies- senior managers- petrochemical industry},
volume = {6},
Number = {23}, 
pages = {217-242}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {شناسایی شایستگی های استراتژیک مدیران ارشد صنعت پتروشیمی},
abstract_fa ={با توجه به سیاستهای کلان کشور در خصوص کاهش وابستگی ها به فروش نفت خام به منظور توسعه هرچه بیشتر صنعت پتروشیمی و با عنایت به ویژگیهای خاص این صنعت از جمله تکنولوژی- محور بودن، مواجهه با تغییرات سریع و رقابت شدید در منطقه، ضروری است که شرکتهای فعال در صنعت پتروشیمی با هوشمندی و چابکی بیشتر برنامه ریزی کرده و گام های پیش رو را محکم تر و هدفمند بردارند. اما امروزه در حوزه مدیریت اعتقاد برا ین است که شایستگی های مدیریت عالی سازمان نقش مهمی در موفقیت شرکتها می تواند داشته باشد. هدف از این پژوهش شناسایی شایستگی های مدیران ارشد صنعت پتروشیمی است که در هر چه بهتر انجام دادن فرآیند مدیریت استراتژیک کمک نموده و موجب عملکرد بهتر و تحقق اهداف استراتژیک سازمان آنها می شود. در این پژوهش پس از بررسی مطالعات پیشین، چارچوب اولیه ای جهت شناسایی شایستگی های مدیریتی استخراج شد. پس از آن سعی گردید تا با انجام مصاحبه های عمیق با مدیران عامل شرکتهای برتر صنعت پتروشیمی که طی 4 سال متوالی بر اساس فرآیند جایزه تعالی صنعت پتروشیمی و گزارشات شرکتهای برتر ایرانی در imi-100 انتخاب شده بودند، شایستگی های لازم شناسایی و با استفاده از تحلیل مضمون&#160; تحلیل گردیدند. به منظور اعتبار یابی یافته های حاصل از مصاحبه ها نتایح بصورت پرسشنامه تدوین و در بین خبرگان دانشگاه و صنعت پتروشیمی توزیع گردید ودر نهایت شایستگی های شناسایی شده در پنج بعددانش، مهارت، تجربه،نگرش وویژگیهای فردی در 10 مولفه اصلی دانش راهبردی ،دانش تخصصی، دانش عمومی،مهارت های ادراکی،مهارت های انسانی و ارتباطی،مهارت های اجرایی،ویژگی های اخلاقی،ویژگی های شخصیتی ،تجربه و نگرش وهمچنین، 54 مولفه فرعی دسته بندی شدند},
keywords_fa = {شایستگی‌ , شایستگی های استراتژیک , مدیران ارشد , صنعت پتروشیمی },
url = {http://iieshrm.ir/article-1-338-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-338-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Sanjari, Ahmad Reza and Alizadeh, Aliakbar and Jokar, Maryam Jokar},  
title = {The Investigation of Relationship between Talent Management and Performance Upgrade of Elite Staffs in National Iranian Oil Products Distribution Company (NIOPDC)}, 
abstract ={Talent management helps organizations qualified people with appropriate skills worked in a proper occupational position to attain the intended goals. Thus, main purpose of this study is to determine the relationship between the talent management (recruitment and identification, selecting, developing, keeping and application) and performance improvement (financial, knowledge-oriented, and behavioral) of elite staffs of NIPODC. Methods of this study is descriptive and correlation type. Statistical society consists of all the Distinguished Alumni who were employed through Elite Selection System between years of 1380 and 1390 who are 112 people, out of this number, 87 people were selected through Simple random sampling in proportion with society volume and questionnaires were distributed amongst them. The research results show a positive and significant relationship between components of talent management and performance improving. In spite of such relationship; the results of tests show that the indexes such knowledge-oriented performance, recruiting and identifying, developing, keeping and application of elite staffs are not in a good condition and should be reinforced.&#160;},  
Keywords = {Talent management – Performance - Elite staff},
volume = {6},
Number = {22}, 
pages = {9-29}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تحلیل رابطه بین مدیریت استعداد و ارتقای عملکرد کارکنان نخبه
مطالعه موردی: شرکت ملی پخش فرآورده‌‌های نفتی ایران},
abstract_fa ={مدیریت استعداد به سازمان کمک می&#8204;کند افراد شایسته، با مهارت&#8204;های مناسب، در جایگاه مناسب شغلی در جهت دستیابی به اهداف مورد انتظار قرار گیرند؛ بنابراین؛ هدف اصلی این پژوهش، بررسی رابطه بین مدیریت استعداد (جذب و شناسایی، انتخاب، توسعه، حفظ و به&#8204;کارگیری استعدادها) و ارتقای عملکرد (مالی، دانشی و رفتاری) کارکنان نخبه شرکت ملی پخش فرآورده&#8204;های نفتی ایران است. روش این پژوهش توصیفی و از نوع پیمایشی است. جامعه آماری شامل مجموعه فارغ&#8204;التحصیلان ممتازی است که از طریق سامانه گزینش نخبگان وزارت نفت در ده سال اخیر، جذب این شرکت شده&#8204;&#8204;&#8204;&#8204;&#8204;&#173;اند که 112 نفر می&#173;باشند و از این تعداد، 87 نفر از طریق نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده در تناسب با حجم جامعه انتخاب شدند و پرسش&#173;نامه بین آن&#8204;ها توزیع شد. یافته&#173;های پژوهش حاکی از آن است که ارتباط مثبت و معنی&#8207;داری بین مؤلفه&#173;های مدیریت استعداد و ارتقای عملکرد وجود دارد اما درعین&#8204;حال باوجوداین رابطه، نتایج حاصله از آزمون&#8204;ها نشان می&#8204;دهد که وضعیت شاخص&#8204;های عملکرد دانشی، جذب و شناسایی، توسعه، نگهداری و به&#8204;کارگیری کارکنان نخبه در وضعیت مطلوبی قرار ندارد و سازمان باید این ابعاد را تقویت کند},
keywords_fa = {مدیریت استعداد , کارکنان نخبه , عملکرد , ارتقای عملکرد},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-339-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-339-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Golabli, Madineh},  
title = {The Survey of Relationship between Time Management with Job Stress and Performance of Male and Female Employees in Material &#38; Procurement Management of N.I.S.O.C}, 
abstract ={Nowadays, factors such as economic globalization and creation of global markets, rapid changes of technologies, become-knowledgeable organizations, expansion of e-commerce, rapid and easy access of the consumer to goods and services, and change of their social requirements have caused a severe competition among businesses followed by a stress on these organizations` personnel. Thus, aside the organizations` social responsibility for their personnel physical and mental health, one of the pioneer organizations` strategies in the economic competition is to reduce the personnel stress in order to eliminate negative consequences such as the loss of efficiency .consequently, since optimum time management controls and regulates the stresses and daily influx of tasks as well as reducing the individuals` anxiety and finally their stress in addition to have a n effective role in improving their efficiency. Three hypotheses were proposed and a significance level was considered for them. The method of this study is a correlation one and Olmsted's time management, Parker and DeCurtis ` job stress and Patterson `s job efficiency self-evaluation questionnaires were used for data collection. statistical society of this study is all personnel of National Iranian South Oilfields company`s supply and goods Affairs Department (477 ones) of which 250 ones were selected using the stratified random sampling .228 ones filled and returned the distributed questionnaires. Descriptive statistical methods (tables of frequency, percent, average, and etc.) were used to extract the results of questionnaires and inferential statistical methods (Pearson correlation coefficients (were used test the hypotheses and data analysis. Using the statistical methods above and SPSS software, all data were analyzed. Results indicated that there is a significant relationship between time management and job stress of male and female employees; there is a significant relationship between time management and efficiency of male and female employees; and there is a significant relationship between job stress and efficiency of male and female employees. Finally, suggestions were presented to improve the time management and efficiency and reduce the job stress of the personnel.&#160;},  
Keywords = {Time Management - job stress - job performance},
volume = {6},
Number = {22}, 
pages = {31-52}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی ارتباط میان مدیریت زمان با استرس شغلی و عملکرد در کارکنان زن و مرد اداره مدیریت تدارکات و امور کالا شرکت ملی مناطق نفت‌خیز جنوب},
abstract_fa ={در دنیای فعلی عواملی مانند جهانی&#8204;شدن اقتصاد و ایجاد بازارهای جهانی، تغییرات سریع فناوری، گسترش سازمان&#8204;ها بر اساس دانش، توسعه تجارت در دنیای مجازی، دسترسی سریع و ساده مشتریان به کالاها و خدمات، منجر به&#8204;شدت یافتن رقابت بین واحدهای کسب&#8204;وکار و به دنبال آن فشار روانی حاصل از آن، بر کارکنان این سازمان&#8204;ها هست. یکی از سیاست&#8204;های سازمان&#8204;های پیشرو در عرصه رقابت&#8204;های اقتصادی، کاهش فشار روانی کارکنان باهدف حذف تبعات منفی آن، مانند پایین آمدن بهره&#8204;وری و کارایی است؛ بنابراین ازآنجاکه مدیریت بهینه زمان، فشارها و گسترش و هجوم همه&#8204;جانبه روزانه کارها را تحت نظم و قواعد درآورده و در کاهش اضطراب و تنش فرد و درنهایت کاهش استرس و بهبود عملکرد وی نقش مؤثری دارد. بر این مبنا، سه فرضیه طرح و برای کلیه فرضیات سطح معنی&#8204;داری 5 درصد در نظر گرفته شد. در این پژوهش، روش تحقیق از نوع همبستگی بوده و برای گردآوری اطلاعات از پرسشنامه&#8204;های مدیریت زمان المستد، استرس شغلی پارکر و دکوتیس و خودارزیابی عملکرد شغلی پاترسون استفاده گردید. جامعه آماری شامل تمامی کارکنان مدیریت تدارکات و امور کالای شرکت ملی مناطق نفت&#8204;خیز جنوب 477 نفر بوده که از میان آن&#8204;ها نمونه&#8204;ای معادل 250 نفر به روش نمونه&#8204;گیری تصادفی طبقه&#8204;ای انتخاب شد. از این تعداد، 228 نفر پرسشنامه&#8204;های توزیع&#8204;شده را پاسخ داده و تکمیل نمودند. برای استخراج نتایج پرسشنامه&#8204;ها از روش&#8204;های جدول فراوانی، درصد، میانگین و... و برای آزمون فرضیات و تحلیل داده&#8204;ها از روش&#8204;های ضریب همبستگی پیرسون بین متغیرها استفاده&#8204;شده است. با استفاده از روش&#8204;های آماری فوق و به&#8204;کارگیری نرم&#8204;افزار &#34;spss&#34;کلیه داده&#8204;ها مورد تجزیه&#8204;وتحلیل قرار گرفت. نتایج پژوهش نشان داد: 1- بین مدیریت زمان و استرس شغلی کارکنان زن و مرد رابطه معنی&#8204;داری وجود دارد. 2 - بین مدیریت زمان و عملکرد کارکنان زن و مرد رابطه معنی&#8204;داری وجود دارد. 3 - بین استرس شغلی و عملکرد کارکنان زن و مرد رابطه معنی&#8204;داری وجود دارد. در پایان پیشنهاد&#8204;هایی برای بهبود مدیریت زمان و عملکرد و کاهش استرس شغلی کارکنان زن و مرد ارائه گردید},
keywords_fa = {مدیریت زمان , استرس شغلی , عملکرد شغلی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-340-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-340-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Mokhtari, Maryam and Sadeghnia, Asiyeh and Roozbehi, Saadat},  
title = {Study the Relationship between Organizational Justices 
Perception and Organizational Citizenship Behavior}, 
abstract ={Organizations can&#8217;t develop production and effectiveness of their own without voluntary willingness of people to cooperate. Because, people do their duties based on acceptable rules and regulations of an organization in forced mod. But people express their effort energy and knowledge to flourish their abilities in favor of the organization in voluntary cooperation. Since organizational citizenship behavior (OCB) OR voluntary citizenship behavior (VCB) is out of the requirements of employees main role that results in higher productivity of man power. In this study have been investigated the relationship between organizational justice perception and organizational citizenship behavior. In this study survey and documentary methods have been used. The statistic population was 420 employees of G.O.G.P That 201 men selected based on Morgan chart as sample and studied with simple random sampling. Standardized questionnaire was used to gather the information. Descriptive results of the study shows that average of employees organizational justice perception is lower than the average and employees score of organizational citizenship behavior is higher than the average. Analytical results of the study confirm the relationship between perceptions of procedural justice. Perception of interactional justice and total components of perception of justice with organizational citizenship behavior. But theories of perception of distributive justice, age, gender, marital status, ethnicity and education of employees with organizational citizenship behavior have been rejected. The results of the study were compared with similar previous studies and in order to improve the perception of organizational justice. Some proposals and presented. &#160;},  
Keywords = {Perception of organizational justice - organizational citizenship behavior- oil company - Ghachsaran},
volume = {6},
Number = {22}, 
pages = {53-82}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی رابطه‌ ی بین ادراک از عدالت سازمانی و رفتار شهروندی سازمانی
موردمطالعه: نیروهای ستادی شرکت بهره‌برداری نفت و گاز گچساران},
abstract_fa ={سازمان&#173; ها بدون تمایل داوطلبانه افراد به همکاری، قادر به توسعه بهره&#173; وری و اثربخشی خود نیستند، زیرا در حالت اجباری، شخص وظایف خود را در راستای قوانین و مقررات و استاندارهای قابل&#8204;قبول یک سازمان و صرفاً در حد رعایت الزامات انجام می &#173;دهد. ولی در همکاری داوطلبانه افراد سعی، کوشش، انرژی و بصیرت خود را برای شکوفایی توانایی&#173; های خود به نفع سازمان ابراز می&#173; کنند. ازآنجاکه رفتار شهروندی سازمانی یا رفتار شهروندی داوطلبانه، خارج از الزامات نقش رسمی کارکنان قرارگرفته ﻛﻪ درنهایت ﻣﻮﺟﺐ ﺑﻬﺮه &#173;وری ﺑﺎﻻﺗﺮ ﻧﻴﺮوی اﻧﺴﺎﻧﻲ ﻣﻲﮔﺮدد، در این پژوهش رابطه&#173;ی بین ادراک از عدالت سازمانی و رفتار شهروندی سازمانی کارکنان شرکت بهره&#8207; برداری نفت و گاز گچساران مورد تأکید قرارگرفته است. در پژوهش حاضر از دو روش پیمایشی و اسنادی استفاده&#8204;شده است. جامعه آماری موردمطالعه، 420 نفر از کارکنان ستادی شرکت بهره &#173;برداری نفت و گاز گچساران بوده که از بین آن&#8204;ها 201 نفربر اساس جدول مورگان به&#8204;عنوان حجم نمونه انتخاب گردیده و با استفاده از روش نمونه &#173;گیری تصادفی ساده موردمطالعه قرارگرفته&#8204;اند. جهت جمع &#173;آوری داده&#173; ها از ابزار پرسشنامه هنجاریابی شده (پادساکف، (2000)؛ قلی &#173;پور و پیران&#173; نژاد (1386)، طالب &#173;زاده و همکاران (1390)) استفاده&#8204;شده است. نتایج توصیفی پژوهش بیانگر آن است که میانگین نمره ادراک از عدالت سازمانی کارکنان شرکت نفت کمتر از حد متوسط و نمره رفتار شهروندی سازمانی کارکنان شرکت نفت بالاتر از حد متوسط است. نتایج تحلیلی حاصل از پژوهش بیانگر تأیید ارتباط بین ادراک از عدالت رویه&#173; ای و ادراک از عدالت مراوده &#173;ای و مجموع مؤلفه&#8204;های ادراک از عدالت با رفتار شهروندی سازمانی بود، ولی فرضیات ادراک از عدالت توزیعی، سن، جنس، وضعیت تأهل، قومیت و سطح تحصیلات کارکنان شرکت نفت با رفتار شهروندی سازمانی آن&#8204;ها رد گردیده است. یافته&#173;های پژوهش با نتایج تحقیقات مشابه پیشین مقایسه شده و پیشنهاد&#8204;هایی در راستای یافته &#173;های پژوهش به&#8204;منظور تقویت ادراک از عدالت سازمانی ارائه گردیده است},
keywords_fa = {ادراک از عدالت سازمانی , رفتار شهروندی سازمانی , شرکت نفت , گچساران},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-341-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-341-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Sepahvand, Reza and Arefnezhad, Mohse},  
title = {Examine the Relationship between Types Human Resource Strategies on Employee Participation (Case Study: National Iranian Oil Products Distribution Lorestan Region)}, 
abstract ={Today, participating in the organization's staff is one of the most basic ways to improve the efficiency and effectiveness of administrative and managerial countries, organizations and companies. According to increasing importance of human resources in organizations, this study was to investigate the relationship between human resource strategies with the participation of employees in the National Iranian Oil Products Distribution Lorestan region and provide solutions needed. In this study were used the Hussey model with four human resource strategies: task-oriented, model-based, developmental and evolutionary. With the design Questionnaire about Human resource strategy and employee participation and distribution, collection and analysis using structural equation modeling software Amos18 relationships between variables is explained. The statistical population includes staff National Iranian Oil Products Distribution Lorestan region that using the Cochran formula was selected the number of 126 persons. In this study sampling has been randomly .The results showed that confidence level of 95% between transformative and development strategy with employee involvement is a positive relationship and between strategies model-based and task-oriented model there is a negative relationship. &#160;},  
Keywords = {human resources- human resources strategy- employee participation},
volume = {6},
Number = {22}, 
pages = {83-107}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی رابطه بین انواع استراتژی‌های منابع انسانی بر مشارکت کارکنان
(مطالعه موردی: شرکت ملی پخش فرآورده‌های نفتی ایران منطقه لرستان)},
abstract_fa ={مشارکت کار کنان در سازمان امروزه به عنوان یکی از اصولی&#8204;ترین&#8204; راههای ارتقاء بهره&#8204;وری و اثربخشی نظام اداری و مدیریتی کشورها، سازمان&#8207;ها و شرکت&#8207;ها مطرح&#8204; گردیده است. با توجه به اهمیت فزاینده نیروی انسانی در سازمان &#8207;ها، تحقیق حاضر با هدف بررسی ارتباط بین استراتژی&#8207; های منابع انسانی با مشارکت کارکنان در شرکت ملی پخش فراورده &#8207;های نفتی ایران منطقه لرستان و ارائه راهکارهای لازم صورت گرفته است. در این تحقیق از مدل هیوسی که چهار استراتژی منابع انسانی: وظیفه مدار، الگومدار، توسعه&#8204;ای و تحول&#8204;آفرین را مطرح نموده، استفاده شده و با طراحی پرسشنامه در زمینه استراتژی منابع انسانی و مشارکت کارکنان و پخش، جمع &#8207;آوری و تجزیه و تحلیل آنها با استفاده از مدل&#8207;سازی معادلات ساختاری و نرم&#8207;افزار Amos18 ارتباط بین متغیرها تبیین شده است. جامعه آماری شامل کارکنان اداری شرکت ملی پخش فرآوردهای نفتی ایران منطقه لرستان بود که با استفاده از فرمول کوکران تعداد 126 به عنوان نمونه انتخاب شدند. نمونه&#8207; گیری در این تحقیق به صورت تصادفی ساده بوده است. نتایج تحقیق حاکی از آن است که در سطح اطمینان 95% بین استراتژی تحول آفرین و توسعه &#8207;ای با مشارکت کارکنان رابطه مثبت و بین استراتژی&#8207; های الگو مدار و وظیفه&#8207; ای رابطه منفی وجود دارد.},
keywords_fa = {منابع انسانی , استراتژی‌ های منابع انسانی , مشارکت کارکنان

},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-342-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-342-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {AfkhamiArdakani, Mahdi and Varmazyar, Mohsen and MighaniNejad, Alirez},  
title = {Preparing Model Seniority Relative to Tenure Supervision Job Case Study: RIPI}, 
abstract ={The purpose of this research is, selecting managements in research institute of petroleum industry (RIPI) according with main factors. These main factors are determined by reviewing the literature, and filling the questionnaires. The factor analysis (FA) method is applied to analysis information. According to the result of FA, main factors are classified in three categories: knowledge, skills, and attributes. Each of these categories consist different concepts, and conceptual levels. &#160;},  
Keywords = {Competency – Seniority –Selection - Factor Analysis (FA) –Knowledge – Skills - Attributes.},
volume = {6},
Number = {22}, 
pages = {109-131}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تدوین مدل ارشدیت نسبی جهت تصدی مشاغل سرپرستی
مورد مطالعه؛ پژوهشگاه صنعت نفت},
abstract_fa ={پژوهش حاضر به منظور شناسایی عوامل موثر بر ارشدیت نسبی جهت تصدی مشاغل سرپرستی پژوهشگاه صنعت نفت انجام شده است. در این پژوهش، با مطالعه ادبیات شایستگی و استخراج شاخص&#8204;های موثر در ارشدیت نسبی، اهمیت آن&#8204;ها در قالب پرسشنامه&#8204;ای توسط کارشناسان پژوهشگاه صنعت نفت شناسایی شد. به منظور تجزیه و تحلیل اطلاعات جمع&#8204;آوری شده از تکنیک تحلیل عاملی استفاده شده است. بر اساس نتایج حاصل از این پژوهش، عوامل موثر بر ارشدیت در سه عامل دانش، مهارت و ویژگی های شخصیتی شناسایی شدند. هر یک از این معیارها، از سطوح و زیر معیارهای متفاوتی تشکیل شده&#8204;اند. &#160; &#160;},
keywords_fa = {شایستگی , ارشدیت , انتخاب , تحلیل عاملی , دانش , مهارت , ویژگی‌های شخصیتی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-343-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-343-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Rabiee, Ali and Zahedi, Shamsosadat and Amini, Ami},  
title = {Examine the Relationship between Human Resources Culture and Knowledge Management at the National Level and Organizational Level (Case Study of Institute for International Energy Studies (I.I.E.S)}, 
abstract ={Today, culture as an infrastructure is a key role in the implementation of knowledge management in organizations. One reason for the lack of success in the implementation of knowledge management in Iranian organizations, organizational culture is both unaware of the situation in general view and Iranian national culture indicators in Special view. This study examines the relationship between the components of culture in national and organizational aspects of knowledge management deals in Institute for International Energy Studies (IIES) as one of the important and effective institutes and think tank of oil industry. This is an applied an also developmental survey research and is conducted in the field. The cultural model of Daniel Denison was chosen to evaluate the organizational culture and The Building Blocks of Knowledge Management model which was presented by Probst and others was used to evaluate knowledge management. To test the hypothesis with a sample size of 83 patients in the managers and experts of this Institute were randomly selected sampling. Then Check the status of the data synchronization by using the Pearson correlation test was used. After that, hypotheses and correlation between variables was tested.},  
Keywords = {Culture - Organizational Culture – Knowledge - Knowledge Management},
volume = {6},
Number = {22}, 
pages = {133-154}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی رابطه بین فرهنگ منابع انسانی در سطح ملی و سازمانی با مدیریت دانش
(موردمطالعه: مؤسسه مطالعات بین‌المللی انرژی)},
abstract_fa ={امروزه فرهنگ به&#8204;عنوان یک زیرساخت، نقشی بسیار کلیدی در پیاده&#8204;سازی نظام مدیریت دانش در هر سازمان دارد. یکی از دلایل عدم موفقیت در پیاده&#8204;سازی مدیریت دانش در سازمان&#8204;های ایرانی، غافل بودن از شرایط فرهنگ سازمان در یک نگاه عام و شاخص&#8204;های فرهنگ ملی ایرانی به&#8204;صورت خاص است. تحقیق حاضر به بررسی رابطه مؤلفه&#8204;های فرهنگ در ابعاد ملی و سازمانی با مدیریت دانش در مؤسسه مطالعات بین&#8204;المللی انرژی به&#8204;عنوان یکی از مؤسسات تأثیرگذار و اتاق فکر صنعت نفت، می&#8204;پردازد. این تحقیق ازنظر نوع هدف، کاربردی و نیز توسعه&#8204;ای بوده و با روش تحقیق مطالعه پیمایشی- میدانی انجام&#8204;شده است. به&#8204;منظور سنجش فرهنگ&#8204;سازمانی مدل فرهنگی دانیل دنیسون (2000) و برای بررسی مدیریت دانش از مدل پایه&#8204;های ساختمان مدیریت دانش پروست و همکاران (2000) استفاده&#8204;شده است. برای آزمون فرضیه&#8204;ها نمونه&#8204;ای با حجم 83 نفر از بین مدیران و کارشناسان مؤسسه مطالعات بین&#8207;المللی انرژی، به&#8204;صورت نمونه&#8204;گیری تصادفی طبقه&#8204;ای انتخاب شد که پس از بررسی وضعیت تقارن داده&#8204;ها با استفاده از آزمون همبستگی پیرسون، فرضیه&#8204;های تحقیق و میزان همبستگی بین متغیرها مورد آزمون قرار گرفت.},
keywords_fa = {فرهنگ , فرهنگ‌سازمانی , دانش , مدیریت دانش},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-344-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-344-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {NarengiSani, Fatemeh and Rashidi, Mohammad Mehdi and Youzbashi, Alirez},  
title = {The Multiple Relations between Psychological Capital, Transformational Leadership and Employee Creativity (Case Study: The Institute for International Energy Studies)}, 
abstract ={The current research has conducted with the aim of examining the multiple relationships between psychological capital, transformational leadership and creativity in the institute of international energy studies. Using of correlation research method, 50 experts have been selected purposely (not randomly). After collecting questionnaire and based on research aims Research, data have been analyzed by the statistical methods such as one-sample t test, regression analysis and Structural equation modeling. &#160;The results show that 1) the situation of psychological capital and its dimensions, transformational leadership and its dimensions and creativity are desirable, 2) according to employee, among psychological capital and transformational capital dimensions, resilience, self-efficacy, Individual consideration, Idealized Influence, Intellectual Stimulation have more importance. 3) Transformational leadership has direct effect on psychological capital and creativity but psychological capital doesn&#8217;t have any effect on employee creativity. &#160;},  
Keywords = {Psychological capital - transformational leadership – employee creativity},
volume = {6},
Number = {22}, 
pages = {155-177}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی رابطه‌ی چندگانه بین سرمایه روان‌شناختی و رهبری تحولی با خلاقیت کارکنان
(مورد مطالعه: مؤسسه مطالعات انرژی)},
abstract_fa ={تحقیق حاضر باهدف بررسی ارتباط چندگانه بین سرمایه روان&#8204;شناختی، رهبری تحولی با خلاقیت کارکنان در مؤسسه مطالعات انرژی انجام&#8204;گرفته است. با استفاده از روش تحقیق همبستگی 50 نفر از کارشناسان به&#8204;صورت هدفمند (غیر تصادفی) انتخاب شدند. داده&#8204;های تحقیق پس از جمع&#8204;آوری پرسشنامه&#8204;ها و بر اساس سؤالات تحقیق و با استفاده از آزمون t تک نمونه، ضریب رگرسیون و مدل معادلات ساختاری با استفاده از نرم&#8204;افزار AMOS مورد تحلیل قرار گرفت. نتایج تحقیق حاکی از آن است که؛ 1- سرمایه روان&#8204;شناختی و ابعاد آن (اعتماد به&#8204;نفس/ خود کارآمدی، خوش&#8204;بینی، امیدواری و انعطاف&#8204;پذیری)، رهبری تحولی و ابعاد آن (نفوذ آرمانی، ترغیب ذهنی، انگیزش الهام&#8204;بخش و ملاحظات فردی) و خلاقیت کارکنان از وضعیت مطلوبی برخوردار است، 2- ازنظر کارکنان از بین مؤلفه&#8204;های سرمایه روان&#8204;شناختی، مؤلفه&#8204;های انعطاف&#8204;پذیری و اعتمادبه&#8204;نفس و از بین مؤلفه&#8204;های رهبری تحولی ملاحظات فردی، نفوذ آرمانی و ترغیب ذهنی بیشترین اهمیت را دارا بوده&#8204;اند. 3- رهبری تحولی به&#8204;طور مستقیم بر سرمایه روان&#8204;شناختی و خلاقیت کارکنان اثر گدار است درحالی&#8204;که سرمایه روان&#8204;شناختی تأثیری بر میزان خلاقیت کارکنان ندارد},
keywords_fa = {سرمایه روان‌شناختی , رهبری تحولی , خلاقیت},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-345-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-345-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {Abili, Khodayar and Nadery, Abolqasem and Asarzadeh, Rez},  
title = {A Study On The Relationship Between On-  The  -Job Training And Knowledge Management In Iranian Offshore Oil Company And Give Suitable Suggestions For Its Improvement}, 
abstract ={In the knowledge-based era knowledge management (KM) is considered as the primary task of organizations that strive to utilize their intellect capitals effectively. Hence, educated human resources can help to appropriate and to be enablers of KM and facilitating of Knowledge Creation, Storage Sharing and implementation. On the job training as systems of human resources development have considered in Iranian Offshore Oil Company for many years that now ,the recent research wants to study on the relationship between on the job training (OJT) and knowledge management in Iranian Offshore Oil Company and its improvement. At the end of this study we have given suggestions to solve the interruption of this correlation and improve it. The research type is a descriptive survey and correlation type. A sample of 140subjects was selected as statistical sampling. Questionnaire made by was used among employees of company selected by random sampling. The questionnaire was modified to be appropriate for this study, and then its reliability was assessed by using Cronbach's alpha coefficient. In order to analyze the data, T-test with for samples and Pearson correlation coefficient, were used. Findings indicate that: 1. OJT and KM both of them have acceptable and desirable situation in all components beside sub factors: have significant correlation between OJT andKM2. Regarding the results of first question of survey that shows poor professional state, some suggestions were proposed according to literature and results of research to improve between OJT and KM.&#160;},  
Keywords = {On_the_Job Training - Knowledge Management - Iranian Offshore Oil Company},
volume = {6},
Number = {22}, 
pages = {179-208}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی رابطه آموزش ضمن خدمت با مدیریت دانش و ارائه راهکار جهت بهبود آن
 (مطالعه موردی: شرکت نفت فلات قاره ایران)},
abstract_fa ={در عصر دانایی محور منابع انسانی آموزش&#8204;دیده می&#8204;تواند به اجرای موفقیت&#8204;آمیز پروژه&#8204;های مدیرت دانش در سازمان و به تسهیل خلق، انتقال، ذخیره و به&#8204;کارگیری دانش کمک کنند. پژوهش حاضر به بررسی رابطه آموزش ضمن خدمت با مدیریت دانش در شرکت نفت فلات قاره ایران می&#8204;پردازد و درنهایت ماحصل کار به ارائه راه&#8204;حل&#8204;های سازنده در تسهیل این دو فرایند بینجامد. این مطالعه، پژوهشی همبستگی است که در آن جامعه آماری کارکنان ستادی شرکت نفت فلات قاره ایران مستقر در شهر تهران 224 نفر حائز شرایط بودند که 140 نفر به&#8204;عنوان نمونه آماری به&#8204;صورت تصادفی ساده بر اساس فرمول کرجسی و مورگان از کارکنان و کارشناسان رسمی با تحصیلات کارشناسی و بالاتر انتخاب شدند. جهت گردآوری داده&#8204;ها از پرسشنامه محقق ساخته آموزش ضمن خدمت 29 سؤالی و پرسشنامه مدیریت دانش 25 سؤالی با پایایی هرکدام به ترتیب0/91&#160;و 0/80 ارزیابی شد. همچنین به&#8204;منظور تجزیه&#8204;وتحلیل داده&#8204;ها از آمار توصیفی (درصد، فراوانی) و آمار استنباطی (آزمون تی تک متغیری، آزمون و ضریب همبستگی پیرسون) استفاده&#8204;شده است. یافته&#8204;های پژوهش نشان می&#8204;دهد که: 1. وضعیت آموزش ضمن خدمت کارکنان شرکت نفت فلات قاره ایران در زیر مؤلفه&#8204;های؛ فردی، سازمانی، برنامه&#8204;ریزی و حرفه&#8204;ای و مدیریت دانش با مؤلفه&#8204;های خلق، تسهیم، به&#8204;کارگیری و ذخیره دانش (مدل نیومن،1999) در حد نسبتاً مطلوب قرار دارند. 2. بین آموزش ضمن خدمت با مدیریت دانش در شرکت نفت فلات قاره ایران رابطه همبستگی مستقیم و مثبتی (0/684= r) وجود داشت 3. بین آموزش ضمن خدمت و هرکدام از چهار مؤلفه مدیریت دانش رابطه مستقیم و مثبتی وجود دارد. در پایان با توجه به بهره&#8204;گیری از نتایج تحقیق و مبانی نظری پژوهش راهکارهایی کاربردی جهت ارتقای اثربخش بودن آموزش ضمن خدمت در راستای استقرار مدیریت دانش در سازمان ارائه گردید},
keywords_fa = {آموزش ضمن خدمت , مدیریت دانش , نفت فلات قاره ایران.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-346-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-346-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2015}  
}

@article{ 
author = {MohammadiMogaddam, Yousef and Gholamhoseini, Hosein and Yazdanshenas, Abouzar and Mazloomi, MohammadRez},  
title = {The effect of person-job fit and person-organization fit on employees’ organizational commitment: The mediating role of psychological contract (Case study: Iran’s national gas Co)}, 
abstract ={Organizational commitment has been one of the most popular work attitudes studied by practitioners and researchers. This article seeks to investigate the mediating role of psychological contract (PC) in the relationship between person-job (PJ) fit, person-organization (PO) fit and organizational commitment (OC). The target population for this study consists of support staff of Iran&#8217;s national gas company. The instrument for gathering data was questionnaire. The results of research showed that psychological contract fulfillment (PCF) has a positive and significant effect on OC. The results also showed a significant, positive and relatively weak effect of PO on PCF and OC. Despite of this, PCF could not mediate the relationship between PO and OC. This article adds new findings to the PC literature and emphasizes the importance of interactive role of PO, PJ in affecting on OC.},  
Keywords = {organizational commitment- psychological contract- person-job fit person-organizationfit},
volume = {6},
Number = {21}, 
pages = {9-28}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تاثیر تناسب فرد- شغل و فرد- سازمان بر تعهد سازمانی کارکنان نقش میانجی قرارداد روانشناختی (مطالعه موردی : شرکت ملی گاز ایران)},
abstract_fa ={تعهد سازمانی یکی از محبوب&#8207;ترین نگرش های کاری بوده که به وسیله محققان مورد مطالعه قرار گرفته است. این مقاله، نقش میانجی تامین قرارداد روانشناختی در رابطه بین تناسب فرد- شغل، تناسب فرد سازمان و تعهد سازمانی بررسی می&#8207;&#8207;کند. جامعه آماری این پژوهش شامل کارکنان ستادی شرکت ملی گاز ایران می&#8207;باشد. داده های پژوهش با استفاده از پرسشنامه جمع&#8207;آوری گردید. یافته&#8207;های پژوهش نشان داد، تامین قرارداد روانشناختی تاثیر معنادار و مثبتی بر تعهد سازمانی دارد. همچنین یافته&#8207;های پژوهش نشان&#8207;دهنده تاثیر مثبت، نسبتا ضعیف و معنادار تناسب فرد-سازمان بر تعهد سازمانی و تامین قرارداد روانشناختی است. با این وجود تامین قرارداد روانشناختی بر رابطه بین تناسب فرد-سازمان و تعهد سازمانی اثر معناداری نداشته است. این مقاله یافته&#8207;های جدیدی را بر ادبیات قرارداد روانشناختی می&#8204;افزاید و بر اهمیت نقش تعاملی تناسب فرد-شغل، تناسب فرد- سازمان در اثرگذاری بر تعهد سازمانی تاکید می&#8204;کند.},
keywords_fa = {تعهد سازمانی , قرارداد روانشناختی , تناسب فرد با شغل و سازمان},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-347-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-347-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {amouzad, Mohammad and Ghahramani, Mohammad and Golinezhad, Elham},  
title = {The Study of Affecting Factors on the E-Learning Readiness in National Petrochemical Company Employees}, 
abstract ={The aim of this study is investing of the affecting factors on organizational learning readiness on national petrochemical co. staff. The results of this research is using implement in training processes. E-learning is a special type of distance learning that relies on network-based technologies and using transmission media such as the Internet or intranet and also multimedia tools, in an interactive virtual environment to provide training or retraining. This study examine Electronic Readiness which is the ability of an organization to successful adoption of information to use and gain profit from it .this research is descriptive and correlation. A total of 400 samples selected randomly and proportionally among subsidiaries petrochemical industries Staff and 376 questionnaires were completed and returned. the results were analyzed with statistical methods of structural equation modeling and using LISREL software. The results show environmental readiness and facilities with the strongest direct and positive relationship, has most effect on e-learning readiness .The learning styles and organizational culture readiness variables have the most direct effect and in general with mediation of environmental readiness and facilities variables have the greatest ensemble on the readiness of e-learning staff. the results of analyzes based on structural equation models and comparison with the previous studies indicate that the conceptual model supported by the data favorably},  
Keywords = {Structural Equation- Modeling- E-learning- E-learning readiness- Learning Styles- Organizational Culture},
volume = {6},
Number = {21}, 
pages = {29-58}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی عوامل مؤثر بر آمادگی یادگیری الکترونیکی درکارکنان شرکت‌ ملی صنایع پتروشیمی},
abstract_fa ={این مطالعه با هدف بررسی عوامل مؤثر بر آمادگی یادگیری سازمانی در کارکنان شرکت ملی صنایع پتروشیمی و استفاده از نتایج پژوهش برای کاربست در فرایندهای آموزش انجام شده است. یادگیری الکترونیکی نوع خاصی از آموزش از راه دور است که در آن با تکیه بر تکنولوژی&#8204;های مبتنی بر شبکه و با به&#173;کارگیری بسترهای انتقال مانند اینترنت یا اینترانت و با استفاده از ابزارهایی چند رسانه&#8204;ای ، در یک محیط تعاملی مجازی به ارایه آموزش یا بازآموزی می&#8204;پردازد. در این پژوهش آمادگی الکترونیکی که همانا توانایی یک سازمان برای اتخاذ موفقیت&#8204;آمیز تکنولوژی اطلاعات و استفاده و کسب سود از آن می&#8204;باشد مورد بررسی قرار گرفته است. روش این پژوهش توصیفی و از نوع همبستگی محسوب می&#8204;شود. تعداد 400 نمونه به روش تصادفی منظم و متناسب از میان کارکنان شرکت&#8204;های تابعه صنایع پتروشیمی انتخاب و تعداد 376 پرسشنامه تکمیل و بازگشت داده شد. نتایج به دست آمده با استفاده از روش&#8204;های آماری مدل معادلات ساختاری و به کمک نرم&#8204;افزار آماری لیزرل مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. نتایج پژوهش نشان داد متغیر آمادگی محیطی و امکانات با قوی&#8204;ترین رابطه مستقیم و مثبت، بیشترین اثر را بر آمادگی یادگیری الکترونیکی داشته و متغیر سبک های یادگیری و آمادگی فرهنگ سازمانی بیشترین میزان اثر مستقیم و در مجموع با واسطه متغیر آمادگی محیطی و امکانات بیشترین اثرکل را بر آمادگی یادگیری الکترونیکی کارکنان داشته است. نتایج حاصل از تحلیل&#8204;های مبتنی بر مدل های معادلات ساختاری و مقایسه آن با پژوهش های قبلی بیانگر آن است که الگوی مفهومی تنظیم شده به نحو مطلوبی از طریق داده ها پشتیبانی شده است. &#160;},
keywords_fa = {مدل یابی معادلات ساختاری , یادگیری الکترونیکی , آمادگی یادگیری الکترونیکی , سبک های یادگیری , فرهنگ سازمانی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-348-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-348-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Moazami, Mansour and Mahdiyoon, Nazly},  
title = {Conceptual Model of knowledge documentation of Human Resource in Executive Projects of oil industry}, 
abstract ={It is obvious that in our country, a large part of capital and budget of projects is spent for training and experience of managers who is responsible for managing and guiding the projects, while the experience may be archived in chest or shelves of managers and other executives. In most of projects, there are using trial and error methods in using of experiences and knowledge, as a result large sums of national wealth will be wasting. Application weakness of knowledge management and project implementation is one of the main problems raised by the implementation of all the projects. Knowledge and experiences of projects remain more in minds of those involved in implementing the project in other words , the main challenge of Projects is lack of attention to the concept of organizational memory as a maintenance and development status of the most valuable assets available and usable in next organization projects.},  
Keywords = { knowledge documentation -conseptual Model-  executive projects-oil industry},
volume = {6},
Number = {21}, 
pages = {59-79}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {ارایه مدل مفهومی ثبت دانش منابع انسانی در پروژه‌ های اجرایی صنعت نفت},
abstract_fa ={بی شک بخش عمده ای از سرمایه و بودجه پروژه&#8207;ها درکشور ما صرف آموزش و کسب تجربه مدیرانی میشود که مسئولیت مدیریت و راهبری پروژه&#8207; ها را پذیرفته&#8207; اند، درحالیکه این تجربه ممکن است عینا در سینه یا قفسه&#8207; های مدیران و مجریان دیگری بایگانی شده باشد.دراغلب پروژه ها، بکارگیری روش سعی و خطا و ضعف دراستفاده از تجارب و دانش &#8207;هایی که تا کنون کسب شده&#160; به چشم می&#8207;خورد که درنتیجه آن، مبالغ هنگفتی از سرمایه &#8207;های ملی به هدر می&#8207; رود.&#160; یکی از عمده ترین مشکلات مطرح درتمامی پروژه&#8207; های اجرایی، ضعف بکارگیری دانش درمدیریت و اجرای پروژه هاست. دانش و تجارب پروژه&#8207; ها بیشتردرذهن افراد درگیر دراجرای پروژه باقی می &#8207;ماند بعبارتی چالش اصلی پروژه&#8207; های اجرایی ما عدم توجه به مفهوم&#160; حافظه سازمانی&#160; به عنوان جایگاه نگهداری و بکارگیری ارزشمندترین دارایی موجود و قابل استفاده درپروژه&#8207; های بعدی سازمان است.},
keywords_fa = {ثبت دانش , مدل , چالش , پروژه اجرایی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-349-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-349-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Arman, Mani and Arabi, SeyedMohammad and Khosravi, Mahboubeh},  
title = {Strategic Human Resource Development Model Designing in National Iranian Oil Company}, 
abstract ={Today human resource Strategies are very important for human resource systems. While talking about strategies, integration and coordination is something is much more importance than strategies formulation and implementations. This study presents a model for the strategic development of human resource based on competencies model. In fact, the main question of this research is: What are the affecting factors in strategic human resource development? For answering to this question, After theoretical model exploration, we examine model in National Iranian Oil Company. In present study, we used NIOC data in human resource information system to examine strategic integration and coordination in HRD subsystems. Descriptive statistics and T test were used to answer the research questions. Study findings revealed that all of the competencies were perceived to be important to the success of Employee in NIOC. Based on the study findings, Strategic coordination and integration between SHRD activities create more performance and lead to good employee performance},  
Keywords = {Human Resource Development- Strategic Human Resource Development Model- Training- Career-National Iranian Oil Company},
volume = {6},
Number = {21}, 
pages = {81-107}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {طراحی مدل توسعه استراتژیک منابع انسانی در شرکت ملی نفت ایران},
abstract_fa ={این مقاله ضمن بررسی مفاهیم توسعه منابع انسانی، به دنبال طراحی، ارائه و آزمون مدلی برای توسعه استراتژیک منابع انسانی در شرکت ملی نفت ایران می باشد. به این منظور الگو های متعددی در حوزه هماهنگی استراتژیک و توسعه منابع انسانی بررسی گردید و در نهایت چارچوب نظری ابتدایی پژوهش شکل گرفت. جامعه مورد بررسی در این پژوهش، کلیه مدیران و روسای ستادی و عملیاتی شرکت ملی نفت ایران می باشد.&#160; در پژوهش حاضر، برای آزمون مدل در محیط واقعی گروه کانونی متشکل از کارشناسان و روسای متخصص در حوزه توسعه منابع انسانی تشکیل گردید تا براساس داده های واقعی شرکت مدل آزمون گردد. برای تحلیل، ابتدا تحلیل توصیفی داده ها انجام گرفت. در مرحله بعد، ترکیبات هماهنگ و ناهماهنگ استراتژی های مختلف توسعه مشخص گردید. سپس با استفاده از آزمونT ، مشخص شد که بین ترکیبات هماهنگ استراتژی ها و سایر ترکیبات مشاهده شده، تفاوت معناداری وجود دارد. سپس، میانگین عملکرد کارکنان دارای ترکیبات هماهنگ استراتژی های مختلف ، با عملکرد کارکنان دارای سایر ترکیب ها مقایسه گشت و این نتیجه به دست آمد که کارکنان دارای ترکیبات هماهنگ استراتژی های مختلف &#160;نسبت به سایر ترکیبات، از عملکرد بهتری برخوردارند.},
keywords_fa = { توسعه منابع انسانی , مدل توسعه استراتژیک منابع انسانی , آموزش , کارراهه , شرکت ملی نفت },
url = {http://iieshrm.ir/article-1-350-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-350-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Mehrabanfar, Ehsan and Aghaz, Asal},  
title = {The influence of social capital on knowledge Pars Oil and Gas Company}, 
abstract ={While Traditional knowledge management emphasis is more on the technology and designing information systems, modern approaches focus more on human resources and their behaviors in knowledge sharing. So this research aims to investigate the influence of social capital on knowledge sharing between human resources of Pars Oil and Gas Company (POGC) by focusing on human features of knowledge sharing. Data was gathered using questionnaire. Results show that social capital affects on inter and intra departments knowledge sharing; high educated employees have more social capital, however people with higher managerial experiences, show less social capital than less experienced employees. It seems that managers don&#8217;t prefer to share their knowledge and experiences with their subordinates especially the more competent or new employed ones. Finally it is suggested that corporations working in petroleum industry, as the corporations which are successful in knowledge management, should share their experiences and knowledge with other corporations.&#160; It is assumed that it might lead to Iran development in long run.&#160;},  
Keywords = {knowledge sharing- social capital- human resources- Pars Oil and Gas Company},
volume = {6},
Number = {21}, 
pages = {109-132}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی نقش سرمایه اجتماعی در تسهیم موثردانش کارکنان شرکت نفت و گاز پارس},
abstract_fa ={درحالی&#173;که تأکید مدیریت دانش سنتی بر فناوری یا طراحی سیستم&#8204;های اطلاعاتی پردازش&#173;گر دانش بود، در دیدگاه &#173;های نوین، بیشتر بر عوامل انسانی و رفتارهای موثر در تسهیم دانش تمرکز می&#173;شود. بنابراین هدف این&#160; پژوهش آن است که با تمرکز بر بعد انسانی تسهیم دانش، تاثیر سرمایه اجتماعی بر تسهیم موثرتر دانش کارکنان شرکت نفت و گاز پارس بررسی شود. برای گردآوری داده&#173;ها از پرسشنامه استفاده شده است. نتایج نشان می&#173;دهند که سرمایه اجتماعی بر تسهیم دانش درون واحدی و میان واحدی موثر است. همچنین بر اساس نتایج، سرمایه اجتماعی درافراد دارای تحصیلات بالاتر، میانگین بالاتری دارد و افراد با سابقه مدیریتی بیشتر، به لحاظ تسهیم دانش، میانگین پایین&#173;تری نسبت به افراد بدون سابقه مدیریتی یا دارای سابقه مدیریتی کمتر دارند. به نظر می&#173;رسد مدیران چندان حاضر نیستند اطلاعات و تجارب خود را در اختیار افراد زیرمجموعه، به ویژه کارکنان خیلی شایسته یا افراد تازه استخدام شده قرار دهند. این نتایج با نتایج پروژه اجرا شده در زمینه مدیریت دانش در شرکت نفت و گاز پارس در مدت دو سال اخیر همراستا بوده و تطبیق پیدا می کند. پیشنهاد می شود که شرکتهای زیرمجموعه صنعت نفت به عنوان شرکتهایی که در حوزه مدیریت دانش عملکرد نسبتا موفقی دارند، با تسهیم دانش و انتقال تجارب خود به سازمانهای دیگر، آغازگر حرکتی برای تسهیم دانش میان سازمانی و سوق دادن هرچه بیشتر کشور در مسیر توسعه یافتگی باشند. هم چنین با توجه به نتایج به دست آمده می بایست راهکارهای عملیاتی برای افزایش اعتماد میان کارکنان جهت تسهیم دانش پیاده سازی شود.},
keywords_fa = {تسهیم دانش , سرمایه اجتماعی , عوامل انسانی , شرکت نفت و گاز پارس

},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-351-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-351-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Khalvandi, Fatemeh and Abbaspour, Abbas},  
title = {Strategic Model of Talent Management: A Case Study of Pars Oil and Gas Company}, 
abstract ={This study aimed to design a strategic model of talent management at Pars Oil and Gas Company (POGC) based on international best practice experience. Research method is a mixed method (qualitative-quantitative) and sampling is done in two phases.&#160;In qualitative phase, sample included 24 top managers and senior executives (experts) who were selected by purposive sampling and in quantitative phase, by random sampling method and using Cochran formula, sample size of 267 people were selected among all employees. Based on the related literature and accessible documents on this subject in POGC, the primary dimensions and components of strategic talent management were determined.&#160;Then, in order to fit the dimensions and components with the characteristics and expectations of company, the opinions of experts participating in interviews were analyzed by using content analysis method. In this way, the initial model of strategic talent management in POGC was designed. After evaluating and modifying the initial model by a second-order factor analysis, the final model was designed.&#160;In comparison with current domestic and international models, some distinct features of this model are its systematic basis, comprehensiveness and also its strategic approach that leads to consider the external environment and its adaptation with the internal environment and more importantly, the use of this strategic model of talent management helps POGC officials to have a&#160;unified framework for the identisication, development, maintenance and keeping ahead of valuable human capital rather than repeating what is done in human resource management department, and thereby meet the emerging challenges and needs of the company. &#160;},  
Keywords = {strategic model- talent management- strategic  Pars Oil and Gas Company-mixed method},
volume = {6},
Number = {21}, 
pages = {133-172}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {در جستجوی الگوی راهبردی مدیریت استعداد مطالعه موردی شرکت نفت و گاز پارس},
abstract_fa ={پژوهش حاضر، به منظور طراحی مدل راهبردی مدیریت استعداد در شرکت نفت و گاز پارس بر اساس تجارب بین المللی برتر انجام شده است. روش پژوهش، روش آمیخته ( کیفی - کمی ) می باشد و نمونه گیری در آن، در دو مرحله صورت گرفته است. در مرحله کیفی ، نمونه شامل 24 نفر از مدیران و کارشناسان ارشد( خبرگان) است که به روش نمونه گیری هدفمند انتخاب شدند و در مرحله کمی از روش نمونه گیری تصادفی با استفاده از فرمول کوکران حجم نمونه به تعداد&#160; 267 نفر از میان کلیه کارکنان شرکت تعیین شد. بر پایه ی پیشینه پژوهشی مربوط به تجربه های بین المللی مرتبط با فرایند مدیریت استعداد و همچنین مدارک و اسناد در دسترس و مرتبط با این موضوع در شرکت نفت و گاز پارس، ابعاد و مولفه های اولیه مدیریت راهبردی استعداد استخراج شد. سپس، به منظور متناسب بودن این ابعاد و مؤلفه ها با و یژگیها و انتظارات شرکت ، از آراء و نظرات خبرگان شرکت کننده در مصاحبه ها، با به کارگیری روش تحلیل محتوا، استفاده شد. بر این اساس، الگوی اولیه مدیریت راهبردی استعداد در شرکت نفت و گاز پارس طراحی گردید و پس از ارزیابی و اصلاح الگوی اولیه به وسیله ی تحلیل عاملی مرتبه دوم، الگوی نهایی طراحی گردید. از جمله ویژگی های بارز این مدل، سیستمی بودن و جامعیت مدل نسبت به سایر مدل های بومی و بین المللی و همچنین، رویکرد راهبردی به آن است که موجب توجه به محیط بیرونی و انطباق و سازگاری آن با محیط درونی شده است و مهم تر آن که، استفاده از این مدل راهبردی برای مدیریت استعداد ها در شرکت نفت و گاز به مسئولین امر کمک می کند تا به جای تکرار آنچه در مدیریت منابع انسانی انجام می شود، چارچوب منسجمی را برای کشف، توسعه، راهبری و حفظ و نگهداشت این سرمایه های انسانی ارزشمند پیش روی داشته باشند و بدین وسیله پاسخگوی چالش ها و نیازهای نو ظهور باشد.},
keywords_fa = {مدیریت  استعداد , مدیریت راهبردی استعداد , منابع انسانی مستعد ,  تجارب بین المللی برتر , شرکت نفت و گاز پارس},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-352-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-352-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Khodamoradi, Saeed and Haghi, Moslem},  
title = {The influence of technology Acceptance on Increase the productivity of Human resource management
(Case Study: Lorestan Gas Co.)}, 
abstract ={&#160;&#160;Organizations For promoting the quality and quantity of services, increasing competition, efficiency and reducing the Costs and changes lead the organizations to modern challenges must be developed and increased productivity human resource management factor, and information technology important in the increasing productivity human resource management factor, the present study was conducted to survey The effect of information technology acceptance on increase the productivity human resource management factor. This descriptive analytical study was carried out during autumn 2011-2012 on all members of&#160;&#160; Province of Lorestan Gas Company, Private Joint Stock (218 participants). Data were collected using a standard questionnaire. Questionnaire rating was in the form of five-point Likert scale. Its validity was confirmed through content validity and professional comments and its reliability was established through the pretest-posttest done with 20 participants and with the Correlation coefficient of 0.9127 the data were analyzed using SPSS, software.Based on findings from multiple-variable regression 4 hypothesizes of research are accepted, Inclusive e) education with scantling +0.290, partnership with scantling +0.483, commitment with scantling +0.145, satisfaction with scantling +0.121) influenced on human resource productivity and and 3 others hypothesizes (salary and wage, Job Creativity, turnover Evaluation) in this article are not supported &#160;},  
Keywords = { information technology- acceptance- human resource productivity- Gas Company},
volume = {6},
Number = {21}, 
pages = {173-199}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی تأثیر پذیرش فناوری اطلاعات بر عوامل تقویت کننده بهره وری منابع انسانی
 (مطالعه موردی: ستاد مرکزی شرکت گاز استان لرستان)},
abstract_fa ={سازمان&#8204;ها به منظور ارتقای کمیت و کیفیت خدمات، افزایش رقابت، کارایی و کاهش هزینه&#8204;ها و همچنین موفقیت در چالش&#8204;های جامعه امروزی باید بهبود و افزایش بهره وری منابع انسانی را مورد توجه قرار دهند و با توجه به اینکه فناوری اطلاعات عامل مهمی در بهبود بهره وری به شمار می&#8204;رود پژوهش حاضر با هدف بررسی تأثیر پذیرش فناوری اطلاعات بر عوامل تقویت کننده بهره وری منابع انسانی در ستاد مرکزی شرکت گاز استان لرستان صورت گرفته است. تعداد اعضاء در زمان تحقیق (218) نفر بوده است. این مطالعه توصیفی &#8211; تحلیلی در پاییز سال 1391 انجام شده است. گردآوری داده&#8204;ها به وسیله پرسشنامه به صورت لیکرت 5 گزینه&#8204;ای بود. روایی پرسشنامه از طریق نظرات اساتید و متخصصان و پایایی آن نیز با انجام پیش آزمون در 20 نفر از افراد جامعه پژوهش انجام شد و با میانگین ضریب همبستگی 91/27 تایید شدند. نتایج تحقیق مشان داد که چهار فرضیه مورد پذیرش قرار گرفت که شامل(آموزش با مقدار 0/290+ ، مشارکت با مقدار 0/483+، تعهد با مقدار 0/145+ و رضایت&#160; با مقدار0/121+&#160; بر بهره وری منابع انسانی تاثیر گذارند و دلایل رد سه فرض دیگر(حقوق و دستمزد، ارزیابی عملکرد و خلاقیت شغلی) در این تحقیق احراز نشد. &#160;},
keywords_fa = {پذیرش فناوری اطلاعات , بهره وری منابع انسانی , شرکت گاز},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-353-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-353-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Mosleh, Abdolmajid and Salimifard, Khodakaram and Sadeghikia, Mohamadrez},  
title = {Identifying Human and Managerial factors affecting Organizational innovation in Gas refineries}, 
abstract ={Increased competition, changes, and uncertainty have forced organizations to embrace innovation as an important function. Paying attention to the innovation is necessary to reply to Rapid technological changes rate. So many researches have been done about innovation, but there are a few studies about innovation in refineries. Due to this fact, the present study aimed to identify human and managerial factors that affect innovation in gas refineries. therefore, a sample consists of 287 persons of the 6 refineries include 5 refineries in South Pars Complex and Fajre Jam Gas Refinery in Bushehr Province were selected and surveyed.According to Research findings three categories factors have been recognized: 1. Cultural factors 2. Managerial factors and, 3. Human resource management factors.},  
Keywords = { Innovation- Organization- Gas refineries- Cultural factors- Managerial factors- Human Resource Management factors},
volume = {6},
Number = {21}, 
pages = {201-232}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {شناسایی عوامل انسانی و مدیریتی موثر بر نوآوری در پالایشگاه های گاز},
abstract_fa ={هدف این مقاله شناسایی عوامل انسانی و مدیریتی تاثیر گذار بر نوآوری در پالایشگاه&#8204;های گازی است. این پژوهش یک پژوهش توصیفی و پیمایشی که داده&#8204;های مورد نیاز آن از جامعه آماری مورد مطالعه شامل 1087 نفر از کارکنان پالایشگاه&#173; های واقع در منطقه ویژه اقتصادی انرژی پارس جنوبی و پالایشگاه گازی فجر جم گردآوری گردید. به منظور بررسی فرضیه های پژوهش از آزمون پارامتری تی&#173; تک نمونه&#8204;ای استفاده شده است. عوامل انسانی و مدیریتی تاثیر گذار بر نوآوری در پالایشگاه&#8204;های گازی در چارچوب سه دسته: 1. عوامل فرهنگی؛ 2. عوامل مدیریتی؛ 3. مدیریت منابع انسانی، طبقه بندی و فرضیه&#8204;های پژوهش در سه دسته ذکر شده ارایه و تایید گردید.},
keywords_fa = { نوآوری , سازمان , پالایشگاه‌های گاز , عوامل فرهنگی , عوامل مدیریتی , مدیریت منابع انسانی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-354-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-354-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Nadi, Mohammad Ali and Hosesini, Mansoorehsadat and zamani, BibiEshrat},  
title = {comparing the methods of staff training in the Esfahan refined Oil Company}, 
abstract ={Today, organizations are paying particular attention to the ways and methods of teaching. If that is often not the result of poor training objectives training process, ways, methods and training techniques. Therefore, methods that can be used in training while working problems, to prepare them for activities and responsibilities, and the overall is over effectiveness of the training. The present study was carried out to survey the methods of training with the carried periods on in the Esfahan refined Oil Company in 2012.The statistical population of the study included all the employees working at Isfahan oil Refinery Company from whom 285 were selected to take part in the study through Cohen, Manion &#38; Morrison (2000( Stratified random sampling. 285 questionnaires were distributed and 211 were returned. The research instrument of the current study was the researcher-made questionnaire and the construct validity of the questionnaires was confirmed through exploratory factor analysis and so did its reliability via Spearman Brown and Gattman's Cronbach Alpha coefficient (0.96). The data from research questions were analyzed at two descriptive and inferential statistics. The results of Mono-variable t-test indicated that each four lecturing, seminar, on the job training and out of organization teaching methods have affected on the degree of learning more than the average level and the results of Friedman test stated that on the job training method has had the highest fitness and lecturing method has had the lowest fitness according to the employees' viewpoint. Further, based on the results of this test, in lecturing, seminar, on the job training, out of organization institutions methods, the constituents of teacher, content and the place of sessions implementation, sequentially, have had the highest effectiveness on the employees' learning. The results Ki-2 test showed that there is a significant difference between teaching methods rank According to the demographic features (p&#8804;0.05). &#160;},  
Keywords = {lecturing-seminar- on the job training-out of organization training },
volume = {6},
Number = {21}, 
pages = {233-267}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {مقایسه روش های آموزش کارکنان در شرکت پالایش نفت اصفهان},
abstract_fa ={امروزه در سازمان&#8204;ها به شیوه&#8204;ها و روش&#8204;های آموزش توجه خاص می&#8204;شود. به صورتی که اغلب عدم دستیابی به اهداف آموزش ناشی از ضعف فرایند آموزش، شیوه&#8204;ها، روش&#8204;ها و فنون آموزشی است. بنابراین از روش&#8204;هایی باید در دوره&#8204;های آموزشی استفاده کرد که بتواند ضمن برطرف کردن مشکلات کاری کارکنان، آنان را برای انجام فعالیت&#8204;ها و مسئولیت&#8204;ها آماده کند و به طور کلی اثربخشی آموزش را در بر داشته باشد.&#160; به این دلیل تحقیق حاضر با هدف مقایسه روش&#8204;های آموزش کارکنان در شرکت پالایش نفت اصفهان با روش پیمایشی به مرحله&#8204; اجرا در آمده است. جامعه&#8204;ی آماری تحقیق را کلیه&#8204;ی کارکنان شرکت پالایش نفت اصفهان تشکیل داده&#8204;اند که از بین آن&#8204;ها با استفاده از جدول نمونه&#8204;گیری کوهن و همکاران (2000) و به روش تصادفی طبقه بندی شده، 285 نفر برای شرکت در پژوهش حاضر انتخاب شدند. 285 پرسشنامه توزیع شد و 211 پرسشنامه بازگردانده شد. ابزار پژوهش حاضر، پرسشنامه محقق ساخته بود و روایی سازه&#8204;ی پرسشنامه با استفاده از تحلیل عاملی اکتشافی و پایایی آن بواسطه&#8204;ی ضریب آلفای کرونباخ(0/96) اسپیرمن براون و گاتمن مورد تأیید واقع شد. داده&#8204;های حاصل از پرسشنامه&#8204;های پژوهش در دو سطح آمار توصیفی و آمار استنباطی مورد تحلیل قرار گرفت. نتایج آزمون t تک متغیره نشان داد که هر چهار روش آموزش سخنرانی، سمینار، آموزش ضمن کار، آموزش در مؤسسات خارج از سازمان بیشتر از سطح متوسط بر میزان یادگیری تأثیر داشته است(0/05&#8805;p) و نتایج حاصل از آزمون فریدمن بیانگر این بود که روش آموزش ضمن کار بالاترین مطلوبیت و روش سخنرانی کمترین مطلوبیت را از نظر کارکنان داشته است. همچنین بر اساس نتایج حاصل از این آزمون در روش سخنرانی، سمینار، آموزش ضمن کار و آموزش در مؤسسات خارج از سازمان، مؤلفه&#8204;های مدرس، محتوا و مکان برگزاری دوره به ترتیب بیشترین اثربخشی را در یادگیری کارکنان داشته است. نتایج آزمون خی دو، نشان داد که بین میانگین رتبه روش های آموزشی براساس ویژگی های جمعیت شناختی تفاوت معناداری(0/05&#8805;p) وجود دارد.},
keywords_fa = { روش سخنرانی , روش سمینار , روش آموزش ضمن کار , روش آموزش در خارج از سازمان},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-356-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-356-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

