<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1396</YEAR>
<VOL>9</VOL>
<NO>33</NO>
<MOSALSAL>33</MOSALSAL>
<PAGE_NO>212</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>تبیین و ارائه مدل پرورش استراتژیست در شرکت ملی نفت ایران بر اساس رویکرد نظریه داده بنیاد</TitleF>
		<TitleE>Explaining and Presenting the Strategist training Model in The National Iranian Oil Company Based on Grounded Theory</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>یکی از رویکردهایی که امروزه نه&#8204;تنها در ایران بلکه در جهان مطرح است مسئله ترسیم چشم&#8204;انداز و تدوین استراتژی است. در این رابطه، نقش و اهمیت وجود استراتژیست&#8204;ها در سازمان بر کسی پوشیده نیست. از این روست که &#34;طراحی الگوی پرورش استراتژیست در شرکت ملی نفت ایران&#34; به&#8204;عنوان هدف اصلی از انجام این پژوهش کیفی&#160; بر اساس رویکرد نظریه داده بنیاد در نظر گرفته شده است.&#160; اهداف فرعی این پژوهش، شناسایی ابعاد (مقولات اصلی)، شرایط علّی، عوامل مداخله&#8204;گر (پیش برنده و بازدارنده)، راهبردها و پیامدهای اثرگذار بر پرورش استراتژیست در شرکت ملی نفت و نیز شناسایی مهم&#8204;ترین مؤلفه&#8204;های موردنظر در مقوله&#8204;ی مرکزی یا همان تفکر استراتژیک، بوده است . این پژوهش از نظر هدف در دسته&#8204;ی پژوهش&#8204;های کاربردی، از نظر سطح در دسته پژوهش&#8204;های اکتشافی و از منظر روش&#8204;شناختی در دسته&#8204;ی پژوهش&#8204;های کیفی با رویکرد نظریه داده بنیاد -طرح نظام&#8204;مند- قرار دارد. داده&#8204;های پژوهش توسط مصاحبه&#8204;های عمیق نیمه ساختاریافته از نمونه&#8204;ی پژوهش (24 نفر از خبرگان صنعت و دانشگاه) گرداوری شده، سپس با کدگذاری اقدام به شناسایی ابعاد، مقولات اصلی و زیر مقوله&#8204;ها و مفاهیم مرتبط با هر یک از کدهای به&#8204;دست&#8204;آمده نمودیم. پس از به دست آمدن جدول کدگذاری محوری و گزینشی، مدل پارادایمی پژوهش کشف شد و نوع ارتباط&#160; ابعاد و مؤلفه&#8204;های پرورش استراتژیست&#160; به دست آمد. نتایج تحقیق نشان&#8204;دهنده 11 مقوله اصلی و 24 مقوله فرعی و 98 مفهوم بود، که در قالب مدل پارادایمی شامل: شرایط&#160; علّی ( عوامل فردی، عوامل سازمانی و گفتمان سازی)، مقوله&#8204;ی مرکزی تفکر استراتژیک (دید سیستمی، تفکر مفهومی، آینده&#8204;نگری و نگرش فلسفی)، عوامل مداخله&#8204;گر (محیطی برون و درون&#8204;سازمانی)، عوامل زمینه&#8204;ای (بستر فرهنگی، زمینه یادگیری، عوامل روان&#8204;شناختی و استقلال سازمانی، راهبردهای استعدادیابی و جذب و نگهداشت) و پیامدها (توسعه تفکر استراتژیک و استقرار نظام دیده&#8204;بانی) در شرکت ملی نفت پدیدار شد و روابط بین ابعاد مختلف آن را نشان داد. در نهایت، یافته&#8204;های حاصل از این پژوهش منجر به کاوش الگویی برای پرورش استراتژیست در شرکت ملی نفت ایران شد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>One of the approaches that is currently being addressed not only in Iran but in the world is the problem of creating a perspective and strategy formulation. In this regard, the role of strategists in the organization is very important. So, the main goal of this qualitative research was &#34;developing a strategic training model at the national Iranian oil company&#34;, based on grounded theory approach, and secondary aims included identifying dimensions (main categories), causal conditions, confounding factors (adversary and deterrent), strategies and implications for the development of strategists in national Iranian oil company; Although, identifying the most important components of the main category, which is strategic thinking. This research is in the category of applied research in terms of purpose, in the category of exploratory research in term of level and methodologically located in the category of qualitative research with grounded theory and systematic approach. The research data were collected through semi-structured interviews (24 experts from industry and university) from study sample, then by coding, we have identified the dimensions, the main categories and the subcategories and concepts associated with each of the codes obtained. After the axial and selective coding table was obtained, the paradigm model was realized and the type of relationship between dimensions and components of strategist development was achieved. The findings of the research showed 11 main categories and 24 sub categories and 98 concepts, which are in the form of a paradigmatic model including: causal conditions (individual factors, organizational factors and discourse), the central category of strategic thinking (systemic vision, conceptual thinking, prospective and philosophical attitude), Interventive factors (external and internal environment), background factors (cultural context, learning context, psychological factors and organizational independence, strategies of talent identification and absorption and maintenance) and consequences (development of strategic thinking and establishment of monitoring system) in national oil company and showed the relationship between its various dimensions. The findings of this study led to the exploration of a model for development of strategists at the National Iranian Oil Company.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>3</FPAGE>
			<TPAGE>34</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>فریبرز</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>درتاج</Family>
				<NameE>Fariborz</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Dortaj</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبائی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>dortaj@atu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سارا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شریعت</Family>
				<NameE>Sara</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Shariat</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبائی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عباس</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عباس پور</Family>
				<NameE>Abbas</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>AbbasPour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبائی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>دلاور</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Delavar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبائی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>اسماعیل</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سعدی پور</Family>
				<NameE>Esmaeil</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sadipour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبائی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Experts</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>strategic thinking</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>oil industry</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>and Grounded Theory</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>استراتژیست</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تفکر استراتژیک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت ملی نفت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نظریه داده بنیاد</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Axelrod، E. L., Handfield-Jones, H., &amp; Welsh, T. A. (2001). War for talent, part two. The McKinsey Quarterly, 9-9.##Barron, P. (2008). Education and talent management: Implications for the hospitality industry. International Journal of Contemporary Hospitality Management, 20(7), 730-742.##Berger, L. A. (2004). Creating a talent management system for organization excellence: Connecting the Dots. The Talent Management Handbook, 3-21.##Berta, W., Cranley, L., Dearing, J. W., Dogherty, E. J., Squires, J. E., &amp; Estabrooks, C. A. (2015). Why (we think) facilitation works: insights from organizational learning theory. Implementation Science, 10(1), 141.##Bonn, I. (2005). Improving strategic thinking: a multilevel approach. Leadership &amp; Organization Development Journal, 26(5), 336-354.##Chambers, E. G., Foulon, M., Handfield-Jones, H., Hankin, S. M., &amp; Michaels, E. G. (1998). The war for talent. McKinsey Quarterly, 44-57.##Chamot, A. U., &amp; O'Malley, J. M. (1993). Teaching for strategic learning: Theory and practice. Strategic interaction and language acquisition: Theory, practice, and research, 36-51.##Collings, D. G., &amp; Mellahi, K. (2009). Strategic talent management: A review and research agenda. Human resource management review, 19(4), 304-313.##Dodgson, M. (1993). Organizational learning: a review of some literatures. Organization studies, 14(3), 375-394.##Dragoni, L., Oh, I. S., Tesluk, P. E., Moore, O. A., VanKatwyk, P., &amp; Hazucha, J. (2014). Developing leaders’ strategic thinking through global work experience: The moderating role of cultural distance. Journal of Applied Psychology, 99(5), 867.##Eden, C., &amp; Ackermann, F. (2013). Making strategy: The journey of strategic management. Sage.##Fiol, C; Lyles, M.A. (1985).Organizational Learning, Academy of Management Review, Vol.10, No.4, PP.803-813.##Goldman, E. F., &amp; Casey, A. (2010). Building a culture that encourages strategic thinking. Journal of Leadership &amp; Organizational Studies, 17(2), 119-128.##Goldman, R., &amp; Gabriel, R. P. (2005). Innovation happens elsewhere: Open source as business strategy. Morgan Kaufmann.##Graetz, Fiona (2002),”Strategic Thinking Versus Strategic Planning (Towards Understanding The Complementarities)”, Management Decision: Vol.40/50##Hamel, G., &amp; Prahalad, C. K. (1996). Competing in the new economy: Managing out of bounds. Strategic management journal, 237-242.##Hamel, G., Prahalad, C.K.,(1994). Competing for the Future. Harvard Business School##press, Boston, MA.##Handfield-Jones, H., Michaels, E., &amp; Axelrod, B. (2001). Talent management: A critical part of every leader's job. Ivey Business Journal, 66(2), 53-53.##Boon Hup, Y. (2017). Organizational Leadership. The Importance of Strategic Leadership in Business. Available at https://www.grin.com/document/370598.##Hill, C. W., Jones, G. R., &amp; Schilling, M. A. (2014). Strategic management: theory: an integrated approach. Cengage Learning.##Kalali, N. S., Momeni, M., &amp; Heydari, E. (2015). Key elements of thinking strategically. International Journal of Management, Accounting, and Economics, 2, 801-809. ##Laine, P. M., Meriläinen, S., Tienari, J., &amp; Vaara, E. (2016). Mastery, submission, and subversion: On the performative construction of strategist identity. Organization, 23(4), 505-524.##Madsen, S. R., Madsen, S. R., Scribner, R. T., &amp; Scribner, R. T. (2017). A perspective on gender in management: The need for strategic cross-cultural scholarship on women in management and leadership. Cross Cultural &amp; Strategic Management, 24 (2): 250-231##Miles, R. E., &amp; Snow, C. C. (1984). Designing strategic human resources systems. Organizational dynamics, 13(1), 36-52.##Miles, R. E., &amp; Snow, C. C. (1986). Organizations: New concepts for new forms. California management review, 28(3), 62-73.##Mintzberg, Henry (1994), The Fall And Rise Of Strategic Planning, Harvard Business Review School Publishing, U.S. And Canada Subscription: American Express, P. 105 -115##Oliver, D. A. V. I. D. (2015). Identity work as a strategic practice. Cambridge Handbook of Strategy as Practice, 331-344.##Paauwe, J. (2004). HRM and performance: Achieving long-term viability. Oxford University Press on Demand.##Pietrzak, M., &amp; Paliszkiewicz, J. (2015). Framework of Strategic Learning: The PDCA Cycle. Management (18544223), 10(2).##Porter, M. E. (1989). From competitive advantage to corporate strategy. In Readings in strategic management (pp. 234-255). Macmillan Education UK.##Prahalad, C. K., &amp; Hamel, G. (1997). The core competence of the corporation. En Foss, 235-56.##Rees, G., &amp; Smith, P. (Eds.). (2017). Strategic human resource management: An international perspective. Sage.##Viitala, R., Viitala, R., Kultalahti, S., Kultalahti, S., Kangas, H., &amp; Kangas, H. (2017). Does strategic leadership development feature in managers’ responses to future HRM challenges?. Leadership &amp; Organization Development Journal, 38(4), 576-587.##Weinstein, C. E., Acee, T. W., &amp; Jung, J. (2011). Self‐regulation and learning strategies. New directions for teaching and learning, 2011(126), 45-53.##Wong, J. (2016). Review of Strategic Thinking Approaches and Tools Used in Healthcare Administration Education and Practice.##آقاجانیان، سیمینه؛ رستمی، مرضیه. (1392). تعیین عناصر تشکیل‌دهنده سازه‌ی تفکر استراتژیک. فصلنامه علوم مدیریت ایران. سال هشتم.شماره 29.##بارون، رابرت؛ بیرن، دان؛ برنسکامپ، نایلا (1395)، «روانشناسی اجتماعی»،چاپ دهم، مترجم: یوسف کریمی، تهران، انتشارات روان##بروس، اندی، لانگدن، کن (1384). «تفکر استراتژیک»، چاپ دوم، مترجم سعید علی میرزایی، تهران: انتشارات سارگل، ص 69.##پور صادق، ناصر، یزدانی، بهرنگ.  (1390) .تأثیر قابلیت تفکر استراتژیک مدیران ارشد بر موفقیت شرکت‌های کوچک و متوسط، فصلنامه مطالعات مدیریت راهبردی، سال دوم،شماره 7: 159-143.##ریحانی شیران، معصومه؛ سجادی، فرامرز؛ افراسیابی، رؤیا (1395)،  تفکر استراتژیک ابزاری برای مدیران،جهت کارآفرینی در سازمان، سومین کنفرانس بین‌المللی پژوهش‌های نوین در علوم انسانی، ایتالیا-رم، موسسه مدیران ایده پرداز پایتخت ویرا.##سعادتی، امیدرضا؛ صیادی، سعید؛ آهنگری، شورش (1392). بررسی رابطه بین انواع سبک های رهبری با میزان تفکر استراتژیک در مدیران سازمان‌های دولتی شهر کرمان.مدیریت بهره وری، سال هفتم.شماره 26: 69-91.##شریعت، سارا. (1396). طراحی الگوی پرورش استراتژیست در شرکت ملی نفت ایران. رساله دکتری روانشناسی تربیتی، دانشگاه علامه طباطبائی، در مرحله دفاع.##غفاریان، وفا؛ علی احمدی، علی رضا. (1381). بررسی علل شکست برنامه‌ریزی های استراتژیک و ارائه دو یافته جدید. مدرس علوم انسانی،شماره 26: 83-98.##کیانی، غلام‌رضا. ( 1389).اصل اثربخشی استراتژی، تهران: انتشارات سازمان فرهنگی فرا، چاپ دوم، ص 186.##محمد پور، احمد. 1392. روش تحقیق کیفی ضد روش: (منطق و طرح در روش‌شناسی کیفی). تهران جامعه‌شناسان.##مبینی دهکردی، علی؛ داوری، علی؛ احمدی، شهاب (1394)، فرآیندهای یادگیری به‌عنوان موتور محرکه‌ی نوآوری استراتژیک، فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت ، سال هفتم، شماره 25 (پیاپی 32)، ص 29-47##مشبکی اصفهانی، اصغر؛ خزاعی، آناهیتا (1387) . طراحی مدل عناصر تفکر استراتژیک در سازمان‌های ایرانی، فصلنامه مدیریت بازرگانی، سال اول، شماره 1: 105-118.##نظری، رسول (1395)، مدل مهارت‌های روانی ، ویژگی‌های شخصیتی و تفکر راهبردی مدیران ورزشی، مجله روانشناسی ورزش،دوره هشتم، شماره 2: ص 75 تا ص 84    ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>طراحی مدل رهبری عدالت محور در صنعت نفت مبتنی بر نظریه داده بنیاد  (مورد مطالعه: شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت ایران)</TitleF>
		<TitleE>Developing a model for justice leadership in the oil industry using the Grounded theory (Case study: Iranian Oil Pipeline and Telecommunication Company)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>با توجه به اهمیت فزاینده سرمایه انسانی در صنعت نفت، نقش انکارناپذیر رهبری در هدایت، حفظ و انگیزش کارکنان، همچنین؛ افزایش نتایج مثبت و بهبود عملکرد سازمان و اهمیت روبه رشد و درحال تنیده شدن مطالعه عدالت سازمانی در تحقیقات رهبری، هدف این پژوهش؛ ارائه مدل رهبری عدالت محور در صنعت نفت با بهره گیری از روش تحقیق کیفی و مبتنی بر نظریه داده بنیاد می&#8204;باشد. شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت ایران بعنوان جامعه آماری انتخاب و برای شناسایی رهبران عدالت محور، با استفاده از پرسشنامه عدالت سازمانی و از طریق روش نمونه&#8204;گیری هدفمند و گلوله برفی، 16 مدیر یا سرپرست با بیشترین امتیاز، برای مصاحبه برگزیده شدند. پس از انجام مصاحبه و با استفاده از روش نظریه پردازی داده بنیاد؛ با تأکید بر فرآیند رهبری، از 104 کد نهایی مستخرج در قالب 29 مفهوم و 7 مقوله فرعی و 6 مقوله، مدل مفهومی فرآیندی رهبری عدالت محور طراحی گردید.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Cconsidering the growing significance of human capital in the oil industry, the irrefutable role of leadership in guiding, maintaining and motivating employees, and also; increasing positive outcomes, progressing performance of organization and the growing importance of the study of organizational justice, which are intertwined in leadership research, the purpose of this article has been developing a model of justice leadership in the oil industry using a qualitative research method based on the grounded theory. Iranian Oil Pipeline and Telecommunication Company was considered as a population and based on the purposive sampling and snowball technique, using the organizational justice questionnaire, 16 managers and supervisors with the highest score were selected and interviewed. After conducting the interview and, using the grounded theory Method with Emphasizing on the leadership process, the conceptual model of the justice leadership process was designed from 104 final extracted codes in the form of 29 concepts, 7 subcategories and 6 categories.

&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>35</FPAGE>
			<TPAGE>64</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>زارعی متین</Family>
				<NameE>Hassan</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Zarei Matin</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حمیدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>یزدانی</Family>
				<NameE>Hamidreza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Yazdani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>بهاره</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عطایی</Family>
				<NameE>Bahareh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ataei</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>bataie@ut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Leadership</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Leadership Process</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Organizational Justice</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Justice Leadership</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Grounded Theory.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رهبری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرآیند رهبری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عدالت سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رهبری عدالت محور</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نظریه داده بنیاد</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Allio, R. J (2012).” Leaders and leadership–many theories, but what advice is reliable?” Strategy &amp; Leadership, 41(1), 4-14.##Ambrose, M. L., and Schminke, M (2003).”Organization structure as a moderator of the relationship between procedural justice, interactional justice perceived organizational support and supervisory trust”. Journal of Applied Psychology, 88, 295 – 305. ##Ando, N. and Matsuda, S (2010). “How Employees See Their Roles:The Effect of Interactional Justice and Gender”. Journal of Service Science and Management, 3, 281-286.##Avolio,B .J (2007).“Promoting more integrative strategies for leadership theory-building”. American Psychologist, 62 (1), 25.##Avolio, B. J., and Gardner, W. L (2005).”Authentic leadership development: Getting to the root of positive forms of leadership”. Leadership quarterly, 16(3), 315-338.##Beeri I, Dayan R, Vigoda-Gadot E (2013).”Advancing ethics in public organizations: The impact of an ethics program on employees’ perceptions and behaviors in a regional council”. Journal of Business Ethics.112 (1): 59–78. ##Bies, R. J. (2005).”Are procedural justice and interactional justice conceptually distinct”? In J. Greenberg &amp; J. A. Colquitt (Eds.), Handbook of organizational justice .pp. 85 – 112. Mahwah, NJ: Lawrence Erlbaum Associates, Inc. ##Blader, S., &amp; Tyler, T (2003).”A four-component model of procedural justice: Defining the meaning of a ‘‘fair’’ process”. Personality and Social Psychology Bulletin, 29, 747 – 758.##Brown, M. E., and Treviño, L. K (2006).”Ethical leadership: A review and future directions”.  Leadership quarterly, 17(6), 595-616.##Ciulla, J. B (2005).”Integrating leadership with ethics: is good leadership contrary to human nature”? In P. J. Doh &amp; S. A. Stumpf (Eds.), Handbook on responsible leadership and governance in global business (pp. 159-179). Cheltenham UK: Edward Elgar Publishing Limited. ##Cohen-Charash, Y., &amp; Spector, P. E (2001).”The role of justice in organizations: A meta-analysis”. Organizational Behavior and Human Decision Processes, 86, 278–324.##Colquitt, J. A (2001).”On the dimensionality of organizational justice: A construct validation of a measure”. Journal of Applied Psychology, 86, 386 - 400.##Colquitt, J. A. Donald, E. Conlon, K. Yee Ng, M. J. Wesson &amp; Porter O.L.H (2001).”Justice at the Millennium: A Meta – Analytic Review of 25 Years of Organizational Justice Research”. Journal of Applied Psychology, 86 (3). 524-445.##Conger, J. A. and Kanungo, R. N (1998).Charismatic leadership in organizations. Sage Publications.##Crevani.L, Lindgren.M &amp; Packendorff.J (2010).”Leadership, not leaders: On the study of leadership as practices and interactions”. Scandinavian Journal of Management, 26, 77—86.##Cunliffe, A. L (2008).”Orientations to social constructionism: Relationally responsive social constructionism and its implications for knowledge and learning”. Management Learning, 39(2), 123-139.##De Cremer, D. and Alberts, H. J. E. M (2004).”When procedural fairness does not influence how positive I feel: The effects of voice and leader selection as a function of belongingness need”. European Journal of Social Psychology, 34, 333 – 344. ##De Cremer, D. and van Knippenberg, D (2003).”Cooperation with leaders in social dilemmas: On the effects of procedural fairness and outcome favorability in structural cooperation”. Organizational Behavior and Human Decision Processes, 91, 1 – 11. ##De Cremer, D., van Knippenberg, B., van Knippenberg, D., Mullenders, D., &amp; Stinglhamber, F (2005).”Rewarding leadership and fair procedures as determinants of self-esteem”. Journal of Applied Psychology, 90, 3 – 12.##DeConinck, J. B (2010).”The effect of organizational justice, perceived organizational support, and perceived supervisor support on marketing employees’ level of trust”. Journal of Business Research, 63, 1349–1355.##Dionne, S. D., Chun, J. U., Hao, C., Serban, A., Yammarino, F. J., &amp; Spangler, W. D (2012). “Article quality and publication impact via levels of analysis incorporation: An illustration with transformational/charismatic leadership”. Leadership Quarterly, 23(6), 1012-1042.##Elamin. A. M. and Alomaim. N (2011).”Does organizational justice influence job satisfaction and self-perceived performance in Saudi Arabia work environment?”. International Management Review, 7(1), 38-49. ##Erdogan, B., and Liden, R. C (2006).”Collectivism as a moderator of responses to organizational justice: implications for leader‐member exchange and ingratiation”. Journal of Organizational Behavior, 27(1), 1-17. ##Fletcher, J. K (2004).”The paradox of post heroic leadership: An essay on gender, power, and transformational change”. Leadership quarterly, 15(5), 647-661.##Fry, L.W (2003). “Toward a theory of spiritual leadership”. Leadership Quarterly, 14, 693–727.##Gardner, W. L., and Avolio, B. J (1998).”The charismatic relationship: A dramaturgical perspective”. Academy of Management Review, 23: 32-58.##Glaser, B. G., &amp; Strauss, A. L (1967). The discovery of grounded theory: Strategies for qualitative research. Chicago: Aldine Publishing Company.##Hernandez, M., Eberly, M. B., Avolio, B. J., &amp; Johnson, M. D (2011).”The loci and mechanisms of leadership: Exploring a more comprehensive view of leadership theory”. Leadership Quarterly, 22, 1165–1185.##Hosking, D. M (2007).”Not leaders, not followers: A post-modern discourse of leadership processes. Follower-centered perspectives on leadership: a tribute to the memory of James R. Meindl, Information Age, Charlotte, NC, 243-263.##Hernandez, M., Eberly, M. B., Avolio, B. J., &amp; Johnson, M. D (2011).”The loci and mechanisms of leadership: Exploring a more comprehensive view of leadership theory”. Leadership Quarterly, 22(6), 1165-1185.##Kim, T. Y. and Leung, K (2007). “Forming and Reacting to Overall Fairness: A Cross Cultural Comparison”, Organizational Behavior and Human Decision Processes, 104, 83-95.##Lambert. E (2003).”The Impact of Organizational Justice on Correctional Staff”. Journal of criminal Justice. 31 (2), 155-168.##Lee, H (2000).”An empirical study of organizational justice as a mediator of the relationships among leader-member exchange and job satisfaction, organizational commitment, and turnover intentions in the lodging industry”. Doctoral dissertation. Retrieved from Pro Quest Dissertations and Theses database. UMI 9974193)##Liao, H., and Rupp, D. E (2005).”The impact of justice climate and justice orientation on work outcomes: A cross-level multifoci framework”. Journal of Applied Psychology, 90, 242 – 256.##Le Roy, J., Bastounis, M. &amp; Poussard, J.M (2012).” Interactional Justice and Counterproductive Work Behaviors: The Mediating Role of Negative Emotions”. Social Behavior and Personality: An International Journal, 40, 1341-1355. ##Lind, E. A., Kray, L., &amp; Thompson, L (2001).”Primacy effects in justice judgments: Testing predictions from fairness heuristic theory”. Organizational Behavior and Human Decision Processes, 85, 189 – 210.##Long, T, A (2013).”The Justice Perceptions of Involuntary Job Loss Events and Subsequent Effects on Coping Behaviors: Implications for Organizational Leaders”. (Doctoral dissertation), Indiana Wesleyan University. Retrieved from Pro Quest LLC, UMI 3604545.##Lord, R. G., Brown, D. J., &amp; Freiberg, S. J (1999).”Understanding the dynamics of leadership: The role of follower self-concepts in the leader/ follower relationship”. Organizational Behavior and Human Decision Processes, 78, 167−203.##McDowall, A. and Fletcher, C (2004).”Management Development from an Organizational Justice Perspective”. Personnel Review, 33, pp. 8-30.##Nabatchi, T., Bingham, L. B., Good, D. H (2007).”Organizational justice and workplace mediation: A six-factor model”. International Journal of Conflict Management, 18 (2), 148-174.##Nadisic, T (2006).”The motives of organizational justice”. HEC School of management. Paris .France.##Niehoff, B.P. and Moorman, R.H (1993).”Justice as a Mediator of the Relationship between Methods of Monitoring and Organizational Citizenship Behavior”. Academy of Management Journal, 36, 527-556.##Otto, K. and Mamatoglu, N (2015).”Why Does Interactional Justice Promote Organizational Loyalty, Job Performance, and Prevent Mental Impairment? The Role of Social Support and Social Stressors”. The Journal of Psychology, 149,193-218.##Parry, K. W., and Bryman, A (2006). Leadership in Organizations. I Clegg, SR, Hardy, C., Lawrence, TB &amp; Nord, WR (red.).##Parry, K., Mumford, M. D., Bower, I., &amp; Watts, L. L (2014).”Qualitative and historiometric methods in leadership research: A review of the first 25years of The Leadership Quarterly”.  Leadership Quarterly, 25(1), 132-151. ##Rahim, M. A., Magner, N. R., &amp; Shapiro, D. L (2000).”Do justice perceptions influence styles of handling conflict with supervisor? What justice perceptions, precisely?”. International Journal of Conflict Management, 11, 9 – 31.##Strauss, A and Corbin,J (1998).Basics of qualitative research: Techniques and procedures for developing grounded theory (2nd ed.).Thousand Oaks, CA:sage.  ##Uhl-Bien, M (2006).”Relational leadership theory: Exploring the social processes of leadership and organizing”. Leadership quarterly, 17(6), 654-676.##Van Knippenberg, D. De Cremer, D. &amp; van Knippenberg, B. (2007).”Leadership and fairness: The state of the art”. European Journal of Work and Organizational Psychology, 16 (2), 113 – 140.##Van Knippenberg, D., Van Knippenberg, B., De Cremer, D., &amp; Hogg, M. A (2004).”Leadership, self, and identity: A review and research agenda”. Leadership Quarterly, 15(6), 825-856.##Yammarino, F. J., Mumford, M. D., Serban, A., &amp; Shirreffs, K (2013).”Assassination and leadership: Traditional approaches and historiometric methods”. Leadership Quarterly, 24(6), 822-841. ##Yukl, G (2010). Leadership in Organizations, 7th edition. London: Prentice-Hall.##الوانی، سید مهدی؛ معمارزاده طهران، غلامرضا؛ البرزی، محمود و کاظمی، حسین (1392). ارائه مدل رهبری معنوی در نظام اداری ایران. مدیریت دولتی. 5 (1)،40-21.##حاجی زاده، ابراهیم؛ اصغری، محمد (1379). روش ها و تحلیل های آماری با نگاه به روش تحقیق در علوم زیستی و بهداشتی. جهاد دانشگاهی، چاپ اول.##حضرتی، مرتضی و معمارزاده طهران، غلامرضا (1393). ارائه مدلی از رهبری اخلاقی سازگار با سازمانهای دولتی ایران. مدیریت توسعه و تحول. 18، 70-63. ##دانایی فرد، حسن و مومنی، نونا (1387) تئوری رهبری اثربخش از دیدگاه امام علی ، استراتژی تئوری داده بنیاد متنی. فصلنامه علمی پژوهشی مطالعات انقلاب اسلامی. 4 (14). 75-110.##عباسی، داوود؛ پورعزت، علی اصغر؛ قلی پور، آرین و باقری کنی، مصباح الهدی (1390). مطالعه اکتشافی آئین رهبری فرماندهان شهید با استفاده از نظریه مبنایی. پژوهش های مدیریت عمومی. 4 (12)، 70-53.##محمدنژاد چاوشی، حبیب (1393). ارائه الگوی توسعه عدالت در سازمان از دیدگاه قرآن و روایات با توجه به الگوهای موجود در این زمینه. رساله دکترا. دانشگاه معارف اسلامی قم.##محمودی کیا، مریم؛ ارشدی، نسرین؛ احمدی چگنی، سحر و بهارلو، مصطفی (1394). رابطه رهبری اخلاقی با توانمندسازی شناختی با میانجی گری عدالت رویه ای و تعاملی. مدیریت فرهنگ سازمانی. 13 (1)، 287-267## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تأثیر رهبری خدمتگزار بر ادراک کارکنان از عدالت سازمانی (مورد مطالعه: کارکنان ستاد وزارت نفت)</TitleF>
		<TitleE>The Impact of Servant Leadership on Employee Perception of Organizational Justice 
(Case: Oil Ministry Staff)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>رهبران خدمتگزار روی خدمت&#8204;&#8204;رسانی به دیگران تأکید می&#8204;&#8204;کنند و منافع شخصی را فدای منافع دیگران می&#8204;کنند تا افراد از درایت و اختیار و سلامت بیشتری برخوردار شوند و خودشان تبدیل به رهبرانی خدمتگزار شوند. پژوهش حاضر با هدف بررسی تأثیر رهبری خدمتگزار بر ادارک کارکنان از عدالت سازمانی انجام شده است. روش پژوهش از نظر هدف کاربردی و از نظر روش همبستگی بوده است. جامعه آماری شامل کلیه کارکنان ستاد وزارت نفت است به تعداد 800 نفر بود که از طریق جدول مورگان حجم نمونه 260 نفر برآورد شده است که با استفاده از روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده انتخاب شدند. برای گردآوری داده&#8204;ها از پرسشنامه&#8204;های استاندارد رهبری خدمتگزار باربوتو و ویلیر (2006) و عدالت سازمانی نیهوف و مورمن (1993) استفاده شد که روایی آنها به ترتیب از طریق آلفای کرونباخ79/0 و 84/0 محاسبه شده است. آزمون فرضیه&#8204;ها با استفاده از آزمون رگرسیون چندگانه، روش مدل سازی معادلات ساختاری و به کمک نرم افزار پی ال اس در دو بخش مدل اندازه گیری و بخش ساختاری انجام پذیرفت. نتایج تحقیق حاکی از آن بود که رهبری خدمتگزار بر ادارک کارکنان از عدالت سازمانی تأثیر دارند. همچنین هر یک از ابعاد رهبری خدمتگزار(خردمندی، ایثارگری، بازنمایی اقناعی، التیام بخشی عاطفی، مباشرت و پیشکاری) بر عدالت سازمانی تأثیر دارد که به ترتیب گرایش ارزشی به ایثارگری و فداکاری، التیام بخشی عاطفی، مباشرت و پیشکاری، بازنمایی اقناعی و خردمندی بیشترین تاثیر را بر عدالت سازمانی داشته&#8204;اند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Servant leaders emphasize the service to others and sacrifice personal interests for the interests of others in order to empower individuals with greater freedom, self-control and self-serving as service leaders. The purpose of this study was to investigate the effect of servant leadership on employee perceptions of organizational justice. The research method was applied in terms of purpose and in terms of correlation method. The statistical population consisted of all the staff of the Oil Ministry of Iran, in headquarters, which numbered 800 employees. Using a Morgan table, the sample size was 260 people. They were selected using simple random sampling. For collecting data, two standard questionnaires used by Barbuto and Wheeler (2006) and organizational justice Niehoff and Moorman (1993) has been applied. The validity of the questionnaires computed through Cronbach's Alpha was 79/0 and 84/0 respectively. Examining the information and testing the hypotheses was done by using multiple regression tests, Structural Equation Modeling, and using the PLS software, two parts of the measurement model and structural part were performed. The results of the research indicated that the servant leadership affects employees' perceptions of organizational justice. Also, each aspect of servant leadership (wisdom, self-sacrifice, persuasive representation, emotional healing, stewardship, and promise) affects organizational justice Which respectively have a significant tendency toward sacrifice, sacrifice, emotional healing, stewardship and promise, persuasive representation and wisdom.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>65</FPAGE>
			<TPAGE>86</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حاجیه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رجبی فرجاد</Family>
				<NameE>Hajieh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rajabi Farjad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علوم انتظامی امین</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علوم انتظامی امین</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>hajiehrajabi@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>شبنم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ایمانی خو</Family>
				<NameE>Shabnam</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>ImaniKhoo</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>servant leadership</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>wisdom</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>self-sacrifice</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>represented persuasive</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>emotional healing</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>stewardship and secure servers</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>organizational justice.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رهبری خدمتگزار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خردمندی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ایثارگری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بازنمایی اقناعی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>التیام بخشی عاطفی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مباشرت و پیشکاری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عدالت سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Barbuto, E., and Wheeler, W. (2006). &quot;Scale development and construct clarification of servant leadership&quot;, Group organization management, 31/3:300-326##Bright Mahembe, Amos S. Engelbrecht. (2014). The relationship between servant leadership, organisational citizenship behaviour and team effectiveness.  SA Journal of Industrial Psychology/SA Tydskrif vir Bedryfsielkunde, 40(1), Art. #1107.##Chiniara, M., &amp; Bentein, K. (2016). Linking servant leadership to individual performance: Differentiating the mediating role of autonomy, competence and relatedness need satisfaction. The Leadership Quarterly, 27(1), 124-141.##Chung ,Jin Y., Chan Su Jung, Gerard T. Kyle, James F. Petrick. (2010). Servant Leadership and Procedural Justice in the U.S. National Park Service: The Antecedents of Job Satisfaction. Journal of Park and Recreation Administration Fall 2010.  Volume 28, Number 3.##Eberlin, Richard, &amp; Tatum, B Charles. (2005). “Organizational justice and decision making”. Management Decision, 43(7): PP: 1040-1048.##Elçi, M., Karabay, M. E., &amp; Akyüz, B. (2015). Investigating the Mediating Effect of Ethical Climate on Organizational Justice and Burnout: A Study on Financial Sector. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 207, 587-597.##Folger, R., Cropanzano, R., (1998). “Organizational justice and human resource management”. Thousand Oaks, CA: Sage.##Francis J. Schweigert. (2007). &quot; The priority of justice: A framework approach to ethics in program evaluation&quot;. Evaluation and Program Planning 30 (2007) 394–399.##Greenleaf R. in Spears, D.F. (Ed.). 1997.  On Becoming a Servant‐Leader, Jossey‐Bass, San Francisco, CA: Servant leadership assessment 613. 1997.##Hill V.A.)2008(. Employee Satisfaction and Organizational Commitment. Ph.D. Dissertation Capella University .United State. Minnesota. Retrieved February 14. 20-10##Horsman, J.H. (2001).&quot; Perspectives of servant leadership and spirit in organization&quot;, A Dissertation presented in Partial fulfillment of the requirement for the degree Doctor of Philosophy. , Gonzaga university.##Hsiao, C., Lee, Y. H., &amp; Chen, W. J. (2015). The effect of servant leadership on customer value co-creation: A cross-level analysis of key mediating roles. Tourism Management, 49, 45-57.##Karkoulian, S., Assaker, G., &amp; Hallak, R. (2016). An empirical study of 360-degree feedback, organizational justice, and firm sustainability. Journal of Business Research##Kuick, Van. (1996).&quot; The meaning of servant leadership&quot;. A Dissertation presented in Partial fulfillment of the requirement for the degree Doctor of Philosophy, Manitoba university.##Liden, R.C., Wayne, S.J., Zhao, H., and Henderson, D. (2005). “Developement of multidimentional measure of servant leadership&quot;. Management association, Charleston, SC.##Ling, Q., Lin, M., &amp; Wu, X. (2016). The trickle-down effect of servant leadership on frontline employee service behaviors and performance: A multilevel study of Chinese hotels. Tourism Management, 52, 341-368.##Manurung, D., Suhartadi, A. R., &amp; Saefudin, N. (2015). The Influence of Organizational Commitment on Employee Fraud with Effectiveness of Internal Control and Organizational Justice as a Moderating Variable. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 211, 1064-1072.##Mayer David M., Mary Bardes, and Ronald F. Piccolo. (2008). Do servant-leaders help satisfy follower needs? An organizational justice perspective. EUROPEAN JOURNAL OF WORK AND. ORGANIZATIONAL PSYCHOLOGY 2008, 17 (2), 180 – 197.##Philipp Sieger, Fabian Bernhard, Urs Frey (2011). &quot;Affective commitment and job satisfaction among non-family employees: Investigating the roles of justice perceptions and psychological ownership&quot;. Journal of Family Business Strategy 2 (2011) 78–89.##Scandura, T.A (1999), Rethinking Leader-Member Exchange: an Organizational Justice Perspective, Leadership Quarterly.Vol.10, and pp: 25-aa40.##Sheldene K Simola, Julian Barling, Nick Turner (2010). &quot;Transformational leadership and leader moral orientation: Contrasting an ethic of justice and an ethic of care&quot;.The Leadership Quarterly 21 (2010) 179–188.##Stone, A.G., Rossell, R.F., and Patterson, K. (2004).&quot;Transformational versus servant laedership: Adifference in leader focus&quot;, The Leadership &amp; Organization Development Journal, 25/4,349-361.##Winkler, I. (2010). Contemporary Leadership Theories University, of Southern Denmark Dept. Border Region Studies.##Zagladi, A. N., Hadiwidjojo, D., &amp; Rahayu, M. (2015). The Role of Job Satisfaction and Power Distance in Determining the Influence of Organizational Justice Toward the Turnover Intention. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 211, 42-48.##Zou, W. C., Tian, Q., &amp; Liu, J. (2015). Servant leadership, social exchange relationships, and follower's helping behavior: Positive reciprocity belief matters. International Journal of Hospitality Management, 51, 147-156.##آقائی فروشانی ، مهدی.  (1386). بررسی تاثیر عدالت سازمانی بر رفتارهای شهروندی سازمانی&quot;، پایان نامه کارشناسی ارشد، رشته مدیریت منابع انسانی، دانشکده مدیریت دانشگاه تهران.##جعفری، سکینه؛ میرمقدم، کاظم. (1392). بررسی نقش رهبری خدمتگزار در توسعه سرمایه اجتماعی. فصلنامه توسعه، سال هشتم، شماره 28 ، تابستان.##جهانیان، رمضان؛ قدسی، سمانه.(1393). رابطه سلامت و عدالت سازمانی با رشد حرفه‌ای کارکنان در سازمان‌های آموزشی. فصلنامه علمی پژوهشی رهیافت نو در مدیریت آموزشی، سال پنجم، شماره3، پاییز 93.##خالصی، نادر؛ صالحی، مسعود؛ مرادی، فردین؛ احدی نژادی، بهمن؛ محمدی، رامین؛ روحانی، بهزاد. (1390). رابطه ی رهبری خدمتگزار و درگیری شغلی کارکنان بیمارستانهای آموزشی و درمانی وابسته به دانشگاه علوم پزشکی کردستان. مدیریت سلامت 1391. (47) 15.##خائف الهی، احمد علی؛  نوروزی، محمدعلی؛ دانایی‌فرد، حسن.(1386). تبیین الگوی اثربخشیِ سازمان های دولتی ایران براساس نقش رهبری خدمتگزار. فصلنامه مدرس علوم انسانی  دوره 13 ، شماره 2، تابستان 1386.##خورشید، صدیقه.(1393). مطالعه رفتارهای خدمت گزاری مدیران بانک ملی بر مبنای یک مدل رهبری خدمتگزار (مطالعه موردی: مدیران بانک ملی شهرستان کرمان). فصلنامه‌ی مطالعات رفتار سازمانی، سال سوم، شماره‌ی 1و 2 پیاپی 8و 9، بهار و تابستان   1393.##رابینز ،استیفن پی (1388).مدیریت رفتار سازمانی ،علی پارساییان وسید محمد اعرابی ،دفتر پژوهش های فرهنگی، تهران.##شافعی،رضا . احمدی ، فریدون. وشیخی ،زینب (1389)،بررسی رابطه عدالت سازمانی بررفتار شهروندی سازمانی ،باشگاه پژوهشگران جوان .##شکرشکن،حسین.نعامی ،عبدالزهرا(1383).بررسی روابط ساده وچند گانه عدالت سازمانی با خشنودی شغلی در کارکنان یک شرکت صنعتی ،مجله علوم تربیتی دانشگاه شهید چمران اهواز##شیروانی، علی، انصاری محمد، ابراهیمی مهربانی .(1388). رهبری و مدیریت در قرن بیست و یکم، چاپ اول، اصفهان: انتشارات پویش اندیشه.##صادقی ، محمد تقی (1388) . عدالت انسجام بخش سازمان هاوعدالت نیاز اساسی سازمان ها ، کارشناس ارشد مدیریت دولتی، پژوهشگاه علوم انسانی ومطالعات فرهنگی ؛پرتال جامع علوم انسانی##ناظم، فتاح؛ حدادپور، سمانه.(1392). ارائه الگوی ساختاری عدالت سازمانی بر اساس سبک‌های رهبری تحول‌گرا و عمل‌گرا در دانشگاه آزاد اسلامی. فصلنامه علمی پژوهشی رهیافت نو در مدیریت آموزشی، سال چهارم، شماره1، بهار 92.##نصراصفهانی، مهدی؛ نصراصفهانی، علی؛  نوری، ابوالقاسم.(1390). رابطه رهبری خدمتگزار با تعهد سازمانی و مؤلفه های آن در کارکنان سازمان بهزیستی استان اصفهان. پژوهشهای مدیریت، 4(11)، بهار  1390.##هنری، حبیب.(1382) .طراحی و تبیین نظام اطلاعاتی و سیستم بهره وری منابع انسانی در سازمان تربیت بدنی، فدراسیون های ورزشی منتخب و کمیته المپیک&quot;، رساله دکتری مدیریت ورزشی، دانشگاه تربیت مدرس.####Barbuto, E., and Wheeler, W. (2006). &quot;Scale development and construct clarification of servant leadership&quot;, Group organization management, 31/3:300-326##Bright Mahembe, Amos S. Engelbrecht. (2014). The relationship between servant leadership, organisational citizenship behaviour and team effectiveness.  SA Journal of Industrial Psychology/SA Tydskrif vir Bedryfsielkunde, 40(1), Art. #1107.##Chiniara, M., &amp; Bentein, K. (2016). Linking servant leadership to individual performance: Differentiating the mediating role of autonomy, competence and relatedness need satisfaction. The Leadership Quarterly, 27(1), 124-141.##Chung ,Jin Y., Chan Su Jung, Gerard T. Kyle, James F. Petrick. (2010). Servant Leadership and Procedural Justice in the U.S. National Park Service: The Antecedents of Job Satisfaction. Journal of Park and Recreation Administration Fall 2010.  Volume 28, Number 3.##Eberlin, Richard, &amp; Tatum, B Charles. (2005). “Organizational justice and decision making”. Management Decision, 43(7): PP: 1040-1048.##Elçi, M., Karabay, M. E., &amp; Akyüz, B. (2015). Investigating the Mediating Effect of Ethical Climate on Organizational Justice and Burnout: A Study on Financial Sector. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 207, 587-597.##Folger, R., Cropanzano, R., (1998). “Organizational justice and human resource management”. Thousand Oaks, CA: Sage.##Francis J. Schweigert. (2007). &quot; The priority of justice: A framework approach to ethics in program evaluation&quot;. Evaluation and Program Planning 30 (2007) 394–399.##Greenleaf R. in Spears, D.F. (Ed.). 1997.  On Becoming a Servant‐Leader, Jossey‐Bass, San Francisco, CA: Servant leadership assessment 613. 1997.##Hill V.A.)2008(. Employee Satisfaction and Organizational Commitment. Ph.D. Dissertation Capella University .United State. Minnesota. Retrieved February 14. 20-10##Horsman, J.H. (2001).&quot; Perspectives of servant leadership and spirit in organization&quot;, A Dissertation presented in Partial fulfillment of the requirement for the degree Doctor of Philosophy. , Gonzaga university.##Hsiao, C., Lee, Y. H., &amp; Chen, W. J. (2015). The effect of servant leadership on customer value co-creation: A cross-level analysis of key mediating roles. Tourism Management, 49, 45-57.##Karkoulian, S., Assaker, G., &amp; Hallak, R. (2016). An empirical study of 360-degree feedback, organizational justice, and firm sustainability. Journal of Business Research##Kuick, Van. (1996).&quot; The meaning of servant leadership&quot;. A Dissertation presented in Partial fulfillment of the requirement for the degree Doctor of Philosophy, Manitoba university.##Liden, R.C., Wayne, S.J., Zhao, H., and Henderson, D. (2005). “Developement of multidimentional measure of servant leadership&quot;. Management association, Charleston, SC.##Ling, Q., Lin, M., &amp; Wu, X. (2016). The trickle-down effect of servant leadership on frontline employee service behaviors and performance: A multilevel study of Chinese hotels. Tourism Management, 52, 341-368.##Manurung, D., Suhartadi, A. R., &amp; Saefudin, N. (2015). The Influence of Organizational Commitment on Employee Fraud with Effectiveness of Internal Control and Organizational Justice as a Moderating Variable. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 211, 1064-1072.##Mayer David M., Mary Bardes, and Ronald F. Piccolo. (2008). Do servant-leaders help satisfy follower needs? An organizational justice perspective. EUROPEAN JOURNAL OF WORK AND. ORGANIZATIONAL PSYCHOLOGY 2008, 17 (2), 180 – 197.##Philipp Sieger, Fabian Bernhard, Urs Frey (2011). &quot;Affective commitment and job satisfaction among non-family employees: Investigating the roles of justice perceptions and psychological ownership&quot;. Journal of Family Business Strategy 2 (2011) 78–89.##Scandura, T.A (1999), Rethinking Leader-Member Exchange: an Organizational Justice Perspective, Leadership Quarterly.Vol.10, and pp: 25-aa40.##Sheldene K Simola, Julian Barling, Nick Turner (2010). &quot;Transformational leadership and leader moral orientation: Contrasting an ethic of justice and an ethic of care&quot;.The Leadership Quarterly 21 (2010) 179–188.##Stone, A.G., Rossell, R.F., and Patterson, K. (2004).&quot;Transformational versus servant laedership: Adifference in leader focus&quot;, The Leadership &amp; Organization Development Journal, 25/4,349-361.##Winkler, I. (2010). Contemporary Leadership Theories University, of Southern Denmark Dept. Border Region Studies.##Zagladi, A. N., Hadiwidjojo, D., &amp; Rahayu, M. (2015). The Role of Job Satisfaction and Power Distance in Determining the Influence of Organizational Justice Toward the Turnover Intention. Procedia-Social and Behavioral Sciences, 211, 42-48.##Zou, W. C., Tian, Q., &amp; Liu, J. (2015). Servant leadership, social exchange relationships, and follower's helping behavior: Positive reciprocity belief matters. International Journal of Hospitality Management, 51, 147-156. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تحلیل شکاف خرده فرهنگ های سازمانی    (مورد مطالعه: دفتر مرکزی شرکت خطوط لوله و مخابرات  نفت ایران)</TitleF>
		<TitleE>Investigating the Cultural Rifts Among Organizational Subcultures    (Case: The Central Office of IOPTC)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>با توجه به نقش و اهمیت فرهنگ سازمانی بعنوان یکی از عوامل زمینه&#8204;ای موثر بر ارتباطات سازمانی و عملکرد کارکنان، هدف تحقیق حاضر، تحلیل خرده فرهنگ&#8204;های سازمان و شکاف میان آنها با استفاده از مدلی بومی مبتنی بر سنت&#8204;های کاری بوده است. برای انجام این کار ابتدا&#160; بر اساس مدل طراحی شده توسط محقق، وجود خرده فرهنگ&#8204;های وظیفه&#8204;ای و سلسله مراتبی با انجام آزمون&#8204;های کروسکال والیس و من ویتنی در سازمان مورد مطالعه مورد بررسی و تایید قرار گرفت و سپس، فاصله خرده فرهنگ&#8204;ها محاسبه شد. تحلیل در محیطSPSS&#160; بر روی پاسخ&#8204;های 255 نفر به پرسشنامه تحقیق در سازمان مرکزی شرکت خطوط لوله و مخابرات انجام شد. مطابق نتایج، بیشترین فاصله میان خرده فرهنگ&#8204;های واحدهای کاری در بعد توسعه و کمترین میزان در بعد بوروکراسی بود. همچنین، بیشترین فاصله میان خرده فرهنگ&#8204;های مدیران و کارکنان در بعد مشارکت و کمترین آن در بعد استرس مشاهده شد. آگاهی از خرده فرهنگ&#8204;ها و فاصله میان آنها، امکان اصلاح سنت&#8204;های فرهنگی جهت سازگاری بهترسازمان با محیط، کاهش سوء ادراک میان خرده فرهنگ&#8204;ها بخصوص بین خرده فرهنگ&#8204;های مدیران و کارکنان و نیز اتخاذ تصمیم&#8204;های اثربخش تر مدیران را فراهم می&#8204;آورد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>According to the main role of culture as an affecting factor on organizational relationships and personnel performance, the purpose of this study has been analyzing organizational subcultures and rifts among them using a locally-developed model founded on work practices. To do this, first, the existence of functional and hierarchical subcultures was investigated and proved based on the researcher-developed model using Kruskal Wallis and Mann &#8211;Whitney U tests and then, cultural rifts among the subcultures were calculated. The analysis performed within SPSS on 255 responses to the research questionnaire in the central office of IOPTC. According to the results, the highest level of cultural rift among functional subcultures was in development dimension and its lowest level was in bureaucracy dimension. Also, the highest level of cultural rift among managers&#8217; and employees&#8217; subcultures was in participation dimension and its lowest level has been observed in stress dimension. Having knowledge about subcultures and rifts among them provides possibilities for correcting cultural practices for better organizational adaptation to environment, decreasing misunderstandings between subcultures especially between managers&#8217; and employees&#8217; subcultures and also, help managers to take more effective decisions.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>87</FPAGE>
			<TPAGE>110</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حشمت اله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صادقی</Family>
				<NameE>Heshmatollah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sadeghi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه لرستان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه لرستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سید نجم الدین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>موسوی</Family>
				<NameE>Seyed Najmaldin</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mousavi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه لرستان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه لرستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mousavi56@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>امیرهوشنگ</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نظری پور</Family>
				<NameE>Amir Houshang</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Nazarpouri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه لرستان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه لرستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حکاک</Family>
				<NameE>Mohammad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hakkak</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه لرستان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه لرستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Organization</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Subculture Analysis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Functional Unit</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Organizational Hierarchy</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Cultural Rift.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سازمان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل خرده فرهنگ</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>واحد وظیفه ای</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سلسله مراتب سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شکاف فرهنگی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Alvesson, M. (2002), “Understanding Organisational Culture”, London, SAGE Publications.##Alvesson, M. (2011), Organizational culture: Meaning, discourse, and identity. In N. Ashkanasy, C. Wilderom, &amp; M. Peterson (Eds.), “The handbook of organizational culture and climate”, 11-28, Thousand Oaks, CA, Sage Publications.##Ankrah, N. A., &amp; Langford, D. A. (2005), “Architects and contractors: a comparative study of organizational cultures”, Construction Management and Economics, No.23 (6), 595-607.##Ankrah, N. A., Proverbs, D., &amp; Debrah, Y. (2009), “Factors influencing the culture of a construction project organisation: An empirical investigation”, Engineering, Construction and Architectural Management, No.16 (1), 26-47.##Belias, D., Koustelios, A. (2013), “Organizational Culture of Greek Bank Institutions: A Case Study”, International Journal of Human Resource Management and Research, No.3 (2), 95-104.##Bellou, v. (2008), “Identifying organizational culture and subcultures within Greek public hospitals”, J Health Organ Manag, No.22 (5), 496-509.##Boisnier, A., Chatman, J. A. (2002). The Role of Subcultures in Agile Organizations. In R.S. Peterson &amp; E. Mannix (Eds.), “Leading and Managing People in Dynamic Organizations”, chapter 6, Mahwah, NJ, Lawrence Earlbaum Associates.##Cameron, K. S., &amp; Quinn, R. E. (2006), “Diagnosing and Changing Organizational Culture: Based on the Competing Values Framework”, San Francisco, CA, John Wiley &amp; Sons.##Danielsson, M., Nilsen, P., Öhrn, A., Rutberg, H., Fock, J., &amp; Carlfjord, S. (2014), “Patient safety subcultures among registered nurses and nurse assistants in Swedish hospital care: a qualitative study”, BMC Nursing, 13-39.##Denison, D., Nieminen, L., &amp; Kotrba, L. (2013), “What are you really measuring with a culture survey?”, Denison, No. 8 (1).##Fink, G., &amp; Mayrhofer, W. (2009), “Cross-cultural competence and management-setting the stage”, European Journal of Cross-Cultural Competence and Management, No. 1(1), 42-65.##Gajendran, T., &amp; et al. (2012) “A conceptual approach to studying the organisational culture of construction projects”, Australasian Journal of Construction Economics and Building, No.12 (2), 1-26.##Gjuraj, E. (2013), “The importance of national culture studies in the organizational context”, European Scientific Journal, No.9 (11), 160-180.##Hair, J. F., Black, W. C., Babin, B. J., Anderson, R. E., &amp; Tatham, R. L. (2006), “Multivariate data analysis”, Prentice Hall Pearson Education.##Harper, D. (2001), “Online Etymology Dictionary”, http://www.etymonline.com, 9/17/2016.##Heskett, J. L. (2012), “The Culture Cycle: How to Shape the Unseen Force that Transform Performance”, New Jersey, FT Press.##Hitt, M. A., Miller, C., &amp; Colella, A. (2006), “Organizational behavior: A Strategic Approach”, USA, Wiley.##Hofstede, G. (1998), “Identifying organizational subcultures: an empirical approach”, Journal of Management Studies, No. 35(1), 1–12.##Hofstede, G. (2010), “Cultures and organizations: software of the mind: international cooperation and its importance for survival, Revised and expanded”, (3rd Ed.), New York, McGraw-Hill.##Hofstede, G. (2011). “Dimensionalizing Cultures: The Hofstede Model in Context”, Online Readings in Psychology and Culture, No. 2(1), Chapter 8, http://scholarworks.gvsu.edu/orpc/vol2/iss1/8, 1/5/2017.##Hofstede, G., B. Neuijen, D., Ohayv D. &amp; Sanders G. (1990), “Measuring organizational cultures: a qualitative and quantitative study across twenty cases”, Administrative Science Quarterly, No. 35(2), 286-316.##Jung, T., Scott, T., Davies, H. T. O., Bower, P., Whalley, D., McNally, R. &amp; Mannion, R. (2009), “Instruments for Exploring Organizational Culture: A Review of the Literature”, Public Administration Review, No.69, 1087–1096.##Leung, K., Bhagat, R. S., Buchan, N. R., Erez, M. &amp; Gibson, C. B. (2005), “Culture and international business: recent advances and their implications for future research”, Journal of International Business Studies, No. 36(4), 357–378.##Martin, J. &amp; Siehl, C. (1983), “Organizational culture and counterculture: an uneasy symbiosis”, Organizational Dynamics, No. 12, 52-64.##Martin, J. (2002), “Organizational Culture: Mapping the Terrain”, Thousand Oaks, CA, Sage.##Martin, J. (2004), “Organisational culture”,Stanford, Stanford University, Research Paper No. 1847.##Martin, J., (2001), “Meta-theoretical controversies in studying organisational culture”, Stanford University, Research Paper No. 1676. ##Martin, J., Frost, P. J.  &amp; O'Neill, O. A.  (2004), “Organisational Culture: Beyond Struggles for Intellectual Dominance”, Stanford Graduate School of Business, Research Paper No. 1864.##Millan, M. R., Kastanis, E. F., &amp; Fahara, M. F. (2014), “Effectiveness indicators as interpreted by the subcultures of a higher education institution”, Research in Higher Education Journal, No.24.##Raud, R. (2016), “Meaning in Action: Outline of an Integral Theory of Culture”, Cambridge, Polity Press.##Robbins, S. (2005), “Organizational Behavior”, 11th ed., Pearson Prentice Hall.##Sackmann, S. A. (1992), “Culture and subcultures: an analysis of organizational knowledge”, Administrative Science Quarterly, No. 37(1), 140–161.##Sagiv, L., &amp; Schwartz, S. H. (2007), “Cultural values in organisations: insights for Europe”, European J. of International Management, No.1 (3), 176-190.##Santos, F. M., &amp; Eisenhardt, K. M. (2005), “Organisational boundaries and theories of organization”, Organisation Science, No. 16 (5), 491-508.##Schein, E. (1996), “Three culture of management: The key to organizational learning”, Soan Management Review, No. 38, 9-21. ##Schein, E. H. (2004), “Organizational Culture and Leadership&quot; , 3rd ed., San Francisco, Jossey-Bass.##Schein, E. H. (2010), “Organizational Culture and Leadership ,4th   ed., San Francissco,  Jossey-Bass.##Schneider, B., Ehrhart, M. G., &amp; Macey, W. H. (2013), “Organizational Climate and Culture” Annual Review of Psychology, No. 64, 1-28.##Trice, H., &amp; Beyer, J. M. (1993), “The culture of work organizations, Englewood Cliffs, N.J, Prentice-Hall.##Van Maanen, J., &amp; Bareley, S. R. (1985). Cultural organization: Fragments of a theory. In P. J. Frost, L. F. Moore, M. R. Louis, C. C. Lundberg, &amp; J. Martin, (Eds.), Organizational Culture, 31-54. Beverly Hills: Sage.##Whetten, D. A., &amp; Cameron, K. S. (2002), “Developing Management Skills” (5th ed.), Upper Saddle River, NJ, Prentice Hall.##Yazici, s. (2012), “Organizational Culture and Goal System in a German state University”, 11th Annual Conference and 4th CEMS CCM / IACCM Doctoral Workshop, Universita Parthenope di Napoli, Italy.## 1. بهدادی مهر، اقدس (1377)، &quot;مقایسه فرهنگ مدارس راهنمایی دولتی در مناطق شمال و جنوب تهران&quot;، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت مدرس.## 2. شجاعی، منوچهر و دیگران (1384)، &quot;بررسی و تبیین فرهنگ سازمانی اعضاء هیات علمی پردیس دانشکده های فنی و پردیس علوم دانشگاه تهران&quot;، مدیریت فرهنگ سازمانی، شماره 11، صص 5-18.## 3. صادقی، حشمت اله (1395). &quot;طراحی مدل سنجش خرده فرهنگهای سازمانی (مطا لعه موردی سازمان مرکزی شرکت خطوط لوله و مخابرات)&quot;، پایان نامه دکترا ، دانشگاه لرستان.## 4. عمید، حسن (1389)، &quot;فرهنگ فارسی عمید&quot;، تهران، نشر رهیاب نوین هور.## 5. موسوی، سید نجم الدین و دیگران (در فرایند چاپ)، &quot;طراحی مدل سنجش خرده فرهنگهای سازمانی (مطا لعه موردی شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت ایران)&quot;، مدیریت فرهنگ سازمانی.## 6. هچ، م. ج. (1387)، &quot;تئوری سازمان: مدرن، نمادین-تفسیری و پست مدرن&quot;، مترجم: حسن دانایی فرد، تهران، نشرافکار.## 7. Alvesson, M. (2002), “Understanding Organisational Culture”, London, SAGE Publications.## 8. Alvesson, M. (2011), Organizational culture: Meaning, discourse, and identity. In N. Ashkanasy, C. Wilderom, &amp; M. Peterson (Eds.), “The handbook of organizational culture and climate”, 11-28, Thousand Oaks, CA, Sage Publications.## 9. Ankrah, N. A., &amp; Langford, D. A. (2005), “Architects and contractors: a comparative study of organizational cultures”, Construction Management and Economics, No.23 (6), 595-607.## 10. Ankrah, N. A., Proverbs, D., &amp; Debrah, Y. (2009), “Factors influencing the culture of a construction project organisation: An empirical investigation”, Engineering, Construction and Architectural Management, No.16 (1), 26-47.## 11. Belias, D., Koustelios, A. (2013), “Organizational Culture of Greek Bank Institutions: A Case Study”, International Journal of Human Resource Management and Research, No.3 (2), 95-104.## 12. Bellou, v. (2008), “Identifying organizational culture and subcultures within Greek public hospitals”, J Health Organ Manag, No.22 (5), 496-509.## 13. Boisnier, A., Chatman, J. A. (2002). The Role of Subcultures in Agile Organizations. In R.S. Peterson &amp; E. Mannix (Eds.), “Leading and Managing People in Dynamic Organizations”, chapter 6, Mahwah, NJ, Lawrence Earlbaum Associates.## 14. Cameron, K. S., &amp; Quinn, R. E. (2006), “Diagnosing and Changing Organizational Culture: Based on the Competing Values Framework”, San Francisco, CA, John Wiley &amp; Sons.## 15. Danielsson, M., Nilsen, P., Öhrn, A., Rutberg, H., Fock, J., &amp; Carlfjord, S. (2014), “Patient safety subcultures among registered nurses and nurse assistants in Swedish hospital care: a qualitative study”, BMC Nursing, 13-39.## 16. Denison, D., Nieminen, L., &amp; Kotrba, L. (2013), “What are you really measuring with a culture survey?”, Denison, No. 8 (1).## 17. Fink, G., &amp; Mayrhofer, W. (2009), “Cross-cultural competence and management-setting the stage”, European Journal of Cross-Cultural Competence and Management, No. 1(1), 42-65.## 18. Gajendran, T., &amp; et al. (2012) “A conceptual approach to studying the organisational culture of construction projects”, Australasian Journal of Construction Economics and Building, No.12 (2), 1-26.## 19. Gjuraj, E. (2013), “The importance of national culture studies in the organizational context”, European Scientific Journal, No.9 (11), 160-180.## 20. Hair, J. F., Black, W. C., Babin, B. J., Anderson, R. E., &amp; Tatham, R. L. (2006), “Multivariate data analysis”, Prentice Hall Pearson Education.## 21. Harper, D. (2001), “Online Etymology Dictionary”, http://www.etymonline.com, 9/17/2016.## 22. Heskett, J. L. (2012), “The Culture Cycle: How to Shape the Unseen Force that Transform Performance”, New Jersey, FT Press.## 23. Hitt, M. A., Miller, C., &amp; Colella, A. (2006), “Organizational behavior: A Strategic Approach”, USA, Wiley.## 24. Hofstede, G. (1998), “Identifying organizational subcultures: an empirical approach”, Journal of Management Studies, No. 35(1), 1–12.## 25. Hofstede, G. (2010), “Cultures and organizations: software of the mind: international cooperation and its importance for survival, Revised and expanded”, (3rd Ed.), New York, McGraw-Hill.## 26. Hofstede, G. (2011). “Dimensionalizing Cultures: The Hofstede Model in Context”, Online Readings in Psychology and Culture, No. 2(1), Chapter 8, http://scholarworks.gvsu.edu/orpc/vol2/iss1/8, 1/5/2017.## 27. Hofstede, G., B. Neuijen, D., Ohayv D. &amp; Sanders G. (1990), “Measuring organizational cultures: a qualitative and quantitative study across twenty cases”, Administrative Science Quarterly, No. 35(2), 286-316.## 28. Jung, T., Scott, T., Davies, H. T. O., Bower, P., Whalley, D., McNally, R. &amp; Mannion, R. (2009), “Instruments for Exploring Organizational Culture: A Review of the Literature”, Public Administration Review, No.69, 1087–1096.## 29. Leung, K., Bhagat, R. S., Buchan, N. R., Erez, M. &amp; Gibson, C. B. (2005), “Culture and international business: recent advances and their implications for future research”, Journal of International Business Studies, No. 36(4), 357–378.## 30. Martin, J. &amp; Siehl, C. (1983), “Organizational culture and counterculture: an uneasy symbiosis”, Organizational Dynamics, No. 12, 52-64.## 31. Martin, J. (2002), “Organizational Culture: Mapping the Terrain”, Thousand Oaks, CA, Sage.## 32. Martin, J. (2004), “Organisational culture”,Stanford, Stanford University, Research Paper No. 1847.## 33. Martin, J., (2001), “Meta-theoretical controversies in studying organisational culture”, Stanford University, Research Paper No. 1676. ## 34. Martin, J., Frost, P. J.  &amp; O'Neill, O. A.  (2004), “Organisational Culture: Beyond Struggles for Intellectual Dominance”, Stanford Graduate School of Business, Research Paper No. 1864.## 35. Millan, M. R., Kastanis, E. F., &amp; Fahara, M. F. (2014), “Effectiveness indicators as interpreted by the subcultures of a higher education institution”, Research in Higher Education Journal, No.24.## 36. Raud, R. (2016), “Meaning in Action: Outline of an Integral Theory of Culture”, Cambridge, Polity Press.## 37. Robbins, S. (2005), “Organizational Behavior”, 11th ed., Pearson Prentice Hall.## 38. Sackmann, S. A. (1992), “Culture and subcultures: an analysis of organizational knowledge”, Administrative Science Quarterly, No. 37(1), 140–161.## 39. Sagiv, L., &amp; Schwartz, S. H. (2007), “Cultural values in organisations: insights for Europe”, European J. of International Management, No.1 (3), 176-190.## 40. Santos, F. M., &amp; Eisenhardt, K. M. (2005), “Organisational boundaries and theories of organization”, Organisation Science, No. 16 (5), 491-508.## 41. Schein, E. (1996), “Three culture of management: The key to organizational learning”, Soan Management Review, No. 38, 9-21. ## 42. Schein, E. H. (2004), “Organizational Culture and Leadership&quot; , 3rd ed., San Francisco, Jossey-Bass.## 43. Schein, E. H. (2010), “Organizational Culture and Leadership ,4th   ed., San Francissco,  Jossey-Bass.## 44. Schneider, B., Ehrhart, M. G., &amp; Macey, W. H. (2013), “Organizational Climate and Culture” Annual Review of Psychology, No. 64, 1-28.## 45. Trice, H., &amp; Beyer, J. M. (1993), “The culture of work organizations, Englewood Cliffs, N.J, Prentice-Hall.## 46. Van Maanen, J., &amp; Bareley, S. R. (1985). Cultural organization: Fragments of a theory. In P. J. Frost, L. F. Moore, M. R. Louis, C. C. Lundberg, &amp; J. Martin, (Eds.), Organizational Culture, 31-54. Beverly Hills: Sage.## 47. Whetten, D. A., &amp; Cameron, K. S. (2002), “Developing Management Skills” (5th ed.), Upper Saddle River, NJ, Prentice Hall.## 48. Yazici, s. (2012), “Organizational Culture and Goal System in a German state University”, 11th Annual Conference and 4th CEMS CCM / IACCM Doctoral Workshop, Universita Parthenope di Napoli, Italy. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی تأثیر تضاد کار- خانواده و حمایت کار- خانواده بر رضایت شغلی و عملکرد شغلی
 کارکنان شرکت ملی حفاری ایران</TitleF>
		<TitleE>Investigating the Effect of Work-Family   
Conflict and Work-Family Support on Job Satisfaction and Job Performance of  National Iranian Drilling Company Employees</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>این پژوهش با هدف تبیین تاثیر تضاد کار- خانواده و حمایت کار- خانواده بر رضایت شغلی و عملکرد شغلی کارکنان شرکت ملی حفاری ایران انجام شد. روش تحقیق از نظر هدف، کاربردی و به لحاظ ماهیت و روش توصیفی- پیمایشی انتخاب شد. جامعه آماری پژوهش را 5817 نفر از کارکنان شرکت ملی حفاری ایران تشکیل داده بودند که با استفاده از جدول تعیین حجم نمونه مورگان 361 نفر به دو روش ترکیبی نمونه گیری تصادفی طبقه ای نسبی و نمونه گیری غیراحتمالی در دسترس به عنوان نمونه انتخاب شدند. برای گردآوری داده ها از ابزار پرسش&#8204;نامه های استاندارد تضاد کار- خانواده بولز و همکاران(2001)، عملکرد شغلی بابین و همکاران(1998)، رضایت شغلی هارت لاین و فرل(1996) و حمایت کار- خانواده گراوژ و مارکس(2000) به ترتیب با ضرایب پایایی 84/0، 81/0 ، 83/0 و 79/0 بر حسب آلفای کرونباخ استفاده شد.&#160; نتایج تحلیل داده ها از طریق آزمون رگرسیون خطی ساده و مدلسازی معادلات ساختاری به کمک نرم افزار&#160; Spss و با بهره گیری از تکنیک Amos نشان داد که تضاد کار- خانواده و تضاد خانواده- کار بر رضایت شغلی اثر منفی و حمایت کار- خانواده و حمایت خانواده - کار بر رضایت شغلی تاثیر مثبت دارند. همچنین رضایت شغلی بر عملکرد شغلی موثر می&#8204;باشد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>This research was conducted to explain the effect of work-family conflict and work-family support on job satisfaction and job performance in National Iranian Drilling Company&#8217;s employees. In terms of purpose this study is applied and in terms of nature and method it is descriptive-survey. The statistical population of the study includes 5817 employees of the National Iranian Drilling Company. Using Morgan sample size table, 361 peoples were selected as statistical samples by a combination of proportional stratified random sampling and non-probability convenience sampling. For data gathering, standard questionnaires of work-family conflict by Boles et al. (2001), Job performance by Babin et al. (1998), job satisfaction by Hartline and Ferrell (1996), and work-family support by Grzywacz &#38; Marks (2000), with reliability coefficients of Cronbach's alpha 0.84, 0.81, 0.83 and 0.79, were used respectively.&#160; By simple linear regression and structural equation modelling using SPSS software and using Amos technique, the results of data analysis showed that work-family conflict and family-work conflict had a negative effect on job satisfaction and work-family support and family - work support had a positive effect on job satisfaction. Also, job satisfaction effects on job performance.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>111</FPAGE>
			<TPAGE>132</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حجت</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>طاهری گودرزی</Family>
				<NameE>Hojjat</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Taheri Goudarzi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد بروجرد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی واحد بروجرد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>h_taheri47@iaub.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>work-family conflict</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>work-family support</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>job satisfaction</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>job performance.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تضاد کار-خانواده و حمایت کار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خانواده</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رضایت شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عملکرد شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Ahmad, A. (2008), “Direct and indirect effects of work-family conflict on job performance”. The Journal of International Management Studies, No.2, 176-180.##AlAzzam, M., AbuAlRub, R. F., &amp; Nazzal, A. H. (2017). “The Relationship Between Work–Family Conflict and Job Satisfaction Among Hospital Nurses”. In Nursing Forum,No.0, 1-10.##Aouadni, I; Rebai, A (2016), “Decision support system based on genetic algorithm and multi-criteria satisfaction analysis (MUSA) method for measuring job satisfaction”, Annals of Operations Research, 1-18.##Aryee, S; Srinivas, E. S; Tan, H. H (2005), “Rhythms of life: antecedents and outcomes of work-family balance in employed parents”, Journal of applied psychology, No.1, 132-146.##Babin, B. J., &amp; Boles, J. S. (1996).” The effects of perceived co-worker involvement and supervisor support on service provider role stress, performance, and job satisfaction”. Journal of Retailing, No.72, 67-76.##Beutell, N. J (2010), “Work schedule, work schedule control and satisfaction in relation to work-family conflict, work-family synergy, and domain satisfaction”, Career Development International, No.5, 501-518.##Boyar, S. L; Mosley, D. C (2007), “The relationship between core self-evaluations and work and family satisfaction: The mediating role of work–family conflict and facilitation”, Journal of Vocational Behavior, No.2, 265-281.##Bruck, C. S., Allen, T. D., Spector, P. E. (2002), “The relation between work–family conflict and job satisfaction: A finer-grained analysis”, Journal of vocational behavior, No.3, 336-353.##Carmeli, A. (2003).”The relationship between emotional intelligence and work attitudes, behavior and outcomes. An examination among senior managers”. Journal of Managerial Psychology No.8, 788-813.##Choi, H. J; Kim, Y. T (2012), “Work-family conflict, work-family facilitation, and job outcomes in the Korean hotel industry”, International Journal of Contemporary Hospitality Management, No.7, 1011-1028.##Frone, M (2003),“Work-family balances”. In: Quick, J. Tetrick, L (Eds.) Handbook of occupational Health Psychology. American Psychological Association, Washington, DC, 143 - 162.##Frone, M. R., Russell, M., Cooper, M. L (1992). “Antecedents and outcomes of work-family conflict: testing a model of the work-family interface”, Journal of applied psychology, No.1, 65.##Grandey, A; Cordeiro, B; Crouter, A (2005), “A longitudinal and multi‐source test of the work–family conflict and job satisfaction relationship”, Journal of occupational and Organizational Psychology, No.3, 305-323.##Greenhaus, H.J., Tammy, D.A., Spector, P.E (2006), “Health Consequences of Work-Family: The Dark Side of The Work-Family Interface”, Research in Occupational Stress and Well-Being, No.5, 61-98.##Greenhaus, J. H., Beutell, N. J (1985), “Sources of conflict between work and family roles”, Academy of management review, No.1, 76-88.##Hassan, Z., Dollard; Winefield, A.H (2010), “Work-family conflict in East vs Western countries”, Cross Cultural Management: An International Journal, No. 1, 30-49.##Hooper, C;Craig, J; Janvrin, D. R;Wetsel, M. A; Reimels, E (2010), “Compassion satisfaction, burnout, and compassion fatigue among emergency nurses compared with nurses in other selected inpatient specialties”, Journal of emergency nursing, No.5, 420-427.##Hsu, Y.R (2011), “Work-family conflict and job satisfaction in stressful working environments”, International Journal of Manpower, No. 2, 233-48##Judge, T. A; Ilies, R; Scott, B. A (2006), “Work–family conflict and emotions: Effects at work and at home”, Personnel Psychology, No.4, 779-814.##Karatepe, M. O; Yavas, U. B (2008), “Attitudinal and behavioral consequences of work-family conflict and family-work conflict: does gender matter?”, International Journal of Service Industry Management, No.1, 7-31.##Karatepe, O.M; Bekteshi, L (2008), “Antecedents and outcomes of work-family facilitation and family-work facilitation among frontline hotel employees”, International Journal of Hospitality Management, No. 4, 517-28.##Karatepe, O.M; Magaji, A.B (2008), “Work-family conflict and facilitation in the hotel industry: a study in Nigeria”, Cornell Hospitality Quarterly, No. 4, 395-412.##Karatepe, O.M; Sokmen, A (2006), “The effects of work role and family role variables on psychological and behavioral outcomes of frontline employees”, Tourism Management,  No. 2, 255-68.##Kelley, S.W. and Hoffman, K.D. (1997), “An investigation of positive effect, prosocial behaviors and service quality”, Journal of Retailing, No. 3, 407-427.##Kinnunen, U; Feldt, T; Mauno, S; Rantanen, J (2010), “Interface between work and family: A longitudinal individual and crossover perspective”, Journal of Occupational and Organizational Psychology, No.1, 119-137.##Lu, L (2011), “A Chinese longitudinal study on work/family enrichment”, Career Development International, No. 4, 385-400.##Marr, B; Schiuma, G (2003), “Business performance measurement-past, present and future”, Management decision, No.8, 680-687.##Netemeyer, R. G., Boles, J. S., McMurrian, R (1996), “Development and validation of work–family conflict and family–work conflict scales”, Journal of applied psychology, No.4, 400.##Otto, K; Mamatoglu, N (2015), “Why does interactional justice promote organizational loyalty, job performance, and prevent mental impairment? The role of social support and social stressors”,  The Journal of psychology, No.2, 193-218.##Powell, G.N. and J.H. Greenhaus (2010), “Sex, gender and the work-to-family interface:Exploring negative and positive interdependencies”, Academy of Management Journal, No.3, 513-534.##Stoiko, R. R., Strough, J., &amp; Turiano, N. A. (2016). “Understanding “His and Her” Work-Family Conflict and Facilitation”. Current Psychology, 1-15.##Teddlie C, Yu F.(2007). Mixed methods sampling a typology with examples. Journal of Mixed Methods Research;##1(1): 77-100##Tett, R.P., &amp; Meyer, J.P. (1993), “Job satisfaction, organizational commitment, turnover intention, and turnover: Path analyses based on meta-analytic findings”. Personnel Psychology, No.46, 259-293.##Trachtenberg, J. V., Anderson, S. A., Sabatelli, R. M (2009). “Work-home conflict and domestic violence: A test of a conceptual Model”, Journal of Family Violence, No.7, 471-483.##Wang, M. L., &amp; Tsai, L. J. (2014). Work–Family conflict and job performance in nurses: The moderating effects of social support. Journal of Nursing Research, No.3, 200-207.##Wayne, J.H., Musisca, N. and Fleeson, W. (2004), “Considering the role of personality in the work-family experience: relationships of the big five to work-family conflict and facilitation”, Journal of Vocational Behavior, No. 6, 108-30.##اسماعیلی، محمودرضا؛ صیدزاده، حیدر (1396)، تأثیر رضایت شغلی بر عملکرد با نقش میانجی وفاداری سازمانی، مطالعات مدیریت (بهبود و تحول)، شماره 83، صص 51-68.##افخمی اردکانی، مهدی؛ رادمرد، قادر؛ رجب پور، ابراهیم (1395)، بررسی نقش تعدیلگر حمایت اجتماعی در رابطه تضاد کار- خانواده و رضایت شغلی، مدیریت فرهنگ سازمانی، شماره 1، صص116-97.##زارعی متین، حسن؛ جندقی، غلامرضا (1385)، شناخت عوامل شهروندی سازمانی و بررسی ارتباط آن با عملکرد، مجله فرهنگ مدیریت، شماره 31، صص36-12.##عریضی سامانی، حمیدرضا؛ دیباچی، سیدمیثم؛ صادقی، میثم (1391)، بررسی رابطه تضاد کار- خانواده با حمایت سازمانی ادراک شده، استرس شغلی و خودتسلط‌یابی در کارکنان اقماری، پژوهش های روانشناسی بالینی و مشاوره، شماره 2، صص170-151.##محمدی، جیران؛ باقری، مژگان؛ صفریان، صفریان، سارا؛ علوی برازجانی، آزاده (1395)، تبیینن نقش پارتی بازی در رضایت و عملکرد شغلی کارکنان، پژوهش های مدیریت منابع انسانی، شماره1، صص249-229.##نبوی، عبدالحسین؛ شهریاری، مرضیه (1391)، بررسی تاثیر محرک های تنش زا و حمایت اجتماعی در خانواده بر تضاد خانواده با کار (مورد مطالعه: زنان شاغل ادارات دولتی شهر اهواز) ، مجله جامعه شناسی ایران، شماره2-1، صص57-31.##نویدی, امیر؛ خاتمی، فروغ السادات (1392)، بررسی تأثیر رضایت شغلی بر عملکرد کارکنان حوزه ستادی و عملیاتی شرکت توزیع نیروی برق تهران بزرگ، کنفرانس بین المللی مدیریت، چالش ها و راهکارها، شیراز. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>سبک‌های مقابله با استرس شغلی و تعارض کار- خانواده</TitleF>
		<TitleE>Coping Styles with Job Stress and  Work - Family Conflict</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>هدف پژوهش حاضر مقایسه&#8204;ی تعارض کار- خانواده در افراد دارای الگوهای رفتار کاری سالم (G: الگوی سلامت و S: الگوی صرفه&#8204;جو) و ناسالم (A: الگوی جاه&#8204; طلب و B: الگوی فرسوده شغلی) است. بدین منظور 137 نفر از کارکنان شرکت پالایشگاه نفت امام خمینی شا&#8204;زند به&#8204;صورت تصادفی طبقه&#8204;ای انتخاب شدند و به ابزارهای پژوهش پاسخ دادند. ابزارها عبارت بودند از: مقیاس&#160; تعارض کار خانواده و پرسشنامه رفتارها و الگوهای تجربی مرتبط با کار (AVEM). داده&#8204;ها با روش تحلیل واریانس تجزیه و تحلیل شد. یافته&#8204;ها نشان داد 45 نفر از افراد نمونه دارای الگوی G، 48 نفر الگوی S، 21 نفر الگوی A و 23 نفر الگوی B بودند و الگوهای G و S میانگین تعارض کار-خانواده کمتری نسبت به الگوهای A و B دارند. بر اساس این نتایج، سبک مقابله&#8204;ای کارکنان با استرس&#8204;ها و تنش&#8204;&#8204;های شغلی&#8204;شان، میزان تجربه&#8204;ی تعارض کار- خانواده در آنان را تحت تأثیر قرار می&#8204;دهد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The aim of present study has been comparison of work &#8211; family conflict among people with healthy (G: good health, S: sparing) and unhealthy (A: ambitious, B: burnout) patterns of work behavior. Within this scope, 137 employees of Imam Khomeini Oil Refinery Company of Shazand were selected by stratified random sampling and responded to research tools. The instruments were the measure of work&#8211;family conflict and Work-related Behavior and Experience Patterns Questionnaire (AVEM). The data were analyzed using variance analyze. Results showed that among research sample, there are 45 G pattern, 48 S pattern, 21 A pattern A and 23 B pattern and G and S types have lower means of work-family conflict than A and B types. According to the results, the coping style of employees with their work stress and strain, affects their experience of work-family conflict.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>133</FPAGE>
			<TPAGE>156</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سیمین دخت</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>کلنی</Family>
				<NameE>Simin Dokht</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Kalani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تربیت مدرس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>simin.kalani@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حمیدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عریضی</Family>
				<NameE>Hamid Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Oreizi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>work – family conflict</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>work stress</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>coping style</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>healthy Patterns of work behavior</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>unhealthy Patterns of work behavior.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تعارض کار– خانواده</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>استرس شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سبک مقابله</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>الگوهای رفتار کاری سالم</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>الگوهای رفتار کاری ناسالم</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Ahsan, N., Zaini A.&amp; Yong Gun Fie, D. (2009). A study of Job stress on job satisfaction among university Staff in Malaysia: Empirical Study. European Journal of Social Sciences, 121-131.##Akintayo, D. I. (2010). Work-family role conflict and organizational commitment among industrial workers in Nigeria. Journal of Psychology and counseling, 2(1), 1-8.##Allen, T. D., Herst, D. E., Bruck, C. S., &amp; Sutton, M. (2000). Consequences associated with work-to-family conflict: a review and agenda for future research. Journal of occupational health psychology, 5(2), 278.##Anderson, S. E., Coffey, B. S , &amp; Byerly, R. T. (2002) Formal organizational initiatives and informal workplace practices: Links to work–family conflict and job-related outcomes. Journal of Management, 28(6), 787–810.##Basinska, M., Anndruszkiewicz, A., &amp; Grabowska, M. (2011). nurses’ sense of coherence and their work related paterns of behaviour. International Journal of Occupational Medicine and Environmental Health , 24 (3), 256 – 266.##Bauer, J., Stamm, A., Virnich, K., Wissing, K., Müller, U., Wirsching, M., &amp; Schaarschmidt, U. (2006). Correlation between burnout syndrome and psychological and psychosomatic symptoms among teachers. International archives of occupational and environmental health, 79(3), 199-204.##Bellavia, G. M., &amp; Frone, M. R. (2005). Work-family conflict. Handbook of work stress, 113-147.##Braunstein-Bercovitz, H. (2013). A multidimensional mediating model of perceived resource gain, work–family conflict sources, and burnout. International Journal of Stress Management, 20(2), 95.##Bond, J. T., Galinsky, E., &amp; Swanberg, J. E. (1998). The 1997 national study of the changing workforce. New York: Families and Work Institute.##Boyar, S. L., Maertz Jr, C. P., Pearson, A. W., &amp; Keough, S. (2003). Work-family conflict: A model of linkages between work and family domain variables and turnover intentions. Journal of managerial Issues, 175-190.##Bernas, K. H., &amp; Major, D. A. (2000). Contributors to stress resistance: Testing a model of women's work-family conflict. Psychology of Women Quarterly, 24(2), 170-178.##Blanch, A., &amp; Aluja, A. (2012). Social support (family and supervisor), work–family conflict, and burnout: Sex differences. human relations, 65(7), 811-833.##Byron, K. (2005). A meta-analytic review of work–family conflict and its antecedents. Journal of vocational behavior, 67(2), 169-198.##Carlson, D.S., Kacmar, K.M., &amp; Williams, L.J. (1999). Construction and initial validation of a multidimensional measure of work-family conflict. Journal of Vocational Behavior, 56, 249-276.##Casper, W. J., Harris, C., Taylor-Bianco, A., &amp; Wayne, J. H. (2011). Work–family conflict, perceived supervisor support and organizational commitment among Brazilian professionals. Journal of Vocational Behavior, 79(3), 640-652.##Eby, L. T., Casper,W. J., Lockwood, A., Bordeaux, C., &amp; Brinley, A. (2005).Work and family research in IO/OB: Content Analysis and review of the literature (1980–2002). Journal of Vocational Behavior, 66, 124–197.##Finney, C., Stergiopoulos, E., Hensel, J., Bonato, S., &amp; Dewa, C. (2013). Organizational stressors associated with job stress and burnout in correctional officers: a systematic review. Biomed Central Public Health, 13(82), 142-153.##Friedman, M., &amp; Rosenman, R. H. (1974). Type A behavior and your heart. New York: Knopf.##Freudenberger, H. J. (1974). Staff burn-out. Journal of Social Issues, 30, 159-165.##Gaither, C. A., Kahaleh, A. A., &amp; Doucette, W. R. (2008). A modified model of pharmacists’ job stress: The role of organizational, extra-role, and individual factors on work-related outcomes. Research in Social and Administrative Pharmacy, 4, 231–243.##Gencer, R. T., Boyacioglu, H., Kiremitci, O., &amp; Dogan, B. (2010). Psychometric properties of work related behavior and experience patterns (AVEM) scale. Journal of Education , 38, 138-149.##Gerr, F., Fethke, N., Anton, D., Merlino, L., Rosecrance, J., Marcus, M., et al. (2013). A Prospective Study of Musculoskeletal Outcomes Among Manufacturing Workers, eefects of psychosocial stress and work organization factors. Journal of the Human Factors and Ergonomic Society, 2, doi: 0018720813487201.##Greenhaus, J. H., &amp; Beutell, N. J. (1985). Sources of conflict between work and family roles. Academy of management review, 10(1), 76-88.##Greenhaus, J. H., Callanan, G. A., &amp; Godshalk, V. M. (2000). Career management. FortWorth: The Dryden Press.##Griggs, T. L., Casper, W. J., &amp; Eby, L. T. (2013). Work, family and community support as predictors of work–family conflict: A study of low-income workers. Journal of Vocational Behavior, 82(1), 59-68.##Grzywacz, J. G., &amp; Marks, N. F. (2000). Family, work, work‐family spillover, and problem drinking during midlife. Journal of Marriage and Family, 62(2), 336-348.##Hammer, L. B., Bauer, T. N., &amp; Grandey, A. A. (2003). Work-family conflict and work-related withdrawal behaviors. Journal of Business and Psychology, 17(3), 419-436.##Jensen, M. T. (2014). Exploring business travel with work–family conflict and the emotional exhaustion component of burnout as outcome variables: The job demands–resources perspective. European Journal of Work and Organizational Psychology, 23(4), 497-510.##Krejcie, R. V., &amp; Morgan, D. W. (1970). Determining sample size for research activities. Educ Psychol Meas.##Kieschke, U., &amp; Schaarschmidt, U. (2008). Professional commitment and health among teachers in Germany: A typological approach. Learning and Instruction , 18, 429-437.##Kobasa, S. C. (1979). Stressful life events, personality, and health: an inquiry into hardiness. Journal of personality and social psychology, 37(1), 1.##Kossek, E. E., Pichler, S., Bodner, T., &amp; Hammer, L. B. (2011). Workplace social support and work–family conflict: A meta‐analysis clarifying the influence of general and work–family‐specific supervisor and organizational support. Personnel Psychology, 64(2), 289-313.##Krajnik, M., Muszalska, M., &amp; Rogiewicz, M. (2007). A comparative analysis of the mental health of medical practitioners specializing in different fields.How to live healthily in palliativemedicine? Advances in Palliative Medicine, 6, 131-135.##Kuusio, H., Heponiemi, T., Vanska, J., Aalto, A., Ruskoaho, J., &amp; Elovaini, M. (2013). Psychosocial stress factors and intention to leave job: differences between foreign-born and Finnish-born general practitioners. Journal of Public Health, 41(4), 405-413.##Long, C. S., Azami, A., Kowang, T. O., &amp; Fei, G. C. (2016). An Analysis on the Relationship between Work Family Conﬂict and Turnover Intention: A Case Study in a Manufacturing Company in Malaysia. International Business Management, 10(3), 176-182.##Maslach, C. (1982). Burnout: a social psychological analysis. In J. W. Jones (Ed.), The burnout syndrome: Current research, theory, interventions (pp. 30-53). Parke Ridge, UK: London House Press.##Matthews, R. A., Bulger, C. A., &amp; Barnes-Farrell, J. L. (2010). Work social supports, role stressors, and work–family conflict: The moderating effect of age. Journal of Vocational Behavior, 76(1), 78-90.##Michel, J. S., Kotrba, L. M., Mitchelson, J. K., Clark, M. A., &amp; Baltes, B. B. (2011). Antecedents of work–family conflict: A meta‐analytic review. Journal of Organizational Behavior, 32(5), 689-725.##Long, C. S., Azami, A., Kowang, T. O., &amp; Fei, G. C. (2016). An Analysis on the Relationship between Work Family Conﬂict and Turnover Intention: A Case Study in a Manufacturing Company in Malaysia. International Business Management, 10(3), 176-182.##Michel, J. S., Mitchelson, J. K., Pichler, S., &amp; Cullen, K. L. (2010). Clarifying relationships among work and family social support, stressors, and work–family conflict. Journal of Vocational Behavior, 76(1), 91-104.##Muszalska, M., Krajnik, M., &amp; Rogiewicz, M. (2007). Does the palliative medicine specialist cope better with stress than an anaesthetist, surgeon or general practitioner?A study on job-related experience and behaviour patterns. Advances in Palliative Medicine , 6, 69–-74.##Namasivayam, K., &amp; Zhao, X. (2007). An investigation of the moderating effects of organizational commitment on the relationships between work–family conflict and job satisfaction among hospitality employees in India. Tourism Management, 28(5), 1212-1223.##National Institute for Occupational Safety a nd Health. Exposure to stress. Occupational hazards in hospitals, DHHS. Centers for dsease cn trol and pevention. [Internet]. 2008 [cited 30 Oct 2011] available at: http://www.cdc.gov/NIOSH/ ##O’Neill, J. W., Harrison, M. M., Cleveland, J., Almeida, D., Stawski, R., &amp; Crouter, A. C. (2009). Work–family climate, organizational commitment, and turnover: Multilevel contagion effects of leaders. Journal of Vocational Behavior, 74(1), 18-29.##Panorama, M. &amp; Jdaitawi, M. T. (2011). Relationship between emotional intelligence and work family conflict of university staff in Indonesia. Proceeding of the International Conference on Social Science, Economics and Art, pp. 272-277.##Qu, H., &amp; Zhao, X. R. (2012). Employees' work–family conflict moderating life and job satisfaction. Journal of Business Research, 65(1), 22-28.##Rogińska, T., Gaida, W. (2001). Strategy of coping with a mental burden in workplace. Zielona Góra: WSP.##Rothland, M. (2012). The professional motivation, job-related beliefs and patterns of work-related coping behaviour of teacher training students. Teachers’ pedagogical beliefs. definition and operationalisation–connections to knowledge and performance–development and change, 71-90.##Ru Hsu, Y. (2011). Work-family conflict and job satisfaction in stressful working environments: The moderating roles of perceived supervisor support and internal locus of control. International journal of manpower, 32(2), 233-248.##Schaarschmidt, U., &amp; Fischer, A. W. (2003). AVEM e Arbeitsbezogenes Verhaltens- und Erlebensmuster [AVEM e Patterns of work-related coping behavior] (2nd ed.). Frankfurt/M, Germany: Swets &amp; Zeitlinger.##Schulz, M., Damkröger, A., Voltmer, E., Löwe, B., Driessen, M., Ward, M., &amp; Wingenfeld, K. (2011). Work‐related behaviour and experience pattern in nurses: impact on physical and mental health. Journal of psychiatric and mental health nursing, 18(5), 411-417.##Selvarajan, T. T., Cloninger, P. A., &amp; Singh, B. (2013). Social support and work–family conflict: A test of an indirect effects model. Journal of Vocational Behavior, 83(3), 486-499.##Shockley, K. M., &amp; Allen, T. D. (2013). Episodic work–family conflict, cardiovascular indicators, and social support: An experience sampling approach. Journal of occupational health psychology, 18(3), 262.##Siegrist, J. (1991). Contributions of sociology to the prediction of heart disease and their implications for public health. European Journal of Public Health, 1, 10-21.##Singh, R., &amp; Nayak, J. K. (2015). Mediating role of stress between work-family conflict and job satisfaction among the police officials: moderating role of social support. Policing: An International Journal of Police Strategies &amp; Management, 38(4).##Tausing, M., &amp; Fenwick, R. (2012). Occupational determinants of job stress: socioeconomic status and segmental labor markets. Work and Mental Health in Socail Context, 52, 79-109.##Voltmer, E., Kieschke, U., &amp; Spahn, C. (2007). Work-related behaviour and experience patterns of physicians compared to other professions. Swiss Medicine Wkly, 137, 448 – 453.##Voltmer, E., Schauer, I., Schröder, H., &amp; Spahn, C. (2008). Musicians and Physicians—A Comparison of Psychosocial Strain Patterns and Resources. Medical Problems of Performing Artists , 164-168.##Voltmer, E., Rosta, J., Siegrist, J., &amp; Aasland, O. (2012). Job stress and job satisfaction of physicians in private practice: comparison of German and Norwegian physicians. International Archives of Occupational and Environmental Health, 85(7), 819-828.##Voydanoff, P. (2005a). The differential salience of family and community demands and resources for family-to-work conflict and facilitation. Journal of Family and Economic Issue, 26(3), 395-417.##Voydanoff, P. (2005b). Work demands and work-to-family and family-to-work conflict direct and indirect relationships. Journal of Family Issues, 26(6), 707-726.##Wang, Y., Liu, L., Wang, J., &amp; Wang, L. (2012). Work-family conflict and burnout among Chinese doctors: the mediating role of psychological capital. Journal of occupational health, 54(3), 232-240.##Wang, M., Liu, S., Zhan, Y., &amp; Shi, J. (2010). Daily work–family conflict and alcohol use: Testing the cross-level moderation effects of peer drinking norms and social support. Journal of Applied Psychology, 95(2), 377.##Wayne, J. H., Musisca, N., &amp; Fleeson, W. (2004). Considering the role of personality in the work–family experience: Relationships of the big five to work–family conflict and facilitation. Journal of vocational behavior, 64(1), 108-130.##Zhao, X. R., Qu, H., &amp; Ghiselli, R. (2011). Examining the relationship of work–family conflict to job and life satisfaction: A case of hotel sales managers. International Journal of Hospitality Management, 30(1), 46-54.##جوانمرد، ش.، عریضی، ح ر.، و نوری، ا. (1392). رابطه سرسختی روانشناختی و تعارض کار-خانواده با توجه به نقش میانجی بهزیستی روانی در قالب استرس شغلی. مشاوره شغلی و سازمانی، 19.##کلنی, س د. (1392). ازریابی و پایش سلامت روان کارکنان یک سازمان صنعتی (با استفاده از آزمونهای MMPI و AVEM). پایان نامه کارشناسی ارشد روانشناسی صنعتی و سازمانی.دانشگاه اصفهان.##گلپرور، م.، واثقی، ز.، مصاحبی، م.، جوادیان ، زهرا. (1391). کارکردهای تعارض بین فردی و مدیریت تعارض در پیوند میان استرس و فرسودگی با پرخاشگری. دو فصلنامه روان‌شناسی معاصر، 61-72.##هاشمی شیخ شبانی، ا.، ارشدی، ن.، و بذر افکن، ح. (1390). تحلیل ساختاری تعارض کار - خانواده با خشنودی شغلی و سلامت روانی. فصلنامه مشاوره و رواندرمانی خانواده، 3، 349-365. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی نقش سرمایه اجتماعی در جهت ارتقاء بهره‌وری منابع انسانی: با تأکید بر نقش واسط فرهنگ سازمانی و مدیریت</TitleF>
		<TitleE>Examining the Role of Social Capital in Enhancing Human Resources Productivity: Focusing on the Mediator Role of Organizational Culture and Knowledge Management</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>با توجه به اهمیت بهره&#8204;وری منابع انسانی به ویژه در شرکت ملی نفت ایران و شرکت های وابسته به آن و ارتباط مستقیم آن با رشد اقتصادی کشور، پژوهش حاضر به بررسی عوامل اثرگذار (سرمایه اجتماعی، فرهنگ سازمانی و مدیریت دانش) بر آن در شرکت پخش فراورده&#8204;های نفتی استان قزوین پرداخته است. جامعه آماری پژوهش شامل کلیه کارکنان این شرکت در سال 1394 می&#8204;باشد که با استفاده از فرمول کوکران، حجم نمونه 153 نفر برآورد شده است. همچنین به منظور گردآوری داده&#8204;ها از پرسشنامه و روش نمونه&#8204;گیری طبقه ای استفاده گردیده است. به منظور آزمون مدل و فرضیه&#8204;های پژوهش نیز روش مدل&#8204;سازی معادلات ساختاری (SEM) با کمک نرم افزار ایموس بکار گرفته شده است. نتایج تجزیه و تحلیل، حاکی از تاثیر مستقیم و معنادار سرمایه اجتماعی بر متغیرهای فرهنگ سازمانی، مدیریت دانش و بهره&#8204;وری منابع انسانی است. همچنین نتایج نشان داد که مدیریت دانش نقش واسط مثبتی در تاثیرگذاری سرمایه اجتماعی و فرهنگ سازمانی بر بهره&#8204;وری نیروی انسانی داشته و فرهنگ سازمانی نیز می&#8204;تواند تاثیر سرمایه اجتماعی بر بهره&#8204;وری نیروی انسانی را افزایش دهد. پژوهش حاضر با تمرکز بر نقش متقاوت متغیرهای واسط فرهنگ سازمانی و مدیریت دانش در ارتقاء بهره وری منابع انسانی در بین اعضای جامعه مورد مطالعه که تاکنون از چشم پژوهشگران نادیده گرفته شده است، نوآور بوده و می&#8204;تواند با پر کردن خلاء موجود نقش بسزایی در حوزه مدیریت ایفا کند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Due to the importance of human resources productivity especially in Iranian Oil&#8217;s National Company and the related companies and its direct relationship with economic growth of the country, the present research deals with investigating the effective factors (social capital, organizational culture and knowledge management) on productivity of Qazvin Oil Products Distribution Company. In this research, population concluded all employees of this company in 1394 where the sample size was estimated as 153 using Cochran formula. Moreover, questionnaire and stratified sampling method were used in order to gather data. To test the model and research hypotheses, structural equation modelling (SEM) was applied using Amos software. Analysis results indicated the direct and significant effect of social capital on organizational culture, knowledge management and human resources productivity. Also, results showed that knowledge management had a positive mediator role in influencing the social capital and organizational culture on human resources productivity as well as the organizational culture could increase the effect of social capital on human resources productivity. Focusing on the different role of the mediator variables of organizational culture and knowledge management in promoting human resources productivity among the case study society members, the current article has been assumed innovative and could play an important role in management by filling the current gap.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>157</FPAGE>
			<TPAGE>184</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حجت</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>وحدتی</Family>
				<NameE>Hojjat</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Vahdati</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه لرستان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>لرستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>vahdati.h@lu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سید هادی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>موسوی نژاد</Family>
				<NameE>Seyed Hadi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mousavi Nejaz</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه لرستان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>لرستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی اکبر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حسنی</Family>
				<NameE>Ali Akbar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hassani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>شرکت ملی نفت ایران، آموزش مرکزی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Social Capital</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Organizational Culture</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Knowledge Management</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Human Resource Productivity.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرمایه اجتماعی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرهنگ سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت دانش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بهره وری نیروی انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Adler, P. S. &amp; Kwon, S. (2002). Social Capital: Prospects for a New Concept, Academy of Management Review, Vol. 27, No. 1, 17-40.##Ahmad, M. S. (2012). Impact of Organizational Culture on Performance Management Practice in Pakistan, Business Intelligence Journal, Vol.5, No.1, 50-55.##‫Balthazard, A. P. &amp; Cooke, R. A. (2004). Organizational Culture and Knowledge Management Success, Assessing the Behavior, Performance Continuum, International Conference on System Sciences. Hawaii.‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬##Bhatt, G. D. (2001).  Knowledge Management in Organizations: Examining the Interaction between Technologies, Techniques and People, Journal of Knowledge Management, Vol. 5, No. 1, 68-75.##Colmeman, J. (1990). Foundations of Social Theory, Cambridge: Harvard University Press.##Davenport, T. H., &amp; Prusak, L. (1998). Working knowledge: How organizations manage what they know. Boston: Harvard Business School Press.##Delong, D. W. &amp; Fahe, L. (2000). Diagnostic cultural barriers to knowledge management. Academy of Management Executive, Vol. 14, No. 4, 113-127.##Denison, D. R. (1990), Corporate Culture and Organizational Effectiveness, New York: Wiley &amp; Sons.##Dijk, H. (2002). Organizational Culture and its Impact on Organizational Effectiveness in Management Faculty Staff, [Thesis]. Tehran: Shahid Beheshti University.  ##Edgard, N. (2001). An empirical investigation the relationship between organizational culture and organizational performance in a large public sector organization, The George Washington University.##‫‬Greve, A. &amp; Benassi, M. (2003). Exploring the contributions of human and social capital to productivity, Hawaii International Conference on System Sciences, Hilton Waikoloa Village, Big Island, Hawaii.‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬##Hersey, H &amp; Goldsmith, M. (1980), A situational approach to performance planning, Training and Development Journal, Madison, Vol. 34, No.11, 38.##Hoffman, J. J., Hoelscher, M. L., &amp; Sherif, K. (2005). Social capital, knowledge management and sustained performance. Journal of Knowledge Management, Vol.9, No.3, 93-100.##Kremp, E. &amp; Mairesse, J. (2003). Knowledge Management, Innovation and Productivity: A Firm Level Exploration Based on the French CIS3 Data, Empirical Economics of Innovation and Patenting, 1-20.##Kudyba, S. (2003). Knowledge management: the art of enhancing productivity and innovation with the human resources in your organization. DM REVIEW, 13, 58-59.##Lange, P. &amp; Coltham, B. (2005). Organizational change management and alignment: A healthcare case study.  Performance Improvement, Vol. 44, No. 2, 34-35.##McElroy, M. W., Jorna, R. J. &amp; Engelen, J. (2006), Rethinking social capital theory: a knowledge management perspective, Journal of Knowledge Management, Vol.10, No. 5, 124-136.##Nahapiet, J. &amp; Ghoshal, S. (1998).Social capital, intellectual capital, and the organizational advantage. Academy of Management Review, Vol. 23, No. 2, 242–266.##Robbins, S. P. (2000). Essential of Organizational Behavior, Pearson College Division##Sabatini, F. (2006). Social Capital and Labor Productivity in Italy Department of Public Economics, University of Rome La Sapienza.##Schein, E. H. (2004). Organizational culture and leadership. CA: Jossey-Bass, San Francisco.##Suppiah, V. &amp; Sandhu, M. S. (2011). Organizational culture's influence on tacit knowledge-sharing behavior, Journal of Knowledge Management, Vol. 15, No.3, 462 - 477##Tinsley, H. E. A., &amp; Brown, S. D. (2000). Handbook of Applied Multivariate Statistics and Mathematical Modeling. Academic Press.##Tymon, W. G. &amp; Stumpf, S. A. (2003). Social Capital in the Success of Knowledge Workers, Career Development Turner International, 12-20. ##Wang, C. L. &amp; Ahmed, P. K. (2003). Organizational learning: a critical review, Learning Organization, Vol.10, No.1, 8–17. ##ابیلی، خدایار؛ حیات، علی اصغر و یوزباشی، علیرضا. (1393). بررسی عوامل موثر بر بهره‌وری منابع انسانی دانشگر شرکت ملی نقت ایران. مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال ششم، شماره 19، صص. 131-160.##اخوان، پیمان و یزدی مقدم، جعفر (1392). بررسی توام نقش اصول اخلاقی و مدیریت دانش بر عملکرد سازمانی. فصلنامه اخلاق در علوم و فناوری، سال هشتم، شماره 2.##الوانی، سیدمهدی؛ ناطق، تهمینه و فراحی، محمدمهدی. (1386). نقش سرمایه اجتماعی در توسعه مدیریت دانش سازمانی. علوم مدیریت ایران، سال دوم، شماره 5، 35-70.##آذر، عادل و مومنی، منصور. (1389). آمار و کاربرد آن در مدیریت (تحلیل آماری). جلد دوم. چاپ چهاردهم، تهران، انتشارات سمت.##آشنا، مصطفی؛ عسگری، ناصر؛ مرادی صالح، علیرضا و غفوری، داوود. (1392). نقش فرهنگ سازمانی در تسهیل اقدامات مدیریت دانش. مدیریت فناوری اطلاعات، دوره 5، شماره 4، 1-22.##آقا نصیری، مریم (1390)، نقش سرمایه اجتماعی در بهره وری نیروی کار. ماهنامه اجتماعی، اقتصادی، علمی و فرهنگی. شماره 137، صص 81-69.##بردبار، غلامرضا؛ منصوری، حسین و جمالی، رضا (1386). بررسی رابطه فرهنگ سازمانی و بهره‌وری نیروی انسانی در صنعت بیمه. پژوهشنامه بیمه، سال بیست و دوم، شماره 4، 179-207.##حسن زاده، تورج و مقیمی، سیدمحمد. (1389). اثر سرمایه اجتماعی بر تعالی سازمانی. مطالعات مدیریت راهبردی، شماره 3، 143-123.##دوستار، محمد؛ ابراهیم پور، مصطفی و هاشمی، سیدحامد. (1391). تاثیر سرمایه اجتماعی بر توسعه مدیریت دانش در دانشگاه های وابسته به وزارت علوم، تحقیقات و فناوری استان گیلان. بهبود مدیریت، سال ششم، شماره 3، پیاپی 17، 31-5.##زاهدی، شمس السادات و نجاری، رضا. (1387). بهره وری منابع انسانی و مدیریت دانش، پیک نور، سال ششم، شماره اول، صص 13-3.##سفیدچیان، سلمان؛ ابزری، مهدی؛ شائمی، علی و صولتی، رویا. (1391). امکان سنجی پیاده سازی مدیریت عملکرد کارکنان با تاکید بر فرهنگ سازمانی بر مبنای مدل دنیسون. فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال پنجم، شماره 17، 59-86.##سید نقوی، میرعلی و رفعتی آلاشتی، کبری. (1389). رابطه تعهد سازمانی با رفتار شهروندی و نقش فرهنگ سازمانی در تعدیل این رابطه. فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال سوم، شماره 11، 9-25.##سیدجوادین، سید رضا؛ امامی، مصطفی و رستگار، عبدالغنی. (1389). بررسی رابطه بین فرهنگ سازمانی با مدیریت دانش (مطالعه موردی: شرکت ملی پالایش و پخش فراورده های نفتی ایران). فصلنامه مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت، سال چهارم، شماره 12، صص. 9-32.##سیدعامری، میرحسین (1387). بررسی رابطه بین فرهنگ سازمانی و بهره وری مدیران در ادارات تربیت بدنی استان‌های آذربایجان شرقی و غربی، فصلنامه حرکت، شماره 35، صص. 58-143.##شاه آبادی، ابوالفضل (1390). تأثیر فعالیت‌های تحقیق ‬‫و توسعه داخلی و خارجی بر بهره‌وری. پایان نامه دکترا، ‬‫تهران، دانشگاه تربیت مدرس.‬ ‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬##صوفی، جهانیار بامداد؛ خطیبی، فاطمه و گلی، محمدرضا (1390). بررسی چالش های فرهنگی اجرای مدیریت دانش. فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال سوم، شماره 11.##ﻣﻨﻮرﻳﺎن، ﻋﺒﺎس و ﻋﺴﮕﺮی، ﻧﺎﺻﺮ. (1386). اﺑﻌﺎد ﺳﺎﺧﺘﺎری و ﻣﺤﺘﻮاﻳﻲ سازمان‌های داﻧﺶﻣﺤﻮر. اوﻟﻴﻦ ﻛﻨﻔﺮاﻧﺲ‬ ‫ﻣﻠﻲ ﻣﺪﻳﺮﻳﺖ داﻧﺶ، ﺳﻴﺰدﻫﻢ و ﭼﻬﺎردﻫﻢ ﺑﻬﻤﻦ ﻣﺎه، ﻣﺮﻛﺰ همایش‌های ﺑﻴﻦاﻟﻤﻠﻠﻲ رازی.‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬‬##میرآفتاب زاده، سید مهرداد و یوسفی فرد، ارسلان (1392). مدیریت دانش عاملی موثر در بهره وری منابع انسانی سازمان‌های دانش محور، اولین همایش مجازی ره آوران آموزش، صص 9-1. ##ودادی، احمد و عبدالعلیان، حمیده (1390). بررسی رابطه بین مدیریت دانش و نوآوری سازمانی در منابع انسانی شرکت ملی پخش فراورده های نفتی ایران. فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال چهارم، شماره 13، صص. 141-158.  ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>آموزش مجازی و رضایتمندی از یادگیری: تجربه‌ای از شرکت ملی نفت ایران</TitleF>
		<TitleE>Virtual Training & Satisfaction of Learning: An Experience In National Iranian Oil Company</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>این پژوهش با هدف بررسی و مقایسه رضایتمندی کارکنان شرکت ملی نفت از دوره&#8204;های آموزشی مجازی و حضوری، به روش توصیفی -&#160; مقایسه&#8204;ای با دو گروه مطالعه و مقایسه انجام شده است. نمونه تحقیق، 108 نفر از کارکنان شرکت نفت که در سال 94 در دوره&#8204;های آموزش مجازی شرکت کرده بودند به عنوان گروه مطالعه و به همین تعداد نیز از بین شرکت کنندگان در دوره&#8204;های آموزش حضوری به عنوان گروه مقایسه از 5 استان کشور انتخاب شدند. میزان رضایتمندی از دوره&#8204;های آموزشی، طی پرسشنامه محقق ساخته مورد سنجش قرار گرفت. داده&#8204;ها با استفاده از روش&#8204;های آمار توصیفی (میانگین، انحراف معیار، نمودار) و آمار استنباطی (آزمون&#8204;های کالموگورف اسمیرانف و یومان&#8211;ویتنی) مورد تحلیل قرار گرفتند. نتایج آزمون&#8204;ها نشان داد که بین رضایتمندی از آموزش&#8204;های مجازی و حضوری در سطح اطمینان 99/0 تفاوت معنی داری وجود دارد. بنابراین، می&#8204;توان نتیجه گرفت که &#171;رضایتمندی از دوره&#8204;های آموزشی مجازی بیشتر از دوره&#8204;های آموزش حضوری است&#187;. همچنین، بررسی ابعاد سه گانه رضایتمندی از آموزش (محتوا، شیوه ارائه و بازخورد) نشان داد که &#171;رضایتمندی از محتوای دوره، شیوه ارائه و بازخورد دوره&#8204;های آموزش مجازی بیشتر از دوره&#8204;های آموزش حضوری است&#187;.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>This research aimed to determine virtual training effect on the satisfaction of National Iranian Oil Company's personnel from training courses. The method of this research has been causal-comparative with two groups of study and comparison. The research sample was including 108 of company&#8217;s personnel participating virtual training courses in 1394 as study group, and the same number which was participated in attendance training courses as comparison group. The sample was selected from 5 provinces of Iran with. The level of personnel satisfaction measured by a researcher made questionnaire. Research data was analyzed by descriptive statistical methods (i.e. mean, standard deviation, charts) and inferential statistical methods (Kolmogorov Smirnoff and Mann-Whitney U test). The results showed that there is a significant difference of level 99% between two groups. Therefore we can conclude that virtual training has a positive effect on employee's satisfaction. Findings showed that three dimension of training satisfaction (course context, presentation method &#38; Feedback) have a positive influence on employee's satisfaction.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>185</FPAGE>
			<TPAGE>212</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>بهشته</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>غلامی</Family>
				<NameE>Beheshteh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Gholami</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران جنوب</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی واحد تهران جنوب</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>داریوش</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نوروزی</Family>
				<NameE>Daryoush</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Norouzi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران جنوب</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی واحد تهران جنوب</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>drdnoroozi@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>virtual training</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>employee's satisfaction</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>National Iranian Oil Company.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آموزش مجازی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رضایتمندی کارکنان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت ملی نفت ایران</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Asghari M, et al,(2012) ,» An investigation of the challenges of e-learning in medical sciences from the faculty members«, viewpoints of Tabriz university of medical sciences. Journal of Medical Education and Development 2012; 7(1): 26-34[Article in Persian].##Alavi SS, Sarmadi MR,(2011) ,» Employees opinion in Tehran University of Medical Sciences (TUMS) on usability of in-service electronic training courses«, Iranian Journal of Medical Education. 2011; 10(4):374-382. (Persian).##Alinezhad M,(2012) ,» Factors enhancing learner satisfaction in electronic learning courses«,Magazine of Elearning Distribution In Academy (MEDIA). 2012; 3(3): 25-32. (Persian).##Bray, N؛ Harris, M ؛ Major, C (2007),» New verse same ald chorus? Looking holistically at distance education research«, Research in higher education, 48(7), 889-908.##Brown, B؛ Liedholm, C (2004),»Student preferences in using online Learning resources« , Social science computer Review, 22(4), 479-492.##Brewer EW(2003) ,»Moving to online making the transition from traditional instruction and communication strategies«, Mashayekh F, Bazargan A. 2nd Ed. Tehran, Agah Publication 2003; chaps 2-4:16-74##Bubb,Terri؛E(2009),»An analyzing interactive activity communication in online courses to determine the evolution of online communities of Learning«, University of Houston, Doctoral Dissertation.##Carboni,L.W؛Friel,S.N(2000),»The use of technology in building a learning community : Possibilities and challenges«, Paper presented at the 2000 Annual meeting of the American Educational research association,New Orleans,LA.##Curran VR, Fleet L(2005) ,» A review of evaluation outcomes of web-based continuing medical education«,Med Educ. 2005 Jun; 39(6): 561-##Cooper ss(2003) ,»some lecturing dose and don’t.the journal of continuing education in nursing«, 34(3)9-18##Copeland,H Liesel)2000),»Successful Lecturing«,the journal of general internal medicine .6:366-371.##Chen, C. M., Liu, C. Y., &amp; Chang, M. H. (2006) ,»Personalized curriculum sequencing utilizing modified item response theory for web-based instruction«,.Expert Systems with Applications, 30(2), 378-396.##Das S.Topno H(2012) ,»Efficacy of employees training programme at reaction level«,Pacific Business review international.5(6)1-9.##Davis, F.D. (1989) ,»Perceived usefulness, perceived ease of use, and user acceptance of information technology«,MIS Quarterly,13(3): 318–339.##Daugherty, M ؛ funke, B.L (1998), »University faculty and student perceptions of web based instruction«, Journal of distance education ,3(1).##Delshad MH(2013) ,» Maintenance of preventive behaviors of hepatitis B virus infection in health care workers«,MS Thesis.Tehran: Tarbiat Modares Univ; 2013 (Persian(##Fathi Vajargah K, Pardakhtchi MH &amp; Rabeeyi M(2011) ,» Effectiveness evaluation of virtual learning courses in high education system of Iran (case of Ferdowsi university) «,. Information and Communication Technology in Educational Sciences 2011; 1(4): 5-21[Article in Persian]##Hashim, J (2008),» Factors influencing the accepta nce of webbased training in Malaysia: Applying the technology acceptance model«.International Journal of training and Development, 12 (4), 253-26.##Lake D A( 2001) ,»Student performance and perception of a lecture based course compared with the some course utilizing group discussion«,journal of physical Thrrapy. 12(4):45-48 ##Morgan-Klein B, Osborne M(2007),»The concepts and practices of lifelong learning « ,New York:Routledge; 2007.##Nourian A, et al(2011) ,» Comparison of e-learning and traditional classroom instruction of dental public healthfor dental students of Shahid Beheshti dental school«,Journal of Dental School 2011;30(3): 174-83[Article in Persian].##Omrani S,et al(2012) ,»Comparing the effects of lecturebased and E-learning methods on learning and motivation of participants in continuing medical education«,Strides in Development of Medical Education,Journalof Medical Education Development Center.2012;9(2):143-152.(Persian)##Oral,B.,Saglam,S,(2011) ,» The importance of in-service training in restructuring sectors«, Procedia social and Behavioral sciences, 2(4: 4383-4386.##Pie-chen et al (2008),» What drives a successful e-learning?An empirical investigation of the critical factors influencing learner satisfaction«,Computer &amp; Education, 50(4) 1183-1202. Available, science direct.##Saeedinejat SH &amp; Vafaeenajar A(2011) ,» The effect of e-learning on students’ educational success«, Iranian Journal of Medical Education 2011; 11(1): 1-9[Article in Persian].##Shakurnia A,.Khanehmasjedi M, Basir L(2009),»Evaluation of general dentist's opinion about continuous dental education programs in Ahvaz«,Jundishapur Scientific Medical Journal. 2009;8(3):331-335.(Persian).##Shaihidi F, Zarif Sanaee N(2013) ,» Interaction in E-learning«, Magazine of Elearning Distribution In Academy (MEDIA). 2013; 4(3): 48-55. (Persian)##Sklar BM(2000) ,» The current status of online continuing medical education«, Master's thesis in Medical Information Science, San Francisco, University of California, 2000.##Weiss J, et al(2006) ,»International Handbook of Virtual Learning Environments« Netherland: Springer; 2006. Available from: http://www.springer.com/education.##Womble, J, (2007) ,»E-learning:The relationship among learner satisfaction,self-efficacy,and usefulness, Sandiego Alliant international university, Doctoral Dissertation«.##Yang x( 2010) ,»The importance of staff training in the hotel industry«,vaasan university of applied science ,1-57##Zolfaghari M, et al(2007) ,» The effect of lecture and e-learning methods on learning mother and child health course in nursing students«,Iranian Journal of Medical Education 2007; 7(1): 31-9[Article in Persian].##ZoofanS(2006),»Application of new technologies in teaching«,tehran:samt;2006 (Persian).##Zarif Sanaiey ,et al(2012) ,» The comparison study of Knowledge and skill of physicians before and after contribution in traditional and electronic continuous Medical Education Diabetic course«, MEDIA J 2012;3:21-30 [Persian].##انصاری، حکیمه (۱۳۹۳)، مقایسه اثربخشی آموزش های ضمن خدمت مجازی و حضوری کوتاه مدت در توانمندسازی منابع انسانی آ.پ ، سومین همایش ملی سالیانه علوم مدیریت نوین، دانشگاه آزاد اسلامی واحد علی آباد کتول.##باختری, علی ؛ طبرسا ، غلامعلی(1390)، میزان رضایتمندی کارکنان دولت از سیستم آموزش الکترونیکی کارکنان وزارت بهداشت، ششمین کنفرانس ملی و سومین کنفرانس بین المللی یادگیری و آموزش الکترونیک، تهران، مرکز آموزش های الکترونیک دانشگاه تهران.##پوراصغر، نصیبه؛ کیامنش ، علیرضا ؛ سرمدی ، محمدرضا (1395) ، مدل پیش بینی عملکرد تحصیلی دانشجویان آموزش ازدور براساس متغیرهای فردی باورهای انگیزشی و راهبردهای یادگیری خود تنظیمی ، پژوهش در یادگیری آموزشگاهی و مجازی ، 1395، شماره 2، صص 25-7.##پورخیاط ، مجید (1393)، بررسی نقش فن آوری اطلاعات در وضعیت آموزش مجازی ادارات خراسان شمالی از دیدگاه کارکنان ،اولین همایش کشوری روش های یاددهی و یادگیری در حوزه و دانشگاه.##جلیل وند، محمد امین (1388) ، ضرورت و نقش آموزش در بهسازی نیروی انسانی و توسعه، ماهنامه دانشگاه تهران،68 ، صص72-70.##خراسانی ، اباصلت ؛ دوستی ، هومن(1390)، ارزیابی میزان رضایت و اهمیت عوامل مؤثر براثربخشی آموزش های الکترونیکی  از دیدگاه کارکنان بانک سامان ، فن آوری اطلاعات و ارتباطات ،1390، شماره 4 ، صص58-37.##دلشاد، محمد حسین و دیگران (1395) بررسی کیفیت رضایت کارکنان تیم سلامت از آموزش مبتنی بر وب به منظور مداخله پیشگیرانه بیماری هپاتیت، مجله علوم پزشکی دانشگاه آزاد اسلامی دوره 26 ، شماره 2، صص108-99.##ربیعی پور، سهیلا و دیگران (1395)، بررسی اثربخشی آموزش سنتی در مقایسه با آموزش مجازی در یادگیری درس ارزیابی سلامت جنین در دانشجویان مامایی، دو ماهنامه علمی- پژوهشی راهبردهای آموزش در علوم پزشکی، دوره ۹ ، شماره ۱ ، صص ۸-۱۵.##زارع، حسین و همکاران (1393) ، بررسی تأثیر نوع سؤال و سطح پردازش سؤالات در آزمون های بازشناسی و یادآوری بر عملکرد حافظه دانشجویان ، پژوهش در یادگیری آموزشگاهی و مجازی، 1394،  شماره 8 ، صص 98-89.##سعادت ، اسفندیار(1390)،« مدیریت منابع انسانی». تهران : انتشارات سمت.##شریفی، حسن پاشا ؛ شریفی ، نسترن (1380) «روش های تحقیق در علوم رفتاری» ، چاپ اول ، تهران: سخن.##صفائی، زهرا ؛ عمادی، علیرضا ؛ طاهری، مریم (1391)، ارزیابی رضایت از موضوعات یادگیری الکترونیکی در       برنامه های آموزش مداوم ، آموزش پزشکی و توسعه، شماره 2، صص20-13.##صباغیان، زهرا(1389)،«آموزش جامع انسانی)بارویکردآموزش بزرگسالان)»، تهران: انتشارات سمت.##علوی، سید شهره ؛ شریعتی ، محمد (1390)، رضایت کارکنان دانشگاه علوم پزشکی تهران از دوره های آموزش ضمن خدمت الکترونیکی ، آموزش در علوم پزشکی ، شماره 3، صص210-200.##عزیزی، آرش و دیگران (1396)، مقایسه تأثیر تدریس مجازی با روش سخنرانی بر میزان یادگیری دانشجویان و رضایتمندی ایشان ، مجله تحقیق در علوم پزشکی ، دوره 14 ، شماره 1، صص 62-51.##فلاحی نیا ، حسین ؛ صفایی موحد ، سعید (1395) ، تدوین برنامه توسعه حرفه ای کارشناسان و مدیران آموزش در شرکت ملی نفت ایران: یک پژوهش کیفی ، آموزش و توسعه منابع انسانی ، شماره 8، صص122-97.##کرمی، مرضیه (1391)، « تأثیر طراحی آموزش ضمن خدمت مبتنی بر شبکه سازمان آتش نشانی شهر کرج بریادگیری وسطح رضایت کارکنان از دوره»، پایان نامه جهت اخذ مدرک کارشناسی ارشد تکنولوژی آموزشی ، دانشگاه علامه طباطبایی ، دانشکده روانشناسی و علوم تربیتی.##کریمی، احمدرضا (1385)، ارزیابی و تحلیل کیفی ظرفیت های یادگیری الکترونیکی در نظام آموزش عالی ایران. تهران: دانشگاه تربیت مدرس، پایاننامه کارشناسی ارشد ترویج وآموزش کشاورزی.##گیلاوند ، عبدالرضا؛ حسین پور ، محمد(1393)، بررسی میزان رضایتمندی کارکنان دانشگاه علوم پزشکی و خدمات بهداشتی، درمانی جندی شاپور اهواز از دوره های آموزش ضمن خدمت مجازی ، مرکز مطالعات و توسعه آموزش پزشکی ، 1394،شماره 3،صص 260-253.##مونسیان اصفهانی ، مهدی (1389)، بررسی نقش روش های آموزشی موجود در توانمند سازی کارکنان و طراحی روش های آموزشی کارآمد در جهت توانمند سازی کارکنان بانک صادرات اصفهان ، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشکده علوم تربیتی و روانشناسی دانشگاه آزاد اسلامی اصفهان واحد خوراسگان.##نادی و همکاران (1392) مقایسه روش های آموزش کارکنان در شرکت پالایش نفت اصفهان ، فصلنامه علمی-پژوهشی مدیریت و منابع انسانی صنعت نفت ، سال ششم، شماره 21 ، صص267-233.	##نوریان ، آذین و دیگران (1391) مقایسه دو روش آموزش مجازی و سنتی در تدریس درس دندانپزشکی جامعه نگر نظری برای دانشجویان دوره دکترای عمومی دانشکده دندانپزشکی شهید بهشتی سال تحصیلی 1390، مجله دانشکده دندانپزشکی دانشگاه علوم پزشکی شهید بهشتی، دوره 30 ، شماره 3 ، صص183-174.##ویسی، غلامرضا ؛ حمید زاده، محمد صادق (1388)، امکان سنجی آموزش غیر حضوری در نظام آموزش های عقیدتی  سیاسی، فصلنامه راهبردهای آموزش،شماره 2، صص20-17.##هاشمی پرست، مینا سادات و دیگران (1395) مقایسه تأثیر دو شیوه آموزش الکترونیک و سخنرانی برمیزان آگاهی کارکنان اداری بخش های بالینی بیمارستان های منتخب دانشگاه علوم پزشکی تهران درزمینه کنترل عفونت های بیمارستانی،  مجله دانشکده پیراپزشکی دانشگاه علوم پزشکی تهران ، پیاورد سلامت ، دوره 10 شماره 3،صص 238-230. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
