<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1397</YEAR>
<VOL>9</VOL>
<NO>35</NO>
<MOSALSAL>35</MOSALSAL>
<PAGE_NO>212</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>واکاوی نوین ویژگی‌های رفتار مرشدانه مدیران در شرکت پالایش نفت اصفهان و اعتبارسنجی آن</TitleF>
		<TitleE>Uncovering of the mentorship behavior characteristics of managers in Isfahan Oil Refinery Company</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>مفهوم &#171;رفتار مرشدانه مدیران&#187; در ادبیات رفتار سازمانی و مدیریت منابع انسانی جایگاه قابل&#8204;توجهی داشته و اندیشمندان عرصه ی مدیریت نظرات متفاوتی در مورد آن ارائه کرده&#8204;اند. پژوهش حاضر در تلاش است تا ویژگی&#8204;های رفتار مرشدانه مدیران را از زوایای نوینی واکاوی نماید. این پژوهش با رویکرد آمیخته اکتشافی و با استفاده از رویکرد تحلیل محتوای قراردادی در بخش کیفی انجام شده است. برای این منظور ضمن انجام مصاحبه نیمه&#8204;ساختاریافته عمیق با 20 نفر از مدیران شرکت پالایش نفت اصفهان، مجموعه&#8204;ای از مضامین اولیه طی فرایند کدگذاری گردآوری و سپس از درون آن&#8204;ها مقوله&#8204;هایی استخراج گردید. نتایج حاصل از کدگذاری&#8204;ها و تحلیل داده&#8204;ها نشان داد که ویژگی&#8204;های رفتار مرشدانه مدیران متفاوت بوده و بر مبنای تفاوت&#8204;ها، در قالب پنج ویژگی رفتاری با عناوین، &#171;رفتار همنوایانه&#187;، &#171;رفتار کمال&#8204;گرایانه&#187;، &#171;رفتار خودمدیرانه&#187;، &#171;رفتار نقش&#8204;مدارانه&#187; و &#171;رفتار اثرگذارانه&#187; طبقه&#8204;بندی گردید به طوری که هریک از این رفتارها خود در برگیرنده مفاهیم دیگری است. پس از کشف مقوله&#8204;های مدل ارائه شده در مرحله کیفی، به&#8204;منظور اعتبارسنجی کمی مدل استخراج شده، پرسشنامه&#8204;ای مشتمل بر 80 گویه، طراحی و تنظیم شد و در اختیار 191 نفر از زیرمجموعه تحت سرپرستی مدیران ارشد و میانی به صورت نمونه&#8204;گیری در دسترس قرار گرفت و اعتبار مدل به صورت کمی نیز &#8204;تأیید شد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The concept of &#8220;Mentorship behavior of managers&#8221; is significant in organizational behavior and human resource management literature in which diverse opinions are expressed by many human resource scholars throughout the world. This study was performed with a mixed exploratory approach by using the conventional content analysis in qualitative section. The purpose of this qualitative study was to explore the mentorship behavior characteristics of managers in Isfahan Oil Refinery Company using content analysis&#8217;s systematic design. For this purpose, a semi-structured and in-dept interview with 20 managers of the Company was conducted. The analysis of research data led to a group of initial themes as well as categories through a coding process. Research analysis of semi-structured interviews indicated that mentorship behaviors of the managers under study may be classified under five behaviors including: resonant behavior, perfectionist behavior, self-management behavior, rolling-based behavior and influencing behavior, while each of these behaviors are in turn composed of different concepts. After discovering the category of model presented in the qualitative stage، 80-item questionnaire was designed and regulated to qualitatively validate the extracted model and it was provided for 191 employees under the supervision of senior and middle managers by available sampling method and finally, the validity of the model was qualitatively verified.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>3</FPAGE>
			<TPAGE>32</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مریم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>احمدی زهرانی</Family>
				<NameE>Maryam</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ahmadi Zahrani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>maryam_ahmadi2266@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>شمس الدین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ناظمی</Family>
				<NameE>Shams-e-din</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Nazemi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>nazemi_shm@um.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فریبرز</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رحیم نیا</Family>
				<NameE>– Fariborz</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rahimnia</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>r-nia@um.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سعید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مرتضوی</Family>
				<NameE>Saeed</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mortazavi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>@um.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>The mentorship behavior characteristics</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>mentoring</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>conventional approach</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Isfahan Oil Refinery Company</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رفتار مرشدانه مدیران</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مرشدیت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل محتوای قراردادی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت پالایش نفت اصفهان</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Allen, T. D &amp; Eby, L. T. (2007).The Blackwell Handbook of Mentoring: A Multiple Perspectives Approach. Published by Blackwell Publishing Ltd. www.blackwellpublishing.com.##Ambrose, L. (2003). “Multiple mentoring: Discover alternatives to a one-on-one learning relationship.” Healthcare Executive, 18(4), 58–59. ##Byrne, B.  M. (2010).  Structural Equation Modeling with AMOS Basic Concepts, Applications, and Programming. New York: Taylor and Francis Group.## Batara, N., Woolgar, T. (2017). “The mentorship imperative for health leadership”. Healthcare Management Forum, 30(3): 155-158. ##Berg, M.H.,  Rickels, D. A.  (2017). “Mentoring for Mentors: The Mentor plus Program”.  Journal of Teacher Education, 27(2): 39-51.##Connie R. W., Kammeyer-Mueller, J. D., and Marchese, M. (2006). “Mentor and protégé predictors and outcomes of mentoring in a formal mentoring program.” Journal of Vocational Behavior, 69, 410–23.##Dominguez, N&amp; Hager, M. (2013). “Mentoring frameworks: synthesis and critique”. International Journal of Mentoring and Coaching in Education. 2(3), 171-188.##Eby, L. T., Butts, M., Lockwood, A., &amp; Simon, S. A. (2004). “Protégés’ negative mentoring experiences: Construct development and Nomo-logical validation”. Personnel Psychology, 57, 411–447.##Eby, L. T., Lockwood, A., &amp; Butts, M. (2006). Organizational support for mentoring: A multiple perspectives approach.” Journal of Vocational Behavior, 68, 267–291.##Fyn, A. F. (2013). “Peer Group Mentoring Relationships and the Role of Narrative”. The Journal of Academic Librarianship, 39, 330-334.##Hall, R &amp; Jaugietis, Z. (2011). “Developing Peer Mentoring through Evaluation”. Innov High Educ, 36, 41–52.##Haggard, D. L., Dougherty, Th., Turban, D. B., &amp;bWilbanks, J. E. (2011). “Who Is a Mentor? A Review of Evolving Definitions and Implications for Research”. Journal of Management, 37, 280-304.##Hsieh, H.F., and Shannon, S.E. (2005). Three approaches to qualitative content analysis.Qualitative Health Research, 15(9), 1277-1288.##Huizing, R.L. (2012). “Mentoring Together: A Literature Review of Group Mentoring”. Mentoring &amp; Tutoring: Partnership in Learning, 20(1), 27–55.##George, D., &amp; Mallory, P.  (2003). SPSS for Windows step by step:  A simple guide and reference. 11.0 update (4th Ed.). Boston: Allyn &amp; Bacon.##Ghosh, R. (2017). “Mentors Providing Challenge and Support Integrating Concepts from Teacher Mentoring in Education and Organizational Mentoring in Business”. Human Resource Development Review, 12(2) 144-176.##Kavanagh, L., &amp; Crosthwaite, C. (2007). “Triple-objective team mentoring achieving Learning Objectives with Chemical Engineering Students”. Institution of Chemical Engineers, 2, 68–79.##Keller, T. E. (2005a). The stages and development of mentoring relationships. In D. L. Du Bois&amp; M. J. Karcher (Eds.), Handbook of youth mentoring (pp. 82–99). Thousand Oaks, CA: Sage.##Kram, K.E. (1983). “Phases of the mentoring relationship”. Academy of Management Journal, 26 /4: 608-25.##Kram, K. E., &amp; Isabella, L. A. (1985). “Mentoring alternatives: The role of peer relationships in career development”. Academy of Management Journal, 28, 110–132.##Levinson, D. J., Darrow, D., Levinson, M., Klein, E. B., &amp; McKee, B. (1978). The seasons of a man’s life. New York: Knopf.##Meyer, M. &amp; Fourie, L. (2004). Mentoring and Coaching. Randburg: Knowres Publishing.##Opengart, R., Bierema, L. (2017). “Emotionally Intelligent Mentoring Conceptualizing Effective Mentoring Relationships”. Human Resource Development Review, 14(3): 234-258.##Rekha, K.N. and Ganesh, M.P. (2012). “Do mentors learn by mentoring others?” International Journal of Mentoring and Coaching in Education, 1(3), 205-217.##Rhodes, J. E. (2005). A theoretical model of youth mentoring. In D. L. Dubois &amp; M. A. Karcher (Eds.), Handbook of youth mentoring (pp. 30–43). Thousand Oaks, CA: Sage.##Roberts, A. (2000). “Mentoring revisited: A phenomenological reading of the literature.” Mentoring and Tutoring, 8, 145–170.##Spitzmuller, Ch., Neumann, E., Spitzmuller, M., Rubino, C., Keeton, K. E., Sutton, M. T., &amp; Manzey, D. (2008). “Assessing the Inﬂuence of Psychosocial and Career Mentoring on Organizational Attractiveness.” International Journal of Selection and Assessment, 16 (4), 403-415.## Stanulis, R. N.,  Wexler L.  J., Pylman, S.,  Guenther, A., Farver, S.,  Ward, A., Croel-Perrien, A., White, K. (2018). “Mentoring as More Than “Cheerleading”: Looking at Educative Mentoring Practices Through Mentors’ Eyes”. Journal of Teacher Education, 4: 120-135. ##Yeh, C. J., Ching, A. M., Okubo, Y., &amp; Luthar, S. S. (2007). Development of a mentoring program for Chinese immigrant adolescents’ cultural adjustment”. Adolescence, 42(168), 733–74.######اسمعیلی، س؛ تسلیمی، م. ح؛ قلی پور، آ.(1389). طراحی مدلی براساس کارکردهای مرشد- مریدی در راستای توسعه مدیریت. پژوهش مدیریت، سال سوم، شماره هفتم، 37-5. ##بازرگان، ع. (1389). مقدمه‌ای بر روش‌های تحقیق آمیخته. تهران: انتشارات دیدار.##حریری، ن. (1385). اصول و روش‌های پژوهش کیفی. انتشارات دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم تحقیقات، تهران.##سایت اینترنتی پایگاه اطلاع رسانی شرکت نفت به نشانی www.mop.ir##کریپندورف، ک. (1378). تحلیل محتوا. ترجمه هوشنگ نایب، تهران: انتشارات روش. ##کلاترباک، د. ترجمه محمد علی بابایی. (1388). هر کسی را پیری باید: پرورش استعداد در محیط کار. تهران. انجمن مدیریت منابع انسانی.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی تأثیر مدیریت شادمان سازی (نشاط) بر عملکرد کارکنان شرکت گاز منطقه دو اصفهان بر مبنای مدل استیرز</TitleF>
		<TitleE>Studying the Effects of Employees Happiness Management System on Employees' Performance Based On Steers' Model (Case: Isfahan Branch Gas Company)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>شادمان سازی پرسنل به عنوان یک حوزه مطالعاتی در روانشناسی و مدیریت منابع انسانی، اهمیت زیادی برای مدیران و کارکنان پیدا کرده است. شادی در محیط کار زمانی حاصل می&#8204;شود که فرد جهت دستیابی به اهداف کاری ، از توانایی ها و استعدادهای خود استفاده نماید. هدف این تحقیق پاسخگویی به&#160; این سوال است که آیا شادمان سازی (نشاط) پرسنل بر عملکرد شغلی آنها تاثیر دارد. در این پژوهش از مدل ریچارد ام. استیرز استفاده شده است. روش انجام این تحقیق از نوع توصیفی همبستگی از شاخه میدانی، از لحاظ ماهیت، کاربردی و از لحاظ زمان، مقطعی می&#8204;باشد. جامعه آماری تحقیق شامل کارکنان شرکت گاز منطقه دو اصفهان با 800 نفر کارمند و انتخاب نمونه ای 256 نفره بر اساس فرمول تعیین حجم نمونه و به روش نمونه گیری طبقه ای تصادفی بود. شیوه گردآوری اطلاعات شامل مطالعات کتابخانه ای و ابزار پرسشنامه محقق ساخته بود. روایی محتوائی و صوری توسط صاحب نظران&#160; و پایایی ابزار تحقیق با ضریب آلفای کرونباخ (082/) محاسبه گردید. در نهایت، هر ده فرضیه مربوط به تاثیر مولفه های شادمان سازی بر عملکرد مورد تائید قرارگرفته و در رتبه بندی متغیرها عامل یادگیری و علاقه به کار به ترتیب با 6/38 و 6/09 رتبه ، بیشترین میانگین را داشته اند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>According to the increasing changes and developments in organizations, the managers are seeking to improve the staff performance to a large degree. In this way, they want to increase the functionality of organization production. Rise of happiness among staff which is a field of study in psychology and human resource management, has recently become important for managers and employees. Happiness in workplace comes when a person uses his abilities and talents to achieve his goals. The purpose of this research is to answer the question of whether employees' happiness affects their job performance. In this research, Richard M. Steers' model has been used. The research method is descriptive-correlation, practical in terms of nature, and sectional in terms of time period. The statistical population of the study consisted of employees of Isfahan's gas company with 800 employees and a sample selection of 256 people based on the sample size formula and random stratified sampling method. The information gathering method included library studies and a researcher-made questionnaire. The validity of questionnaire was determined by the experts and the reliability of the research tool was calculated using Cronbach's alpha coefficient (0.82). Finally, all ten hypotheses related to the effect of happiness components on performance have been confirmed. In rating of variables, learning factor and job interest had the highest mean with 6.38 and 6.9, respectively.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>33</FPAGE>
			<TPAGE>58</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سید رسول</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>آقاداوود</Family>
				<NameE>Seyed Rasool</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Aghadavood</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد دهاقان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی واحد دهاقان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>aghadavood@dehaghan.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>happiness</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>learning</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>job desire</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>organizational performance</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>organizational justice</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Gas Company</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شادمان سازی (نشاط)</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>یادگیری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>علاقه به کار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عملکرد سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عدالت سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت گاز</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Alen, N.J.&amp; Meyer, J.P (1997).The measurement and antecedence of affective ,continuance and normative commitment to the organizational Journal of occupational psychology.63,1-18##Bryson, A. and MacKerron, G.(2012). Are You Happy While You Work? CEP Discussion Paper. No 1187.##Cohen, A.(2007).commitment before  and after: an evaluation and reconceptualization of organizational commitment human resource management review,3,356-375.##Goleman, Daniel ; Boyatzis, Richard E. &amp; McKee, Annie (2002). The emotional reality of teams. Journal of Organizational Excellence. Volume21, Issue2, Spring 2002 , PP: 55-65##Culverson, Dawn Elizabeth (2002). Exploring organizational commitment following radical change: A case study within the parks Canada Agency [dissertation]. University of water 100(Canada) 2002: 18-19.##Dickey, M.T. (1999), The Pursuit of happiness. http://www.Dickey.org/happy.Htm.##Kjerulf, Alexander (2007). Happy Hour Is 9 to 5: How to Love Your Job, Love Your Life, and Kick Butt at Work, Pine Tribe, 1st Edition, E-book (online). http:// positivesharing.com/ category/ happy at work/.##Korkmaz. M. (2006). The relationships between organizational health and robust school vision in elementary school. Educational research quarterly, 1, 14-36.##Moday R.T, Porter, L.W, Steers, R.M. (1982). Employee organizational linkage: The Psychology of Commitment Absent and Turnover. New York: Academic press 1982:72.##10.Robbins, S.P. (2005).organizational behavior. The 11 ed., New York: prentice-hall.##Saurabh, Kr.Tiwari &amp; Mishara, P.C.(2008).Work stress and health as predictors of organizational commitment. Journal of the Indian academy of applied psychology. Vol.34.No.2, 267-277.##Spector, P.E. (1997). Job satisfaction: Application. Assessment, cause, and consequences. Thousand Oaks, CA: sage publications##Suliman, Abubakr &amp; Iles, Paul (2000)&quot;Is continuance commitment beneficial to organizations? Commitment performance relationship: a new look&quot;, Journal of Managerial Psychology, Vol. 15 Issue: 5, pp.407-422, https://doi.org/10.1108/02683940010337158######آرگایل ،  مایکل، (1386). «روانشناسی شادی»، مسعود گوهری انارکی، حمید طاهرنشاط دوست، حسن پالاهنگ، فاطمه بهرامی(مترجم)، چاپ سوم، انتشارات جهاد دانشگاهی واحد اصفهان.##آلیس، آلبرت و بکر، اروینگ (1391)، «زندگی شادمانه»، مهرداد فیروزبخت(مترجم)، چاپ هفتم، موسسه خدمات فرهنگی رسا.##اسکات،جینی گراهام،(1390)، «شادی در کار و زندگی: 101 راه ساده برای لذت بردن از کار و زندگی»، رضا محمودی فقیهی(مترجم)، چاپ دوم، تهران، نشر چابک اندیش.##اکبری، محمود (1382)، « جشن میلاد و سیره معصومان در شادی» ، ناشر ( نسخه دیجیتالی) : مرکز تحقیقات رایانه ای قائمیه اصفهان، 92-89 ( منبع اصلی: مجله انتظار، ش 8، 9، تابستان و پاییز 1382، ص 197 - 212) ##برنز، دیوید (1390)، «ازحال بدبه حال خوب»، ترجمه مهدی قراچه داغی،چاپ بیست و نهم، نشر آسیم.##بخشایش، علیرضا، مرتضوی، مهناز، حائری، محمود(1390) ، «بررسی تطبیقی مفهوم شادی و نشاط از دیدگاه اسلام و روانشناسی»، فرهنگ در دانشگاه اسلامی ، سال اول، شماره 1.##حرعاملی، محمدحسین (1403 ه.ق)، وسائل الشیعه،بیروت، داراحیای التراث العربی.##دالایی لاما و کاتلر، هواردسی (1383)، « هنر شادمانگی: گامی به سوی صلح درون و بیرون»، تینا حمیدی و نغمه میزانیان(مترجم)،  چاپ اول، نشر قطره.##دیویدسون، استفانی گودرد (1392)، «101 راه برای دوست داشتن کار»، آفاق زرگریان(مترجم)، چاپ اول، انتشارات کتابسرای تندیس.##رابرت الیاس، نجمی (1382)، « روانشناسی شادی»، رویا منجم (مترجم)،  چاپ اول، نشر علم.##زارعی متین، حسن؛ جندقی ، غلامرضا و حقگویان، زلفا، (1388)، «شناسایی مولفه‌های نشاط درمحیط کار و سنجش وضعیت این مولفه‌ها درسازمانهای اجرایی استان قم»، نشریه مدیریت دولتی، دوره 1، شماره 2 صص 48-35.##سیلگمن، مارتین(1391)، «شادمانی درونی»، مصطفی تبریزی، رامین کریمی، علی نیلوفری(مترجم)،  چاپ دوم، تهران، نشر دانژه.##شریفی، احمدحسین (1387)، «اخلاق زندگی (اخلاق کاربردی)»، تدوین نهاد معظم رهبری در دانشگاهها، مرکز برنامه ریزی و تدوین متون درسی، چاپ بیست و ششم، نشر معارف.##صالحی خواه، علی(1380)، افسردگی از دیدگاه اسلام وعلم روز، اصفهان، نشر شهید فهمیده.##صفری شالی، رضا (1387)، «بررسی عوامل نشاط انگیز در بین جوانان قم و ارایه فرهنگ نشاط و امید در بین جوانان» ، دانشگاه آزاد اسلامی واحد قم(طرح پژوهشی).##طریقه دار، ابوالفضل (1380)، «شرع وشادی: دیدگاه فقهی درباره رقص، دست زدن و شادی»، قم، نشر حضور.##فرهادی، علی ؛ جواهری، فرزانه ؛ غلامی، یزدانبخش و فرهادی، پریوش، (1386)، «میزان نشاط و ارتباط آن با اعتماد به نفس در دانشجویان دانشگاه علوم پزشکی لرستان»، دانشگاه علوم پزشکی لرستان(طرح پژوهشی) .##کامینگز ، توماس جی و همکاران (1385)، «تحول و توسعه سازمان»، کورش برارپور(مترجم)،چاپ هشتم، تهران، مرکز آموزش و تحقیقات صنعتی.##معین، محمد ( 1382). فرهنگ لغات معین، تهران: انتشارات امیر کبیر.##مکنا ،پل،(1392)، «من می توانم شما را شاد کنم»، کیوان سپانلو و لادن گنجی(مترجم)، چاپ اول، انتشارات نسل نواندیش.##میرشاه جعفری، ابراهیم، عابدی،  محمدرضا و دریکوندی، هدایت ا...  (1381)، «شادمانی و عوامل مؤثر آن»، دانشگاه اصفهان.##میتوس ،آندرو،  (1377)، «آخرین راز شاد زیستن»، وحیدافضلی راد (مترجم)،  چاپ سی‌وچهارم، نشر نی‌ریز## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>پیش‌بینی خودکارآمدی از طریق عزت نفس و حمایت سازمانی ادراک شده (مورد مطالعه: شرکت گاز استان اصفهان) </TitleF>
		<TitleE>Predicting of Self – Efficacy through Perceived Organizational Support and Self – Esteem (Case: Isfahan province Gas Company)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>به دلیل نقش و تاثیر خودکارآمدی بر بسیاری از متغیر های رفتاری در محیط کار، پژوهش در مورد آن و شناسایی عوامل تاثیر گذار بر آن مورد توجه پژوهشگران قرار گرفته است. به همین جهت، این پژوهش با هدف بررسی امکان پیش بینی خودکارآمدی از طریق عزت نفس و حمایت سازمانی ادراک شده به اجرا در آمد. روش پژوهش از نوع توصیفی - همبستگی بوده و جامعه&#8204;ی آماری پژوهش را کارکنان شرکت گاز استان اصفهان به تعداد 733 نفر تشکیل داده است. نمونه&#8204;ی پژوهش بر اساس جدول حجم نمونه به حجم جامعه آماری میچل و جولی (2007)، شامل 248 نفر از کارکنان این سازمان بود که با استفاده از نمونه&#8204;گیری در دسترس انتخاب شدند. ابزارهای پژوهش شامل پرسشنامه&#8204; های حمایت سازمانی (آیزنبرگر و همکاران،1986)، عزت نفس روزنبرگ (1965) و خودکارآمدی عمومی (شرر و مادوکس،1982) بود. داده&#8204;ها از طریق ضریب همبستگی پیرسون، تحلیل رگرسیون گام به گام مورد تحلیل قرار گرفت. یافته&#8204;ها نشان داد که بین حمایت سازمانی ادراک شده و خودکارآمدی، بین حمایت سازمانی ادراک شده و عزت نفس و بین عزت نفس و خودکارآمدی رابطه معناداری وجود دارد (0/01p&#60;). همچنین بین حمایت سازمانی ادراک شده، عزت نفس و خودکارآمدی رابطه چندگانه ترکیبی وجود دارد (0/01p&#60;) . حمایت سازمانی ادراک شده و عزت نفس توانستند تا 30 درصد از واریانس خودکارآمدی را تبیین کنند. بنابراین، میتوان چنین نتیجه گیری نمود که برای افزایش خودکارآمدی ، می&#8204;توان عزت نفس کارکنان و حمایت سازمانی را افزایش داد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Research in relation of self-efficacy and the identification of factors affecting it, has been of interest to researchers due to its role and its impact on many behavioral variables in the workplace. Accordingly, this research carried out with the aim of predicting self &#8211; efficacy through perceived organizational support and self &#8211; esteem. Research method was descriptive-correlational and statistical population was all employees of Isfahan province Gas Company. Using convenience sampling, 248 subjects were selected. &#160;They were assessed by perceived organizational support questionnaire (Eisenberger et al., 1986), self - esteem questionnaire (Rosenberg, 1965) and self - efficacy questionnaire (Sheerer &#38; Maddux, 1982). Data were analyzed by use of Pearson correlation coefficient and stepwise regression analysis. Results showed that there was significant relationship between Perceived organizational support and self - efficacy (p&#60;0.01), perceived organizational support and self - esteem (p&#60;0.01), self - esteem and self - efficacy (p&#60;0.01). Moreover results of stepwise regression analysis showed that there were multiple relationship between perceived organizational support, self &#8211; efficacy and self &#8211; esteem (p&#60;0.01) and perceived organizational support and self &#8211;esteem could predict 30% of self &#8211; efficacy&#8217; variances. According to these findings, for increasing employees&#8217; self &#8211; efficacy in organizations, we should pay more attention to employees&#8217; self &#8211; esteem and organizational support.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>59</FPAGE>
			<TPAGE>82</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مهداد</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mahdad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد اصفهان (خوراسگان)</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی واحد اصفهان (خوراسگان)</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>amahdad@khuisf.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>زهرا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ادیبی</Family>
				<NameE>Zahra</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Adibi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد اصفهان (خوراسگان)</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی واحد اصفهان (خوراسگان)</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سروش</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صفاری</Family>
				<NameE>Soroosh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Saffari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد اصفهان (خوراسگان)</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی واحد اصفهان (خوراسگان)</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Perceived organizational support</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>self - efficacy</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>self- esteem</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Gas Company</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خودکارآمدی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>حمایت سازمانی ادراک شده</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عزت نفس</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت گاز</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Atilgan, E., Ugur, D., &amp; Arca, A. (2016). Self-Efficacy, Self-Esteem, and Subjective Happiness of Teacher Candidates at the Pedagogical Formation Certificate Program. Journal of Education and Training Studies, 4 (8), 72-82.##Aselage, J. &amp; Eisenberger, R. (2003). “Perceived organizational support and psychological contracts: a theoretical integration”, Journal of Organizational Behavior, 24:491-509.##Afari, E.; Ward, G.; Khine, M. S. (2012). “Global Self-Esteem and Self-Efficacy Correlates: Relation of Academic Achievement and Self-Esteem among Emirati Students”, International Education Studies, 5 (2): 49-57.##Bakker, A. B.; Demerouti, E. (2008). Towards a model of work engagement. Career Development International, Vol. 13 No. 3, pp. 209-223  ##Bandura, A. (1986). “Social Foundations of Thought and Action: A Social Cognitive Theory”, Englewood Cliffs, NJ: Prentice-Hall.##Bandura, A. (1997). “Self-Efficacy: the Exercise of Control”, New York: W. H .Freeman.##Bitner, M.J; Booms, B.H; Tetreault, M.H. (1990). “The service encounter: diagnosing favorable and unfavorable incidents”, Journal of Marketing, 54: 71-84.##Blau, P. M. (1964). “Exchange and power in social life”, New York, NY: Wiley.##Büyüksahin, C.G. (2017). The Roles of Life Satisfaction, Teaching Efficacy, and Self-Esteem in Predicting Teachers' Job Satisfaction. Universal Journal of Educational Research, v5 n3 p338-346##Caesens, G.; Stinglhamber, F (2014). “The relationship between perceived organizational support and work engagement: The role of self-efficacy and its outcomes”, European Review of Applied Psychology, 64: 259-267. ## Caunt, J. (2003). Boost Your Self-Esteem. Published by Kogan Page.##Coppersmith, S (1967). “The Antecedents of Self – Steem”, Sanfrancisco: W.H: freeman.##Delio, I.C. &amp; Manuel, F.R. (2013). Relationship between Perceived Organizational Support, Self-Efficacy, Subjective Norms and Knowledge Sharing. Proceedings of the European Conference on Knowledge Management, Vol. 1, p140-147. ##Diseth, A.; Melandb, E.; Breidablikc, H.J. (2013). “Self-beliefs among students: Grade level and gender differences in self-esteem, self-efficacy and implicit theories of intelligence”, Learning and Individual Differences, 35: 1–8.##Eden, D.; Zuk, Y (1995). “Seasickness as a self-fulfilling prophecy: Raising self-efficacy to boost performance at sea”, Journal of Applied Psychology, 80: 628-635.##Eisenberger, R; Huntington, R, Hutchinson, S; Sowa, D (1986). “Perceived organizational support”, Journal of Applied Psychology, 71: 500-507.##Eisenberger, R.; Stingihamber, F (2011). “Perceived Organizational Support: Fosterihg Enthusiastic and Prodvictive Employees”, Whashington, DC: APA Books.##Evans, A.; Clark, J. (2011). “Source characteristic and Persuasion”, Journal of Experimental Social Psychology, l9:15-31.##Glasser W, Glasser C. (2008). Eight Lessons for a Happier Marriage. New York.##Gouldner, A. W. (1960). “The norm of reciprocity: a preliminary statement”. American Sociological Review, 25, 161–178.##Gray, L.B.; Hafdahl, A.R. (2000). “Factors influencing racial comparisons of self-esteem: A quantitative review”, Psychological Bulletin, 126, 26 – 54.##Korman, A.K. (1970). “Toward a hypothesis of work behavior”, Journal of Applied Psychology, 54:31-41.##Kurbanoglu, S.S.; Akkoyunlu, B.; Umay, A. (2006). “Developing the information literacy self-efficacy scale”, Journal of Documentation, 62: 730-743.##Levinson, H. (1965). “Reciprocation: the relationship between man and organization”, Administrative Science Quarterly, 9: 370-390.##Lockc, E.A.; Latham, G.P (1990). “A Theory of Goal Setting and Task performance”, Englewood Cliffs. NJ: Prentice-Hall.##Loeb, C; Stempel, C; Isaksson, K. (2016). Social and emotional self-efficacy at work. Scandinavian Journal of psychology, 57, 2, 152–161##Luthans, F.; Peterson, S.J. (2002). “Employee engagement and manager self-efficacy, Implications for managerial effectiveness and Development”, Journal of Management Development, 21: 376-387.##Lee, J.; Feccei, R. (2007). “Perceived organizational support and effective commitment: the mediating role of organizational-based self-esteem in the context of job in security”, Journal of Organizational Behavior, 28: 661. ##Martin, K.A; Brawley, L.R. (2002). “Self- handicapping in physical achievement settings: the contributions of self- esteem and self- efficacy”, Self and Identity, 1:337-351.##Mitchell, M.L.; Jolly, J.M. (2007). “Research Design Explain”, 6th edh, USA: Thomson Wads Worth.##Pack, S.M. (2005). “Antecedents and consequence of perceived organizational support for NCAA athletic administrators”, The Ohio State University, PhD Dissertation.##Pajares, F (2002). “Overview of social cognitive theory and of self-efficacy. Retrieved April 29, 2017 from  http://www.emory.edu/EDUCATION/mfp/eff.html##Penhaligone, N.L.; Louise, W.R.; Restubog, S.D. (2009). “Emotional anguish at work: mediating role of perceived rejection on workgroup mistreatment and affective outcomes”, Journal of Occupational Health Psychology, 141:34-45.##Pope, A.W.; Mchale, S.M.; Craighed, E.W. (1989). “Self–Esteem Enhancement Wiyh Children and Adolescents”, New York: pergamon press.##Rhoades, L.; Eisenberger, R. (2002). “Perceived organizational support a review of the literature”, Journal of Applied Psycology, 87:698-714.##Rockow, S., Kowalski, C.L., Chen, K. &amp; Smothers, A. (2016). Self-efficacy and Perceived Organizational Support by Workers in a Youth Development Setting. Journal of Youth Development Bridging Research and Practice, Vol 11, No 1.##Rosenberg, M. (1965). “Society and the Asokscent Self-Image. University Press”, Princeton, NJ: Princeton.##1.	Sherer, M.; Maddux, J.E. (1982). “The Self-Efficacy Scale: Construction and Validation”, Psychology Report, 51, 663- 671.##2.	Stuart, M.; Saunding, L. (1998). “Psychiatric Nursing (Principle and Practice)”, 6th edition, London: A Time Mirror Company.##Tuzun, I.K., Çetin, F., Basım, H.N. (2017). Deviant employee behavior in the eyes of colleagues: the role of organizational support and self-efficacy. Eurasian Business Review  7(3), pp. 389-405.##اعتباریان، اکبر؛ پاکی، سمانه؛، مهداد، علی. (1390). بررسی اثر تعدیلی عزت نفس بر رابطه بین حمایت سازمانی ادارک شده و فرسودگی هیجانی کارکنان شرکت شیر پگاه اصفهان مجموعه مقالات اولین گنفرانس بین المللی مدیریت، نوآوری و تولید ملی،450-440.##جاجرمی‌زاده، محسن؛ فیضی، طاهره؛ عباسی، نرگس؛ مشتاقیان ابرقویی، حجت. ( 1393). طراحی و تبیین مدل عوامل ادراکی مؤثر بر موفقیت شغلی. فصلنامه مطالعات رفتار سازمانی، 3: 166-137.##سپاه منصور، مژگان؛ معمار، المیرا؛ آزموده، معصومه. ( 1391). رابطه عزت نفس و خودکارآمدی با متقاعدسازی در مدیران آموزشی. دوفصلنامه علمی-پژوهشی شناخت اجتماعی، 2: 100-92.##زمانی نسب، روح اله؛ آزاد مرزآبادی، اسفندیار؛ فتحی آشتیانی، علی؛ احمدی زاده، محمد جواد؛ انیسی، جعفر؛ ضیاعی، مهدی (1394). بررسی رابطه خودکارآمدی و حمایت اجتماعی در بین کارکنان یکی از سازمان‌های نظامی. فصلنامه طب انتظامی، 1 (4) :.۵۷-۶۴     ##عریضی، حمیدرضا؛ گل‌پرور، محسن (1390). الگوی مسیر روابط حمایت سازمانی ادارک شده با متغیرهای شغلی حرفه‌ای و سازمانی. پژوهش‌های مدیریت در ایران(مدرس علوم انسانی)، 4: 173-147.##غیاثی، عبدالرحیم (1394). رابطه ی عزت نفس و سبک های حل مساله با باورهای خودکارآمدی دانشجویان کشاورزی و منابع طبیعی دانشگاه زابل. فصل نامه پژوهش مدیریت آموزش کشاورزی، شماره ،34، 52-64. ##طهماسبی، مرضیه؛ صالحی، مسلم و قلتاش، عباس (1394). رابطه بین حمایت سازمانی و خودکارآمدی شغلی با رفتار شهروند سازمانی کارکنان. رهیافتی نو در مدیریت آموزشی، 6 (4)، 81-91.##کرد تمینی، بهمن؛ نیک‌منش، زهرا؛ دولتی مقدم، معصومه ( 1392). رابطه عزت نفس با اهمال‌کاری و خودکارآمدی در کارمندان سازمان جهاد کشاورزی شهر زاهدان. پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه سیستان و بلوچستان - دانشکده ادبیات و علوم.##مهداد، علی ( 1394). روانشناسی صنعتی و سازمانی، چاپ دهم، تهران: نشر جنگل جاودانه.##مهداد، علی؛ قائلی، فرناز (1393). پیش‌بینی رفتارهای شهروندی سازمانی از طریق حمایت سازمانی، هویت سازمانی و سرمایه روانشناختی در میان زمان. فصلنامه علمی پژوهشی زن و فرهنگ، 22: 9-25.##نظری، فرهاد؛ فرهادپور، مهدی؛ پورشیخی، محمد (1392). بررسی رابطه بین حمایت سازمانی ادراک شده با خودکارآمدی کتابداران کتابخانه‌های عمومی استان خوزستان. پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات خوزستان.##هاشمیان، فرزانه (1389). بررسی رابطه خودکارآمدی و استرس کارکنان در سازمان جهاد کشاورزی استان قم. پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه پردیس قم.##همتی‌نژاد طولی، مهرعلی؛ حمیدی، مهرزاد؛ الهیاری، محبوبه (1390). رابطه حمایت سازمانی ادراک شده با رفتار شهروندی سازمانی در کارشناسان آکادمی ملی المپیک و پاراالمپیک ایران. نشریه مدیریت ورزشی دانشگاه تهران، 13: 43-27.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی نقش میانجی بلوغ سازمانی در تاثیر سبک‌های رهبری بر تعهد سازمانی کارکنان (مورد مطالعه : مجموعه پتروشیمی‌های عسلویه)</TitleF>
		<TitleE>Investigating the Mediating Role of Organizational Maturity on the Impact of Leadership Styles on Employee Organizational Commitment (Case: Assaluyeh Petrochemical Complex)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>حوزه منابع انسانی از تعاملات و ارتباطات متقابلی با حوزه&#8204;های کارکردی و عملیاتی مختلف در سازمان&#8204;ها برخوردار می&#8204;باشد و از همین روی می&#8204;تواند اثرگذاری شایان توجهی بر عملکرد سازمان&#8204;ها و دستیابی به اهداف سازمانی داشته باشد. بنابراین، سازمان&#8204;ها به مدیران و کارکنان اثربخش و کارآمدی نیاز دارند تا بتوانند به اهداف خود در جهت رشد و توسعه همه جانبه دست یابند. در این پژوهش قصد داریم به بررسی نقش میانجی بلوغ سازمانی در تاثیر سبک&#8204;های رهبری بر تعهد سازمانی کارکنان در مجموعه پتروشیمی&#8204;های عسلویه بپردازیم. بواسطه بررسی ادبیات موضوع در حوزه&#8204;های تحقیق، از الگوی سبک رهبری اولیو و باس (2004) (سبک رهبری تحول&#8204;آفرین و تبادلی) به&#8204;منظور تعیین سبک رهبری مدیران، از الگوی تعهد سازمانی آلن و می&#8204;یر (1990) (تعهد عاطفی، تعهد مستمر، تعهد هنجاری) به&#8204;عنوان مبنای سنجش وضعیت تعهد سازمانی کارکنان و از الگوی قابلیت&#8204;های منابع انسانی (P-CMM) به&#8204;منظور تعیین سطح بلوغ سازمانی کارکنان بهره گرفته شد. داده&#8204;ها با استفاده از نرم&#8204;افزار Smart-PLS تجزیه و تحلیل شدند. نتایج بدست آمده نشان داد بین سبک&#8204;های رهبری مدیران با تعهد سازمانی کارکنان در مجموعه پتروشیمی&#8204;های عسلویه رابطه معناداری وجود دارد. همچنین بلوغ سازمانی در تاثیر سبک&#8204;های رهبری بر تعهد سازمانی کارکنان در مجموعه پتروشیمی&#8204;های عسلویه نقش میانجی دارد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The human resources domain has interactions and communications with different functional and operational areas in organizations and can therefore have a significant impact on the performance of organizations and the achievement of organizational goals. Therefore, organizations need effective and efficient managers and employees in order to achieve their goals for comprehensive growth and development. In this research, we intend to investigate the mediating role of organizational maturity on the impact of leadership styles on employees' organizational commitment in Assaluyeh Petrochemical Complex. By studying the related literature in the areas of research, we considered the Avolio and Bass (2004) model (Transformational and Transactional Leadership Styles) in order to determine the leadership style of managers ; and the Allen &#38; Meyer (1990) organizational commitment pattern (emotional commitment, continuous commitment, normative commitment) as a basis for assessing the status of Organizational commitment of staff ; and we applied the human resource capability model (P-CMM) to determine the level of employees' organizational maturity. Data was analyzed using Smart-PLS software. The results showed that there is a significant relationship between leadership style of managers with organizational commitment of employees in Assaluyeh petrochemical complex. Also, organizational maturity has a mediator role in the impact of leadership styles on organizational commitment of employees in Assaluyeh Petrochemical Complex.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>83</FPAGE>
			<TPAGE>104</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>تورج</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حسن زاده ثمرین</Family>
				<NameE>Toraj</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hassanzadeh Samarin</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه پیام نور تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه پیام نور تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>to_hassan@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صحرانورد</Family>
				<NameE>Alireza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sahranavard</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه دانشگاه آزاد اسلامی، واحد فیروزکوه</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه دانشگاه آزاد اسلامی، واحد فیروزکوه</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>alirezasahranavard1393@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Organizational Maturity</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Transformational Leadership Styles</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Transactional Leadership Style</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Organizational Commitment</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Assaluyeh Petrochemical Complex</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بلوغ سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سبک‌های رهبری تحول آفرین</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سبک رهبری تبادلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تعهد سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مجموعه پتروشیمی‌های عسلویه</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Allen, N.J &amp; Meyer, J. P. (1990). The measurement and antecedents of Affective, continuance, and normative commitment to the organization. Journal of Occupational Psychology, 63, 1-18.##Avolio, B. &amp; Bass, B.M. (2004). Multifactor Leadership Questionnaire. Third Edition Manual and sampler set. USA: MindGarden. Inc.##Davenport, J. (2010), “ Leadership Style and Organizational Commitment: The Moderating Effect of Locus of Control”, Proceedings of ASBBS, Volume 17 Number 1, 277-290.##Patton, W., &amp; Lokan, J. (2001). Perspectives on Donald Super’s construct of career maturity. International Journal of Educational and Vocational Guidance, 1, 31–48. ##Popper, M., Mayseless, O., &amp; Castelnovo, O. (2000). Transformational leadership and attachment. The Leadership Quarterly, 11(2), 267-289.##Prideaux, L., &amp; Creed, P. A. (2001). Career maturity, career decision-making self efficacy, and career indecision: A review of the accrued evidence. Australian Journal of Career Development, 10, 7–12.  ##Takao, S. (1998). The Multidimensional of Organisational Commitment: An Analysis of its Antecedents and Consequences among Japanese Systems Engineers. Tokyo: institute for Economic &amp; Industry Studies, Keo University.##Voon, M.L., Lo, M.C., Ngui, K.S., Ayob, N.B. (2011), “The influence of leadership styles on employees’ job satisfaction in public sector organizations in Malaysia”, International Journal of Business, Management and Social Sciences, Vol. 2, No. 1, 24-32.##Wang, R.F. (2004). Spatial representations and spatial updating. In D. E. Irwin, &amp; B. H. Ross (Eds.).The psychology of learning and motivation, 42: 109–156).####انصاری، محمداسماعیل؛ باقری کلجاهی، علی؛ صالحی، مسلم (1389)؛ تعهد سازمانی از دیدگاه نظریه‌پردازان و نقش راهبردهای مدیریت منابع انسانی در بهبود آن؛ دوماهنامه توسعه انسانی پلیس؛ سال هفتم؛ شماره 31؛ مهر و آبان 1389؛ صص 72-35##آذر، ع غلام‌زاده، ر قنواتی، م. (1391). مدلسازی مسیری ساختاری در مدیریت، کاربرد نرم‌افزار PLS، چاپ اول، تهران، انتشارات نگاه دانش.##حسن‌زاده ثمرین، تورج؛ محمدی، اسفندیار؛ (1392). رفتار سازمانی (کولکیت، جیسون ای و لپین، جفری ای و ویسون، مایکل جی)؛ شرکت مهندسی نیروی نفت و گاز سپانیر؛ تهران##دهقان احمدآبادی، فاطمه و حمیدرضا آقامحمدیان شعرباف، ۱۳۹۵، بررسی رابطه بین بلوغ عاطفی با تعهد سازمانی دبیران، هفتمین کنفرانس بین المللی روانشناسی و علوم اجتماعی، تهران، شرکت همایشگران مهر اشراق، https://www.civilica.com/Paper-RAFCON07-RAFCON07_190.html.##شجاعیان، محمدکریم. (1389). بررسی رابطه بین ویژگی‌های پنج‌گانه شخصیتی نئو و بلوغ شغلی با تعهد سازمانی دبیران شهرستان ممسنی، پایان‌نامه کارشناسی ارشد روانشناسی کاربردی، دانشکده علوم تربیتی و روانشناسی، دانشگاه علامه طباطبائی.##نایبی، مجید؛ نایبی، محمد امین (1387)؛ الگوی بلوغ قابلیت‌های کارکنان PCMM))؛ ماهنامه تدبیر؛ شماره 198؛ آبان 1387؛ صص 35-31##نصراصفهانی، مهدی؛ نصراصفهانی، علی؛ نوری، ابوالقاسم (1390)؛ رابطه رهبری خدمتگزار با تعهد سازمانی و مؤلفه‌های آن در کارکنان سازمان بهزیستی استان اصفهان؛ پژوهش‌های مدیریت؛ سال چهارم، شماره یازدهم، بهار 1390؛ صص 124-105.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی رابطه هوش هیجانی، تعهد سازمانی و رضایت شغلی با ویژگی های جمعیت شناختی کارکنان ( مورد مطالعه: شرکت نفت مناطق مرکزی ایران)</TitleF>
		<TitleE>Investigating the relationship between emotional intelligence, organizational commitment and job satisfaction of employees with the demographic factors (case: Iranian Central Oil Fields Company (ICOFC)) </TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>هدف پژوهش حاضر بررسی مقایسه ای تفاوت هوش هیجانی، تعهد سازمانی و رضایت شغلی کارکنان شرکت نفت مناطق مرکزی ایران به تفکیک متغیرهای جمعیت شناختی (سن، سابقه خدمت، تحصیلات، پست سازمانی و جنسیت) می باشد. نوع تحقیق کاربردی بوده و از بعد روش، توصیفی - پیمایشی است. جامعه آماری پژوهش، کارکنان این شرکت نفتی بوده است که تعداد 359 نفر حجم نمونه به طور تصادفی ساده و با استفاده از جدول مورگان انتخاب شده و پرسشنامه&#8204;های استاندارد بین آنان توزیع شده است. بررسی نتایج نشان داد که دو متغیر هوش هیجانی و رضایت شغلی ضمن قرار گرفتن در وضعیت مطلوب ، در بین گروه های مختلف سنی، سابقه خدمت، پست سازمانی و جنسیت دارای تفاوت معناداری بوده اند. لیکن، متغیر تعهد سازمانی از وضعیت مطلوب کمی فاصله داشته ولی میزان آن بین گروه های مختلف سنی، سابقه خدمت، تحصیلات و پست سازمانی دارای تفاوت معناداری می&#8204;باشد. نتایج تحقیق حاکی از آن است که هر چه سن، پست سازمانی و سابقه شغلی فرد بیشتر می شود، هوش هیجانی وی نیز ارتقا پیدا کرده است. همچنین با ارتقاء پست سازمانی افراد، رضایت شغلی و تعهد سازمانی آن&#8204;ها افزایش یافته است. از طرف دیگر با افزایش سن و سابقه کاری، رضایت شغلی نیز افزایش داشته است. یافته ها همچنین نشان از آن داشت که میزان هوش هیجانی و رضایت شغلی کارکنان مرد بیشتر از کارکنان زن بوده و افراد دارای تحصیلات فوق دیپلم و دیپلم دارای تعهد سازمانی بالاتری نسبت به کارکنان با سطح تحصیلات بالاتر می باشند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The research is going to compare the levels of emotional intelligence, organizational commitment and job satisfaction of employees of Iranian Central Oil Fields Company (I. C. O. F. C) according to different demographic factors such as age, job experience, education, organizational position, and gender. Research type is applied-developing and on the other hand, is consumed as a descriptive-survey. The population of the research was Iranian Central Oil Fields Company employees and acording to the Morgan table, 359 employees randomly have been selected and standardized questionnaires were distributed among them. The results indicated that emotional intelligence and job satisfaction have significant differences while it comes to age, job experience, organization position and gender. In addition, organizational commitment did'nt reach desired score, but it showed magnificent differences considering age, job experience, education and position. Based on findings, by increasing age, organizational position and job experience the emotional intelligence of the employees have improved. Also, by promoting their positions, job satisfaction and organizational commitment has increased. On the other hand, while age and experience have increased an increase in job satisfaction was detected. Emotional intelligence and Job satisfaction of the male employees have been more than those of female employees. Results show comparing to those with higher education, people who have diploma or associate's degree show more commitment to the organization.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>105</FPAGE>
			<TPAGE>134</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سیروس</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>امیرقدسی</Family>
				<NameE>Sirous</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Amirghodsi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علم و صنعت</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه علم و صنعت</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>sirous_a@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بنیادی نائینی</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Bonyadi Naeini</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علم و صنعت</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه علم و صنعت</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Bonyadi@iust.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>emotional intelligence</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>organizational commitment</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>job satisfaction</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>demographic factors.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>هوش هیجانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تعهد سازمانی کارکنان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رضایت شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ویژگی های جمعیت شناختی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Affum-Osei, E. Acquaah, E. and Acheampong, P. (2016) Relationship between organizational commitment and demographic variables: evidence from a commercial bank in Ghana. American Journal of Industrial and Business Management, 2015, No. 5, 769-778##Alavi, S.Z. and etal (2013), ʻʻRelationship between emotional intelligence and organizational commitment in Iran's Ramin thermal power plantʼʼ, Social and Behavioral Sciences, 815–819. ##Amangala, T. A. (2013), ʻʻThe Effect of Demographic Characteristics on Organizational Commitment: a Study of Salespersons in the Soft Drink Industry in Nigeriaʼʼ, European Journal of Business and Management, No. 18, 109-119. ##Amburggy, W.O. and Dale, E.D.D. (2005) ʻAn Analysis of the Relationship between Job Satisfaction, Organizational Culture, and Perceived Leadership Characteristicʼ, Doctor dissertation of Education in the Department of Educational Research, Technology and Leadership  in the College of Education, University of Central Florida Orlando, Florida.##Averill, J.K. (2007) ʻTogether Again; Emotion Intelligence Reconciledʼ, Oxford University Press, PP. 49-71.##Beom Kay, M. (2007), ʻʻThe Effect Of Prior Commitment On Group Conflict In Judgmental Tasksʼʼ, Thesis For Degree Of Master Of Applied Science In Management Sciences, University Of Waterloo, Ontario, Canada. ##Cherati, H.; Mahdavi, I.; Rezaeian, J. (2013), ʻʻThe Mediating Role of Job Satisfaction Between Spiritual Intelligence and Organizational Commitmentʼʼ, International Journal of Research in Organizational Behavior and Human Resource Management, No. 1, 1-11. ##Ebrahimi, A.; Zinali, S.; Dodman, K. (2013), ʻʻExplanation of Components of Emotion Intelligence and Organizational Commitment: Case Study of Managers and Assistants of City Public Schools in piranshahrʼʼ, Asian journal of social sciences &amp; Humanities, No. 4, 192-199. ##Hearthfield, S. M. (2012), ʻʻKeys to Employee Satisfaction: What You Can Do to Increase Employee Satisfactionʼʼ, Retrieved October, 11, 2015. ##Johar, S.S.H. and Shah, I.M. (2014) ʻThe Impact of Emotional Intelligence on Organizational Commitment Through Self-Esteem of Employee in Public Sectorʼ,The Business &amp; Management Review, 4:3, PP. 1-11.##Kalantarkousheh, S.M., Sharghi, N., Soleimani, M. and Ramezani, S. (2014) ʻThe Role of Spiritual Intelligence on Organizational Commitment in Employees of Universities in Tehran Province, Iranʼ, Procedia - Social and Behavioral Sciences, 140, PP. 499 – 505.##Kumar, J. A.; Muniandy, B. (2012), ʻʻThe Influence of Demographic Profiles on Emotional Intelligence: A Study on Polytechnic Lecturers in Malaysiaʼʼ, International Online Journal of Educational Sciences, No. 1, 62-70. ##Lambert, E. and etal (2008), ʻʻThe Impact of Punishment and Rehabilitation Views on Organizational Commitment among Correctional Staff: A Preliminary Studyʼʼ, American Journal of Criminal Justice, No. 1, 85-98. ##Lee, J.H.; Ok, C. (2012), ʻʻReducing Burnout and Enhancing Job Satisfaction: Critical Role of Hotel Employees’ Emotional Intelligence and Emotional Laborʼʼ, International Journal of Hospitality Management, No. 4, 1101– 1112. ##Mohamadkhani, K.; Lalardi, M.; Nasiri, M. (2012), ʻʻEmotional Intelligence and Organizational Commitment Between the Hotel Staff in Tehran, Iran ʼʼ, American Journal of Business and Management, No. 2, 54-59. ##Nifadkar, P. S.; Dongre, A. (2014), ʻʻTo Study The Impact Of Job Satisfaction And Demographic Factors On Organizational Commitment Among Girls’ College, Pune, Indiaʼʼ, Journal of Business Management &amp; Social Sciences Research (JBM&amp;SSR), No. 1, 1-8. ##Olesia Wekesa, S.; Namusonge, G.S.; Iravo, M.E. (2013), ʻʻRole of Servant Leadership on Organizational Commitment: An Exploratory Survey of State Corporations in Kenyaʼʼ, International journal of Humanities and social science, No. 13, 85-94. ##Popoola, S.O. (2009), ʻʻOrganizational Commitment of Records Management Personnel in Nigerian Private Universitiesʼʼ, Records Management Journal, No. 3, 204-217. ##Rollinson, D. (2008), ʻʻOrganizational Behavior and Analysis: an Integrated Approachʼʼ, 4rd ed., New York, FT prentice Hall. ##Sergio, R.P. and etal (2015), ʻʻThe Demographic Variables and Emotional Intelligence as Correlates of Work Values: A Cross-Cultural Examination towards Organizational Changeʼʼ, Journal of Economics, Business and Management, No. 2, 167-175. ##Spector, P. E. (2007), ʻʻJob satisfactionʼʼ, London, Thousand Oaks, New Dehli, Sage Publications. ##Taboli, H. (2013), ʻʻJob Satisfaction as a Mediator in Relationship between Emotional Intelligence, Organizational Commitment in Employees’ Kerman Universitiesʼʼ, Life Science Journal, No. 1, 1-10. ##Tagoe, Th. And Quarshie, E.N. (2017). The relationship between emotional intelligence and job satisfaction among nurses in Accra. Nurs Open. 2017; No.4(2): 84–89##Utami, A.F. ; Bangun, Y.R. ; Lantu, D.C. (2014), ʻʻUnderstanding the Role of Emotional Intelligence and Trust to the Relationship between Organizational Politics and Organizational Commitmentʼʼ, Procedia - Social and Behavioral Sciences, 378 – 386. ##Yucel, I.; Bektas, C. (2012), ʻʻJob satisfaction, organizational commitment and demographic characteristics among teachers in Turkey: Younger is better? ʼʼ, Social and Behavioral Sciences, Vol. 46, 1598 – 1608. ##امیرکبیری، علیرضا؛ محمدیان، مهسا (1390)، بررسی رابطه بین توانمندسازی، رضایت شغلی، استرس شغلی و تعهد سازمانی در دفتر مرکزی شرکت پتروپارس، مطالعات کمی در مدیریت، 1389، شماره 3، صص 166-139. ##بهرامی، نصرت و دیگران (1394) بررسی میزان هوش هیجانی و ارتباط آن با برخی متغیرهای جمعیت شناختی دانشجویان علوم پزشکی دزفول. مجله علمی پزشکی جندی شاپور، سال 1394، دوره 14، شماره 3، صص 292 – 283. ##حاتم گویا، هاله و دیگران (1391)، بررسی هوش هیجانی و همبستگی آن با برخی متغیرهای جمعیت شناختی در پرستاران بالینی شاغل در بیمارستان های آموزشی دانشگاه علوم پزشکی کردستان درسال 1389، مجله علمی دانشگاه علوم پزشکی کردستان، 1375، شماره 63، صص 71-61. ##خیری، بهناز و دیگران (1392)، رابطه چندگانه ی هوش هیجانی، ویژگی های شخصیتی و متغیرهای جمعیت شناختی کارکنان دانشگاه علوم پزشکی اصفهان با رضایت ارباب رجوع با در نظر گرفتن نقش تعدیل کنندگی ادراک عدالت سازمانی، مدیریت اطلاعات سلامت، 1382، شماره 6، صص861-848. ##رسولی، رضا؛ جابرانصاری، محمدرضا؛ نجاتی پور، فروزان (1390)، بررسی رابطه هوش عاطفی و نوآوری کارکنان (مطالعه موردی: شرکت ملی پخش فراورده های نفتی منطقه لرستان، فصلنامه علمی – پژوهشی مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت، 1388، شماره 10، صص22-1. ##سعید، یاسر و دیگران (1392)، بررسی ارتباط میان مؤلفه های هوش هیجانی با برخی ویژگی های جمعیت شناختی در پرستاران، مجله طب نظامی، 1378، جلد 15، شماره 1، صص 94- 87.. ##شاه جوان، محبوبه؛ سعادتمند، زهرا (1395). بررسی مقایسه ای متغیرهای جمعیت شناختی فراگیر بر مبنای مولفه های هوش هیجانی، مهارت های فراشناختی و حل مساله در دانش آموزان دوره دوم ابتدایی. دومین کنگره بین المللی توانمند سازی جامعه در حوزه علوم اجتماعی، روانشناسی و علوم تربیتی، سال 1395، ##مروی، مصطفی (1389)، بررسی رابطه رضایت شغلی و متغیرهای جمعیت شناختی و مقایسه آن در معلمان دانش آموزان کم توان ذهنی و ناشنوا مقطع راهنمایی استان مازندران، تعلیم و تربیت استثنایی، شماره 105، صص 20-11. ## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی میزان نهادینه شدن فرهنگ بهداشت، ایمنی و محیط زیست دربین کارکنان ستادی شرکت گاز تهران</TitleF>
		<TitleE>Studying the institutionalization of HSE culture among the Staff of Tehran Gas Company </TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در سال&#8204;های اخیر پیشرفت&#8204;های زیادی در شرکت گاز ایران در مورد مسائل مرتبط با ایمنی، بهداشت و محیط زیست (HSE) صورت گرفته است. با این حال ساختار تصمیم&#173;سازی مناسبی وجود نداشته و عدم تمرکز و دوباره کاری&#173;های بسیاری انجام شده است. هدف اصلی این پژوهش بررسی میزان نهادینه شدن فرهنگ ایمنی، بهداشت و محیط زیست در میان کارکنان ستادی شرکت گاز تهران بوده است. تحقیق انجام شده در این مقاله یک تحقیق توصیفی-پیمایشی و از شاخه تحقیقات میدانی است. جامعه&#173; آماری پژوهش حاضر کارکنان ستاد شرکت گاز تهران مشتمل بر 775 نفر می&#8204;باشند. برای این&#8204;منظور ابتدا با استفاده از روش تحلیل عاملی اکتشافی و از طریق عامل&#8204;یابی محورهای اصلی و چرخش واریمکس ابتدا ابعاد فرهنگ HSE در میان کارکنان ستادی شرکت گاز تهران شامل هشت بعد شناسایی شدند. سپس رتبه&#8204;بندی عوامل تشکیل دهنده&#173; فرهنگ HSE از بیش&#8204;ترین به کم&#8204;ترین بر اساس نتایج تحلیل فریدمن به ترتیب: وضعیت سرپرستان و مدیران؛ تعهد مدیریت؛ توانمندی کارکنان؛ نگرش کارکنان نسبت به فرهنگ HSE؛ وضعیت ارتباطات؛ وضعیت مشارکت کارکنان؛ گزارش&#8204;دهی و نسبت ارجحیت ایمنی، بهداشت و محیط، ارایه شده است. در نهایت با استفاده از آزمون تی به بررسی نهادیه شدن هر یک از ابعاد فرهنگ مربوطه پرداخته شد که نتایج نشان می&#8204;دهد، تمامی ابعاد یاد شده به جز بعد توانمندی کارکنان در شرکت نهادینه شده&#173; اند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>In recent years, there have been many advances in the Iranian gas company on issues related to safety, health and environment (HSE), but there has not been a proper decision-making structure, and decentralization and reworking have been carried out. The main objective of this study was to investigate the institutionalization of the safety, health and environment culture among the staff of the Tehran Gas Company. The research carried out in this paper is a descriptive-survey research based on the the field research. The statistical population of the research was the staff of the staff of Tehran Gas Company consisting of 775 people. At first, by using the exploratory factor analysis method and through the optimization of the main axes and the rotation of the varimix, dimensions of the HSE culture were identified among the staff of the Tehran Gas Company including eight factors. Then the ranking of HSE culture was computed from the highest to the lowest based on the results of Friedman's analysis: the status of supervisors and managers; the managerial commitment; the staff's ability; the staff's attitude towards the HSE culture; the status of the communication; the status of employee participation; the reporting and priority of safety, health and environment. Finally, by using the T-test, the institutionalization of each dimension of the culture was investigated. The results showed that all of these dimensions were institutionalized, except for the ability of employees in the Tehran Gas Company.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>135</FPAGE>
			<TPAGE>156</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مقداد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حاجی محمدعلی جهرمی</Family>
				<NameE>Meghdad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Haji Mohammadali Jahromi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد دماوند</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی، واحد دماوند</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Jahromi@damavandiau.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمدعلی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خرازی نیا</Family>
				<NameE>Mohammadali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Kharazinia</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد دماوند</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی واحد دماوند</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>HSE culture- Staff of the Gas Company-institutionalization of HSE culture</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرهنگ ایمنی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بهداشت و محیط زیست (HSE)</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کارکنان ستادی شرکت گاز تهران</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نهادینه شدن فرهنگ HSE</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Alizade, R. (2005), Evaluation of safety culture and the impact of educational intervention on promotion of its employees using BASNEF line Kimia&quot;, Journal of Tehran University Medical Sciences; 21:35-41.##Bodur, S.; Filiz E, A. (2009), &quot;survey on patient safety culture in primary healthcare services in Turkey&quot;, Int J Qual Health Care, No. 21, 348-55.##Frazier, CB. Ludwig, T.; Whitaker, B.; Roberts, DS. (2013), &quot;A Hierarchical Factor Analysis of a Safety Culture Survey&quot;, Journal of safety research, No. 45, 15-28.##Nouri Parkestani, H.; Alimohammadi, I.; Arghami, SH.; Gohari, M.; Farshad, A. (2010), &quot;Assessment of Reliability and Validity of A New Safety Culture Questionnaire&quot;, Journal of Health and Safety at Work, No.7, 17-23.##Heydari, M. (2002), &quot;The Relationship between Safety Climate and Safety Behavior in the Line of Metal Industry Employees Arak&quot;, J Tehran Uni Med Sci; No. 51, 371-378.##Heydari, M. (2010), &quot;Examine the Role of Human Error in Work-related Accidents and the Effect of Education, Collaboration and Monitoring of Behavior of Workers on the Incidence and Severity of Accidents in Petrokaran Company&quot;, Hamedan, Proceedings of the 4th Congress of Occupational Health. 25- 32. ##Kongsvik, T; Gjosund, G; Vikland, M.  K. (2016), &quot;HSE Culture in the Petroleum Industry: Lost in translation?” Safety Science, No. 81, 81–89.##Pun KF, Chin KS, Gill R, 2001, Determinants of employee involvement practices in manufacturing enterprises, Total Qual Manag; 16: 95-101.##Ren, J.; Jenkinson, I.; Wang, J.; Xu, DL. Yang, JB. (2008), &quot;A Methodology to Model Causal Relationships on Offshore Safety Assessment Focusing on Human and Organizational Factors&quot;, J Safety Res, No. 39, 87-100.##Snashall, D. (2002), &quot;Setting National Targets to Improve Occupational Health&quot;, Int J Occup Med Environ Health, No. 15, 133-137.##Navestad, T. (2017), Safety Culture, Working Conditions and Personal Injuries in Norwegian Maritime Transport, Marin Policy, No. 84, 251-262.##Norden-Hagg, A.; Sexton, JB.; Kalvemark-Sporrong, S.; Ring, L.; Kettis-Lindblad, A. (2010), Assessing Safety Culture in Pharmacies: The psychometric validation of the Safety Attitudes Questionnaire (SAQ) in a national sample of community pharmacies in Sweden&quot;, BMC Pharmacology and Toxicology, No. 10, 8-19.##تقدیسی، محمدحسین؛ علیزاده، سیدشمس‌الدین (1390)، مهندسی فرهنگHSE. تهران: انتشارات راهیان.##جباری، موسی؛ علیجان‌زاده، مصطفی؛ وزیری، محمدحسین؛ رحیمی؛ سمیه (1393)، اعتبارسنجی ابزار ارزیابی فرهنگ HSE در یک شرکت تولیدی، دو ماهنامه سلامت کار ایران، دوره 11، شماره 4، ص 99-108.##خوش‌خلق دشتکی، عباسعلی؛ طالعی‌فر، رضا ،(1394)، مدل‌هایی برای بهترین کاربرد عملی فرهنگ HSE  در سازمان ها و پیمانکاران، ماهنامه پیام ایمنی، شماره 53 ، ص 33-45.##کوچک‌کوثری، سید سمانه (1389 ) ، ارزیابی عملکرد سیستم مدیریت ایمنی، بهداشت و محیط زیست به کمک کارت امتیازی متوازن، پایان نامه کارشناسی ارشد گروه میریت صنعتی، دانشگاه شهید بهشتی.##ممی‌زاده، جعفر،(1375)، فرهنگ به مثابه شالوده سازمان، ماهنامه تدبیر، شماره 61 ، ص 20-29.##یوسفی‌پور،( 1394) ، امضای تفاهمنامه همکاری با شرکت IBS آلمان با هدف ارتقا فرهنگ HSE در سطح صنعت گاز، برگرفته از وبسایت شرکت ملی گاز ایران قابل دسترسی در: http://www.nigc.ir##رحمتی نجار کلایی، فاطمه؛ منشی، حسام الدین؛ رضائی، مسعود؛ عباسی، محمد؛( 1396)، ارزیابی فرهنگ ایمنی در پرسنل مجتمع گازی پارس جنوبی، سلامت کار ایران، دروه14 ، شماره 6، ص 64-73##محمدزاده، اکبر؛ بابایی، اکبر (۱۳۹۲) ، فرهنگ HSE در شرکت آب و فاضلاب استان آذربایجان‌شرقی، شانزدهمین همایش ملی بهداشت محیط، تبریز، دانشگاه علوم پزشکی تبریز، دانشکده بهداشت.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>رتبه‌بندی و مقایسه عوامل اثرگذار بر ایجاد رفتار کارآفرینانه با استفاده از روش مقیاس‌گذاری چندبعدی (موردمطالعه: شرکت پالایش گاز پارسیان)</TitleF>
		<TitleE>Ranking and Comparing Factors Affecting Entrepreneurial Behavior by Using Multi-Dimensional Scaling (Case: Parsian Gas Refinery Company)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>توجه به ابعاد مختلف رفتار کارآفرینی در سازمان&#8204;ها، می&#8204;تواند به رشد و بهره&#8204;وری که از مهم&#8204;ترین اهداف هر سازمانی می&#8204;باشد، کمک کند و با ایجاد تفکری خلاق و نوآورانه به ارزش&#8204;آفرینی در سازمان منجر شود. در همین راستا، این پژوهش با هدف رتبه&#8204;بندی و مقایسه عوامل اثرگذار بر ایجاد رفتار کارآفرینانه سازمانی در شرکت پالایش گاز پارسیان انجام&#8204; شده و از نظر هدف، کاربردی و بر اساس ماهیت و روش، توصیفی- پیمایشی است. جامعه آماری پژوهش متشکل از مدیران، سرپرستان و کارکنان شرکت پالایش گاز پارسیان به تعداد 385 نفر بوده و حجم نمونه 169 نفر در نظر گرفته شد که به روش طبقه&#8204;ای متناسب با حجم انتخاب شدند. ابزار گردآوری اطلاعات، پرسشنامه محقق ساخته با روایی و پایایی قابل قبول بوده است. نتایج حاصل از بررسی فرضیه&#8204;ها با استفاده از روش مقیاس&#8204;گذاری چندبعدی، نشان داد که واحدهای مستقل و معاونت مهندسی از نظر عوامل اثرگذار بر ایجاد رفتار کارآفرینانه شبیه به هم عمل می&#173;کنند. معاونت عملیات نسبت به واحدهای مستقل و معاونت مهندسی متفاوت است. همچنین معاونت اداری و پشتیبانی با معاونت عملیات، مهندسی و واحدهای مستقل متفاوت است. درنهایت، نتایج رتبه&#8204;بندی معاونت&#8204;ها و واحدها بر اساس عوامل اثرگذار بر رفتار کارآفرینانه ارائه &#8204;شده است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Considering the different dimensions of entrepreneurial behavior in organizations, it can help incresing productivity and growth that is one of the main goals of any organization and lead to creative and innovative thinking about value creation in the organization. In this regard, the present research was conducted with the purpose of ranking and comparing the factors which affect organizational entrepreneurial behavior in Parsian Gas Refinery Company&#8217;s deputy offices and independent units. This research has been considered applied in terms of aim and descriptive survey in terms of design. The population of interest was comprised of the managers, supervisors, and staff members of Parsian Gas Refinery Company, adding up to 385 people, of whom 169 were selected as the sample of the study. The data collection tool was a researcher-made questionnaire, which was administered using stratified sampling method. The results obtained through investigating the hypotheses by means of multi-dimensional scaling showed that independent units and Engineering Deputy Office act similarly in terms of factors affecting entrepreneurial behavior. Operations Deputy Office acts quite differently from independent units and Engineering Deputy Office in this regard. In addition, Administrative and Support Deputy Office also acts differently from Operations Deputy Office as well as independent units and Engineering Deputy Office. &#160;Finally, we have concluded with presenting the results of ranking deputy offices and independent units based on factors affecting entrepreneurial behavior.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>157</FPAGE>
			<TPAGE>186</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مهسا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>کمالی پور</Family>
				<NameE>Mahsa</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>kamalipoor</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Mahsa.kamalipoor@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صفری</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Safari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>a.safari@ase.ui.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مجید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>اسماعیلیان</Family>
				<NameE>Majid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Esmaelian</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>M.esmaelian@ase.ui.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>قاسم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بهرامی کیا</Family>
				<NameE>Ghasem</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Bahramikiya</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>شرکت پالایش گاز پارسیان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>g_bahramikia@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Entrepreneurial Behavior</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Organizational Entrepreneurship</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Entrepreneurial Atmosphere</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Networking Behavior</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Organizational Structure.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رفتار کارآفرینانه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کارآفرینی سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>جو کارآفرینانه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رفتار شبکه‌سازی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ساختار سازمان</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Ajdar, P., &amp; Talebi, K. (2015). The effect of networking behavior on the reduction of innovation obstacles to small and medium-sized enterprises.  International Journal of Academic Research in Business and Social Sciences 5(3), 419-432.##Andreu, T., David, U., &amp; Marta, P. (2014). Culture and innovation: The moderating effect of cultural values on corporate entrepreneurship. Technological Forecasting and Social Change, (88), 360-369.##Arabaci, B. (2010). Academic and administration personnel’s perceptions of organizational climate (Sample of educational faculty of Fırat University). Procedia Social and Behavioral Sciences, 2, 4445–4450.##Augusto, J., Helena, M., &amp; Gonçalves, V. (2013). Social value and organizational performance in non-profit social organizations: Social entrepreneurship, leadership, and socioeconomic context effects. Business Research, 66 (10), 2139-2146.##Batjargal, B. (2010). Network dynamics and new ventures in China: A longitudinal study. Entrepreneurship &amp; Regional Development, 22 (2), 139 – 153.##Bayarçelika, E. B., &amp; Özşahinb, M. (2014). How entrepreneurial climate effects firm performance? Procedia - Social and Behavioral Sciences, 150, 823–833.##Burgess, C. (2013). Factors influencing middle managers’ ability to contribute to corporate entrepreneurship. International Journal of Hospitality Management, 32, 193-201.##Chang, S.C. (2007). Achieving manufacturing flexibility through entrepreneurial orientation, Industrial Management &amp; Data Systems, 107 (7), 997-1017.##Chen, K., Yien, J., Huang, K., &amp; Huang, C. (2011). Performance and its link to entrepreneurial behavior. American Journal of Applied Sciences, 8 (7), 703-707. ##Edwards, R.J.A. (2010). Multilevel study of leadership, change oriented staff, and propensity for innovation.adoption. Texas: Christian University.##Ergün E. (2004). Connecting the Link between Corporate Entrepreneurship and Innovative Performance. Global Business and Technology Association Annual Conference Proceedings Book, 259- 265, July, Cape Town.##Eslamdost, M., Mirjamali, E., &amp; Khosravi, A. (2015). Examine the relationship between organizational structure and entrepreneurship of Tehran province physical education and adolescent organization. Jurnal UMP Social Sciences and Technology Management, 3 (3), 632-641.##Gupta, V. K. (2008). The impact of entrepreneurial orientation on knowledge management in strategic alliances: Evidence from high technology SMEs. North Carolina: The Babson Entrepreneurship Confrence.##Gharakhani, D. (2012). Identifying and prioritization effective factors on organizational entrepreneurship using AHP approach. Journal of Basic and Applied Scientific Research, 2, 4320-4327.##Hashimoto, M., Maria, V., &amp; Nassif, J. (2014). Inhibition and encouragement of entrepreneurial behavior: Antecedents analysis from managers’ perspectives. BAR, Rio de Janeiro, 11 (4), 385-406.##Kearney, C., Hisrich, R., &amp; Roche, F. (2008). A conceptual model of public sector corporate entrepreneurship. Entrepreneurship Management Journal, (4), 295–313. ##Kontinen, T., &amp; Ojala, A. (2011). International Opportunity Recognition among Small and Medium-Sized Family Firms. Small Business Management, 49 (3), 490-514.##Kurek, S., &amp; Rachwal, T. (2011). Development of entrepreneurship in ageing populations of the European ::union::. Procedia Social and Behavioral Sciences, (19), 397-405.##Leonidas, A., Zampetakis, A., &amp; Konstantinos, K. (2010). Group entrepreneurial behavior in established organiztions: The role of middle managers's emotion regulation and group diversity. Emotions and Organizational Dynamism Research on Emotion in Organizations, 6, 33–61.##Lina, G., &amp; Asta, S. (2012). Leadership role implementing knowledge transfer in creative organization: how does it work? Social and Behavioral Sciences, 41, 15-22.##Memili, E. (2010). The critical path to family firm success through entrepreneurial risk taking and image. Journal of Family Business Strategy, 1 (4), 200–209.##Naudé, P., Zaefarian, G., Najafi, Z., Neghabi, S., &amp; Zaefarian, R. (2014). The influence of network effects on SME performance. Industrial Marketing Management, 43, 630–641.##Pieter, J. (2010). Organizational atmosphere the concept and Its Measure. Journal of vocational Behavior, 66 (2), 326-338.##Omar, R. C., &amp; Ishak, S. (2013). Organization’s entrepreneurial behaviors: A study on Malaysian State government links companies (SGLCS) practices. Asian Social Science, 9 (8), 121-134.##Van Dama, K., Schipper, M., &amp; Runhaar, P. (2010). Developing a competency-based framework for teachers’entrepreneurial behaviour. Teaching and Teacher Education, 26, 965-971.##Wakke, I., Elfring, T., &amp; Monaghan, S. (2010). Creating entrepreneurial employees in traditional service sectors: The role of coaching and self-efficacy. International Entrepreneurship and management Journal, 6 (1), 1-21.##Walter, A. (2006). The impact of network capabilities and entrepreneurial orientation on university spin-off performance. Journal of Business Venturing, 21, 541–567.##Wolff, H., Schneider-Rahm, C. I., &amp; Forret, M. L. (2011). Adaptation of a German multidimensional networking scale into English. European Journal of Psychological Assessment, 27 (4), 244- 250.##Yazdi Moghaddam, J. Y., Khorakian, A., &amp; Maharati, Y. (2015). Organizational entrepreneurship and its impact on the performance of governmental organizations in the city of Mashhad. Social and Behavioral Sciences, 169, 75 – 87.##Zali, M., Schott, T., Kordnaeij, A. &amp; Najafian, M. (2012). Entrepreneur’s networks affecting innovation: Firm in Iran and Danmark. African Journal of Business Management, 6 (17), 5737-5743.##Zampetakis, L. A., &amp; Moustakis, V. (2007). Entrepreneurial behavior in the Greek public sector. Entrepreneurial Behavior and Research, 13 (1), 19-38.##الوانی، مهدی؛ هوش نژاد، رضا؛ صفری، سعید و خدامرادی، سعید. (1392). شناسایی و اولویت بندی عوامل سازمانی موثر بر اجرایی کردن ابعاد کارآفرینی سازمانی با تبیین نقش نهادینه سازی کارآفرینی. فصلنامه علمی پژوهشی مطالعات مدیریت(بهبود و تحول)، 23 (70)، 1-24.##پیران نژاد، علی؛ کولیوند، اسحاق و غفاری، علی. (1394). بررسی تأثیر سرمایه اجتماعی بر کارآفرینی سازمانی (مورد مطالعه: شهرداری شهر قدس). مدیریت دولتی، 7  (1)، 41-53.##حسین پور، داوود؛ عبداللهی، محمد.(1394). تاثیر سرمایه انسانی بر بروز رفتار کارآفرینانه. فصلنامه علمی – پژوهشی مطالعات مدیریت(بهبود و تحول)، 24(78)، 109-126.##خردمندنیا، منوچهر؛ بهرامی، مریم.(1390). تحلیل آماری داده‌های چندمتغیره. اصفهان: ادب امروز.##چیذری، محمد؛ عباسی، عنایت؛ رحمانیان کوشککی؛ مهدی. (1392). ارتباط بین دریافت حمایت سازمانی و هوش هیجانی با رفتار کارآفرینی کارکنان سازمان جهاد کشاورزی استان فارس.تحقیقات اقتصاد و توسعه کشاورزی ایران، (1)44، 55-65.##ربیعی،علی؛ و نظریان، زهرا. (1392) بررسی موانع کارآفرینی زنان تحصیل کرده دانشگاهی ایران.  ابتکار و خلاقیت در علوم انسانی، 2 (4)، 1-25.##رضایی، روح‌الله؛ و حسینی، محمود (1392) . طراحی مدل معادلات ساختاری توسعه کارآفرینی سازمانی در تعاونی های توسعه روستایی استان زنجان .فصلنامه توسعه کارآفرینی، 6 (4)، 44-57.##سلیمان نژاد، اکبر؛ خیری، زهرا؛ و صفرعلیزاده، بهناز. (1394). بررسی ارتباط ساختار سازمانی با رفتار کارآفرینی دانشجویان دانشگاه آزاد اسلامی باهدف تدوین مدل علّی. کنفرانس بین المللی مدیریت و اقتصاد و حسابداری، استانبول، موسسه مدیران ایده پرداز پایتخت ایلیا.##کمالی پور، مهسا؛ صفری، علی؛ اسماعیلیان مجید. (1395). تعیین تأثیر  پیش آیندهای  رفتارکارآفرینانه‌‌‌‌‌ی شرکتی بر ایجاد رفتار کارآفرینانه  (مورد مطالعه: شرکت پالایش گاز پارسیان). پایان‌نامه کارشناسی‌ارشد ،  دانشگاه اصفهان.##صفری، علی؛ گلشاهی، بهنام. (1392). تاثیر هوش هیجانی مدیران بر کارآفرینی سازمانی: نقش سبک رهبری و فرهنگ سازمانی)مورد مطالعه: شرکت گاز استان اصفهان(. توسعه کارآفرینی، 6(3)، 183-202.##فضلی، صفر؛ علیزاده فیشمی،  سجاد؛  و فتاحی تختگاهی، آزاده. (1394). بررسی رابطه‌ی میان سرمایه‌ی اجتماعی و کارآفرینی سازمانی. کنفرانس ملی حسابداری و مدیریت، (بهمن)، 15-23.##مرزبان، شیر مراد؛ مقیمی، محمد؛ و عربیون، ابوالقاسم. (1389). تاثیر جو کارآفرینی سازمانی بر رفتار کارآفرینانه مدیران. فصلنامه اقتصاد و تجارت نوین، (21 و 22)، 1-25.##نقابی، سعید؛ زعفریان، رضا؛ یوسفی، محسن؛ و رضوانی، مهران. (1391). تبیین نقش رابطه ی رفتار شبکه سازی در رفتار کارآفرینانه (مطالعه موردی: شرکت های مستقر در پارک های علم و فناوری). توسعه کارآفرینی، 4 (15)، 25-43.##نقابی، سعید؛ و بهادری، محمدکریم. (1392). رابطه هوش هیجانی و رفتار کارآفرینانه. طب نظامی، ۱۴(2)، 123-128.##هومن،حیدر علی.(1384).الگو سازی معادلات ساختاری با استفاده از نرم افزار لیزرل. تهران: انتشارات سمت.##یداللهی فارسی، جهانگیر؛ عزیزی، امید؛ و خواستار، حمزه.( 1388). بررسی رابطه ی بین ساختار و کارآفرینی سازمانی مطالعه ‌موردی: بانکهای خصوصی سطح شهر تهران. توسعه کارآفرینی،2(5)، 55-80.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>چالش‌ها و الزامات توسعه مدیریت دانش در شرکت ملی صنایع پتروشیمی (افق ایران 1404)</TitleF>
		<TitleE>Challenges and Requirements of Knowledge Management Development at National Petrochemical Company (horizon of 1404)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>فضای رقابت شدید حاکم بر کسب و کار و تغییرات جدی آن، مدیریت دانش را به ناجی سرمایه دانشی سازمان&#8204;ها مبدل ساخته که ضمن اهمیت ذاتی، نیازمند تکامل، توسعه و بلوغ آینده نگرانه است. هدف از این تحقیق، جریان&#8204;شناسی آینده مدیریت دانش و استخراج چالش&#8204;ها و موانع کامیابی شرکت ملی صنایع پتروشیمی در جهت نیل به آینده مطلوب مدیریت دانش بوده است که با مطالعه میدانی محقق شده است. در این مسیر از ابزارهایی نظیر مصاحبه و پرسشنامه و همچنین مطالعات کتابخانه&#8204;ای بهره برده شده است. این آسیب&#8204;شناسی از طریق سنجش سازگاریِ فعلی شرکت و تحلیل شکاف آن با وضعیت اولیه&#8204;ی سازگار با توسعه &#34;مدیریت دانش بر مدار ارزش&#8204;&#34; حاصل شده است که در انتها، راهکارهای پیشنهادی آن در دو حوزه فرهنگ و ساختار سازمانی ارائه می&#8204;شوند. این راهکارها بر تقویت هوشیاری اجتماعی سازمان و همچنین ارتقای توانمندی&#8206;&#8204;های منابع انسانی در جهت ثبت و ترویج دانش&#8204; ارزش&#8204;آفرین (در دو مقوله صنعتی و سازمانی) تأکید کرده است.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The intense of competitiveness in the business environments and its serious changes have made knowledge management a soloution for rescuing the organizational capital. Knowledge management in terms of its fundamental importance is required to be developed. The purpose of this research was to investigate the future of knowledge management and extract the challenges of the National Petrochemical Company in order to achieve the desired future of KM by using field research . In this way, research tools such as interviews and questionnaires as well as library studies have been used. This step has been achieved by measuring the current adaptability of the company and analyzing its gap with the primitive consistent status of &#34;Value-based KM&#34;. At the end, solutions were proposed in two areas: culture and organizational structure. These solutions emphasize the strengthening of organizational social awareness as well as enhancement of human resources capabilities for recording and promoting value-added knowledge (in two industrial and organizational categories).</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>187</FPAGE>
			<TPAGE>212</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>احمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>برومند کاخکی</Family>
				<NameE>Ahmad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Boroomand Kakhaki</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>مرکز تحقیقات سیاست علمی کشور</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>مرکز تحقیقات سیاست علمی کشور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>a.borumand@outlook.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>امیرناصر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>اخوان</Family>
				<NameE>Amirnaser</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Akhavan</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی امیرکبیر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه صنعتی امیرکبیر</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>akhavan@aut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Challenges- Future-Knowledge Management Development- Petrochemical Industry.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>چالش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آینده</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توسعه مدیریت دانش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>صنعت پتروشیمی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Ackerman, M. (1994). Definitional and contextual issues in organizational and group memories. Proceedings of the Twenty Seventh Hawaii International Conference on System Sciences, 191-200.##Akhavan, P., Zahedi, M., &amp; Hoseini, S. (2014). A conceptual framework to address barriers to knowledge management in project-based organizations. Education, Business and Society: Contemporary Middle Eastern Issues, 7(2), 98-119.##Davenport, T. H. (2006). Strategic Management in the Innovation Economy. John Wiely &amp; Sons.##Davenport, T. H., &amp; Prusak, L. (1997). Information ecology, Mastering the Information and Knowledge Environment. New York: Oxford University Press.##Edwards, J. (2011). A Process View of Knowledge Management: It Ain’t What you do, it’s the way That you do it. The Electronic Journal of Knowledge Management, 9(4), 297-306.##Edwards, J. S. (2009). Business Processes and Knowledge Management (Vol. 1). Hershey, PA: IGI Global.##Ehms, K., &amp; Langen, M. (2010). Holistic Development of Knowledge Management with KMMM. Munich, Germany: Siemens AG, Corporate Technology Knowledge Management &amp; Business Transformation.##Fahey , L., &amp; Prusak, L. (1998). The Eleven Deadliest Sins of Knowledge Management . California Management Review, 40(3), 265-276.##Glenn, J. C., &amp; Gordon, T. J. (2009). Futures Research Methodology. Washington DC, USA.##Jafari, M., &amp; Akhavan, P. (2007). Essential Changes for Knowledge Management Establishment in a Country: a Macro Perspective. European Business Review Journal, 19(1), 89-110.##Kaplan, R., &amp; Norton, D. (2008). Exwcution Premium. Boston: Harvard Business School Press.##Khatibian, N., Hasan Gholoi Pour, T., &amp; Abedi Jafari, H. (2010). Measurement of knowledge management maturity level within organizations. Business Strategy Series, 11(1), 54-70.##Lee, H., &amp; Choi, B. (2003). Knowledge Management Enablers, Processes and Organizational Performance. An Integrative View and Empirical Examination. Journal of Management Information Systems, 20(1), 179-228.##Lin, C., Wua, J.-C., &amp; Yen, D. C. (2012). Exploring barriers to knowledge flow at different knowledge management maturity stages. Information &amp; Management, 49, 10-23.##Meihami, B., &amp; Meihami, H. (2014). Knowledge Management a way to gain a competitive advantage in firms (evidence of manufacturing companies). International Letters of Social and Humanistic Sciences, 3, 80-91.##Miles, I. (2002). Appraisal of Alternative Method and Procedures for Producing Regional Foresight. Brussels: Europian Commission.##Pöppelbuß, J., &amp; Röglinger, M. (2011). What makes a useful maturity model? A framework of general design principles for maturity models and its demonstration in business process management. ECIS 2011 Proceedings, Paper 28. Retrieved from http://aisel.aisnet.org/ecis2011/28##Quist, J. (2007). Backcasting for a Sustainable Future: the Impact After Ten Years. Delft NL: Eburon.##Rezgui, Y., Hopfe, C. J., &amp; Vorakulpipat, C. (2010). Generations of knowledge management in the architecture, engineering and construction industry: An evolutionary perspective. Advanced Engineering Informatics 24, 219-228.##Serna M., E. (2015). Maturity model of transdisciplinary knowledge management. International Journal of Information Management, 35, 647-654.##Teece, D. (1998). Capturing Value from Knowledge Assets: The New Economy, Markets, for Know-How, and Intangible Assets. California Management Review, 40(3), 55-79.##Thomsen, E. B., &amp; Lumbye, T. (2012). How to facilitate knowledge collaboration – developing next practice. In Innovation Through Knowledge Transfer 2012 (pp. 103-114). Berlin: Springer Berlin Heidelberg.##Tong, C., Wah Tak, W., &amp; Wong, A. (2014). The Impact of Knowledge Sharing on the Relationship between Organizational Culture and Job Satisfaction: The Perception of Information Communication and Technology (ICT) Practitioners in Hong Kong. International Journal of Human Resource Studies, 5(1), 19-47.##Tuomi, I. (2002). The Future of Knowledge Management. Lifelong Learning in Europe (LLinE(, 7(2), 69-79.##Van der Steen, M., &amp; et al. (2011). Integrating futures studies with organizational development: design options for the scenario project RWS2020. Futures, 43(3), 337–347.##Vorakulpipat, C., &amp; Rezgui, Y. (2006). From Knowledge Sharing to Value Creation: Three Generations of Knowledge Management. The IEEE International Engineering Management Conference. Salvador.##Vorakulpipat, C., &amp; Rezgui, Y. (2007). Value Creation: The next generation of Knowledge Management. IRMA International Conference. ##Vorosi , J. A. (2003). Genrix Foresight Prosess Framework. Forsight, 5(3).##Wickramasinghe, N., &amp; Lubitz, D. V. (2007). Knowledge-based Enterprise: Theories and Fundamentals. Idea Group Publishing.##Wiek, A., &amp; Iwaniec, D. (2013, April 13). Quality criteria for visions and visioning in sustainability science. Japan: Springer. doi:10.1007/s11625-013-0208-6##Wiig, K. M. (1997). Knowledge Management: Where Did It Come From and Where Will It Go? Expert Systems With Applications, 13(1).##اسلاتر ، ر. و همکاران (1386)،  نواندیشی برای هزاره نوین؛ مفاهیم، روشها و ایده های آینده پژوهی. عقیل ملکی فرد، سید احمد ابراهیمی و وحید وحیدی مطلق ( مترجمان) تهران: مرکز آینده پژوهی علوم و فناوری دفاعی ،  19-52.##افرازه،  ع. (1387). مدیریت دانش (مفاهیم مدل ها ، اندازه گیری و پیاده سازی ). تهران: مؤلف.##امین مقدم،  ع.،  و ستوده ریاضی،  م. (1384). ارائه مدلی برای توسعه مدیریت دانش در سازمانهای تحقیقاتی با رویکرد استفاده موثر از فناوری اطلاعات و ارتباطات. پنجمین همایش مراکز تحقیق و توسعه صنایع و معادن. تهران: انجمن تخصصی مراکز تحقیق و توسعه صنایع و معادن.##تولایی،  ر. (1387). ارائه مدل بومی مستندسازی تجربیات خبرگان در صنعت نفت جمهوری اسلامی ایران. مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت،  5، 51-78.##جاودانی،  ن.،  و همکاران. (1388). مدلهای ارزیابی سطح بلوغ مدیریت دانش. همایش مدیریت تکنولوژی و نوآوری دانشگاه پیام نور. گرمسار.##حبیبی،  آ. (1392). آموزش کاربردی SPSS. تهران: نشر الکترونیکی پارس مدیر.##خراسانی،  ا.،  و زاهدی،  ح. (1391). بررسی نقش عوامل مؤثر بر سازمان یادگیرنده در ساختار نظام توسعه و بهسازی آموزش عالی. فصلنامه مطالعات اندازه گیری و ارزشیابی آموزشی،  1(1)،  69-92.##خسروانی،  ا. (1392،  آبان). نسل جدید مدیریت دانش (KM 2.0 ).  مجله الکترونیکی مطالعات مدیریت دانش،  14،  5-10.##ربیعی،  ع.،  و پرهیزگار،  م.م. (1390). استراتژی های مدیریت دانش. تهران، انتشارات دانشگاه پیام نور##سهرابی،  ب.،  رئیسی وانانی،  ا.،  و علیدوستی،  س. (1389). ارائه مدلی کاربردی برای سنجش بلوغ مدیریت دانش در صنعت نرم افزار. سیاست علم و فناوری،  3(1)،  63-79.##شجاعی،  م. (1389). چالش های فراروی مدیریت دانش. ماهنامه الکترونیکی ارتباط علمی(2).##شیخ بگلو،  ر.،  و پورامام وردی،  ن. (1387). مدیریت دانش در صنعت پتروشیمی موانع و راهکارها. اولین کنفرانس پتروشیمی ایران. تهران: گروه صنعتی پژوهشی آریانا.##عباس فام،  ه. (1392). روشهای پیش بینی در مدیریت و مطالعات آینده پژوهی. دومین همایش ملی آینده پژوهی. تهران.##عطاری،  م.،  طاعتی،  م.،  علمداری،  ش.،  و بهرامی،  م. (1393). روش های آینده نگاری. تهران: نشر رویش.##علی احمدی،  ع.،  برزین پور،  ف.،  و کرمی،  م. (1387). مقایسه الگوهای بلوغ مدیریت دانش. تدبیر،  201،  21-27.##فاتح راد،  م.،  و همکاران. (1392). درآمدی بر مبانی معرفت شناسی و رو ش شناسی آینده پژوهی. فصلنامه مطالعات آینده پژوهی،  2(8)،  27-52.##قدمی،  م. (1393). مدیریت دانایی استراتژیک با تمرکز بر زندگی و فرهنگ اجتماعی و سازمانی. تهران: انتشارات تیسا.##کارگروه واژه گزینی تخصصی آینده پژوهی. (1389). واژه های آینده پژوهی (1). تهران: انتشارات فرهنگستان زبان و ادب فارسی.##ناظمی اشنی،  ا.،  و قدیری،  ر. (1385). آینده نگاری از مفهوم تا اجرا. تهران: مرکز صنایع نوین.##نصر اصفهانی،  ح.،  و همکاران. (1387). بررسی ضرورت ها و چالش های استقرار مدیریت دانش در شرکت ملی گاز ایران. ششمین کنفرانس بین المللی مدیریت. تهران: گروه پژوهشی صنعتی آریانا.##نظافتی،  ن. (1392،  آبان). رویکردی نوین برای مدیریت دانش سازمان های نسل 2.0. مجله الکترونیکی مطالعات مدیریت دانش،  14،  3-4.##وحیدی،  آ.،  و همکاران. (1387). مدیریت دانش در پژوهش و فناوری پتروشیمی: راه پیموده شده. اولین کنفرانس پتروشیمی ایران. تهران: شرکت پژوهش و فناوری پتروشیمی.##یار احمد زهی،  م.،  و سیدزاده،  س. (1392). شناسایی عوامل کلیدی موثر بر آینده منابع انسانی در سازمانهای دولتی. دومین همایش ملی آینده پژوهی. تهران.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
