<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1399</YEAR>
<VOL>11</VOL>
<NO>43</NO>
<MOSALSAL>43</MOSALSAL>
<PAGE_NO>323</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>مدل توسعه سرمایه انسانی در وزارت نفت ایران</TitleF>
		<TitleE>Human Capital Development Model in Ministry of Petroleum of Iran</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>&#160;منابع انسانی هر سازمان، با ارزش&#8204;ترین عامل تولید و منبع اصلی زاینده مزیت رقابتی است و برنامه&#8204;ریزی جهت توسعه و بهسازی آن امری ضروری است. این پژوهش به&#8204;منظور ارائه مدلی برای توسعه سرمایه انسانی انجام گرفته است. این پژوهش کاربردی و از نوع توصیفی- پیمایشی به شمار می رود که با استفاده از پرسشنامه و مصاحبه نیمه&#8204;ساختاریافته انجام شده است. در مرحله اول، به منظور شناخت وزارت نفت از نظر وضعیت توسعه سرمایه انسانی و شناسایی عوامل تاثیرگذار بر آن، پرسشنامه باز تهیه شده و با تحلیل نتایج بدست آمده مدل مفهومی طراحی گردید. در ادامه به منظور استخراج روابط بین متغیرها، تعیین ضرایب وزنی شاخص ها و ارائه مدل ریاضی تحقیق، پرسشنامه دوم طراحی شد. پس از تایید روایی مدل طبق نظر صاحب نظران و خبرگان و تایید پایایی آن از طریق آلفای کرونباخ، در بین تعدادی از خبرگان که بر اساس شرایط خاص خبرگی و به روش قضاوتی انتخاب شده بودند، توزیع گردید. داده&#8204;های بدست آمده بر اساس رویکرد پویایی سیستم&#8204;ها و با استفاده از نرم&#8204;افزار ونسیم، به روش سناریو&#8204;نویسی مورد تحلیل قرار گرفت. در مجموع تعداد شش سناریو در نظر گرفته شد که در میان آنها &#34;بهبود توانایی کارکنان&#34; به&#8204;عنوان جذاب&#8204;ترین سناریو و &#34;بهبود برنامه&#8204;های نرم&#8204;افزاری آموزش و توسعه&#34; و &#34;بهبود اعتماد و روابط متقابل&#34; به&#8204;عنوان سناریوهای قوی پژوهش شناسایی گردید. نتایج نشان داد وزارت نفت برای توسعه سرمایه&#8204;های انسانی خود باید در نخستین گام اقدام به توانمندسازی کارکنان نماید. از آنجایی&#8204;که توانمندی دارای ابعاد عینی و ذهنی است، تقویت ظرفیت&#8204;های روحی و اعتماد به نفس کارکنان باید با افزایش سطح مهارت و توانایی&#8204;های تجربی آنان همراه شود تا سازمان به سطح قابل&#8204;قبولی از بهره&#8204;وری دست یابد</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The human resources of any organization are the most valuable factor of production and the main source of competitive advantage, so planning for its development is essential. This study was designed to provide a model for human capital development. The research is applied and descriptive in terms of data collection. This was a descriptive-descriptive survey research using a semi-structured questionnaire and interview. In the first stage, an open questionnaire was prepared to identify the human capital development status in Iran Ministry of Petroleum of Iran. Then, a second questionnaire was designed to extract the relationships between variables, to determine the weighting coefficients of the indices and to present the mathematical model of the research.The statistical population was the experts from Ministry of Petroleum of Iran and based on the specific conditions, a number of its experts were selected as statistical sample. Systems dynamics approach was used to design the model. By using Vensim software, scenario writing was done. Finally, six scenarios were considered and among them &#34;Improvement of training and development software programs&#34; was identified as the strongest scenario and the &#34;Improvement of staffing capability&#34; was selected as the most attractive scenario. According to the results, the Ministry of Petroleum must first empower its staff to develop its human capital. Since empowerment is both objective and subjective, therefore, employees' mental capacity and self-esteem must be enhanced by increasing their skill level and empirical ability to achieve an acceptable level of productivity.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>3</FPAGE>
			<TPAGE>24</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>وحید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حاجی‌لو</Family>
				<NameE>Vahid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hajilo</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>جهاد دانشگاهی، ارومیه</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>vahid_sun62@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>غلامرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>معمارزاده طهران</Family>
				<NameE>Gholamreza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Memarzadeh Tehran</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم و تحقیقات،</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>gmemar@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>زهرا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مقیمی</Family>
				<NameE>Zahra</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Moghim</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی ،واحد بندرگز</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Human Capital Development</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Systems Dynamics</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Scenario Writing</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توسعه سرمایه انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پویایی سیستم‌ها</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سناریو‌نویسی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Becker, G. (2006). Human Capital. University of Chicago Press, First Edition, Chicago.##Birasnav, M. &amp; Rangnekar, S.(2010).Knowledge management structure and human capital   development. Business Process Management Journal, 16(1), 57-75.##Chen, C.J. &amp; Huang, J.W.(2009).Human resource practices &amp; innovation performance, the mediating role of knowledge management. Journal of Business Research, 62, 104-114.##Clark,D.R.(2018).PerformanceAnalysis in Instructional Design, Retrieved from: http://www.nwlink.com/~donclark/hrd/isd/analyze_system.html.##Filius, R.,De Jong, J.A., &amp; Roelofs, E.C. (2000), Knowledge management in the HRD office: a comparison of three cases, Journal of Workplace Learning, 12(7), 286-95##Hamlin, B., &amp; Stewart, J.(2011). What is HRD? A definitional review and synthesis of the HRD domain. Journal of European Industrial Training.35 (3), 199-220.##Hussi,  T. (2004).  Reconfiguring   knowledge   management   combining   intellectual   capital,   intangible   assets   &amp;   knowledge creation. Journal of Knowledge Management, 8(2), 36-52.##Sleezer, C.M.(2004).The Contribution of Adult Learning Theory to Human Resource Development (HRD). Human Resource Development Review. 6 (2), 125-128.##Sterman, J. D.(2000). Business Dynamics, System Thinking &amp; Modeling for a Complex World, McGraw-Hill.##Martell, R., &amp; Richard, M.(2010).The Role of Continuing Education and Training in Human Resource Development. Journal of Academic Librarianship,4, 151-5.##Ruona, A., lynham, J., &amp; Chermack, T.J.(2003). Insights on Emerging Trends and the Future of Human Resource Development. Advances in Developing Human Resources, 5(3), 272-282##Wang, X. &amp; Mclean, G. (2007).The Dilemma of Defining International Human Resource Development. Human Resource Development Review (HRDR), 6(1), 96-108.##اعتمادفر، ایرج، زارعی، اسماعیل و عباس‌پور، عباس (1393). تأثیر منتورینگ مبتنی بر داربست‌زنی راهبردی بر میزان یادگیری و یادداری، فصلنامه روانشناسی تربیتی، سال دهم، شماره 3، صص 38-30.##بهمنش، رضا، زارع مهرجردی، یحیی و صالح اولیا، محمد (1391). اولویت‌بندی فرایندهای قابل بهبود سرمایه انسانی در شرکت پالایش نفت اصفهان، مدیریت تولید و عملیات، دوره 3، شماره 1(پیاپی 4 )، صص 63-39.##جواهری زاده، ابراهیم و مقیمی، سید محمد (1393). مدیریت استعدادهای سازمانی: شناسایی شاخصها و ویژگی های کارکنان کلیدی، مدیریت فرهنگ سازمانی، سال دوازدهم، شماره 2،پیاپی 32،صص 62-58.##جهانی، محسن و بذرافشان مقدم، مجتبی (1394). مربیگری و ضرورت توسعه منابع انسانی، سومین کنفرانس بین‌المللی پژوهش‌های کاربردی در مدیریت و حسابداری، صص 19-13.##حمیدی زاده، محمدرضا (1392)، پویایی های سیستم، مرکز چاپ و انتشارات دانشگاه شهید بهشتی.##زین‌الدینی، زهره، عدلی، فریبا و وزیری، مژده (1393). مقایسه وضعیت موجود جانشین‌پروری با وضعیت مطلوب آن در نظام آموزش عالی، پژوهش و برنامه‌ریزی در آموزش عالی، دوره 20، شماره 2 (پیاپی 72)،صص 72-51.##سلطانی، محمدرضا و سلیمانی تبار، مصطفی(1394). بررسی عوامل موثر بر توسعه منابع انسانی با رویکرد نهادی، فصلنامه پژوهش های مدیریت منابع انسانی، سال هفتم، شماره 3، صص 78-51.##فرهی، علی، سنجقی، محمد ابراهیم و باقری، مسعود (1392). طراحی الگوی تعاملی توانمندسازی سرمایه انسانی مبتنی بر فناوری اطلاعات و ارتباطات در نیروهای مسلح، راهبرد دفاعی، دوره 11، شماره 4، صص 55-47.##میرسپاسی، ناصر، معمارزاده، غلامرضا و پیدایی، مهرداد (1389). طراحی مدل تعالی منابع انسانی در سازمان‌های دولتی ایران با استفاده از تکنیک دلفی فازی، مجله پژوهش‌های مدیریت، شماره 87، صص 93-88. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>طراحی چارچوب مفهومی رفتار خودتوسعه‌ای کارکنان؛ مطالعه ای در شرکت گاز خراسان رضوی، شمالی و جنوبی</TitleF>
		<TitleE>Designing a Conceptual Framework for Employees' Self-development Behavio; a Case in the Khorasan Razavi, North and South Gas Company</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>مفهوم رفتار خودتوسعه&#8204;ای و توسعه دواطلبانه&#8204;ی کارکنان، در ادبیات رفتار سازمانی و مدیریت منابع سازمانی از جایگاه ویژه&#8204;ای برخوردار است و اندیشمندان و صاحب&#8204;نظرانِ مدیریت، نظرات متفاوتی در این&#8204;باره ارائه نموده&#8204;اند. هدف اصلی پژوهش حاضر، ارائه چارچوب مفهومی رفتار خودتوسعه&#8204;ای کارکنان بود. این پژوهش با رویکرد کیفی و با استفاده از تحلیل مضمون انجام شد. جامعه مورد مطالعه شامل 425 نفر از کارکنان شرکت گاز خراسان رضوی، شمالی و جنوبی بود و از روش نمونه&#8204;گیری هدفمند برای نمونه&#8204;گیری استفاده شد. نمونه مورد مطالعه شامل 21 نفر از کارکنان این شرکت بود که دارای آگاهی تئوریک و تجربه عملی در زمینه رفتار خودتوسعه&#8204;ای بودند و از مصاحبه نیمه&#8204;ساختاریافته&#8204;ی عمیق برای جمع&#8204;آوری اطلاعات استفاده شد. بر اساس نتایج پژوهش، رفتار خودتوسعه&#8204;ای در قالب ده مقوله کلیدیِ تعهد سازمانی، خودآگاهی، خود&#8204;کارآمدی، خود&#8204;سامانی، توانمندی، خود&#8204;شکوفایی، انعطاف&#8204;پذیری، یادگیری خود&#8204;هدایتی، تاب&#8204;آوری و خوش&#8204;بینی دسته&#8204;بندی گردیدند. پیشایندهای رفتار خودتوسعه&#8204;ای نیز در سه دسته فردی، سازمانی و فراسازمانی دسته&#8204;بندی شدند. نتایج رفتار خودتوسعه&#8204;ای نیز در سه دسته فردی، سازمانی و فراسازمانی شناسایی گردیدند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The concept of &#34;self-development behavior and the voluntary development of employees&#34; has a special position in the literature of organizational behavior and organizational resource management; and management scholars and experts have different views on this. The main purpose of the present study was to present a conceptual framework for employees' self-development behavior. This research was done with qualitative approach and thematic analysis. The study population consisted of 425 employees of Khorasan Razavi, North and South Gas Company. Purposeful sampling method was used for this study. The sample consisted of 21 employees with theoretical knowledge and practical experience in self-development behavior. In-depth semi-structured interviews were used to collect data. Based on the results of the research, self-development behavior was categorized into ten key categories of organizational commitment, self-awareness, self-efficacy, self-organization, empowerment, self-efficacy, flexibility, self-learning, resilience, and optimism. The antecedents of self-development behavior were also categorized into three categories: individual, organizational and extracurricular. The results of self-development behavior were also identified in three categories: individual, organizational and extracurricular.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>25</FPAGE>
			<TPAGE>54</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>احمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مومنی</Family>
				<NameE>Ahmad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Momeni</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>momeni_a@mail.um.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>آذر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>کفاش‌پور</Family>
				<NameE>Azar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Kafashpour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>kafashpor@um.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>غلامرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ملک‌زاده</Family>
				<NameE>Gholamreza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Malikzadeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ekzadeh@um.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خوراکیان</Family>
				<NameE>Alireza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Kharakian</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>khorakian@um.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Self-development Behavior</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Self-directed Behavior</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Self-empowerment</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Human Resource Development</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Voluntary Development of Employees.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رفتار خودتوسعه‌ای</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رفتار خودهدایتی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خودتوانمندسازی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توسعه منابع انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توسعه داوطلبانه کارکنان.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Attride-Stirling, J. (2001). Thematic networks: an analytic tool for qualitative research, qualitative research 1, 385-405.##Avolio, B.G., Zho, W., &amp; Bhatia, P. (2004). Transformational leadership and organizational commitment, Mediating role of psychological empowerment, Journal of organizational behavior, 25(6), 951-968.##Bandura, A. (1999). Social cognitive theory: Anagentic perspective, Asian Journal of Social Psychology (2), 21-41.##Bolhuis, S. (1996). Towards Active and Self-directed Learning. Preparing for Lifelong Learning, with reference to Dutch Secondary Education. Paper presented at the Annual Meeting of the American Educational Research Association (New York, NY, April 8-12, 1996).##Braun, V. &amp; Clarke, V. (2006). Using thematic analysis in psychology. Qualitative Research in Psychology, 3: 77-101.##Frese, M., Kring, W., Soose, A. &amp; Zempel, J. (1996). Personal initiative at work: Differences between East and West Germany, Academy of Management Journal, 39:37-63.	##Jeseviciute, L (2014). Importance of Planning in Management Developing Organization, Journal of Advanced Management Science, 2(3), 22-34.##Kasapoğlu, H. &amp; Çalik, T. (2017). Self-Development as a Predictor of the School Administrators’ Managerial Effectiveness, Elementary Education Online, 2017; 16(3): 1079-1091.##Kofman , F (2006). Conscious Business; How to Build Value through Values. Sounds True, Boulder, Colorado. ##London, M. (2002). Leadership development: Paths to self-insight and professional growth. Mahwah, NJ: Lawrence Erlbaum Associates.##Madigan, J.C. (2016). Self-Development and the Art of Battle Command, Ph. D. thesis, Command and Control Research, London. Available:  https://www.google.com/search?q= Self-development.##Machado, C. (2017). Competencies and Talent Management, Gewerbestrasse: Springer Nature.##Mesarosova, M. (2017). Care for self- development in relation to self- regulation in the students of helping professions, International Journal of Social Sciences, 3(1), 586-596.##Orvis, K. A. &amp; Ratwani, K. L. (2010). Leader self-development: A contemporary context for leader development evaluation. The Leadership Quarterly, 21(3), 657–674.##O’Toole , J. &amp; Lawler, .E (2006). The new American workplace .New York: NY: Palgrave MacMillan.##Pedler, M., Burgoyne, J., &amp; Boydell, T. (1986). A Manager's Guide to Self-Development, 2nd ed., McGraw-Hill, London.##Reichard, R. J. &amp; Johnson, S. k. (2011). Leader self-development as organizational strategy, The Leadership Quarterly, 22, 33–42.##Reider, B. J. (2016). Self-development hand book. The combined arms center, center for army leadership at (913) 758-3160 or http://usacac.army.mil/CAC/CAL.##Simmons, M.J. (2017). Leader self-development: An emerging strategy for building leadership capacity, submitted in partial fulfillment of the requirements for the degree DOCTOR OF PHILOSOPHY, Department of Psychological Sciences, College of Arts and Sciences, Kansas state university.##Spreitzer, G. (1995). Psychological empowerment in work place, Dimensions, Measurement and validation, the academy management journal, 38 (5), 1442-1465.##Verma, ‌R. A. (2016). Self-development through Human Value Education , International Journal of Engineering and Technical Research (IJETR), 4(3), 5-8.##Van Velsor, E., Moxley, R., S., &amp; Bunker, K. A. (2004). The leader development process., The Center for Creative Leadership handbook of leadership development, 24, 204−233.##Wang. G. &amp; Wang, J. (2004). Toward a Theory of Human Resource Development Learning Participation,   Human Resource Development Review. 3 (4), 326-353.##Wallace, m. &amp; Storm, J. (2003). Organizational Change in a Regional Local council, Australian Journal of Business and Social Inquiry, 1(2), 51-64.##Werner, J.M. &amp; Desimon, R.L. (2009). Human Resource Development, 5th ed. Thomson, South –Western.##Zaccaro, S. J., Wood, G., &amp; Herman, J. (2006). Developing the adaptive and global leader: HRM strategies within a career-long perspective. In R. J. Burke &amp; C. L. Cooper (Eds.), the human resources revolution: Why putting people first matters, Amsterdam, NL: Elsevier.25 (2), 17-29##احمدی، سیدعلی‌اکبر، صدرمنصوری، سعید، درویش، حسن و رجب‌بیگی، مجتبی (1398). شناسایی شایستگی‌های مدیریتی در فرایند استعدادیابی (مورد مطالعه: صنعت نفت ایران)، فصلنامه علمی - پژوهشی مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال 10، شماره 39 ، صص 96-63 .##احمدی، سیدعلی‌اکبر، عسگری‌نژاد، منیره و احمدیان، محسن (1396). بررسی رابطه رفتار خود‌توسعه‌ای و عوامل مؤثر بر آن با بهره‌وری کارکنان معاونت نیروی انسانی ناجا، فصلنامه منابع انسانی ناجا، سال 12، شماره47، بهار 96، صص36-28.##اردکانی، سید سعید، ابراهیم‌زاده، محمد، سلیمی، نجد و الحسینی، سید‌مهدی (1395). بررسی تأثیر مدیریت استعداد بر رفتار شهروندی، مورد مطالعه: شرکت گاز استان یزد. فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال 8، شماره 30، صص74-51.##جورج، تامس و سینگ، سورجیت (1388). توسعه منابع انسانی در سازمان، ترجمه: سید احمد طباطبایی، تهران، انتشارات فرمنش.##خنیفر، عباس، باغبان، کامبیز، رضایی، علی‌محمد و هژبریان، سکینه (1391). تدوین برنامه استراتژیک توسعه فردیِ کارکنان در صنعت نفت، دهمین کنفرانس مدیریت، تهران، 1391.##عابدی جعفری، حسن، تسلیمی، محمدحسین، فقیهی، محمدحسین و شیخ‌زاده، محمد(1390). تحلیل مضمون و شبکه مضامین: روشی ساده و کارآمد برای تبیین الگوهای موجود در داده‌های کیفی، اندیشه مدیریت راهبردی، سال 2، شماره 5 ، صص 198-151.##عسگری‌نژاد، منیره و سلیمان‌بیگی، شیوا (1396). بررسی رابطه بین کیفیت زندگی کاری با خودتوسعه‌ای کارکنان دانشگاه پیام نور تهران، کنفرانس بین‌المللی روانشناسی و علوم اجتماعی، شیراز، 1396.##فروتنی، زهرا (1394). عوامل مؤثر در رفتار خودتوسعه‌ای کارکنان با تأکید بر نقش حمایت سازمان و نگرش اسلامی به کار، فصلنامه مطالعات رفتار سازمانی، سال 2، شماره 4، صص 54-27.##فرمیهنی فراهانی، احمد، مضطرزاده، فتح‌اله و بهرامی، محسن ( 1398). شناسایی و تحلیل عوامل موثر بر توانمندسازی پژوهشگران برای توسعه آینده ( مورد مطالعه: یکی از مراکز پژوهشی صنعت نفت)، فصلنامه علمی - پژوهشی مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال10، شماره 39 ، صص 28-3 .##فرزادنیا، فرزانه، صفایی موحد، سعید، عسگری، مجید علی و  قائدی، یحیی (1395). ارائه چارچوبی برای آموزش و توسعه منابع انسانی در پروژه‌های پیچیده ایران، فصلنامه علمی - پژوهشی مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال 7، شماره 28 ، صص 146-131.##مزاری، ابراهیم و زمانی، مهسا (1395). تأثیرپذیری سرمایه انسانی از سازوکارهای روان‌شناختی- رفتاری خودتوسعه‌ای: خودنظمی، خود مدیریتی، خودرهبری و خود راهبری یادگیری، فصلنامه پژوهش‌های کاربردی روان‌شناختی، سال7، شماره 3، صص54-39. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارائه مدل شایستگی رهبران سازمان کوانتومی</TitleF>
		<TitleE>Presentation of the Competency Model of Leaders in a Quantum Organization</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>پژوهش حاضر با هدف ارائه مدل شایستگی رهبران سازمان کوانتومی انجام شد. این تحقیق از حیث هدف اکتشافی و از نظر روش از نوع آمیخته(کیفی و کمّی) بود. جامعه آماری بخش کیفی تحقیق را اساتید خبره مدیریت از دانشگاه&#8204;های مختلف و جامعه آماری بخش کمّی تحقیق را مدیران شرکت&#8204;های تابعه صنعت نفت در اصفهان تشکیل داد. نمونه&#8204;گیری به روش هدفمند چندمرحله&#8204;ای و براساس روش طبقه&#8204;بندی متناسب با حجم انجام گرفت. ابزار جمع&#8204;آوری اطلاعات شامل دو پرسش&#8204;نامه&#8204;ی محقق&#8204;ساخته بود که روایی صوری و محتوایی آنها توسط اساتید خبره مدیریت در زمینه سازمان کوانتومی و شایستگی رهبران تأیید گردید. پایایی پرسش&#8204;نامه&#8204;&#8204;ها از طریق محاسبه ضریب آلفای کرونباخ بررسی شد که همگی &#160;بالای 0.70 و مطلوب بود. با استفاده از تکنیک مدل&#8204;یابی معادلات ساختاری، مدل شایستگی رهبران سازمان کوانتومی شامل پنج بُعد شایستگی؛ فردی، میان&#8204;فردی، مدیریتی، تحلیلی/ ادراکی و فنی با 57 شایستگی رهبری ارائه گردید.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The purpose of this study was to present a competence model for leaders of quantum organizations. This research was exploratory and mix method (qualitative and quantitative). In the qualitative part of the statistical society, the research was conducted by professors of management from different universities and the statistical population of the quantitative part of the research consisted of the managers of the companies affiliated to the oil industry in Isfahan. The sampling was carried out in a multistage targeted manner based on classification method Fits the volume. The data gathering tool consisted of two researcher-made questionnaires. Their formal and content validity was confirmed by professors in management in the field of quantum organization and competence of the leaders. Reliability of the questionnaires was calculated by calculating the Cronbach's alpha coefficient, all of which were above 0.70 and were desirable. The competency model of the quantum organization leaders was presented using structural equation modeling technique with 5 competence dimensions: individual, interpersonal, managerial, analytical / perceptual, technical, and 57 competencies of leadership.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>55</FPAGE>
			<TPAGE>86</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سید حسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>موسوی</Family>
				<NameE>Seyyed Hassan</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mousavi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد اصفهان (خوراسگان)</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mousavi139036@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>ایرج</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سلطانی</Family>
				<NameE>Iraj</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Soltani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد اصفهان (خوراسگان)</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>soltani134@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مهربان</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>هادی پیکانی</Family>
				<NameE>Mehraban</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hadi Peykani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد اصفهان (خوراسگان)</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>paykani2323@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Quantum Leadership Skills</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Competency of Leaders</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مهارت‌های رهبری کوانتومی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شایستگی رهبران</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Badir, Y. F. (2017). The impact of leaders’ technical competence on employees’ innovation and learning. Journal of Engineering and Technology Management, 44(1), 44-57. (https://doi.org/10.1016/j.jengtecman.2017.03.003)##Brown, L., George, B., &amp; Mehaffey, C. (2018).The development of a competency model and its implementation in a power utility cooperative: an action research study. Industrial and Commercial Training, 50(3), (123-135, https://doi.org/10.1108/ICT-11-2017-0087)##Caupin, G.  (2006). ICB: IPMA Competence Baseline, Version3.0, International Project Management Association.https://www.worldcat.org/title/icb-ipma-competence-baseline-version-30/oclc/244796690##Chouhan, V.S. &amp; Srivastava, S. (2014). Understanding competencies and competency modeling- A literature survey. IOSR Journal of Business and Management, 16(1), 14-22.##Cook, K. W. &amp; Bernthal, P. (1998). Job/role competency practices survey report, Development Dimensions International, Executive Summary Report, retrived: http://www.ddiworld.com/pdf/ddi_jobrolecompetencypractices_es.pdf##Draganidis, F. &amp; Mantas, G. (2006). Competency Based Management: A Review of System and Approaches, Information Management and Computer Security, 14(1), 51-84.##Dubios, D. D. &amp; Rothewll, W. J. (2004). The Competency Toolkit. Amherst, Mass.: HRD Press.##Huselid, M. &amp; Becker, B. (2003). Methodological issues in cross‐sectional and panel estimates of the human resource‐firm performance link. A Journal of Economy and Society, 35(3), 400-422.##Mansfield, R.S. (2011). Bulding competency models. Human Resource management, 35, 9-18.##Pan, Y. (2017). Are You an Excellent International Enterpreneur? Building a Competency Model of International Enterpreneurs Based on the Grounded Theory. Journal of Service Science and Management, 10(04), 394-411.##Schroeter, K. (2002). Editorial: Take a quantum leap to quantum leadership. SSM, 8(6), 6-11.##Schutte, N., Barkhuizen, N., &amp; Sluis, L. (2016). The development of a human resource management (HRM) professional competence model: A pilot study, Journal of Psychology in Africa, 26(3), 230-236, (https://doi.org/10.1080/14330237.2016.1185902).##Seidel, A., Saurin, T. A., Marodin, G. A., &amp; Ribeiro, J. D. (2017). Lean Leadership Competencies: A multi-method study. Management Decision, 55(10), 2163-2180.##Shelton, C. &amp; Darling, J. (2001). The quantum skills model in management: a new paradigm to enhance effective leadership. Leadership &amp; Organization Development Journal, 22(6), 264-273.##Shelton, C. &amp; Darling, J. (2003).Using new science concepts to create learning organizations. Management Decision, 10(6), 353-360.##Shannon, S. (2005).Three approaches to qualitative content analysis. Qualitative Health Research,15(9) ,88-127.##Viitala, R. (2005). Perceived development needs of managers compared to an integrated management competency model. Journal of Workplace Learning, 17(7), 436-451.##Zanotti, F. (2012). Designing a strategic plan through an emerging knowledge generation process. The##افجه، سید علی‌اکبر و حمزه‌پور، مهدی (1394). رهیافتی جامع از نظریه رهبری کوانتومی و کاربردهای آن در سازمان. دوفصلنامه اندیشه مدیریت راهبردی. سال8، شماره 2، صص204-161.##اکرامی، محمود و رجب‌زاده، سمیه (1390). توسعه مولفه‌های مقیاس سنجش شایستگی مدیران. فصلنامه فرایند مدیریت و توسعه. دوره 24، شماره 3، صص 69-49.##الوانی، سیدمهدی، سیدنقوی، میرعلی و زارع بزرگ‌آبادی،رضا(1395). جایگاه شایستگی‌های محوری در##جانشین‌پروری. فصلنامه چشم‌انداز مدیریت دولتی. شماره27، صص 62-4.##ایران‌زاده، سلیمان و زنجانی، سعید (1395). مدل شایستگی موردنیاز مدیران و متخصصان منابع انسانی در شرکت گاز استان آذربایجان غربی با استفاده از تکنیک ISM. فصلنامه علمی – پژوهشی مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت. سال 8، شماره 30، صص 50-27 .##باباشاهی، جبار، یزدانی، حمیدرضا، طهماسبی، رضا و رجب‌پور، ابراهیم(1396). طراحی مدل شایستگی کارکنان دانشی در پژوهشگاه صنعت نفت. فصلنامه علمی – پژوهشی مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت. سال 8، شماره 32، صص 24-3 . ##تسلیمی، محمد سعید، راعی، رضا، فرزین وش، اسدلله و برقی، میکائیل(1392). طراحی و تبیین مدل شایستگی‌های مدیران پروژه‌های ملی کشور با تمرکز بر ریسک. فصلنامه مدیریت دولتی. دوره 4 ، شماره 4 ، صص 78-57. ##خشوعی، مهدیه‌سادات، عریضی، حمیدرضا و نوری، ابوالقاسم (1394). شایستگی‌های مدیریتی بر اساس نظریه داده بنیاد- مطالعه موردی: شرکت گاز استان اصفهان. فصلنامه علمی – پژوهشی مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت. سال 7، شماره 26، صص61-27 . ##دیانت، محمد، سیدجوادین، سیدرضا و شاه‌حسینی، محمدعلی(1397). طراحی الگوی شایستگی مدیران پروژه در صنعت نفت. فصلنامه علمی – پژوهشی مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت. سال 9، شماره 36، صص 40-3. ##رضوی، انسیه (1392). بررسی رابطه مهارت‌های کوانتومی مدیران بر اساس مدل شلتون و موفقیت مدیران با رویکرد مدیریت کیفیت اروپایی. شرکت گاز استان خراسان رضوی. پایان‌نامه کارشناسی ارشد، مدیریت منابع انسانی، دانشگاه آزاد اسلامی خراسان رضوی.##رضوی، سید‌محمدحسین و عظیمی ثانوی، بابک (1391). اولویت‌بندی و بررسی میزان آشنایی با مهارت‌های کوانتومی در سازمان‌های ورزشی کشور. اولین همایش ملی مهندسی مدیریت کسب و کار. تهران، سال 1391 .##سلیمی، محمد حسین، رجایی‌پور، سعید، سیادت، سید‌علی و بیدرام، حمید(1395). رابطه بین مهارت‌های مدیریت کوانتومی و قابلیت‌های چابکی سازمانی از طریق نقش میانجی خوش‌سازمانی در دانشگاه‌های دولتی منتخب اصفهان. فصلنامه پژوهش‌های مدیریت عمومی. سال9، شماره 33، صص 138-113. ##سیادت، سیدعلی و ایزدی، خلیل(1395). بررسی رابطه بین مدیریت کوانتومی با اشتیاق شغلی و سازگاری شغلی کارکنان دانشگاه اصفهان. فصلنامه نوآوری‌های مدیریت آموزشی. شماره 43، صص 34-25.##شلتون، شارلوت و دارلینگ، جان (2001). مدل مهارت‌های کوانتومی در مدیریت: پارادایم نوینی برای ارتقای رهبری اثربخش. ترجمه ابراهیم گلشن. فصلنامه تحول اداری. دوره 7، شماره40، صص65-43. ##فردانش، هاشم (1387) . طبقه‌بندی الگوهای طراحی سازنده‌گرا بر اساس رویکردهای یادگیری و تدریس. فصلنامه مطالعات تربیتی و روانشناسی دانشگاه فردوسی مشهد. شماره 9 (2)، صص21-5.##عسگری، ناصر، نیکوکار، غلامحسین، صفری، حسین و غلامی، مهرداد (1394). الگوی شایستگی‌های مدیران دولتی جمهوری اسلامی ایران بر اساس سند چشم‌انداز 1404. دو فصلنامه مدیریت در دانشگاه اسلامی. سال4، شماره 1 ، صص 38-23.##محمودی، سیدمحمد، زارعی متین، حسن و بحیرایی، صدیقه (1391). شناسایی و تبیین شایستگی‌های مدیران دانشگاه. دو فصلنامه مدیریت در دانشگاه اسلامی. سال1 ، شماره 1، صص143-114. ##مرادی، علی و قنبری، سیروس(1396). رابطه مهارت‌های مدیریت کوانتومی مدیران و آمادگی کارکنان برای تغییر سازمانی. فصلنامه رهبری و مدیریت آموزشی. دانشگاه آزاد اسلامی واحد گرمسار. سال11، شماره3، صص 109-87.##موسی‌زاده، زهره و عدلی، مریم (1388). معیارهای انتخاب و انتصاب مدیران با رویکرد شایسته‌گزینی در نهج‌البلاغه. دو فصلنامه اندیشه مدیریت. شماره1، صص 132-103.##مومنی‌راد، اکبر، علی‌آبادی، خدیجه، فردانش، هاشم و مزینی، ناصر (1392). تحلیل محتوای کیفی در آیین پژوهش: ماهیت، مراحل و اعتبار نتایج. فصلنامه اندازه‌گیری تربیتی. سال4، شماره 14، صص 222-187.##هوشیار، وجیهه و رحیم‌نیا، فریبرز(1391). واکاوی ابعاد و مولفه‌های مدل شایستگی‌های مدیران در سیستم بانکی (یک رویکرد کیفی). فصلنامه علمی پژوهشی مدیریت فردا. سال11، شماره 31، صص 138-117. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسایی و مدل ساختاری ویژگی‌های روان‌شناختی مدیران عالی در صنعت نفت</TitleF>
		<TitleE>Identification and Structural Pattern of Top Managers' Psychological Traits in the Oil Industry</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>&#160;&#160;&#160;&#160; امروزه ویژگی&#8204;های روان&#8204;شناختی مدیران از جمله عوامل اثرگذار در موفقیت سازمان&#8204;ها و عنصر اصلی توانمندسازی نیروی انسانی می&#8204;باشد. هدف از پژوهش حاضر، شناسایی و ارائه مدل ساختاری ویژگی&#8204;های روان&#8204;شناختی مدیران عالی در مناطق نفتی استان آذربایجان غربی بود که با روش ترکیبی(کمّی &#8211; کیفی) مورد بررسی قرار گرفت. در بخش&#8204;کیفی، پارادیم پُست&#8204;مدرن، استراتژی پدیدارشناسی و تکنیک تحلیل محتوای پنهان با مصاحبه نیمه&#8204;ساختاریافته (عمیق) با 16 نفر از مدیران عالی (تا حد اشباع نظری) انجام گرفت. برای نمونه&#8204;گیری از روش نمونه&#8204;گیری هدفمند (قضاوتی) استفاده شد و در مصاحبه&#8204;ها از نفر 10 به بعد، اشباع نظری حاصل گردید. در بخش کمّی با استفاده از مدل&#8204;سازی معادلات ساختاری به روش حداقل مربعات جزئی، پایایی و روایی ابزار به&#8204;دست آمده مورد تایید قرار گرفت. مصاحبه&#8204;ها از طریق کدگذاری باز و کدگذاری محوری با نرم&#8204;افزارMAX QDA12&#8204;&#8204; و جهت تأیید ابزار به&#8204;دست آمده از نرم&#8204;افزارSmart Pls2 استفاده شد. ویژگی&#8204;های روان&#8204;شناختیِ مدیران عالی در جامعه&#8204;ی مورد بررسی در چهارمولفه&#8204;ی نوع&#8204;دوستی، آرزومندی، دوراندیشی و سازگاری با دیگران شناسایی گردید و یک مدل ساختاری بر اساس این مولفه&#8204;ها ارائه و پایایی و برازش مدل جدید مورد سنجش قرار گرفت.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Nowadays, psychological traits of managers are among the factors that influence the success of organizations and are a key element of human resource empowerment. The current research aimed to identify psychological traits of Top managers in Oil fields of West Azerbaijan province which has been studied by the combined method (quantitative - qualitative). In the qualitative section, postmodern paradigm, phenomenological strategy, and latent content analysis technique by semi- structured (in-depth) interview (to the theoretical saturation level) with 16 cases of top managers and&#160; purposive sampling method was used for sampling and theoretical saturation was obtained from interviews with 10 individuals. In the quantitative section, using the structural equation modeling by partial least squares method, the reliability and validity of the obtained tool was confirmed. The interviews were analyzed through open coding and axial coding using MAXQDA12 and the Smart Pls2 software has been used to confirm the tool. The psychological Traits of Top Managers in the study community were identified in the four components of altruism, ambition, foresight and compatibility with others and a structural model based on these components was presented and the reliability and fit of the newly created model were evaluated.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>87</FPAGE>
			<TPAGE>108</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>البرز</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مقتدرمنصوری</Family>
				<NameE>Alborz</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Moghtader Mansouri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی، واحدبناب</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>alborz.moghtader@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>غلامرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رحیمی</Family>
				<NameE>Gholamreza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rahimi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی، واحد بناب</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>:  dr.rahimii48@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>نادر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بهلولی</Family>
				<NameE>Nader</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>bohlouli</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی،  واحد بناب</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>nabohlooli@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فرهاد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نژاد ایرانی</Family>
				<NameE>Farhad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Nezhad Irani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی، واحد بناب</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>nezhadiranif@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Psychological Features</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Top Managers</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Oil Industry</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Phenomenology.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ویژگی‌های روان‌شناختی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیران عالی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>صنعت نفت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پدیدار شناسی.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Alan, R. &amp; Sashkin, W. (2002). Can Organizational Empowerment Work in Multinational Settings? Academy of Management Perspectives, 16(1), 102-115.##Bowen, D. &amp; Lawler, E. (1992). The Empowerment of Service Workers: What, Why, How, and When. MIT Sloan Management Review, 9-31. ##CAI, Z.h. &amp; Huang, Q. (2018). Improving the Agility of Employees through Enterprise Social Media: The mediating Role of Psychological Conditions. International Journal of Information, 38 (1), 52-63. ##Cole, F. (1988). Content analysis: process and application. Clinical Nurse Specialist, 2(1), 53–59.##Dust, S. &amp; Resick, G.h. (2018). Ethical Leadership and Employee Success: Examining the roles of Psychological Empowerment and Emotional Exhaustion .Journal of the leadership quarterly, 29(5), 570-583.##Ergeneli, A. &amp; Saglam, G. (2007). Psychological empowerment and its relationship to trust in immediate managers. Journal of Business Research, 60(1), 41-49.##Hagerman, H., Skytt, B., &amp; Wadensten, B. (2016). A Longitudinal Study of Working Life among First-line Managers in the Care of Older Adults. Applied Nursing Research, 32, 7-13.##Hair, J.F., Black, W.C., Babin, B.J., Anderson, R.E., &amp; Tatham, R .L. (2006). Multivariate Data Analysis. Pearson Prentice Hall Upper Saddle River, Vol 6.##Hitt, M. &amp; Ireland, R. D. (1999). Achieving and maintaining strategic competitiveness in the 21 St century: The role of strategic leadership. Academy of Management Executive, 13(1), 43–57.##Krausert, A. (2017). HR Differentiation between Professional and Managerial Employees: Broadening and Integrating Theoretical Perspectives. Human Resource Management Review, 27(3), 442-457.##Lee, J. &amp; Taylor, M. (2014). Dual roles in psychological contracts: When Managers Take Both Agent and Principal Roles. Human Resource Management Review, 24(1), 95-107.##Mac Namara, A. &amp; Collins, D. (2010). The role of psychological characteristics in managing the transition to university. Psychology of Sport and Exercise, 11(5), 353-362.##Newman, A., Donohue, R., &amp; Eva, N. (2017). Psychological safety: A systematic review of the literature. Human Resource Management Review, 27(3), 521-535.##Nicola, J., Petty, O. P., &amp; Thomson, G. (2012). Ready for a paradigm shift? Part 2, Introducing qualitative research methodologies and methods. Manual Therapy, 17(5), 378-384.##Palmer, C., Niemand, T., Stöckmann, C., Kraus, S., &amp; Kailer, N. (2019).The interplay of entrepreneurial orientation and psychological traits in explaining firm performance. Journal of Business Research, 94, 183-194.##Patton, Q. M. (2002). Qualitative Research and Evaluation Methods. Journal of the American Society for Information Science, 51(8), 734-744.##Silen, M., Skytt, B., &amp; Engstrom, M. (2018). Relationships between Structural and Psychological Empowerment, Mediated by Person-centred processes and thriving for nursing home staff. Geriatric Nursing, 40(1), 1-15.##Spreitzer, G. (1996). Social Structural Characteristics of psychological Empowerment. Academy of management journal. 39(2): 483–505.##Strauss, A. &amp; Corbin, J. (1990). Basics of Qualitative Research: Grounded Theory procedures and techniques. Newbury Park, CA: Sage.##Thomas, K. &amp; Velthouse, B. (1990). Cognitive elements of Empowerment: An “Interpretive” Model of Intrinsic task Motivation. Academy of management review. 15(4), 666-681.##Willcoxson, L. &amp; Chatham, R. (2018). Testing the Accuracy of the IT Stereotype: Proﬁling IT Managers personality and behavioural characteristics. Information &amp; Management, 43(6), 697 – 705.##Wolfe, D. M. (1988). Is there integrity in the bottom line: Managing obstacles to executive integrity In Srivastva Executive integrity: The search for high human values in organizational life.140-171.##Yan, M., Peng, K., &amp; Francesco, A. (2011). The Differential Effects of Job Design on Knowledge Workers and Manual Workers: A Quasi-experimental field Study in China. Human Resource Management, 50(3), 407–424.##ادیب‌منش، مرزبان، محمدی، زیدان، نوری، ابوالقاسم و طاهری، مهدی (1392). رابطه پنج عامل بزرگ شخصیت و سبک رهبری با بهره‌وری خدمات آموزشی مدیران مدارس، فصلنامه مطالعات روان‌شناختی، سال 9، شماره 2، صص101-84.##پوریوسف، سیاوس و آزاد فلاح، پرویز (1391). ارتباط بین ویژگی‌های شخصیتی تعهد سازمانی و سبک‌های مقابله‌ای کارکنان، مجله روانشناسی، دوره 16، شماره 4، صص 369-355.##جزایری، سید حسن، دلاور، علی و درتاج، فریبرز (1397). تدوین مدل شادکامی براساس ویژگی‌های شخصیتی و  هوش هیجانی و سبک دل‌بستگی و ویژگی‌های جمعیت‌شناختی، فصلنامه فرهنگ مشاوره و روان‌درمانی، سال 9، شماره 35، صص 56-27.##حسینی، محمدسلطان، امیرتاش، علی‌محمد و مظفری، امیراحمد (1384). توصیف و مقایسه سبک‌های مختلف رهبری با تعهد سازمانی و ابعاد آن از دیدگاه اعضای هیات علمی دانشگاه‌های کشور، مجله علوم حرکتی و ورزشی، سال اول، شماره 6، صص 94-83.##داوری، علی و رضازاده، آرش (1393). مدل‌سازی معادلات ساختاری با نرم‌افزار PLS، چاپ اول، تهران، انتشارات جهاد دانشگاهی.##رحیمی، فرج‌الله، محمدی، جیران و پورزارع، هدی (1395). تأثیر اقدامات مدیریت منابع انسانی تعهد‌محور بر انعطاف‌پذیری منابع انسانی و مزیت رقابتی، مجله مطالعات مدیریت بهبود و تحول، دوره 25، شماره 82، صص 122-99.##رنگریز، حسن و مهذبی، مهدی (1397). اقدامات مدیریت منابع انسانی وتمایل به ترک خدمت سازمان: بررسی نقش میانجی نقض قرارداد روان‌شناختی، فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال10، شماره 40، صص 120-98.##شمسایی، فرشید، داودآبادی، زکیه و صادقی، امیر (1394). بررسی ویژگی‌های شخصیتی مدیران با سبک رهبری آنها. فصلنامه مدیریت پرستاری ، سال 4، شماره 4، صص 17-9.##عارف‌نژاد، محسن‌ (1396). شناسایی و اولویت‌بندی شایستگی‌های مدیران با تأکید بر مدیریت اسلامی، دوفصلنامه علمی پژوهشی مدیریت مدرسه، سال 5، شماره 1، صص 172-151.##کریپندورف، کلوس (1388). تحلیل محتوا، چاپ چهارم، ترجمه هوشنگ نایینی، تهران، نشر نی. ##محبوب‌خواه، فرهاد و بیگ‌زاده، یوسف (1397). ارائه مدل ساختاری ویژگی‌های شخصیتی کارآفرینی کارکنان براساس منابع قدرت مدیران (موردمطالعه ادارات دولتی استان آذربایجان غربی). مجله مدیریت فردا، دوره54، شماره 17، صص 284-269.##مصدق‌راد، علی‌محمد (1384). بررسی رابطه بین سبک‌های رهبری مدیران و کارایی بیمارستان‌های دانشگاهی شهر اصفهان، مجله دانشکده علوم اداری و اقتصاد، دوره 17، شماره 4، صص 37-24.##نریمانی، امیررضا و واعظی، رضا (1396). شناسایی عوامل تسهیلﮔﺮ تجاری‌سازی پژوهش‌های دانش مدیریت دولتی، فصلنامه مدیریت دولتی، سال 9، شماره2، صص 262-235.##هاشمی، نظام، وفاجو، علی و کرمی، ذبیح‌الله (1395). رابطه ویژگی‌های روان‌شناختی فرماندهان و مدیران دانشگاه علوم انتظامی امین با سبک‌های مدیریتی، مجله پژوهش‌های مدیریت انتظامی، دوره 11، شماره 2، صص 306-291.##هولستی، ال. رادولف (1373). تحلیل محتوا در علوم اجتماعی و انسانی، چاپ اول، ترجمه: نادر سالارزاده امیری، تهران، انتشارات دانشگاه علامه طباطبایی. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>طراحی مدل توسعه شایستگی رهبری مدیران صنعت فولاد با استفاده از نظریه برخاسته از داده‌ها</TitleF>
		<TitleE>Design a Model for Developing Leadership Competency for Steel Industry Managers Using the Grounded Theory</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>&#160;هدف از این پژوهش، تدوین مدلی برای توسعه شایستگی رهبری مدیران صنعت فولاد بود. روش&#8204;شناسی این پژوهش از نظر هدف، کاربردی و از نوع اکتشافی و به لحاظ نحوه گردآوری اطلاعات از نوع آمیخته بود. ابتدا و در بخش اولِ پژوهش (کیفی)، گردآوری داده&#8204;های کیفی مورد&#8204;نیاز با استفاده از نظریه برخاسته از داده&#8204;ها و پس از انجام مصاحبه عمیق با استفاده از پرسش&#8204;نامه 12 سوالی، مطابق با رویکرد سیستماتیک اشتروس و کوربین انجام شد. بعد از مراحل کدگذاری، تعداد 180 گزاره یا مفهوم اولیه از کدگذاری باز شناسایی شد و از ترکیب آنها تعداد 32 مقوله بر اساس کدگذاری محوری به&#8204;دست آمد. در نهایت، از این تعداد شش مولفه یا ابعاد اصلی مدل طراحی گردید. جامعه آماری پژوهش در بخش کیفی &#160;شامل تمامی خبرگان و متخصصان صنعت فولاد بود که &#160;با استفاده از روش نمونه&#8204;گیری غیرتصادفی و با استفاده از تکنیک گلوله برفی، تعداد 21 نفر انتخاب و مصاحبه&#8204;های عمیق با آنها انجام شد. در بخش دوم پژوهش (کمّی)، جامعه آماری شامل مدیران منتخب صنعت فولاد و تعداد نمونه نیز 155 نفر بود. در این مرحله، برازش مدل طراحی شده پس از انجام تجزیه و تحلیل آماری و انجام معادلات ساختاری به کمک نرم&#8204;افزار PLS بررسی و تأیید گردید.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The purpose of this research was to make and provide a model for developing the competence of the leadership of the steel industry managers. The methodology of this research was applied and exploratory in terms of the purpose and data gathering method was mixed. In qualitative stage, after a deep interview, data gathering has been done based on the Grounded Theory and by using a questionnaire of 12 questions. It was in accordance with the systematic approach of Strauss and Corbin. After coding process, 180 initial propositions or concepts were identified according to open coding and 32 categories were derived from their combination, which were the origin of the axial coding. After that, Six main components or dimensions of the model were designed. Finally the systematic model of the leadership competency development of the steel industry managers was designed. The statistical population of the research in the qualitative stage included all experts of the steel industry that were interviewed according to non-probability sampling and the snowball technique. 21 persons&#160; were selected and the deep interviews were done. In the second stage, sample size was 155 and after statistical analysis and structural equations, the fitting of the designed model was verified by using the PLS software.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>109</FPAGE>
			<TPAGE>138</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>جواد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سلیمانی</Family>
				<NameE>Javad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Soleimani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>soleymanni@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سیدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سیدجوادین</Family>
				<NameE>Seyed Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Seyed Javadin</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد‌علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شاه‌حسینی</Family>
				<NameE>Mohamad Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Shah Hoseini</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>leadership</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>competency</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>leadership competency</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>leadership development</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Steel industry</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رهبری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شایستگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شایستگی رهبری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توسعه رهبری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>صنعت فولاد.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Algahtani, A. (2014). Are Leadership and Management Different? A Review. Journal of Management Policies and  Practices, 2(3),71-82. ##Athanasopoulou, A. &amp; Dopson, S. (2015). Developing Leaders by Executive Coaching. Great Clarendon Street: Oxford.##Armstrong, M. (2010). Armstrong Human Resourse Management. A Guide to People Management. Hongkong: Replika Press Pvt.Ltd.##Day, D. V. (2001). Leadership Development, A Review in Context. Leadership Quarterly,11(4), 581–613.##Draganidis, F. &amp; Mentzas ,G. (2006). Competency Based Management: A Review of Systems and Approaches. Information Management &amp; Computer Security,14(1), 51-64.##Gentry, W. A., Eckert, R. H., Munusamy, V. P., Stawiski, S. A., &amp; Martin, J. L. (2014). The Needs of Participants in Leadership Development Programs: A Qualitative and Quantitative Cross-Country Investigation. Journal of Leadership &amp; Organizational Studie, 21(1), 83–101.##Hay Group ,(2014). Best Companies for Leadership. Retrieved from : https://www.businesswire.com/news/home/20141105005030/en/Hay-Group-Identifies-Companies-Leadership.##Hua, X.H. &amp; Hua, W. Y. (2009). Training system design for middle- level manager in coal enterprises based on post competency model. Journal of procedia earth and planetary science, 1, 1764-1771.##Megheirkouni, M. (2016). Leadership development methods and activities: content, purposes,  and implementation. Journal of Management Development, 35(2), 237-260. ##Mojab, F., Zaefarian, R., &amp; Azizi, A. H. (2011). Applying competency based Approach for Entrepreneurship education. Procedia and Behavioral Sciences, 12, 436-447.##Mumford, M. D., Zaccaro, J. S., Johnson, J. F., Diana, M., Gilbert, J. A., &amp; Threlfall, K.V. (2000). Patterns of leader characteristics: implications of performance and development. Leadership Quarterly, 11(1), 33-115.##Petrie, N. (2014). Future Trends in Leadership Development, Center for Creative Leadership. Retrieved from : file:///C:/Users/KOOROSH/Downloads/Integral%20Leadership%20Review.pdf. ##Silva, A. (2016). What is Leadership?. Journal of Business Studies Quarterly, 8(1). Retrieved from:  http://www.Jbsq.org. ##Smedick, B. &amp; Eric, R. (2018). An Overview of Leadership Competencies and Assessment Considerations. New Directions For  Student Leadership, 157,55-70. ##Van Velsor, E., McCauley, C.D., &amp; Ruderman, M. N. (2009). CCL Handbook of Leadership Development, 3rd Edition. United states of America: Center for Creative Leadership.##Visagie, J. &amp; Havenga, W. (2011). Leadership Competencies for Managing Diversity. Managing Global Transitions, 9(3), 225–247.##Wang, J. (2014). Globalization of Leadership Development. Bayreuth: Springer Gabler.##احمدی، محسن (1394). انتقال دانش، تکنولوژی و سرمایه‌گذاری خارجی فولاد از اروپا به ایران، چیلان، شماره 63، صص 41-39.##دانایی فرد، حسن، الوانی، سیدمهدی و آذر، عادل (1391). روش‌شناسی پژوهش کیفی در مدیریت، چاپ پنجم، تهران: نشر صفار. ##کرمی، مرتضی و صالحی، مسلم (1388). توسعه مدیریت مبتنی بر شایستگی، چاپ اول، تهران: انتشارات آییژ.##مرادخانی، مریم (1393). چرا برنامه‌های توسعه رهبری سازمانی شکست می‌خورند، دنیای اقتصاد، شماره 4522.##نیرومند، پوراندخت، صوفی جهانیار، بامداد، اعرابی، سید محمد و مقصودی، امیر (1391). چارچوب مفهومی شایستگی مدیران عامل شرکت‌های فناوری بنیان: ابعاد، مولفه‌ها و شاخص‌ها.  فصلنامه مشاوره شغلی و سازمانی، شماره 12، صص 161-145. ##میرابیان، وحیدرضا، طباطبایی، سیدمهام‌الدین و معجونی، صونا (1388). ارزیابی وضعیت رقابتی صنعت فولاد ایران در بازارهای بین‌المللی، نشریه پردازش، شماره 42، ص 44. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسایی و سنجش عوامل مؤثر بر مدیریت استعداد در صنایع ملی گاز ایران (مورد مطالعه: شرکت پالایش گاز فجر جم)</TitleF>
		<TitleE>Identification and Evaluation of Factors Affecting Talent Management in Iran's National Gas Industries
(Case: Fajr Jam Refining Company)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>هدف از انجام این پژوهش، شناسایی و سنجش عوامل مؤثر بر مدیریت استعداد در صنایع ملی گاز بوده است. بر همین مبنا دو رویکرد کیفی و کمّی مورد استفاده قرار گرفت. در بخش کیفی براساس رویکرد دلفی و در بخش کمّی بر اساس آنتروپی شانون عمل شد. بدین&#8204;منظور، ابتدا تیم 15 نفری خبرگان، شامل مدیران سازمانی و همچنین اساتید دانشگاهی انتخاب و مراحل رویکرد دلفی با توجه به نظرات این افراد انجام شد. نتیجه&#8204; این بخش بیانگر 42 متغیر در قالب 10 متغیر اصلی توسعه شخصی، استراتژی سازمانی، کارمندیابی و انتخاب، مدیریت عملکرد، آموزش، جبران خدمت، انضباط، عوامل سیاسی، عرضه نیروی کار و قوانین و مقرّرات بوده که بر مدیریت استعداد تأثیر گذاشته&#8204;اند. مبنای نتایج به&#8204;دست آمده از رویکرد دلفی، بیانگر برابر بودن تأثیر عوامل ده گانه بر مدیریت استعداد می&#8204;باشد و این در حالی است که ممکن است تأثیر برخی از عوامل بیشتر از دیگر عوامل باشد. بر همین اساس، وزن&#8204;دهی متغیرهای اصلی بر اساس روش آنتروپی شانون و با توجه به نظرات 10 نفر از خبرگان موردتوجه قرار گرفت. نتایج این بخش نشان داد که مدیریت عملکرد دارای بالاترین درجه اهمیت در زمینه مدیریت استعداد و توسعه شخصی، دارای کمترین میزان اهمیت بوده است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The purpose of this study was to identify and measure the factors affecting talent management in the national gas industry. So, the qualitative and quantitative approaches have been used. Delphi approach in the qualitative part and the Shannon entropy in the quantitative part have been used. For this purpose, a team of 15 experts, including organizational managers as well as academic professors, was selected and the Delphi approach steps have done according to their views. The result of this section, it has been identified 42 variables within the 10 key variables of personal development, organizational strategy, recruitment and selection, performance management, training, compensation, discipline, political factors, labor supply, and laws and regulations that have influenced talent management. Based on the results of the Delphi approach, the effect of the 10 factors on talent management was equal, while some factors may be more effective than others. So, the weighting of the main variables based on the Shannon entropy method according to the opinions of 10 experts was considered. The results showed that performance management has the highest importance and personal development has the lowest importance in talent management.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>139</FPAGE>
			<TPAGE>160</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>عبدالجواد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خلیلی</Family>
				<NameE>Abdoljavad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Khalili</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی، یاسوج</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عبدالخالق</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>غلامی</Family>
				<NameE>Abdolkhalegh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Golami</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی، یاسوج</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>gh.khalegh@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>کرم‌اله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>دانش‌فرد</Family>
				<NameE>Karamallah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Daneshfard</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>واحد علوم و تحقیقات، دانشگاه آزاد اسلامی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Talent Management</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Delphi Approach</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Shannon Entropy</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>National Gas Industries.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت استعداد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رویکرد دلفی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آنتروپی شانون</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>صنایع ملی گاز.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Aguinis, H. (2013). Performance management Vol. 2: Pearson Upper Saddle River, NJ.##Al Ariss, A., Cascio, W. F., &amp; Paauwe, J. (2014). Talent management: Current theories and future research directions. Journal of World Business, 49(2), 173-179. ##Beamond, M. T., Farndale, E., &amp; Härtel, C. E. (2016). MNE translation of corporate talent management strategies to subsidiaries in emerging economies. Journal of World Business, 51(4), 499-510. ##Bidwell, M. (2017). Managing talent flows through internal and external labor markets. The Oxford handbook of talent management, 281. ##Bonneton, D., Schworm, S. K., Festing, M., &amp; Muratbekova-Touron, M. (2017). Global Talent Management Program: Does It Help To Retain Talents? Paper presented at the Academy of Management Proceedings.##Boselie, P. &amp; Thunnissen, M. (2017). Talent management in the public sector. In The Oxford handbook of talent management.##Bratton, J. &amp; Gold, J. (2017). Human resource management: theory and practice: Palgrave.##Brewster, C. (2017). The integration of human resource management and corporate strategy. In Policy and practice in European human resource management (pp. 22-35): Routledge.##Butter, M. C., Valenzuela, E. S., &amp; Quintana, M. G. B. (2015). Intercultural Talent Management Model: Virtual communities to promote collaborative learning in indigenous contexts. Teachers’ and students’ perceptions. Computers in Human Behavior, 51, 1191-1197. ##Cascio, W. (2018). Managing human resources: McGraw-Hill Education.##Champoux, J. E. (2016). Organizational behavior: Integrating individuals, groups, and organizations: Routledge.##Collings, D. G. (2014). Integrating global mobility and global talent management: Exploring the challenges and strategic opportunities. Journal of World Business, 49(2), 253-261 .##Collings, D. G., Scullion, H., &amp; Vaiman, V. (2015). Talent management: Progress and prospects. In: Elsevier.##Davis, T., Cutt, M., Flynn, N., &amp; Mowl, P. (2016). Talent assessment: A new strategy for talent management: Routledge.##Deery, M. &amp; Jago, L. (2015). Revisiting talent management, work-life balance and retention strategies. International Journal of Contemporary Hospitality Management, 27(3), 453-472. ##Farndale, E., Pai, A., Sparrow, P., &amp; Scullion, H. (2014). Balancing individual and organizational goals in global talent management: A mutual-benefits perspective. Journal of World Business, 49(2), 204-214 .##Gallardo-Gallardo, E., Dries, N., &amp; González-Cruz, T. F. (2013). What is the meaning of talent in the world of work? Human resource management review .290-300,(4)23.##Gallardo-Gallardo, E., Nijs, S., Dries, N., &amp; Gallo, P. (2015). Towards an understanding of talent management as a phenomenon-driven field using bibliometric and content analysis. Human Resource Management Review, 25(3), 264-279. ##Glaister, A. J., Karacay, G., Demirbag, M., &amp; Tatoglu, E. (2018). HRM and performance—The role of talent management as a transmission mechanism in an emerging market context. Human Resource Management Journal, 28(1), 148-166. ##Hendry, C. (2012). Human resource management: Routledge.##Hume, M., Hume, C., Johnston, P., Soar, J., &amp; Whitty, J. (2014). The role of knowledge management (KM) in aged care informatics: crafting the knowledge organization. Healthcare Informatics and Analytics: Emerging Issues and Trends, 284-304 .##Karatop, B., Kubat, C., &amp; Uygun, Ö. (2015). Talent management in manufacturing system using fuzzy logic approach. Computers &amp; Industrial Engineering, 86, 127-136. ##Kennedy, H. P. (2004). Enhancing Delphi research: methods and results. Journal of advanced nursing, 45(5), 504-511. ##Kulkarni, M. &amp; Scullion, H. (2015). Talent management activities of disability training and placement agencies in India. The International Journal of Human Resource Management, 26(9), 1169-1181. ##Noe, R. A., Hollenbeck, J. R., Gerhart, B., &amp; Wright, P. M. (2003). Gaining a competitive advantage: Irwin: McGraw-Hill##Oladapo, V. (2014). The impact of talent management on retention. Journal of business studies quarterly, 5(3), 19. ##Schiemann, W. A. (2014). From talent management to talent optimization. Journal of World Business, 49(2), 281-288. ##Sparrow, P. R. &amp; Makram, H. (2015). What is the value of talent management? Building value-driven processes within a talent management architecture. Human Resource Management Review, 25(3), 249-263. ##Sparrow, P., Brewster, C., &amp; Chung ,C. (2016). Globalizing human resource management: Routledge.##Store, J. (2014). New Perspectives on Human Resource Management (Routledge Revivals): Routledge##Tatoglu, E., Glaister, A. J., &amp; Demirbag, M. (2016). Talent management motives and practices in an emerging market: A comparison between MNEs and local firms. Journal of World Business, 51(2), 278-293. ##Turner, S. P. (2018). The Social Theory of Practices: Tradition, Tacit Knowledge and Prepositions: John Wiley &amp; Sons.##Vaiman, V., Haslberger, A., &amp; Vance, C. M. (2015). Recognizing the important role of self-initiated expatriates in effective global talent management. Human resource management review, 25(3), 280-286 .##Voegtlin, C. &amp; Greenwood, M. (2016). Corporate social responsibility and human resource management: A systematic review and conceptual analysis. Human Resource Management Review, 26(3), 181-197.##ایمانی جاجرمی، حسین (1379). روش‌شناسی: آشنایی با روش دلفی و کاربرد آن در تصمیم‌گیری، مجله مدیریت شهری، شماره 1، صص39- 35.##آذر، عادل و مومنی، منصور (1385). آمار و کاربرد آن در مدیریت، انتشارات سمت.##پسندیده، المیرا، احمدی، پرویز و اسماعیل‌پور، رضا (1394). طراحی مدل مدیریت استعداد در سازمان صنعت، معدن و تجارت استان گیلان. کنفرانس بین‌المللی مدیریت، فرهنگ و توسعه اقتصادی: تهران.##تقی‌زاده یزدی، محمدرضا، طهماسبی، رضا، امامت، محسن و دهقان، علیرضا (1396). شناسایی و رتبه‌بندی عوامل مؤثر بر جذب و نگهداشت استعدادها با استفاده از رویکرد فرایند تحلیل سلسله‌مراتبی (مطالعه موردی: دانشگاه تهران). مدیریت فرهنگ سازمانی، سال 16، شماره 1،صص 115-89.##جمالی، احسان، حبیبی، مجتبی و باقی‌یزدل، رقیه (1393). کاربرد روش دلفی در تحقیقات علوم رفتاری و پزشکی: مروری بر مزایا، تنگناها و روش‌شناسی. نامه آموزش عالی، دوره 7، شماره 26، صص154- 131.	##حاجی‌کریمی عباسعلی و حسینی، ابوالحسن (1389).  تأثیر عوامل راهبردی زمینه‌ساز بر مدیریت استعداد. مطالعات مدیریت راهبردی، دوره 1، شماره 2، صص 71-51.##عطاآبادی، حسین، تقوی رشیدی‌زاده، حسین و زارعی، فرهاد (1393). نظام مدیریت استعدادها: مبانی نظری و موردکاوی‌های سازمانی. تهران: انتشارات آموخته.##علامه، سیدمحسن، سلطانی، فرزانه و نریمانی، مهدی (1393). بررسی نقش تعدیلگر متغیر سرمایه اجتماعی در رابطه بین مدیریت استعداد و تسهیم دانش در سازمان. پژوهش‌های مدیریت در ایران، دوره 18، شماره 2، صص 148 -127.##فریدفتحی، مریم، روزبهانی، محبوبه، فرهمند، فرناز و کاظم، بهارک (1396). طراحی مدل ارتباطی مدیریت استعداد، نوآوری و تسهیم دانش در وزارت ورزش و جوانان. فصلنامه علمی-پژوهشی مطالعات مدیریت رفتار سازمانی در ورزش، 4 (14)، صص 110 -101.##فقیهی‌پور، محمد جواد (1395). رویکردی جامع بر مدیریت استعداد. تهران: انتشارت دارالفنون.##قلی‌پور، آرین و افتخار، نیره (1396). ارائه مدل مدیریت استعداد به روش نظریه مبنایی (مورد مطالعه: اپراتور تلفن همراه)، پژوهش‌های مدیریت عمومی، 9(34)، صص90-59. ##کارت رایت، راجر (1387). نگاهی نو به توسعه سرمایه انسانی، مدیریت استعداد، چاپ اول، مترجمان: علی‌محمد گودرزی و سید جمال حسینی، تهران، موسسه خدمات فرهنگی رسا.##گای، ماتیو و سیمز، دوریس (1388). توسعه استعدادهای آتی: راهنمای کاربردی مدیریت استعداد و برنامه‌ریزی جانشین‌پروری، چاپ اول ،ترجمه: نسرین جزنی، تهران: انتشارات سرآمد،.	##محرمی، راحله و جعفری، سید محمد‌باقر (1396). تبیین مدل مدیریت استعداد در سازمان‌ها با تاکید بر نقش فرهنگ سازمانی و سیستم‌های اطلاعاتی منابع انسانی. دومین کنفرانس بین‌المللی مدیریت و حسابداری: تهران.##معالی تفتی، مرجان و تاج الدین، محمد( 1387). جنگ استعدادها، ماهنامه تدبیر، شماره 192، ص 72. ##ملک‌محمدی، سحر (1396). تعیین و اولویت‌بندی عوامل توسعه استعداد (مورد مطالعه: ستاد مرکزی بانک سپه). کنفرانس سالانه پارادایم‌های نوین مدیریت در حوزه هوشمندی، تهران.##میرغفوری، سیدحبیب‌الله و اردکانی، فائزه (1393). روش‌های تصمیم‌گیری چند شاخصه (همراه با معرفی نرم‌افزارهای کاربردی). تهران: سازمان انتشارات جهاد دانشگاهی.##والمحمدی، چنگیز و فیروزه، نگین (1389). ارزیابی عملکرد سازمان با استفاده از تکنیک BSC، (پژوهشگر) فصلنامه مدیریت، شماره 18، ص 87-72 . ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی تأثیر معنویت محیط کار بر سلامت روانی جامع کارکنان؛ مطالعه‌ای در شرکت پتروشیمی پازارگاد عسلویه</TitleF>
		<TitleE>The Effect of Workplace Spirituality on Comprehensive Mental Health of Employees; A Case in Pazargad Petrochemical Company in Asaluyeh</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>پژوهش حاضر با هدف بررسی تأثیر معنویت محیط کار بر سلامت روانی جامع کارکنان و سه بُعد اصلی آن (بهزیستی هیجانی، بهزیستی روان&#8204;شناختی و بهزیستی اجتماعی) صورت گرفت. این تحقیق از نظر هدف، کاربردی و از نظر روش گردآوری داده&#8204;ها از نوع پیمایشی می&#8204;باشد. برای تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها و آزمون فرضیه&#8204;ها نیز از روش مدل&#8204;سازی معادلات ساختاری استفاده شد. جامعه آماریِ تحقیق شامل کارکنان شرکت پتروشیمی پازارگاد واقع در عسلویه بود. حجم نمونه بر اساس جدول مورگان تعیین شد که در نهایت، تعداد 238 نفر با استفاده از روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده انتخاب شدند. ابزار گردآوری داده&#8204;ها، پرسش&#8204;نامه معنویت محیط کار میلیمن و همکاران و پرسش&#8204;نامه کوتاه شده سلامت روانی جامع کیز بود. روایی هر دو پرسش&#8204;نامه از نظر روایی ظاهری، محتوایی و سازه مورد بررسی قرار گرفته و برای آزمون پایایی آنها نیز از ضریب آلفای کرونباخ استفاده شد. مقدار این ضریب برای پرسش&#8204;نامه میلیمن 0/81 و برای پرسش&#8204;نامه کیز0/84 به&#8204;دست آمده است. داده&#8204;های گردآوری شده با استفاده از نرم&#8204;افزارهای آماری SPSS25 و Amos23 مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفتند. یافته&#8204;های به&#8204;دست آمده نشان می&#8204;دهد متغیّر معنویتِ محیط کار در مجموع دارای ضریب تأثیر قابل&#8204;ملاحظه&#8204;ی 68 درصد بر سلامت روانی جامع کارکنان می&#8204;باشد. کلیه فرضیه&#8204;های فرعی تحقیق نیز تأیید گردید.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>This study aimed to investigate the effect of workplace spirituality on comprehensive mental health of employees and its three main dimensions (emotional well-being, psychological well-being, and social well-being). This research is consumed an applied research and the survey method has been used for data collection. Structural equation modeling was used to analyze the data and test hypotheses. The statistical population of the research included employees of Pazargad petrochemical company located in Asalouyeh. The sample size was determined based on Morgan's table. Finally, 238 employees were selected using simple random sampling. Data gathering tool was Milliman questionnaire for workplace Spirituality and Keyes, continuum-short questionnaire for comprehensive mental health. The validity of both questionnaires has been evaluated in terms of face, content and construct. For reliability testing, Cronbach's alpha coefficient has been used. The value of this coefficient was 0/81 for Millenium questionnaire and 0/84 for Keyes questionnaire. The collected data were analyzed using SPSS25 and Amos23 software. Findings show that the workplace spirituality variable has a significant coefficient impact of 68% on the comprehensive mental health of employees. All the secondary research hypotheses were also confirmed.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>161</FPAGE>
			<TPAGE>180</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>تاج‌آبادی</Family>
				<NameE>Hosein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Taajabadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی مالک‌اشتر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>مالک اشتر</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ht171819@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>امید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محبی‌منش</Family>
				<NameE>Omid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mohebimanesh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی مالک‌اشتر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>مالک اشتر</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mohebimanesh@mut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>workplace spirituality</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>comprehensive mental health</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>emotional well-being</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>psychological well-being</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>social well-being</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>معنویت محیط کار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سلامت روانی جامع</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بهزیستی هیجانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بهزیستی روان‌شناختی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بهزیستی اجتماعی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>De Klerk, J. J. (2005). Spirituality, meaning in life, and work wellness: A research agenda. International Journal of Organizational Analysis, 13(1), 64-68. ##Duchon, D. &amp; Plowman, D. A. (2005). Nurturing the spirit at work: Impact on work unit performance. The leadership quarterly, 16(5), 807-833. ##Fornell, C. &amp; Larcker, D. F. (1981). Evaluating structural equation models with unobservable variables and measurement error. Journal of marketing Research, 39-50. ##Gavin, J. H. &amp; Mason, R. O. (2004). The Virtuous Organization: The Value of Happiness in the Workplace. Organizational dynamics, 33(4), 379-392. ##Giacalone, R. A. &amp; Jurkiewicz, C. L. (2003). Toward a science of workplace spirituality. Handbook of workplace spirituality and organizational performance, 3-28. ##Goldberg, D. P. &amp; Williams, P. (1988). User's guide to the General Health Questionnaire. Windsor. ##Grant, A. M., Christianson, M. K., &amp; Price, R. H. (2007).Happiness, health, or relationships? Managerial practices and employee well-being tradeoffs. Academy of management perspectives, 21(3), 51-63. ##Herrman, H., Saxena, S., &amp; Moodie, R. (2005). Promoting mental health: concepts, emerging evidence, practice: a report of the World Health Organization, Department of Mental Health and Substance Abuse in collaboration with the Victorian Health Promotion Foundation and the University of Melbourne. World Health Organization.  ##Jurkiewicz, C. L. &amp; Giacalone, R. A. (2004). A values framework for measuring the impact of workplace spirituality on organizational performance. Journal of business ethics, 49(2), 129-142. ##Karakas, F. (2010). Spirituality and performance in organizations: A literature review. Journal of business ethics, 94(1), 89-106. ##Keyes, C. L. (2002). The mental health continuum: From languishing to flourishing in life. Journal of health and social behavior, 207-222. ##Keyes, C. L. (2007). Promoting and protecting mental health as flourishing: A complementary strategy for improving national mental health. American psychologist, 62(2), 95. ##Keyes, C. L., Wissing, M., Potgieter, J. P., Temane, M., Kruger, A., &amp; Van Rooy, S. (2008). Evaluation of the mental health continuum–short form (MHC–SF) in setswana‐speaking South Africans. Clinical Psychology &amp; Psychotherapy, 15(3), 181-192. ##Keyes, C. L. M. (1998). Social well-being. Social psychology quarterly, 121-140. ##McKee, M. C., Driscoll, C., Kelloway, E. K., &amp; Kelley, E. (2011). Exploring linkages among transformational leadership, workplace spirituality and well-being in health care workers. Journal of Management, Spirituality &amp; Religion, 8(3), 233-255. ##Milliman, J., Czaplewski, A. J., &amp; Ferguson, J. (2003). Workplace spirituality and employee work attitudes: An exploratory empirical assessment. Journal of organizational change management, 16(4) ,426-447. ##Milliman, J., Gatling, A., &amp; Bradley-Geist, J. C. (2017). The implications of workplace spirituality for person–environment fit theory. Psychology of Religion and Spirituality, 9(1), 1. ##Nasina, M. D., Pin, D., &amp; Pin, K. (2011). The workplace spirituality and affective commitment among auditors in big four public accounting firms: does it matter? Journal of global management, 2(2), 216-226##Prabhu, K. N., Rodrigues, L., &amp; Kumar, K. R. (2017). Workplace Spirituality: A Review of Approaches to Conceptualization and Operationalization. Purushartha: A Journal of Management Ethics and Spirituality, 9(2), 1-17 ##Rego, A. &amp; Pina e Cunha, M. (2008). Workplace spirituality and organizational commitment: an empirical study. Journal of organizational change management, 21(1), 53-75. ##Rego, A., Pina E. Cunha, M., &amp; Souto, S. (2007). Workplace spirituality, commitment, and self-reported individual performance: An empirical study. Management Research: Journal of the Iberoamerican Academy of Management, 5(3), 163-183. ##Ryan, R. M. &amp; Deci, E. L. (2001). On happiness and human potentials: A review of research on hedonic and eudaimonic well-being. Annual review of psychology, 52(1), 141-166. ##Ryff, C. &amp; Singer, B. (2002). From social structure to biology. Handbook of positive psychology, 63-73. ##Sheep, M. L. (2006). Nurturing the whole person: The ethics of workplace spirituality in a society of organizations. Journal of business ethics, 66(4), 357-375. ##Vandenberghe, C. (2011). Workplace spirituality and organizational commitment: an integrative model. Journal of Management, Spirituality &amp; Religion, 8(3), 211-232. ##Wilson, M. G., Dejoy, D. M., Vandenberg, R. J., Richardson, H. A., &amp; Mcgrath, A. L. (2004). Work characteristics and employee health and well‐being: Test of a model of healthy work organization. Journal of occupational and organizational psychology, 77(4), 565-588. ##Wright, T. A. &amp; Huang, C. C. (2012). The many benefits of employee well‐being in organizational research. Journal of Organizational Behavior, 3(8), 1188-1192. ##Żemojtel‐Piotrowska, M., Piotrowski, J. P., Osin, E. N., Cieciuch, J., Adams, B. G., Ardi, R., Clinton, A. (2018). The mental health continuum‐short form: The structure and application for cross‐cultural studies–A 38 nation study. Journal of clinical psychology, 74(6), 1034-1052.##فرهنگی، علی‌اکبر، فتاحی، مهدی و واثق، بهاره (1385). معنویت در محیط کار و نقش آن در بهبود رفتار شهروندی سازمانی، نشریه مدیریت فرهنگ سازمانی. 13(4)، صص36-5. ##امراللهی بیوکی، ناهید، شاکر اردکانی، محمد و شکری، شکوفه (1396). تأثیر معنویت در محیط کار بر عملکرد شغلی با تمرکز بر نقش متغیّرهای میانجی تعادل کار و زندگی، سلامت روانی و شادی کارکنان (وزارت راه و شهرسازی جمهوری اسلامی ایران). نشریه تحقیقات نوین مدیریت خاتم. 1(2)، صص90-69. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>خوشه‌بندی فازی حرفه‌های شغلی در شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب؛ منبع‌یابی راهبردی در  مدیریت زنجیره تأمین استعدادها</TitleF>
		<TitleE>Fuzzy Clustering of Job Occupations in National Iranian South Oil Company; Strategic Sourcing in Talent Supply Chain Management</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>&#160;مدیریت استعداد یکی از مهم&#8204;ترین چالش&#8204;های مدیریت در شرکت ها است. عدم&#8204;قطعیت در پیش&#8204;بینی شایستگی&#8204;های مورد&#8204;نیاز و ناتوانی در تخمین دقیق ترک شغلِ اختیاری استعدادها، تطبیق دادن مفاهیمی از زنجیره تأمین مانند تأمین و منبع&#8204;یابی راهبردی در مدیریت استعداد را ضروری نموده است. هدف این پژوهش خوشه&#8204;بندی حرفه&#8204;های شغلیِ شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب به&#8204;منظور ایجاد زمینه لازم برای ارایه راهبردهای متناسب &#160;برای تأمین استعدادها در هر یک از خوشه&#8204;های شغلی است. پژوهش حاضر از حیث هدف، کاربردی و روش آن کمّی است. راهبرد تحقیق، خوشه&#8204;بندی فازی به روش c میانگین می&#8204;باشد. جامعه آماری تحقیق، کارکنان واحدهای منابع انسانی شرکت و نمونه آماری به&#8204;صورت هدفمند و شامل 80 نفر بود که&#160; از میان کارشناسان با تحصیلات حداقل کارشناسی و آشنا به حرفه&#8204;های شغلی انتخاب شدند. بر اساس یافته&#8204;ها، حرفه&#8204;های شغلیِ شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب در چهار خوشه&#8204;ی حرفه&#8204;های عادی، اهرمی، گلوگاه و بحرانی طبقه&#8204;بندی گردید و برای هر یک از خوشه&#8204;ها، راهبردهای متناسب تأمین و منبع&#8204;یابی استعداد پیشنهاد شد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Talent management is one of the most important challenges faced by management of companies. Uncertainty in predicting competencies that are critical for companies and the inability to accurately estimate the voluntary of talents turnover, has required adapting concepts from the supply chain management, such as supply and strategic sourcing in talent management. The purpose of this research was to cluster the job occupations of the National Iranian South Oil Company (NISOC) in order to provide suitable strategies for sourcing talents in each cluster. This study is considered a quantitative applied research. The research strategy was c-means fuzzy clustering method. The statistical population was all human resources staff in NISOC and the statistical sample consisted of 80 experts from human resources section which have been selected by purposive method. Based on the findings, the job occupations were categorized into four clusters of routine, leverage, bottleneck and critical occupations, and suitable strategies for supplying and sourcing talents for each cluster were proposed.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>181</FPAGE>
			<TPAGE>206</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>ناصر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ساعدی‌نیا</Family>
				<NameE>Nasser</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Saedinia</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی، شوشتر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>n.saedinia93@iau-shoushtar.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>وحید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>چناری</Family>
				<NameE>Vahid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Chenari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی، شوشتر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>vchenari@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فواد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مکوندی</Family>
				<NameE>Foad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Makvandi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی، شوشتر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Foadmakvandi@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>همتی</Family>
				<NameE>Mohammad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hemati</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی، سمنان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>m.hemati@semnaniau.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Fuzzy clustering</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Job Occupations</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>talent supply chain management</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>National Iranian South Oil Company</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خوشه‌بندی فازی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>حرفه‌های شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت زنجیره تأمین استعداد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت ملی مناطق نفت‌خیز جنوب</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Berger, L. &amp; Berger, D. (2003). The Talent Management Handbook, Creating Organizational   Excellence by Identifying, Developing, and Promoting Your Best People, USA: McGraw-Hill Companies, Inc.##   Cappelli, P. (2008). Talent Management for the Twenty-First Century. Harvard Business Review, March 2008, 74-81.##   Cappelli, p. (2009). A Supply Chain Approach to Workforce Planning. Organizational Dynamics. 38, (1), 8-15.##Cappelli, p. (2011). HR Sourcing Decisions and Risk Management. Organizational Dynamics.40, 310-316.##Carlier, S.I., Costamagna, Rodrigo., Mendi, Pedro., &amp; Parra, J. M. (2017). Low-skilled labor markets as a constraint on business strategy choices: A theoretical approach. Journal of Business Research.102, 228- 234##Collings, D. &amp; Mellahi, M. (2009). Strategic talent management: A review and research agenda. Human Resource Management Review.19, 304-313.##Hamilton, R.H. &amp; Kristl Davison, H. (2018). The search for skills: Knowledge stars and innovation in the hiring process. Business Horizons.l61, 409-419.  ##Junior, F. R. L. &amp; Carpinetti Luiz, C. R. (2016). Evaluating Supply Chain Performance based on SCOR model and Fuzzy-TOPSIS. Proceedings of the  International Conference on Fuzzy Systems, Vancouver, BC, Canada, 24-29, 2075-2082.##Kraljic, P. (1983). Purchasing must become supply management. Harvard Business Review.61 (5), 109-117.##Li, A., Gao,T., &amp; Meng, F . (2017). Research on Data Stream Clustering Based on FCM Algorithm. Procedia Computer Science.122, 595-602.##Makarius Erin, E. &amp; Srinivasan, M. (2017). Addressing skills mismatch: Utilizing talent supply chain management to enhance collaboration between companies and talent suppliers. Journal of Business Horizons. 60,495 - 505.##            Orr, B. &amp; McVerry, B. (2007). Talent Management Challenge in the Oil and Gas Industry. Mercer Management Consulting Incorporation. Workforce Issues.##Philips, S., Vinh, V., Thai, V.V., &amp; Halim, Z. (2019). Airline Value Chain Capabilities and CSR Performance: The Connection between CSR Leadership and CSR Culture with CSR Performance, Customer Satisfaction and Financial Performance. The Asian Journal of Shipping and Logistics. 35(1), 30-40.##Rezaee, M.J., Jozmaleki, M., &amp; Valipor, M. (2017). Integrating dynamic fuzzy C-means, data    envelopment analysis and artificial neural network to online prediction performance of companies in stock exchange, Physica A: Statistical Mechanics and its Applications. 489, 78-93.##Sloan, E.B. &amp; Lewis, R.E. (2003). Managing succession successfully. Workshop presented at the Annual Conference of the Society for Industrial/Organizational Psychology. Orlando, FL.##Sparrow, P., Scullion, H., &amp; Tarique, I. (Ed). (2014). Strategic talent management. A Supply Chain approach to Talent Management, USA: Cambridge University press.##Tarique, I. &amp; Schuler, R.S. (2010). Global talent management: Literature review, integrative framework, and suggestions for further research. Journal of World Business.45 (2), 122-133.##Urban, M. A. (2018). Producing investment returns at the margin of finance: A frontier talent proposition, Geoforum. 95, 102-111.##Vaiman, V., Scullion, H., &amp; Collings, D. (2012). Talent management decision making. Management Decision.50 (5) 925 - 941.##Waters, D. (2007). Global Logistics, New Directions in Supply Chain Management.    (5thed).UK: Kogan Page Limited.##Zuboff, S. (1988). In the Age of the Smart Machine. New York, USA: Basic Books   publication.##استوارت، گرگ ال، و براون، کنت جورج ( 1393).  مدیریت منابع انسانی، پیوند استراتژی و عمل(ترجمه سید محمد اعرابی و مرجان فیاضی). تهران: مهکامه.  ##اسدی، مهدیه، یزدانی، حمیدرضا، مقدم زاده، علی و زارعی متین، حسن (1398). طراحی فرامدلی برای توسعه استراتژیک منابع انسانی بر اساس الگوی سیپ با مرور هدفمند مطالعه‌های پیشین، فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال 10، شماره 40، صص 35-3.##احمدی، سیدعلی‌اکبر، صدر منصوری، سعید، درویش، حسن و رجب‌بیگی، مجتبی (1398). شناسایی شایستگی‌های مدیریتی در فرایند استعدادیابی؛ مورد مطالعه صنعت نفت ایران، فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال 10، شماره 39، صص 96-63.##ایمانی، عبدالمجید، و عباسی، میثم (1396). خوشه‌بندی مشتریان بر مبنای مدل RFM با استفاده از الگوریتم c-means فازی. مجله پژوهش‌های مدیریت عمومی، سال 10، شماره37، صص 276-251.##بابائیان، علی، و بهادری‌فر، علی (1391).  مبانی فلسفی منابع انسانی(رویکرد اقتصادی و دانشی) تهران: نشر پژوهشی نوآوران شریف.##خالوندی، فاطمه،  و عباس‌پور، عباس (1392). درجستجوی الگوی راهبردی مدیریت استعداد؛ مورد مطالعه شرکت نفت وگاز پارس. فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال 6، شماره 21، صص 172-133.##رجب‌پور، ابراهیم، چرختاب مقدم، جهانشاه و ملایی، امیر حمزه (397). تأثیر مولفه‌های مدیریت استعداد بر رضایت شغلی و تعهد سازمانی کارکنان دانشی؛ مورد مطالعه پژوهشگاه صنعت نفت، فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال 10، شماره39، صص 196-175.##رشیدی، مهدی، و برادران، سیامک (1394).  مدیریت استعدادها(مفاهیم،چالش‌ها و راهکارها).تهران: انتشارات هزاره سوم اندیشه.##ساعدی‌نیا، ناصر، چناری، وحید، مکوندی، فواد و همتی، محمد (1398). فراترکیب و مدلسازی ساختاری تفسیری مدیریت زنجیره تأمین استعداد در شرکت ملی نفت ایران، فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال 10، شماره 39، صص 62-29.##صفرزاده، حسین، احمدی شریف، محمود و ذاکری، علیرضا (1390). مدیریت منابع انسانی پیشرفته (مفاهیم، نظریه‌ها وکاربردها). تهران: دانشگاه تربیت دبیر شهید رجایی.##طرح و برنامه ریزی نیروی انسانی شرکت ملی نفت ایران(1384). تجزیه و تحلیل شغل، مبانی، روش ها و تاریخچه آن در شرکت ملی نفت ایران. تهران: شرکت ملی نفت ایران.##فیض‌آبادی، جواد، و کریمی دستجردی، داوود (1390). مدیریت استراتژیک زنجیره تأمین (همراه با مطالعه‌های موردی درصنعت خودروی ایران). تهران: انتشارات دانشگاه تهران.##گنجعلی‌وند، قاسم (1392). برنامه‌ریزی نیروی انسانی با استفاده از روش‌های فرا ابتکاری الگوریتم ژنتیک. پایان‌نامه فوق لیسانس، دانشکده تخصصی آزاد، دانشگاه علامه طباطبایی.##مقیمی، محمد، و رمضان، مجید (1392). پژوهش‌نامه مدیریت، مدیریت صنعتی. تهران: انتشارات سازمان مدیریت صنعتی.##معمارزاده، غلامرضا، محمدی، حسین و عیدی‌پور، غلامرضا (1390). شناسایی عوامل موثر بر ترک شغل کارکنان جدید‌الاستخدام در شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم و تحقیقات خوزستان.##میرزایی، خلیل (1395). کیفی پژوهی، پژوهش، پژوهشگری و پژوهش‌نامه نویسی. جلد اول، تهران: نشر فوژان.##واترز، دیوید (1389).  استراتژی تولید و عملیات(ترجمه  سید محمد اعرابی و امیر مصطفوی). تهران:  مهکامه. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تأثیر رهبری اصیل بر ادراک کارکنان از ریسک موجود در کار با میانجی‌گری احساس جوّ ایمن در شرکت پتروشیمی ایلام</TitleF>
		<TitleE>The Impact of Authentic Leadership on Risk Perception of Employees with the Mediating Role of Safe Climate in Ilam Petrochemical Company</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>این پژوهش به بررسی تأثیر رهبری اصیل و مولفه&#8204;های آن در رابطه با درک ریسک کارکنان و جوّ ایمنی در پتروشیمی ایلام پرداخته است. پژوهش حاضر از جهت هدف، کاربردی و از حیث نحوه گردآوری داده&#8204;ها، توصیفی از نوع پیمایشی است. جامعه آماری شامل کارکنان رسمی و قراردادی پتروشیمی ایلام با حدود 700 نفر پرسنل بود. تعداد 250 نفر از طریق جدول مورگان به روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده به عنوان نمونه انتخاب گردید. از چهار پرسش&#8204;نامه استاندارد به عنوان ابزار سنجش استفاده شد و جهت تحلیل یافته&#8204;ها از نرم&#8204;افزار PLS استفاده گردید. پایایی ترکیبیِ سازه&#8204;ها بیشتر از 76 درصد بودند و آلفای کرونباخ کل آن 77 درصد به&#8204;دست آمد. همچنین، مقدار روایی همگرای متغیرها بالای 68 درصد بود. یافته&#8204;ها نشان داد که رهبری اصیل، رابطه مثبت و معناداری با جوّ ایمنی دارد و 71 درصد تغییرات جوّ ایمنی را تبیین می&#8204;کند. جوّ ایمنی رابطه منفی و معناداری با ادراک از ریسک داشته و رهبری اصیل، رابطه معنادار و منفی بر ادراک از ریسک دارد. همچنین، نقش شخصیت پاسخگویان به&#8204;عنوان متغیّر تعدیل&#8204;گر بر ادراک کارکنان از ریسک مورد تأیید قرار گرفت. در نهایت، رابطه میانجیِ جوّ ایمنی میان رهبری اصیل و ادراک از ریسک با درصد بالایی نشان داده شد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>This study investigated the impact of of authentic leadership on risk perception of employees with the mediating role of safe climate in Ilam Petrochemical Company. The present study is considered a descriptive survey in terms of purpose, and applied in terms of data collection. The statistical population consisted of Ilam Petrochemical Company's official and contract staff with about 700 personnel. According to the Morgan table, 250 people were selected through simple random sampling. Four standard questionnaires were used for measuring the data and PLS software was used for data analysis. The composite reliability of the constructs was more than %76 the total Cronbach's alpha was %77 and the convergent validity of the variables was above %68 Findings showed that authentic leadership had a positive and significant relationship with safety climate and explained %71 of safety climate change. Safety climate has a negative and significant relationship with risk perception and authentic leadership has a significant negative relationship with risk perception. Also, the role of respondents' personality as a moderating variable on employees' perception of risk was confirmed. Finally, the mediating relationship between authentic leadership and risk perception was shown to be high.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>207</FPAGE>
			<TPAGE>238</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سپهوند</Family>
				<NameE>Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sepahvand</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه لرستان، خرم آباد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>لرستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>sepahvand.re@lu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>بهروز</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>موسی‌زاده</Family>
				<NameE>Behrouz</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mousazadeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه لرستان، خرم آباد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>لرستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mousazadeh.be@fc.lu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Authentic leadership</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>risk perception</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>safety organizations</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>critical situations</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Ilam Petrochemical.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رهبری اصیل</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ادارک از ریسک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سازمان‌های ایمنی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرایط بحرانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پتروشیمی ایلام.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Barclay, D., Higgins, C., &amp; Thompson, R. (1995). The Partial Least Squares (PLS) Approach to Causal Modelling: personal computer adoption and use as an illustration, Technology Studies, 2. 285-309.##Barling, J., Loughlin, C., &amp; Kelloway, E.K. (2002). Development and test of a model linking safety-specific transformational leadership and occupational safety, Journal of Alied Psychology, Vol. 87 No. 3, 488-496.##Barlow, L. &amp; Iverson, R.D. (2005). Workplace safety, in Barling, J., Kelloway, E.K. and Frone, M.R. (Eds). Handbook of Work Stress, Sage, Thousand Oaks, CA, 247-265.##Barnett, J. &amp; Breakwell, G.M. (2001). Risk perception and experience: hazard personality profiles and individual differences, Risk Analysis, Vol. 21 No. 1, 171-177.##Baron, R. M. &amp; Kenny, D. A. (1986). The moderator–mediator variable distinction in social psychological research: Conceptual, strategic, and statistical considerations. Journal of Personality and Social Psychology, 51, 1173–1182.##Bass, B. M. (1997). Does the transactional-transformational leadership paradigm transcend organizational and national boundaries? American Psychologist, 52, 130-139.##Behm M. (2005). Linking construction fatalities to the design for construction safety concept. Safety Science, 43 (8): 589–611.##Bourdage. J., Lee, K., Ashton. M. C., &amp; Perry, A. (2007). Big Five and HEXACO model personality correlates of sexuality. Personality and Individual Differences 1506-1516.,(9)43##Chauvin, B., Hermand, D., &amp; Mullet, E. (2007). Risk perception and personality facets. Risk Analysis, Vol. 27 No. 1, 171-185.##Christian, M.S., Bradley, J.C., Wallace, J.C., &amp; Burke, M.J. (2009). Workplace safety: a meta-analysis of the roles of person and situation factors. Journal of Alied Psychology, Vol. 94. No. 5, 1103-1127.##Conchie, S.M.  &amp; Burns, C. (2008). Trust and risk communication in high-risk organizations: a test of principles from social risk research. Risk Analysis, Vol. 28 No. 1, 141-149.##Conchie, S.M.  &amp; Donald, I.J. (2006). The role of distrust in offshore safety performance. Risk Analysis, Vol. 26 No. 5, 1151-1159.##Costa, PT. Jr. McCrae, RR. (1992). Personality and five-factor model of personality. Journal of personality Disorders.4 (4). 362-371.##Cox,  S. J. &amp; Cheyne, A. J. T. (2000). Assessing Safety Culture in Offshore Environments. Safety Science, Vol. 34, No. 1-3. 111-129.##Corff, L. Y. &amp; Toupin, J. (2009). Comparing persistent juvenile delinquents and normative peers with the Five-Factor Model of Personality. Journal of Research in Personality, 43 (5). 1105–1108.##Diddams, M. &amp; Chang,G.C (2012). Only human: Exploring the nature of weakness in authentic leadership. The Leadership Quarterly, 23, 593-603. ##Digman, T. M. (1990). Personality Structure: Emergence of the five – factor model. Annual Review of Psychology, 41, 417- 440.##Eid, J., Matthews, M.D., Meland, N.T., &amp; Johnsen, B.H. (2005). Dispositional optimism and selfassessed situation awareness in a Norwegian military training exercise. Perceptual and Motor Skills, Vol. 100 No. 3, 649-658.##Eid, J., Mearns, K., Larsson, G., Laberg, J. C., &amp; Johnsen, B. H. (2012). Leadership, psychological capital and safety research. Conceptual issues and future research questions. Safety Science, 50, 55-61.##Grech, R. M., Horberry, T. J., &amp; Koester, T. (2008). Human factors in the maritime domain. Boca Raton, FL: CRC Press/ Taylor &amp; Francis.##Guldenmund, F.W. (2000). The nature of safety culture: a review of theory and research. Safety Science, Vol. 34 No's 1-3, 215-257.##Henning, J.B., Stufft, C.J., Payne, S.C., Bergman, M.E., Mannan, M.S., &amp; Keren, N. (2009). The influence of individual differences on organizational safety attitudes. Safety Science, Vol. 47 No. 3, 337-345.##Hofmann, D.A., Morgeson, F.P., &amp; Gerras, S.J. (2003). Climate as a moderator of the relationship between leader-member exchange and content specific citizenship. safety climate as an exemplar, Journal of Alied Psychology. Vol. 88 No. 1, 170-178.##Høivik, D. (2009). Health, Safety and Environment Culture in the Petroleum Industry in Norway. University of Bergen, Bergen.##Høivik, D., Tharaldsen, J. E., Baste, V., &amp; Moen, B. E. (2009). What is most important for safety climate: The Company belonging or the local working environment? A study from the Norwegian offshore industry. Safety Science, 47, 1324- 1331.##Hope, S., Øverl, S., Brun, W., &amp; Matthiesen, S.B. (2010). Associations between sleep, risk and safety climate: a study of offshore personnel on the Norwegian continental shelf. Safety Science, Vol. 48 No. 4, 469-477.##Klenke, K (2007). Authentic Leadership: A self, leader, and spiritual identity perspective. International Journal of Leadership Studies, 3(1). 68-97.##Marek, J., Tangernes, B., &amp; Hellesøy, O.H. (1985). Experience of risk and safety. In Hellesøy. O.H. (Ed.). Work Environment Statfjord Field. Universitetsforlaget, Oslo, 142-174.##McLain, D.L. (1995). Responses to health and safety risk in the work environment.  Academy of Management Journal, Vol. 38 No. 6, 1726-1743.##Mearns, K. &amp; Flin, R. (1995). Risk perception and attitudes to safety by personnel in the offshore oil and gas-industry – a review. Journal of Loss Prevention in the Process Industries, Vol. 8 No. 5. 299-305.##Mearns, K. &amp; Yule, S. (2009). The role of national culture in determining safety performance: challenges for the global oil and gas industry. Safety Science, Vol. 47 No. 6. 777-785.##Mearns, K., Whitaker, S.M., &amp; Flin, R. (2003). Safety climate, safety management practice and safety performance in offshore environments. Safety Science, Vol. 41 No. 8. 641-680.##Muceldili, B., Turan, H., &amp; Erdil, O. (2013). The Influence of Authentic Leadership on Creativity and Innovativeness. Procedia - Social and Behavioral Sciences, 99. 673-681.##Nielsen, M.B., Mearns, K., Matthiesen, S.B., &amp; Eid, J. (2011). Using the job demands-resources model to investigate risk perception, safety climate and job satisfaction in safety critical organizations. Scandinavian Journal of Psychology, Vol. 52 No. 5. 465-475.##O’Dea, A. &amp; Flin, R. (2001). Site managers and safety leadership in the offshore oil and gas industry, Safety Science, Vol. 37 No. 1, 39-57.##Rundmo, T. (1995). Perceived risk, safety status, and job stress among injured and noninjured employees on offshore petroleum installations. Journal of Safety Research, Vol. 26 No. 2. 87-97.##Solberg, L. (1998). Worry and risk perception. Risk Analysis, Vol. 18 No. 1, 85-93.##Tharaldsen, J.E., Olsen, E., &amp; Rundmo, T. (2008). A longitudinal study of safety climate on the Norwegian continental shelf. Safety Science, Vol. 46 No. 3, 427-439.##Walumbwa, F. O., Avolio, B. J., Gardner, W. L., Wernsing, T. S., &amp; Peterson, S. J. (2008). Authentic leadership: Development and validation of a theory-based measure. Journal of Management, 34(1). 89-126.##ارقامی، شیرازه، گوهری، محمودرضا، فرشاد، علی اصغر، علیمحمدی، ایرج و پرکستانی، حکیمه نوری (1389). بررسی اعتبار و روایی پرسش‌نامه فرهنگ ایمنی،  نشریه: سلامت کار ایران، دوره 7، شماره1، صص 4-1. ##حاجی محمدعلی جهرمی، مقداد و خرازی‌نیا، محمدعلی (1397). بررسی میزان نهادینه شدن فرهنگ بهداشت، ایمنی و محیط زیست در بین کارکنان ستادی شرکت گاز تهران. مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال ۹ شماره 35، صص ۱56-135.##خاکی، غلامرضا (1390). روش تحقیق با رویکردی به پایان‌نامه نویسی، ویرایش 2، تهران، نشر بازتاب.##داورپناه، هدایت‌الله، سیادت، سید‌علی، افشار، هادی، محمدربیع و دولت‌آبادی، حسین (1395). بررسی رابطه بین رهبری اصیل و جو سازمانی (ملاحظه‌گری-نفوذوپویایی) در دو دانشگاه اصفهان و دانشگاه هرات، نوآوری‌های مدیریت آموزشی، سال 11 شماره 3، صص 48-35.##داوری، علی و رضا زاده، آرش (1392). مدل‌سازی معادلات ساختاری با نرم‌افزار PLS، چاپ اول، تهران، سازمان انتشارات جهاد دانشگاهی.##درخشان، مژگان، قنبری، سیروس، زندی، خلیل و سیف‌پناهی، حامد (1396). رابطه رهبری اصیل و شفافیت سازمانی (مورد مطالعه: اداره ‌کل راه و شهرسازی استان کرمان)، نشریه مدیریت فرهنگ سازمانی، مقاله 3، دوره 15، شماره 4، صص 788-767.##سیدنقوی، میرعلی و کاهه، مریم (1393). نقش رهبری اصیل در بهبود سطح خلاقیت و اشتیاق به کار کارکنان، فصل‌نامه مطالعات مدیریت (بهبود و تحول)، سال 23، شماره 76، صص 27-1.##محسنین، شهریار و اسفیدانی، محمدرحیم (1393). مدل‌سازی معادلات ساختاری به کمک نرم‌افزار لیزرل (آموزشی و کاربردی)، چاپ دوم، تهران، کتاب مهربان‌نشر. ##میرمحمدی، سیدمحمد و رحیمیان، محمد (1393). بررسی تأثیر رهبری اصیل بر خلاقیت فردی کارکنان با توجه به نقش میانجی سرمایه روان‌شناختی، فصل‌نامه پژوهش‌های مدیریت در ایران، دوره 18، شماره 3، صص203-181.##معمار، علی و رشادت‌جو، حمیده (1393)، شناسایی عوامل تعیین‌کننده مدیریت ریسک و سنجش تأثیر آن بر مدیریت استراتژیک در شرکت سهامی پتروشیمی تندگویان، فصلنامه پژوهشگر، سال 11، شماره 34، صص 82-73. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>مطالعه‌ای بر میزان و علل فرسودگی شغلی کارکنان در مشاغل اقماری 
(مورد مطالعه: شرکت نفت فلات قاره ایران- منطقه سیری</TitleF>
		<TitleE>A Study on the Rate and Causes of Workers' Burnout in Satellite Jobs (Case: Iranian Offshore Oil Company in Sirri Island)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در مشاغل اقماری، فرسودگی شغلی کارکنان ازجمله مسائل مهمی است که امروزه بیش از هر زمان دیگری مورد توجه قرار گرفته است. در پژوهش حاضر میزان فرسودگی شغلی و علل بُروز آن در کارکنان منطقه عملیاتی سیری شرکت نفت فلات قاره مورد سنجش قرار گرفت. ابزار گردآوری اطلاعات، پرسش&#8204;نامه استاندارد ماسلاچ و جکسون و پرسش&#8204;نامه محقق&#8204;ساخته علت&#8204;شناسی فرسودگی شغلی بود که در میان نمونه آماری متشکل از 305 نفر از کارکنان شرکت توزیع گردید. یافته&#8204;های پژوهش با استفاده از آزمون تحلیل واریانس فریدمن، آزمون خی&#8204;دو، آزمون فیشر (آزمون آنالیز واریانس آنوا) و آزمون تعقیبی شفه مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. نتایج آزمون فرضیه&#8204;ها بیانگر این است که علل مختلفی در بین طبقات پنج&#8204;گانه علت&#8204;شناسی فرسودگی شغلی در مشاغل اقماری بر شکل&#8204;گیری آن تأثیر دارند و فرسودگی شغلی کارکنان ناشی از علل فردی، ویژگی&#8204;های شغلی، ویژگی&#8204;های سازمانی و عوامل اقتصادی و اجتماعی می&#8204;باشد. همچنین، فرسودگی ناشی از محیط کار تأیید نگردید.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The burnout issue of employees of the satellite staff is one of the most important issues in the management of human resources. Thus, the rate of employees' burnout in the Iranian Offshore Oil Company (Siri Operational Area) and the causes of its occurrence among the employees were discussed in this research Data gathering was done through a standard burnout questionnaire by Maslach and Jackson (1994) and the researcher-made questionnaire an occupational burnout in satellite jobs.The statistical sample consisted of 305 employees. Data were analyzed and evaluated by using Friedman variance analysis, Chi square test, Fisher test (ANOVA test) and Scheffe follow up test. The results of this study indicated that various causes among the five classes of occupational burnout etiology in the satellite careers affect its formation. Burnout of the company's staff is due to individual causes, occupational characteristics, organizational characteristics, and economic and social factors. Also, there was no confirmation of job burnout due to work environment factors.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>239</FPAGE>
			<TPAGE>264</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صادقی</Family>
				<NameE>Mehdi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sadeghi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد بندرعباس</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mehdi58sad@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عباس</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>دادرس</Family>
				<NameE>Abbas</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Dadras</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد واحد بندرعباس</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>abbas_dadras@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>احمدعلی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>اسدپور</Family>
				<NameE>Ahmadali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Asadpour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد واحد بندرعباس</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>asadpour.a@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Burnout</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Satellite Jobs</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>General health of the employees</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Iranian Offshore Oil Company</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرسودگی شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مشاغل اقماری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سلامت عمومی کارکنان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت نفت فلات قاره.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Akande, B. B., Ologbenla P., &amp; Okafor L. (2018). Employee's Job Burnout, Worker's Satisfaction and Commitment in Nigerian Banking Industry (A Study of Access Bank PLC), International Journal of Business and Management Review, 6(2): 45-54.##Khamisa, N. , Oldenburg, B. Peltzer, K., &amp; Ilic, D. (2015). Work related stress, burnout, job satisfaction and general health of nurses, International Journal of Environ Res Public Health, 12(1):652-660. .##Khdour, N., Durrah, O., &amp; Harris, M. (2015). The Effect of Job Burnout on Employees’ Satisfaction: A Comparison Study between Public Universities and Private Universities in Jordan, Journal of Management Research, 7(4): 54-81. ##Knani, M. &amp; Fournier, P.S. (2013). Burnout, Job Characteristics, and Intent to Leave: Does Work Experience Have Any Effect, Journal of Emerging Trends in Economics and Management Sciences (JETEMS), 4(4):403-408.##Maslach, C. &amp; Leiter, M. P. (2016). Understanding the burnout experience: recent research and its implications for psychiatry, The World Psychiatric Association, 15(2): 103–111.##Moczydłowska, J. (2016). Organizational reasons of job burnout, Economics and Management, 8(2): 7-12. ##Oliveira, A., M.Silva, M. T., Galvão, T. F., &amp; Lopes, L. C. (2018). The relationship between job satisfaction, burnout syndrome and depressive symptoms: An analysis of professionals in a teaching hospital in Brazil, Medicine, 97(49): e13364, 1-10.##Plikandrioti, M. (2009). Burnout syndrome, Health Science Journal, Vol. 3: 195-196.##Scott, C. (2018). An Exploration of Burnout in Improving Access to Psychological Therapy (IAPT) Services: An Interpretative Phenomenological Analysis, PhD Thesis in Counselling Psychology, Department of Health and Social Sciences, Faculty of Health and Applied Sciences, University of the West of England, Bristol.##چاوشی‌فر، جلال، سلیمی، مجید و آزاد‌فلاح، پرویز (1390). بررسی میزان و پیش‌بینی عوامل مؤثر بر فرسودگی شغلی کارکنان مناطق عملیاتی شرکت نفت فلات قاره، فصلنامه علمی پژوهشی مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت، سال 4، شماره 16، صص34-9.##چغادکی، حلیمه، آقابخشی، حبیب و قبیتی، فهیمه (1391). تأثیر کار اقماری بر سلامت عمومی کارکنان و خانواده‌های آنان (شرکت نفت فلات قاره)، فصلنامه پژوهش اجتماعی، سال 4، شماره 16، صص 61-41. ##سردار زاده، فرشته، ژیان باقری، معصومه و فراهانی مشهدی، ملکه (1395). نقش تاب‌آوری در کاهش استرس شغلی و فرسودگی شغلی کارمندان طرح اقماری شرکت نفت فلات قاره ایران، مجله روانپزشکی و روانشناختی شناخت، دانشکده علوم پزشکی کردستان، جلد 3 شماره 4، صص 77-61. ##شریف‌زاده، فتاح، صالح اردستانی، عباس، حمیدیان، ماریا و نوری، حجت‌اله (1394). شناسایی علل فرسودگی شغلی کارکنان شرکت ملی پالایش و پخش فرآورده‌های نفتی ایران و رابطه آن با بلوغ سازمانی نیروی انسانی، فصلنامه تخصصی علمی ترویجی فرآیند نو، دوره 10، شماره 49، صص 113-99.##فلاح، رمضان، فرهادی، صدف، امینی، کورش و مهاجری، منصور (1390). بررسی میزان شیوع افسردگی در کارکنان دانشگاه علوم پزشکی استان زنجان، مجله علمی پژوهشی دانشگاه علوم پزشکی زنجان، دوره 19، شماره 57، صص 114-107.##ماقی، حسین (1392). بررسی رابطه میان توانمندسازی روانشناختی و فرسودگی شغلی کارکنان ادارات مرکزی بانک سپه، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی، دانشکده مدیریت - گروه مدیریت دولتی، پایان‌نامه کارشناسی ارشد. ##مرادی، زهره، اسلامی، احمد‌علی و حسن‌زاده، اکبر (1393). ارزیابی وضعیت فرسودگی شغلی در پرسنل عملیاتی اورژانس پیش بیمارستانی، مجله طب اورژانس ایران، دوره 2، شماره 1، صص 32-28.##مظلومی محمودآباد، سید سعید، صفایی‌فر، مهری، غرایی، بنفشه و فلاح زاده، حسین (1395). بررسی میزان تأثیر کارگاه آموزشی مهارت‌های ارتباطی بر مؤلفه‌های فرسودگی شغلی، در پرستاران شاغل در بیمارستان‌های وابسته به دانشگاه علوم پزشکی تهران، دو ماهنامه علمی پژوهشی طلوع بهداشت، دانشکده بهداشت یزد، سال 15، شماره 3، صص208-197. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسایی و رتبه‌بندی  موانع اشتراک دانش 
 (مورد مطالعه: اداره مخابرات شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب‌‌‌)</TitleF>
		<TitleE>Identify and Rank the Barriers to Knowledge Sharing
(Case Study: Telecommunication Office of the National Iranian South Oilfields Company)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>هدف پژوهش حاضر شناسایی و رتبه&#8204;بندی موانع اشتراک&#8204;دانش با استفاده از روش تحلیل سلسله&#8204;مراتبیِ فازی در اداره مخابرات شرکت ملی مناطق نفتخیز&#8204;جنوب بود. این پژوهش بر&#8204;اساس هدف، کاربردی-توسعه&#8204;ای و از نظر ماهیت، توصیفی-پیمایشی محسوب می شود. جامعه آماری این پژوهش را کلیه مدیران پروژه&#8204;های مخابراتی اداره مخابرات شرکت ملی مناطق نفتخیز&#8204;جنوب تشکیل داده است که به&#8204;طور مستقیم در کسب و اشتراک&#8204;دانش مشارکت داشتند. حجم جامعه برابر 30 نفر بود که به&#8204;دلیل پایین&#8204;بودن تعداد آن، از روش سرشماری استفاده&#8204;شد و نمونه&#8204;گیری انجام نگرفت. ابزار مورد&#8204; استفاده در این پژوهش دو پرسش&#8204;نامه&#8204;ی ساخته شده توسط محقق شامل تکنیک دلفی&#8204;فازی و تحلیل سلسله&#8204;مراتبیِ&#8204; فازی به&#8204;کار گرفته&#8204;&#8204;شد. تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها با استفاده از نرم&#8204;افزارهای آماری اکسل انجام شد. بر اساس نتایج موانع فردی با وزن 0/439 در رتبه اول، موانع فناورانه با وزن 0/351 در رتبه دوم و موانع سازمانی با وزن 0/210 در رتبه سوم قرار گرفتند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The objective of this research was to identify and rank the barriers knowledge sharing by using the fuzzy hierarchy analysis method. This research is consumed an applied-developmental research, in terms of objective and the descriptive-survey in terms of nature. The research population included all managers of telecommunication projects of Telecommunication Office of National Iranian South Oil Company, participated directly in knowledge acquisition and sharing. The population size was determined to be 30 people. The census method was used and sampling was not performed due to the population size. The tools used in this research were two researcher-developed questionnaires, including the Delphi fuzzy technique and fuzzy hierarchy analysis. Data were analyzed using Excel software. Results indicated that individual barriers with a weight of 0.439 ranked first, technological barriers with a weight of 0.351 ranked second and organizational barriers with a weight of 0.210 ranked third.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>265</FPAGE>
			<TPAGE>294</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>میرزائی</Family>
				<NameE>Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mirzaee</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>واحد اهواز، دانشگاه آزاد اسلامی،اهواز</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Rezamirzaee58@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فریبا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نظری</Family>
				<NameE>Fariba</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Nazari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>واحد اهواز، دانشگاه آزاد اسلامی، اهواز</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Nazari_lib@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>knowledge sharing</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>individual barriers</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>organizational barriers</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>technological barriers.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اشتراک‌دانش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>موانع فردی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>موانع سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>موانع فناورانه.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Akgün, A. E., Halit, K., Ayar, H., &amp; Okunakol, Z. (2017).  Knowledge sharing barriers in software development teams: a multiple case study in Turkey, Kybernetes, 46 (4), PP:603-620.##Al-Hakim, L. A. Y. &amp; Hassan, S. (2013). Knowledge management strategies, innovation, and organisational performance, Journal of Advances in Management Research, 10 (1), PP: 58-71. ##Bloice, L. &amp; Burnet, S. (2016). Barriers to knowledge sharing in third sector social care: a case study, Journal of Knowledge Management, 20 (1), PP: 125-145.##Chen, D. N. &amp; Liang, T. P. (2011). Knowledge evolution strategies and organizational performance: A strategic fit analysis, Journal, Electronic Commerce Research and Applications, 10 (1), PP:75–84.##Islam, M. Z., Sajjid M. J., &amp; Ikramul, H. (2015). Organizational culture, structure, technology infrastructure and knowledge sharing: Empirical evidence from MNCs based in Malaysia VINE, 45 (1), PP: 67 – 88.##Jan, A. U. &amp; Contreras, V. (2016).Success model for knowledge management systems used by doctoral researchers, Computers in Human Behavior, 59, PP:  258-264.## Kunadhamraks, P. &amp; Hanaoka, S. (2008). Evaluating the logistics performance of intermodal transportation in Thailand, Asia Pacific Journal of Marketing and Logistics, 20 (3), PP: 323-342.##Oyemomi, O., Shaofeng, L., Neaga, I., &amp; Alkhuraiji, A. (2016). How knowledge sharing and business process contribute to organizational performance: Using the fsQCA approach, Journal of Business Research,  59,  PP:22-31. ##Panagiotis, T., Zoe, A., Evdokia, T., &amp; Paraskevi, T. (2016). The Impact of Knowledge Sharing Culture on Job Satisfaction in Accounting Firms, The Mediating Effect of General Competencies, The Economies of Balkan and Eastern Europe Countries in the Changed World Procedia Economics and Finance, 19,PP: 238-247.##Seung, H. H., Gaeun, S. S., Seung W. Y., &amp; Dong, Y. Y. (2016). Transformational leadership and knowledge sharing: Mediating roles of employee’s empowerment, commitment, and citizenship behaviors. Journal of Workplace Learning, 28(3), PP: 130-149.##Sharma, B. P. &amp; Singh, M. D.(2016).Modeling the Metrics of Individual, Organizational and Technological Knowledge Sharing Barriers, IGI Global , 94, PP: 43-57.##Wang, S.H. &amp; Noe, R. (2010). Knowledge sharing: A review and directions for future research, Human Resource Management Review, 20 (2),PP: 115-131.##Wang, W. T. &amp; Hou, Y. P. (2015). Motivations of employees’ knowledge sharing behaviors: A self-determination perspective, Information and Organization, 25(1), PP: 1–26.##آزادی احمدآبادی، قاسم و آزادی احمدآبادی، اکرم(1388). فناوری اطلاعات در مدیریت‌دانش؛ کاربردها و تأثیرات، ماهنامه تدبیر، شماره 211، صص 60-55.## ایزدی، سعیده و کبیری نائینی، محمدتقی (1393). شناسایی و رتبه‌بندی موانع اشتراک بین سازمانی دانش (مطالعه موردی: خوشه صنایع غذایی شیراز)، هفتمین کنفرانس ملی و اولین کنفرانس بین المللی مدیریت‌دانش، تهران، موسسه اطلاع رسانی نفت، گاز و پتروشیمی.##پهلوانی، معصومه، پیرایش، رضا، علیپور، وحیده و باشکوه، محمد (1389). بررسی و اولویت‌بندی عوامل فرهنگی مؤثر در به ‌اشتراک‌گذاری دانش در مراکز تحقیق و توسعه پتروشیمی، مدیریت فناوری اطلاعات، سال 2، شماره5، صص 36-19.##تقی‌پور، محمد، محبوبی، مریم و قراگوزلو، حمید (1394). بررسی تأثیر فناوری اطلاعات و ارتباطات بر موانع به‌اشتراک‌گذاری دانش در فرایند مدیریت‌دانش، پردازش و مدیریت اطلاعات، شماره۴، صص ۱۰74-۱۰49.##رجب‌زاده قطری، علی، صفری، رضا و معمارپور، مهدی (1393). کاربردهای آمار با نرم‌افزار SPSS، LISREL و SmartPLS ،چاپ سوم، تهران،انتشارات نگاه دانش.##زمانی قلعه‌شاهی، میثم، لوح موسوی، سید علیرضا، قاسمی‌نژاد، مهدی و وسیلی، محمدرضا (1393). دانش ضمنی و دانش آشکار: بررسی فرایند تبدیل دانش در سازمان‌ها، دومین همایش ملی مهندسی صنایع و مدیریت پایدار، اصفهان، دانشگاه آزاد اسلامی واحد لنجان.##شیرازی، علی و همایونی‌راد، محمدحسین (1394). بررسی تأثیر فرهنگ مبتنی بر دانش بر اشتراک دانش با تعدیل‌گری نقش گرایش به اعتماد، پژوهش‌های مدیریت عمومی، سال 8 ، شماره 27 ، بهار 1394،  صص 118-99.##شیرانی، فرهاد و هدائی، هانیه (1395). عوامل مؤثر بر رفتار به‌اشتراک‌گذاری دانش میان اعضای هیأت علمی مؤسسات پژوهشی کشور، همایش پژوهش‌های مدیریت و علوم انسانی در ایران، تهران، موسسه پژوهشی مدیریت مدبر، دانشگاه تهران.## علامه، سید محسن، شائمی برزکی، علی و سیدصدری، الناز(1391). شناسایی موانع تسهیم‌دانش در شرکت پالایش نفت اصفهان (مطالعه پدیدارشناسی)، پژوهش‌های مدیریت منابع انسانی، شماره 3، صص 143-119.##قاسمی، نسیبه و خدامرادی، محمد (1393). تأثیر تکنیک داده کاوی در بررسی مدیریت‌دانش، اولین همایش منطقه-ای فناوری اطلاعات برق پالایش، مرکز علمی کاربردی گچساران.##کشاورزی، علی حسین (1386). موانع و تسهیل‌کننده‌های تسهیم‌دانش در سازمان‌ها، اولین کنفرانس ملی مدیریت دانش، مرکز همایش‌های بین‌المللی رازی.##مهذبی، عادل و خانی‌پور، حمید (1394). شناسایی و اولویت‌بندی موانع اجرای مدیریت‌دانش در سازمان‌ها (مطالعه موردی: بندر شهید رجایی)، هشتمین کنفرانس ملی و دومین کنفرانس بین‌المللی مدیریت‌دانش، تهران، موسسه اطلاع رسانی نفت، گاز و پتروشیمی.##میر غفوری، سید حبیب‌اله، صادقی آرانی، زهرا و صابری، حامد (1387). بررسی و تجزیه و تحلیل موانع تسهیم‌دانش در سازمان‌های دولتی. مطالعه موردی: سازمان‌های دولتی استان یزد، ششمین کنفرانس بین‌المللی مدیریت، تهران، گروه پژوهشی آریانا.##یزدانی، بیتا، ارباب شیرانی، بهروز، آراستی، محمدرضا و عیسایی، محمدتقی (1386). بررسی موانع انتقال و به‌اشتراک‌گذاری دانش در یک سازمان ایرانی، پنجمین کنفرانس بین‌المللی مدیریت، تهران، گروه پژوهشی آریانا. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>طراحی الگوی تعادل کار- زندگی با رویکرد پژوهش کیفی 
(مورد مطالعه: شرکت گاز استان مازندران)</TitleF>
		<TitleE>Designing Work-Life Balance Model with Qualitative Research Approach
(Case Study: Mazandaran Province Gas Company)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>هدف اصلی مقاله حاضر تبیین الگوی تعادل کار &#8211; زندگی در شرکت گاز استان مازندران به&#8204;عنوان یک شرکت خدمت&#8204;رسان و پروژه&#8204;محور است. در پژوهش حاضر از روش کیفی مبتنی بر راهبرد داده&#8204;بنیاد استفاده شد. زیرا محقق به&#8204;منظور تبیین الگو از داده&#8204;های مفهومی که به&#8204;صورت نظام&#8204;مند گردآوری شده بودند، استفاده نمود. به&#8204;منظور جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها از روش میدانی با استفاده از ابزار مصاحبه استفاده شد. نمونه آماری مصاحبه&#8204;شوندگان را 25 نفر از مدیران و کارشناسان شرکت مورد مطالعه تشکیل دادند. ﻣﺤﻘـﻖ ﺑـﺎ روﻳﻜـﺮدی استقرایی و با استفاده از داده&#8204;های گردآوری شده به تدوین نظریه&#8204;ای قابل&#8204;اتکا در زمینه تعادل کار &#8211; زندگی پرداخت. ﺑﺮای اﻳﻦ اﻣﺮ، پس از کدگذاری باز، مفاهیم و مقوله&#8204;ها استخراج شدند و در مرحله کدگذاریِ محوری، این مقوله&#8204;ها در قالب پدیده&#8204;های محوری، شرایط عِلّی، شرایط زمینه&#8204;ای و شرایط مداخله&#8204;گر نشان داده شد. سپس خطِ داستان و الگوی پارادایمی تحقیق ترسیم گردید.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The main purpose of this paper is to develop the model of work-life balance in Mazandaran Province Gas Company as a service and project-oriented company. In the present study, a qualitative method based on grounded theory strategy has been used, because the researcher has used systematically collected conceptual data to explain the model. The field method was used for data collection by interview tools and the statistical population consisted of 25 managers and experts of the study company. Researcher developed a credible theory of work-life balance using an inductive approach to data collection and for this purpose, after the open coding, concepts and categories were extracted and in the axial coding stage these categories were presented in the form of axial phenomena, causal conditions, contextual conditions, and confounding conditions. The story line and paradigm were then drawn.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>295</FPAGE>
			<TPAGE>323</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حامد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محمدی</Family>
				<NameE>Hamed</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mohammadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>شرکت گاز استان مازندران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Mohammadi.h.16@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Work-Life Balance</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Grounded theory</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Mazandaran Province Gas Company</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تعادل کار- زندگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نظریه داده‌بنیاد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت گاز استان مازندران</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Abendroth, A.K. &amp; Den Dulk, L. (2011). Support for the work-life balance in Europe: The impact of state, workplace and family support on work-life balance satisfaction, Work employment and society, 25 (2), 234 -256##Akdag, F. (2012). Impact of empowerment on work- family balance and employee well-being, Istanbul, Turkey, Combridge Business &amp; Economics Conference.    ##Allen, T., Tammy, D., Herst, D.E., Bruck, C.S., &amp; Sutton, M. (2000). Consequences associated with work-to-family conflict: A review and agenda for future research, Journal of Occupational Health Psychology, 5(2), 278-308.## Arif, B. &amp; Farooqi, Y.A. (2014). Impact of Work Life Balance on Job Satisfaction and Organizational Commitment Among University Teachers: A Case Study of University of Gujrat, Pakistan, International Journal of Multidisciplinary Science and Engineering, 5(9), 24-29. ##Baral, R. &amp; Bhargava, S. (2010). Work - family enrichment as a mediator between organizational interventions for work-life balance and job outcomes, Journal of Managerial Psychology, 25(3), 274 -300. ##Boyar, L.S. &amp; Mosley,D.C. (2007). The relationship between core self-evaluation and work and family satisfaction: the mediating role of work-family conflict and facilitation, Journal of vocational behavior, 71(2), 265–281.##Brombacher, A.L.M. (2014). The relation between work-life balance crafting, work engagement and life satisfaction of dual-earner couples, Master thesis work and organization psychology, Faculty of behavioral and social sciences, University of Utrecht, 2-17.##Chiang, F.F.T., Birtch, T.A., &amp; Kwong Kwan, H. (2010). The moderating roles of job control and work-life balance practices on employee stress in the hotel and catering industry, International Journal of Hospitality Management, 29(1), 25-32.##Cooper, C.L. (1999). Can we live with the changing nature of work? Journal of Management Psychology, 14 (7/8), 569-572.##Creswell, J.W. (2012). Educational Research: Planning, Conducting, and Evaluating Quantitative and Qualitative Research, Boston, Pearson Education, Inc., 20.##Deshpande, R.C. (2012). A healthy way to handle work place stress through yoga, meditation and soothing humor, International Journal of Environmental Sciences, 2(4), 2143 – 2154.##Elmer,V.(2015).Issue: Work- life balance, SAGE Publishing, Inc., 2-23. Source URL: http://businessresearcher.sagepub.com/sbr-1645-94864-645243/20150112/worklife-balance.##Ghosh, S.  (2010). Career women and work-life balance, Retrieved from: www.slideshare.net##Gorsy, C.K. &amp; Panwar, N. (2016). Work – Life Balance Life Satisfaction and Personality Traits among Teaching Professionals, International Journal in Management and Social Science, 4(2), 98-105.##Harris, L.A. &amp; Foster, B.(2008). The drives of work-life balance: A critical review, 1. http://www.mngt.waikato.ac.nz ##Holzer, M. &amp; Hwan, L.S. (2002). Public Productivity Handbook, Marcel Dekker, Inc., New York, Basel, 148. ##Kluczyk, M. (2013). The impact of work-life balance on the wellbeing of employees in the private sector in Ireland, Masters in Business Administration, School of Business, National College of Ireland, 1-86. ##Laschinger, S. &amp; Heather, K. (2006). The impact of staff nurse empowerment on person- Job fit and work engagement/burnout, American Journal of nursing, 30(4), 358-567.##Leovaridis, C. &amp; Vatamanescu, E.M. (2015). Aspects regarding work-life balance of high skilled employees in some Romanian service sectors, Journal of Eastern European Research in Business &amp; Economics, 5, 1-12.##Lowe, G.S. (2007). Under pressure: Implications of work-life balance and job stress, Human Solutions Report. Retrieved from http://www.grahamlowe.ca/documents/182/Under%20Pressure%2010-06.pdf.  ##Major, D.A. &amp; Lauzun, H.M. (2010). Equipping Managers to Assist Employees in Addressing Work-Family Conflict: Applying the Research Literature toward Innovative Practice, The Psychologist-Manager Journal, 13(2), 69-85.##Mohanty, K. &amp; Mohanty, S. (2014). An empirical study on the employee perception on work- life balance in hotel industry with special reference to Disha, Journal of Tourism and Hospitality Management, 2(2), 65-81.##Nayak, A. &amp; Pandey, M. (2015). Work-Life balance and imbalance: A conceptual model, Vidyagar University Journal of Commerce, 20, 181-192.##Noda, H. &amp; Ito, S. (2016). Does work-life balance improve life satisfaction? Evidence from OECD countries, 1-23. Retrieved from: www.unav.edu/matrimonioyfamila/.../340094-Noda-Ito-work-family-2016.pdf##Poulose, S. &amp; Sudarsan, N. (2014). Work life balance: A conceptual review, International Journal of Advances in Management and Economics, 3(2), 1-17.##Roman-Morey, E. &amp; Fontaineortiz, E. (2010). Inter- Agency staff mobility and work-life balance in the organizations of the United Nations system, United Nations, Geneva 2010, 3-25. ##Shagvaliyeva, S. &amp; Yazdavifard, R. (2014). Impact of flexible working hours on work-life balance, American Journal of Industrial and Business Management, 4, 20-23.##Skinner, N. &amp; Pocock, B. (2011). Flexibility and work-life interference in Australia, Journal of Industrial Relations, 53(1), 269-291.##Sturges, J. (2012). Crafting a balance between work and home, Human Relations, 65(12), 1539-1559.##Suranji, D.K. &amp; Thalgaspitiya, U.K. (2016). Impact of Perceived Organizational Support for Work Life Balance on the Job Outcomes of the Dual Career Couples in Private Sector Banks in Colombo, Sri Lanka, Advances in Economics and Business Management, 3(5), 463-467.##Susi, S.J.(2010).Work-life balance: The key drive of employee engagement, Asian Journal of management research, 2(3), 474– 483. ##Ten Brummelhuis, L.L. &amp; Van Der Lippe, T. (2010). Effective work-life balance support for various household structures, Human Resource Management, 49(2), 173-193.    ##Thurairajah, K. (2013). Work-family conflict and its impact on career and relation to gender, European Journal of Business and Management, 5(30), 89-96.##Wang, X., Kunaviktikul, W., &amp; Wichaikhun, O. (2013). Work empowerment and burnout among registered nurses in two tertiary general hospitals, Journal of clinical nursing, 22, 2572–2585. ##Wilkinson, M. (2013). Work-life balance and psychological well-being in men and women, a dissertation proposal submitted to the Graduate Faculty of Auburn University in partial fulfillment of the Degree of Doctor of Philosophy, 11-16.##آهنگرانزابی، احد، زارع بهرام‌آبادی، مهدی و شفیع‌آبادی، عبداله (1395). اثربخشی برنامه توانمندسازی شغلی مبتنی بر نظریه رشدی سوپر بر کاهش تعارض متقابل کار- خانواده و نشانگان فرسودگی شغلی دانشجویان، نشریه آموزش و ارزشیابی، سال9، شماره 33، صص 67-45. ##اسدی، آریو ، فیاضی، مرجان و حسنقلی‌پور یاسوری، طهمورث (1395). عوامل سازمانی مؤثر بر تعادل کار و زندگی کارکنان یک شرکت تولید قطعات خودرو، فصلنامه مدیریت دولتی، دوره 6، شماره 2، صص 229-206.##استراوس، ای و کوربین، جی (1394). مبانی پژوهش کیفی: فنون و مراحل تولید نظریه زمینه‌ای، ترجمه ابراهیم افشار، تهران: نشر نی.  ##خشوعی، مهدیه سادات و بهرامی، مریم (1393). نقش توانمندسازی روان‌شناختی و تعهد سازمانی بر فرسودگی شغلی معلمان، فصلنامه روانشناسی مدرسه، دوره 3، شماره 1، صص 54-37.##دامغانیان، حسین و گلشاهی، بهنام (1395). ارائه راهبردهای فردی و سازمانی مؤثر در سلامت کارکنان: نقش تعادل کار- زندگی، فصلنامه پژوهش‌های مدیریت منابع انسانی، دوره 6، شماره 4، صص 18-1. ##دانایی‌فرد، حسن، الوانی، سیدمهدی و آذر، عادل (1383). روش‌شناسی پژوهش کیفی در مدیریت: رویکردی جامع،  تهران: انتشارات صفار، صص 137-135. ##سبک‌رو، مهدی، کلهریان، رضا، کامجو، زین‌العابدین و طالقانی، غلامرضا (1390). تعارض کار و خانواده: نقش ادراک حمایت‌های سازمانی در قصد ترک خدمت(موردکاوی: پرستاران بیمارستان‌های شهر تهران)، فصلنامه مدیریت دولتی، دوره 3، شماره 6، صص 126-111. ##شناور، فضل‌اله (1393). طراحی و آزمون الگویی از برخی پیشایندها و پیامدهای مهم تعارض کار- خانواده در کارکنان یک کارخانه صنعتی، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشکده علوم تربیتی و روانشناسی، دانشگاه شهید چمران اهواز.  ##صفاری‌نیا، مجید و صالح میرحسنی، وحیده (1395). بررسی رابطه بین حجم کار، کنترل بر کار و تعادل کار زندگی،           دو فصلنامه شناخت اجتماعی، سال 2، شماره 3، صص 88-76. ##عیسی‌خانی، احمد (1392). تبیین نقش منابع شغلی و منابع شخصی در تعلق خاطر کاری کارکنان، فصلنامه مدیریت دولتی، دوره 5، شماره 2، صص 96-73. ##منوریان، عباس، ابویی اردکان، محمد، ایروانی، محمدجواد و زندی‌منش، محمدرضا (1392). طراحی مدل خط‌مشی‌گذاری به منظور بهبود محیط کسب وکار جمهوری اسلامی ایران با استفاده از نظریه داده بنیاد، فصلنامه مدیریت دولتی، دوره 5، شماره 2، صص 142-125. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
