<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1398</YEAR>
<VOL>10</VOL>
<NO>39</NO>
<MOSALSAL>39</MOSALSAL>
<PAGE_NO>196</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسایی و تحلیل عوامل مؤثر بر توانمندسازی پژوهشگران برای توسعه آینده؛
مورد مطالعه؛ یکی از مراکز پژوهشی صنعت نفت
</TitleF>
		<TitleE>Identifying, Measuring, and Analyzing the Factors Affecting Researchers Empowerment; 	 
The Case of a Research Center in the Oil Industry
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>با توجه به افزایش نقش و جایگاه پژوهشگران در توسعه مزیت&#8204; رقابتی شرکت&#8204;ها و نقشی که توانمندسازی آنها می&#8204;تواند در این فرایند ایفا نماید، شناسایی و تحلیل عوامل مؤثر بر توانمندسازی پژوهشگران به عنوان هدف اصلی این تحقیق مد نظر قرار گرفت. پژوهش حاضر از نظر هدف، کاربردی از نظر گردآوری داده ها از نوع توصیفی تلقی می&#8204;شود. جامعه آماری تحقیق را پژوهشگران مرکز تحقیقاتی مورد مطالعه شامل 150 نفر تشکیل داده است که با عنایت به کوچک بودن جامعه از روش سرشماری استفاده شد. با مطالعه ادبیات موضوع و با استفاده از نتایج تحقیقات پیشین، 28 عامل مؤثر بر توانمندسازی پژوهشگران، شناسایی و با استفاده از تحلیل عاملی بررسی شد. سپس، عوامل موثر بر توانمندسازی پژوهشگران این مرکز در سه دسته عوامل شغلی، عوامل سازمانی و عوامل فردی احصاء گردید. در ادامه، با استفاده از تحلیل عاملیِ تأییدی، بار عاملی هریک از شاخص&#8204;های این عوامل محاسبه شد. پس از استخراج نتایج، وضعیت این عوامل و شاخص&#8204;های آنها در این مرکز تحلیل گردید. در نهایت، با توجه به اینکه ارزیابی وضعیت موجود در هر سه دسته شاخص کمتر از میانگین بود، برای انجام اقدامات اصلاحی به مدیران پژوهش برای توسعه آینده توصیه&#8204;های لازم ارائه گردید. 
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Considering the increasing role of researchers and their empowerment in developing the competitive advantage of the companies, identifying and analyzing the factors affecting the empowerment of researchers was considered as the main objective of this research. The present study is considered an applied research in terms of its purpose and descriptive, in terms of data-collection is. The survey method has been ued and data collection tool was a questionnaire. The statistical population consisted of researchers at a research center in petroleum industry. By studying the related literature and using the previous researches, 28 factors influencing the empowerment of the researchers were identified and analyzed using factor analysis. Then, the factors influencing the empowerment of the researchers in this center were measured in three groups: occupational factors, organizational factors and individual factors. Then, using factor analysis, factor loading of each index of these factors was calculated. After that, the results were extracted; the status of these factors and their indicators at this center was analyzed. Finally, given the fact that the current situation in all three groups was less than the average, recommendations for conducting corrective actions were proposed to the research executives for future development.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>1</FPAGE>
			<TPAGE>28</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>احمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فرمهینی فراهانی</Family>
				<NameE>Ahmad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Farmahini farahani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی امیر کبیر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>امیرکبیر</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>farmahiniahmad@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فتح الله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مضطرزاده</Family>
				<NameE>Fatollah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Moztarzadeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی امیر کبیر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>امیرکبیر</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>moztarzadeh@aut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بهرامی</Family>
				<NameE>Mohsen</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Bahrami</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی امیر کبیر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>امیرکبیر</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mbahrami@aut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Competence</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Empowerment of Researchers</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Personal Factors</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Job Factors</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Organizational Factors</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>the Oil Industry</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Future Development</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توانمندسازی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عوامل فردی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عوامل شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عوامل سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>صنعت نفت</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Ching chun-Fang &amp; Hsieh Tsung-Sheng (2012). The impacts of perceived organizational support and psychological empowerment on job performance: The mediating effects of organizational citizenship behavior. International Journal of Hospitality Management, 31. PP: 180–190.##Chun-Fang Chiang, Tsung-Sheng Hsieh (2012).The impacts of perceived organizational support and psychological empowerment on job performance: The mediating effects of organizational citizenship behavior Original Research Art cle.International Journal of Hospitality Man-agement, Volume 31, Issue 1, PP: 180-190.##Davenport, T. H., &amp; Prusak, L. (1998). Working knowledge: How organizations manage what they know. Harvard Business Press.##Deci, E. L., Connell, J. P., &amp; Ryan, R. M. (1989). Self-determination in a work organization. Journal of applied psychology, 74(4), 580.##Dimitriades, S. &amp; Kufidu, S. (2003). Individual, Job, Organizational and Contextual Correlates of Employment Empowerment: Some Greek Evidence. Electronic Journal of Business Ethics and Organization Studies. Vol. 9, No. 2., PP: 36-43##Dover k.(1999), Avoiding Empowerment Traps, Management Review. Vol. 88, Issue 1, PP:51-55##Garshon, D &amp; Straub, G.(2011). Empowerment: The art of creating your life as you want it, Ster-ling Ethos, P. 6 .##Greasley K, Bryman A, Naismith N, Soetanto R (2008). Understanding empowerment from an employee perspective. Team Performance Management; 14 (1/2); PP: 39-55.##Shelton, S. T. (2002). Employees, supervisors, and empowerment in the public sector: The role of employee trust. Ph.D. dissertation in Public Administration, North Carolina State University.##Spreitzer, Gretchen. M (1995) “Psychological empowerment in the workplace: dimensions, measurement, and validation”. The Academy of management Journal. V38, N5.PP:1442-1465##Sun L. Y. Zhang Z. J. &amp; Xiong C. Z. (2012). Empowerment and creativity: A crosslevel investi-gation. The Leadership Quarterly, 23, PP: 55–65.##Torres, P., &amp; Augusto, M. (2017). The impact of experiential learning on managers’ strategic competencies and decision style. Journal of Innovation &amp; Knowledge, 2(1), PP:10-14.##افخمی اردکانی، مهدی، باباشاهی، جبار، یزدانی، حمیدرضا و طهماسبی، رضا(1396)، ارائه ابزاری جهت شناسایی و سنجش مشاغل دانشی؛ پژوهشی با رویکرد آمیخته. پژوهش‌های مدیریت در ایران. دوره21، شماره1، صص 150-121.##بلانچارد، کنت (2001).  سه کلید توان افزایی. ترجمه فضل الله امینی، تهران، نشر فرا، ص ۱۱ و ۵۵.##توفیقی جعفر، صالحی علی اکبر(1397). اهمیت پژوهش، خلاقیت و نوآوری در صنعت نفت، همایش مشترک پژوهشگاه صنعت نفت و سازمان انرژی اتمی. پژوهشگاه صنعت نفت. ##جعفری قوشچی، بهزاد (۱۳۸۱). جایگاه آموزش در فرهنگ تواناسازی،، مجله تدبیر (ماهنامه علمی آموزشی در زمینه مدیریت)، شماره15.ص11.##رجایی پور، سعید، جمشیدیان‌، عبدالرسول و نادری، ناهید (1386)،‌ مفاهیم و راهبردهای توانمندسازی کارکنان ، نشریه تدبیر، شماره 186.، ص 24.  ##شعبانی بهار، غلامرضا، علی بخشی، محسن و صمدی، عباس (1392). نقش رهبری معنوی در توانمندسازی کارکنان اداره کل ورزش و جوانان استان همدان، نشریه مدیریت ورزشی، دوره 5، شماره 3، صص 37-52.##عابدی، احیا، رضوی، سیدمحمدحسین و فرزان، فرزام ‌(1394). بررسی ارتباط بین توانمندسازی و تعهد سازمانی معلمان تربیت بدنی استان خراسان شمالی، مطالعات مدیریت ورزشی، شماره28، صص 42-65.##فراهانی، داود(1392). شناسایی، اندازه‌گیری و تحلیل عوامل موثر بر توانمندسازی پژوهشگران، پایان‌نامه دوره کارشناسی ارشد مدیریت آموزشی. دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکز.##فقیهی، ابولحسن و رجب بیگی، مجتبی(1382)، بالندگی سازمان؛ رویکردهای نوین مدیریت در اندیشه و عمل، موسسه مطالعات بهره وری و منابع انسانی.##قربانی‌زاده، وجه‌اله، آقاوردی، بابک‌(1392)، نقش توانمندسازی روان‌شناختی کارکنان در تعالی سازمانی، پژوهش‌های مدیریت منابع انسانی، سال پنجم، شماره 1 ، پیاپی 13، صص34-17.##معمارزاده، غلامرضا، طاهرپور کلانتری، حبیب‌اله و مرادی، محمدرضا(1389). شناسایی عوامل موثر بر توانمندسازی کارکنان در شرکت مجتمع گاز پارس جنوبی. فرایند مدیریت و توسعه. شماره 73، صص 48-25.##مومنی، منصور‌(1386). تحلیل‌های آماری با استفاده از spss، چاپ اول. تهران: نشرکتاب نو.##نصر اصفهانی، علی، غضنفری، احمد و عامری نسب، سیامک‌(1392). رابطه بین رهبری اخلاقی و توانمندسازی کارکنان. پژوهش‌های مدیریت منابع انسانی. 5(1). صص 128-107.##نصرتی کردکندی، پرویز (1396). شایستگی‌های حداقلی در رهبری سازمان. مترجم: عضو انجمن ایرانیان فارغ‌التحصیل ژاپن، دنیای اقتصاد. شانزدهم خردادماه نود و شش. ص6.##یزدان پناه، احمد علی(1384). تأثیر فناوری اطلاعات در توانمندسازی منانع انسانی در کشورهای درحال توسعه. فصلنامه تحول اداری، دوره هشتم، شماره 48. تهران: سازمان مدیریت و برنامه‌ریزی کشور.ص8.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>فراترکیب و مدلسازی ساختاری تفسیری مدیریت زنجیره تامین استعداد در شرکت ملی نفت ایران</TitleF>
		<TitleE>Meta Synthesis and Fuzzy Interpretive Structural Modeling of Talent Supply Chain Management in National Iranian Oil Company</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>&#160;هدف این مقاله ارائه الگوی مدیریت زنجیره تامین استعداد در شرکت ملی نفت ایران بوده است. این تحقیق کاربردی - توسعه&#8204;ای و از نوع ترکیبی به شمار می رود. جامعه آماری در مرحله فرا ترکیب، مقاله&#8204;های مدیریت استعداد در پایگاه&#8204;های اطلاعات علمی داخلی و خارجی و در مدل&#8204;سازی ساختاری تفسیری، متخصصان منابع انسانی شرکت ملی نفت ایران بودند. برای فراترکیب، نمونه آماری شامل 12 مقاله مرتبط با مدیریت زنجیره تامین استعداد بود که از طریق پالایش چند مرحله ای از میان 109 مقاله مشخص شدند. در مرحله کمّی، نمونه آماری شامل 22 کارشناس منابع انسانی بود که به روش هدفمند و قضاوتی انتخاب شدند. بر اساس یافته&#8204;های تحقیق، ساختار شبکه، فرآیندهای کلیدی زنجیره تامین استعداد، عناصر مدیریتی، کارکردهای اصلی، عملکرد و راهبردهای زنجیره تامین استعداد به &#8204;عنوان ابعاد الگوی مدیریت زنجیره تامین استعداد شرکت ملی&#8204; نفت ایران شناسایی شدند. در الگوی پیشنهادی، بعد ساختار شبکه زنجیره تامین استعداد دارای بیشترین قدرت نفوذ و عملکرد مدیریت زنجیره تامین استعداد دارای بالاترین میزان وابستگی شناسایی گردید.
&#160;&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The purpose of this paper was to present the talent supply chain management model of the National Iranian Oil Company. In term of aim, this research is considered an applied and developmental research based on mixed method. The statistic population in qualitative step consisted articles in domstic and foreign scientific information bases related to talent management and in Quantitative step the human resources experts of company. The statistical samples for Meta synthesis included 12 articles related to talent supply chain management, which was determined through a multi-stage refinement of 109 papers and for Fuzzy interpretive structural modeling 22 HRM experts were selected by purposeful and judgmental method. Based on the research findings, talent supply chain network structure, talent supply chain key processes, managerial elements, core functions, talent supply chain performance and talent supply chain strategies are dimensions of the talent supply chain management model. In the presented model, the structure of the talent supply chain network has the highest driving power and the performance of talent supply chain management has the highest dependence degree.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>29</FPAGE>
			<TPAGE>62</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>ناصر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ساعدی نیا</Family>
				<NameE>Naser</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sadeinia</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی،واحد شوشتر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاداسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>وحید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>چناری</Family>
				<NameE>Vahid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Chenari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی،واحد شوشتر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاداسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>vchenari@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فواد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مکوندی</Family>
				<NameE>Foad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Makvandi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی،واحدشوشتر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>همتی</Family>
				<NameE>Mohammad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hemati</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی،واحدشوشتر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Talent Management</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Talent Supply Chain Management Model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Meta Synthesis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Fuzzy Interpretive Structural Modeling</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت استعداد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل مدیریت زنجیره تامین استعداد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرا ترکیب</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل‌سازی ساختاری تفسیری فازی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Ajalli, M., Asgharizadeh, E., Jannatifar,H. &amp;  Abbasi,A.(2016). A Fuzzy ISM Approach for Analyzing the Implementation Obstacles of Electronic Government in Iran, Proceeding of  International Conference on Science, Technology, Humanities and Business Management,29-30 July 2016, Bangkok##Blass, E. (2009).Talent ManagementCasesand Commentary.1st ed., Palgrave Macmillan UK, p326##Cappelli, P. (2008a), “Talent Management for the Twenty-First Century”, Harvard Business Review, pp: 74-81##Cappelli, P. (2008b). Talent on demand: Managing talent in age of uncertainty. Boston: Harvard Business Press.p288##Cappelli , P. (2009). A Supply Chain Approach to Workforce Planning. Organizational Dynamics, Vol. 38, No. 1, pp: 8–15##Cappelli, P. (2011). HR Sourcing Decisions and Risk Management. Organizational Dynamics, 40, pp: 310—316##Cappelli, P. &amp; Keller, JR.(2014).Talent Management: Conceptual Approaches and Practical Challenges,  Annual Review of Organizational Psychology and Organizational Behavior  Volume 1, pp: 305-331##Carlier, S.I., Costamagna, R., Mendi, P., &amp; Parra, J. M.(2017). Low-skilled labor markets as a constraint on business strategy choices: A theoretical approach. Journal of Business Research, Available from: https://doi.org/10.1016/j.jbusres.2017.06.020##Cascio, W. F., &amp; Boudreau, J. W.(2015).The search for global competence: From International HR to talent management, Vol.51, pp: 103-114##Chandra C. &amp; Grabis J. (2007). Supply Chain Configuration: Concepts, Solutions and   Applications.1st ed.Springer International Publitioning Switzerland, p341##Chartered Institute of Personnel and Development (2017). Resourcing and talent planning survey     report. Available from: http://www. cipd.co.uk/resourcing and talent planning survey ##Clarke, V.,&amp; Braun, V.(2006).Using Thematic Analysis in Psychology, Qualitative Research in Psychology Journal, Vol. 2, pp: 123-140##Collings, D. &amp; Mellahi, M. (2009). Strategic talent management: A review and research agenda. Human Resource Management Review, Vol.19, pp: 304-313##Desai, A. &amp; Rai,S.(2016). Knowledge Management for Downstream Supply Chain Management of Indian Public Sector Oil Companies. Proceeding of 7th International Conference on Communication, Computing and Virtualization, pp: 1021-1028    ##Dries, N. (2013). The psychology of talent management: A reviewand research agenda. Human Resource Management Review, 23(4),pp: 272—285##Gagne, F.(1999). Nature or Nurture? A Re-examination of Sloboda and Howe’s Interview Study on Talent Development in Music.Psychology of music, Vol.27, pp: 38-51##Gallardo-Gallardo, E., Dries, N. &amp; Gonzalez-Cruz, T.F.(2013). What is the meaning of ‘talent’ in the world of work? Human Resource Management Review Vol.23pp: 290-300##Krishnan, TN. &amp; Scullion, H. (2016). Talent management and dynamic view of talent in small and Medium enterprises. Human Resource Management Review, Vol.27, pp: 431 – 441##Makarius, Erin E. &amp; Srinivasan, Mahesh (2017).Addressing skills mismatch: Utilizing talent supply chain management to enhance collaboration between companies and talent suppliers. Journal of Business Horizons, Vol.60,pp: 495  - 505##McDonnell, A., Collings, D. G., Mellahi, K. &amp; Schuler, R. (2017). Talent management: A systematic review and future prospects. European Journal of International Management, 11(1), pp: 86-128##Mucha, R. T. (2004). The Art and Science of Talent Management  Organization Development Journal, (22)4, pp: 96-100##Ulrich, D., &amp; Smallwood, N. (2012). &quot;What is talent?&quot; Leader to Leader 63), pp: 55-61##Ordonezd. P., P.,&amp; Tennyson, R.D.(Ed.).(2014).Strategic Approaches for Human Capital Management and Development in a Turbulant Economy. USA.Business Science Reference press, pp: 91-101 ##Sparrow, P., Scullion H. &amp; Tarique I. (Ed.) (2014). Strategic talent management. A Supply Chain approach to Talent Management. 1st ed. Cambridge University press, pp: 117-144##Tansley, C. ,Turner, P.,Carley, F., Harris, L., Sempik,A. &amp; Stewart, J. (2007).Talent: Strategy, management, measurement. London: Chartered Institute of Personnel and Development (CIPD)##Tavakolan,M.,&amp;Etemadinia,H.(2017).Fuzzy Weighted Interpretive Structural Modeling: Improved Method for Identification of Risk Interactions in Construction Projects, Journal of Construction Engineering and Management,Volume 143,Issue 11,pp:1-14##Waters, D. (2007).Global Logestic New Directions in Supply Chain Management. 6th ed. Kogan Page Limited, p 435##‌ Zesik, B. (2016) Exploring the social and political aspects of talent management in organisations. ##اجالی، مهدی، اصغری‌زاده، عزت الله، صفری، حسین و قاسمیان‌صاحبی، ایمن (1396). تحلیل روابط میان عوامل مدیریت کیفیت زنجیره تامین صنعت  گاز با رویکرد ترکیبی مدلسازی ساختاری تفسیری فازی و تحلیل مسیر، فصلنامه مطالعات مدیریت صنعتی، سال پانزدهم، شماره 46، پاییز 96، صص 55-27##آذر، عادل و خسروانی، فرزانه (1392). تحقیق در عملیات نرم رویکرد ساختاردهی، چاپ اول، تهران: سازمان مدیریت صنعتی، 368ص##بویادزیف، گئورگ(1381). منطق فازی و کاربردهای آن در مدیریت (با مقدمه دکتر لطفی‌زاده)، چاپ اول، مترجم: حسینی، محمد، تهران: انتشارات ایشیق، ص 238 .##رشیدی، محمد مهدی و  برادران، سیامک(1394). مدیریت استعدادها (مفاهیم، چالش‌ها و راهکارها)، چاپ اول، تهران: انتشارات هزاره سوم اندیشه، ص 277.##طیبی‌ابوالحسنی، امیر حسین، حاجی‌پور، بهمن و موتمنی، علیرضا (1396). فراترکیب عوامل موفقیت تجاریسازی محصولات با فناوری پیشرفته، نشریه مدیریت نوآوری، شماره 4، صص 54-19.##فیض‌آبادی، جواد، کریمی‌دستجردی، داوود و رضوان، فرشاد (1390). مدیریت استراتژیک زنجیره تامین(همراه با مطالعههای موردی در صنعت خودروی ایران)، چاپ اول، تهران: انتشارات دانشگاه تهران، ص 235.##هچ، مری جو و کانلیف، ال ان(1389). نظریه‌ سازمان مدرن، نمادین-تفسیری و پست مدرن، ترجمه‌حسن‌دانایی‌فرد، چاپ چهارم، تهران: موسسه کتاب مهربان نشر، ص 629## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسایی شایستگی‌های مدیریتی در فرایند استعدادیابی؛ مورد مطالعه صنعت نفت ایران </TitleF>
		<TitleE>Exploring the Managerial Competencies in the Process of Talent Identification in Petroleum Industry of Iran</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>صنعت نفت ایران به&#8204;عنوان بخشی که سهم ویژه&#8204;ای در تولید ناخالص ملی دارد، برای عملکرد بهینه خود نیازمند افراد با استعداد برای نقش&#8204;های رهبری و مدیران فردای این صنعت است. هدف اصلی این پژوهش طراحی مدلی مناسب برای استعدادیابی مدیران و شناسایی مؤلفه&#8204;های تعیین&#8204;کننده استعداد مدیریت در میان کارکنان صنعت نفت بود. روش پژوهش به&#8204;لحاظ هدف، کاربردی و از نظر جمع&#8204;&#8204;آوری داده&#8204;ها از نوع توصیفی- اکتشافی با روش آمیخته به شمار می رود. نمونه آماری این تحقیق، در مرحله کیفی، 30 تن از خبرگان مرکز توسعه مدیریت صنعت نفت را شامل گردید که به روش غیرتصادفیِ گلوله برفی برای تشکیل پنل دلفی انتخاب شدند. نمونه مرحله کمّی شامل 126 نفر از مدیران بخش منابع انسانی صنعت نفت بود که به روش تصادفی انتخاب شدند. پس از بررسی مطالعات مرتبط با مفهوم استعداد، 107 معیار از پیشینه و ادبیات تحقیق استخراج شد. این معیارها با استفاده از روش دلفی و تحلیل عاملی اکتشافی غربالگری و در گروه&#8204;های مختلف دسته&#8204;بندی شد. یافته&#8204;های این تحقیق نشان می&#8204;دهد که مدل استعدادیابی مدیران صنعت نفت دارای 9 بُعد اصلی و 63 مؤلفه است که در مجموع 79 درصد از واریانس را تبیین می&#8204;نمایند.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The petroleum industry of Iran, due to its special contribution to GDP and for its optimal performance, needs talented people in the leadership and managial roles for the future of petroleum industry.&#160;So, the main purpose of this research was to design an effective model for identifying the talent pool of Managers and determinants of managerial talent potentials among petroleum industry staff. The research method is considered practical, in terms of purpose and descriptive-exploratory type by using mixed method, in terms of data collection. At the qualitative stage of this research, the statistical sample was 30 experts from the Management Development Center of Petroleum Industry. They were selected by non-random snowball method to form a Delphi panel and at the quantitative stage, 126 of the humane resources managers of the petroleum industry were randomly selected. After reviewing studies related to the concept of talent management, 107 criteria were derived from the history and literature of the research. These criteria were categorized using Delphi method and exploratory factor analysis and were categorized in different groups. The findings of this research showed that the talent management model in Petroleum Industry has 9 main dimensions and 63 components which can explain 79% of potential management variances in total.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>63</FPAGE>
			<TPAGE>96</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سید علی اکبر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>احمدی</Family>
				<NameE>Seyed Aliakbar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ahmadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پیام نور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>A.ahmadi4867@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سعید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صدر منصوری</Family>
				<NameE>saeed</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>sadr mansoori</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پیام نور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>sadr52@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>درویش</Family>
				<NameE>hassan</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>darvish</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پیام نور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>dr_darvish@pnu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مجتبی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رجب بیگی</Family>
				<NameE>mojtaba</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>rajabbaigy</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>موسسه مطالعات بین المللی انرژی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>rajabbaigy@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>talent management</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>assessment center</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>talent pool</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Iran oil industry</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت استعداد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کانون ارزیابی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ذخیره استعداد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>صنعت نفت ایران</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Abdulwahed, M., &amp; Hasna, M. O. (2017). Engineering and Technology Talent for Innovation and Knowledge-Based Economies: Competencies, Leadership, and a Roadmap for Implementation, Switzerland: Springer International Publishing.##Barron, P. (2008). Education and talent management: implications for the hospitality industry, International Journal of Contemporary Hospitality Management, Emerald Group, 20(7), 730-742.##Cappelli, P., &amp; Keller, J. R. (2014). Talent Management: Conceptual Approaches and Practical Challenges. Annual Review of Organizational Psychology and Organizational Behavior, 1, 305-331.##Chartered Institute of Personnel and Development. (2015). Annual Survey Report: Learning and Development, CIPD, London. https://www.cipd.co.uk/Images/learning-development_2015_tcm18-11298.pdf##Collings, D. G. &amp; Mellahi, K. (2009). Strategic talent management: A review and research agenda. Human Resource Management Review, 19, 304 - 313.##Crumpton, M.A. (2015). Strategic Human Resource Planning for Academic Liberaries: Information, Technology, And Organization (4RD ED.), Londen: Chandose Publishing.##Dries, N., &amp; Pepermans, R. (2012). How to identify leadership potential: Development andtesting of a consensus model. Human Resource Management, 51(3), 361-385.##Duffy, J. R. (2016). Professional Practice Model in Nursing. New York: Springer Publishing Company##Ehrhart, M. G. (2015). Self-concept, implicit leadership theories, and follower preferences for leadership. Zeitschrift for Psychology##Euren Executive Search (2013). Potential and Competence Assessment, a member of intersearch worldwide organization of executive search firms, Turin, 2-23. Retrieved from:  http://intersearch.it/files/ EurenIntersearchCompanyProfileEN.pdf ##Fernandez Araoz, C. (2014). 〖21〗^st Century talent spotting. Harvard Business Review, June 2014. Retrieved from Harvard Business Review: https://hbr.org/2014/06/21st-century-talent-spotting##Gallardo, E., Dries, N., &amp; Gonzalez-Cruz, T. F. (2013). What is the meaning of ‘talent’ in the world of work? Human Resource Management Review, 23(4), 290–300.##Hay Group. (2008), Growth Factor Index: Technical Manual. (www.haygroup.com)##Hogan Assessment Systems. (2009). Sample High Potential, Candidate assessment report. Tulsa, OK: Hogan Assessment Systems. Retrieved from www.hoganassessments.com.Google Scholar.##Hogan Assessment Systems, (2016). High Potential Talent: Core competencies for emerging leadership. Retrieved from: http://www.performanceprograms.com/wp-content/uploads/2017/03/Hogan-High-Potential-Sample-Report.pdf## Iles, P. (2013). Commentary on “The meaning of ‘talent’ in the world of work”. Human Resource     Management Review, 23(4), 301-304.##Iles, P., Chuai, X., &amp; Preece, D. (2010). Talent Management and HRM in Multinational Companies in Beijing: Definition, Differences and Drivers, Journal of World Business, 45(2), PP. 179-189##Ingram, T., &amp; Glod, W. (2016). Talent management in healthcare organization-Qualitative research     results. Procedia Economics and Finance, 39, 339-346##Kaewsaeng-on, R. (2016). Talent Management: A Critical Investigation in TheThai Hospitality Industry, Submitted in Partial Fulfillment of the Requirements For the Degree of Doctor of Philosophy, The University Of Salford, Salford, UK##King, K. A. (2016) The talent deal and journey: understanding the employee response to talent   identification over time. Employee Relations, 38 (1). pp. 94-111. ISSN 0142-5455##Khoo, E. W. (2015). Research Review: Stewardship in the context of public sector leadership. Civil Service College.##Korn Ferry. (2015). Assessment of Leadership Potential: Research guide and technical manual. Retrieved from: http://static.kornferry.com/media/sidebar_downloads/KFALP_ Technical _Manual_final.pdf##Lombardo, M. M., &amp; Eichinger, R. W. (2000). High potentials as high learners. Human Resource    Management, 39(4), 321–330.##Machado, C. (2017). Competencies and Talent Management, Gewerbestrasse: Springer Nature.##Malik, A. R. (2016). High Potential’ Programs and Employee Outcomes: The Roles of Organizational Trust and Employee Attributions, A Dissertation Submitted to the Faculty of Graduate Studies in Partial Fulfillment of the Requirements for the Degree of Doctor of Philosophy, York University, Toronto, Ontario##Meyers, M. C., &amp; Woerkomvan, M. (2014). The influence of underlying philosophies    Theoretical considerations and their implications for talent management. Human Resource   Management Review, 23(4), 305-321. doi: http://dx.doi.org/10.1016/j.hrmr.2013.05.003##Mosing, M. A., Madison, G., Pedersen, N. L., Kuja-Halkola, R., &amp; Ullén, F. (2014). Practice Does Not Make Perfect No Causal Effect of Music Practice on MusicAbility. Psychological science, 25(9), 1795-1803.##Ones, D. S., Dilchert, S., Viswesvaran, C., &amp; Salgado, J. F. (2010). Cognitive abilities. In J. L. Farr &amp; N. T. Tippins (Eds.), Handbook of employee selection (pp. 255–275). New York, NY: Routledge/Taylor &amp; Francis.##Peiker, S. (2010). Optimizing the Talent Pool, Manpower Business Solution, Michigan State University.##Silzer, R., &amp; Church, A. H. (2010). Identifying and assessing high-potential talent: current organizational practices, strategy-driven talent management, A Leadership Imperative, Jossey Bass: San Francisco, 213-279.##Silzer, R., &amp; Church, A. H. (2009). The pearls and perils of identifying potential. Industrial and Organizational Psychology, 2(4), 377-412.##Slan-Jerusalim, R., &amp; Hausdorf, P. A. (2007). Managers' justice perceptions of high potential identification practices. Journal of Management Development, 26(10), 933-950.##Spreitzer, G. M., McCall, M. W., &amp; Mahoney, J. D. (1997). Early identification of international   executive potential. Journal of Applied Psychology, 82(1), 6-29.##Tansley, C. (2011). What do we mean by the term “talent” in talent management? Industrial and Commercial Training, 43(5), 266-274.##Turner, P. (2018). Talent Management in Healthcare: Exploring How the World’s Health Service Organizations Attract, Management and Develop Talent, GEWERBESTRASSE: SPRIGER NATURE.##Wiblen, S. (2016). Framing the usefulness of eHRM in talent management: A case studyof talent identification in a professional services firm. Canadian Journal ofAdministrative Sciences, 33(2): 95-107.##Williams B, Brown T., &amp; Onsman A. (2012). Exploratory factor analysis: A five-step guide for novices. Emergency Primary Health Care, 8(3): 1.##Xiao, M Z. &amp; Wu, X. H. (2014). Chinese Leadership: Culture and Confucianism. Public Integrity, 16(2), 165-172.##اردکانی، سیدسعید، ابراهیم‌زاده پزشکی، سلیمی، نجد و الحسینی المدرسی، سید‌مهدی‌(1395). بررسی تأثیر مدیریت استعداد بر رفتار شهروندی، مورد مطالعه: شرکت گاز استان یزد. فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال 8، شماره 30، صص 74-51.##باباشاهی، مجبار، یزدانی، حمیدرضا، طهماسبی، رضا و رجب‌پور، ابراهیم‌(1396). طراحی مدل شایستگی کارکنان دانشی در پژوهشگاه صنعت نفت. فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال 8، شماره 32، صص 24-3.##پورشهابی، وحید، پورکیانی، مسعود و زاینده‌رودی، محسن‌ (1396). ارائه مدل بومی برای ارتقاء توسعه یافتگی استان سیستان و بلوچستان با رویکرد توسعه پایدار، پژوهش‌های مدیریت عمومی، سال دهم، شماره سی و هشتم، صص 143-117.##دوالی، محمد مهدی (1396)، طراحی و تبیین مدل شایستهگزینی روسای مراکز و واحدهای دانشگاه پیامنور، پایان‌نامه دکتری، دانشگاه پیام‌نور، تهران.##دیانت، محمد، سیدجوادین، سیدرضا و شاه‌حسینی، محمدعلی‌.(1397). طراحی الگوی شایستگی مدیران پروژه در صنعت نفت. فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال 9، شماره 36، صص 39-3.##سلطانی، فرزانه، شاهین، آرش‌ و شائمی برزکی، علی‌.(1396). طراحی الگوی تعالی استعداد با استفاده از رویکرد مرور سیستماتیک و فراترکیب کیفی در شرکت گاز اصفهان. فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال 8، شماره 32، صص 83-51.##طاهری، صادق، دلاور، علی، فرخی، نورعلی، عباس‌پور، عباس و بُرجعلی، احمد‌.(1395). تدوین مدل ساختاری جهت ارتقاء و انتصاب کارکنان به سطح مدیریتی پایه(مورد مطالعه: شرکت ملی نفت ایران). فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال 8، شماره 30، صص 25-4.##محمدی، اسفندیار، و شرفی، وحید‌(1394). بررسی تأثیر سبک‌های رفتاری مدیران و مدیریت استعداد بر جانشین‌پروری در پتروشیمی استان ایلام. فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال 7، شماره 26، صص 162-146.##نصراصفهانی، علی، صالح‌‌زاده، رضا و رضایی، محمدصادق (1395)، بررسی رابطه میان ویژگی‌های شخصیتی و استراتژی‌های خود-رهبری (مورد مطالعه: دانشجویان دانشگاه اصفهان)، فصلنامه روانشناسی بالینی و شخصیت، دوره 14، شماره 2، صص 102-93## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>الگوی مدیریت دانشِ صنعت نفت با لحاظ دو بُعد انسانی وفناوری، بر اساس رویکرد نظریه داده بنیاد </TitleF>
		<TitleE>Knowledge Management Pattern for Oil Industry Based On Grounded Theory Considering Technical and Human Related Issues</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>مدیریت دانش به&#8204;عنوان یکی از مهمترین چالش&#8204;های راهبردی سازمان&#8204;ها جهت کسب موفقیت و مزیت رقابتی محسوب می&#8204;شود. صنعت نفت ایران متولی تولید، حفظ و بهره&#8204;گیری حجم عظیم دانش بوده و برای مدیریت مؤثر آن، استفاده از یک الگو متناسب با ویژگی&#8204;های بومی صنعت نفت موردنیاز است. هدف اصلی این پژوهش این بود که برای اولین بار با روش داده بنیاد و با لحاظ هر دو جنبه انسانی و فناوری، یک الگوی مدیریت دانش بومی صنعت نفت ایران ارائه شود. اطلاعات موردنیاز با مصاحبه نیمه&#8204;ساخت&#8204;یافته با 22 نفر از خبرگان صنعت نفت و بررسی 60 مقاله جدید گردآوری گردید. با کدگذاری گزینشی و محوری، مؤلفه&#8204;های مدل نهایی و نحوه ارتباط آنها با یکدیگر به&#8204;دست آمد. نتایج پژوهش شامل 160 کد باز، 21 مقوله اولیه و 5 مقوله ثانویه بود که در قالب پارادایمی شرایط علّی، شرایط مداخله&#8204;گر، راهبردها، مؤلفه مرکزی و پیامدها پدیدار شد</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>One of the most crucial strategic challenges of organizations for achieving success and competitive advantage is related to knowledge management (KM) activities. Oil Industry of Iran is responsible for producing, retaining and using huge amount of knowledge. In order to manage it effectively, it is necessary to use a customized KM pattern which is fit into specific factors of the organization. The main objective of this study is to present a customized knowledge management pattern for Iranian Oil Industry for the first time using grounded theory considering both human-related and technical issues. Needed information is gathered by semi-structured interviews with 22 oil industry experts and reviewing 60 recent papers. By using open and selective coding, components of final model and their relations were found. Results of the study included 160 open codes consisting 21 main concepts and 4 secondary concepts which were formed in &#8220;reasonal situations&#8221;, &#8220;intervention situations&#8221;, &#8220;strategies&#8221;, &#8220;central components&#8221; and &#8220;results&#8221;.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>97</FPAGE>
			<TPAGE>126</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>معصومه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عمیدی</Family>
				<NameE>masoume</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>amidi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشکده مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران جنوب</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>masoumeamidi80@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>غلامرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>هاشم زاده</Family>
				<NameE>golamreza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>hashemzadeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشکده مدیریت، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران جنوب</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>:  hashemzadeh_gh@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی اکبر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>علیزاده</Family>
				<NameE>Aliakbar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Alizadeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>شرکت ملی نفت ایران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>aliakbaralizadeh1974@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Knowledge Management Model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Grounded Theory</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Oil Industry.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل مدیریت دانش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش داده بنیاد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>صنعت نفت</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>An, X., Deng, H., Wang, Y. &amp; Chao, L. (2013). An integrated model for effective knowledge management in Chinese organizations. Program, 47(3), 320–336. ##Ahmed, M.E. (2017). SMART KM model: the integrated knowledge management framework for organisational excellence. World Journal of Science, Technology and Sustainable Development, 14 ,131-140.##Anupan, A. (2015). A framework for a knowledge management system in a cloud computing environment using a knowledge engineering approach. International Journal of Knowledge Engineering, 2(1), 146-149.##Corbin, J. &amp; Strauss, A. (1990). Basics of qualitative research: techniques and procedures for grounded theory. 2nd ed, Sage Publications. ##Dessì, N., Milia, G., Pascariello, E. &amp; Pes, B. (2016). COWB: A cloud-based framework supporting collaborative knowledge management within biomedical communities. Future Generation Computer Systems, 54, 399-408. ##Drucker P.  (1994). www.knowledge-management-tools.net/knowledge-management.htm## Dumbrell, D. &amp; Steele, R. (2014). Social media technologies for achieving knowledge management amongst older adult communities. Procedia - Social and Behavioral Sciences, 147, 229-236.## Fernnadez, B. &amp; Sabherwal, R. (2010). Knowledge managemnt systems and Processes. 2nd ed, M.E. Sharpe, Armonk: N.Y.##Landis, J. &amp; Koch, G. (1977). The measurement of observer agreement for categorical data. Biometrics, 33(1), 159-174, doi:10.2307/2529310.##Glaser, B. &amp; Strauss. (1967). The discovery of grounded theory Theory: Strategies for Qualit ative Research. 2nd ed, New Brunswick: Aldine Transaction.##Glaser, B. (2002). Conceptualization: on theory and theorizing using grounded theory international. Journal Of Qualitative Methods, 1(2), 1-31, Retrieved from http://www.ualberta.ca.##Grant, R.M. (2013). The development of knowledge management in the oil and gas industry. Universia Business Review, 1, 92-125.##Goswami, M. &amp; Goswami, A.K. (2013). Integrated framework for implementing knowledge management in contemporary organizations. Global Journal of Management and Business Studies, 3, 2248-9878. ##Handzic, M. (2011). Integrated socio‐technical knowledge management model: an empirical evaluation. Journal of Knowledge Management, 15, 198–211. ##Jelenic, D. (2011). The Importance of Knowledge Management in Organizations - With Emphasis on the Balanced Scorecard Learning and Growth Perspective. Proceedings of the Management, Knowledge and Learning International Conference, International School for Social and Business Studies, Celje, Slovenia.##Nonaka A. (1995). What is KM. Retrieved from http://www.kmworld.com/Articles/Editorial/What-Is-.../What-is-KM-Knowledge-Management-Explained-82405.aspx##Pandit, N.R. (1996). The creation of theory: A recent application of the grounded theory method, The Qualitative Report, 2(4).##Pee, L.G. &amp; Kankanhalli, A. (2016). Interactions among factors influencing knowledge management in public-sector organizations: A resource-based view. Government Information Quarterly, 33(1), 188-199.##Sumbal, M.S., Tsui, E. &amp; Eric, W.K. (2017). Interrelationship between big data and knowledge management: an exploratory study in the oil and gas sector. Journal of Knowledge Management, 21(1), 180-196.##Sumbal, M. S., Tsui, E., See-to, E. &amp; Barendrecht, A. (2016). Knowledge retention and the aging workforce in the oil and gas industry: a multi perspective study. Journal of Knowledge Management, 21(4), 907-924. doi:10.1108/JKM-07-2016-0281##Sultan, N. (2013). Knowledge Management in the age of cloud computing and web 2.0: experiencing the power of disruptive innovations. IEEE Engineering Management Review, 33(1), 160-165.##Yates, D. &amp; Paquette, S. (2011). Emergency knowledge management and social media technologies: A case study of the 2010 Haitian earthquake. International Journal of Information Management, 31(1), 6-13, https://doi.org/10.1016/j.ijinfomgt.2010.10.001##Zhao, J., De Pablos, P.O. &amp; Qi, Z. (2012). Enterprise knowledge management model based on China’s practice and case study. Computers in Human Behavior, 28(2), 324–330, https://doi.org/10.1016/j.chb.2011.10.001##تدین، مسعود؛ پژوهان، شبنم (1388). ارائه یک مدل اجرایی برای مسئولیت اجتماعی پیمانکار عمومی، همایش HSE صنعت نفت وگاز.##تدین، مسعود؛ یدقار، علی (1384). ارتقای مدیریت دانش پیمانکاران ایرانی صنایع نفت وگاز، کنفرانس توسعه منابع انسانی. ##تولایی، روح‌اله؛ طاهری، محمدعلی (1388). درآمدی بر شناخت مطلوب فراگرد مدیریت دانش در صنعت نفت ایران، فصلنامه مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت، شماره 7، صص 117-97.##تولایی، روح اله (1387). ارائه یک مدل بومی مستندسازی تجربیات خبرگان در صنعت نفت جمهوری اسلامی ایران، فصلنامه مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت، شماره 5، صص 65-43.##حمیدی زاده، محمد؛ قلی‌زاده، مریم ( 1388). استراتژی شناسایی و درمان عارضه‌های استقرار دانش سازمانی در صنعت نفت، مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، شماره 4، صص 56-34.##دانایی‌فرد، حسن؛ امامی، مجتبی (1386). استراتژی‌های پژوهش کیفی: تأملی بر نظریه‌پردازی داده بنیاد، اندیشه مدیریت، صص 97-115.##درتاج، فریبرز؛ شریعت، سارا؛ عباس‌پور، عباس؛ دلاور، علی؛ سعدی‌پور، اسماعیل (1396). تبیین و ارائه مدل پرورش استراتژیست در شرکت ملی نفت ایران بر اساس رویکرد نظریه داده بنیاد، فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال نهم، صص 92-76.##علامه، محسن؛ رشید، خلیل اکبر؛ عباسی، نجیبه (1394). مبانی مدیریت دانش، تهران: نشر رسا. 	##فرجی، امیر (1388). مدل مبتنی بر مدیریت دانش جهت ارتقای بهره‌وری در واحدهای عملیاتی وزارت نفت، دومین کنفرانس ملی مدیریت دانش، مؤسسه اطلاع‌رسانی نفت، گاز و پتروشیمی، تهران.##لقمان‌نیا، مهدی؛ خامسان، احمد؛ آیتی، محسن؛ خلیفه، مجتبی (1390). شناسایی مؤلفه‌های هویت ملی در برنامه‌های درسی بر اساس نظریه داده بنیاد، فصلنامه نوآوری‌های آموزشی، شماره 40، صص 150-132. ## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>مدل پیش بینی نگرش میل به تغییر بر اساس مولفه های معنویت در محیط کار و تعهد سازمانی در شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت منطقه فارس

</TitleF>
		<TitleE>A model for predicting attitude of desire to change based on components of spirituality in the workplace and organizational commitment in the oil pipelines and telecommunications company of Fars district</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>این پژوهش با هدف بررسی اثر مولفه های معنویت در محیط کار بر نگرش میل به تغییر با توجه به نقش واسطه ای تعهد سازمانی صورت گرفت. این تحقیق از نظر هدف کاربردی، و از نظر گردآوری اطلاعات و داده ها از نوع توصیفی- همبستگی به شمار می رود که به شیوه میدانی اجرا گردید. جامعه آماری پژوهش حاضر کارکنان شرکت خطوط لوله ومخابرات نفت منطقه فارس مشتمل بر 350 نفر بود. تعداد نمونه با استفاده از فرمول کوکران 125 نفر محاسبه و نمونه گیری به روش تصادفی ساده انجام شد. ابزار گردآوری اطلاعات، تلفیقی از سه پرسشنامه بسته و استاندارد به صورت طیف پنج گزینه ای لیکرت بود. داده ها با بهره گیری از نرم افزا لیزرل 8.5 مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. تمامی متغیر های موثر بر نگرش میل به تغییر توسط کارکنان شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت منطقه فارس در قالب مدل مفهومی تحقیق مورد بررسی قرار گرفت. در نهایت مدل مفهومی با شاخص های نیکویی برازش مورد تایید قرار گرفت. همچنین با توجه به برآوردهای ضرایب اثرات مستقیم وغیر مستقیم ، بالاترین اثر مستقیم بر نگرش میل به تغییر مربوط به تعهد مستمر(0/35) وکمترین آن مربوط به اثر غیر مستقیم جذابیت کاری( 0/08) بوده است.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The purpose of this research was to investigate the effects of spirituality in the workplace component of desire to change the attitude according to the mediating role of organizational commitment. This research based on its goal is considered a practical research which consumed a descriptive and correlative research based on data gathering. The oil pipelines and telecommunications company of Fars district employees' (350 persons) were the statistical population of this research. The number of samples was counted 125 persons using the Cochran formula, and sampling was done by simple random method. Data collection was done by combination of three standardized questionnaires in a Likert 5 scales score. The research data was analyzed by using lisrel 8.5. All variables affecting the desire to change attitudes by employees in the oil pipelines and telecommunications company of Fars district were evaluated based on a conceptual model. Finally, the conceptual model according to indices of goodness of fit was approved. According to the estimates of the coefficients of the direct and indirect effects, the highest direct effect on willingness to change attitudes was related to &#8220;continuance commitment&#8221; (.35) and the lowest indirect effect have been &#8220;working interest&#8221; (.08).</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>127</FPAGE>
			<TPAGE>148</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمد حسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صیف</Family>
				<NameE>Mohammad Hasan</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Seif</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه پیام نور تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پیام نور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>hassanseif@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>احمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رستگار</Family>
				<NameE>Ahmad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rastegar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه پیام نور تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پیام نور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>احسان</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>اکبری</Family>
				<NameE>Ehsan</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Akbari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه پیام نور تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پیام نور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مرضیه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>تاجوران</Family>
				<NameE>Marzieh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Tajvaran</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد شیراز</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پیام نور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Spirituality in the Workplace</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Organizational Commitment</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Desire to Change</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>معنویت در محیط کار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تعهد سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نگرش میل به تغییر</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Brocke, J.v., Petry, M., Schmiedel,  T., &amp; Sonnenberg, C. (2015), How Organizational Culture Facilitates a Global BPM Project: The Case of Hilti. International Handbooks on Information Systems, 693-713.##Choi, M.E.A., Ruona, W. (2011). Individual Readiness for Organizational Change and Its Implications for Human Resource and Organization Development. Human Resource Development Review, 10,46–73.##Demir, M.(2011). Effect of Organizational Justice, Trust and Commitmenton Employees 'Deviant Behavior. International Journal of Tourism andHospitality, Research, 22 (2)-204-221.##Jiao,H., Alon,I., Kwong Koo,CH., &amp; Cui,Y.(2013). When should organizational change be implemented? The moderating effect of environmental dynamism between dynamic capabilities and new venture performance. Journal of Engineering and Technology Management, 30,205-188.##Jordao, R., Souza, A., &amp; Avelar, E. A. (2014). Organizational culture and postacquisition changes in management control systems: An analysis of a successful Brazilian case. Journal of Business Research, 67, 542–549##Karakas, F. (2010). Spirituality and performance in organizations: a literature review, Journal of Business Ethics, 94,89–106.##Lines, R., Selart, M., Espedal. (2013). Participation and Organizational Commitment during Change: From Utopist to Realist Perspectives. Handbook of the Psychology of Leadership, Change, and Organizational Development, 2, 311-289##Mahadevan, B. (2013). Spirituality in business: sparks from the anvil in conversation with suresh hundre, chairman and MD.Polyhydron Pvt. Ltd,  IIMB Management Review, 25, 91-103.##Ning, J., Jing, R. (2012). Commitment to Change: Its Role in the Relationship Between Expectation of Change Outcome and Emotional Exhaustion. Human Resource Development Quarterly,23, 461–485.##Oliveira, d., Valentina, D., Possamai, O. (2012). Forecasting project performance considering the influence of leadership style on organizational agility. International Journal of Productivity and Performance Management, 61, 653-671.##Peachey, J.W., Bruening, J.(2012). Investigating ambivalence towards organisational change in a Football Championship Subdivision intercollegiate athletic department. Sport Management Review, 15, 186-171.##Rafferty, A.E., Jimmieson, N. L., Armenakis, A. A.(2013). Change Readiness: A Multilevel Review. Journal of Management , 1, 110-35.##Rego, A., Cunha, M. (2008). Workplace spirituality and organizational commitment: an empirical study. Journal of Organizational Change Management, 21, 53 – 75.##Riasudeen, S., Prabavathy, R .(2011). Relationship of workplace spirituality and work attitude in manufacturing organization. Global Management Review, 5, 29-37.##Salajegheh, S., Farahbakhsh, SH .(2010).Spirituality and organizational commitment. Quarterly of Rahbord yas, 23, 203-221 (in persian).##Sprung, J. M., Sliter, M.T., Jex, S. M. (2012). Spirituality as a moderator of the relationship between workplace aggression and employee outcomes. Personality and Individual Differences, 53, 930–934.##Timmor,Y., Zif, J. (2010).Change readiness: an alternative conceptualization and an exploratory investigation. EuroMed Journal of Business,  2, 138-165.##امیر حسینی، زهرا، قبادی، شادی (1394). بررسی معنویت در محیط کار و بهره وری نیروی انسانی در بانک گردشگری، فصلنامه رسالت مدیریت دولتی، سال 3، شماره 17 و 18، صص110-95.##بخشی، ناهید (1390). بررسی عوامل موثر بر تغییر سازمانی ادراک شده در شهرداری منطقه، مجله کار و جامعه، شماره 139، صص 67-60.##حسنی، محمد، حیدری زاده، زهرا، قاسمزاده علیشاهی، ابوالفضل، سهرابی، مینا(1393). تبیین نقش اخلاق کار اسلامی بر تعهد سازمانی و نگرش ها درباره تغییر سازمانی: آزمون نقش میانجی عدالت سازمانی، توسعه سازمانی پلیس، شماره 50، صص 142-123.##دعایی، حبیب الله، عزیزی، مرتضی(1391). بررسی تأثیر معنویت در کار بر رفتار شهروندی سازمانی با تاکید بر نقش واسط تعهد سازمانی، پژوهش نامه مدیریت تحول، شماره8، صص 51-29.##رضایی منش، بهروز، کرمانشاهی، شقایق(1389). رابطه معنویت با تعهد سازمانی در محیط کار(مطالعه موردی فرودگاه مهرآباد)، فصلنامه بصیرت، شماره17، صص، 49-26.##عریضی، حمیدرضا، دری، بهروز، براتی، هاجر(1394). بررسی متغیرهای میانجی موثر بر رابطه بین عوامل زمینه ای و سازمانی با واکنش به تغییر و پیامدهای آن، فصلنامه علمی- پژوهشی مطالعات مدیریت( بهبود و تحول)، سال 23، شماره77 ، صص 27-1.##فرازجا، مهدی، خادمی، محسن (1390). بررسی رابطه بین سبک های رهبری تحول آفرین و تعامل گرا و نگرش به تغییر سازمانی، اندیشه های تازه در علوم تربیتی، شماره  4، صص 69-49.##کاملی، محمد جواد، بختیـاری اصـل، طیبـه، لطفـی آرباطـان، ابوالفضــل، پــورفرج، اکبــر(1392). بررســی الگوهــای رفتاری کارکنان در مقابل تغییر، فصلنامه مطالعات مدیریت(بهبود و تحول)، شماره 23، صص 134- 103.##گودرزی، مسعود،کریمی اراضی، زهرا(1391). رابطه معنویت در کار و تعهد سازمانی به عنوان نگرش شغلی در دانشگاه، فصلنامه روانشناسی صنعتی- سازمانی، شماره10، صص 58-51.##محمدپور زرندی، حسین، رحیمیان، حمید، طباطبایی مزدآبادی، سید محسن(1393). تبیین نقش فرهنگ سازمانی در مدیریت تغییر کارکنان بانک شهر، فصلنامه علمی پژوهشی اقتصاد و مدیریت شهری، شماره 9، صص 28-15. ##منفرد، محمود، خوراکیان، علیرضا( 1393). تاثیر رفتار سازمانی مثبت بر نگرش کارکنان نسبت به تغییر سازمانی( مورد مطالعه: استانداری خراسان رضوی)، فصلنامه مطالعات رفتار سازمانی، شماره 3، صص17-1.##میر کاظمی، سیده عذرا، کشتی دار، محمد،  حیدری، زکیه ( 1392). رابطه معنویت در کار با اثر بخشی سازمانی ادارات ورزش و جوانان خراسان رضوی ، پژوهش های معاصر در مدیریت ورزشی، شماره 3، صص 19-11.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>نقش جوّ مسموم بر اینرسی سازمانی  با نقش میانجی سکوت سازمانی در شرکت بهره برداری نفت و گاز زاگرس جنوبی</TitleF>
		<TitleE>The role of organizational toxic climate on organizational inertia with regard to the mediator role of the organizational silence</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>هدف این پژوهش، تحلیل بررسی نقش جوّ مسموم سازمانی بر اینرسی سازمانی با در نظر گرفتن نقش میانجی سکوت سازمانی بود. پژوهش حاضر از لحاظ هدف، کاربردی و از نظر جمع&#8204;آوری داده&#173;ها از نوع تحقیقات توصیفی و از شاخه مطالعات پیمایشی به&#8204;شمار می&#173;آید. جامعه آماری پژوهش را تعداد 220 نفر از کارکنان رسمی ستاد شرکت بهره&#173;برداری نفت و گاز زاگرس جنوبی در شیراز تشکیل داده است. با استفاده از روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده، نمونه&#173;ای به تعداد 134 نفر انتخاب شد. داده&#8204;های پژوهش با استفاده از پرسشنامه استاندارد جمع&#8204;آوری شد. برای تحلیل آن&#173;ها نیز از روش مدل&#8204;سازی معادلات ساختاری و نرم&#8204;افزار آماری Smart PLS استفاده شد. مدل مفهومی تحقیق از برازش مطلوبی برخوردار بود. نتایج پژوهش نشان می&#173;دهد که جوّ مسموم سازمانی رابطه مثبت و معناداری با سکوت سازمانی و اینرسی سازمانی دارد. یافته&#173;های تحقیق دلالت بر وجود رابطه مثبت و معنادار بین سکوت سازمانی و اینرسی سازمانی دارد. 
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Today, change is considered as a constant thing in organizations. Organizations will block their progress in the event that they do not have the changeable feature and ability to modify, and remain in their original framework. this characteristic of invariability and stagnation in the organization refers to organizational inertia. The purpose of this study was to analyze the role of organizational toxic climate on organizational inertia &#160;with considering the role of mediator of organizational silence. The purpose of the present study in terms of purpose is practical, and in terms of collecting data is a descriptive research type and is a branch of survey research. The statistical population of the research is 220 employees of the official staff of South Zagros Oil and Gas production Company in Shiraz that with using of simple random sampling method was selected 134 individuals. Data were collected with using a standard questionnaires that Structural equation modeling and Smart PLS software were used to analyze them. The conceptual model of research has a favorable fit. The results of this study show that organizational toxic climate has a positive and significant relationship with organizational silence and organizational inertia. Findings indicate that there is a positive and significant relationship between organizational silence and organizational inertia.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>149</FPAGE>
			<TPAGE>174</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حکاک</Family>
				<NameE>Mohammad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hakkak</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه لرستان ،خرم آباد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>لرستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>hakkak@lu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سپهوند</Family>
				<NameE>Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sepahvand</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه لرستان، خرم آباد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>لرستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>sepahvand.re@lu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فرجام</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>زارع</Family>
				<NameE>Farjam</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>zare</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه لرستان، خرم آباد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>لرستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>zare.fa@fc.lu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سید نجم الدین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>موسوی</Family>
				<NameE>Seyed najmeddin</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>moosavi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه لرستان، خرم آباد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>لرستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mousavi.na@lu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Organizational Toxic Climate</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Organizational Inertia</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Organizational Silence</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>جوّ مسموم سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اینرسی سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سکوت سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Boyer, M. &amp; Robert, J. (2006). Organizational inertia and dynamic incentives, Journal of Economic Behavior &amp; Organization, 59(15), 324-348.	##Canary, D. J., Cody, M. J., &amp; Manusov, V. L. (2008). Interpersonal communication: A goals based approach. New York: Bedford/St. Martin’s.##Chamberlain, L. J., &amp; Hodson, R. (2010). Toxic work environments: What helps and what hurts .Sociological Perspectives, 53(4), 455-477.##Chu, L.C. (2014). Mediating toxic emotions in the workplace - the impact of abusive supervision, Journal of Nursing Management, 22(10), 953–963.##Dainton, M. &amp; Zelley, E. D. (2015). Applying communication theory for professional life. California: SAGE Publication.##Dimitris, B. &amp; Vokala, M. (2007). Organizational Silence: A New Challenge For Human Resource Management; Athense university Of economics and business, 45(9), 1-19.##Godkin, L. &amp; Allcorn, S. (2008). Overcoming organizational inertia: A tripartite model for achieving strategic organizational change, Journal of Applied Business and Economics, 8(1), 82-95.##James, L. R., Choi, C. C., Ko, C. H. E., McNeil, P. K., Minton, M. K., Wright, M. A., &amp; Kim, K. I. (2008). Organizational and psychological climate: A review of theory and research, European Journal of Work and Organizational Psychology, 17(1), 5-32.##Karaca, H. (2013). an exploratory study on the impact of organizational silence in hierarchical organization: Turkish National Police Case, European Scientific Journal, 9(23), 38-50.##Liao, S .S. , Fei, W. C., Liu, C.T. (2008). Relationships between knowledge inertia, organizational learning and organization innovation, Tech novation, 28(5), pp: 183-195.##Liu, D., Wu, J., &amp; Ma, J. C. (2009). Organizational silence: A survey onn employees working in a telecommunication company. In Computers &amp;Industrial Engineering, International Conference, 1647-1651.##Maria, W. D. (2006). Brother secret, sister silence: sibling conspiracies against managerial integrity. Journal of business ethics, 65(3), 219-234.##Milliken F. J., Morrison E. W. &amp; Hewlin P. F. (2003). an exploratory study of employee silence: issues that employees don’t communicate upward and why, Journal of Management Studies, 40(6), 1453-1476.##Nikmaram, S. Gharibi Yamchi, H., Shojaii,S., Ahmadi Zahrani, M., &amp; Alvani, S. M. (2012). Study on Relationship between Organizational Silence and Commitment in Iran. World Applied Sciences Journal, 17(10), 1271-1277.##Schmidt, A. A. (2008). Development and validation of the Toxic Leadership Scale, University of Maryland, College Park.##Too, L. &amp; Harvey, M. (2012). Toxic workplaces: the negative interface between the physical and social environments. Journal of Corporate Real Estate, 14(3), 171-181. ##Tulubas, T. &amp; Celep, C. (2012). Effect of Perceived Procedural justice on faculty members silence the mediating role of trust in supervisor, Procedia -Social Behavioral Science, 34(12), 1221-1231.##Vakola, M. &amp; Bouradas, D. (2005). Antecedents and consequences of organizational silence: An empirical investigation. Employee Relations, 27(5), 441-458##Walter, H. L., Anderson, C. M., &amp; Martin, M. M. (2005). How subordinates Machiavellianism and motives relate to satisfaction with superiors, Communication Quarterly, 53(1), 57-70.##ابراهیمی، سید عباس (1394). درآمدی بر اینرسی سازمانی و عوامل تأثیرگذار بر آن در سازمان‌های بخش دولتی ایران، فصلنامه مدیریت سازمان‌های دولتی ایران،  (4)13، صص 120-101.##جباری، غلام، مرادی، محمد حسن و کاظمی، مرادی (1394). بررسی رابطۀ بین سکوت سازمانی و تعهد سازمانی با نقش میانجی رهبری اخلاقی در ناجا، فصلنامۀ مدیریت منابع در نیروی انتظامی، 3(4)، 84-63.##حکاک، محمد و موسوی‌نژاد، سید هادی(1394). تبیین نقش سکوت سازمانی و شادی در کار در کاهش فرسودگی شغلی کارکنان، فصلنامه مطالعات رفتار سازمانی، (4)1، صص 121- 97##رضائیان، علی و بابائی، محمد (1384). طراحی مدلی در رفتار سازمانی، فصلنامه مدیریت در ایران، 33(8)، صص 110-81.##زارع ، امین ؛ ابراهیمی، مسیح؛ سنجقی، محمدابراهیم و مجید رمضان (1396) . شناسایی و رتبه بندی عوامل موثر بر ایجاد جو مسموم سازمانی به عنوان پیشایند فرهنگ مسموم سازمانی. مطالعات رفتار سازمانی،  سال ششم ، شماره ۱ (پیاپی ۲۱)، 32-1##سپهوند، رضا، عارف‌نژاد، محسن و شریعت‌نژاد، علی (1396). شناسایی و اولویت‌بندی عوامل ایجاد کنندۀ اینرسی سازمانی با استفاده از روش دلفی فازی، فصلنامه پژوهشه‌های نوین در تصمیم‌گیری، (2)1، صص 117-95##هادوی‌نژاد، مصطفی و روستایی، سعیده (1395). جوّ شرنگ‌الود سازمان: مفهوم‌سازی و سنجش، فصلنامه مطالعات مدیریت (بهبود و تحول)، (25)82، صص 80-61.##هادوی‌نژاد، مصطفی، دانایی‌فرد، حسن، آذر، عادل و خائف‌الهی، احمدعلی (1394). رفتارهای منافقانه در ارتباطات بین فردی سازمان. مدیریت دولتی، دوره هفتم، شماره دوم، صص: 412-393. ##هادوی‌نژاد، مصطفی، دانایی‌فرد، حسن، آذر، عادل و خائف‌الهی، احمدعلی (1389). کاوش فرایند رفتارهای منافقانه در ارتباطات بین فردی در سازمان با استفاده از نظریه داده بنیاد. اندیشه مدیریت راهبردی، سال چهارم، شماره اول، صص: 81-130. ## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تأثیر مؤلفه‌های مدیریت استعداد بر رضایت شغلی و تعهد سازمانی کارکنان دانشی ؛مطالعه ای در پژوهشگاه صنعت نفت</TitleF>
		<TitleE>Effect of Talent Management Components on Job Satisfaction and Organizational Commitment of Knowledge Worker 
	 A Case in Research Institute of Petroleum Industry
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>یکی از راهکارهایی که امروزه برای استفاده از مهمترین دارایی&#8204;های سازمان در حوزه مدیریت منابع انسانی ارائه شده است، مدیریت استعدادهاست. از این&#173;رو، بررسی تأثیر مؤلفه&#173; های مدیریت استعداد بر رضایت شغلی و تعهد سازمانی کارکنان دانشی در پژوهش حاضر هدف قرار گرفت. این تحقیق از نظر هدف، کاربردی و از نظر روش گردآوری داده &#173;ها، از نوع پیمایشی است و از منظر روش&#173; شناختی در دسته پژوهش&#173; های کمی و اثبات&#173; گرایی قرار دارد. جامعه آماری پژوهش را کارکنان دانشی پژوهشگاه صنعت نفت با حدود 700 نفر تشکیل داد. حجم نمونه 202 نفر و به روش نمونه&#8204;گیری تصادفی انتخاب شد. ابزار گردآوری داده &#173;ها، پرسشنامه مدیریت استعداد محقق ساخته، رضایت شغلی &#171;مینه&#173; سوتا&#187; و تعهد سازمانی &#171;آلن و مایر&#187; در مقیاس پنج درجه&#173;ای لیکرت بود. روایی هر سه پرسشنامه از نظر صوری و محتوایی مورد بررسی قرار گرفت و پایایی آنها نیز با اجرای آزمایشی و محاسبه ضریب آلفای کرونباخ محاسبه شد. نتایج پژوهش نشان داد که مؤلفه&#173; های مدیریت استعداد بر رضایت شغلی (به &#173;جز مؤلفه جذب استعدادها) و تعهد سازمانی کارکنان (به&#173; جز مؤلفه ارزیابی استعدادها) تأثیر مثبت و معناداری دارد.
&#160;
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Talent management is one of the solutions presented to utilize human resources as the most important assets of the organization. Therefore, the aim of this research was to investigate the effect of talent management components on job satisfaction and organizational commitment of Knowledge Workers. The research is considered an applied research based on its object and a survey, based on data collection methods and methodologically is considered in the category of quantitative research and positivism. Research population was 700 people including knowledge workers at Research Institute of Petroleum Industry, among whom 202 people were randomly selected. To collect data, it has been used the researcher made questionnaire for talent management, Minnesota's job satisfaction questionnaire and Allen &#38; Meyer questionnaire for organizational commitment, based on Likert five point scales (from very high to very little). Face and content validity was used to evaluate questionnaires Validity. Also, Cronbach's alpha was used to establish the reliability of instruments. Results showed that there are strong positive causal effect on talent management components and job satisfaction (Except of absorption talent) and also on talent management components and organizational commitment (Except of appraisal talent).
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>175</FPAGE>
			<TPAGE>196</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>ابراهیم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رجب پور</Family>
				<NameE>ebrahim</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>rajabpour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خلیج فارس، بوشهر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>خلیج فارس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>E.Rajabpour@pgu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>جهانشاه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>چرختاب مقدم</Family>
				<NameE>Jahanshah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Charkhtab Moghadam</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه دفاع ملی، تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دفاع ملی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Jahanshah47@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>امیر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حمزه ملایی</Family>
				<NameE>Amir</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hamze Mollaie</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خلیج فارس، بوشهر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>خلیج فارس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Hamze.Molai@yahoo.com.</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Talent Management</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Knowledge Worker</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Job Satisfaction</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Organizational Commitment</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Research Institute of Petroleum Industry</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت استعداد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کارکنان دانشی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رضایت شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تعهد سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پژوهشگاه صنعت نفت</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Al Emadi, M.A.S; Marquardt, M.J. (2007). Relationship between employees' beliefs regarding training benefits and employees' organizational commitment in a petroleum company in the State of Qatar. International Journal of Training and Development, 11(1), 49-70.##Armstrong, M. (2009). Armstrong’s handbook of human resource management practice (Eleventh ed.). Philadelphia: Kogan Page Limited.##Claussen; J; Grohsjean, T; Luger, J; Probst, G. (2013). Talent management and career development: What it takes to get promoted. Journal of World Business, Volume 49, Issue 2, Pages 236-244.##Collings, D. G., &amp; Mellahi, K. (2009). Strategic talent management: A review and research agenda. Human Resource Management Review, 304–313.##Evanschitzky, H., Iyer, G. R., Plassmann, H., Niessing, J., &amp; Meffert, H. (2006). The relative strength of affective commitment in securing loyalty in service relationships. Journal of Business Research, 59(12), 1207-1213.##Gounaris, S.P. (2005).Trust and commitment influences on customer retention: insights from business-to-business services. Journal of Business Research, 58(2),126-140.##Hughes, J.C; Rog, E. (2008). Talent mangement: A strategy for improving employee recruitment, retention and engagment within hospitaly organizatins. International Journal of Contemporary Hospitality Managemrnt, vol 20, Jss: 7; pp. 743-757.##Kheirkhah, M; Akbarpouran, V &amp; Haqhani, H. (2016). Relationship between Talent Management and Organizational Commitment in Midwives Working in Iran University of Medical Sciences. Journal of Client-Centered Nursing Care, 2(3), pp. 145-152.##Koys, D. (2001). The effects of employee satisfaction, organizational citizenship behavior and turnover on organizational effectiveness: A unit-level, longitudinal study. Journal Personal Psychology.##Lam, T; Zhang, H; Baum, T. (2001). An investigation of employees' job satisfaction: the case of hotels in Hong Kong. Tourism Management 22, 157-165.##Lewis, R.E; Heckman, R.J. (2006). Talent management: A critical review. Human Resource Management Review, 16(2): 139–154.##Lyria, R.K. (2013). Role of Talent Management on Organızatıon Performance in Companıes Lısted in Naıbobı Securıty Exchange in Kenya: Lıterature Revıew. International Journal of Humanities and Social Science. ol. 3 No. 21, P. 285-290.##Mahjoub, M; Atashsokhan, S; Khalilzadeh, M; Aghajanloo, A &amp; Zohrehvandi, S. (2018). Linking “Project Success” and “Strategic Talent Management”: satisfaction/motivation and organizational commitment as mediators. Procedia Computer Science 138, pp. 764–774.##Malhotra, N., Mavondo, F., Avinandan, M., &amp; Hooley, G. (2013). Service quality of frontline employees: a profile deviation analysis. Journal of Business Research, 66(9), 1338-1344.##Malkawi, E. (2017). The Relationship between Talent Management and Organizational Commitment Case Study: Aqaba Special Economic Zone Authority, Jordan. International Business and Management, Vol. 14, No. 1, pp. 80-84, DOI: 10.3968/9195.##Martin-Rios, C. (2012). Why do firms seek to share human resource management knowledge? The importance of inter-firm networks, Journal of Business Research, http://dx.doi.org/10.1016/j.jbusres.2012.10.004.##Phillips, D.R; Roper, K.O. (2009). A framework for talent mangement in real estate. Journal of Corporate Real Estate, vol 11, Iss: 1; pp 7-16.##Rutherford, B.N.; Marshall, G.W. &amp; Park, J. (2013). The moderating effects of gender and inside versus outside sales role in multifaceted job satisfaction. Journal of Business Research.##Schiemann, A.W. (2014). From talent management to talent optimization. Journal of World Business, vol 49, pp 281-288.##Singh, R. N., &amp; Mohanty, R. P. (2011). Participation satisfaction and organizational commitment: moderating role of employee's cultural values. Human Resource Development International, 14(5), 583-603.##Thunnissen, M; Boselie, P; Fruytier, B. (2013). Talent management and the relevence of context: Towards a pluralistic approach. Human Resource Management Review, vol 23, pp 326-336.##Vaiman, V; Haslberger, A; Vance, C.M. (2015). Recognizing the important role of self-initiated expatriates in effective global talent management. Human Resource Management Review, Volume 25, Issue 3, Pages 280-286.##Vural, Y; Vardarlier, P; Aykir, A. (2012). The Effects of Using Talent Management With Performance Evaluation System Over Employee Commitment. Procedia - Social and Behavioral Sciences, Volume 58, Pages 340-349.##الحسنی المدرسی، سید مهدی؛ ابراهیم زاده پزشکی، رضا؛ ابوالقاسمی، مهدی(1394). مطالعه اثر انواع رهبری بر مدیریت استعداد (مورد مطالعه: سازمان هلال احمر استان یزد). فصلنامه مدیریت سلامت، سال هجدهم، شماره 59 ، صص 105-92##بابائیان، علی؛ یوسفی، حسین (1393). تأثیر بکارگیری مدیریت استعداد بر تعهد سازمانی کارکنان ناجا. فصلنامه مطالعات مدیریت انتظامی، 9 (2)، صص. 217-136.##جهانگیری، علی؛ عباس‌پور طهرانی فرد، حسین (1396). تاثیر مدیریت استعداد بر عملکرد شغلی: با نقش میانجی تلاش کاری و رضایت شغلی. فصلنامه فرآیند مدیریت و توسعه، دوره 30، شماره 1، پیاپی 99، صص. 29-50.##حاجی‌کریمی، عباسعلی؛ فرجیان، مرجان. (1387). مدیریت منابع انسانی، اجتماعی و عاطفی با رویکردی اثربخش در موفقیت شغلی: مطالعه موردی بانک ملت. نشریه مدیریت دولتی، دوره 1، شماره 1، صص. 51-66.##خدایاری فرد، محمد. (1388). سنجش میزان رضایت شغلی کارکنان و رضایت مشتریان بانک صادرات ایران و ارائه الگوی مداخله روانشناختی به منظور ارتقای آن. طرح پژوهشی بانک صادارت ایران. دانشکده روانشناسی و علوم تربیتی، دانشگاه تهران.##سلطانی، فرزانه؛ علامه، محسن؛ نریمانی، مهدی. (1393). بررسی نقش تعدیلگر متغیر سرمایه اجتماعی بر رابطه بین مدیریت استعداد و تسهیم دانش در سازمان (مورد مطالعه: حوزه های ستادی شرکت ملی نفت ایران و شرکت های تابعه مستقر در تهران). فصلنامه مدرس علوم انسانی ( پژوهش های مدیریت در ایران)، سال هجدهم، شماره 2 (پیاپی 84)، صص 147-127##شانا (1394). دلایل خروج غیرعادی نیروهای کیفی از شرکت ملی نفت. http://www.shana.ir##صیادی، سعید؛ محمدی، مرضیه؛ نیک‌پور، امین. (1391). بررسی رابطه بین مدیریت استعداد و رضایت شغلی کارکنان در ستاد مرکزی صندوق تأمین اجتماعی. فرآیند مدیریت و توسعه، دوره 25، شماره 2، پیاپی 80، صص. 133-148##قلی‌پور، آرین. (1390). مدیریت رفتار سازمانی (رفتار فردی). تهران، انتشارات سمت.##مقیمی، سید محمد. (1385). سازمان و مدیریت رویکردی پژوهشی. چاپ ششم. تهران: انتشارات ترمه.##نیک‌پور، امین. (1396). تأثیر مدیریت استعداد بر رفتار کارآفرینانه در بخش دولتی: تبیین نقش میانجی رضایت شغلی و تعهد سازمانی کارکنان. فصلنامه مطالعات مدیریت (بهبود و تحول)، سال 26، شماره 86، صص. 97-123.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
