@article{ 
author = {Fani, Ali Asghar and Hasanzadeh, Hosein- and AhmadiAzarm, Hadi and SafayiShakib, Ali},  
title = {Organizational socialization and its role in newly recruited employees\' intention to leave
Case study: pars oil and Gas Company}, 
abstract ={The present paper intends to study socialization and its relationship with the newly recruited employees' intention to leave. The data have been collected out of 171 statistical samples from Pars oil and Gas Company located in Assaluye. This Company employed nearly 1200 university graduates in 2011-2012. Interviews as well as questionnaire have been used as data collection instruments. Thus two standard questionnaires of socialization and employees' intention to leave are used, the validity and reliability of which have been proven.&#160;Spearman correlation test in SPSS has been selected to analyze the statistical data. The results indicate that there is a meaningful negative relationship between socialization and its fourfold classification including training, organizational perception, company's support and its future prospects with employees' intention to leave. Addition, the results demonstrate that there is no meaningful difference between regular and highly talented employees concerning intention to leave.},  
Keywords = { intention to leave- socialization- training- perception-support- future prospects- pars oil and Gas Company},
volume = {5},
Number = {20}, 
pages = {3-26}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {جامعه پذیری سازمانی و نقش آن در تمایل به ترک خدمت کارکنان جدید الاستخدام
مطالعه موردی: شرکت نفت و گاز پارس},
abstract_fa ={حقیق حاضر قصد دارد تا فرآیند جامعه پذیری و رابطه آن با تمایل به ترک خدمت کارکنان جدید الاستخدام را مورد بررسی قرار دهد. بدین منظور شرکت نفت و گاز پارس (مستقر در عسلویه) جهت جمع آوری داده ها انتخاب گردیده و داده ها از 171 نمونه آماری جمع آوری گردید( این شرکت در سالهای 91-1390 اقدام به جذب نزدیک به 1200 فارغ التحصیل دانشگاهی نموده است). ابزار جمع آوری داده در این تحقیق پرسشنامه &#160;می باشد. بدین منظور از دو پرسشنامه استاندارد جامعه پذیری کارکنان و تمایل به ترک خدمت کارکنان که در تحقیقات بسیاری روایی و پایایی آنها اثبات گردیده است، استفاده گردید. علاوه بر این، جهت تجزیه و تحلیل داده های آماری حاصله از آزمون همسبتگی اسپیرمن در محیط SPSS استفاده گردید. نتایج حاصل از تجزیه و تحلیل داده ها نمایانگر آن است که بین جامعه پذیری و ابعاد چهارگانه آن (آموزش کارکنان، ادراک سازمانی، حمایت و پشتیبانی شرکت، چشم انداز و دورنمای آتی شرکت) با تمایل به ترک خدمت کارکنان رابطه معنی دار منفی برقرار می باشد. علاوه بر این نتایج تحقیق نمایانگر آن است که تفاوت معنی داری بین کارکنان ممتاز و عادی از لحاظ تمایل به ترک خدمت وجود ندارد.},
keywords_fa = { ترک خدمت , جامعه پذیری , آموزش , ادراک , حمایت , چشم اندازهای آتی , نفت و گاز پارس},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-357-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-357-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Vedadi, Ahmad and AminiNazari, Alirez},  
title = {predictive validity of IOOC Employment Test and its Relation to employees performance in IOOC}, 
abstract ={Every test especially recruitment exams must have reliability and validity in order to be reliable and adequate guide for organization&#8217;s leaders in making decisions.The present study aims at examining the predictive validity of IOOC employment test and its relationship with employees' performance in IOOC. The study population includes recruited employees in IOOC in 1385. The data was gathered using document archive and scores of seasonal performance of employees. In addition ANOVA for analyzing date, titled Generalized Estimating Equation (GEE), multiple linear regression models with a Forward Stepwise Liner Regression, were used. Findings showed there is a significant positive and meaningful relationship between scores of employment test and IOOC employees&#8217; performance. However, the result of qualitative indicates there isasignificant positive and meaningful relationship between scores of &#8220; written test and oral&#8221; and their job performance, written test has more validity.},  
Keywords = {Recruitment exam-employee performance- predictive validity of recruitment test.},
volume = {5},
Number = {20}, 
pages = {27-52}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی روایی آزمون استخدام و رابطه آن با عملکرد کارکنان (مطالعه موردی شرکت نفت فلات قاره ایران)},
abstract_fa ={هر آزمونی، از جمله آزمون هایی که برای انتخاب و استخدام افراد به کار برده می شوند، باید دارای پایایی و روایی باشد تا قابل اعتماد بوده، راهنمایی خوبی در تصمیم گیری های مسئولان&#160; سازمان باشد. تحقیق حاضر با هدف بررسی روایی آزمون استخدام و رابطه آن با عملکردکارکنان در شرکت نفت فلات قاره ایران انجام شده است. جامعه آماری تحقیق شامل کارکنان جذب شده در شرکت نفت فلات قاره ایران در سال 1385 می باشد. داده های تحقیق با استفاده از اسناد بایگانی و نمرات عملکرد فصلی کارکنان جمع آوری شده است. برای تجزیه و تحلیل داده ها علاوه بر آزمون های تحلیل واریانس با عنوان، مدل های خطی تعمیم یافته (GEE)از برازش مدل های رگرسیون خطی چندگانه به روش گام به گام رو به جلو&#160;نیز استفاده گردید. یافته های تحقیق نشان داد که، بین نمرات آزمون استخدامی و امتیازات عملکردی کارکنان شرکت نفت فلات قاره ایران، رابطه مثبت و معناداری وجود دارد. همچنین یافته ها نشان دادند که بین آزمون کتبی با امتیازات عملکردی و همچنین بین آزمون مصاحبه با امتیازت عملکردی رابطه مثبت و معنی داری وجود دارد.نهایتاً نتایج حاصله نشان داد که آزمون کتبی در مقایسه با آزمون مصاحبه از روایی پایین تری برخوردار است},
keywords_fa = {آزمون های استخدامی , آزمون کتبی , آزمون مصاحبه , عملکرد کارکنان , اعتبار پیش بینی آزمون ,استخدام},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-358-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-358-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Amini, MohammadTaghi and Bakhtiari, Lotfeali and Bashiri, MohammadRez},  
title = {Assessment of human resource management system of National Iranian Oil Company based on” 5P” MODEL of strategic human resource management (Schuler, 1992)}, 
abstract ={&#160; Despite the fact that human resource strategic management enjoys a worldwide maturity, it is an emergent realm of study in Iran. This novel management approach, similar to a many modern management concepts and practices, is only used in managers' diction, and as unconventional technical jargon. Aligned with the significance associated with this area and feel the need to Assess human resource management system of National Iranian Oil Company and analyze the gap between the present condition and the desirable one, the &#8220;5P&#8221; Model of strategic human resource management (Schuler, 1992) selected and according to parameters of the model the study has been designed and conducted. The sample to this study has been drawn by random selection of subjects from human resources departments' administrative staff in main and subsidiary companies of National Iranian Oil Company. While study's researcher-developed questionnaire's internal reliability was determined via experts' consensus, its structural reliability was confirmed through factor analysis. Besides, its internal consistency was measured through Cronbach's Alpha coefficient. The findings, in line with previous evaluations of the studied model, have revealed its being highly-welcomed and apposite to National Iranian Oil Company's structure. National Iranian's Oil Company's low average score for the five activities of the model, including philosophies; policies; programs; practices; and processes, indicates the significant existing gap between Company's current condition and the desirable one, it; thus, implies the fact that these five are not aligned with Company's strategic needs. Moreover, it verifies the effect of internal and external environmental factors over Company's main strategies aiming at creating strategic needs. The findings, in line with previous evaluations of the studied model, have revealed its being highly-welcomed and apposite to National Iranian Oil Company's structure. Ultimately and in accordance with study's findings, some implications have been offered seeking to improve and enhance the present human resource management system, besides approaching goals of human resource strategic management in National Iranian Oil Company.},  
Keywords = {Schuler's “5P” Model of Strategic Human Resource Management (1992)- Strategic business needs, Strategic alignment- National Iranian Oil Company.},
volume = {5},
Number = {20}, 
pages = {53-82}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {ارزیابی نظام مدیریت منابع انسانی شرکت ملی نفت ایران برمبنای مولفه ها ی مدل مدیریت استراتژیک منابع انسانی &#34; P5&#34; شولر(1992)},
abstract_fa ={مدیریت استراتژیک منابع انسانی مقوله ایست که علی رغم بلوغ جهانی، در آغازین مراحل شکل گیری خود در ایران بوده و همچون سایر مفاهیم وروش های مدیریتی نوین، تنها در ادبیات مدیران و به عنوان واژگانی مدرن نمود می&#173;یابد. در راستای اهمیت این حوزه و همچنین احساس نیاز در ارزیابی نظام مدیریت منابع انسانی شرکت ملی نفت ایران وتحلیل شکاف وضعیت موجود با شرایط مطلوب، مدل مدیریت استراتژیک منابع انسانی&#34;p5&#34;( شولر ،1992) انتخاب وبرمبنای مولفه های مدل مذکوراین مهم صورت پذیرفته است.جامعه آماری این پژوهش متولیان منابع انسانی ستاد، شرکت های اصلی و تابعه شرکت ملی نفت ایران بوده و نمونه آماری به صورت تصادفی انتخاب گردیده است. روایی محتوای پرسشنامه&#173;ی طراحی شده ، از طریق توافق متخصصان، روایی سازه ازطریق تحلیل عاملی تأییدی و پایایی آن با محاسبه ضریب آلفای کرونباخ بررسی گردیده است. یافته های تحقیق در راستای ارزیابی نظام مدیریت منابع انسانی شرکت ملی نفت ایران ضمن تأیید تأثیر عوامل محیطی داخلی و خارجی براستراتژی های کلان سازمان به&#8204;منظور خلق نیاز های استراتژیک، میانگین نمره پایین سایرمؤلفه های پنج گانه مدل در قسمت &#34;وضعیت موجود&#34; نشان ازشکاف قابل ملاحظه وضع موجود نسبت به وضع مطلوب داشته وعدم همسویی حیطه های فلسفه، خط مشی ها، برنامه ها، عملکردها و فرآیند های منابع انسانی با نیاز های استراتژیک سازمان را نشان می دهد. در پایان و برمبنای سایر یافته های پژوهش، پیشنهادهایی به منظور بهبود وارتقای نظام موجود مدیریت منابع انسانی ونزدیک شدن به مدیریت استراتژیک منابع انسانی در شرکت ملی نفت ایران ارائه گردیده است. &#160;},
keywords_fa = {مدیریت منابع انسانی استراتژیک , مدل "p5" مدیریت استراتژیک منابع انسانی (شولر, 1992) , نیاز های استراتژیک کسب و کار , همسویی استراتژیک ,  شرکت ملی نفت ایران},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-359-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-359-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Moradi, Mahmoud and rezaiedizgah, Morad and dostar, mohammad and kardanzirak, sajede and teymoorighaziani, roghaye},  
title = {The examination of relationship between individual characteristics and Workforce productivity in Guilan Gas Corporation Abstract}, 
abstract ={The aim of this study is to examine the relationship between individual factors and workforce productivity in Guilan Gas Company. In order to examine the relationship between individual factors and productivity, the Pearson correlation test was used. Moreover, regression analysis used to examine the effects of individual factors on labor productivity. The results showed that among the individual factors , three factors such as skills, job satisfaction and job security have a significant relationship with labor productivity but motivation don't have a significant relationship with labor productivity. Relationship between personality and productivity is significant only in terms of level of education and in groups of Master's Degree and above. Regression analysis showed that approximately 36% of the variation in the dependent variable depends on the three correlated individual factors.},  
Keywords = {Individual Factors- Productivity- Human Resource- ACHIEVE Model- Guilan Gas Corporation.},
volume = {5},
Number = {20}, 
pages = {83-108}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی رابطه‌‌ی بین عوامل فردی با بهره‌وری نیروی انسانی در شرکت گاز استان گیلان},
abstract_fa ={هدف از پژوهش حاضر بررسی رابطه&#8204;&#8204;ی بین عوامل فردی با بهره&#8204;وری نیروی انسانی در شرکت گاز استان گیلان می&#8204;باشد. روش تحقیق مورد استفاده پیمایشی&#8211;همبستگی و نمونه&#8204;گیری به روش خوشه&#8204;ای انجام شده است. به منظور بررسی رابطه&#8204;ی بین عوامل فردی با بهره&#8204;وری از آزمون همبستگی پیرسون استفاده شد، همچنین برای بررسی میزان تأثیر عوامل فردی در برآورد بهره&#8204;وری نیروی انسانی از تحلیل رگرسیون استفاده شده است. نتایج تحقیق نشان داد که از بین عوامل فردی مورد بررسی سه عامل توان و مهارت، رضایت شغلی وامنیت شغلی با بهره&#8204;وری نیروی انسانی رابطه معناداری داشته، اما معنا&#8204;داربودن ارتباط بین انگیزش با بهره&#8204;وری نیروی انسانی تأیید نگردید و معنادار بودن ارتباط بین شخصیت با بهره&#8204;وری تنها از لحاظ سطح تحصیلات و در گروه فوق لیسانس و بالاتر تأیید گردید. نتایج تحلیل رگرسیون نیز نشان داد که تقریباً 36 درصد تغییرات در متغیر وابسته به سه عامل فردی مورد بررسی بستگی دارد.},
keywords_fa = {عوامل فردی , بهره‌وری , منابع انسانی , مدل ACHIEVE , شرکت گاز استان گیلان},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-360-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-360-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {shirpoor, Abes and mollahosseini, ali and bahramikia, ghasem and forghany, mohammad ali},  
title = {Examining Effect of Emotional Intelligence on Managers Performance
Case Study: Parsian Gas Refining Co}, 
abstract ={The main objective of the present study is to investigate the effect of emotional intelligence on managers performance in Parsian Gas Refining Company. Goleman competence model that include five Components of emotional intelligence that forms theoretical bases of this work. Statistical society of this work includes the managers of triple managers positions in PGRC includes 48 person and PGRC personnel includes 375 person. Here for evaluation of head in PGRC the EI questionnaire and for evaluation of their performance the self made Questionnaire are used. The research method is of frequency-survey type and society is equal to the sample and the spss software is used to analyze the data. statistical test that was done includes graphs in descriptive level and in inferential level the Parsian correlation. Coefficient and regression are used to test the assumptions. The analyze of data show that there is a Significant positive relationship between the EI and managers performance at PGRC .the social skills Component is the best way to predict the managers performance in this company. Moreover, the maximum correlation percent between the assumptions is related to the relationship between Self-regulation and the managers performance.},  
Keywords = {Emotional Intelligence-Managers Performance- Parsian Gas Refining Company},
volume = {5},
Number = {20}, 
pages = {109-136}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی تأثیر هوش هیجانی بر عملکرد مدیران
مطالعه موردی: شرکت پالایش گاز پارسیان},
abstract_fa ={هدف اصلی پژوهش حاضر، بررسی تأثیر هوش هیجانی بر عملکرد مدیران در شرکت پالایش گاز پارسیان می&#8204;باشد. مدل شایستگی&#8204;های گُلمن که شامل پنج مؤلفه هوش هیجانی می&#8204;باشد،چارچوب نظری این پژوهش را تشکیل می&#8204;دهد. جامعه آماری این پژوهش شامل مدیران سطوح سه&#8204;گانه شرکت پالایش گاز پارسیان شامل 48 نفر و کارکنان این شرکت شامل 375 نفرمی باشد. در این تحقیق برای سنجش هوش هیجانی مدیران شرکت پالایش گاز پارسیان از پرسشنامه سنجش هوش هیجانی سایبریاشرینگ و برای سنجش عملکردشان از پرسشنامه محقق ساخته سنجش عملکرد استفاده شده است. روش پژوهش حاضر از نوع توصیفی-پیمایشی بوده و در این تحقیق جامعه آماری با نمونه برابر بوده(N=n) و برای تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها از نرم افزار spss استفاده شده است. آزمون&#8204;های آماری صورت گرفته در سطح توصیفی شامل جداول می&#8204;باشد و در سطح استنباطی نیز از ضریب همبستگی پیرسون برای آزمون فرضیات این تحقیق استفاده شده است. نتایج تجزیه و تحلیل&#8204;ها نشان داد که بین هوش هیجانی و عملکرد مدیران شرکت پالایش گاز پارسیان رابطه معنی داری وجود دارد و مؤلفه مهارت&#8204;های اجتماعی بهترین پیش بینی کننده میزان عملکرد مدیران در این شرکت است و همچنین بالاترین درصد همبستگی در بین فرضیات مربوط به ارتباط مؤلفه&#8204;ی خود کنترلی و عملکرد مدیران است.},
keywords_fa = {هوش هیجانی , عملکرد مدیران , شرکت پالایش گاز پارسیان},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-361-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-361-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Amidi, Masoume and Towhidkhah, Farzad and Khayati, Rasoul},  
title = {Intelligent scheduling for emergency room(ER) personnel
to improve productivity}, 
abstract ={Improving productivity in emergency services and managing limited resources of emergency room(ER) are key challenges for health managers of oil industry. One critical and costly resource is ER personnel&#160; and its lack can lead to long queue of patients. Thus appropriate scheduling for nurses and physicians can help ER managers to&#160; get maximum benefit of their current human resource and reduce their costs. In this schedule different criteria should be considered . Meeting all of them is difficult for the hospital expert person.Objective of this research is to design an intelligent schedule for ER personnel in order that waiting time is reduced and hospital management constraints are fully considered.First , patient flow in ER is simulated.Secondly, Gentic Algorithm(an Intelligent approach) is applied to solve the multi objective problem.Results show that average and standard deviation of patients waiting time for first visit is reduced by 74% and&#160; 53% respectively. &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;},  
Keywords = {Emergency room productivity - Artifical Intelligent- Genetic Algorithm- Emergency Room scheduling},
volume = {5},
Number = {20}, 
pages = {137-158}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {طراحی سیستم هوشمند برنامه کارکنان درمانی اورژانس برای ارتقای بهره‌وری},
abstract_fa ={ارتقای بهره&#8204;وری در ارائه خدمات اورژانس و مدیریت بهینه منابع محدود آن، همواره از دغدغه های اصلی مدیران مراکز درمانی صنعت نفت بوده است. یکی از منابع مهم و پرهزینه، نیروی انسانی است که کمبود آن موجب طولانی شدن صفهای انتظار بیماران می شود. لذا به منظور استفاده حداکثر از منابع انسانی موجود، یک برنامه نوبت کاری مناسب مورد نیاز است. در این برنامه باید به معیارهای متعدد و متضادی توجه شود که محقق کردن آن توسط فرد خبره بیمارستان، مشکل است. هدف این پژوهش طراحی برنامه هوشمند نوبت کاری کادر درمانی بخش اورژانس است به گونه&#8204;ای که ضمن اعمال محدودیتهای مدیریتی بیمارستان، زمان انتظار بیماران کاهش یابد. لذا ابتدا گردش بیمار در اورژانس شبیه&#8204;سازی گردید. سپس از الگوریتم ژنتیک (یک روش هوشمند) برای بهینه سازی چند معیاره استفاده شد.نتایج نشان می&#8204;دهد که متوسط و انحراف معیار زمان انتظار بیماران برای اولین ویزیت در برنامه بهینه 74% و 53% نسبت به وضعیت فعلی کاهش می یابد.},
keywords_fa = {بهره وری اورژانس , هوش مصنوعی ,  الگوریتم ژنتیک , برنامه نوبت کاری کارکنان اورژانس },
url = {http://iieshrm.ir/article-1-362-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-362-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {safdary, mostafa and afrazeh, abbas and ebrahimi, maryam and azami, ari},  
title = {The role of human resource management, organizational structure and culture in promoting corporate entrepreneurship (Case study: Petrochemical Research &#38; Technology Company)}, 
abstract ={The purpose of this research is to determine the manner of interaction and the prioritization among effective factors on corporate entrepreneurship by the Decision Making Trial and Evaluation Laboratory approach. Factors examined in this study include factors related to human resource management, organizational structure and culture. The statistical population of this study consists of twenty managers and experts of Petrochemical Research and Technology Company. The data-gathering method is questionnaire whose validity has been evaluated by the content validity method and also the opinions of four experts and specialists. In order to determine the reliability of the survey, Test-Retest method is used whose results signify 84% correlation between answers. In this study, 12 factors have been analyzed as effective factors on corporate entrepreneurship. The findings of this research demonstrate that the effective factors on corporate entrepreneurship can be categorized into two groups; driver factors or causes which are generally related to human resource management and dependent factors or effects which are totally related to organizational culture and structure. Driver factors have a greater effect on the promotion of corporate entrepreneurship and can provide a proper background for the achievement of dependent factors.},  
Keywords = {: corporate entrepreneurship- cause and effect relationships- Petrochemical Research & Technology Company and DEMATEL},
volume = {5},
Number = {20}, 
pages = {159-180}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {نقش مدیریت منابع انسانی، ساختار و فرهنگ سازمانی در ارتقای کارآفرینی سازمانی
(مطالعه موردی: شرکت پژوهش و فناوری پتروشیمی)},
abstract_fa ={هدف این تحقیق آن است که با استفاده از روشDEMATEL&#160;نحوه تعامل و اولویت بندی میان عوامل موثر بر کارآفرینی سازمانی را مشخص نماید. عوامل مورد بررسی شامل عوامل مرتبط با مدیریت منابع انسانی، ساختار و فرهنگ سازمانی می باشد. گروه خبرگان این تحقیق را 12 نفر از مدیران وکارشناسان ارشد شرکت پژوهش و فناوری پتروشیمی تشکیل می دهند. در این تحقیق روش جمع آوری داده طراحی و توزیع پرسشنامه میان افراد خبره است که روایی آن از طریق روش اعتبار محتوا و نظر 4 نفر از متخصصان و خبرگان سنجیده شده است. برای تعیین پایایی پرسشنامه نیز از روش آزمون مجدد یا بازآزمایی استفاده شد و نتایج حاکی از 84% همبستگی میان پاسخ های داده شده به پرسش ها بود. در این تحقیق 12 عامل کلیدی و موثر بر کارآفرینی سازمانی مورد تحلیل قرار گرفته است. یافته های این تحقیق نشان دهنده آن است که عوامل موثر بر ارتقای کارآفرینی سازمانی را می توان به دو دسته عوامل اثرگذار که به طور عمده عوامل مرتبط با مدیریت منابع انسانی و عوامل اثرپذیر که اکثرا عوامل مرتبط با فرهنگ و ساختار سازمانی تقسیم کرد که نقش عوامل اثرگذار ایجاد بستر برای ایجاد و تحقق عوامل اثرپذیر است و میزان اثرگذاری آنها بر ارتقای کارآفرینی سازمانی بیشتر است.},
keywords_fa = {کارآفرینی سازمانی , روابط علت و معلولی , شرکت پژوهش و فناوری پتروشیمی و DEMATEL},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-363-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-363-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Tavalaee, Rohollah and BamdadSufi, Jahanyar and Rashidi, Mohammad Mehdi and Rezaeian, Ali and SalehiSadaghiani, Jamshi},  
title = {Designing a Model for development of Knowledge networks in Research and technology Hub of Oil Industry
&#34;Using soft-ThinkingApproach and cognitiveMapping model&#34;}, 
abstract ={Knowledge network is one of the new strategies of knowledge management and it,s rationale of it is create synergy effects through a combination of effective human resources knowledge workers and knowledge bases of allied companies. Today, the face of complex structural issues and various stakeholders,s views to it, leading to increase use of software systems, particularly in managerial issues to resolve them. On the other hand limitations in the methodology and to enhance the quality of a qualitative research, the incentive to use cognitive mapping tool has been created. Among the different attitudes and the formation of a cognitive map is provided. The results have shown that the pattern of development of knowledge networks in the hub of the oil industry has a three dimensional network structure of knowledge, content knowledge network and knowledge network. &#160;},  
Keywords = {Knowledge- Knowledge network- Cognitive mapping- Soft systems methodology- Oil industry},
volume = {5},
Number = {20}, 
pages = {181-200}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {طراحی الگوی توسعه شبکه های دانش در هاب های پژوهش و فناوری صنعت نفت
با بکارگیری رویکرد تفکر نرم و مدل نگاشت شناختی},
abstract_fa ={شبکه دانش یکی از راهکارهای نوین مدیریت دانش محسوب می شود که منطق ایجاد آن، ایجاد اثرات هم افزایی از طریق ترکیب موثر منابع انسانی دانشکار و پایگاه های دانشی شرکتهای هم پیمان است. امروزه مواجهه با مسائلی که دارای پیچیدگی های ساختاری بوده و ذینفعان مختلف با دیدگاه های متفاوتی نسبت به آن دارند، موجب افزایش بکارگیری سیستم های نرم خصوصاً در حل مسائل مدیریتی گشته است. از سوی دیگر بدلیل محدودیت های موجود در این روش شناسی و به منظور ارتقاء کیفیت در یک پژوهش کیفی، انگیزه ای برای بهره گیری از ابزار نگاشت شناختی ایجاد نموده است. در این تحقیق با بهره گیری ترکیبی از نگاشت شناختی و روش شناسی سیستم های نرم، ابعاد و عوامل تشکیل دهنده مسأله تحقیق مورد بررسی قرار گرفته و با بهره گیری از تکنیک های موجود در این مدل ترکیبی، امکان ترکیب نظرات خبرگان مختلف و حصول اجماع نظر میان نگرش های مختلف و تشکیل نقشه شناختی گروهی فراهم شده است. نتایج تحقیق حاضر نشان داده است که الگوی توسعه شبکه های دانش در هاب های پژوهشی صنعت نفت دارای ابعاد سه بعدی شامل ساختار شبکه دانش، محتوای شبکه دانش و زمینه شبکه دانش می باشد.},
keywords_fa = {دانش , شبکه دانش ,  نگاشت شناختی , روش شناسی سیستم های نرم , صنعت نفت

},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-364-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-364-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {bagheri, Moslem and alishiri, Mohammad Mahdi and tavallaee, Rohollah and tahmasebi, Siamak},  
title = {Talent Management in Iranian oil industry: effected factors and main orientation}, 
abstract ={Talent Management is one of the most recent development in HRM which many human resource specialists in the world are working on it. Successful implementation of TM has a great impact on strategic human resource management. Iranian oil industry, with its considerable economic and technological importance, has a great capability to use this system. &#160;In this paper, based on deep interview with oil industry experts, using snowball technique and qualitative methodology, we tried to study environmental and organizational factors which impacts on TM main orientation implementation in Iranian oil industry. We classified this factors in environmental factors in general environment of the industry, challenges in oil industry HRM and definition of talent in it. At last, we propose a competitive orientation for TM in Iranian oil industry},  
Keywords = { talent- talent management-talent management approaches- oil industry},
volume = {5},
Number = {19}, 
pages = {9-37}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {مدیریت استعدادها در صنعت نفت ایران: عوامل اثرگذار و راهبرد کلان},
abstract_fa ={مدیریت استعدادها یکی از جدیدترین مباحث مدیریت منابع انسانی است که در سال&#8204;های اخیر توانسته است توجه بسیاری از فعالان این حوزه را در جهان به خود جلب نماید. پیاده&#8204;سازی موفق این نظام می&#8204;تواند آثار فراوانی در ایفای نقش راهبردی حوزه مدیریت منابع انسانی سازمان داشته باشد. صنعت نفت ایران به عنوان یکی از مهمترین مجموعه&#8204;های اقتصادی و فنی در کشور، زمینه&#8204;های فراوانی برای پیاده&#8204;سازی این نظام دارد. این مقاله با مصاحبه با خبرگان صنعت نفت کشوربا استفاده از نمونه گیری گلوله برفی و تحلیل محتوای کیفی آنها تلاش کرده است تا با بررسی عوامل محیطی و سازمانی اثرگذار بر اجرای نظام مدیریت استعدادها در صنعت را یادآور شود و جهت&#8204;گیری کلان مورد نیاز برای پیاده&#8204;سازی آن را تعیین کند. محققین این عوامل اثرگذار را در 3 سطح محیط عمومی صنعت نفت، چالش های موجود منابع انسانی صنعت نفت و تعریف استعداد در صنعت دسته بندی و رویکرد توسعه ای رقابتی را برای اجرای نظام مدیریت استعدادها در صنعت نفت کشور پیشنهاد کرده اند. &#160;},
keywords_fa = {استعداد , مدیریت استعدادها , رویکردهای مدیریت استعدادها , صنعت نفت 

},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-365-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-365-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Hosseini, MirzaHasan and Salajeghepour, Ahm},  
title = {Designing a method for feasibility study of teleworking system implementation
case study : Iranian oil pipeline &#38; telecommunication company}, 
abstract ={This paper is seeking to present a procedure to assessthe potential preparation of the employees of an enterprise for suggestion of remote working and consider the possibility of teleworking system execution. Therefore, at first, the international teleworking literature was studied and effective indices were extracted and localized. At the next stage, a hierarchic model with the capability of measuring the employees&#8217; preparation level for teleworking was designed and its elements and dimensions were defined and the coefficients of each elements was determined by the experts and organizational managers and academic personos&#8217; Ultimately, the designed model was implemented as a balanced questionnaire in July 2012 in Iranian Oil Pipeline &#38; Telecommunication Company and their potential preparation level was evaluated for success in teleworking schema and the most talented employees were graded respectively for suggesting the telework. In addition to this objective, the most important findings of this study indicated that a positive relationship exists between computer skills and employees&#8217; familial status and culture and their tendency to telework, and the experienced employees are more obliged to the enterprise and woman employees have tendency to the teleworking more than the men. Finally, the most important agents of non-tendency of the employees to the teleworking was identified and prioritized as their viewpoint},  
Keywords = {Method- Teleworking- Job Specifications-Personal Characteristics- Skill, Information & Communication Technology-Home and Family Condition- Organizational Culture-Personal Tendency},
volume = {5},
Number = {19}, 
pages = {39-71}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {طراحی مدلی جهت امکان سنجی اجرای نظام دورکاری
( مطالعه موردی : شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت ایران )},
abstract_fa ={این پژوهش در صدد است تا مدلی ارئه نماید که بر اساس آن میزان آمادگی بالقوه کارکنان یک سازمان را جهت پیشنهاد کار از راه دور سنجش نموده و امکان اجرای نظام دورکاری رابررسی نماید. بنابراین ابتدا ادبیات بین المللی دورکاری مطالعه و شاخص های مؤثر، استخراجمی گردد. در گام بعدی یک مدل سلسله مراتبی با قابلیت سنجش درجه آمادگی کارکنان جهت دورکار شدن طراحی و ابعاد و عناصر آن تعریف شده و با استفاده از نظر متخصصان و مدیران سازمانی و خبرگان دانشگاهی و در قالب تکنیک های تصمیم گیری ضرایب اهمیت هر یک از این مولفه&#8204;ها تعیین می گردد و در نهایت مدل طراحی شده در قالب یک پرسشنامه موزون در شرکت مورد مطالعه (خطوط لوله و مخابرات نفت ایران) اجرا و درجه آمادگی بالقوه آنان جهت موفقیت در طرح دورکاری ارزیابی شده و مستعدترین آنها به ترتیب جهت پیشنهاد دورکار شدن رتبه بندی می گردند. علی رغم این هدف مهم یافته های پژوهش نشان می دهد که بین مهارتهای رایانه ای و شرایط و فرهنگ خانوادگی کارکنان با تمایل آنان به دورکاری رابطه معناداری مثبت وجود دارد و کارمندان با سابقه به سازمانشان متعهد تر می باشند و&#160; البته کارکنان زن&#160; بیشتر از مردان متمایل به دورکاری هستند. در انتها نیز مهمترین عوامل عدم تمایل کارکنان به دورکاری از منظر آنان شناسائی و اولویت بندی می شوند},
keywords_fa = {مدل , دورکاری , خصوصیات شغل , ویژگیهای شخصیتی , مهارت , فناوری اطلاعات و ارتباطات , شرایط خانه و خانواده , فرهنگ سازمانی و تمایل شخصی  },
url = {http://iieshrm.ir/article-1-366-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-366-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Beikzad, Jafar and SeyedMofid, Ali Rez},  
title = {The survey of effective factors on Strategic human resource planning Implementation in National Iranian Oil Products Distribution Company (N.I.O.P.D.C)}, 
abstract ={The main pupose of this research is to survey of effective factors on Strategic human resource planning Implementation in National Iranian Oil Products Distribution Company (N.I.O.P.D.C). In order to this survey, lee&#160; &#38; Gough &#38; Moses &#38; Sinelane theories and for survey of effective factors on HR, Stainer and Christopher theories have been used with ten phrases as theorical framework.Statistical society of this research is the employees of NIOPDC whom are 301 persons. The volume of statistical sample calculated with Cockran&#8217;s equation of 173 ones and with categorized random sampling has been chosen. The instrument of data gathering is the questionnaire which arranged whith mentioned theories as operational definitions of of effective factors on Strategic human resource planning Implementation in National Iranian Oil Products Distribution Company (N.I.O.P.D.C) which delivered to statistical society after justifiability and reliability tests. Then questionnaires collected, summarized, categorized and analyzed with descriptional and deductive statistics.Results expresses that six factors such as CEO cooperation on strategic planning of HR in NIOPDC, team cooperation of HR strategic planning of employees, employees and management&#8217;s obligations in HR strategic planning, change management in HRM strategic planning and attention to cultural dimentions in HR strategic planning are effective in HR strategic planning at NIOPDC. &#160;},  
Keywords = {Strategic human resource planning- Implementation key factors- National Iranian Oil Products Distribution Company (N.I.O.P.D.C)},
volume = {5},
Number = {19}, 
pages = {73-102}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی عوامل موثر بر اجرای برنامه ریزی استراتژیک منابع انسانی در شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی ایران},
abstract_fa ={تحقیق حاضر بر بررسی عوامل موثر بر اجرای برنامه ریزی استراتژیک منابع انسانی در شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی ایران متمرکز می باشد. در این پژوهش از نظریه های لی و گا و موسس و ساینلان در رابطه با عوامل موثر بر اجرای برنامه ریزی استراتژیک منابع انسانی و نظریه های استینر و کریستوفر در خصوص اجرای برنامه ریزی استراتژیک منابع انسانی به عنوان چارچوب نظری با ده فرضیه در نظر گرفته شده است. جامعه آماری تحقیق حاضر کارکنان شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی ایران است که تعداد آنها 301 نفر می&#8204;باشد. حجم نمونه آماری با استفاده از فرمول کوکران 173 برآورد و به روش نمونه گیری تصادفی طبقه ای انتخاب شده است. ابزار جمع آوری اطلاعات پرسشنامه ایی است که با توجه به تعریف عملیاتی عوامل موثر بر اجرای برنامه ریزی استراتژیک منابع انسانی در شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی ایران، نظریه های لی و گا، موسس و ساینلان و کریستوفر تنظیم گردیده، که پس ازسنجش روایی و پایایی آن دراختیار جامعه مورد بررسی قرار گرفت. پرسشنامه ها، جمع آوری و اطلاعات حاصله تلخیص، طبقه بندی و با استفاده از آمار توصیفی و استنباطی(آزمون های کولموگورف اسمیرنوف،آر پیرسون، رو اسپیرمن، رگرسیون دو متغیره و t تک نمونه ای) مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. تمرکز این پژوهش بر اجرای برنامه ریزی استراتژیک منابع انسانی است و در حقیقت بر آن نیستیم که این برنامه ریزی چه مسایل و مشکلاتی را قرار است از سر راه منابع انسانی بر دارد. نتایج حاصل بیانگر آن است که میزان اجرای برنامه ریزی استراتژیک منابع انسانی در شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی ایران بالاتر از متوسط است.},
keywords_fa = {برنامه ریزی استراتژیک منابع انسانی , عوامل کلیدی اجرا , شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی ایران},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-367-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-367-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Hamemoradi, Majid and Khorasani, Abasalt and FathiAjargah, Kourosh},  
title = {Evaluation of the effectiveness of the on-the- job training courses in NIGC based Kirkpatrick, Phillips and CIPP models}, 
abstract ={The objective of this research is &#34;effectiveness evaluation of on-the job- training courses of National Iranian Gas Co. based on 3 patterns of Kirkpatrick, Phillips and CIPP&#34;.The statistical society is the employees of the National Iranian Gas Co. who attended the short term training courses in the first 6 months of the year 1390With reference to the obtained data about 10350 people includes in this research in all the country, of whom based on the sampling, a number 1195 people from Tehran Province's Gas Co. were elected and the company elected 291 people based on Morgan's Table with the methods of random selection method as the research sample.Survey questions were used for the data collection of the mentioned sample. The results of the research shows that the training courses of the National Iranian Gas Co. were not sufficiently effective in factors of reactions, learning, behavior, results, procedure and relevant our-put and has been effective only in two In-put and profitability factors.},  
Keywords = { Evaluation- Effective- On-the-Job Training-Kirkpatrick-Jack Phillips-CIPP},
volume = {5},
Number = {19}, 
pages = {103-130}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {ارزشیابی اثربخشی دوره های آموزش ضمن خدمت شرکت ملی گاز ایران بر اساس سه الگوی پاتریک، فیلیپس و سیپ},
abstract_fa ={هدف از پژوهش حاضر &#171;ارزشیابی اثربخشی دوره های آموزش ضمن خدمت شرکت ملی گاز ایران بر اساس سه الگوی پاتریک، فیلیپس و سیپ&#187; بوده است. جامعه آماری ما عبارتست از کلیه کارکنان شرکت ملی گاز ایران که در 6 ماهه نخست سال 90 در دوره های آموزشی کوتاه مدت ضمن خدمت این سازمان، شرکت نموده اند. با توجه به اطلاعات بدست آمده در کل کشور حدود 10350 نفر جزو جامعه قرار می گرفتند که طبق نمونه گیری خوشه ای شرکت گاز استان تهران با جامعه 1195 نفری انتخاب شد و از این شرکت با استفاده از روش نمونه گیری تصادفی ساده و بر طبق جدول مورگان تعداد 291 نفر بعنوان نمونه پژوهشی انتخاب شدند.در این پژوهش جهت گردآوری اطلاعات از نمونه مورد نظر از ابزار پرسشنامه استفاده گردید. نتایج پژوهش حاکی از این است که دوره های آموزشی شرکت ملی گاز ایران در عامل های واکنش، یادگیری، رفتار، نتایج، زمینه، فرایند و برونداد فاقد اثربخشی لازم بوده و فقط در دو عامل درونداد و سودآوری اثربخشی لازم را دارا بوده است.},
keywords_fa = {ارزشیابی , اثربخشی , آموزش ضمن خدمت , کرک پاتریک , جک فیلیپس , CIPP

},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-368-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-368-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Abili, Khodayar and Hayat, Aliasghar and Yozbashi, Alirez},  
title = {An investigation into factors influencing knowledge workers’ productivity
(Case study: national Iranian Oil Company)}, 
abstract ={The present paper aims at studying factors affecting knowledge workers&#8217; productivity in national Iranian Oil Company, using descriptive survey method. 90 experts working at staff divisions were sampled, using census method and responded to a reliably confirmed questionnaire. One sample t test revealed at &#945;= 0.05 that individual level factors, such as competence, job satisfaction, proficiency have a highly significant effect on oil company knowledge workers&#8217; productivity. Also one sample t test revealed at &#945;= 0.05 revealed that organization level factors, such as involvement, motivation, organizational communication, and training have highly significant effect on oil company knowledge workers&#8217; productivity. one sample t test revealed at &#945;= 0.05 revealed that job factors, such as meaningful and challenging job, job autonomy, and job clarification have highly significant effect on oil company knowledge workers&#8217; productivity. Indicating participants&#8217; responses&#8217; significance, Freedman&#8217;s test ranked factors influencing knowledge workers&#8217; productivity as follows: individual factors, jobrelated factors, and organizational factors},  
Keywords = {individual factors- organizational factors- job factors- productivity- knowledge workers- national Iranian Oil Company},
volume = {5},
Number = {19}, 
pages = {131-160}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی عوامل موثر بر بهره وری منابع انسانی دانشگر شرکت ملی نفت ایران},
abstract_fa ={پژوهش حاضر با هدف بررسی عوامل موثر بر بهره وری نیروهای دانشگر شرکت ملی نفت ایران به روش توصیفی پیمایشی صورت گرفته است. تعداد 90 نفر از کارشناسان واحدهای ستادی شرکت ملی نفت ایران از طریق روش سرشماری کامل انتخاب و به سوالات پرسشنامه که پایایی آن از طریق ضریب آلفای کرنباخ مورد تائید قرار گرفته بود پاسخ دادند. داده های حاصل به دو شیوه توصیفی و استنباطی تحلیل شده اند. &#171;t تک متغیره&#187; محاسبه شده در سطح a=0/05&#160;مبین معناداری تاثیر عوامل فردی؛ شایستگی، رضایت شغلی، توان و مهارت بر بهره وری نیروهای دانشگر شرکت ملی نفت ایران در حد خیلی زیاد بوده است. هم چنین &#171;t تک متغیره&#187; محاسبه شده در سطح a=0/05مبین معناداری تاثیر عوامل سازمانی؛ مشارکت، انگیزش، ارتباطات سازمانی، آموزش بر بهره وری نیروهای دانشگر شرکت ملی نفت ایران در حد خیلی زیاد بوده است. نتایج &#171;t تک متغیره&#187; محاسبه شده در سطح a=0/05&#160;مبین معناداری تاثیر عوامل شغلی؛ کار با معنی و چالش برانگیز، آزادی و استقلال عمل و وضوح نقش بر بهره وری نیروهای دانشگر شرکت ملی نفت ایران در حد خیلی زیاد بوده است. در نهایت آزمون فریدمن ضمن معنادار نشان دادن اظهارات پاسخگویان، اولویت&#8204; بندی عوامل موثر بر بهره وری نیروهای دانشگر را به ترتیب شامل؛ عوامل فردی، عوامل شغلی و عوامل سازمانی نشان داد. &#160;},
keywords_fa = {عوامل فردی , عوامل سازمانی , عوامل شغلی , بهره وری , نیروهای دانشگر , شرکت ملی نفت ایران},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-369-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-369-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Mobinidehkordi, Ali and Dehghannajmabadi, Amer and Mohammadi, AliReza and Piran, Mohamm},  
title = {The Impact of Transformational Leadership on Organizational Innovation: A Study of the National Iranian Gas Company}, 
abstract ={This paper aims to investigate the effect of transformational leadership on organizational innovation among line and senior managers of national Iranian gas company. This study is practical in terms of the objective, descriptive survey in terms of gathering data procedure and finally quantitative with regards to the gathered data. Our research population contains all of the line and senior managers of national Iranian gas company who are about 400 people. The Cochran formula was employed to calculate 227 people as the statistical sample of our paper. Structural equation modeling (SEM) and partial least squares (PLS) was used for analyzing our data. Our findings indicate the significant impact of transformational leadership on organizational innovation. Moreover, theanalyseof four factors: idealized influence, inspirational motivation, intellectual stimulation and individual consideration exhibit the significant role of them on organizational innovation.},  
Keywords = {Transformational Leadership- Organizational Innovation- The National Iranian Gas Company},
volume = {5},
Number = {19}, 
pages = {161-197}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی  تاثیر رهبری تحول آفرین بر نوآوری منابع انسانی در سازمان (مورد مطالعه: شرکت ملی گاز ایران)},
abstract_fa ={&#160;هدف از این پژوهش بررسی تاثیر رهبری تحول &#173;آفرین بر نوآوری سازمانی در میان مدیران میانی و ارشد اجرایی شرکت ملی گاز ایران است. این پژوهش از نظر هدف کابردی، از نظر نحوه&#173; ی گردآوری داده &#173;ها از نوع توصیفی-پیمایشی و از لحاظ داده های جمع آوری شده از نوع کمی می باشد. .جامعه آماری پژوهش را کلیه مدیران میانی و ارشد شرکت ملی گاز ایران تشکیل می دهد که 400 نفر می &#173;باشد و با استفاده از فرمول کوکران تعداد 227 نفر به عنوان نمونه آماری انتخاب شده است. برای تحلیل داده ها از مدل معادلات ساختاری و روش حداقل مجذورات جزئی (PLS) استفاده شد. یافته&#173; های پژوهش حاکی از ارتباط معنی دار بین این دو متغیر بوده وتعداد چهار فاکتور مورد بررسی قرار گرفته که براساس مدل معادلات ساختاری، شاخص &#173;های نفوذ آرمانی، انگیزش الهام &#173;بخش، ترغیب ذهنی و ملاحظات فردی نقش موثری بر نوآوری سازمانی دارد},
keywords_fa = { رهبری تحول آفرین , نوآوری سازمانی , شرکت ملی گاز ایران

 
},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-370-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-370-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Mehdizadeh, Mohammadreza and Rezavi, Mohammad Rez},  
title = {Social and institutional context of technological capabilities and knowledge creation in Iran oil industry (1979-1908)}, 
abstract ={In this essay the situation of petroleum knowledge creation and dissemination in Iran oil industry and its technological capabilities have been investigated. This configuration and trend has been studied by a documentary method and content analysis of the scientific articles that published in&#160; a distinguished&#160; journal of Iran oil industry&#160; and so the related structures during&#160; 1979-1908.the result is that ,however&#160; so many brilliant activities and technological&#160; outputs&#160; in this sector developed but the policy makers and research-oriented&#160; sections couldn't&#160; go ahead&#160; and the set the direction of industry to a knowledge and technology oriented trend and&#160; sector .so it&#160; couldn't reach to the innovation capabilities that are the foundation of technology development in oil industry.},  
Keywords = {  Iran oil industry's institutions- knowledge-technological capabilities- research- Iran petroleum association},
volume = {5},
Number = {19}, 
pages = {199-226}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {زمینه های انسانی، نهادی و اجتماعی  تولید و انتشار دانش و قابلیت های فناورانه در صنعت نفت ایران (1357-1387)},
abstract_fa ={مقاله حاضر به وضعیت دانش وزمینه های اجتماعی کسب قابلیت های فناورانه در یکی از بخش های مهم کشور یعنی صنعت نفت می پردازد.با بررسی وتحلیل مقالات علمی چاپ شده در فصل نامه انجمن نفت ایران تا سال1357&#160; وبررسی سایر نهاد های مرتبط، نخست سیمای وضعیت علمی وفناورانه&#160; این صنعت ترسیم می گردد.آنگاه نظام تولید وانتشار دانش واجزای تشکیل دهنده آن در زمینه ای تاریخی واجتماعی تحلیل می گردد.نتیجه آنکه علی رغم فعالیت های برجسته وموثر علمی وفنی در این بخش به ویژه از سوی انجمن مذکور بخش های سیاست گذار و پژوهشی دیگر نتوانسته اند جهت علمی ودانشی این بخش را به سوی تولید ونشر دانش روز وفناوری محور ودر نتیجه کسب قابلیت های نوآورانه ودانشی که زمینه ساز توسعه فناوری است سوق دهند.},
keywords_fa = {صنعت نفت ایران , دانش , تحقیق , انجمن نفت ایران , تولید وانتشار دانش , قابلیت های فناورانه},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-371-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-371-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {taghizadeh, Hooshang and shokri, abdolhossei},  
title = {The Study of Spiritual Leadership Impact on Organizational Justice and Organizational Commitment of Employees of company Gas Ardabil Province}, 
abstract ={The present study aimed to assess the impact of spiritual leadership on organizational justice and organizational commitment of Gas Company employees of Ardabil province. The research method was descriptive and statistical population includes all official personnel of Gas Company. The research sample includes 70 people selected by the sampling formula in limited population. These numbers are selected using Simple Random Sampling. For collecting intransitive data, three questionnaires were used. To its validity if formal validity and reliability using Cronbach's alpha coefficient and the breakdown of the moral component leadership, organizational justice and organizational commitment has been calculated. For analysis of these data simple variable Regression and Kolmogorov-Smironov test has been used. Results indicate that spiritual leadership has an impact on organizational justice and organizational commitment.},  
Keywords = {spiritual leadership- organizational justice- organizational commitment},
volume = {5},
Number = {19}, 
pages = {227-255}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی تأثیر رهبری معنوی بر عدالت سازمانی و تعهد سازمانی کارکنان شرکت گاز استان اردبیل},
abstract_fa ={تحقیق حاضر با هدف تعیین تأثیر رهبری معنوی بر عدالت سازمانی و تعهد سازمانی کارکنان شرکت گاز استان اردبیل انجام شده است. روش تحقیق توصیفی بوده و جامعه آماری این تحقیق شامل کلیه کارکنان رسمی شرکت گاز استان اردبیل می باشد. نمونه آماری با توجه به محدود بودن حجم جامعه آماری، با استفاده از رابطه تعیین حجم نمونه در جامعه&#173; های محدود 70 نفر تعیین شده است. این&#160; تعداد با استفاده از روش نمونه گیری تصادفی ساده انتخاب شده اند. برای جمع &#173;آوری داده &#173;های لازم از سه پرسشنامه استفاده شده است. روایی پرسشنامه &#173;ها به صورت روایی سازه ای و پایایی آن&#173;ها با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ و به تفکیک مولفه&#173; های رهبری معنوی، عدالت سازمانی و تعهد سازمانی محاسبه شده است. برای تجزیه و تحلیل داد ه &#173;ها از آزمون&#173; های رگرسیون تک متغیره و کلموگروف- اسمیرنوف استفاده شده است. نتایج یافته های پژوهش نشان داده است که رهبری معنوی بر عدالت سازمانی و تعهد سازمانی تأثیر دارد.},
keywords_fa = {رهبری معنوی , عدالت سازمانی , تعهد سازمانی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-372-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-372-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {saketi, parviz},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {5},
Number = {18}, 
pages = {9-34}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {ارزیابی تاثیر آموزش بر بهره وری بر اساس مدل ACHIEVE در شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی منطقه فارس},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-413-en.html},  
eprint = {},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {mousakhani, morteza and memarzade, gholamreza and amiri, maghsoud and Hasanzade, Roghaye},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {5},
Number = {18}, 
pages = {37-58}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {2 طراحی مدل ویژگی های اثر بخش مدیران در نظام اداری ایران با رویکرد طراحی سیستم خبره فازی(مطالعه موردی شرکت پالایش و پخش فرآورده های نفتی آذربایجان شرقی)},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-414-en.html},  
eprint = {},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {sohofi, seyedMohamm},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {5},
Number = {18}, 
pages = {59-86}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی ابعاد رابطه «کنترل راهبردی» و «بهره وری منابع انسانی» در سازمان (مطالعه موردی: پژوهشگاه صنعت نفت)},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-415-en.html},  
eprint = {},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {Vakili, Ali and Borhani, Fateme and mahdioun, Nazli},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {5},
Number = {18}, 
pages = {87-126}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {چالش های ثبت دانش منابع انسانی در مدیریت پروژه های اجرایی (مورد کاوی: چند شرکت ایرانی پروژه محور)},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-416-en.html},  
eprint = {},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {shahvazian, salale and mortazavi, saei},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {5},
Number = {18}, 
pages = {107-126}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {شناسایی عوامل حفظ افراد مستعد از دیدگاه مدیران صنعت نفت و فعالان سایر صنایع},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-417-en.html},  
eprint = {},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {RanaeiKordshouli, Habibollah and ghafarnia, Ahmad and Asgari, Ali and Karobi, Zahr},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {5},
Number = {18}, 
pages = {127-164}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {ساخت و اعتبار یابی مقیاسی برای سنجش رفتار شهروندی سازمانی(مطالعه ای در شرکت ملی نفت ایران)},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-418-en.html},  
eprint = {},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {soltani, mehri and elahi, seyedmajid and fazli, safar and Rashidi, Mohammad mehdi},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {5},
Number = {18}, 
pages = {165-194}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {ارائه چارچوب جامع ارزیابی عملکرد موسسه ِی پژوهشی با تاکید بر مدیریت منابع انسانی},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-419-en.html},  
eprint = {},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {hadavinezhad, mostafa and Momeni, At},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {5},
Number = {18}, 
pages = {195-230}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {شناسایی عوامل موثر در تمایل به جابجایی کارکنان شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت ایران},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-420-en.html},  
eprint = {},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2014}  
}

@article{ 
author = {TabatabaeiNasab, seyedMohammad and KonjkavMonfared, AmirReza and zareEsmatAbad, Mohammad Hosein and EbrahimPour, Mahs},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {5},
Number = {17}, 
pages = {9-36}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تاثیر مشتری مداری بر عملکرد شغلی، فرسودگی و قصد ترک شغل (مطالعه ی موردی: سازمان های دولتی منتخب استان یزد)},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-421-en.html},  
eprint = {},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {Amini, Mohammadtaghi and Parhizgar, Mohammadmehdi and Aghajani, Aliakbar},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {5},
Number = {17}, 
pages = {37-58}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {مدل یابی اثرگذاری عوامل فرهنگ سازمانی بر رضایت شغلی کارکنان شرکت نفت(مطالعه ی موردی: شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی استان مازندران)},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-422-en.html},  
eprint = {},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {sefidchian, salman and Abzari, Mehdi and Shaemi, Ali and Sowlati, Roy},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {5},
Number = {17}, 
pages = {59-86}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {امکان سنجی پیاده سازی مدیریت عملکرد کارکنان با تاکید بر فرهنگ سازمانی بر مبنای مدل دنیسون(مطالعه ی موردی: شرکت گاز خراسان رضوی)},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-423-en.html},  
eprint = {},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {salehikordabadi, sajad and godarzvandchegini, mehrdad and rezaeidizgah, morad and sabet, somaye},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {5},
Number = {17}, 
pages = {87-110}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تبیین ارتباط بین مولفه های مدیریت دانش و میزان خلاقیت کارکنان در شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی ایران -تهران},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-424-en.html},  
eprint = {},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {GhorbaniZade, vajhollah and hejazi, mirhamid and hejazi, seyed majid and hejazi, nayyer},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {5},
Number = {17}, 
pages = {111-132}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی میزان تاثیر اعتماد سازمانی بر انتقال دانش ضمنی کارکنان(مطالعه ی موردی: شرکت پالایش نفت شهید تندگویان تهران)},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-425-en.html},  
eprint = {},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {kermani, mohammad and kermani, mahdi and Ahmadi, seyed Ali Akbar},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {5},
Number = {17}, 
pages = {133-160}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی رابطه ی سطح آگاهی و نوع نگرش کارکنان به خصوصی سازی(مطالعه ی موردی: پتروشیمی خراسان)},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-426-en.html},  
eprint = {},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {mirmohammadsadeghi, seyed alireza and sobhie, mohammad hosein and malekjafarian, mortez},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {5},
Number = {17}, 
pages = {161-190}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {مدل شایستگی مدیران پروژه ی شرکت نفت و گاز پارس},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-427-en.html},  
eprint = {},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2013}  
}

@article{ 
author = {Monavvarian, Abbas and Asgari, Naser and Namdar, Hosein and Zarghami, Hamidrez},  
title = {}, 
abstract ={},  
Keywords = {},
volume = {5},
Number = {17}, 
pages = {191-214}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {نقش اقدامات مدیریت دانش در توسعه ی سرمایه های انسانی سازمان (مطالعه ی موردی: شرکت ملی پخش فراورده های نفتی ایران)},
abstract_fa ={},
keywords_fa = {},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-428-en.html},  
eprint = {},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2013}  
}

