<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<language>fa</language>
<journal_id_issn></journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_isnet></journal_id_isnet>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>8</volume>
<number>30</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تدوین مدل ساختاری جهت ارتقاء و انتصاب کارکنان به سطح مدیریتی پایه (مطالعه موردی: شرکت ملی نفت ایران)</title_fa>
	<title>Development of a Personnel Appointment and Promotion structural Model for first line management level 
(case study: National Iranian Oil Company)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>ارتقاء و انتصاب مناسبترین نیروی انسانی به صورت دقیق و هدفمند، یکی از عوامل اساسی است که منجر به موفقیت یک سازمان میگردد. تصمیم گیری در خصوص انتصاب و ارتقاء کارکنان با توجه به عامل شایستگی به عنوان موضوع روز در سازمانها مطرح است. پژوهش حاضر با هدف تدوین مدل جهت ارتقاء و انتصاب کارکنان به سطح مدیریتی پایه براساس مؤلفههای فردی و سازمانی انجام شد. جامعه پژوهش حاضر کلیه کارکنان شرکت ملی نفت ایران بودند که در کارراهه مدیریتی پایه قرار داشتند. تعداد افراد مورد بررسی 15٢1 بودند. از بین متغیرهای مختلف حاصل از پیشینه پژوهش، متغیرهای تجربه مدیریتی، مرتبه شغلی، سابقه خدمت و شایستگی با متغیر وابسته)رتبهی سمت( رابطه معنی داری داشتند. پس از بررسی متغیرها، دستورالعمل نمره دهی به متغیرها تهیه و تنظیم شد. دادههای به دست آمده از متغیرهای نمرهگذاری شده براساس دستورالعمل نمرهگذاری با استفاده از نرم افزارهای SPSS 22 و LISREL تحلیل شدند. اثرات مستقیم و غیرمستقیم و اثرات کلی متغیرهای تجربه تخصصی، مرتبه شغلی، سابقه خدمت و شایستگی بر متغیر وابسته)رتبهی سمت( مورد بررسی قرار گرفتند. نتایج بیانگر آن است که متغیرهای مستقل و میانجی)مرتبه شغلی( بر متغیر وابسته اثر معنادار داشتند. از دیگر نتایج به دست آمده، کسب شاخصهای برازش مطلوب و مناسب مدل با داده های پژوهش است.</abstract_fa>
	<abstract>Promotion and appointment of appropriate human resources to accurately and objectively, one of the main factors leading to the success of organizations. Decide on the appointment and promotion of staff according to merit factor in organizations is a matter of days. This study aims to develop a model for the promotion and appointment of staff to first line management level based on individual and organizational components was performed. For the present study were all employees of National Iranian Oil Company that was established in the &#160;first line management career of those surveyed were in 1521. Among the different variables of literature, management experience, job rank, work experience and merit with dependent variable (position rank) showed significant relationship. After study of the variables, was developed scoring instructions. data obtained from scoring instructions using SPSS 22 and LISREL softwares were analyzed. Direct and indirect effects and overall effects of professional experience, job rank, work experience and competence on the dependent variable (position rank) were studied. Results show that independent variables and Mediator variable(job rank) had a significant effect on the dependent variable. The other obtained results, data were fit and proper indices with model.</abstract>
	<keyword_fa>Specialized experience, job rank, job experience, competence and  position rank</keyword_fa>
	<keyword>تجربه تخصصی , مرتبه شغلی , سابقه خدمت , شایستگی و رتبه ی سمت</keyword>
	<start_page>3</start_page>
	<end_page>25</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-34&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>صادق</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>طاهری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002093</code>
	<orcid>0031947532846002093</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبایی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>دلاور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>delavar@atu.ac.ir</email>
	<code>0031947532846002094</code>
	<orcid>0031947532846002094</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبایی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>نورعلی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فرخی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002095</code>
	<orcid>0031947532846002095</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبایی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>عباس</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عباس پور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002096</code>
	<orcid>0031947532846002096</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبایی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>احمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>برجعلی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002097</code>
	<orcid>0031947532846002097</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبایی</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>مدل شایستگی مورد نیاز مدیران و متخصصان منابع انسانی در شرکت گاز استان آذربایجان شرقی با استفاده از تکنیک ISM</title_fa>
	<title>Competency Model of Managers and Human Resource Professionals in
Gas Company in East Azerbaijan Province Using ISM Technique</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>بی شک مهمترین مزیت رقابتی سازمانها در دنیای تغییرات سرسام آور امروزی داشتن عامل انسانی شایسته ومتفاوت می باشد. این مهمترین عامل استراتژیک است که به راحتی قابل تقلید کردن نیست و می تواند باعث موفقیت و توسعه پایدار سازمانها گردد. لذا موفقیت سازمان ها وابسته به توسعه منابع انسانی می باشد و توسعه منابع انسانی در هر سازمان و حتی در هر کشوری بدون درک و کشف قابلیت ها، توانمندی ها و شایستگی های این سرمایه عظیم و بالقوه میسر نخواهد شد. به همین دلیل نظریه ها و الگوهای نظام شایستگی بسیاری در حوزه منابع انسانی، طراحی و استقرار یافته اند. چرا که باور داریم پشت هر موفقیتی مهارت و شایستگی خاصی نهفته است و به همین دلیل مدیران ارشد سازمان های موفق، ضمن شناسایی شایستگی های کلیدی و بارز سازمان خود، تلاش کرده اند تا آنها را توسعه دهند و در همین راستا توسعه منابع انسانی را پایه و اساس مدل شایستگی خود مد نظر قرارداده اند. از طرفی بدلیل جایگاه خاص و استراتژیک مدیران منابع انسانی، که در کنار مدیرعامل، با تمامی کارکنان و مدیران سازمان ارتباط و تعامل دارند نیز از اهمیت ویژه ای برخوردار است. بدین منظور طراحی مدل و الگوهایی که بتواند با توسعه ی شایستگی های مدیران منابع انسانی، پاسخگوی نیازهای مختلف سازمان در شرایط متلاطم امروزی باشد، ضرورت می یابد. در پژوهش حاضر بعد از شناسایی شایستگی مورد نیاز مدیران و متخصصان منابع انسانی در شرکت گاز استان آذربایجان شرقی با نظرخواهی از مدیران منابع انسانی و مدیران غیرمنابع انسانی و با استفاده از تکنیک ISM رتبه بندی گردید. جامعه آماری این تحقیق را کلیه مدیران شرکت تشکیل می دهند که بر اساس آمار کسب شده تعداد آنها 60 نفر می باشد. مدیران و سرپرستان سطوح عالی، میانی و عملیاتی سازمان انتخاب شده اند. با توجه به محدود بودن جامعه آماری، کل جامعه در نظر گرفته شده است لذا نمونه گیری صورت نگرفته است. نتایج حاصل از تجزیه و تحلیل داده ها نشان می دهد که از بین بیست عامل استخراج شده از ادبیات تحقیق در این تحقیق براساس
پرسشنامه توزیع شده، ده عامل به عنوان شایستگی مورد نیاز مدیران و متخصصان منابع انسانی شرکت گاز استان آذربایجان شرقی کشور شناسایی شده است. سپس از تکنیک جهت شناسایی ارتباط بین عوامل موثر بر اجرای توانمند سازی کارکنان از تکنیک ISM استفاده شده است.</abstract_fa>
	<abstract>Undoubtedly, the most important competitive advantage of organizations in the world of today's rapid changes is having a competent human factor. This is the most important strategic factor that cannot be easily imitated and it could affect the success and sustainable development of organizations. Hence, the success of any organization is dependent on the development of human resources and the development of human resources in any organization and even in every country will not be possible without understanding and discovery capabilities, capabilities and competencies of this great and potential capital. In other wors, due to the special and strategic status of human resource managers and coping with the CEO, communicating with all employees and other managers , their competencies will be very importance. For this purpose, designing and development of competencies models for HR managers would be necessary to meet the needs of organizations in today's rapidly changing conditions. In the present study, after identifying the competencies required by managers and human resources specialists in the gas company of East Azarbaijan, they were ranked by HR managers and non-human resources managers using the ISM technique. The statistical population of this research was all managers and supervisors of the company in high, intermediate and operational levels of the organization including 60 persons.&#160; Due to the limited statistical community, the whole society was considered as the research sample. The results of data analysis showed that among the twenty factors extracted from the research literature in this research and based on a distributed questionnaire, ten factors have been identified as the most important competencies of the managers and human resources specialists of the gas company of East Azarbaijan Province of Iran. The ISM technique was then used to identify the relationship between the factors affecting employee empowerment implementation.</abstract>
	<keyword_fa>Competency Model, Human Resource Managers, HR Professionals, ISM Technique.</keyword_fa>
	<keyword>توسعه منابع انسانی , شایستگی مدیران , ISM , شرکت گاز</keyword>
	<start_page>27</start_page>
	<end_page>50</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-35&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سلیمان</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ایرانزاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>iranzadeh@iaut.ac.ir</email>
	<code>0031947532846002098</code>
	<orcid>0031947532846002098</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تبریز، گروه مدیریت</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سعید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>زنجانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002099</code>
	<orcid>0031947532846002099</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تبریز، گروه مدیریت صنعتی</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی تأثیر مدیریت استعداد بر رفتار شهروندی (مورد مطالعه: شرکت گاز استان یزد)</title_fa>
	<title>Survey the Effect of Talent Management on Organizational Citizenship Behavior
(Case study: Yazd Gas Company)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>در سال های اخیر نیروی انسانی به عنوان یکی از مهم ترین عوامل رقابت به منظور افزایش کارایی و بهره وری در سازمان ها شناخته می شود. با توجه به اهمیت این موضوع در شرکت گاز، هدف از این تحقیق بررسی تاثیر ابعاد مدیریت استعداد به عنوان آخرین موج در منابع انسانی بر رفتار شهروندی سازمانی می باشد که به این منظور از مدل یابی معادلات ساختاری استفاده شده است. جامعه آماری این تحقیق را کلیه کارکنان اداری شرکت گاز استان یزد تشکیل می دهند که از میان آن ها 1٢٢ نفر به عنوان نمونه انتخاب گردید. یافته های تحقیق نشان می دهد، میان تمامی ابعاد مدیریت استعداد به جز جذب استعداد بر رفتار شهروندی سازمانی رابطه ی معناداری وجود دارد و همچنین وضعیت رفتار شهروندی سازمانی بر خلاف مدیریت استعداد در وضعیت مطلوبی قرار دارد. با توجه به یافته های تحقیق مدیران این سازمان می توانند با کاهش هزینه های خود در جذب و پرورش نیروی انسانی کارایی و بهره وری خود را افزایش دهند و تنها با همسوسازی و نگهداشت از طریق کنترل و بازخورد مستمر به افزایش رفتار شهروندی سازمانی نائل شوند.</abstract_fa>
	<abstract>In recent years, human is known as one of the most important of competitive factors, in order to increase efficiency and productivity in organizations. According to the importance of this subject in Gas Company, the aim of this research is survey the effect of talent management`s dimensions as the last wave in human resources on organizational citizenship behavior. Structural equation modeling was used for this purpose. The population of this survey are all staff of Yazd Gas Company, which among them, were selected 122 people as sample. Findings show, there is a significant relationship between all dimensions of talent management, except attract, on organizational citizenship behavior. Unlike talent management, organizational citizenship behavior is in good situation. According to the findings, managers of this organization, can increase their efficiency and productivity in attract and training of human resources by reduce their costs and only by alignment and retention through control and regular feedback, increase organizational citizenship behavior.</abstract>
	<keyword_fa>Human resource, talent management, organization customer behavior, Structural equation modeling.</keyword_fa>
	<keyword>منابع انسانی , مدیریت استعداد , رفتار شهروندی سازمانی , مدل یابی معادلات ساختاری</keyword>
	<start_page>51</start_page>
	<end_page>74</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-36&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سعید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سعیدا اردکانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002100</code>
	<orcid>0031947532846002100</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه یزد</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>رضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ابراهیم زاده پزشکی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>rezapezeshki@stu.yazd.ac.ir</email>
	<code>0031947532846002101</code>
	<orcid>0031947532846002101</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه یزد</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>نجمه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سلیمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002102</code>
	<orcid>0031947532846002102</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه یزد</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سید مهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>الحسینی المدرسی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002103</code>
	<orcid>0031947532846002103</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه یزد</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی عوامل تأثیرگذار و تأثیرپذیر بر بدبینی سازمانی در کارکنان ستاد شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی ایران</title_fa>
	<title>Investigating Affecting and Influential Factors on Organizational Cynicism Among Staff of National Iranian oil Products Distribution Company (NIOPDC)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هدف از تحقیق حاضر بررسی عوامل تأثیرگذار و تأثیرپذیر بر بدبینی سازمانی در کارکنان ستاد شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی ایران بوده است. جامعه آماری در این تحقیق شامل کلیه کارکنان ستاد شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی ایران است که تعداد آنها 1246 نفر، می باشد. حجم نمونه با استفاده از جدول کرجسی و مورگان 297 نفر تعیین شد. گردآوری اطلاعات به دو روش کتابخانه ای و میدانی انجام گرفت. ابزار گردآوری اطلاعات پرسشنامه بوده است. روایی پرسشنامه ها با استفاده از روایی صوری و روایی سازه، و پایایی پرسشنامه ها با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ مورد تایید قرار گرفت.جهت آزمون فرضیه های تحقیق از مدل معادلات ساختاری استفاده شده است. نتایج بدست آمده از آزمون فرضیات این پژوهش نشان داد که عوامل روانشناختی )سیاست سازمانی درک شده و انحراف از قرارداد روانشناختی( بر بدبینی سازمانی کارکنان تأثیر می گذارند. همچنین، بدبینی سازمانی بر پیامدهای نگرشی و پیامدهای رفتاری )رضایت شغلی کارکنان، تعهد سازمانی و رفتار کاری مخرب کارکنان( تأثیرگذار است.</abstract_fa>
	<abstract>The aim of this study was to investigate the effecting factors and being affected factors on organizational cynicism in National Iranian Oil Products Distribution Company. The statistical population in this study was included all employee in the National Iranian Oil Products Distribution Company including 1246 people. The sample size was determined by Morgan and Krejcie of 297 people. Data collection was conducted by literature review and fieldwork. Data collection tool has been the questionnaire. Questionnaire validity has been verified using formal validity and construct validity, and questionnaire reliability checked by using Cronbach's alpha coefficient .To test the research hypotheses, structural equation model was used. The results of the research showed that psychological factors (perceived organizational politics, deviation from the psychological contract) have an impact on organizational cynicism. Also, organizational cynicism attitudes outcomes, and behavioral outcomes (job satisfaction, organizational commitment, destructive behavior of employees) were impressive.</abstract>
	<keyword_fa>organizational cynicism- perceived organizational politics- deviation from the psychological contract- job satisfaction.</keyword_fa>
	<keyword>بدبینی سازمانی , سیاست سازمانی درک شده , انحراف از قرارداد روانشناختی , استقلال شغلی , رضایت شغلی , تعهد سازمانی , رفتار کاری مخرب</keyword>
	<start_page>75</start_page>
	<end_page>98</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-37&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>یوسف</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمدی مقدم</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>you_mohammad@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002231</code>
	<orcid>0031947532846002231</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علوم انتظامی امین</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سوگل</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>آزاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002232</code>
	<orcid>0031947532846002232</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران شمال</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>شناسایی عوامل موثر بر انتقال آموزش به محیط کار در بین کارکنان شرکت پژوهش و فناوری پتروشیمی</title_fa>
	<title>Identification of the factors related to transfer of training to work environment amongst the employees of National Petrochemical Company</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>سازمان ها از دیرباز منابع مالی قابل توجهی را برای برگزاری آموزشهایسازمانی اختصاص می دهند. اما توسعه و پیشرفت منابع انسانی تنها با برگزاری آموزشهای عمومی و تخصصی حاصل نمی شود. امروزه از آموزش انتظار میرود که بتواند تغییرات رفتاری مطلوب را در کارکنان ایجاد کند. بررسیها نشان میدهد که بسیاری
از برنامههای آموزشی تغییرات رفتاری مطلوب را در کارکنان ایجاد نمیکند. این بدان معنی است که کارکنان قادر به انتقال آموختههای خود به محیط کارشان نیستند. اثربخشی آموزش به شدت متکی بر فرضیاتی است که در انتقال آن به محیط کار رخ میدهد. بنابراین، یکی از بهترین راههای رسیدن به اثربخشی آموزشی افزایش نرخ انتقال آموزش است. از این رو در این پژوهش به شناسایی عوامل تاثیرگذار بر انتقال آموزش پرداخته و عوامل اساسی مورد بررسی قرار گرفتهاند.روش پژوهش از نوع پیمایشی بوده و جامعه آماری نیز شامل 500 نفر از افراد شرکت کننده در دورههای آموزشی شرکت پژوهش و فناوری پتروشیمی در سه شهر تهران، اراک و ماهشهر میباشد که تعداد ٢17 نفر از آنها از طریق روش نمونهگیری تصادفی طبقه ای انتخاب شده اند. در فرایند پژوهش با مطالعه پیشینه ٢7 عامل موثر بر انتقال آموزش شناسایی گردید و با اجرای سه مرحله تکنیک دلفی این عوامل به 18 عامل کاهش یافت. سپس برای شناسایی عوامل تسهیل کننده و مانع انتقال آموزش پرسشنامهای با 6٢ گویه ساخته شد. نتایج نشان میدهد که از 18 عامل، 7عامل به عنوان تسهیلگر ضعیف، 9عامل به عنوان مانع ضعیف، 1عامل به عنوان مانع قوی و 1عامل نیز به عنوان تسهیلگر قوی در این سازمان شناسایی شدند. همچنین نتایج تحلیل عاملی اکتشافی نشان داد که عوامل مرتبط با انتقال آموزش در 5&#160; طبقه)فردی، حمایتی، آموزشی، سیستم پاداش و پیشرفت( گروه بندی شدند که منتج به ارائه یک سنخ شناسی جدید از عوامل موثر بر انتقال آموزش گردید.</abstract_fa>
	<abstract>Organizations have long been devoting significant financial resources to organizing organizational training. But the development of human resources is not achieved by conducting general and specialized training. Today, training is expected to provide the desired behavioral changes in the staff. Studies show that many educational programs do not create desirable behavioral changes in the staff. This means that employees are not able to transfer their learning to their work environment. The effectiveness of training is heavily reliant on the assumptions that occur in its transmission to the workplace. Therefore, one of the best ways to achieve educational effectiveness is to increase the transfer rate of education. Therefore, in this research, we have identified factors affecting the transfer of education. The research method was a survey and the statistical population included500 people who participated in the courses of Petrochemical Research and Technology Company in three cities of Tehran, Arak and Mahshahr. Among them, 217&#160; persons were selected through stratified random sampling method.&#160; In the research process, 27&#160; factors influencing the transfer of education were identified by reviewing the related literature. By implementing three stages of Delphi technique, these factors decreased to 18&#160; factors. Then, for identifying facilitating and preventing factors of transfer of training, a questionnaire was developed with 62&#160; items. The results showed that of among the 18&#160; identified factors, 7 factors were weak as facilitators, 9&#160; factors were considered as weak barriers, one factor as a strong barrier and one factor as a strong facilitator in this organization. Also, the results of exploratory factor analysis showed that the factors related to the transfer of training were grouped in five levels: individual, supportive, educational, reward system and progression, which resulted in the presentation of a new typology of factors influencing the transfer of training.</abstract>
	<keyword_fa>Transfer of training, facilitation and barrier factors, Petrochemical Research and Technology Organization.</keyword_fa>
	<keyword>انتقال آموزش , عوامل تسهیل گر و مانع , سازمان پژوهش و فناوری پتروشیمی</keyword>
	<start_page>99</start_page>
	<end_page>122</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-38&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سید محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>میرکمالی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002106</code>
	<orcid>0031947532846002106</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علیه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>متاجی نیمور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>aliye1366@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002107</code>
	<orcid>0031947532846002107</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مصطفی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حسن زاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002108</code>
	<orcid>0031947532846002108</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبایی</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارائه چارچوب پرداخت پاداش متغیر مبتنی بر عملکرد با به کارگیری رویکرد ترکیبی BSC-ANP در شرکت پایانه های نفتی ایران</title_fa>
	<title>Presentation of a framework for reward payments based on the performance using BSC-ANP approach in the Iranian Oil Terminal Company</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>پژوهش حاضر با هدف ارائه چارچوب پرداخت پاداش متغیر مبتنی بر عملکرد کارکنان در شرکت پایانه&#8204;های نفتی ایران صورت گرفته است. این پژوهش از لحاظ هدف کاربردی و از لحاظ گردآوری داده&#8204;ها، توصیفی&#8211;پیمایشی است. در این پژوهش پس از مرور مطالعات کتابخانه&#8204;ای و مصاحبه با مدیران ارشد شرکت و استخراج معیارهای ارزیابی، نقشه روابط شبکه&#8204;ای به منظور توزیع پاداش بین بخش&#8204;ها و واحد&#8204;های سازمان به منزله چارچوب بومی معرفی شده است. همچنین به منظور رتبه&#8204;بندی معیارها و گزینه&#8204;ها (واحدهای سازمان) برای توزیع پاداش از رویکرد ترکیبی کارت امتیازی متوازن و فرایند تحلیل شبکه&#8204;ای استفاده شده است. نتایج پژوهش نشان می&#8204;دهد که بین واحدهای شرکت &#34;عملیات صادرات &#8204;و&#8204; بارگیری&#34; و &#34;عملیات دریایی&#34; از اهمیت بیشتری برخوردار هستند. همچنین بخش &#34;فرایندهای اصلی&#34; با میانگین ضریب اهمیت 8 درصد در اولویت اول پرداخت پاداش قرار دارد. الگوی ارائه&#8204; شده موجب می&#8204;شود پرداخت پاداش در رابطه با ارزیابی عملکرد کارکنان از ابعاد مختلفی مورد بررسی قرار گیرد و از حالت یکنواختی خارج شود.</abstract_fa>
	<abstract>The present study was carried out to Presentation of a framework for reward payments based on the performance in the Iranian Oil Terminal Company. This research is considered applicable in terms of purpose, in terms of data collection is Descriptive-survey. In this study, after reviewing literature and interviews with senior managers of company and identifying evaluation criteria's, map of network relationships in order to distributing reward in units and sections of organization has been introduced as a native framework. In addition, has been used BSC-ANP approach to ranking criteria and alternatives (organization units) in order to distribute the rewards. The results show that among the units of company &#34;loading and export operations&#34; and &#34;naval operation&#34; are more important than other units. Also section of &#34;main processes&#34; with an average ratio of 8% has first priority in reward payment. Represented framework makes reward payment in relation to performance evaluation of employee examined in various dimensions and come out of steady state.</abstract>
	<keyword_fa>Reward, Analytic Network Process, Balance Scorecard, Iranian Oil Terminals Company</keyword_fa>
	<keyword>پاداش , فرایند تحلیل شبکه ای , کارت امتیازی متوازن , شرکت پایانه های نفتی ایران</keyword>
	<start_page>123</start_page>
	<end_page>143</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-39&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>فرج اله</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رحیمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>rahimi2053@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002109</code>
	<orcid>0031947532846002109</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید چمران اهواز، گروه مدیریت</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>رضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صالحی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002110</code>
	<orcid>0031947532846002110</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید چمران اهواز</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مهرابی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002111</code>
	<orcid>0031947532846002111</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید چمران اهواز</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی نقش میانجی تبادل رهبر- عضو در رابطه‌ی مستقیم و غیرمستقیم جو اخلاقی با فشار روانی نقش در کارکنان ستادی شرکت ملی نفت ایران</title_fa>
	<title>Investigating the Mediating Role of Leader-Member Exchange (LMX) in Direct and Indirect Relationship of Ethical Climate with Role Stress in Staff Employees of National Iranian Oil Company (NIOC)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>امروزه رعایت اخلاق و حفظ ارزش&#8204;های اخلاقی یکی از عوامل مهم و تاثیرگذار بر نگرش&#8204;ها و رفتارهای کارکنان در محیط کار است. هدف پژوهش حاضر آنست که با توجه نقش واسطه&#8204;ای تبادل رهبر-عضو، رابطه&#8204;ی مستقیم و غیرمستقیم جو اخلاقی با فشار روانی نقش را مورد بررسی قرار دهد. طرح پژوهش حاضر همبستگی است. جامعه آماری این پژوهش کلیه کارکنان ستادی شرکت ملی نفت ایران بود. شرکت کنندگان در این پژوهش 300 نفر از کارکنان بودند که با استفاده از روش نمونه&#8204;گیری تصادفی طبقه&#8204;ای از جامعه مذکور انتخاب شدند. ابزارهای پژوهش شامل پرسشنامه جواخلاقی، پرسشنامه فشار روانی نقش و پرسشنامه تبادل رهبر- عضو بود. داده&#8204;ها با استفاده از روش&#8204;های همبستگی پیرسون و الگویابی معادلات ساختاری، مورد تحلیل&#160; قرار گرفتند. تحلیل&#8204;های الگویابی معادلات ساختاری برازندگی الگوی پیشنهادی را با داده&#8204;ها مورد حمایت قرار دادند. نتایج حاکی از اثر مستقیم جو اخلاقی بر فشار روانی نقش و اثر غیرمستقیم این رابطه از طریق میانجی گری تبادل رهبر-عضو بود.
&#160;</abstract_fa>
	<abstract>Nowadays, ethical and moral values observance is the major and effective factor on the attitudes and behaviors of employees in the workplace. The aim of this research is investigating the mediating role of leader-member exchange in the direct and indirect relationship between ethical climate with role stress. This research is a correlational study. The statistical population is all the staff employees of National Iranian Oil Company (NIOC). The participants of this study include 300 employees who were selected by stratified random sampling method. The instruments used in this study were Ethical Climate, Role Stress, and Leader-Member Exchange Questionnaires. Data were analyzed by Pearson correlation and Structural Equation Modeling (SEM). Structural equation modeling analyses indicated that the proposed model fits the data properly. The results supported the direct relationship of ethical climate and role stress and also this relationship was mediated through the leader-member exchange.</abstract>
	<keyword_fa>Ethical Climate, Role Stress, Leader-Member Exchange (LMX).</keyword_fa>
	<keyword>همسویی , اهداف فردی و سازمانی ,  معنویت , آموزش , فرهنگ سازی , اعتماد , اجرا و احساس عدالت , شایسته سالاری , مدیریت مشارکتی و شفافیت</keyword>
	<start_page>145</start_page>
	<end_page>160</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-40&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>منتخب یگانه</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>m_myegane@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002112</code>
	<orcid>0031947532846002112</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید چمران اهواز</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مجید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سلیمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002113</code>
	<orcid>0031947532846002113</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبایی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی اصغر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>احمدی مبارکه</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002114</code>
	<orcid>0031947532846002114</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید چمران اهواز</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی عوامل مؤثر بر تعلق سازمانی کارکنان شرکت گاز استان کرمانشاه و ارائه ی الگوی مفهومی برای سنجش آن</title_fa>
	<title>The Factors Affecting the Organizational Belonging of Personnel in Kermanshah Province Gas Company and presenting a Conceptual Model for its Evaluation</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>امروزه مدیران فرصت چندانی برای کنترل مستقیم کارکنان ندارند و برای تحقق اهداف باید بیشتر زمان و توان خود را صرف شناسایی محیط بیرونی سازمان کنند و سایر وظایف عادی را به کارکنان واگذار نمایند؛ در این راستا وجود کارکنان برانگیخته، وظیفه&#8204;شناس و متعهد در سازمان یک سرمایه ارزشمند محسوب می&#8204;گردد. عوامل متعددی به&#8204;عنوان پیش&#8204;نیاز و پیامد تعلق&#8204;سازمانی کارکنان ذکر شده&#8204; است؛ پژوهش حاضر، به دنبال بررسی تأثیر عوامل فردی و سازمانی بر تعلق&#8204;سازمانی و پیامدهای حاصل از آن و در نهایت ارائه الگوی عملیاتی تعلق سازمانی است. پژوهش، از بُعد استراتژی؛ پیمایشی &#8211; توصیفی از بُعد هدف؛ توسعه&#8204;ای&#8211;کاربردی، از نظر روش و ابزار جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها؛ پرسشنامه&#8204;ای می&#8204;باشد که روایی آن از نظر خبرگان و پایایی آن از طریق آلفای کرونباخ مورد تأیید قرار گرفت. جامعه آماری 480 نفر از کارکنان شرکت گاز استان کرمانشاه می&#8204;باشد که 288 نفر به&#8204;عنوان نمونه انتخاب شده&#8204;اند. به منظور تحلیل داده&#8204;ها از روش تحلیل مسیر استفاده شده است. نتایج آزمون نشان داد عوامل سازمانی بر تعلق و پیامدهای آن تأثیرگذار است اما تأثیر عوامل فردی مورد تأیید قرار نگرفت. همچنین مشخص گردید که تعلق سازمانی بر پیامدهای سازمانی بیشترین تأثیر را دارد.
&#160;
&#160;</abstract_fa>
	<abstract>With regard to the chaos and competitive environment of organizations, managers do not have much time to control employees, hence, motivated, conscientious, committed and belongs employees to the organization are the most important competitive advantage in organizations . Several factors such as individual factors and organizational factors have been considered&#160; as the consequences for the organization belonging precedence and are listed in different sources; The present study sought to evaluate the impact of individual and organizational factors on the organization belonging and the consequences of it and eventually belonging enterprise operational model. This research is considered a descriptive- survey, and on basis of purpose is a developmental -applied research. The statistical population was 480 employees of Kermanshah Province Gas Company that 288 persons were selected as sample. Path analysis was used to analyze the data. Test results showed that organizational factors affect belonging and its consequences, but the impact of individual factors were not confirmed. It was also found that organizational belonging is most effective to organizational outcomes.</abstract>
	<keyword_fa>organizational belonging organizational factorspersonal factors Gas Companies</keyword_fa>
	<keyword>تعلق‌سازمانی , عوامل سازمانی , عوامل فردی , شرکت گاز</keyword>
	<start_page>161</start_page>
	<end_page>185</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-160-2&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Hamidreza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Jalilian </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>حمید رضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>جلالیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>h_jalalian@pnu.ac.ir</email>
	<code>0031947532846002115</code>
	<orcid>0031947532846002115</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه پیام نور</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Morteza </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Morady </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مرتضی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مرادی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002116</code>
	<orcid>0031947532846002116</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه پیام نور</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ali </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Morady </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مرادی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002117</code>
	<orcid>0031947532846002117</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی کرمانشاه</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Jamal  </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Fatahi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>جمال</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فتاحی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002118</code>
	<orcid>0031947532846002118</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی  واحدکرمانشاه</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
