<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<language>fa</language>
<journal_id_issn></journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_isnet></journal_id_isnet>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>7</volume>
<number>27</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>شناسایی و سطح‌بندی روابط مؤلفه‌های توانمندسازی کارکنان با استفاده از رویکرد ISM
(مطالعه موردی: شرکت پالایش نفت تبریز)
</title_fa>
	<title>Identifying and Ranking Empowerments of Employees Using ISM Approach
(Case Study: Tabriz Oil Refining Company)
</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هدف این تحقیق شناسایی و سطح&#8204;بندی روابط مؤلفه&#8204;های توانمندسازی مدیران در شرکت پالایش نفت تبریز است. جامعه آماری این تحقیق شامل کلیه مدیران شرکت پالایش نفت تبریز می باشد.&#160; برای جمع&#8204;آوری داده&#8204;های لازم جهت شناسایی مولفه ها از پرسشنامه محقق ساخته استفاده شده است. روایی پرسشنامه به صورت روایی صوری و پایایی آن با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ محاسبه شده است. جامعه ی آماری تحقیق مدیران شرکت پالایش نفت تبریز می باشد که تعداد این مدیران 68 است که با استفاده از جدول بارتلت 46 تا از آنها به عنوان نمونه آماری انتخاب شده است. به منظور گردآوری داده ها جهت شناسایی مولفه های تحقیق، ترسیم دیاگراف اولیه و تشکیل جدول روابط همجواری، از مدیران شرکت نظر سنجی بعمل آمده است. برای این منظور از ابزار پرسشنامه بهره گیری شده است. جهت تحقق هدف تحقیق از آزمون &#8204;های آماری کلموگروف-اسمیرنوف،T-test&#160;&#160; جهت شناسایی مؤلفه&#8204;ها و نیز از تکنیک مدلسازی ساختاری تفسیری( (ISM جهت سطح&#8204;بندی روابط مؤلفه&#8204;ها استفاده شده است. نتایج بررسی&#8204;ها نشان می&#8204;دهد که از بین بیست و یک روش توانمندسازی استخراج شده از ادبیات تحقیق، سیزده روش از اهمیت بالایی نسبت به بقیه روش&#8204;ها در توانمندسازی کارکنان برخوردارند. همچنین نتایج بررسی روابط مولفه های تحقیق نشان می&#8204;دهد، مؤلفه های &#34; مسئولیت&#8204;پذیری&#34; و &#34;توجه به شایسته سالاری&#34;&#160; در سطح اول قرار گرفته اند که نشان دهنده تاثیرپذیری بالای این دو متغیر می&#8204;باشد. همچنین شاخص های &#34;آموزش&#34;، &#34;هدایت مدیران&#34; و &#34;مشارکت کارکنان&#34;&#160; بعنوان تاثیر گذارترین شاخص&#8204;های توانمندسازی مدیران در شرکت پالایش نفت تبریز است. در نهایت با استفاده از تکنیک MICMAC متغیر ها بر حسب قدرت هدایت و وابستگی مورد تحلیل قرار گرفت.</abstract_fa>
	<abstract>The purpose of this research is to identify and empowerments of relationship managers in Tabriz Oil Refining Company. The target population included all managers are Tabriz Oil Refining Company. To collect the data necessary to identify the components of the questionnaire was used. The validity for validity and reliability was calculated using Cronbach's alpha coefficient.&#160; The statistical community managers Tabriz Oil Refining Company is the number of directors is 68 that using the Bartlett 46 of them were selected as sample. In order to collect data to identify the components of research, draw the primary diagram and table form adjacency relations of the company's survey. For this purpose, a questionnaire was used. Kolmogorov-Smirnov test to achieve the purpose of research, T-test to identify the components and techniques Interpretive Structural Modeling (ISM) to the level of relations of the components used. The results show that between twenty one&#160; method of empowerment extracted from the literature, Thirteen Ways of more importance to other methods of empowering. The results of the study show, Components of &#34;accountability&#34; and &#34;according to merit&#34; are located on the first level that Indicate the high influence of these two variables. The indices of &#34;education,&#34; &#34;lead managers&#34; and &#34;employee involvement&#34; as the most influential managers in Tabriz Oil Refinery's empowerment indicators. Finally, using MICMAC variables were analyzed in terms of power and dependency. Finally, using MICMAC variables were analyzed in terms of power and dependency.</abstract>
	<keyword_fa>Empowerment lack of role ambiguity education interpretive structural modeling MICMAC analysis</keyword_fa>
	<keyword>توانمند‌سازی , عدم ابهام , نقش آموزش , تجزیه و تحلیل ,  MICMAC</keyword>
	<start_page>3</start_page>
	<end_page>26</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-51&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Soleiman  </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Iranzadeh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سلیمان</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ایرانزاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>dr.iranzadeh@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002032</code>
	<orcid>0031947532846002032</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی تبریز</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی پیامدهای سکوت سازمانی بر متغیرهای رفتاری
(مورد مطالعه: شرکت نفت و گاز پارس)
</title_fa>
	<title>Evaluate the Impact of Organizational Silence on Behavioral Variables 
(Case Study: Pars Oil and Gas Company)
</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>سکوت سازمانی یکی از پدیده&#8204;هایی است که پیامدهای نامطلوبی بر رفتار کارکنان دارد. پژوهش حاضر با هدف بررسی تأثیر سکوت سازمانی بر متغیرهای رفتاری از جمله رفتار ضد شهروندی سازمانی، نارضایتی شغلی، استرس شغلی و ناهماهنگی شناختی صورت گرفته است. با توجه به این پنج متغیر، 10 فرضیه تدوین گردید که به بررسی رابطه بین این متغیرها دو به دو می&#8204;پردازد. پژوهش از لحاظ روش تحقیق از نوع توصیفی- پیمایشی است. جامعه آماری پژوهش تمام کارکنان ستادی شرکت نفت و گاز پارس در تهران است که نمونه آماری پژوهش بر اساس جامعه محدود و واریانس نامعلوم 175 تعیین شد. برای جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها از پرسشنامه استفاده شد. روایی ابزار از طریق تحلیل عاملی تأییدی و پایایی&#160; آن از طریق ضریب آلفای کرونباخ مورد تأیید قرار گرفت. برای آزمون فرضیه&#8204;ها از نرم&#8204;افزار لیزرل و مدل تحلیل مسیر استفاده شد. نتایج به دست آمده از نرم&#8204;افزار لیزرل نشان داد: سکوت سازمانی رابطه مثبت و معنی&#8204;داری با روی رفتار ضد شهروندی سازمانی، نارضایتی شغلی، ناهماهنگی شناختی و استرس شغلی دارد. نارضایتی شغلی رابطه مثبت معنی&#8204;داری با رفتار ضد شهروندی سازمانی و ناهماهنگی شناختی دارد. ناهماهنگی شناختی رابطه مثبت و معنی&#8204;داری با رفتار ضد شهروندی و استرس شغلی دارد. در نهایت مشخص شد، استرس شغلی نیز با رفتار ضد شهروندی رابطه معنی&#8204;دار و مثبت دارد.</abstract_fa>
	<abstract>The purpose of this study is to investigate the potential effects of organizational silence on behavioral variables. For this purpose, variables such as; anti-citizenship behaviors (ACB), job dissatisfaction (JD), cognitive dissonance (CD) and job stress (JS) were studied. Questionnaires were distributed between employees of Pars Oil and Gas Company. In order to test the hypothesis, LISREL software and Path Analysis Model (PAM) is used. The findings indicates that organizational silence has a significant positive effect on anti-citizenship behaviors, job dissatisfaction, cognitive dissonance and job stress. Job dissatisfaction has meaningful positive effect on cognitive dissonance and anti-citizenship behaviors. Findings also indicates that cognitive dissonance has meaningful positive effect on job stress and anti-citizenship behaviors. Finally, the effect of job stress on anti-citizenship behaviors was meaningful and positive. This study reveals that organizational silence is an unpleasant phenomenon that has negative consequences.</abstract>
	<keyword_fa>Organizational Silence Anti-Citizenship Behaviors Job Dissatisfaction Cognitive Dissonance Job Stress</keyword_fa>
	<keyword>سکوت سازمانی ,  رفتار ضد شهروندی سازمانی , نارضایتی شغلی , استرس شغلی , ناهماهنگی شناختی</keyword>
	<start_page>27</start_page>
	<end_page>49</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-52&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Morteza </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Moradi </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مرتضی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مرادی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>morteza_moradi@pnu.ac.ir</email>
	<code>0031947532846002033</code>
	<orcid>0031947532846002033</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه پیام نور</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی اثربخشی دوره‌های آموزش سرپرستی و ارائه راهکارهای مناسب جهت بهبود وضعیت آن
(مطالعه موردی:ستاد شرکت ملی گاز ایران)
</title_fa>
	<title>The Study of Effectiveness Training Courses Supervisions’ and Suggestions Suitable Solutions in Order to its Improvement 
(Case Study: National Iranian Gas Company)
</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>آموزش و بهسازی منابع انسانی در عصر کنونی به لحاظ شرایط خاص زمانی، در سازمانهای صنعتی و تولیدی به صورت یک امر طبیعی درآمده و همگان بر آن اتفاق نظر دارند، این مهم اصولاً در غالب برنامه&#8204;های آموزشی مدون، کوتاه مدت یا دراز مدت به اجرا در می آید منتها در طراحی واجرای آموزشها آنچه دارای اهمیت فوق العاده است ارزیابی اثربخشی این نوع آموزشهاست که بر اساس نتایج بدست آمده بتوان آموزشهای تکمیلی و جهت&#8204;داری را طراحی کرد. بنابراین پژوهش حاضر با هدف بررسی میزان اثربخشی دوره&#8204;های آموزش سرپرستی ستادشرکت ملی گاز ایران و ارائه راهکارهای مناسب جهت بهبود وضعیت موجود آن در سال 1390 انجام شده است. طرح پژوهش توصیفی&#8211;پیمایشی است. جامعه آماری پژوهش شامل سرپرستان ستاد شرکت ملی گاز است. در این پژوهش ابزار گردآوری داده&#8204;ها پرسشنامه محقق ساخته&#8204;ای است که بر اساس سه مولفه ویژگی&#8204;های فردی، آموزشی و سازمانی مدل انتقال آموزش هالتون تدوین شده است. داده&#8204;های بدست آمده با استفاده از نرم افزار spss&#160; و ازطریق آزمون t تک نمونه&#8204;ای مورد تجزیه وتحلیل قرار گرفتند، نتایج بدست آمده از آزمون t نشان داد که مولفه ویژگی&#8204; فردی در سطح مطلوب و مولفه&#8204; ویژگی آموزشی و سازمانی در سطح نسبتاً مطلوبِ ارزیابی، قرار دارند.</abstract_fa>
	<abstract>In the recent day, Training and Human Resource Empowerment in industrial and productive companies shaped as a real fact and the human being accepted&#160; it. This fact was formed in a form of formal and planed programs, such as short term or long term programs operated but the effectiveness is the most important part of every training programs, so it can lead the programs and design the other part of the training program. This paper the study of effectiveness instructional courses supervisions in Iranian Gas National Company in 2012 and suggestions suitable solutions in order to its improvement. The method of the research was descriptive survey. The research sample has included 80 sample ones of staff supervisor of NIGC.&#160; In this study to collect data from a researcher made questionnaire which is based on three components of individual, educational, organizational characteristics and was based on Transmission model of education of Holton. The data analysis description and deductive statistics (one sample t-test) and SPSS 16 were used for the statistical analysis of the data. On sample T-test results showed that the level of individual components and component properties&#160; enterprise-level features appropriate and the other two features training and assessment have the better situation than the individual features.</abstract>
	<keyword_fa>Effectiveness Training supervision Effectiveness assessment  models National Gas Company</keyword_fa>
	<keyword>اثربخشی , آموزش سرپرستی , الگوهای ارزیابی اثربخشی , شرکت ملی گاز</keyword>
	<start_page>51</start_page>
	<end_page>74</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-53&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>khodayar</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Abili </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>خدایار</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ابیلی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002286</code>
	<orcid>0031947532846002286</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>masoud </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>gholamali lavasani </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مسعود</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>غلامعلی لواسانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002287</code>
	<orcid>0031947532846002287</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>khaled </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>gholami</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>خالد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>غلامی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>khaled.gholami@gmail.com</email>
	<code>0031947532846002288</code>
	<orcid>0031947532846002288</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Seyed jamal</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Hosseini</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سید جمال</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حسینی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002289</code>
	<orcid>0031947532846002289</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>کارمندیابی الکترونیک در سازمان‌های برتر صنعت پتروشیمی
</title_fa>
	<title>E-recruitment in Top Petroleum Organizations</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هدف این پژوهش بررسی موقعیت سازمان&#8204;های برتر پتروشیمی از نظر کارمندیابی الکترونیک است. در این مطالعه سازمان&#8204;های برتر فعال در صنعت پتروشیمی ایران براساس رتبه&#8204;بندی سازمان مدیریت صنعتی در سال 1392، انتخاب شده و وبسایت سازمانی آن&#8204;ها از روش تحلیل&#8204;محتوا، مورد تجزیه&#8204;تحلیل قرار گرفت. نتایج این موضوع را آشکار می&#8204;کند که در مجموع از بین 23 سازمان، 15 سازمان دارای بخشی از کارمندیابی الکترونیک بوده&#8204;اند. هم&#8204;چنین سازمان&#8204;های برتر پتروشیمی بیش&#8204;تر بر سیاست و اقدامات منابع انسانی و&#160; پیگیری و رؤیت مشخصات، اعلان نتیجه و فرایند کارمندیابی تأکید داشته و به میزان کم&#8204;تری به&#160; ارسال رزومه، ذکر انواع جذب و آزمون&#8204;های آنلاین منابع انسانی ، توجه کرده&#8204;اند.</abstract_fa>
	<abstract>The aim of this study is to assess the status of the e-recruitment in&#160; top petrochemical organizations. The top petrochemical organizations were selected from Industrial Management in 1392 and their organizational website content analysis. The&#160; top petrochemical organizations&#160; were selected based on the ranking of Industrial Management in 1390 and their website of the organizations, were studied through content analysis method. The results reveal that in total of 23 organizations, 15 organizations have been part of the e- recruitment. Also, The top petrochemicals organizations have more attention to human resources policies and practices, Tracking information, announced the result and recruitment process and in contrast, the above said organizations have been less attention to send resume, the online test and type of employment</abstract>
	<keyword_fa>electronic recruitment information technology petrochemical industry and top organizations</keyword_fa>
	<keyword>کارمندیابی الکترونیک , فناوری اطلاعات , صنعت پتروشیمی و سازمان‌های برتر</keyword>
	<start_page>75</start_page>
	<end_page>100</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-54&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Marjan</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Fayyazi </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مرجان</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فیاضی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002038</code>
	<orcid>0031947532846002038</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Zahra </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Afshar </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>زهرا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>افشار</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>z.afshar@gmail.com</email>
	<code>0031947532846002039</code>
	<orcid>0031947532846002039</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی تأثیر بازاریابی اجتماعی برکاهش رفتارهای ضد تولید کارکنان
(مورد مطالعه: شرکت نفت پاسارگاد)
</title_fa>
	<title>Investigating the Effect of Social Marketing on Reducing Counter-Productive Work Behaviors of Employees 
(Case Study: Pasargad Oil Company)
</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>پژوهش حاضر با هدف بررسی تأثیر بازاریابی اجتماعی بر کاهش رفتارهای ضد تولید کارکنان در شرکت نفت پاسارگاد صورت گرفته است. این تحقیق از نوع توصیفی- &#8204;همبستگی می&#8204;باشد. جامعه آماری پژوهش شامل کارکنان شرکت نفت پاسارگاد به تعداد 500 نفر و حجم نمونه با استفاده از جدول مورگان به تعداد 217 نفر محاسبه و نمونه&#8204;گیری به روش طبقه&#8204;ای تصادفی بوده است. ابزار جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها پرسشنامه 32 سوالی محقق ساخته برای سنجش بازاریابی اجتماعی و پرسشنامه 44 سوالی برای سنجش رفتار&#8204;های ضد تولید بوده که روایی آنها به دو روش صوری و سازه و پایایی پرسشنامه&#8204;ها با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ تأیید گردیده است. تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها با استفاده از نرم افزار Amos 22 و به روش الگوسازی معادلات ساختاری انجام شده است. نتایج فرضیه اصلی نشان داد که بازاریابی اجتماعی بر رفتار&#8204;های ضد تولید کارکنان تأثیر منفی معناداری دارد. همچنین نتایج فرضیه&#8204;های فرعی نشان داد که بازاریابی اجتماعی منجر به کاهش رفتارهای ضد تولید معطوف به فرد و معطوف به سازمان شده و با تغییر نگرش کارکنان به سمت رفتار شهروندی سازمانی، علاوه بر کاهش اثرات منفی آن، باعث افزایش اثربخشی و سلامت سازمان و در نهایت منافع آن بر جامعه می&#8204;گردد.</abstract_fa>
	<abstract>Present paper has been done in order to investigate the effect of social marketing on reducing counter-productive work behaviors of employees in Pasargad Oil Company. This paper is a descriptive- correlational study. Statistical population consist of employees of Pasargad Oil Company. Data gathering instrument is a 32 Question questionnaire to measure social marketing and a 44 question questionnaire to measure counter-productive work behaviors. Its validity was confirmed based on content and construct method and its reliability was confirmed based on Coronbakh- alfa method. Data analyze were done by Amos 22 software and structural equation modeling. Results showed that social marketing has a negative effect on counter- productive work employees. Also the results of other hypothesis revealed that social marketing made reduce counter- productive behavior individualistic and self-organization and by changing employee attitude to organizational citizenship behavior in addition to reducing negative effects, it makes enhance employees effectiveness and organizational health and its advantages reach to society.</abstract>
	<keyword_fa>social marketing counter-productive work behaviors employees Pasargad Oil Company</keyword_fa>
	<keyword>بازاریابی اجتماعی , رفتار ضد تولید , کارکنان , شرکت نفت پاسارگاد</keyword>
	<start_page>101</start_page>
	<end_page>122</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-55&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Ali </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Safari </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صفری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002290</code>
	<orcid>0031947532846002290</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Shima</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Rad </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>شیما</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>راد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002291</code>
	<orcid>0031947532846002291</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Behnam  </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Golshahi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>بهنام</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>گلشاهی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>behnam.golshahi@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002292</code>
	<orcid>0031947532846002292</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه سمنان</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی ارتباط بین سرمایه اجتماعی و سلامت سازمانی در کارکنان ستاد شرکت ملی نفت ایران</title_fa>
	<title>Studying the Relationship Between Social Capital and Organizational Health of Employees of N.I.O.C</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هدف از تحقیق حاضر بررسی ارتباط بین سرمایه اجتماعی با سلامت سازمانی در کارکنان شرکت ملی نفت ایران می باشد. روش تحقیق حاضر توصیفی پیمایشی و از نوع همبستگی است. جامعه آماری، کارکنان شرکت ملی نفت ایران شاغل در شهر تهران است که270 نفر از آنان از طریق فرمول کوکران به عنوان نمونه انتخاب شده و با روش نمونه گیری طبقه ای که به صورت تصادفی صورت گرفت، مورد مطالعه قرار گرفته اند. ابزار گردآوری اطلاعات پرسشنامه سلامت سازمانی هوی و فیلدمن و پرسشنامه سرمایه اجتماعی هوف و هایسمن می باشد. توصیف داده&#8204;ها با استفاده از آماره&#8204;های توصیفی و شاخص های مرکزی، میانگین و انحراف معیار صورت گرفته و از آزمون همبستگی پیرسون به منظور سنجش فرضیات استفاده شد. نتایج نشان می دهد بین سرمایه اجتماعی با سلامت سازمانی کارکنان شرکت ملی نفت ایران شاغل در ستاد تهران رابطه مثبت و معناداری وجود دارد. پیشنهاد می گردد سیاست گذاران و برنامه ریزان در سازمانها به منظور بهبود سلامت سازمانی در سازمان شان به مقوله سرمایه اجتماعی توجه ویژه ای داشته باشند.</abstract_fa>
	<abstract>The aim of this study is to investigate the relationship between social capital and organizational health of the National Iranian Oil Company's employees. The method was descriptive survey and of the correlation type. The statistical population was the National Iranian Oil Company employees in Tehran that 270 of them were selected through Cochran's formula as the sample and they were studied using a simple random sampling method. Data collection tools were Hoy and Feldman organizational health questionnaire (1996) and Heisman and Hoff social capital questionnaire (2009). Validity of the questionnaires was confirmed through the content validity by the judgment of the elite and review of the literature and reliability was calculated and approved through Cronbach's alpha. In this study, description of data was done using descriptive statistics and central indices, average and standard deviation and the Pearson correlation test and regression were used to assess hypotheses. The results showed that there is a significant positive relationship between social capital and organizational health of employees at the National Iranian Oil Company. It is recommended that policymakers and planners in organizations have special attention to the issue of social capital to improve organizational health.</abstract>
	<keyword_fa>Social Capital Organizational Health NIOC Hoy and Feldman</keyword_fa>
	<keyword>سرمایه اجتماعی , سلامت سازمانی , ستاد شرکت ملی نفت , پرسشنامه هوی و فیلدمن</keyword>
	<start_page>123</start_page>
	<end_page>141</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-56&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mohsen </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Karami </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محسن</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کرمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002043</code>
	<orcid>0031947532846002043</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد مرکزی تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name> Saeed </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shafiee </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سعید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شفیعی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>saaeed25@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002044</code>
	<orcid>0031947532846002044</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد مرکزی</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی تأثیر اخلاق کسب و کار بر روی توسعه سرمایه فکری 
(مورد مطالعه: شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت ایران)
</title_fa>
	<title>The Effect of Business Ethics on The Development of Intellectual Capital</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هدف از این مقاله بررسی تأثیر اخلاق کسب و کار بر روی توسعه سرمایه فکری است. جامعه آماری این تحقیق مدیران بالایی و میانی شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت ایران می&#8204;باشد. ابزار گردآوری داده&#8204;ها پرسشنامه است و 150نفر از 209 نفر جامعه آماری از مدیران&#160; به پرسشنامه&#8204;ها پاسخ دادند. جهت سنجش روایی پرسشنامه از روایی سازه از تحلیل عاملی تاییدی استفاده شده است.&#160; جهت سنجش پایایی پرسشنامه از آزمون آلفای کرونباخ استفاده شده است که ضریب آن برابر با0/7=a&#160;برآورد شده است. نتایج این تحقیق نشان می&#8204;دهد اخلاق کسب وکار بر سرمایه فکری تأثیر مثبت و معناداری دارد و همه&#8204;ی فرضیه&#8204;ها تأیید شدند.</abstract_fa>
	<abstract>The purpose of this paper is to explore the impact of Business Ethics on Development of Intellectual in Iranian oil pipeline and telecommunication company (IOPTC). we used questionnaire for gathering data&#160; and 150 of 91 responded to the questionnaire. In order to test the validity of the questionnaire we used Confirmatory factor analysis and Cronbach&#8217;s Alpha was used to assess the reliability. The results show that Business Ethics has a positive and significant effect on Development of Intellectual and all hypotheses were confirmed.</abstract>
	<keyword_fa>Business ethics Intellectual capital Organisational Capital Social Capital Human Capital</keyword_fa>
	<keyword>اخلاق کسب و کار , سرمایه فکری , سرمایه اجتماعی , سرمایه انسانی , سرمایه سازمانی</keyword>
	<start_page>143</start_page>
	<end_page>162</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-57&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Fatemeh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Eidi </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>فاطمه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عیدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002045</code>
	<orcid>0031947532846002045</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه پیام نور تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Reza </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ahmadi Khalil Mahalleh </last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>رضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>احمدی خلیل محله</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>ahmadireza26@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002046</code>
	<orcid>0031947532846002046</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه پیام نور</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Sepideh </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Masoumi Aghbelagh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سپیده</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>معصومی آقبلاغ</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002047</code>
	<orcid>0031947532846002047</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه مازندران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی رابطه بین شخصیت پویا و حمایت سرپرست با عملکرد شغلی با میانجی‌گری رفتارهای پویا در کارکنان پالایشگاه گاز بید بلند</title_fa>
	<title>An Investigation on the Relationship Between Proactive Personality, Perceived Supervisor Support With Job Performance and the Moderating Effects of Proactive Behavior</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>به علت تغییرات مکرر در نیازهای مطرح شده در سازمان و عدم حتمیت در محیط کاری، رفتارهایی که خودهدایت بوده و پویا هستند به طور فزاینده&#8204;ای با اهمیت شده&#8204;اند. پژوهش حاضر با هدف بررسی رابطه بین شخصیت پویا و حمایت سرپرست با عملکرد شغلی با میانجی&#8204;گری رفتارهای پویا انجام شده است. جامعه این پژوهش کارکنان رسمی و قراردادی پالایشگاه گاز بید بلند بوده است که در سال 1391 مشغول به کار بوده اند که بر اساس روش نمونه&#8204;گیری طبقه&#8204;ای تعداد 260 نفر به عنوان نمونه پژوهش حاضر انتخاب شدند. ابزارهای مورد استفاده در این پژوهش شامل مقیاس شخصیت پویا، مقیاس حمایت سرپرست ادراک&#8204;شده، پرسشنامه رفتارهای پویا و پرسشنامه عملکرد شغلی بود. ارزیابی الگوی پیشنهادی با استفاده از روش تحلیل مسیر انجام شد. نتایج از برازندگی الگو با داده&#8204;ها حمایت کردند. یافته&#8204;ها نشان داد که رفتار پویا رابطه بین شخصیت پویا و حمایت سرپرست را با عملکرد شغلی میانجی گری می&#8204;کند.</abstract_fa>
	<abstract>Because of many changes in the needs raised in organizations and uncertainty in working places, the proactive and self-leading behaviors have progressively received significance. The purpose of the present study is to conduct an investigation on the relationship between proactive personality, Conscientiousness, Perceived Supervisor Support with Job satisfaction and Performance and the moderating effects of Proactive Behavior. The participants of this survey were 260 official and contractual personnel of Bid Boland gas refinery selected based on the hierarchical sampling method. In this survey, the following instruments were used: proactive personality scale, Perceived Supervisor Support scale, proactive behavior questioner and job performance questioner. The evaluation of the proposed patterns was done with the use of path analysis method. The results supported the relationship between patterns and collected data. The results revealed that proactive behavior moderated the relationship between Proactive Personality and Perceived Supervisor Support with Job Performance</abstract>
	<keyword_fa>Proactive Personality Perceived Supervisor Support Job Performance Proactive Behavior</keyword_fa>
	<keyword>شخصیت پویا , حمایت سرپرست , عملکرد شغلی , رفتارهای پویا</keyword>
	<start_page>163</start_page>
	<end_page>181</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-58&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Behnam  </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mohammadi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>بهنام</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mohammadibehnam19@chmail.ir</email>
	<code>0031947532846002048</code>
	<orcid>0031947532846002048</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید چمران اهواز</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
