<ici-import>
 <journal 	issn="2588-4409"/>
 <issue number="29" volume="8" year="2016" publicationDate="2016-12-01T10:20:15" numberOfArticles="8">
			<article externalId="A-10-160-5">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>رابطه مدیر پروژه شایسته و عملکرد پروژه ها؛شایستگی مدیریت ریسک، مهم اما مغفول</title>
						<abstract>یکی از مباحث عمده مدیریت که به طور چشمگیری به آن پرداخته شده است؛ بهبود عملکرد می&#8204;باشد. در اغلب اوقات در محیط&#8204;های کاری، بهبود عملکرد کارکنان نسبت به مواردی همچون بهبود عملکرد سازمان از اهمیت کمتری برخوردار بوده است. در حالی که بهترین و مهم ترین عاملی که باید در آن بهبود صورت گیرد عامل نیروی انسانی می&#8204;باشد. بدون شک، مهم&#8204;ترین راه ایجاد بهبود عملکرد در نیروی انسانی ارائه آموزش&#8204;های اثربخش می&#8204;باشد. برای اینکه یک مدیر در یک حوزه&#8204;ی خاص مدیریتی، عملکرد موفقی داشته باشد و شایسته قلمداد شود، می&#8204;بایست شایستگی&#8204;های موردنیاز آن حوزه را کسب نماید. نکته مهم دیگر این است که آیا وجود مدیران پروژه شایسته و توانمند نقش مهمی در مدیریت مناسب و عملکرد مطلوب پروژه&#8204;ها خواهد داشت یا خیر. پژوهشگران در این مطالعه ابتدا به تعریف شایستگی، شایستگی&#8204;های مدیر پروژه و همچنین بلوغ و عملکرد پروژه&#8204;ها پرداخته&#8204;اند. سپس در یکی از شرکت&#8204;های معظم زیرمجموعه وزارت نفت با استفاده از دو مدل معرفی شده، اقدام به ارزیابی عملکرد یا شایستگی&#8204;های مدیران پروژه&#8204;ها و نیز بلوغ پروژه&#8204;های تحت مسئولیت آنها نموده&#8204;اند. در نهایت، مهمترین حوزه شایستگی در حوزه مدیریت پروژه و همچنین رابطه بین شایستگی مدیران با بلوغ و عملکرد پروژه&#8204;های آن&#8204;ها را مورد بررسی قرار داده&#8204;اند. نتیجه نشان می&#8204;دهد که برخورداری از مدیران پروژه&#8204; شایسته می&#8204;تواند باعث بهبود عملکرد پروژه&#8204;هایی باشد که این مدیران در آن&#8204;ها کار می&#8204;کنند و مهمترین شایستگی در حوزه مدیریت پروژه شایستگی مدیریت ریسک است که در پروژه&#8204;ها کاملا مغفول مانده است.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-61-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>3</pageFrom>
						<pageTo>31</pageTo>
				<keywords>
<keyword>شایستگی</keyword>
<keyword>بهبود عملکرد  پروژه</keyword>
<keyword>بلوغ پروژه</keyword>
<keyword>استانداردهای شایستگی مدیران پروژه</keyword>
<keyword>مدل‌های ارزیابی پروژه‌ها</keyword>
<keyword>مدیریت ریسک</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Relationship Between Competent Project Managers and Performance of Projects:
Risk Management Competency,
Important but Neglected</title>
						<abstract>Performance improvement is an area which has been addressed considerably by researchers. However, HR performance Improvement has had less important compared to other resources of organizations. There is no doubt that effective training is the best way to improve and boost human resource performance in workplaces. A manager is competent if he /she demonstrates required competency of his/her job. But, the most important point is that whether having competent project managers can result in desirable performance of their projects or not. The authors in the first step have defined competency, project manager competency, and project performance and maturity. Then, they have evaluated maturity of projects as well as competency of project managers of a state company as a case study (subsidiary of Iran Oil Ministry). Finally, they have determined the most important area of PM competency and also has examined relation between project managers&#8217; competencies and projects&#8217; performance or maturity. The results show that having competent project managers can improve performance of project for which they work and risk management is the most important project management competency.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-61-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>3</pageFrom>
						<pageTo>31</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Competent project managers project performance competency</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Hosein</name>
	<surname>Safari</surname>
	<email>safarih@ut.ac.ir</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Ahmad</name>
	<surname>Jafarnejzad</surname>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Ahmadali</name>
	<surname>yazdanpanah</surname>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Ali</name>
	<surname>Bayati</surname>
	     <order>4</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-160-3">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>طراحی مدل مدیریت ریسک منابع انسانی در شرایط گذار از دولتی به خصوصی بر مبنای نظریه پردازیداده بنیاد(مورد مطالعه: صنعت نفت وگاز)</title>
						<abstract>پژوهش حاضر با هدف تدوین مدلی برای مدیریت ریسک منابع انسانی در دوره گذار از دولتی به خصوصی برای صنعت نفت و گاز اجرا شده است. روش تحقیق به صورت کیفی و مبتنی بر نظریه پردازی داده بنیاد است. برای گردآوری اطلاعات از مصاحبه&#8204;های نیمه ساختار یافته استفاده شد و تجزیه و تحلیل اطلاعات به روش استراوس و کوربین و مدل پارادایمی انجام گرفت. نمونه گیری به روش نمونه&#8204;گیری نظری بود و با بهره&#8204;مندی ازتکنیک&#8204;های هدفمند (قضاوتی) و گلوله برفی (زنجیره&#8204;ای) انجام شد که بر مبنای آن 17 مصاحبه با مدیران عالی اسبق و فعلی و همچنین خبرگان و کارگزاران منابع انسانی صنعت نفت و گاز که درگیر در فرایند خصوصی سازی بوده اند، صورت گرفت. نتایج تحلیل داده&#8204;های به دست آمده از مصاحبه&#8204;ها طی فرایند کدگذاری باز، محوری و انتخابی، به ایجاد مدل مدیریت ریسک منابع انسانی بر مبنای نظریه پردازی داده بنیاد شامل 6 مفهوم و 28 بعد منجر شد.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-62-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>33</pageFrom>
						<pageTo>58</pageTo>
				<keywords>
<keyword>دوره گذار</keyword>
<keyword>صنعت نفت و گاز</keyword>
<keyword>مدل ریسک منابع انسانی</keyword>
<keyword>فنون مدیریت ریسک بنگاه</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Designing Human Resources Risk Management Model in the Transition from Public to Private Sector Based on Grounded Theory 
(The Case of the Oil and Gas Industry)</title>
						<abstract>This study aims to develop a model for risk management of human resources in the transition from public to private for Oil and Gas Company. Qualitative research method based on grounded theory has been used. To collect data, semi-structured interviews have been done and statistical analysis was performed by Strauss and Corbin and paradigmatic model. Sampling technique has been theoretical sampling and was conducted by using targeted technique (judgment) and snowball (chain) .Finally,17 interviews were conducted with former and current senior managers and human resources experts and oil and gas industry brokers who have been involved in the privatization process. Analysis of the data obtained from interviews during the open, axial and selective coding process, for developing human resources risk management model based on grounded theory contained 6 concepts and 28 dimensions.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-62-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>33</pageFrom>
						<pageTo>58</pageTo>
				<keywords>
<keyword>The transition period the oil and gas industry human resources risk models enterprise risk management techniques</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Rahmatollah</name>
	<surname>Gholipor</surname>
	<email>rgholipor@ut.ac.ir</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Ali</name>
	<surname>Heidari</surname>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Mirali</name>
	<surname>Seyednaghavi</surname>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Mehdi</name>
	<surname>Narimani</surname>
	     <order>4</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-234-3">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>عوامل موثر بر انگیزش و حفظ دانشگرها در
شرکت گاز استان قزوین</title>
						<abstract>هدف این پژوهش آن است که ضمن شناسایی عوامل موثر بر انگیزش و حفظ دانشگرهای شرکت گاز استان قزوین، به بررسی و اولویت&#8204;بندی وضع موجود و مطلوب این عوامل از دیدگاه آنان بپردازد. روش این پژوهش، توصیفی از نوع پیمایش است و برای گردآوری اطلاعات از پرسشنامه استفاده شده است. جامعه آماری این پژوهش را دانشگرهایی تشکیل می&#8204;دهند که در شرکت گاز استان قزوین مشغول به کارند. نتایج این پژوهش نشان می&#8204;دهد که از نظر دانشگرهای شرکت گاز استان قزوین، روابط میان فردی، شرایط کلی کار، توسعه فردی، توانمندسازی، ماهیت کار و جبران خدمات به ترتیب مهمترین عوامل موثر بر انگیزش و حفظ دانشگرهای این سازمان هستند. همچنین بر اساس نتایج می&#8204;توان گفت که در شرکت گاز استان قزوین اختلاف معناداری میان میانگین وضع موجود عوامل موثر بر انگیزش و حفظ دانشگرها و میانگین آنها در وضع مطلوب وجود دارد. در نهایت راهکارهایی برای بهره&#8204;گیری مناسب&#8204;تر از روش&#8204;های افزایش انگیزه و نگهداشت دانشگرها ارائه شده است.
&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-63-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>59</pageFrom>
						<pageTo>78</pageTo>
				<keywords>
<keyword>دانشگرها</keyword>
<keyword>انگیزش</keyword>
<keyword>حفظ</keyword>
<keyword>شرکت گاز استان قزوین</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Factors Contributing to the Motivation and Retention of Knowledge Workers in National Iranian Gas Company of Qazvin Province</title>
						<abstract>&#160;
The purpose of this study is to investigate the factors contributing to the motivation and retention of knowledge workers in National Iranian Gas Company of Qazvin Province (NIGC-Qazvin); as well to study and prioritize the current practices (as is) and ideal values (should be) of these factors from the viewpoint of knowledge workers. The population of this survey consisted of the knowledge workers working at NIGC-Qazvin. Questionnaires were used to collect the required data. Interpersonal interaction, general working condition, personal development, empowerment, task and compensation identified as the most important motivators for knowledge workers working at NIGC-Qazvin. In addition, results indicated significant differences between current practices and ideal values. Finally, some practical guidelines have been proposed for proper use of motivation and retention methods in the case of knowledge workers.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-63-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>59</pageFrom>
						<pageTo>78</pageTo>
				<keywords>
<keyword>knowledge workers motivation retention National Iranian Gas Company of Qazvin Province</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Asal</name>
	<surname>Aghaz</surname>
	<email>a.aghaz@aut.ac.ir</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Amirreza</name>
	<surname>Kooshki</surname>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-160-4">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>بررسی نقش هوش هیجانی در کیفیت تصمیم گیری مدیران ( مورد مطالعه: موسسه مطالعات بین‌المللی انرژی)
بزرگ حوزه ی صنعت نفت</title>
						<abstract>با توجه به اهمیتی که تصمیم گیری بعنوان یکی از وظایف کلیدی مدیران در سازمان دارد و کانون اصلی مدیریت را تشکیل میدهد، عوامل مرتبط و موثر بر آن نیز همواره مورد توجه پژوهشگران بوده است. لذا، در این مقاله بر آن شدیم تا رابطه بین هوش هیجانی و سبک تصمیم گیری ( بر اساس سبکهای تصمیم گیری عقلایی ، شهودی ، وابستگی ، آنی و اجتنابی ) مدیران موسسه مطالعات بین المللی انرژی را مورد بررسی قرار دهیم. بدین منظور از بین 50 نفر از کل مدیران این موسسه ، تعداد 44 نفر به عنوان نمونه آماری انتخاب شدند. داده های مربوط به هوش عاطفی با استفاده از پرسشنامه هوش عاطفی سیبریاشرینگ و داده های مربوط به سبک تصمیم گیری به وسیله پرسشنامه سبک تصمیم گیری اسکات و بروس جمع آوری گردید . روایی محتوایی دو پرسشنامه با نظر اساتید و صاحبان فن مورد بررسی و تایید قرار گرفت. پایایی پرسشنامه ها نیز بر اساس ضریب آلفای کرونباخ برای پرسشنامه هوش هیجانی 0.81 و برای پرسشنامه سبک تصمیم گیری0.76&#160;به دست آمد . به منظور تبیین رابطه بین هوش هیجانی و سبکهای پنج گانه تصمیم گیری، آزمون همبستگی پیرسون مورد استفاده قرار گرفت . نتایج نشان داد که بین هوش هیجانی و سبکهای تصمیم گیری عقلایی و اجتنابی مدیران یک رابطه معنادار و منفی و بین هوش هیجانی و سبک تصمیم گیری شهودی و آنی مدیران مورد مطالعه یک رابطه معنادار و مثبت وجود دارد . بین هوش هیجانی و سبک تصمیم گیری وابستگی در این بررسی رابطه معناداری بدست نیامد .</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-64-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>79</pageFrom>
						<pageTo>97</pageTo>
				<keywords>
<keyword>هوش هیجانی‌</keyword>
<keyword>سبک تصمیم گیری عقلایی</keyword>
<keyword>سبک تصمیم گیری شهودی</keyword>
<keyword>سبک تصمیم گیری وابستگی</keyword>
<keyword>سبک تصمیم گیری آنی</keyword>
<keyword>سبک تصمیم گیری اجتنابی</keyword>
<keyword>خودآگاهی</keyword>
<keyword>خود کنترلی</keyword>
<keyword>خودانگیزی</keyword>
<keyword>مهارتهای اجتماعی</keyword>
<keyword>هوشیاری اجتماعی</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Studying the Role of Emotional Intelligence in the Quality of Decision Making of Managers
(Case: Institute of International Energy Studies</title>
						<abstract>Since decision making is one of key tasks of the managers in an organization and it has been the core of the management, the related factors which affects is have always been of interest for the researchers. Thus in this paper, the relationship between emotional intelligence and decision making style (based on rational, intuitive, dependency, momentary and avoiding decision making styles) of the managers of the Institute of International Energy Studies have been studied. For this purpose, among 50 managers of the International Institute for Energy Studies, 44 managers were selected as the statistical sample. Emotional intelligence data were collected by using the Siberia sharing emotional intelligence questionnaire and decision making style data were gathered by Scott and Bruce decision making questionnaire. The content validity of the two questionnaires was reviewed and confirmed by the opinion of the professionals and technical people. For checking of questionnaire, Cronbach's alpha was calculated by SPSS software. The emotional intelligence questionnaire was 0.81 and for decision making style questionnaire 0.76. Pearson correlation test was used to explain the relationship between emotional intelligence and five decision making styles. The results show that there is a meaningful and negative relationship between emotional intelligence and rational and avoiding decision styles of decision making of managers. There is a meaningful and positive correlation between emotional intelligence, and intuitive and momentary decision making style of managers. There was no meaningful relationship between emotional intelligence and dependency decision making style in this study. In this study structural equations model is used because in the present study an independent variable (emotional intelligence) with a variety of dimensions are conceded , and each dimension in sub-hypotheses is take&#160; as an independent variable that its effect on dependent variables (types of decision-making styles) shall be examined.
&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-64-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>79</pageFrom>
						<pageTo>97</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Emotional intelligence Rational Intuitive Dependent  Emotional Avoiding decision making style</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Seyed Jalil</name>
	<surname>Lajevardi</surname>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Samieh</name>
	<surname>Kokabi</surname>
	<email>s_kokabi@yahoo.com</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-160-6">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>بررسی معیارهای اعطای تسهیلات مسکن در صنعت نفت با استفاده از پژوهش آمیخته</title>
						<abstract>صنعت نفت که از دیرباز در اعطای تسهیلات رفاهی- درمانی پیشگام بوده است به موضوع تامین مسکن مناسب به عنوان یکی از نیازهای اساسی کارکنان و خانواده آن&#8204;ها توجه و اهتمام جدی داشته است. علیرغم قدمت و اهمیت مساله، در بررسی ادبیات موضوع پژوهش جامعی که معیارهای اعطای تسهیلات مسکن به کارکنان را جمع&#8204;آوری و دسته&#8204;بندی نموده و بر اساس آن روشی برای رتبه&#8204;بندی ارایه داده باشد، یافت نشد. با توجه به در هم تنیدگی ابعاد و پیچیدگی تعیین، تفسیر و دسته&#8204;بندی معیارهای اعطای تسهیلات مسکن ضرورت دارد روشی کیفی بمنظور استخراج،&#8204; بررسی و جمع&#8204;آوری معیارهای موثر بر انتخاب کارکنان جهت اعطای تسهیلات مسکن در صنعت نفت در کنار روشی کمّی بمنظور اولویت&#8204;دهی و رتبه&#8204;بندی معیارهای شناسایی شده بکارگرفته شود. لذا از روش تحقیق آمیخته اکتشافی در این پژوهش استفاده شده است. در حقیقت با ترکیب روش &#171;مصاحبه پژوهش کیفی&#187; که تاکنون به طور وسیعی در مطالعات سازمان و مدیریت مورد استفاده قرار گرفته است و نیز روش کمّی &#171;تصمیم&#8204;گیری چند شاخصه خاکستری&#187; دستیابی به اهداف پژوهش میسر گردیده است. استفاده از روش تصمیم&#8204;گیری چند شاخصه خاکستری ارائه شده، بدون نیاز به انجام مقایسات زوجی معیارها امکان ارزیابی ریاضیاتی داده&#8204;های غیر قطعی (وابسته به قضاوت خبرگان) بمنظور رتبه&#8204;بندی معیارها را فراهم ساخته است..
&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-65-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>99</pageFrom>
						<pageTo>115</pageTo>
				<keywords>
<keyword>تسهیلات مسکن</keyword>
<keyword>وام مسکن</keyword>
<keyword>روش تحقیق آمیخته</keyword>
<keyword>رتبه بندی معیارها</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Identification and Ranking of Criteria for Distributing Mortgage Loan Among Applicants in the Iranian Petroleum Industry Based On a Mixed Methodology Study</title>
						<abstract>Providing the oil and gas industry personnel with housing services and opportunities has been one of the most important supporting services offered by the Ministry of petroleum historically. Mortgage lending is one of these housing opportunities. In fact the vast majority of home purchases among the petroleum industry personnel are made with the help of the mortgage loans. Reviewing the administrative background of distributing the mortgage loans among applicants shows that a comprehensive research on the criteria and methodology of selecting candidate personnel has not been accomplished. So, in this study a mixed methodology approach was adopted to identify and rank the important criteria for Distributing Mortgage Loan among Applicants in the Iranian Petroleum Industry. First, the qualitative research interviews were conducted to collect the experts' opinions in order to identify and classify the related criteria. Second, a quantitative methodology was used in order to rank the identified criteria using &#34;Grey Multi Attribute Decision Making&#34; approach.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-65-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>99</pageFrom>
						<pageTo>115</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Grey Multi Attribute Decision Making (GMADM) Mortgage LoanCriteria Identification and Ranking</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Azadeh</name>
	<surname>Dabbaghi</surname>
	<email>dabbaghi@ut.ac.ir</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-160-7">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>بررسی و آزمون مدل چابکی سازمانی درصندوق بازنشستگی صنعت نفت</title>
						<abstract>هدف اصلی این پژوهش بررسی و آزمون مدل چابکی سازمانی در صندوق بازنشستگی صنعت نفت می باشد. در واقع سوال اساسی پژوهش این است که چابکی سازمانی برای سازمان مورد مطالعه چه ابعاد و مولفه هایی را در بر می گیرد؟ به این منظور و برای پاسخ به این سوال، ابتدا با بررسی ادبیات موضوع و مطالعه پژوهش های مرتبط با چابکی چارچوبی تهیه شد. سپس رابطه بین متغیرها و مولفه های احصا شده، در سازمان مورد مطالعه با استفاده از روش تحلیل عاملی و از طریق نرم افزاراسمارت پی ال اس آزمون و مورد تائید قرار گرفت و مدل نهایی با ابعاد و مولفه های ذیل ارائه شد: چابکی رهبری )با پنج مولفه تنظیم زمینه چابکی، خلق همکاری، چابکی در خلاقیت، چابکی در خودرهبری، ایجاد هم افزایی)؛ چابکی در خدمت رسانی )با چهار مولفه سرعت، شایستگی و کیفیت، پاسخگویی، انعطاف پذیری و نوآوری؛ چابکی کارکنان (با چهار مولفه هوشمندی و آگاهی، انعطاف پذیری، تشریک مساعی، شایستگی)؛ فرهنگ چابکی (با پنج مولفه همکاری و پرورش، تنوع پذیری، شایستگی، نوآوری و خلاقیت، شفافیت)؛ چابکی در فرایندهای سازمانی (با سه مولفه ساختار مناسب و منعطف، مقررات و دستورالعمل های بروز و روان، روش ها و فرایندهای نوین)، چابکی در فناوری اطلاعات و ارتباطات (با دو مولفه زیرساخت ها و سخت افزار بروز و پرسرعت، نرم افزارها و برنامه های
مناسب و بهنگام)</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-66-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>117</pageFrom>
						<pageTo>142</pageTo>
				<keywords>
<keyword>مدل چابکی سازمانی</keyword>
<keyword>صندوق بازنشستگی صنعت نفت</keyword>
<keyword>تحلیل عاملی تائیدی</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Investigate and Testing the Model of Organizational Agility for the 
Pension Fund of Oil Industry</title>
						<abstract>&#160;
The purpose of this study has been evaluating and testing organizational agility model for the Iranian pension funds. In fact, the fundamental questions are: what are the dimensions and components of organizational agility for the studied organizations? How the retirement organization could be agile and what are its characteristics? In order to answer these questions, at first by reviewing the literature, studying the research relevant to agility, a framework was provided. Then, the relationship between variables and facts inferred, by using factor analysis and the application of smart PLS, was tested and approved. And finally the proposed model was presented with the following component dimensions: Leadership Agility (with five components of setting agility background, creating collaboration, creativity, self-leadership, creating synergy); agility in service delivery (with four components of speed, competence and quality, flexibility and innovation, accountability); workforce agility (with four components of intelligence and knowledge, flexibility, cooperation, competence); cultural agility (with five components of cooperation and training, flexibility, competence, innovation and creativity, transparency and trust); Agility of organizational factors (with three components of flexible structure, clear and smooth rules and instructions, modern methods and processes), agility in communication and information technology (with two components of high-speed and updated hardware and infrastructure, software and appropriate and timely programs).</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-66-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>117</pageFrom>
						<pageTo>142</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Model of Organizational Agility Pension Funds Oil Industry Factor Analysis</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Hoda</name>
	<surname>Sanatigar</surname>
	<email>hodasanatgar@gmail.com</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Mehrban</name>
	<surname>Hadi Peykani</surname>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Darioush</name>
	<surname>Gholamzadeh</surname>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-25-50">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>سنجش میزان رضایت شغلی کارکنان شرکت ملی نفت ایران بر اساس الگوی&#34;Hay&#34;</title>
						<abstract>هدف از اجرای این پژوهش سنجش میزان رضایت شغلی شرکت&#8204;های تابعه شرکت ملی نفت ایران و واحدهای ستادی آن بر اساس مدل رضایت شغلی &#171;هی&#187; بوده است. این پژوهش در سال 1391 انجام&#8204;شده و جامعه آماری پژوهش کلیه کارکنان رسمی، پیمانی و قراردادی واحدهای ستادی شرکت ملی نفت ایران و شرکت&#8204;های تابعه شرکت ملی نفت ایران بودند که از میان آن&#8204;ها 5093 نفر با استفاده از روش نمونه&#8204;گیری طبقه&#8204;ای انتخاب&#8204;شده&#8204;اند. ابزار پژوهش، پرسشنامه رضایت شغلی &#171;هی&#187; بوده و داده&#8204;های گردآوری&#8204;شده از طریق محاسبه میانگین آزمون فریدمن جهت مقایسه و رتبه&#8204;بندی هریک از ابعاد رضایت شغلی مورد تحلیل قرار گرفتند. از آزمون&#8204;های کروسکال والیس و یومن ویتنی جهت مقایسه&#160; رضایت شغلی گروه&#8204;های جمعیت شناختی استفاده شد. نتایج به&#8204;دست&#8204;آمده حاکی از رتبه&#8204;بندی شرکت&#8204;های تابعه شرکت ملی نفت و واحدهای ستادی بر اساس میزان رضایت شغلی آن&#8204;ها می&#8204;باشد. هم&#8204;چنین میزان رضایت از ابعاد و مؤلفه&#8204;های موردسنجش در داخل هر یک از شرکت&#8204;ها نیز رتبه&#8204;بندی شده&#8204;اند</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-67-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>143</pageFrom>
						<pageTo>166</pageTo>
				<keywords>
<keyword>رضایت شغلی</keyword>
<keyword>شرکت ملی نفت ایران</keyword>
<keyword>مدل هی</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Measuring National Iranian Oil Company employees’ job satisfaction based on 
“HAY” Model
Measuring National Iranian Oil Company employees’ job satisfaction based on 
“HAY” Model</title>
						<abstract>The purpose of this study was to measure job satisfaction of&#160;&#160; National Iranian Oil Company subsidiaries and staff units based on HAY model. This study was conducted in 1391. It included permanent and temporary staff of central units and the subsidiaries of NIOC. This study took 5093 members of the group mentioned above (randomly).&#160; The tool for this study was Hay's job satisfaction questionnaire. The Freed Man test was used to compare and rate each of the dimensions of job satisfaction.&#160; For comparison and analysis of job satisfaction of the demographic groups Kruskal -Wallis and Man-Whitney was used. The results showed the rankings of Oil Company subsidiaries and staff units based on their job satisfaction. Also every dimensions of job satisfaction for each company was ranked..</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-67-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>143</pageFrom>
						<pageTo>166</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Job satisfactionHay Model National Iranian Oil Company</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Mehdi</name>
	<surname>Ebrahimi Balani</surname>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Saeed</name>
	<surname>Shahbazmoradi</surname>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Zahra</name>
	<surname>karoubi</surname>
	<email>zkaroubi@gmail.com</email>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-25-41">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>بررسی رابطه بین هوش سازمانی و یادگیری سازمانی در کارکنان شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت ایران - منطقه جنوب شرق</title>
						<abstract>هدف از انجام این پژوهش بررسی رابطه بین هوش سازمانی و یادگیری سازمانی در کارکنان شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت ایران- منطقه جنوب&#8204;شرق- می&#8204;باشد. شیوه انجام پژوهش توصیفی بوده و جامعه آماری متشکل از 350 نفر از کارکنان رسمی برآورد شده که حجم نمونه بر اساس جدول گرجسی و مورگان 183 نفر تخمین زده شد. برای گردآوری داده&#8204;ها، از پرسشنامه یادگیری سازمانی پیتر سنجه(2005) و هوش سازمانی آلبرخت(2002) استفاده شده است . داده&#8204;های گردآوری شده، با استفاده از روش&#8204;های آماری ضریب همبستگی پیرسون و معادلات ساختاری چندگانه &#160;با استفاده از نرم افزارAMOS تجزیه و تحلیل شد. نتایج پژوهش نشان داده است با توجه به آزمون همبستگی پیرسون، بین میل به تغییر، سرنوشت مشترک، روحیه سازمانی ، عملکرد سازمانی، کاربرد دانش، اتحاد و توافق&#160; و یادگیری سازمانی رابطه مستقیم وجود دارد. نتایج معادلات ساختاری نیز نشان داد که بین هوش سازمانی رابطه مثبت و معناداری با یادگیری سازمانی دارد &#160;همچنین رابطه بین سرنوشت مشترک،فشار سازمانی و اتحاد و توافق با یادگیری سازمانی تأیید شد. از میان مؤلفه&#8204;های هوش سازمانی، تمایل به تغییر دارای همبستگی بیشتری با یادگیری سازمانی است. این امر بیانگر این مطلب است که در یک سازمان هر چه یادگیری سازمانی بیشتر باشد افراد تمایل بیشتری به تغییر خواهند داشت. 
&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-68-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>167</pageFrom>
						<pageTo>189</pageTo>
				<keywords>
<keyword>یادگیری سازمانی</keyword>
<keyword>هوش سازمانی</keyword>
<keyword>میل به تغییر</keyword>
<keyword>سرنوشت مشترک</keyword>
<keyword>روحیه سازمانی</keyword>
<keyword>عملکرد سازمانی</keyword>
<keyword>اتحاد و توافق</keyword>
<keyword>کاربرد دانش</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>investigating the relationship between organizational intelligence and organizational learning among the employees of Iranian Oil Pipelines and Telecommunication Company (IOPTC) – south east region</title>
						<abstract>The purpose of this study was investigating the relationship between organizational intelligence and organizational learning among the employees of Iranian Oil Pipelines and Telecommunication Company (IOPTC) &#8211; south east region. Research method was descriptive and statistical population included 350 full time employees of IOPTC, and according to Krejcie and Morgan&#8217;s table a sample with 183 subjects estimated. To collect data, organizational learning questionnaire established by Peter Senge (2005) and organizational intelligence questionnaire established by Albrecht (2002) were used. The collected data analyzed using Pearson's correlation coefficient and multiple structural equations modeling statistical methods in AMOS software. Pearson's correlation test results indicated that there is a direct relationship between willingness to change, common destiny, organizational morale, organizational performance, application of knowledge, unity and agreements, and organizational learning. Also, structural equation modeling results indicated that there is a positive and significant relationship between organizational intelligence and organizational learning. Also, the relationship between common destiny, organizational pressures and unity and agreement with organizational learning confirmed. Among the components of organizational intelligence, willingness to change has a higher correlation with organizational learning, which indicates that the more organizational learning in an organization, the more willingness to change among the employees.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-68-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-05T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>167</pageFrom>
						<pageTo>189</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Organizational Learning Organizational Intelligence Willingness to Change Common Destiny Organizational Morale Organizational Performance Unity And Agreement Application Of Knowledg</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Mohammad</name>
	<surname>Montazeri</surname>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Neda</name>
	<surname>Pasandipour</surname>
	<email>neda 192156@yahoo.com</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>


	</issue>
 </ici-import>
 
  
  
  
  
 