<ici-import>
 <journal 	issn="2588-4409"/>
 <issue number="28" volume="7" year="2016" publicationDate="2016-09-01T10:20:15" numberOfArticles="8">
			<article externalId="A-10-25-42">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>بررسی تأثیر بعد پیکره‌بندی مجدد منابع داخلی از  قابلیت‌های پویا بر عملکرد کسب و کارها</title>
						<abstract>چکیده
کسب برتری رقابتی و دستیابی به عملکرد مطلوب از سوی شرکتها و صنایع در شرایط رقابتی و پویای امروز، به دلیل نرخ بالای تغییرات محیط عملیاتی، ساختاری و فناوری ها از مهمترین چالش های پیش روی مدیران است که برای غلبه بر آنها نظریه ها و دیدگاههای جدیدی مطرح شده است. قابلیت پویا، یکی از دیدگاه&#8204;هایی است که طی حدود دو دهه اخیر به عنوان مکمل دیدگاه مبتنی بر منابع، به ما در درک چگونگی توسعه منابع یک سازمان در طول زمان و نحوه حفظ برتری رقابتی یاری می&#8204;رساند. در پژوهش حاضر، مدلی مفهومی مرتبط با مهمترین قابلیت هایی که در بعد پیکره بندی مجدد منابع از قابلیت های پویا می تواند تاثیر بسزایی بر بهبود عملکرد شرکت های ساختمانی داشته باشد ارائه شده است. مدل پژوهش به وسیله داده های جمع آوری شده از 97 شرکت ساختمانی در نرم افزار پی ال اس&#160; مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. نتایج تحلیل که به روش مدلسازی معادلات ساختاری مبتنی بر رویکرد حداقل مربعات جزیی صورت گرفته حاکی از آن است که تاثیر گذارترین مولفه در بعد پیکره بندی مجدد منابع داخلی از قابلیت های پویا به منظور بهبود عملکرد شرکت&#8204;های ساختمانی، قابلیت یادگیری می باشد.
&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-53-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-09-15T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>4</pageFrom>
						<pageTo>27</pageTo>
				<keywords>
<keyword>قابلیت پویا</keyword>
<keyword>قابلیت یادگیری</keyword>
<keyword>قابلیت یکپارچگی</keyword>
<keyword>قابلیت پیکره بندی</keyword>
<keyword>شرکتهای ساختمانی</keyword>
<keyword>عملکرد</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Investigating the Effect of Internal Resource    Re-configuration of Dynamic Capabilities on the Businesses Performance</title>
						<abstract>Achieving competitive advantage and optimal performance by the companies and industries because of high rates of changes in the operational and structural environment and technologies is the most important challenge facing managers, therefore different theories and approaches has been proposed to overcome the problem. The theory of dynamic capabilities has been presented over the past two decades as a supplemental resource-based view to help us understand how to develop resources of an organization over the time and how to maintain a competitive advantage. In this article we have tried to present a conceptual model of&#160; the most impressive capabilities related to the resources re-configuration of dynamic capabilities that have significant impact on improving construction companies performance. Research models using data collected from 97 construction companies in the PLS software were analyzed. The results based on the structural equation modeling method reveals that learning capability as one dimension of internal resources re-configuration&#160; has the most&#160; impact on performance of construction companies.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-53-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2016-09-15T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>4</pageFrom>
						<pageTo>27</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Dynamic Capability Configuration Capability Integration Capability Performance</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Ali</name>
	<surname>Mobini Dehkori</surname>
	<email>mobini@iies.ac.ir</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Mahboobeh</name>
	<surname>Vahabi</surname>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Bita</name>
	<surname>Baghestani</surname>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-25-43">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>بررسی اثر ویژگی‌های شخصیتی بر روی تسهیم دانش و رفتار کاری نوآورانه کارکنان(مورد مطالعه: پژوهشگاه صنعت نفت)</title>
						<abstract>چکیده
در محیط کسب&#8204;وکار کنونی، دانش به عنوان یک قابلیت کلیدی برای ایجاد مزیت رقابتی پایدار در سازمان&#8204;ها مطرح می&#8204;باشد. اما تسهیم دانش اثربخش میان کارکنان، متأثر از عوامل مختلفی بوده و نتایج مفید متعددی را نیز می&#8204;تواند داشته باشد. بنابراین هدف از تحقیق حاضر، بررسی اثر ویژ&#8204;گی&#8204;های شخصیتی کارکنان، تسهیم دانش و رفتار کاری نوآورانه، در قالب مدلی یکپارچه در پژوهشگاه صنعت نفت است. روش تحقیق توصیفی پیمایشی و از نوع همبستگی بوده و ابزار گردآوری اطلاعات پرسشنامه می&#8204;باشد. برای آزمون فرضیه&#8204;ها نیز از روش حداقل مربعات جزئی (PLS) استفاده می&#8204;شود. نتایج تجزیه و تحلیل داده&#8204;های حاصل از 84 پرسش&#8204;نامه جمع&#8204;آوری شده از سازمان مورد مطالعه حاکی از اثر مثبت و معنادار ویژگی&#8204;های شخصیتی برون&#8204;گرایی، تطابق&#8204;پذیری و گشودگی بر تسهیم دانش بود. همچنین نتایج تحقیق از تأثیر مثبت و معنادار تسهیم دانش بر رفتار کاری نوآورانه حمایت نمود. در نهایت با توجه به یافته&#8204;های تحقیق، توصیه&#8204;هایی برای شاغلان حرفه&#8204;ای در حوزه مدیریت دانش به منظور ترغیب تسهیم دانش و رفتار کاری نوآورانه میان کارکنان به همراه پیشنهادهایی برای محققان آتی جهت پوشش شکاف&#8204;های تحقیق حاضر ارائه شد.
&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-54-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-04T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>29</pageFrom>
						<pageTo>53</pageTo>
				<keywords>
<keyword>ویژگی‌های شخصیتی</keyword>
<keyword>تسهیم دانش</keyword>
<keyword>رفتار کاری نوآورانه</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Examining Effects of Personality on 
Knowledge Sharing and Innovative 
Work Behavior of Employees 
(Case study: The Research Institute of Petroleum Industry</title>
						<abstract>In the current business environment, knowledge is a key capability to generate competitive advantage in organizations. However, effective knowledge-sharing among employees is affected by different factors and consequently could have various useful implications. Therefore, this paper intends to investigate the effect of personality traits on knowledge sharing and innovative work behavior as an integrative model in Research Institute of Petroleum Industry. A descriptive-survey and correlation methodology was conducted and a questionnaire developed for data gathering. Partial Least Squares (PLS) method also used to test research hypotheses. Result of analyzing 84 collected questionnaires from the organization indicated that personality traits of extroversion, agreeable, and openness have significant positive effect on knowledge sharing. It is also supported the significant positive effect of knowledge sharing on innovative work behavior. Finally, based on research findings, some practical implications for knowledge management practitioners to foster knowledge sharing and innovative work behavior suggested and research opportunities for future researchers to fill this research&#8217;s gaps proposed.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-54-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-04T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>29</pageFrom>
						<pageTo>53</pageTo>
				<keywords>
<keyword>personality traits knowledge sharing innovative work behavior</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Mohammad Hossein</name>
	<surname>Kargar Shouraki</surname>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Meghdad</name>
	<surname>Haji Mohammad Ali JahroMeghdadmi</surname>
	<email>Jahromi@damavandiau.ac.ir</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Ali</name>
	<surname>Nazeri</surname>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Mohammad Mahdi</name>
	<surname>Rashidi</surname>
	     <order>4</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-25-44">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>تبیین مدل ساختاری مدیریت منابع انسانی درسازمانهای پروژه محور؛رویکردی نو با تأکید بر چهار وجهی منابع انسانی</title>
						<abstract>چکیده
مدیریت منابع انسانی یک اقدام جمعی است که از بازیگران متعدد متاثر و توسط آنان در سازمان پروژه&#8204;محور انجام می&#8204;شود. در یک سازمان پروژه&#8204;محور، عمدتا چهار بازیگر کلیدی ایفای نقش&#8204; می&#8204;کنند: عضو پروژه، مدیر صف، مدیر پروژه و کارشناسان واحدهای منابع انسانی که کارکرد نامطلوب مدیریت منابع انسانی در نتیجه تعامل ضعیف بین این بازیگران است. از طرفی کارکردهای مدیریت منابع انسانی با توجه به نحوه سازماندهی پروژه&#8204;محوری و نوع آرایش کار در پروژه دچار تغییر و تحول شده است. لذا از آنجا که تمرکز در این مقاله بر سازمان&#8204;های پروژه&#8204;محور است، ابتدا توصیفی گویا از این&#8204;گونه سازمان&#8204;ها ارایه می&#8204;شود. سپس ساختار و تشکیلات منابع انسانی در سازمان&#8204;های پروژه&#8204;محور و انواع آرایش کار پروژه&#8204;ای توضیح داده می&#8204;شود و در ادامه ضمن بررسی جایگاه منابع انسانی و تعیین نقش&#8204;های بازیگران اصلی در چهار وجهی منابع انسانی با بهره&#8204;گیری از روش تحلیل داده&#8204;های عینی از محدوده کاری و نحوه مشارکت اعضاء پروژه، نوع آرایش کار پروژه محور در پژوهشگاه صنعت نفت تعیین و بر آن اساس مدل ساختاری مدیریت منابع انسانی در این سازمان برای اولین بار در کشور ارائه می شود و همچنین در پایان نکاتی راهبردی و پیشنهاداتی برای استقرار مدیریت منابع انسانی در سازمان&#8204;های پروژه محور ارائه می&#8204;شود.
&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-55-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-04T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>55</pageFrom>
						<pageTo>80</pageTo>
				<keywords>
<keyword>مدیریت منابع انسانی</keyword>
<keyword>سازمان‌های پروژه‌محور</keyword>
<keyword>مدیران صف</keyword>
<keyword>مدیران پروژه</keyword>
<keyword>کارکنان پروژه</keyword>
<keyword>کارشناسان و واحدهای منابع انسانی</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Defining Structural Model of Human Resource Management in Project-Based Organizations: New Trend Based on HR Quadriad</title>
						<abstract>Human resource management is a collective act carried out by several players within project based organization. Typically in a project based organization, four players play the major role in management of human resources: project worker, line manager, project manager and HR specialists, which dysfunction in the HR organization can be explained by the weak interplay between two or more of these players. On the other hand, HRM practices have been changed based on projecetification and types of project- based work setting. Therefore, since the project- based organization is the main focus of this paper, firstly a clear definition of these kind of organizations is given. Then, the HR structure and organization in project-based organization and different types of project-based work setting explained. Later on, with discerning the HR structure and the role of all players in HR quadriad, and by means of objective data analysis related to limit and participation of RIPI project workers, the roles of HR players in RIPI determined and based on that, the structural model of HRM at RIPI designed for the first time in Iran. This paper also concludes some strategic guidelines and suggestions for the establishment of HRM in project based organizations in Iran.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-55-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-04T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>55</pageFrom>
						<pageTo>80</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Human resource management Project based organization Line manager Project manager Project member HR units and people</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Gholamreza</name>
	<surname>Asili</surname>
	<email>asiligh@ripi.ir</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Mahdi</name>
	<surname>Afkhami Ardakani</surname>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Mohsen</name>
	<surname>Ebrahimi</surname>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Mohsen</name>
	<surname>Varmazyar</surname>
	     <order>4</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-25-45">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>عوامل مؤثر برای انتقال آموزش به محیط کار به منظور افزایش بهره وری منابع انسانی در شرکت پالایشگاه نفت تهران</title>
						<abstract>چکیده
هدف پژوهش حاضر ارائه مدل ساختاری برای انتقال آموزش در شرکت پالایشگاه نفت تهران می&#8204;باشد. روش پژوهش توصیفی و از نوع همبستگی بوده است. جهت گردآوری داده&#8204;ها پرسشنامه استاندارد هالتون (2000) و پرسشنامه انتقال آموزش سالورنزو (2004) بین 186 نفر از کارکنان واحد بهره برداری شرکت پالایشگاه نفت تهران (360(N= که به روش نمونه گیری تصادفی ساده انتخاب شدند توزیع شد. روایی محتوایی براساس مرور جامع ادبیات و قضاوت خبرگان، روایی صوری با اجرای آزمایشی 30 پرسشنامه، روایی سازه با استفاده از تحلیل عاملی مورد ارزیابی قرار گرفت و پایایی آنها با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ برای پرسشنامه0.90 بدست آمد. داده&#8204;های جمع آوری شده با استفاده از شاخص&#8204;های های آمار توصیفی (میانگین و انحراف استاندارد) و آمار استنباطی (آزمون تی، مدلیابی معادلات ساختاری شامل تحلیل عاملی، تحلیل رگرسیون، مجذور کای) با استفاده از نرم افزار SPSS و LISREL تحلیل گردید. نتایج پژوهش بیانگر آن بود که بین عوامل فردی و آموزشی و سازمانی با انتقال آموزش رابطه معنادار وجود داشت. در این پژوهش، خودکارآمدی عملکرد، پیامدهای منفی فردی و ممانعت مافوق رابطه معناداری با انتقال آموزش نداشت. بیشترین سهم عوامل موثر بر انتقال آموزش را عامل طراحی آموزشی با ضریب مسیر&#160; 0.69و سپس به ترتیب عوامل سازمانی با ضریب مسیر 0.45 و عوامل فردی با ضریب مسیر0.24 در این شرکت داشته است. از بین عوامل طراحی آموزشی مهمترین عامل اثرگذار بر ارتقای اثربخشی دوره&#8204;های آموزشی، بازخورد، از بین عوامل سازمانی نیز مهمترین عامل انتظارات از نتایج عملکرد و از بین عوامل فردی مهمترین عامل، ظرفیت فرد برای انتقال بوده است. در نهایت مدل ساختاری عوامل موثر بر انتقال آموزش ترسیم شد.
&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-56-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-04T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>81</pageFrom>
						<pageTo>102</pageTo>
				<keywords>
<keyword>انتقال آموزش</keyword>
<keyword>عوامل فردی</keyword>
<keyword>عوامل سازمانی</keyword>
<keyword>عوامل آموزشی</keyword>
<keyword>الگوی انتقال آموزش هالتون</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Training Transfer Model for Enhancement of Effectiveness and Development of Human Resources in Tehran oil Refinery Company</title>
						<abstract>&#160;
The current research was conducted to present a model for training transfer in Tehran oil Refinery Company. Descriptive research method was adopted. Whole employees take apart with 360 people and the sample size by using the chart Kerejesy- Morgan included 186 members. In order to collect the data, Holton standard questionnaires (2000) as well as Salorenzo training transfer questionnaire (2004) were distributed among personnel's of operation unit by using simple random sampling technique. Descriptive and deductive statistical methods were applied for the analysis of the collected data using SPSS and lisrel. The results of the research demonstrated that the transfer of training has been favorable and in the medium level. There was a meaningful relationship among personal factors, educational factors and organizational factor with training transfer. In this research there was no meaningful relationship between self-efficacy, negative personal results, and supervisor's prevention with educational transfer. The most important effecting factors on training transfer were the educational factors with 0/69 path coefficient and then the organizational factors with 0/45 path coefficient and personal factors with 0/24 path coefficient, in order. Among educational factors, the most effective factor in educational courses has been the feedback. Also among organizational factors, the most important factor was the expectations from the functional results, and among personal factors; the most important variable was the capacity for the transfer. Finally the structural model of the effective factors on educational transfer was designed</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-56-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-04T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>81</pageFrom>
						<pageTo>102</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Transmission of education Educational factors organizational factors personal factors Transmission model of education</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Sanaz</name>
	<surname>Farhad</surname>
	<email>sanaz_farhad14@yahoo.com</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Parivash</name>
	<surname>Jafari</surname>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-25-46">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>بررسی تأثیر مؤلفه‌های توانمندسازی نیروی انسانی بر تعهد سازمانی کارکنان
(مطالعه موردی: شرکت عملیات انتقال گاز ایران- ستاد تهران)</title>
						<abstract>چکیده
&#160;



تحقیق حاضر با هدف بررسی تاثیر مولفه&#8204;های توانمند سازی نیروی انسانی بر تعهد سازمانی کارکنان شرکت عملیات انتقال گاز ایران به روش توصیفی از نوع همبستگی انجام شده است. جامعه آماری تحقیق کارکنان شرکت عملیات انتقال گاز ایران (ستاد تهران) می&#8204;باشند. به منظور گردآوری اطلاعات از پرسشنامه برگرفته&#160; از مقاله کائو و همکاران (2010) و در طیف 5 گزینه&#8204;ای لیکرت استفاده شده است.&#160; در نهایت، تعداد 228 پرسشنامه جمع&#8204;آوری و تحلیل گردید. پایایی پرسشنامه با استفاده از نرم افزار SPSS برآورد شده و آلفای کرونباخ برابر 0.919 بدست آمد که مبین آن است که&#160; پرسشنامه مورد استفاده از پایایی بالایی برخوردار می&#8204;باشد. فرضیات این پژوهش با استفاده از مدل معادلات ساختاری و با استفاده از نرم افزار لیزرل مورد آزمون قرار گرفت. نتایج حاصل از خروجی لیزرل حاکی از تاثیر مثبت و معنی&#8204;&#8204;دار مولفه های توانمندسازی نیروی انسانی (شامل: احساس شایستگی، احساس موثر بودن، احساس اعتماد، احساس استقلال، احساس معنی&#8204;داری) بر تعهد سازمانی می&#8204;باشد..
&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-57-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-04T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>103</pageFrom>
						<pageTo>130</pageTo>
				<keywords>
<keyword>توانمندسازی</keyword>
<keyword>تعهد سازمانی</keyword>
<keyword>نیروی انسانی</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Examining the Effects of Human Resource Empowerment Components on Organizational Commitment 
(Case: National Iranian Gas Transmission Company)</title>
						<abstract>The purpose of this study was to investigate the effect of human resources empowerment components on the organizational commitment of the personnel of Iranian Gas Transmission Company using a descriptive and correlation method. The statistical population of the research has been the personnel of Iran Gas Transmission Company (Tehran Staff). In order to collect information, a questionnaire from Kuo &#38; et al. (2010) and in the 5-choice Likert scale has been used. Finally, 228 questionnaires were collected and analyzed. Applying SPSS software, the reliability of the questionnaire was estimated by Cronbach's alpha 0.919. This means that the questionnaire has a high reliability. The hypotheses of this study were tested using the structural equation model and using Lisrel software. The results of Laserl outputs show the positive and meaningful impact of human resources empowerment components (including sense of being competent, sense of being effectiveness, sense of trust, sense of independence, sense of being meaningful) on organizational commitment.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-57-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-04T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>103</pageFrom>
						<pageTo>130</pageTo>
				<keywords>
<keyword>empowerment organizational commitment human resources</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Abbas</name>
	<surname>Saleh Ardestani</surname>
	<email>saleh_1340@yahoo.com</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Saeed</name>
	<surname>Pahlavan Zadeh</surname>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-25-47">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>ارائه چارچوبی برای آموزش و توسعه منابع انسانی در پروژه‌های پیچیده ایران</title>
						<abstract>شایستگی مدیران پروژه و آموزش مبتنی بر شایستگی در سازمان&#8204;های پروژه محور از اهمیت بالایی برخوردار است و تضمین کننده کسب موفقیت در اجرای پروژه&#8204;ها می&#8204;باشد. با توجه به ریسک&#8204;ها و خطراتی که پروژه&#8204;های نفتی با آن روبرو هستند، توسعه کارکنان و مدیران پروژه&#160; امری ضروری است و طراحی برنامه&#8204;های آموزش و بهسازی می&#8204;بایست حول محور نیازهای واقعی و فوری پروژه شکل بگیرند. هدف از این پژوهش ارائه الگویی جهت آموزش و توسعه کارکنان در پروژه&#8204;های پیچیده کشور(با تاکید بر شرکت نفت و گاز پارس) می&#8204;باشد. بدین منظور با مبنا قراردادن رویکرد تلفیقی، روش&#8204;های تحقیق اسنادی، دلفی و بهینه کاوی برای پاسخگویی به سوالات مختلف پژوهش استفاده شده اند. اعتباربخشی نتایج تحقیق با بکارگیری راهبرد بازبینی اعضا و ممیزی همگنان صورت گرفت. برمبنای نتایج تحقیق، راهبرد کلی حاکم بر نظام آموزش مدیریت پروژه در شرکت نفت و گاز پارس ماهیت خطی دارد که در تباین با ماهیت پیچیده پروژه&#8204;های این شرکت قرار می&#8204;گیرد. لذا تاکید بر استخراج نیازهای آموزشی از منابع چندگانه با راهبردهای هدف محور و خطامحور، طراحی آموزشی نظام&#8204;مند و انعطاف&#8204;پذیر، تدوین طرح توسعه فردی، و ارزشیابی مبتنی بر هدف و عملکرد در تدوین الگوی پیشنهادی مبنا قرارگرفته است.
&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-58-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-04T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>131</pageFrom>
						<pageTo>146</pageTo>
				<keywords>
<keyword>مدیریت پروژه</keyword>
<keyword>مدیریت پروژه‌های پیچیده</keyword>
<keyword>آموزش و بهسازی</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Presenting a Framework for Human Resources Training and Development in Iranian Complex Projects</title>
						<abstract>Competent project managers and competency-based training play a major role in project-based organizations and hence, ensure the success of projects. As oil projects are always subject to risks and hazards, developing human resources is an important function HR development programs must be based on real and immediate needs. This study aims at providing a model for developing staff in Iranian complex projects (case study of POGC). Hence, based on multi-methods approach, three strategies have been used to answer the research questions namely document analysis, Delphi technique, and benchmarking. To validate research findings, two techniques were used entitled member check and peer debriefing. Based on the findings, the overall HR development strategy at POGC owns a linear nature which comes in contrast with the company complex projects. Hence, the prescribed model is based on needs assessment from various perspectives (goal based and failure based), flexible and systematic instructional design, individual development plan, and goal based and performance based evaluation.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-58-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-04T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>131</pageFrom>
						<pageTo>146</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Project management ICCPM training &#38; development</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Farzaneh</name>
	<surname>Farzad Nia</surname>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Saeed</name>
	<surname>Safaee Movahed</surname>
	<email>safaei.movahhed@ut.ac.ir</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Majid</name>
	<surname>Ali Asgari</surname>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-25-48">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>بررسی تأثیر تسهیم دانش بر فرایند یادگیری سازمانی با تأکید بر فناوری و تعامل اجتماعی
(مطالعه موردی: صندوق بازنشستگی صنعت نفت)</title>
						<abstract>در محیط&#8204;های پیچیده و مبهم امروزی، سازمانها به منظور پایداری ورشد و ارایه خدمات بهتر در محیط خود، ناچار به یادگیری و توجه به مدیریت دانش می&#8204;باشند.بدین منظور یکی از مهم ترین ابزارهای ایجاد مستمر دانش، به اشتراک گذاری آن در میان همه واحد&#8204;ها و اعضای سازمان با تاکید بر فناوری و تعامل اجتماعی می&#8204;باشد؛ که توجه به این امر نقش ارزنده&#8204;ای در یادگیری سازمان ودر نتیجه ایجاد یک سازمان موثر دارد. با توجه به اهمیت صنعت نفت در ایران، هدف اصلی این پژوهش، نشان دادن نقش و اهمیت تسهیم دانش بر فرایند یادگیری سازمانی با تاکید بر دو متغیر میانجی فناوری و تعامل اجتماعی در صندوق بازنشستگی صنعت نفت است، پژوهش حاضر از نظر روش انجام، پیمایشی واز نظر هدف، کاربردی است. بر این اساس، کلیه کارکنان صندوق بازنشتگی وزارت نفت، جامعه آماری تحقیق را تشکیل می&#8204;دهند. از روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده برای انتخاب نمونه مورد مطالعه استفاده شده است، که حجم نمونه آماری بر اساس فرمول&#8204;های برآورد 112 نفرتعیین شد. برای جمع آوری داده&#8204;ها از ابزار پرسش نامه&#160; و مطالعه کتابخانه&#8204;ای استفاده شده است.همچنین برای تجزیه وتحلیل داده&#8204;ها نرم افزار spss به کار گرفته شده است. نتایج این پژوهش حاکی از آن است که&#160; اشتراک گذاری(تسهیم) دانش&#160; و ابعاد آن&#160; بر یادگیری سازمانی تاثیر معناداری دارد و همچنین فناوری و تعامل اجتماعی به عنوان دو متغیر میانجی در امر یادگیری سازمانی موثر می&#8204;باشند.
&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-59-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-04T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>147</pageFrom>
						<pageTo>171</pageTo>
				<keywords>
<keyword>تسهیم دانش</keyword>
<keyword>یادگیری</keyword>
<keyword>یادگیری سازمانی</keyword>
<keyword>تعامل اجتماعی</keyword>
<keyword>فناوری</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Examining the Role of Knowledge Sharing on the Organizational Learning Process, Regarding the Mediating Effect of Technology and Social Interaction in Pension Fund of Iranian Oil Industry</title>
						<abstract>In today&#8217;s complex and ambiguous environments, organizations inevitably have to learn constantly and pay much attention to knowledge management in order to survive, provide better services to their customers, and make fundamental growth.&#160; Therefore, one of the most important instruments that can help an organization continuously create knowledge is sharing knowledge across its units and among their members, while emphasizing the role of technology and social interaction. Furthermore, sharing knowledge plays an important role in organizational learning and creating an effective organization. Regarding the importance of the oil industry in Iran, the main and ultimate purpose of this research is to investigate the role and influence of knowledge sharing on organizational learning process concerning two mediator variables of the technology and social interaction in the oil Industry Pension Fund. To do this, a simple random sampling method has been chosen, and the sample size, which was about 118 people, was determined based on Cochran's formula. Data were collected by a questionnaire and then analyzed by the SPSS software. The results suggest that there is a significant relationship between knowledge sharing, and its dimensions, and organizational learning. Also, the technology and social interaction mediate this relationship.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-59-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-04T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>147</pageFrom>
						<pageTo>171</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Knowledge Sharing Learning Organizational Learning Social Interaction Technology</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Yousof</name>
	<surname>Mohammadi Moghadam</surname>
	<email>you_mohammad@yahoo.com</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Javad</name>
	<surname>Vali Asl</surname>
	<email>j.valiasl69@gmail.com</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Masoumeh</name>
	<surname>Abedi</surname>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-25-49">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>نقش تعهد سازمانی در شکل گیری سازمان یادگیرنده
مورد مطالعه: موسسه مطالعات بین المللی انرژی</title>
						<abstract>هدف این پژوهش مطالعه تأثیر تعهد سازمانی بر شکل گیری سازمان یادگیرنده در مؤسسه مطالعات بین المللی انرژی ایران است. برای تعهد سازمانی سه مؤلفه تعهد عاطفی، تعهد مستمر و تعهد هنجاری و برای سازمان یادگیرنده هفت مؤلفه فرصت های یادگیری، ارتقای گفتگو، یادگیری گروهی، تسهیم و کسب دانش، چشم انداز مشترک، انطباق با محیط و حمایت رهبران، در نظر گرفته شده است. از ابزار سنجش پرسش نامه (مشتمل بر 39 پرسش)و مطالعات کتابخانه ای جهت گردآوری اطلاعات استفاده شده است. جامعه آماری پژوهش کارشناسان و پژوهشگران این سازمان به تعداد 90 نفر و حجم نمونه با استفاده از روش تصادفی ساده به تعداد 73 نفر محاسبه گردید. جهت بررسی نرمال بودن داده ها از آزمون کولموگروف اسمیرنوف و بر اساس نتایج حاصل از آن در تحلیل روابط بین متغیرها از آزمون - همبستگی اسپیرمن و آزمون معادلات ساختاری بهره گرفته شد. همچنین، از طریق آزمون معادلات ساختاری برازش مدل مفهومی پژوهش تأیید گردید. در نهایت مشخص شد که تعهد سازمان بر شکل گیری سازمان یادگیرنده مؤثر است و بهبود امکان تبدیل پذیری سازمان به سازمان یادگیرنده مستلزم سطح تعهد عاطفی و هنجاری بالا است.
&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-60-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-04T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>173</pageFrom>
						<pageTo>194</pageTo>
				<keywords>
<keyword>تعهد سازمانی</keyword>
<keyword>سازمان یادگیرنده</keyword>
<keyword>یادگیری سازمانی</keyword>
<keyword>موسسه مطالعات بین المللی انرژی</keyword>
<keyword>ایران</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>The role of organizational commitment in formation of learning organization in IIES</title>
						<abstract>The aim of this research is to study the effect of organizational commitment on forming learning organization in Institute for International Energy Studies (IIES). There have been considered three components of organizational commitment includes affective commitment, normative commitment and continuance commitment, and seven dimensions of learning organization includes continues learning, inquiry and dialogue, team learning, knowledge management system, shared vision, system connection and strategic leadership. The data gathering method is library study and surveying (a questionnaire includes 39 questions). The population includes specialists and researchers of IIES containing 90 employees and statistical sample contains 73 employees that have been chosen by accidental sampling method. To investigate normal distribution of data, the K-S Test has been used and following to its result, the Spearman Test and Structural Equations Model have been used to analysis the correlation between variables. Moreover, conceptual model of research has been verified through Structural Equations Model.The result of this research reflects that the organizational commitment effects positively on forming learning organization, and possibility of developing this organizational form requires the high level of affective and normative commitment.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-60-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2017-07-04T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>173</pageFrom>
						<pageTo>194</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Organizational Commitment Learning Organization Organizational Learning IIES Iran</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Seyed Sadegh</name>
	<surname>Zarghami</surname>
	<email>szargham@iies.net</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Shahram</name>
	<surname>Khalil Nezhad</surname>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>


	</issue>
 </ici-import>
 
  
  
  
  
 