<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1393</YEAR>
<VOL>6</VOL>
<NO>21</NO>
<MOSALSAL>21</MOSALSAL>
<PAGE_NO>267</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>تاثیر تناسب فرد- شغل و فرد- سازمان بر تعهد سازمانی کارکنان نقش میانجی قرارداد روانشناختی (مطالعه موردی : شرکت ملی گاز ایران)
</TitleF>
		<TitleE>The effect of person-job fit and person-organization fit on employees’ organizational commitment: The mediating role of psychological contract (Case study: Iran’s national gas Co)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>تعهد سازمانی یکی از محبوب&#8207;ترین نگرش های کاری بوده که به وسیله محققان مورد مطالعه قرار گرفته است. این مقاله، نقش میانجی تامین قرارداد روانشناختی در رابطه بین تناسب فرد- شغل، تناسب فرد سازمان و تعهد سازمانی بررسی می&#8207;&#8207;کند. جامعه آماری این پژوهش شامل کارکنان ستادی شرکت ملی گاز ایران می&#8207;باشد. داده های پژوهش با استفاده از پرسشنامه جمع&#8207;آوری گردید. یافته&#8207;های پژوهش نشان داد، تامین قرارداد روانشناختی تاثیر معنادار و مثبتی بر تعهد سازمانی دارد. همچنین یافته&#8207;های پژوهش نشان&#8207;دهنده تاثیر مثبت، نسبتا ضعیف و معنادار تناسب فرد-سازمان بر تعهد سازمانی و تامین قرارداد روانشناختی است. با این وجود تامین قرارداد روانشناختی بر رابطه بین تناسب فرد-سازمان و تعهد سازمانی اثر معناداری نداشته است. این مقاله یافته&#8207;های جدیدی را بر ادبیات قرارداد روانشناختی می&#8204;افزاید و بر اهمیت نقش تعاملی تناسب فرد-شغل، تناسب فرد- سازمان در اثرگذاری بر تعهد سازمانی تاکید می&#8204;کند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Organizational commitment has been one of the most popular work attitudes studied by practitioners and researchers. This article seeks to investigate the mediating role of psychological contract (PC) in the relationship between person-job (PJ) fit, person-organization (PO) fit and organizational commitment (OC). The target population for this study consists of support staff of Iran&#8217;s national gas company. The instrument for gathering data was questionnaire. The results of research showed that psychological contract fulfillment (PCF) has a positive and significant effect on OC. The results also showed a significant, positive and relatively weak effect of PO on PCF and OC. Despite of this, PCF could not mediate the relationship between PO and OC. This article adds new findings to the PC literature and emphasizes the importance of interactive role of PO, PJ in affecting on OC.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>9</FPAGE>
			<TPAGE>28</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>یوسف</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محمدی مقدم</Family>
				<NameE>Yousef</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mohammadi Mogaddam</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علوم انتظامی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علوم انتظامی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>You_mohammad @yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>غلامحسینی</Family>
				<NameE>Hosein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Gholamhoseini</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه امام حسین(ع)</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>امام حسین(ع)</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>), ho.gh20@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>ابوذر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>یزدانشناس</Family>
				<NameE>Abouzar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Yazdanshenas</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه ایران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>) a.yazdanshenas1986@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مظلومی</Family>
				<NameE>MohammadReza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mazloomi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه ایران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mazloomi-mo@mashhad.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>organizational commitment- psychological contract- person-job fit person-organizationfit</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تعهد سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>قرارداد روانشناختی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تناسب فرد با شغل و سازمان</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Meyer, J.P. &amp; Herscovitch, L. &quot;Commitment in the workplace: toward a general model&quot;, Human resource management review, 11, 2001, 299-326##Lewin, k. Field theory in social science. New York : NY, Harper &amp; Row, 1951##Behery, M.H ,&quot;Person/organization job-fitting and affective commitment to the organization: Perspectives from the UAE&quot;, Cross Cultural Management, Vol. 16, No. 2, 2009, ##Hiltrop, J. M. “Managing the changing psychological contract&quot;. Employee Relations, 18, 1996, 36-49##Scholl,R.W.&quot;Differentiating commitment from expectancy as a motivational force&quot;, Academy of management review, 6 ,1981, 589-599##Suliman, A.M. Isles, P.A. &quot;The multi-dimensional nature of organizational commitment in a non-western country&quot;, Journal of management development,19, 2000, 71-82##Shahnawas, M.G. &amp; Juyal R.C.  &quot;Human Resource Management Practices and Organizational Commitment in Different Organizations&quot;, Journal of the Indian academy of applied psychology, Vol. 32, No. 3, 2006##Rousseau, D.M.  &quot;Schema, promise and mutuality: the building blocks of the psychological contract&quot;, Journal of Occupational and Organizational Psychology, Vol. 74, 2001##McInnis, K.J. &amp; Meyer, J.P. &amp; Feldman, S. &quot;Psychological contracts and their implications for commitment: A feature-based approach”, Journal of Vocational Behavior 74, 2009,165–180##Sekiguchi, T. &quot;A contingency perspective of the importance of PJ fit and PO fit in employee selection&quot;, journal of managerial psychology, Vol22, 2, 2007##Rosen, C.C. Chang, CH. Johnson R.E. Levy, P.E. &quot;Perceptions of the organizational context and psychological contract breach: &quot;Assessing competing perspectives&quot;, Organizational Behavior and Human Decision Processes 108, 2009, 202–207##Thomas W.H. &amp; Feldman, D.C., &quot;Can you get a better deal elsewhere? The effects of psychological contract replicability on organizational commitment over time&quot;, Journal of Vocational Behavior 73, 2008, 268–277##Coyle-shapiro, J.A-M, Conway,.N (2005), exchange relationships: examining psychological contracts and perceived organizational support, London, LSE research online.##Kristof, A. &quot;Person-organization fit: an integrative review of its conceptualizations, measurement, and implications&quot;, Personnel Psychology, 49, 1996, 1-49##Verquer, M.L., Beehr, T.A. and Wagner, S.H.,&quot;A meta-analysis of relations between person-organization fit and work attitudes&quot;, Journal of Vocational Behavior, Vol. 63, 2003##Kristof-Brown, A.L., Zimmerman, R.D and Johnson, E.C. “Consequences of individuals’ fit at work: a meta-analysis of person-job, person-organization, person-group, and person-supervisor fit”, Personnel Psychology, Vol. 58, 2005, 281-342.##Lauver, K.J and Kristof-Brown, A.Distinguishing between Employees’ Perceptions of Person–Job and Person–Organization Fit, Journal of Vocational Behavior 59, 2001, 454–470##Baron, R. M, Kenny, D. A. &quot;The moderator-mediator variable distinction in social psychological research: Conceptual, strategic and statistical considerations&quot; Journal of Personality and Social Psychology, 51, 1986##Richard, OC. McMillan-Capehart, A. Bhuian, SN. Taylor, EC, &quot;Antecedents and consequences of psychological contracts: Does organizational culture really matter?&quot;, Journal of Business Research 62 ,2009 ##Werbel, J.D. and Johnson, D.J. ‘‘the use of person-group fit for employment selection: a missing link in person-environment fit’’, Human Resource Management, Vol. 40, 2001, 227-40##Wilk, S.L. and Sackett, P.R., ‘‘Longitudinal analysis of ability-job complexity fit and job change’’, Personnel Psychology, Vol. 49, 1996, 937-67.##Thomas, P.C., Au, K. and Ravlin, E.C.‘‘Cultural variation and psychological contract’’, Journal of Organizational Behavior, No. 24,2003 ##Meade, A.W, Watson, A.M., &amp; Kroustalis, C.M. Assessing Common Methods Bias in Organizational Research. Paper presented at the 22nd Annual Meeting of the Society for Industrial and Organizational Psychology, New York, 2007## Felfe, J. Schmook, R. Schyns, B. Six, B. &quot;Does the form of employment make a difference?—Commitment of traditional, temporary, and self-employed workers&quot;, Journal of Vocational Behavior 72,2008,  81–94##Meyer, J.P.and Allen, N.J “ A three-component conceptualization of organizational commitment”, Human Resource Management Review, Vol 1, No 1, 1991, pp 61-89##قلی پور، آرین (1386)، مدیریت رفتار سازمانی (رفتار فردی)، تهران، انتشارات سمت، ص377##رابینز، استیفن پی؛ جاج تیمونی،ای، مبانی رفتار سازمانی، ترجمه سید محمد اعرابی و سید محمد تقی زاد مطلق، دفتر پژوهش های فرهنگی، تهران، 2008، ص 224## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی عوامل مؤثر بر آمادگی یادگیری الکترونیکی درکارکنان شرکت‌ ملی صنایع پتروشیمی 
</TitleF>
		<TitleE>The Study of Affecting Factors on the E-Learning Readiness in National Petrochemical Company Employees 
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>این مطالعه با هدف بررسی عوامل مؤثر بر آمادگی یادگیری سازمانی در کارکنان شرکت ملی صنایع پتروشیمی و استفاده از نتایج پژوهش برای کاربست در فرایندهای آموزش انجام شده است. یادگیری الکترونیکی نوع خاصی از آموزش از راه دور است که در آن با تکیه بر تکنولوژی&#8204;های مبتنی بر شبکه و با به&#173;کارگیری بسترهای انتقال مانند اینترنت یا اینترانت و با استفاده از ابزارهایی چند رسانه&#8204;ای ، در یک محیط تعاملی مجازی به ارایه آموزش یا بازآموزی می&#8204;پردازد. در این پژوهش آمادگی الکترونیکی که همانا توانایی یک سازمان برای اتخاذ موفقیت&#8204;آمیز تکنولوژی اطلاعات و استفاده و کسب سود از آن می&#8204;باشد مورد بررسی قرار گرفته است. روش این پژوهش توصیفی و از نوع همبستگی محسوب می&#8204;شود. تعداد 400 نمونه به روش تصادفی منظم و متناسب از میان کارکنان شرکت&#8204;های تابعه صنایع پتروشیمی انتخاب و تعداد 376 پرسشنامه تکمیل و بازگشت داده شد. نتایج به دست آمده با استفاده از روش&#8204;های آماری مدل معادلات ساختاری و به کمک نرم&#8204;افزار آماری لیزرل مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. نتایج پژوهش نشان داد متغیر آمادگی محیطی و امکانات با قوی&#8204;ترین رابطه مستقیم و مثبت، بیشترین اثر را بر آمادگی یادگیری الکترونیکی داشته و متغیر سبک های یادگیری و آمادگی فرهنگ سازمانی بیشترین میزان اثر مستقیم و در مجموع با واسطه متغیر آمادگی محیطی و امکانات بیشترین اثرکل را بر آمادگی یادگیری الکترونیکی کارکنان داشته است. نتایج حاصل از تحلیل&#8204;های مبتنی بر مدل های معادلات ساختاری و مقایسه آن با پژوهش های قبلی بیانگر آن است که الگوی مفهومی تنظیم شده به نحو مطلوبی از طریق داده ها پشتیبانی شده است.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The aim of this study is investing of the affecting factors on organizational learning readiness on national petrochemical co. staff. The results of this research is using implement in training processes. E-learning is a special type of distance learning that relies on network-based technologies and using transmission media such as the Internet or intranet and also multimedia tools, in an interactive virtual environment to provide training or retraining. This study examine Electronic Readiness which is the ability of an organization to successful adoption of information to use and gain profit from it .this research is descriptive and correlation. A total of 400 samples selected randomly and proportionally among subsidiaries petrochemical industries Staff and 376 questionnaires were completed and returned. the results were analyzed with statistical methods of structural equation modeling and using LISREL software. The results show environmental readiness and facilities with the strongest direct and positive relationship, has most effect on e-learning readiness .The learning styles and organizational culture readiness variables have the most direct effect and in general with mediation of environmental readiness and facilities variables have the greatest ensemble on the readiness of e-learning staff. the results of analyzes based on structural equation models and comparison with the previous studies indicate that the conceptual model supported by the data favorably</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>29</FPAGE>
			<TPAGE>58</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عموزاد</Family>
				<NameE>Mohammad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>amouzad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهیدبهشتی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهیدبهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Mohamadamouzad@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قهرمانی</Family>
				<NameE>Mohammad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghahramani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهیدبهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>M-ghahramani@sbu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>الهام</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>گلی نژاد</Family>
				<NameE>Elham</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Golinezhad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Elhamgolinezhad@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Structural Equation- Modeling- E-learning- E-learning readiness- Learning Styles- Organizational Culture</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل یابی معادلات ساختاری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>یادگیری الکترونیکی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آمادگی یادگیری الکترونیکی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سبک های یادگیری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرهنگ سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Arabasz,P.,Boggs,R.,Baker,M.b.(2003).Highlights of e-learning support practices. Educause Center for Applied Research Bulletin, 2003(9), 1-11.##Baker,K.(2002).E-Learning :Myths and realities, for the IT professional, Technology Transfer Inc,9-23.##Chapnick,S. (2000). Are You Ready for E-Learning? Retrieved on june. 19, 2009 from ##Clark, R. (2002). Six principles of effective e-learning: What works and why. The elearning developers'Journals, 1-9.##Elliot, M., &amp; McGreal,R.(2002).Learning on the Web,@002 edition. Fredriction, Nb:TeleEducation NB.##Flate,M.(2002).Online Education Systems: Discussion and Definition of Terms , from  http://www.nettskolen.com forskning//Definition%20of%20Terms.pdf .##Hoskins, S. L., &amp; Van Hoff, J.C. (2005). Motivation and Ability: wich students Use Online Learning and What Influence Does It Have on Their Achievement? British Journal of Education Technology, 36(2), 177-192.##Longmire, W.(2000,March).A Primer on Learning Objects: Learning Circuits. from  HYPERLINK http://www.learningcircuits.org/mar2000/primer.html.##Lin, C. Y., Kuo, T. H., Kuo,Y. K,. Ho, L. A., &amp; Kuo, Y.L. (2007). The KM Chain-Empirical Study of the Vital Knowledge Sourcing Links. The Journal of Computer Information Systems, 48(2), 91-99.ndergraduate Students in academic Exchange. Communication of the AIS, 18, 239-258.##Meissonier, R., Houze, E., Benbya, H., &amp; Belbaly, N. (2006). Performance Factors of a “Full Distance learning”: The Case of U##Van Gelderen, M., Van der Sluis, L., &amp; Jansen, P. 2005. (Learning) Learning Opportunities and Learning Behaviors of Small Business Starters: Relations with Goal Ach	ievement , Skill Development and Satisfaction. Small Business Economics, 25(1), 97-110. ##Tan, k.c.(2001). A Structure Equation Model of New Product Design and Development. Decision Science, 32(2), 192-226.##Whisler, V.R (2005). Learner Self-Efficacy and Interaction During the Implementation of Accelerated Online College Courses: AMixed Methodology Evaluative Intrinsic Case Study. PH.D. Dissertation. Coppella University.##Worrell, F.c., &amp; Schaefer, B. A.(2004). Reliability and Validity of Learning Behaviors Scale (LBS) Scores with AcademiCally Talented Students: A Comparative Perspective. The Gifted child Quarterly, 48(4), 287-308. ##اندرسون،ت.الومی،ف.(1385). یادگیری الکترونیکی از تئوری تا عمل (ترجمه عشرت زمانی؛ سید امین عظیمی). تهران: مؤسسه توسعه فناوری اطلاعات آموزشی مدارس هوشمند.##باقری نژاد،جعفر؛ ستاری، هاله.( 1385).ارایه نمونه ارزیابی آمادگی الکترونیک سازمان بورس اوراق بهادار برای پیاده سازی دولت الکترونیک.##الحسینی، سیدحسن. (1384). مقدمه‎ای بر آموزش از راه دور. تهران: انتشارات منادی تربیت.##خرازی،کمال.( 1386). جزوه کلاسی درس تئوریهای مدیریت و ترجمه چاپ نشده کتاب تئوری سازمانی و مدیریت عمومی نوشته ج.ر.تامپکینس. دانشگاه تهران، رشته کارشناسی ارشد مدیریت آموزشی، دانشگاه تهران.##خوشدل،مهران.(1383). ارائه سیستم آموزشی مطلوب و متناسب با اهداف بانک صنعت و معدن. پایان نامه کارشناسی ارشد دانشگاه صنعتی شریف.##روزنبرگ، مارک جی. (1383). یادگیری الکترونیکی (ترجمه داود کریم زادگان مقدم ). تهران : دانشگاه  پیام نور.##سیف، ع. ا. (1384). روانشناسی پرورشی(روانشناسی یادگیری و آموزش). تهران: انتشارات آگاه.##صفا و فمی .(1385). زنجیره افراد-فرایند-برونداد در آموزش الکترونیک:مدل p3 آموزش الکترونیک##فتحیان،محمد.(1386). گزارش مفاهیم، ضروروتها و ‌روشهای ارزیابی آمادگی الکترونیکی. دفتر مطالعات ارتباطات فناوریهای نوین معاونت پ‍‍ژوهشی مجلس شورای اسلامی.##قاضی طباطبایی، محمد (1381). فرایند تدوین، اجرا و تفسیر ستاده‌های یک مدل لیزرل: یک مثال عینی، سالنامه پژوهش و ارزشیابی در علوم اجتماعی و رفتاری، 1، انتشارات دانشگاه علامه طباطبایی.##کری،ب،ایساکسون،جانی.(1385). قدرت اینترنت در یادگیری (ترجمه زیر نظر رحیم عبادی). مؤسسه توسعه فناوری اطلاعات آموزشی مدارس هوشمند،چاپ عروج.##منتظری، غلام علی. (1385). کتاب های دینامیکی راهکار اصلی تحقیق محیط های آموزش مجازی.جزوه تدریس در دانشگاه تربیت مدرس.##میرزاجانیان، سپهر.(1382). مفاهیم آموزش الکترونیکی.کنفرانس آموزش الکترونیکی، سمنان.##هومن،حیدرعلی.(1388).پایه‌های پژوهش در علوم‌‌رفتاری (شناخت روش ‌علمی). تهران: انتشارات چهره.##هومن،حیدرعلی.(1385). راهنمای عملی پژوهش کیفی.تهران:انتشارات سمت.##هومن، حیدرعلی. (1380). تحلیل داده های چند متغیری در پژوهش رفتاری. تهران: نشر پارسا. ## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارایه مدل مفهومی ثبت دانش منابع انسانی در پروژه‌ های اجرایی صنعت نفت</TitleF>
		<TitleE>Conceptual Model of knowledge documentation of Human Resource in Executive Projects of oil industry</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>بی شک بخش عمده ای از سرمایه و بودجه پروژه&#8207;ها درکشور ما صرف آموزش و کسب تجربه مدیرانی میشود که مسئولیت مدیریت و راهبری پروژه&#8207; ها را پذیرفته&#8207; اند، درحالیکه این تجربه ممکن است عینا در سینه یا قفسه&#8207; های مدیران و مجریان دیگری بایگانی شده باشد.دراغلب پروژه ها، بکارگیری روش سعی و خطا و ضعف دراستفاده از تجارب و دانش &#8207;هایی که تا کنون کسب شده&#160; به چشم می&#8207;خورد که درنتیجه آن، مبالغ هنگفتی از سرمایه &#8207;های ملی به هدر می&#8207; رود.&#160; یکی از عمده ترین مشکلات مطرح درتمامی پروژه&#8207; های اجرایی، ضعف بکارگیری دانش درمدیریت و اجرای پروژه هاست. دانش و تجارب پروژه&#8207; ها بیشتردرذهن افراد درگیر دراجرای پروژه باقی می &#8207;ماند بعبارتی چالش اصلی پروژه&#8207; های اجرایی ما عدم توجه به مفهوم&#160; حافظه سازمانی&#160; به عنوان جایگاه نگهداری و بکارگیری ارزشمندترین دارایی موجود و قابل استفاده درپروژه&#8207; های بعدی سازمان است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>It is obvious that in our country, a large part of capital and budget of projects is spent for training and experience of managers who is responsible for managing and guiding the projects, while the experience may be archived in chest or shelves of managers and other executives. In most of projects, there are using trial and error methods in using of experiences and knowledge, as a result large sums of national wealth will be wasting. Application weakness of knowledge management and project implementation is one of the main problems raised by the implementation of all the projects. Knowledge and experiences of projects remain more in minds of those involved in implementing the project in other words , the main challenge of Projects is lack of attention to the concept of organizational memory as a maintenance and development status of the most valuable assets available and usable in next organization projects.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>59</FPAGE>
			<TPAGE>79</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>منصور</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>معظمی</Family>
				<NameE>Mansour</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Moazami</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهیدبهشتی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهیدبهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>نازلی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مهدیون</Family>
				<NameE>Nazly</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mahdiyoon</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علم وصنعت ایران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علم وصنعت ایران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>knowledge documentation -conseptual Model-  executive projects-oil industry</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ثبت دانش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>چالش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پروژه اجرایی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Lam , w and Chja, A .(2005), &quot;The management of KM &quot; Aslip proceceeding : new information perspective , Vol. 5v , NO5##Alavi  M , Leinder D , &quot; Knowledge management systems : issues , challenges , and benefis&quot; , CIAS 1999; 1(7): 36-2##Ngai, E.W.T &amp; Chan  E.W.C, &quot;Evalution of knowledge management tools using AHP. Expert systems whit Application 29(2005) 889##Mathi , Kavindra .&quot;  Key success factor for K.M.S.1 : Master Thesis, 2004##Christensen and Bang,&quot; Knowledge management in a project- oriented organization: three perspective&quot; Vol 7(3), (2003), 116- 128##PMI, Project Management Body of Knowledge (PMBOK). Pennsylvania: Project Management  Institute, Inc, 2004##http://www.ieir.ir##شفیعا محمد علی، متولیان علیرضا، &quot; ارایه یک چارچوب مفهومی برای شناسایی و کسب دانش پروژه ها درسازمانهای پروژه محور ، 1385( چهارمین کنفرانس مدیریت پروژه ) ##دکتر محمد حسن زاده،&quot; موانع زیر ساختی اعمال مدیریت دانش درایران &quot;، 1386، ( اولین کنفرانس ملی مدیریت دانش)##سعید  زر آبادی پور، حمید  زرگر پور &quot; بررسی تجارب حاصل از تاخیرات یک پروژه ملی با استفاده از مدیریت دانش&quot; ، بهمن 1386،  ( اولین کنفرانس ملی مدیریت دانش).##دکتر محمد حسن زاده ،&quot; موانع زیر ساختی اعمال مدیریت دانش درایران &quot;، 1386، ( اولین کنفرانس ملی مدیریت دانش).##اخوان، پیمان، و جعفری، مصطفی. (1384). ناکامی مدیریت دانش در سازمانها. تدبیر، 84.##برگرن، برایان. (1385). اصول و مبانی مدیریت دانش، ترجمه دکتر محمد قهرمانی. انتشارات مؤسسه تحقیقات و آموزش مدیریت.##جعفری مقدم، سعید. (1382). مستندسازی تجربیات مدیران از دیدگاه مدیریت دانش، تهران: چاپ اول. .« وابسته به وزارت نیرو » موسسه تحقیقات و آموزش مدیریت .##شیخزاده، محمد. (1385). مدیریت دانش، کاربردها و چالشها. صنعت خودرو. شماره 94.##یمین فیروز، موسی. (1382). دانش و مدیریت دانش در سازمانها، فصلنامه کتاب، دوره  چهاردهم، شماره اول، بهار، صص 108.##جواد معصومی، مرتضی آقایی.&quot; مستند سازی درپروژه ها &quot; ،( کنفرانس مدیریت) 1384.##ایکوجیرو، هیترو کاتاکوچی&quot; شرکتهای دانش آفرین، ترجمه علی عطافر، انتشارات سماء قلم، 1385.##داونپورت ، تامس .&quot; مدیریت دانش &quot;، ترجمه حسین رحمان سرشت ، انتشارات ساپکو، 1379.##ظهوری ، قاسم ، &quot; کاربرد روشهای تحقیق علوم اجتماعی در مدیریت &quot; ، انتشارات میر، 1378.##یاریگر روش، حسن. (1382). تاریخچه مدیریت دانش. توسعه مدیریت. شماره72## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>طراحی مدل توسعه استراتژیک منابع انسانی در شرکت ملی نفت ایران</TitleF>
		<TitleE>Strategic Human Resource Development Model Designing in National Iranian Oil Company</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>این مقاله ضمن بررسی مفاهیم توسعه منابع انسانی، به دنبال طراحی، ارائه و آزمون مدلی برای توسعه استراتژیک منابع انسانی در شرکت ملی نفت ایران می باشد. به این منظور الگو های متعددی در حوزه هماهنگی استراتژیک و توسعه منابع انسانی بررسی گردید و در نهایت چارچوب نظری ابتدایی پژوهش شکل گرفت. جامعه مورد بررسی در این پژوهش، کلیه مدیران و روسای ستادی و عملیاتی شرکت ملی نفت ایران می باشد.&#160; در پژوهش حاضر، برای آزمون مدل در محیط واقعی گروه کانونی متشکل از کارشناسان و روسای متخصص در حوزه توسعه منابع انسانی تشکیل گردید تا براساس داده های واقعی شرکت مدل آزمون گردد. برای تحلیل، ابتدا تحلیل توصیفی داده ها انجام گرفت. در مرحله بعد، ترکیبات هماهنگ و ناهماهنگ استراتژی های مختلف توسعه مشخص گردید. سپس با استفاده از آزمونT ، مشخص شد که بین ترکیبات هماهنگ استراتژی ها و سایر ترکیبات مشاهده شده، تفاوت معناداری وجود دارد. سپس، میانگین عملکرد کارکنان دارای ترکیبات هماهنگ استراتژی های مختلف ، با عملکرد کارکنان دارای سایر ترکیب ها مقایسه گشت و این نتیجه به دست آمد که کارکنان دارای ترکیبات هماهنگ استراتژی های مختلف &#160;نسبت به سایر ترکیبات، از عملکرد بهتری برخوردارند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Today human resource Strategies are very important for human resource systems. While talking about strategies, integration and coordination is something is much more importance than strategies formulation and implementations. This study presents a model for the strategic development of human resource based on competencies model. In fact, the main question of this research is: What are the affecting factors in strategic human resource development? For answering to this question, After theoretical model exploration, we examine model in National Iranian Oil Company. In present study, we used NIOC data in human resource information system to examine strategic integration and coordination in HRD subsystems. Descriptive statistics and T test were used to answer the research questions. Study findings revealed that all of the competencies were perceived to be important to the success of Employee in NIOC. Based on the study findings, Strategic coordination and integration between SHRD activities create more performance and lead to good employee performance</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>81</FPAGE>
			<TPAGE>107</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مانی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>آرمان</Family>
				<NameE>Mani</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Arman</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبائی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Maniarman59@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سید محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>اعرابی</Family>
				<NameE>SeyedMohammad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Arabi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محبوبه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خسروی</Family>
				<NameE>Mahboubeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Khosravi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبائی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Human Resource Development- Strategic Human Resource Development Model- Training- Career-National Iranian Oil Company</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توسعه منابع انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل توسعه استراتژیک منابع انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آموزش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کارراهه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت ملی نفت</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Booth, Brayan Arthur (2000) Assuming the Strategic Business Partner Role: The Transformational of Human Resources, A Dissertation for the degree of Doctor of Philosophy, Cornell University, P49##Brousseau. Kenneth R, Driver. Michael J, Eneroth. Kristina, Larsson. Rikard (1996), &quot;Career pandemonium: realigning organizations and individuals&quot;, Academy of Management Executive, Vol. 10 No.4, pp.52-66. ##Cianni, Mary, Wnuck, Donna(1997) Individual growth and team enhancement: moving toward a new model of career development, The Academy of Management Executive, Vol 11, NO1, PP105-115##Conlon,T. J. (2004). Career development challenges for the 21st centuryworkplace:Areviewof the literature. Proceedings of the Academy of HumanResource Development Conference, USA, 779-786.##Doyle, M. (2010). Managing careers in organisations. In A. Collin&amp;R. A. Young (Eds.), The future of careers (pp. 228-242). Cambridge: Cambridge University Press.##Garavan, T. (1991) Strategic Human resource Development, Journal of European Industrial Training, Vol15, No1, p17##Garavan, Thomas N.(2007) A Strategic Perspective on Human Resource Development, Advances in Developing Human Resources, Vol. 9, No. 1, pp 11-30##Garavan. Thomas N, McGuire. David, O’Donnell. David(2004) Exploring Human Resource Development: A Levels of Analysis Approach, Human Resource Development Review; Vol3, No4,pp417-441 ##Ruth,Damian (2006).&quot;Frameworks of managerial competence: limits, problems and suggestions &quot;. Journal of European Industrial Training; 30,2/3; ABI/INFORM Global pg.206 -226##Hite, L. M., &amp; McDonald, K. S. (2011). Career aspirations of non-managerial women: Adjustment and adaptation. Journal of Career Development, 29 (4), 221-235.##Holmes, Len &amp;Joyce ,Paul (1993).&quot;Rescuing the Useful Concept of Managerial Competence: From Outcomes Back to Process&quot;. Personnel Review;22, 6; ABI/INFORM Global pg.37-52##Iversen , Ole I.(2000).Managing people towards a workforce, Part A - Managerial competencies .Presented at the 8th World Congress on HRM , Paris##Jansen, Paul G.W &amp;VinkenburgClaartje J. (2011) Predicting management career success from assessment center data: A longitudinal study, Journal of Vocational Behavior, No 68 , 253–266##Kennedy H.P.(2004), Enhancing Delphi Research: Method and Results., pp:504-511.##Landeta J,(2006) Current Validity of the Delphi Method in Social Sciences, Technological Forcasting and Social Change,pp:467-482##Lepak, D. P., &amp; Snell, S. A. (1999). The human resource architecture: Toward a theory of human resource capital allocation and development. Academy of Management Review, 24, 31-49.##Linham, E. &amp; Lin, P. (2000). &quot;Professionalism in Public Accounting: Function, Rank, and Firm Size &quot;, University of North Carolina, March, PP:1-20.##Priti, J. (2005). A comparative analysis of strategic human resource management issues in an organizational context, Library review, Vol. 54 No. 3, pp 166-179##Werner. John M, Desimone. Randy L (2009)Human Resource Development, South Western Cengage Learning, First Edition, USA##Wright, Patrick M. &amp; Boswell, Wendy R. (2002) Desegregating HRM: A Review and Synthesis of Micro and Macro Human Resource Management Research, Journal of Management, Vol. 28, No. 3, 247-276 ##Xiaohui Wang , Gary N. McLean(2007) The Dilemma of Defining International Human Resource Development , Human Resource Development Review, Vol. 6, No. 1, 96-108 ##Yin L. Roger(2007) Learning pyramid, available at: http://facstaff.uww.edu/yin/ Learning pyramid explained. Htm##Yin L. Roger, Crews Tena B., Brookshire Robert G., Norris Daniel T.,(2005) LIFELONG E-LEARNING: A FOUNDATION FOR TECHNOLOGY EDUCATION AND PROFESSIONAL SUCCESS, Issues in Information Systems, Volume VI, No. 1##Bartlet, A. C., &amp; Ghoshal, S. (2002). Building competitive advantage through people. MIT Sloan Management Review, Winter, 34-41.##Becker, E. B., &amp; Huselid, A. M. (2006). Strategic human resource management: Where do we go from here? Journal of Management, 32, 898-925.##Carmeli, A., Gelbard, R., &amp; Gefen, D. (2010). The importance of innovation leadership in cultivating strategic fit and enhancing firm performance. Leadership Quarterly, 20, 339-349.##Carmeli, A., &amp; Tishler, A. (2004). The relationships between intangible organizational elements and organizational performance. Strategic Management Journal, 25, 1257-1278.##Combs, J., Liu, Y., Hall, A., &amp; Ketchen, D. (2006). How much do high-performance work practices matter? A meta-analysis of their effects on organizational performance. Personnel Psychology, 59, 501-528.##Davis, D. P., &amp; Pett, L. T. (2002). Measuring organizational efficiency and effectiveness. Journal of Management Research, 2(2), 87-97.##Gong, Y., Law, K. S., &amp; Chang, S., Xin, K. R. (2009). Human resources management and firm performance: The differential role of managerial affective and continuance commitment. Journal of Applied Psychology, 94, 263-275.##Hatch, W. N., &amp; Dyer, H. J. (2004). Human capital and learning as a source of sustainable competitive advantage. Strategic Management Journal, 25, 1155-1178.##Katou, A. A., &amp; Budhwar, P. S. (2006). Human resource management systems and organizational performance: A test of a mediating model in the Greek manufacturing context. Human Resource Management, 17, 1223-1253.##Lepak, D. P., &amp; Snell, S. A. (2002). Examining the human resource architecture: The relationships among human capital, employment, and human resource configurations. Journal of Management, 28, 517-543.##Ussahwanitchakit, P. (2008). Impacts of organizational learning on innovation orientation and firm efficiency: An empirical assessment of accounting firms in Thailand. International Journal of Business Research, 8(4), 1-11.##اعرابی، سید محمد، فیاضی، مرجان (1387) استراتژی منابع انسانی ، انستیتو ایز ایران،چاپ اول، تهران ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی نقش سرمایه اجتماعی در تسهیم موثردانش کارکنان شرکت نفت و گاز پارس</TitleF>
		<TitleE>The influence of social capital on knowledge Pars Oil and Gas Company</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>درحالی&#173;که تأکید مدیریت دانش سنتی بر فناوری یا طراحی سیستم&#8204;های اطلاعاتی پردازش&#173;گر دانش بود، در دیدگاه &#173;های نوین، بیشتر بر عوامل انسانی و رفتارهای موثر در تسهیم دانش تمرکز می&#173;شود. بنابراین هدف این&#160; پژوهش آن است که با تمرکز بر بعد انسانی تسهیم دانش، تاثیر سرمایه اجتماعی بر تسهیم موثرتر دانش کارکنان شرکت نفت و گاز پارس بررسی شود. برای گردآوری داده&#173;ها از پرسشنامه استفاده شده است. نتایج نشان می&#173;دهند که سرمایه اجتماعی بر تسهیم دانش درون واحدی و میان واحدی موثر است. همچنین بر اساس نتایج، سرمایه اجتماعی درافراد دارای تحصیلات بالاتر، میانگین بالاتری دارد و افراد با سابقه مدیریتی بیشتر، به لحاظ تسهیم دانش، میانگین پایین&#173;تری نسبت به افراد بدون سابقه مدیریتی یا دارای سابقه مدیریتی کمتر دارند. به نظر می&#173;رسد مدیران چندان حاضر نیستند اطلاعات و تجارب خود را در اختیار افراد زیرمجموعه، به ویژه کارکنان خیلی شایسته یا افراد تازه استخدام شده قرار دهند. این نتایج با نتایج پروژه اجرا شده در زمینه مدیریت دانش در شرکت نفت و گاز پارس در مدت دو سال اخیر همراستا بوده و تطبیق پیدا می کند. پیشنهاد می شود که شرکتهای زیرمجموعه صنعت نفت به عنوان شرکتهایی که در حوزه مدیریت دانش عملکرد نسبتا موفقی دارند، با تسهیم دانش و انتقال تجارب خود به سازمانهای دیگر، آغازگر حرکتی برای تسهیم دانش میان سازمانی و سوق دادن هرچه بیشتر کشور در مسیر توسعه یافتگی باشند. هم چنین با توجه به نتایج به دست آمده می بایست راهکارهای عملیاتی برای افزایش اعتماد میان کارکنان جهت تسهیم دانش پیاده سازی شود.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>While Traditional knowledge management emphasis is more on the technology and designing information systems, modern approaches focus more on human resources and their behaviors in knowledge sharing. So this research aims to investigate the influence of social capital on knowledge sharing between human resources of Pars Oil and Gas Company (POGC) by focusing on human features of knowledge sharing. Data was gathered using questionnaire. Results show that social capital affects on inter and intra departments knowledge sharing; high educated employees have more social capital, however people with higher managerial experiences, show less social capital than less experienced employees. It seems that managers don&#8217;t prefer to share their knowledge and experiences with their subordinates especially the more competent or new employed ones. Finally it is suggested that corporations working in petroleum industry, as the corporations which are successful in knowledge management, should share their experiences and knowledge with other corporations.&#160; It is assumed that it might lead to Iran development in long run.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>109</FPAGE>
			<TPAGE>132</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>احسان</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مهربان فر</Family>
				<NameE>Ehsan</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mehrabanfar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی امیر کبیر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>صنعتی امیر کبیر</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عسل</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>آغاز</Family>
				<NameE>Asal</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Aghaz</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی امیر کبیر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>صنعتی امیر کبیر</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>a.aghaz@aut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>knowledge sharing- social capital- human resources- Pars Oil and Gas Company</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تسهیم دانش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرمایه اجتماعی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عوامل انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت نفت و گاز پارس</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Al-Alawi, A. I., Al-Marzooqi, N. Y. &amp; Fraidoon Mohammed, Y. (2007) Organizational culture and knowledge sharing: critical success factors. Journal of Knowledge Management, 11(2): 22 – 42.##Alavi, M., Leidner, D. E., (2001) Review: knowledge management and knowledge management systems: conceptual foundations and research issues. MIS Quarterly, 25: 107–136.##Anderson, A., Park, J. &amp; Jack, S. (2007) Entrepreneurial social capital: conceptualising social capital in new high-tech firms’, International Small Business Journal, 25(3): 245-72.##Balle, M. (1999) Making bureaucracy work. Journal of Management in Medicine, 13 (3): 190-200.##Bhatt, G. D. (2001) Knowledge management in organizations: examining the interaction between technologies, techniques and people. Journal of Knowledge Management, 5(1):68-75.##Bourdieu, P. (1986) Sociology in Question, Sage, London.##Burt, R. S. (1992) Structural Holes: The Social Structure of Competition, Harvard University Press, Cambridge, MA.##Cabrera, E. F. &amp; Cabrera, A. (2005) Fostering knowledge sharing through people management practices. The International Journal of Human Resource Management, 16 (5): 720-35.##Cao, Y. &amp; Xiang, Y. (2012) The impact of knowledge governance on knowledge sharing. Management Decision, 50(4): 591-610.##Casimir, G., Lee, K. &amp; Loon, M. (2012) Knowledge sharing: influences of trust, commitment and cost. Journal of Knowledge Management, 16 (5): 740- 753.##Chen , T. Y., Chen , Y. M., Lin, Ch. J. &amp;  Chen, P. Y. (2010) A fuzzy trust evaluation method for knowledge sharing in virtual enterprises. Computers &amp; Industrial Engineering, 59: 853–864.##Cockrell, R. C &amp; Stone, D. N. (2010) Industry culture influences pseudo-knowledge sharing: a multiple mediation analysis. Journal of  Knowledge Management, 14 (6 ): 841-857.##Coleman, J. S. (1988) Social capital in the creation of human capital. American Journal of Sociology, 94: 95-120. ##Davenport, T.H., &amp; Prusak, L. (1998) Working knowledge: how organisations manage what they know.  Boston, MA: Harvard Business School Press.##Dixon, N. (2002) The neglected receiver of knowledge sharing. Ivey Business Journal, 66 (4):35-40.##Fukuyama, F. (1995) Trust: The Social Virtues and the Creation of Prosperity, Penguin Books, New York, NY.##Fukuyama, F. (1997) Social capital and the modern capitalist economy: creating a high trust workplace, Stern Business Magazine, 4 (1).##Hong, D. G., Koo, Ch. &amp; Suh, E. (2009) Overcoming barriers of knowledge sharing through communities of practice: A case study of steel company. Korean journal of Information Systems Review, 11(2): 131–145.##Hong, D., Suh, E. &amp; Koo, Ch. (2011) Developing strategies for overcoming barriers to knowledge sharing based on conversational knowledge management: A case study of a financial company. Expert Systems with Applications, 38: 14417–14427.##Jacobs, J. (1965) The Death and Life of Great American Cities, Penguin Books, London.##Kubo, I., Saka, A., &amp; Pam, S. L. (2001) Behind the scenes of knowledge sharing in a Japanese bank. Human Resource Development International, 4(4): 465−485.##Lam, A. (2000) Tacit Knowledge, Organizational Learning and Societal Institutions: An Integrated Framework. Organizations Studies, 18(6):973-996. ##Law, Ch. C. H. &amp; E. W. T. Ngai (2008). An empirical study of the effects of knowledge sharing and learning behaviors on firm performance. Expert Systems with Applications, 34: 2342–2349.##Lee, J (2008) path toward democracy in South Korea, Social Capital and Democracy Embedded in the Citizens. Asian Survey, 48(4): 580–602.##Leenders, R. Th. A. J. &amp; Gabbay, S. M. (1999) Corporate Social Capital and Liability. Kluwer Academic Publishers, Boston, MA.##Lesser, E. L. (Ed.) (2000) Knowledge and Social Capital, Butterworth-Heinemann, Oxford.##Liebowitz, J. &amp; Chen, Y. (2002) Knowledge sharing proficiencies: the key to knowledge management, in Holsapple, C.W. (Ed.), Handbook on Knowledge Management, 1st ed., Vol. 1, Springer-Verlag, Heidelberg, pp. 409-24.##Lin, T. Ch., Wub, Sh. &amp; Lu, Ch. T. (2012) Exploring the affect factors of knowledge sharing behavior: The relations model theory perspective. Expert Systems with Applications, 39: 751–764.##Lock Lee, L. (2005) Schemes and Tools for Social Capital Measurment as a Proxy for Intellectual Capital Measures. In Rao, M. (2012) Knowledge Management Tools and Techniques,  Routledge, pp. 123-135.##Mayer, R. C., Davis, J. H. &amp; Schoorman, F. D. (1995) An integrative model of organizational trust. Academy of Management Review, 20 (3): 709-34.##McElroy, M. W. (2000) Integrating complexity theory, knowledge management and organizational learning. Journal of Knowledge Management, 4 (3):195 – 203.##McElroy, M. W. (2003) The New Knowledge Management: Complexity, Learning, and Sustainable Innovation, Butterworth-Heinemann.##Michailova, S. &amp; Hutchings, K. (2004) Knowledge Sharing and National Culture: a comparison between China and Russia. Journal of Management Studies, 43(3): 383-405.##Millen, D. R., Fontaine, M. A., &amp; Muller, M. J. (2002) Understanding the benefit and costs of communities of practice. Communications of the ACM, 45(4): 69-73.##Nahapiet, J. &amp; Ghoshal, S. (1998) Social capital, intellectual capital, and the organizational advantage. Academy of Management Review, 23(2): 242-66.##Nonaka, I. &amp; Nishiguchi, T. (2001) Knowledge Emergence: Social, Technical, and Evolutionary Dimensions of Knowledge Creation, Oxford University Press, New York, NY.##Nonaka, I. &amp; Takeuchi, H. (1995) The Knowledge Creating Company: How Japanese Companies Create the Dynamics of innovation. New York: Oxford University Press.##Nonaka, I. (1994) A Dynamic Theory of Organizational Knowledge Creation. Organization Science, 5(1):14-37.##Pastoriza, D., Arino, M. A. &amp; Ricart, J. E. (2008) Ethical managerial behaviour as an antecedent of organisational social capital. Journal of Business Ethics, 78: 329-41.##Poortvliet, P. M., Janssen, O., Van Yperen, N. W. &amp; Van de Vliert, E. (2007) Achievement goals and interpersonal behavior: how mastery and performance goals shape information exchange. Personality and Social Psychology Bulletin, 33 (10): 1435-1447.##Saint-Onge, H. &amp; Wallace, D. (2003) Leveraging Communities of Practice for Strategic Advantage. London &amp; New York: Butterworth Heinemann.##Schumpeter, J. A. (1934) The Theory of Economic Development, Harvard University Press, Cambridge, MA.##Song, S. (2001) An internet knowledge sharing system. The Journal of Computer information System, 42 (3), 25-30.##Susarla, A., Liu, D, &amp; Whinston, A. B. (2003) Peer-to- Peer Enterprise knowledge Management. In Handbook on Knowledge management. Knowledge Directories, Berlin: Springer, pp.129-139.##Tohidinia, Z. &amp; Mosakhani, M. (2010) Knowledge sharing behavior and its predictors. Industrial Management &amp; Data Systems, 110 (4): 611-631.##Van den Hooff, B. &amp;  de Ridder, J. A. (2004) Knowledge sharing in context: the influence of organizational commitment, communication climate and CMC use on knowledge sharing. Journal of Knowledge Management, 8(6):117–130.##Vilanova, P. &amp; Josa, T.  (2003) Social Capital as a Managerial phenomenon, Department of Industerial Engineering &amp; Management, Tampere unversity of Technology.##Wen, P. &amp; Liao, J.Q. (2010) The influence of different types of performance appraisal on employee appraisal reaction: a study based on appraisal purposes. Nankai Business Review, 13(2).##Wright, P. M., McMahan, G. C. &amp; McWilliams, A. (1994) Human Resources and Sustained Competitive Advantage: A Resource-Based Perspective. International Journal of Human Resource Management, 5(2): 301–26.##Yang, H. L. &amp; Wu, T.C.T. (2008) Knowledge sharing in an organization. Technological Forecasting &amp; Social Change, 75: 1128–1156.##الوانی، مهدی و نقوی، میر علی(1381) سرمایه اجتماعی: مفاهیم و نظریه ها. فصلنامه مطالعات مدیریت، شماره 33 و 34، صص 3-26.##فارسانی، جواد جعفری، قربانی زاده، وجه الله، و حبیبی، معصومه(1390). عدالت ادراک شده از سوی کارکنان در رابطه باتعدیل نیروی انسانی و تاثیر ان بر نشر دانش سازمانی، نشریه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال چهارم، شماره 14، صص 93-116## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>		در جستجوی الگوی راهبردی مدیریت استعداد مطالعه موردی شرکت نفت و گاز پارس </TitleF>
		<TitleE> Strategic Model of Talent Management: A Case Study of Pars Oil and Gas Company</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>پژوهش حاضر، به منظور طراحی مدل راهبردی مدیریت استعداد در شرکت نفت و گاز پارس بر اساس تجارب بین المللی برتر انجام شده است. روش پژوهش، روش آمیخته ( کیفی - کمی ) می باشد و نمونه گیری در آن، در دو مرحله صورت گرفته است. در مرحله کیفی ، نمونه شامل 24 نفر از مدیران و کارشناسان ارشد( خبرگان) است که به روش نمونه گیری هدفمند انتخاب شدند و در مرحله کمی از روش نمونه گیری تصادفی با استفاده از فرمول کوکران حجم نمونه به تعداد&#160; 267 نفر از میان کلیه کارکنان شرکت تعیین شد. بر پایه ی پیشینه پژوهشی مربوط به تجربه های بین المللی مرتبط با فرایند مدیریت استعداد و همچنین مدارک و اسناد در دسترس و مرتبط با این موضوع در شرکت نفت و گاز پارس، ابعاد و مولفه های اولیه مدیریت راهبردی استعداد استخراج شد. سپس، به منظور متناسب بودن این ابعاد و مؤلفه ها با و یژگیها و انتظارات شرکت ، از آراء و نظرات خبرگان شرکت کننده در مصاحبه ها، با به کارگیری روش تحلیل محتوا، استفاده شد. بر این اساس، الگوی اولیه مدیریت راهبردی استعداد در شرکت نفت و گاز پارس طراحی گردید و پس از ارزیابی و اصلاح الگوی اولیه به وسیله ی تحلیل عاملی مرتبه دوم، الگوی نهایی طراحی گردید. از جمله ویژگی های بارز این مدل، سیستمی بودن و جامعیت مدل نسبت به سایر مدل های بومی و بین المللی و همچنین، رویکرد راهبردی به آن است که موجب توجه به محیط بیرونی و انطباق و سازگاری آن با محیط درونی شده است و مهم تر آن که، استفاده از این مدل راهبردی برای مدیریت استعداد ها در شرکت نفت و گاز به مسئولین امر کمک می کند تا به جای تکرار آنچه در مدیریت منابع انسانی انجام می شود، چارچوب منسجمی را برای کشف، توسعه، راهبری و حفظ و نگهداشت این سرمایه های انسانی ارزشمند پیش روی داشته باشند و بدین وسیله پاسخگوی چالش ها و نیازهای نو ظهور باشد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>This study aimed to design a strategic model of talent management at Pars Oil and Gas Company (POGC) based on international best practice experience. Research method is a mixed method (qualitative-quantitative) and sampling is done in two phases.&#160;In qualitative phase, sample included 24 top managers and senior executives (experts) who were selected by purposive sampling and in quantitative phase, by random sampling method and using Cochran formula, sample size of 267 people were selected among all employees. Based on the related literature and accessible documents on this subject in POGC, the primary dimensions and components of strategic talent management were determined.&#160;Then, in order to fit the dimensions and components with the characteristics and expectations of company, the opinions of experts participating in interviews were analyzed by using content analysis method. In this way, the initial model of strategic talent management in POGC was designed. After evaluating and modifying the initial model by a second-order factor analysis, the final model was designed.&#160;In comparison with current domestic and international models, some distinct features of this model are its systematic basis, comprehensiveness and also its strategic approach that leads to consider the external environment and its adaptation with the internal environment and more importantly, the use of this strategic model of talent management helps POGC officials to have a&#160;unified framework for the identisication, development, maintenance and keeping ahead of valuable human capital rather than repeating what is done in human resource management department, and thereby meet the emerging challenges and needs of the company.

&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>133</FPAGE>
			<TPAGE>172</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>فاطمه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خالوندی</Family>
				<NameE>Fatemeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Khalvandi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید رجایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهید رجایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عباس</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عباس پور</Family>
				<NameE>Abbas</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Abbaspour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>abbaspour@atu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>strategic model- talent management- strategic  Pars Oil and Gas Company-mixed method</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت  استعداد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت راهبردی استعداد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>منابع انسانی مستعد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تجارب بین المللی برتر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت نفت و گاز پارس</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Axelrod, B., Handfield-Jones, H., &amp; Michaels, E. (2002). A new game plan for C players. Harvard Business Review, 80(1), 80−88.##Barney, J. B. (1995). Looking inside for competitive advantage. Academy of Management Executive, 9(4), 49−61.##Bhatnagar, Jyotsna. (2007). Talent management strategy of employee engagement in Indian ITES employees: key to retention: Emerald Group, Employee Relations, Vol. 29 No. 6, pp. 640-663##Boeiji, Hennie (2010). Analysis in Qualitative Research (2nd ed.). Thousand Oaks, CA: Sage. Publications Ltd##Buckingham, M., &amp; Vosburgh, R. M. (2001). The 21st century human resources function: It's the talent, stupid! Human Resource Planning, 24(4),17−23.##Byham, W. C. (2001). Are leaders born or made? Workspan, 44(12), 56−60.##Byham, W., Smith, A., &amp; Paese, M. (2002). Grow your own leaders. How to identify, develop, and retain leadership talent. New Jersey: Prentice – Hall.##Cappelli, Peter (2004). Talent Management in the 21st Century: Singapore Management University.##Chowanec, G. D., &amp; Newstrom, C. N. (1991). The strategic management of international human resources. Business Quarterly, 56(2), 65−70.##CIPD (2006b). Talent Management; Understanding the Dimensions. CIPD, London##Cohn, J. M., Khurana, R., &amp; Reeves, L. (2005). Growing talent as if your business depended on it. Harvard Business Review, 83(10), 63−70.##Collings, D. G. &amp; Mellahi, K. (2009). Strategic talent management: A review and research agenda. Human Resource Management Review, 19, 304 - 313.##Davis, Tony (2007). Talent assessment: a new strategy for talent management. Gower Publishing, Ltd. ##Duttagupta, R. (2005). Identifying and managing your assets: Talent management. London: PricewaterhouseCoopers##Gandossy, R., &amp; Kao, T. (2004). Talent wars: Out of mind, out of practice. Human Resource Planning, 27(4), 15−19.##Garger, E. M. (1999). Holding on to high performers: A strategic approach to retention. Compensation and Benefits Management, 15(4), 10−17##Grisham, Tammy &amp; Misko, D. Zachary (2010). GE Money Americans. In Marshall Goldsmith and Louis Carter )eds): Best Practices in Talent Management: How the World's Leading Corporations Manage, Develop, and Retain Top Talent. John Wiley &amp; Sons, Inc.##Hsieh H.-F. &amp; Shannon S. (2005). Three approaches to qualitative content analysis. Qualitative Health Research,15, 1277–1288.##Heinen, J. S., &amp; O'Neill, C. (2004). Managing talent to maximize performance. Employment Relations Today, 31,67−82.##Hilton, D. M. (2000). Hiring and retaining top talent. Credit :::union::: Executive Journal, 40(5), 12−16.##Hirsh, W. (2008). Succession planning demystified IES report 372, ISBN 1851843027, Institute for Employment Studied.##Hitt, M.A., Ireland, D.R., &amp; Hoskisson, R.E. (2005). Strategic management: Competitiveness and globalization.(6th ed.). Mason, OH: Thomson South-Western. ##Jackson, S. E., &amp; Schuler, R. S. (1990). Human resource planning: Challenges for industrial/organizational psychologists. American Psychologist, 45(2), 223−239.##Kesler, G. C. (2002). Why the leadership bench never gets deeper: Ten insights about executive talent development. Human Resource Planning, 25, 32−44.##Krause, A. Janet (2007). Succession planning and talent management recommendations or reduce workforce attrition and prepare for an aging population. Doctoral Dissertation, available at: http://www.umi.com/pqdauto##Lermusiaux, Y. (2005, May).Talent Management: A definition. Retrieved September 8, 2005, from http://www.taleo.com/blog/index.php?m=200505##Michaels, E., Handfield- Jones, H., &amp; Axelrod, B. (2001). The War for Talent. Boston: Harvard Business School Press.##Mercer, S. R. (2005). Best-in-class leadership. Leadership Excellence, 22(3), 17##Meyer, Terry (2005). Talent Management. Available at: www.fasset.org.za/downloads/Talent_Mng_article.pdf##Olsen, R. (2000). Harnessing the internet with human capital management. Workspan, 43(11), 24−27.##Pascal, C. (2004). Foreword. In Schweyer (Ed.), Talent management systems: Best practices in technology solutions for recruitment, retention, and workforce planning. Canada: Wiley.##Pegels, C. C. (1981). A Markov chain application to an engineering manpower policy problem. IEEE Transactions on Engineering Management, 28(2), 39−43.##Schweyer, A. (2004a).Talent management systems: Best practices in technology solutions for recruitment, retention, and workforce planning. Canada: Wiley.##Romans, J., &amp; Lardner, L. (2005). Integrated talent management at BD Japan. Strategic HR Review, 4(5), 16−19.##Rothwell, W. J. (1994).Effective succession planning: Ensuring leadership continuity and building talent from within. New York: Amacom.##Rothwell, W. J. (2001). Effective succession planning: Ensuring leadership continuity and building talent from within (2nd ed.). New York: Amacom.##Rothwell, W. (2002). Putting success into your succession planning. Journal of Business Strategy, 23(3), 32. Retrieved April 10, 2007, from the Business Source Premier database.##Sinclair, Maria-luisa (2004). A talent management strategy for the justice institute of BC. Thesis, available at: http://www.umi.com/pqdauto.##Smart, B. D. (1999).Top grading: How leading companies win by hiring, coaching, and keeping the best people. Paramus, NJ: Prentice Hall Press.##Stahlman, E. J., &amp;Lewis, R. E. (1994). Workforce transition model for US Department of Energy non-nuclear reconfiguration. International Journal of Industrial Engineering, 1(3), 1−12.##Sweem, Susan L. (2009). Leveraging Employee Engagement through a Talent Management Strategy: Optimizing Human Capital through Human Resources and Organization Development Strategy in a Field Study, dissertation, available at: http://www.umi.com/pqdauto##Sullivan, J. To build, buy or trade talent: That is the question behind talent management. Retrieved September 8, 2005, from http://www.erexchange.com/Articles/default.asp?CID={B22548F2-AAD0-4551-83EC-561E0AE959EA}##The Concise Oxford Dictionary of English Etymology. (1996). Retrieved 26 Feb. 2010. from http://www.encyclopedia.com.##The American Heritage® Dictionary of the English Language. (2004). Fourth Edition. Houghton Mifflin Company. Retrieved 26 Feb. 2010 from http://www.answers.com.##Tucker, E., Kao, T., &amp; Verma, N. (2005, July/August). Next-generation talent management: Insights on how workforce trends are changing the face of talent management. Business Credit, 107, 20−27.##Uren, L. (2007), “From talent compliance to talent commitment”, Strategic HR Review, Vol. 6 No. 3, pp. 32-5. ##Williams, M. (2000). The War for Talent: Getting the best from the best. London: CIPD House.##Wallis, Shannon. , Underhill, Briano &amp; Mcnamara, carter (2010). Microsoft Corporation In Marshall Goldsmith and Louis Carter )eds): Best Practices in Talent Management: How the World's Leading Corporations Manage, Develop, and Retain Top Talent. John Wiley &amp; Sons, Inc.##Wellins, R. S., Smith, A. B., &amp; Rogers, R. W. (2006). The CEO’s guide to talent management: Building a global leadership pipeline. Pittsburgh, PA: Development Dimensions International.##Wild, B., &amp; Schneeweiss, C. (1993). Manpower capacity planning: A hierarchical approach. International Journal of Production Economics, 30,95−106.##Williams, M. (2000).The war for talent: Getting the best from the best. London: CIPD.##ابوالعلایی، بهزاد، و غفاری، عباس. ( 1385). مدیران آینده: استعدادیابی و جانشین پروری مدیران. تهران، سازمان مدیریت صنعتی، چاپ سوم ص 285.##بازرگان، عباس. (1387). روش تحقیق آمیخته: رویکردی برتر برای مطالعات مدیریت. فصلنامه دانش مدیریت، سال21، شماره 81، از صفحه 19 تا 36.##باقری، مسلم. (1390). طراحی نظام مدیریت استعدادها جهت بهبود عملکرد کارکنان شرکت نفت و گاز پارس. پروژه پژوهشی چاپ نشده، موسسه مطالعات بین المللی انرژی.  ##جعفری مقدم، سعید. (1387). ارزیابی و انتخاب استعدادهای مدیریتی در شرکت برق تهران، پروژه پژوهشی‌ چاپ نشده، وزارت نیرو.##درویش، حسن، موغلی، علیرضا، موسوی و پناهی، بلال.(1391).  شایستگی های منابع انسانی و رابطه آنها با استراتژی های منابع انسانی و کسب و کار در شرکت ملی پتروشیمی، دو فصلنامه مجله پژوهش های مدیریت، سال پنجم، شماره  17، صص 27-49 ##رضائیان، علی و سلطانی، فرزانه. (1388). معرفی مدل جامع و سیستمی مدیریت استعداد جهت بهبود عملکرد فردی کارکنان صنعت نفت. فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال سوم، شماره ، صص  7-15##سرمد، زهره، بازرگان، عباس و حجازی، الهه. (1383). روشهای تحقیق در  علوم رفتاری. تهران، انتشارات آگه##شجاعی، عمادالدین و دری، بهروز. (1387). طراحی و تبیین مدل تفصیلی نظام جانشینی و جایگزینی (تجربه پالایش وپخش). چهارمین کنفرانس توسعه منابع انسانی؛ تهران؛ تیر ماه. ##کریمی و حسینی. (1389). تأثیر عوامل راهبردی زمینه ساز بر مدیریت استعداد. مطالعات مدیریت راهبردی، شماره 2  تابستان ##ص 71- 51## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی تأثیر پذیرش فناوری اطلاعات بر عوامل تقویت کننده بهره وری منابع انسانی
 (مطالعه موردی: ستاد مرکزی شرکت گاز استان لرستان)
</TitleF>
		<TitleE>The influence of technology Acceptance on Increase the productivity of Human resource management
(Case Study: Lorestan Gas Co.)
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>سازمان&#8204;ها به منظور ارتقای کمیت و کیفیت خدمات، افزایش رقابت، کارایی و کاهش هزینه&#8204;ها و همچنین موفقیت در چالش&#8204;های جامعه امروزی باید بهبود و افزایش بهره وری منابع انسانی را مورد توجه قرار دهند و با توجه به اینکه فناوری اطلاعات عامل مهمی در بهبود بهره وری به شمار می&#8204;رود پژوهش حاضر با هدف بررسی تأثیر پذیرش فناوری اطلاعات بر عوامل تقویت کننده بهره وری منابع انسانی در ستاد مرکزی شرکت گاز استان لرستان صورت گرفته است. تعداد اعضاء در زمان تحقیق (218) نفر بوده است. این مطالعه توصیفی &#8211; تحلیلی در پاییز سال 1391 انجام شده است. گردآوری داده&#8204;ها به وسیله پرسشنامه به صورت لیکرت 5 گزینه&#8204;ای بود. روایی پرسشنامه از طریق نظرات اساتید و متخصصان و پایایی آن نیز با انجام پیش آزمون در 20 نفر از افراد جامعه پژوهش انجام شد و با میانگین ضریب همبستگی 91/27 تایید شدند. نتایج تحقیق مشان داد که چهار فرضیه مورد پذیرش قرار گرفت که شامل(آموزش با مقدار 0/290+ ، مشارکت با مقدار 0/483+، تعهد با مقدار 0/145+ و رضایت&#160; با مقدار0/121+&#160; بر بهره وری منابع انسانی تاثیر گذارند و دلایل رد سه فرض دیگر(حقوق و دستمزد، ارزیابی عملکرد و خلاقیت شغلی) در این تحقیق احراز نشد. &#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>&#160;&#160;Organizations For promoting the quality and quantity of services, increasing competition, efficiency and reducing the Costs and changes lead the organizations to modern challenges must be developed and increased productivity human resource management factor, and information technology important in the increasing productivity human resource management factor, the present study was conducted to survey The effect of information technology acceptance on increase the productivity human resource management factor. This descriptive analytical study was carried out during autumn 2011-2012 on all members of&#160;&#160; Province of Lorestan Gas Company, Private Joint Stock (218 participants). Data were collected using a standard questionnaire. Questionnaire rating was in the form of five-point Likert scale. Its validity was confirmed through content validity and professional comments and its reliability was established through the pretest-posttest done with 20 participants and with the Correlation coefficient of 0.9127 the data were analyzed using SPSS, software.Based on findings from multiple-variable regression 4 hypothesizes of research are accepted, Inclusive e) education with scantling +0.290, partnership with scantling +0.483, commitment with scantling +0.145, satisfaction with scantling +0.121) influenced on human resource productivity and and 3 others hypothesizes (salary and wage, Job Creativity, turnover Evaluation) in this article are not supported
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>173</FPAGE>
			<TPAGE>199</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سعید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خدامرادی</Family>
				<NameE>Saeed</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Khodamoradi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شاهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شاهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مسلم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حقی کرم الله</Family>
				<NameE>Moslem</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Haghi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شاهد تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شاهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فردین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حیدر پور</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه بروجرد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>بروجرد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>information technology- acceptance- human resource productivity- Gas Company</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پذیرش فناوری اطلاعات</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بهره وری منابع انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت گاز</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Althin, R. &amp; Behrenz, L. (2005)‌ &quot;Efficiency And Productivity of Employment Offices Employment: Evidence From Sweden, International Journal of Manpower&quot;, 26, (2) , 196-206.##Bishap, J. W.; Scott, K. D.; Burroughs, S.M.,(2000) , Support, Commitment and Employee Outcomes in Team Environment, Review, Vol.17, No.2, pp.218-225.##Brigitte, Kroon; Karina, Van De Voorde and Jules Timmers (2012). “High performance work practices in small firms: A resource-poverty and strategic decision-making perspective&quot; Small Bus. Econ. DOI: 10.1007/s11187-012-9425-0, open access at Springerlink.com.##Bulent, Unel (2010). &quot;Analyzing skilled and unskilled labor efficiencies in the US&quot;, Contents lists available at Science Direct, Journal of Macroeconomics 32 (2010) 957–967.##Chonghun Han, Minjin Kim, En Sup Yoon, (2008) &quot; A hierarchical decision procedure for productivity innovation in large-scale petrochemical processes   &quot; Computers and Chemical Engineering  1029–1041##Davis.F.D,(1989) ,&quot;Perceived usefulness, presided ease of use, and user acceptance of information technology&quot; .MIS Quarterly 13(3) , 319-339.##Dutoit, C., and Koekemoer, R. (2003). A Labor Model for South Africa. South African Journal of Economics, 71(1) : 49–76.##Gordon, R. J.(1978). Productivity, Wage and Price inside and outside of Manufacturing in the U.S.A., Japan and Europe, European economic review, Vol.31, pp 685-733.##Legrise.P, lngham. J, Colleretee.P.(2003) ,&quot;Why do people use information technology? A critical review of the technology accepting model&quot;. Information and technology 40(3), pp 191-204.##Mc Kenna, S., (2005), &quot;Organizational Commitment in The Small Entrepreneurial Business in Singapore&quot;, Cross Cultural Management, 12, (2) , 16-37.##Ozbiligin, Mustafa, (2005) , &quot;Theory And Practice, International Human Resource Management&quot;, First Published By Dalagrave Macmlilan.##Organ, D. W. (1988). &quot;Organizational citizenship behavior: the good soldier syndrome&quot;. Lexington, MA: Lexington Books.##Pink.B.(2001) , &quot;Information technology use in New Zealand. Published by statistic New Zealand&quot; Te Tari Tata. Wellington, new Zealand.##Savery, L. K., (1998) , &quot;Management And Productivity Increases&quot;, Journal of Management Development, 17(1) , 68-74.##Siegel, L ; Lane, I.M.,(1987). Personnel and Organizational Psychology, Illinois, Richard.D.Irwin, Inc, 2nd ed, p.412.##Stainer, Alan (1997) , &quot;Logistic-a Productivity and Performance Perspective&quot;, Suuly Chan Management an International Gournal, 2(4) , 53-62.##Shen.D, Laffy.J,Lin.Y, Huang.X.(2006) ,&quot;Social Influence for perceived usefulness and Ease-of-Use of course delivery system&quot;, Journal of inter active online Learning, vol5,No3, 37-54##Robin Cowana, BulatSanditova, RifkaWeehuizena, (2011)&quot;  Productivity effects of innovation, stress and social relations  &quot;  Journal of Economic Behavior &amp; Organization, J. Econ. Behav. Organ., doi:10.1016/j.jebo.2011.01.028##Thomas W. H. N.; Marcus M, Butts; Robert J, Vandenberg; David M, DeJoy and Mark G, Wilson, (2006) , &quot;Efects of Management Communication, Opportunity for Learning, and Work Schedule Xexibility on Organizational Commitment&quot;, Journal of Vocational Behavior, 68(4) , 474–489.##Wysocki, Alen F; Kepner, Karl W., (2006) , &quot;Management Beliefs That Tend to Reduce Association Motivation And Productivity&quot;, 1-2##Zain.M, Rose.R.C, Abdulla.L, Masrom.M.(2005) ,&quot;The relationship between information technology acceptance and organization agility in Malasia&quot;, Information and management42(6) ,pp829-839. ####بیگی نیا، عبدالرضا و سرداری، احمد و نجاری نژاد، حسن (1389)، «تأثیر توانمندسازی شناختی کارکنان بر عوامل تقویت کننده بهره وری نیروی انسانی»، چشم انداز مدیریت دولتی، شماره 3، پاییز 89، صص 102-79##گلشن، اصغر (1385)، «بررسی اثر فناوری اطلاعات بر چابکی سازمان»، پایان نامه کارشناسی ارشد، مدیریت دولتی گرایش نیروی انسانی، دانشگاه شاهد. دانشکده علوم انسانی.##خراسانی، اباصلت و دوستی، هومن (1390). «ارزیابی اثر بخشی دوره‌های ضمن خدمت مهندسی بر اساس الگوی بازگشت سرمایه»، فصلنامه آموزش مهندسی ایران، سال سیزدهم، شماره 52، صص 122-103.##دیویس، کیت و نیواستورمف جان (1373)، «رفتار انسانی در کار، مترجم: محمد علی طوسی»، تهران: مرکز آموزش مدیریت دولتی.##رابینز، استیفن (1376)، «مبانی رفتار سازمانی مترجمان: علی پارسائیان و سید محمد اعرابی»، تهران انتشارات دفتر پژوهش‌های فرهنگی.##زارعیان، حامد (1373)، «مشارکت ابزار مدیران موفق»، ماهنامه کنترل کیفیت، شماره 23 صص 53-44##سعادت، اسفندیار و صاقی، منصور (1384)، «طراحی و تبین مدلی برای خلاقیت در موسسات پژوهشی کشور»، مجله دانشور 14، ویژه مقالات مدیریت 5، صص 35-46##صفری، اقدس (1387)، «رویکردی روان‌شناسانه به خلاقیت»، مجله رشد علوم اجتماعی، دوره یازدهم، شماره 3، صص 40-48. ##صالحی، سید مرتضی؛ نیکوکار، غلام حسین؛ محمدی، ابوالفضل و تقی تایج، غلام حسن (1390). «طراحی الگوی ارزیابی عملکرد شعب بانک‌ها و مؤسسات مالی و اعتباری مطالعه موردی بانک قوامین»، مدیریت بازرگانی دوره 3 شماره 7 صص 142-127.##صدری، سید صدرالدین (1383). «نظام آموزش کارکنان دولت»، چاپ اول تهران: انتشارات معاونت توسعه مدیریت و سرمایه انسانی سازمان مدیریت و برنامه ریزی کشور.  ##طائی، حسن و بهرامی، جاوید (1389). «آیا در صنایع کارخانه‌ای ایران دستمزد با توجه به بهره وری تعیین می‌شود؟»، فصلنامه پژوهش‌های اقتصادی ایران، سال چهاردهم، شماره 43، صص 160- 149.##طوسی، محمد علی (1379)، «مشارکت و مدیریت مشارکت جو»، چاپ اول، تهران: سازمان مدیریت صنعتی.##عاشوری، نادر (1385)، «لزوم استفاده از فناوری اطلاعات در سازمان» مجله سروش، سال پانزدهم، شماره 100. ص48-64##کازرونی، علیرضا و محمدی، علیرضا (1386). «بررسی رابطه بین بهره وری و دستمزد در بخش صنعتی ایران»، فصلنامه پژوهش‌های اقتصادی ایران، سال نهم، شماره 31، صص 150-127.##گلستان هاشمی، سید مهدی (1387)، «جامعه شناسی خلاقیت و نوآوری»، مجله رشد علوم اجتماعی، دوره 11، شماره 3، صص 26-39 ##محقر، علی و شیر محمدی، مهدی (1383)، «توسعه TAM در وزارت کشور»، دانش مدیریت، (67) (17)،131-113.##همر، مایکل و چمپی، جیمز (1378)، «طرح ریزی دوباره (مهندسی مجدد) »، ترجمه ایرج باد، تهران: انتشارات سازمان مدیریت صنعتی.##یزدان پناه، احمد علی (1384)، «تأثیر فناوری اطلاعات در توانمند سازی منابع انسانی در سازمان در کشورهای رو به توسعه»، فصلنامه تحول اداری، دوره هشتم، شماره 48، صص 145-136.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسایی عوامل انسانی و مدیریتی موثر بر نوآوری در پالایشگاه های گاز</TitleF>
		<TitleE>Identifying Human and Managerial factors affecting Organizational innovation in Gas refineries</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>هدف این مقاله شناسایی عوامل انسانی و مدیریتی تاثیر گذار بر نوآوری در پالایشگاه&#8204;های گازی است. این پژوهش یک پژوهش توصیفی و پیمایشی که داده&#8204;های مورد نیاز آن از جامعه آماری مورد مطالعه شامل 1087 نفر از کارکنان پالایشگاه&#173; های واقع در منطقه ویژه اقتصادی انرژی پارس جنوبی و پالایشگاه گازی فجر جم گردآوری گردید. به منظور بررسی فرضیه های پژوهش از آزمون پارامتری تی&#173; تک نمونه&#8204;ای استفاده شده است. عوامل انسانی و مدیریتی تاثیر گذار بر نوآوری در پالایشگاه&#8204;های گازی در چارچوب سه دسته: 1. عوامل فرهنگی؛ 2. عوامل مدیریتی؛ 3. مدیریت منابع انسانی، طبقه بندی و فرضیه&#8204;های پژوهش در سه دسته ذکر شده ارایه و تایید گردید.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Increased competition, changes, and uncertainty have forced organizations to embrace innovation as an important function. Paying attention to the innovation is necessary to reply to Rapid technological changes rate. So many researches have been done about innovation, but there are a few studies about innovation in refineries. Due to this fact, the present study aimed to identify human and managerial factors that affect innovation in gas refineries. therefore, a sample consists of 287 persons of the 6 refineries include 5 refineries in South Pars Complex and Fajre Jam Gas Refinery in Bushehr Province were selected and surveyed.According to Research findings three categories factors have been recognized: 1. Cultural factors 2. Managerial factors and, 3. Human resource management factors.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>201</FPAGE>
			<TPAGE>232</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>عبد المجید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مصلح</Family>
				<NameE>Abdolmajid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mosleh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خلیج فارس</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>خلیج فارس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>خدا کرم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سلیمی فرد</Family>
				<NameE>Khodakaram</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Salimifard</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خلیج فارس</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>خلیج فارس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صادقی کیا</Family>
				<NameE>Mohamadreza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sadeghikia</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه خلیج فارس</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>خلیج فارس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Innovation- Organization- Gas refineries- Cultural factors- Managerial factors- Human Resource Management factors</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نوآوری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سازمان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پالایشگاه‌های گاز</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عوامل فرهنگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عوامل مدیریتی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت منابع انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Ahmed P. K. (1998). Culture and Climate for Innovation”, European Journal of Innovation Management,1(1), 30-43.##Amabile, T.M. (1998). &quot;A Model of Creativity And Innovation in Organization&quot; Research in Organizational Behavior, 10: 123-167.(Amabile,1998)##Avermaete, T., et al. (2003). Determinants of innovation in small food firms, European Journal of Innovation Management, Vol.6 No.1, pp.8-17.##Borins, S. (2001) Encourging Innovation in the Public Sector, Journal of Intellectual Capital, Vol. 2, no.3, pp. 310-319.(Borins, 2001)##Carneiro, A. (2000). How does knowledge management influence innovation and competitiveness?, Journal of Knowledge Management Volume 4. Number 2,  pp. 87-98.##Chen, C. and Chen, P. (2009). An Evaluation Model of Innovation Performance Based on Fuzzy Interval Linguistic Variables' , Journal of the Chinese Industrial Engineers, pp. 387-396.##Collins, C.J. and Clark, K.D.(2003). Strategic Human Resource Practices, Top Management Team Social Networks, and Firm Performance: The Role of Human Resource in Creating Organizational Competitive Advantage. Academic Management Journal, Vol. 46, pp. 740–51.##Currie, G. and Kerrin, M.(2003). Human Resource Management and Knowledge Management: Enhancing Knowledge Sharing in a Pharmaceutical Company. International Journal of Human Resource Management, Vol. 14, pp. 1027–45.##Daft, R. (1978). A Dual-Core Model of Organizational Innovation, The Academy of Management Journal 21. pp. 193-210.##Dewett, t. (2003). understanding the relationship Between information technology and creativity in organizations, Creativity research Journal. Vol. 15, iss. 213, p 167.##Glor, E. (2001) Key Factors Influencing Innovation In Government. The Innovation Journal , Vol. 6, Issue 1. (Glor, 2001)##Jung, D.I., Chow, C. &amp; Wu, A. (2003). The role of transformational leadership in enhancing organizational innovation: hypotheses and some preliminary findings, The Leadership Quarterly, 14: 525-544.##Kenny, Breda and Reedy, Eileen. (2006 ). The Impact of Organisational Culture Factors on Innovation Levels in SMEs: An Empirical Investigation. The Irish Journal of Management.pp 119-42.##Khodadad Hosseini, H. Adel Azar and A.A. Anvary rostamy. (2003) &quot;The Intervening Role of Innovative Climate: A Study of Middle Managers in Manufacturing Organization in Iran&quot; Public Organization Review: A Global Journal, Volume 3(2), pp. 151-170.(Khodadad Hosseini, 2003)##Knight, K. E. (1967). A Descriptive Model of the Intra-Firm Innovation Process, Journal of Business 40.(4). pp. 478-496.##Kramer, S.J., Person, A.E., Wolpert, J.D., Craumer, M., Peebles, E., Drucker, P.F., Brown, J.S. &amp; Levitt, T. (2003). Harvard Business Review on the Innovative Enterprise, Harvard Business School Publishing Corporation, Boston, MA.##Martins, E.C.&amp;Terblanche, F.(2003). Building Organizational Culture that Stimulates Creativity and Innovation.European Journal ofInnovation Management, 6(1), pp. 64-74.##Mohr, L. B. (1969). Determinants of Innovation in Organizations, The American Political Science Review  63.(1). pp. 111-126.##Mothe, Caroline. (2010). The link between non-technological innovations and technological innovation. European Journal of Innovation Management. Vol. 13 No. 3, pp. 313-332##Rowe, L. and W. Boise (1973). Organizational and Managerial Innovation, Goodyear Publishing Company Inc, California##Schumpeter J. A. (1943). Capitalism, Socialism and Democracy, London: George Allen and Unwin.##Schumpeter J. A. (1943). Capitalism, Socialism and Democracy, London: George Allen and Unwin.##Tobin,tom (2003). Ten Principles For Knowledge management Success; Director Bossiness Consulting Knova Software Inc.## ##ابن الرسول، سید اصغر، احمدی، مریم. (1387). ارزیابی عوامل موثر در تحقق سازمان‌های نوآور. مجله عصر فناوری اطلاعات، شماره 36.##آراستی، محمدرضا، کرمی پور، آزیتا، قریشی، بابک. (1388). شناسایی عوامل موثر بر ظرفیت نوآوری بنگاه‌های اقتصادی: مطالعه موردی شرکت‌های اتوماسیون صنعتی ایران. فصلنامه علوم مدیریت ایران، سال چهارم، شماره 15، ص 1-30.##برومند، مجتبی، رنجبری، مریم. (1388). اقدامات راهبردی مدیریت منابع انسانی و عملکرد نوآوری: با تاکید بر نقش مدیریت دانش. دو ماهنامه توسعه انسانی پلیس. سال ششم. شماره 24.##بی نام، وضعیت نظام پیشنهادها در مجتمع گازی پارس جنوبی (1391). آذر ماه. ماه نامه ندای گاز، شماره95.ص. 77-78 .##جهانگیرزاده (10 مهر 1391). گزارش نظام پیشنهادها. وب سایت پالایشگاه فجر جم: http://www.fajrjam.ir/showcontent.aspx?zy/nGb+F7+U=##حضوری، محمدجواد، خداداد حسسینی، سید حمید. (1384) &quot;طراحی و تبیین مدلی برای نهادینه کردن نوآوری در بخش دولتی ایران. دوماهنامه علمی- پژوهشی دانشگاه شاهد. سال دوازدهم، شماره 11.##رشیدی، محمد مهدی، پورصادق، ناصر. (1387). نوآوری و شکوفایی(نیاز استراتژیک سازمان‌ها). فصل نامه مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت، سال دوم، شماره دوم، ص 66-97.##سعیدا اردکانی، سعید، شاکری، فاطمه، زارع احدآبادی، حبیب، کاوندی، رضا. (1389) تحلیلی بر نوآوری در صنعت خودروسازی با کاربرد مدل یابی معادلات ساختاری. مدیریت صنعتی. دوره 2، شماره 4،  ص 93-110.##سعیدا اردکانی، سعید، طباطبایی نسب، سید محمد، کنجکاو منفرد، امیر رضا، حکاکی سیدمسعود. (1389). شناسایی و رتبه بندی عوامل موثر بر نوآوری با رویکرد MADM،  اولین کنفرانس بین المللی مدیریت، نوآوری و کارآفرینی.##مومنی، منصور، فعال‌قیومی، علی (1386). تحلیل عاملی با استفاده از SPSS . انتشارات کتاب نو، چاپ اول. ##نصرتی، علی‌رضا، تکلوی، فاطمه، پورصادق،ناصر. (1389). ارزیابی تاثیر متغیرهای فرهنگ سازمانی بر نوآوری سازمانی با منطق فازی. اولین کنفرانس بین المللی مدیریت، نوآوری و کارآفرینی، شیراز.##هادیزاده مقدم، اکرم، حسینی، ابوالحسن. (1382). بررسی رابطه فرهنگ سازمانی مولد، و نوآوری در سازمان اقتصادی کوثر (با تمرکز بر بخش ستادی). پیام مدیریت. شماره 9 و 10 ص 75-99.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>مقایسه روش های آموزش کارکنان در شرکت پالایش نفت اصفهان </TitleF>
		<TitleE>comparing the methods of staff training in the Esfahan refined Oil Company 

</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>امروزه در سازمان&#8204;ها به شیوه&#8204;ها و روش&#8204;های آموزش توجه خاص می&#8204;شود. به صورتی که اغلب عدم دستیابی به اهداف آموزش ناشی از ضعف فرایند آموزش، شیوه&#8204;ها، روش&#8204;ها و فنون آموزشی است. بنابراین از روش&#8204;هایی باید در دوره&#8204;های آموزشی استفاده کرد که بتواند ضمن برطرف کردن مشکلات کاری کارکنان، آنان را برای انجام فعالیت&#8204;ها و مسئولیت&#8204;ها آماده کند و به طور کلی اثربخشی آموزش را در بر داشته باشد.&#160; 
به این دلیل تحقیق حاضر با هدف مقایسه روش&#8204;های آموزش کارکنان در شرکت پالایش نفت اصفهان با روش پیمایشی به مرحله&#8204; اجرا در آمده است. جامعه&#8204;ی آماری تحقیق را کلیه&#8204;ی کارکنان شرکت پالایش نفت اصفهان تشکیل داده&#8204;اند که از بین آن&#8204;ها با استفاده از جدول نمونه&#8204;گیری کوهن و همکاران (2000) و به روش تصادفی طبقه بندی شده، 285 نفر برای شرکت در پژوهش حاضر انتخاب شدند. 285 پرسشنامه توزیع شد و 211 پرسشنامه بازگردانده شد. ابزار پژوهش حاضر، پرسشنامه محقق ساخته بود و روایی سازه&#8204;ی پرسشنامه با استفاده از تحلیل عاملی اکتشافی و پایایی آن بواسطه&#8204;ی ضریب آلفای کرونباخ(0/96) اسپیرمن براون و گاتمن مورد تأیید واقع شد. داده&#8204;های حاصل از پرسشنامه&#8204;های پژوهش در دو سطح آمار توصیفی و آمار استنباطی مورد تحلیل قرار گرفت. نتایج آزمون t تک متغیره نشان داد که هر چهار روش آموزش سخنرانی، سمینار، آموزش ضمن کار، آموزش در مؤسسات خارج از سازمان بیشتر از سطح متوسط بر میزان یادگیری تأثیر داشته است(0/05&#8805;p) و نتایج حاصل از آزمون فریدمن بیانگر این بود که روش آموزش ضمن کار بالاترین مطلوبیت و روش سخنرانی کمترین مطلوبیت را از نظر کارکنان داشته است. همچنین بر اساس نتایج حاصل از این آزمون در روش سخنرانی، سمینار، آموزش ضمن کار و آموزش در مؤسسات خارج از سازمان، مؤلفه&#8204;های مدرس، محتوا و مکان برگزاری دوره به ترتیب بیشترین اثربخشی را در یادگیری کارکنان داشته است. نتایج آزمون خی دو، نشان داد که بین میانگین رتبه روش های آموزشی براساس ویژگی های جمعیت شناختی تفاوت معناداری(0/05&#8805;p) وجود دارد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Today, organizations are paying particular attention to the ways and methods of teaching. If that is often not the result of poor training objectives training process, ways, methods and training techniques. Therefore, methods that can be used in training while working problems, to prepare them for activities and responsibilities, and the overall is over effectiveness of the training.
The present study was carried out to survey the methods of training with the carried periods on in the Esfahan refined Oil Company in 2012.The statistical population of the study included all the employees working at Isfahan oil Refinery Company from whom 285 were selected to take part in the study through Cohen, Manion &#38; Morrison (2000( Stratified random sampling. 285 questionnaires were distributed and 211 were returned. The research instrument of the current study was the researcher-made questionnaire and the construct validity of the questionnaires was confirmed through exploratory factor analysis and so did its reliability via Spearman Brown and Gattman's Cronbach Alpha coefficient (0.96). The data from research questions were analyzed at two descriptive and inferential statistics. The results of Mono-variable t-test indicated that each four lecturing, seminar, on the job training and out of organization teaching methods have affected on the degree of learning more than the average level and the results of Friedman test stated that on the job training method has had the highest fitness and lecturing method has had the lowest fitness according to the employees' viewpoint. Further, based on the results of this test, in lecturing, seminar, on the job training, out of organization institutions methods, the constituents of teacher, content and the place of sessions implementation, sequentially, have had the highest effectiveness on the employees' learning. The results Ki-2 test showed that there is a significant difference between teaching methods rank According to the demographic features (p&#8804;0.05).
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>233</FPAGE>
			<TPAGE>267</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمد علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نادی</Family>
				<NameE>Mohammad Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Nadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحدخوراسگان اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد خوراسگان اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>منصوره السادات</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حسینی</Family>
				<NameE>Mansoorehsadat</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hosesini</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحدخوراسگان اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد خوراسگان اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>M_hosseini43@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>بی بی عشرت</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>زمانی</Family>
				<NameE>BibiEshrat</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>zamani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>lecturing-seminar- on the job training-out of organization training</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش سخنرانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش سمینار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش آموزش ضمن کار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>روش آموزش در خارج از سازمان</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Baldwin T P.Magjuka R J. 1997.Organizational context and training effectiveness.in j.k.improving training effectiveness in work organizations.mahwan,NJ:LEA##19-Cooper ss. 2003.some lecturing dose and don’t.the journal of continuing education in nursing. 34(3)9-18##Copeland, H Liesel. 2000).Successful Lecturing.the journal of general internal medicine.6:366-371.##Das S.Topno H.2012.Efficacy of employees training programme at reaction level.Pacific Business review international.5(6)1-9. ##Klink Marcel R. Streumer, Jan N.2003.Effectiveness of on-the-job training.journal of  European industrial training.26:196-199.##Lake D A. 2001.student performance and perception of a lecture based course compared with the some course utilizing group discussion.journal of physical Thrrapy. 12(4):45-48##OlaniyanD.A,LucasB.Ojo.2008. Staff Training and Development: A Vital Tool for organisational Effectiveness. European Journal of Scientific Research, Vol.24 No.3, pp.326-331.##Oral,B.,Saglam,S.(2011). The importance of in-service training in restructuring sectors. Procedia social and Behavioral sciences, 2(4: 4383-4386.##Regner Hakan.2002.The effects of on the job training on wages in Sweden. International Journal of Manpower, Vol. 23. 326 – 344##Yang x. 2010.The importance of staff  training in the hotel industry.vaasan university of applied science ,1-57.####ابراهیم پور ر، ابری ا ، نادی م.1387. عوامل مؤثر بر ارتقای کیفیت آموزش ضمن خدمت کارکنان دانشگاه آزاد اسلامی واحد خوراسگان.فصلنامه دانش و پژوهش در علوم تربیتی،19: 78-61.##ابیلی خ، هداوندی م.1383. ارزیابی کیفیت دوره‌های آموزشی مؤسسات ارائه دهنده خدمات آموزشی به شرکت ایران خودرو. مجله روانشناسی و علوم تربیتی، 1: 127-99.##استوارت گ ا، براون ک ج.1388. مدیریت منابع انسانی پیوند استراتژی و عمل. ترجمه اعرابی م، فیاضی م، تهران: انتشارات مهکامه،648 صفحه.##اسکندری م، عابدی ع.1388. بررسی عوامل مرتبط با حفظ و نگه داری کارکنان در نیروهای مسلح جمهوری اسلامی‌ایران. فصلنامه پژوهش‌های مدیریت منابع انسانی دانشگاه جامع امام حسین(ع)،2: 125ـ107##اکبری عمروآبادی ا ، رجایی پور س.1389. تأثیر شیوه های مختلف تدریس در افزایش کیفیت دوره های آموزش ضمن خدمت دبیران شیمی دوره متوسطه.فصلنامه برنامه ریزی درسی ـ دانش و پژوهش در علوم تربیتی،25: 100 ـ 81 .##باباتبار ح، فرشی م، مختاری نوری ج، محمودی ح.1391. تأثیر آموزش امداد و انتقال هوایی به روش سخنرانی بر سطوح یادگیری پرستاران. مجله پرستاری مراقبت ویژه،1: 22ـ17.##بهیان م، طالبی ه، سلیمی غ.1386. تحلیلی بر میزان استفاده و تأثیر انواع آموزش ها درارتقای دانش و مهارت کارکنان. مجله دانشکده علوم اداری و اقتصاد،1: 25ـ1.##خراشادی زاده ف.1390. شیوه ی ارتقاء کیفیت سخنرانی.گام های توسعه در آموزش پزشکی،2: 203ـ200.##جلیل وند م.1388. ضرورت و نقش آموزش در بهسازی نیروی انسانی و توسعه. ماهنامه دانشگاه تهران،72: 70ـ 68. ##دانش فرد ک، رشیدی ذ.1390. بررسی کیفیت مراکز آموزش ضمن خدمت دانشگاه آزاد اسلامی. فصلنامه مدیریت.22: 50ـ36.##دلیر م.1387. بررسی نقش آموزش در تحقق اهداف تعاونی‌ها. پیک نور،4: 65ـ44.##سعادت ا.1390. مدیریت منابع انسانی. تهران:انتشارات سمت،350 صفحه.##سید جوادین ر.1387. مبانی و کاربردهای مدیریت منابع انسانی و امور کارکنان. تهران: انتشارات نگاه دانش،701 صفحه.##صباغیان ز، اکبری س.1389. آموزش جامع انسانی(با رویکرد آموزش بزرگسالان). تهران:انتشارات سمت،628 صفحه.##طالب ه. 1382. روش های آموزش کارکنان. فصلنامه توسعه مدیریت،49: 11-6.##عسگری ع، دانشمندی م، تدریسی د، عبادی ع. مختاری نوری ج. 1390. تأثیر آموزش خود امدادی و دگر امدادی به روش سخنرانی و بسته نرم افزار چند رسانه ای بر میزان دانش پایوران. مجله طب نظامی،1: 10ـ 7 .##علیپور م، نوروزی ی. 1384. آموزش از دور و نقش کتابخانه های دانشگاهی. فصلنامه کتاب،63: 20-  13. ##علوی ش، شریعتی م.1389. رضایت کارکنان دانشگاه علوم پزشکی تهران از دوره‌های آموزش ضمن خدمت الکترونیکی. مجله آموزش در علوم پزشکی،3: 210ـ200.##علوی ش، ابراهیم زاده ع،کریم زادگان مقدم د، عطاران م، مهرداد ر، گلستان ب.1388. مقایسه دو رویکرد یادگیری الکترونیکی سریع و یادگیری الکترونیکی مرسوم در آموزش ضمن خدمت دانشگاه علوم پزشکی تهران. فصلنامه دانش و تندرستی ،1: 23ـ 16 .##قبادی پور م.1380.بررسی مقایسه ای بین دوره‌های آموزش ضمن خدمت کوتاه مدت حضوری و غیر حضوری ازدیدگاه معلمان و مدرسان شهر اصفهان. پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشکده علوم تربیتی و روانشناسی دانشگاه آزاد اسلامی‌اصفهان واحد خوراسگان.##ماتیز ر، جکسون ج.1388. مدیریت منابع انسانی.ترجمه میر سپاسی ناصر، علیزاده مهدی، فیضی محمد، قادری اسماعیل.تهران:میر،737 صفحه.##متانی م، حسن زاده ر.1387. بررسی اثربخشی دوره‌های آموزش ضمن خدمت بر عملکرد کارکنان(در دانشگاه آزاد اسلامی‌واحد ساری). پژوهشنامه تربیتی دانشگاه آزاد اسلامی‌واحد بجنورد،15: 179ـ160.##معصومی ع. 1381. لزوم توجه به آموزش و فرایند آن در شرکت های بیمه. فصلنامه صنعت بیمه،5: 118ـ97.##ملائیان ر. 1388. آموزش حین کار، رویکردی مؤثر در افزایش کارایی و تسهیم دانش در لایه‌های سازمانی. ماهنامه مهندسی خودرو و صنایع وابسته، 6: 43-39.##منشی زاده م، محتشمی ح.1387. آموزش و بهسازی منابع انسانی. مجموعه مقالات نخستین همایش مسئولان آموزش نیروی انسانی منطقه 9 دانشگاه آزاد اسلامی. مشهد، خرداد ماه، ص242ـ222.## مونسیان م.1389. بررسی نقش روش های آموزشی موجود در توانمند سازی کارکنان و طراحی روش های آموزشی کارآمد در جهت توانمند سازی کارکنان بانک صادرات اصفهان. پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشکده علوم تربیتی و روانشناسی دانشگاه آزاد اسلامی اصفهان واحد خوراسگان.## ناجی م.1387. تجارب کشورهای توسعه یافته در زمینه ی آموزش ضمن خدمت. مجموعه مقالات اولین همایش آموزش های ضمن خدمت منطقه هفت دانشگاه آزاد اسلامی،کرمان،دانشگاه آزاد اسلامی کرمان،مرداد،ص 110-99.##  نکوئی مقدم م، میر رضائی ن. 1384. تأثیر آموزش های ضمن خدمت در بهره وری کارکنان دانشگاه علوم پزشکی کرمان. مجله مدیریت و اطلاعات در بهداشت و درمان،1: 46ـ40.## وکیلیان م.1386. روش ها و فنون تدریس. تهران:انتشارات دانشگاه پیام نور،215 صفحه.## ویسی غ، حمید زاده م. 1388. امکان سنجی آموزش غیر حضوری در نظام آموزش های عقیدتی ـ سیاسی. فصلنامه راهبردهای آموزش،2: 17-13## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
