<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Human Resource Management in Oil Industry</title>
<title_fa>مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت</title_fa>
<short_title>Human Resource Management in The Oil Industry</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://iieshrm.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2251-8886</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2588-4409</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>374</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1394</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2015</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>6</volume>
<number>24</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>other</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارایه مدل تلفیقی از نقش عدالت ادراکی، رضایت شغلی، تعهد سازمانی و متغیرهای مدل رفتار برنامه‌ریزی شده  تمایل به جابجایی کارکنان
 (مطالعه موردی: شرکت نفت و گاز پارس)
</title_fa>
	<title>Providing an Integrated Model of the Perceived Justice, Job Satisfaction, Organizational Commitment and Variables of Planned Behavior Model Affecting the Willingness of Employees to Movement
(Case study: Pars Oil and Gas Company)
</title>
	<subject_fa>مديريت</subject_fa>
	<subject>Management</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing:-.2pt;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt;هدف از این مقاله، ارایه مدلی جهت تعیین عوامل موثر بر تمایل به کاریابی کارکنان می&#8204;باشد. در گذار از عصر صنعتی به عصر فراصنعتی، جامعه&#8204;ی فراصنعتی، حول خلق دانش و استفاده از اطلاعات سازماندهی می&#8204;شود. از یک سو، اتکای شدید این فضای رقابتی بر سرمایه&#8204;های دانش و تخصص کارکنان و از سوی دیگر، سیال بودن این سرمایه&#8204;ها، باعث گردیده&amp;nbsp; است تا موضوع نگهداری و حفظ آنها در سازمان از اهمیت زیادی برخوردار گردد. ناتوانی در مدیریت صحیح نگهداری کارکنان (به ویژه افراد شایسته و توانمند) بعنوان اصلی&#8204;ترین سرمایه سازمانی، ضمن تحمیل هزینه&#8204;های سنگین مستقیم و غیر مستقیم، در صورت ترک سازمان، باعث انتقال قابلیت&#8204;ها به شرکت&#8204;های رقیب و نهایتاً از دست رفتن مزیت رقابتی سازمان می&#8204;گردد. در این تحقیق تلاش می&#8204;شود با استفاده از مدلی مناسب، عوامل اصلی موثر بر تمایل کاریابی و جابجایی کارکنان شناسایی و راهکارهایی در جهت مدیریت صحیح این تمایلات منجر شونده به رفتار کاریابی ارایه گردد. در این تحقیق با ترکیب مدل رفتار برنامه&#8204;ریزی شده و متغیرهای عدالت سازمانی، تعهد سازمانی و رضایت شغلی به بررسی عوامل موثر بر تمایل به جابجایی کارکنان پرداخته شده است. نمونه تحقیق شامل 210 نفر از کارکنان شرکت نفت و گاز پارس می&#8204;باشد. برای اندازه&#8204;گیری عوامل موثر بر کاریابی از پرسشنامه، و برای تجزیه و&amp;nbsp; تحلیل داده&#8204;ها، از نرم&#8204;افزار &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot; style=&quot;letter-spacing:-.2pt;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman bold,serif;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:8.0pt;&quot;&gt;SPSS&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing:-.2pt;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt; و &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot; style=&quot;letter-spacing:-.2pt;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:times new roman bold,serif;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:8.0pt;&quot;&gt;LISREL&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;letter-spacing:-.2pt;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-family:b nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:10.0pt;&quot;&gt; استفاده شد. پس از تجریه و تحلیل داده&#8204;ها، نتایج نشان داد که متغیرهای تعهد سازمانی، رضایت شغلی و عدالت سازمانی به همراه متغیرهای مدل رفتار برنامه&#8204;ریزی شده، بر میزان تمایل به جابجایی کارکنان موثر می&#8204;باشند.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;</abstract_fa>
	<abstract>The purpose of this paper is providing a model to determine the factors affecting the willingness of employees to job relocation. In the transition from the industrial age to the post-industrial age, post-industrial society, Be organized around knowledge creation and use of information On one hand, heavy reliance of this competitive environment on knowledge capitals and staff expertise and the other hand, fluidity of these capitals, has caused the issue of maintenance and keep them in organization is of great importance. Inability to properly manage the maintenance staff (Particularly worthy and capable), as the main organizational capital, in addition to the direct and indirect costs imposed, if employees leave the organization, makes transmission capabilities to competing companies and finally, the loss of competitive advantage. In this study, we considered the factors affecting the willingness of employees to job relocation by combining model of planned behavior and variables of organizational justice, organizational commitment, and job satisfaction. The sample consisted of 210 employees of pars oil and gas company (POGC). In this study, of a questionnaire to collect data&amp;nbsp; and statistical software (SPSS and LISREL) for data analysis, was used. After analyzing data, results showed that Variables of organizational commitment, job satisfaction and organizational justice with variables of planned behavior, Are effective on willingness to job relocation</abstract>
	<keyword_fa> مدل تئوری رفتار برنامه ریزی شده , عدالت سازمانی , رضایت شغلی , تعهد سازمانی , تمایل به جابجایی</keyword_fa>
	<keyword>The theory of  planned behavior Organizational justice Job satisfaction organizational commitment Willingness to movement</keyword>
	<start_page>55</start_page>
	<end_page>103</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-25-77&amp;slc_lang=other&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Hasan M. Joshaghani  </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>M. Joshaghani </last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>حسن</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ماهی جوشقانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>joshaghaniha@gmail.com</email>
	<code>10031947532846002272</code>
	<orcid>10031947532846002272</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>مرکز آموزش مدیریت دولتی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mansoure</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name> Hadavi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>منصوره</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>هادوی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002273</code>
	<orcid>10031947532846002273</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبایی</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
