<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>Human Resource Management in Oil Industry</title>
<title_fa>مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت</title_fa>
<short_title>Human Resource Management in The Oil Industry</short_title>
<subject>Literature &amp; Humanities</subject>
<web_url>http://iieshrm.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>2251-8886</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online>2588-4409</journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>374</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1399</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2020</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>11</volume>
<number>44</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>مقایسه تحلیلی شبکه کسب و کار و اکوسیستم کسب و کار</title_fa>
	<title>Analytical Comparison of Business Network and Business Ecosystem</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;span style=&quot;font-family:b nazanin;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-size:13.0pt;&quot;&gt;ظهور و بروز روزافزون مفاهیم جدید در حوزه کسب و کار در کنار تغییرات فزاینده محیطی موجب پیچیدگی&#8204; این حوزه شده است. این تغییر و تحولات مستمر، اهمیت آگاهی و آمادگی نظری و عملی را نسبت به محیط پیرامون دوچندان می&#8204;کند. دو مورد از مفاهیمی که توجه محافل علمی و فعالان عرصه کسب و کار را به خود جلب کرده،&amp;nbsp; &amp;laquo;شبکه کسب و کار&amp;raquo; و &amp;laquo;اکوسیستم کسب و کار&amp;raquo; است. پژوهش حاضر تلاش دارد تا با بررسی مفاهیم گوناگون ارائه شده در این دو موضوع به تبیین دقیق&#8204;تر مرز میان این دو پرداخته و پیامدهای حرکت به سمت شکل&#8204;گیری اکوسیستم کسب و کار را بررسی کند. به این منظور اسناد پایگاه&#8204;های ساینس دایرکت، امرالد اینسایت و گوگل در بازه زمانی سال 2000 تا 2019، مورد بررسی تحلیلی-اسنادی قرار گرفتند و در این راستا تعداد 54 سند مرتبط شناسایی شدند. جهت تحلیل مقالات انتخاب شده، مفاهیم اصلی مرتبط با هر موضوع استخراج و توسط پانل خبرگان اعتبارسنجی شدند. برای استخراج، تحلیل و ترکیب مفاهیم از روش کدگذاری استفاده شد. در نهایت یافته&#8204;ها در سه بعد ساختاری، ذهنی و نسبی دسته&#8204;بندی، تحلیل و مقایسه شدند. دو مفهوم در ابعاد ساختاری و ذهنی دارای تشابهات بسیاری هستند اما در بعد نسبی تفاوت&#8204;ها ملموس&#8204;تر است. از مهمترین پیامدهای شکل&#8204;گیری اکوسیستم کسب و کار تغییر مدل نوآوری از محافظه&#8204;کارانه و تقلیدی به نوآوری جذبی و تعاملی است.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;</abstract_fa>
	<abstract>Emergence of the new concepts in business field of study beside of increasing environmental changes has made it more complex. The continuous changes, shows the importance of theoretical and practical readiness in relation to environmental issues. Two topics that have got attention of both academics and practitioners are &amp;ldquo;Business Network&amp;rdquo; and &amp;ldquo;Business Ecosystem&amp;rdquo;. This paper tries to scrutinize the concepts in order to delimitate them and considers outcomes of moving to and shaping business ecosystem. Therefore, Science direct, Emerald Insight and Google Scholar documents in period of 2000 to 2019 is extracted. 54 Documents are identified. In order to analyze, main concepts are extracted and verified by panel of experts. Coding is the method of analysis. Finally, findings are categorized in structural, mental and relative dimensions. Two concepts have many similarities in terms of structural and mental dimensions but from relative point of view there are significant differences. One of the most important outcomes of shaping business ecosystem is the change of innovation model from conservative and imitative to absorptive innovation.</abstract>
	<keyword_fa>شبکه کسب و کار, اکوسیستم کسب و کار, تحلیل اسنادی, تعامل بازیگران</keyword_fa>
	<keyword>Business Network, Business Ecosystem, Document Analysis, Actors Interaction</keyword>
	<start_page>3</start_page>
	<end_page>32</end_page>
	<web_url>http://iieshrm.ir/browse.php?a_code=A-10-624-2&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Ali </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mobini Dehkordi </last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مبینی دهکردی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mobini@ut.ac.ir</email>
	<code>10031947532846006895</code>
	<orcid>10031947532846006895</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Jabbar </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Torkaman</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>جبار</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ترکمن</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>J.Torkaman@ut.ac.ir</email>
	<code>10031947532846006896</code>
	<orcid>10031947532846006896</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
