<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1394</YEAR>
<VOL>7</VOL>
<NO>26</NO>
<MOSALSAL>26</MOSALSAL>
<PAGE_NO>214</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>بهبود روش‌ها و فرآیندها در عمل: رویکرد هیوریستیک در سیستم منابع انسانی یکی از شرکت‌های هاب پتروشیمی ماهشهر</TitleF>
		<TitleE>Practical Business Process Improvement:
Heuristic Approach in Human Resource System
(Case Study: One of the Mahshahr Petrochemical Hub Companies)
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>1&#160;

بازبینی، بهبود و بازمهندسی فرآیندهای کسب&#8204;وکار، به عنوان پارادایمی نوین در علوم سازمان و مدیریت که ریشه در تفکر سیستمی دارد، طی دهه&#8204;های اخیر در طیف وسیعی از صنایع، مورد توجه قرار گرفته است. مقاله حاضر با هدف ارائه تجارب موفق در حوزه&#8204;ی بهبود روش&#8204;ها و فرآیندهای مدیریت منابع انسانی نگاشته شده است. در این مقاله مدل مفهومی متناسب&#160; به منظور پیاده&#8204;سازی پیشنهادهای بهبود روش&#8204;&#8204;ها و فرآیندها معرفی شده و متدولوژی اقدام&#8204;پژوهی با رویکرد هیوریستیک، با بهره&#8204;مندی از ادبیات علمی و تجارب موفق بین&#8204;المللی، به عنوان متدولوژی پژوهش مورد کاربست قرار گرفته است. نتایج اصلی پژوهش در قالب 21 پیشنهاد کاربردی پیاده&#8204;سازی شده در سیستم منابع انسانی یکی از شرکت&#8204;های هاب پتروشیمی ماهشهر ارائه شده و در هر مورد، یک نمونه از تجربه&#8204;ی عملیِ موفق حاصله را، تشریح کرده&#8204;ایم. نتایج نشان می&#8204;دهد که بهره&#8204;مندی از بهبود روش&#8204;&#8204;ها و فرآیندها با رویکردی درون&#8204;زاد (توانمندسازی کارکنان)، و با بهره&#8204;مندی از کار تیمی، تاثیری چشم&#8204;گیر در بهبود عملکرد سازمان، تعاملات داخلی و ارتقای کیفی خروجی&#8204;های سیستم خواهد داشت</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Review, improvement and reengineering of business processes, has gained a wide range of attention in many industries, as a new paradigm in organization and management sciences which is stemmed from system thinking. This paper aims to provide a review of best practices in the human resource management processes, and presents a conceptual model to implement improvement suggestions and introduces heuristics by usage of scientific literature and international best practices, as the appropriate methodology. The main results of study suggests 21 practical best practices implementation in one of the Mahshahr petrochemical hub companies. The results show that business processes improvement with endogenous approach (empowering staff), and having the advantages of teamwork, has a significant impact on improving the efficiency, effectiveness, internal interactions and outputs of the system.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>3</FPAGE>
			<TPAGE>26</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>کرمانی</Family>
				<NameE>Mohammad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Kermani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>تحصیلات عالی پیام نور تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پیام نور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>رامین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سپهری راد</Family>
				<NameE>Ramin</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sepehri Rad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تربیت مدرس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>r.sepehrirad@modares.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سیدصادق</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>داج خوش</Family>
				<NameE>Seyed Sadegh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Daj khosh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تربیت مدرس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Business process improvement</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Heuristics</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Human resources systems</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Mahshahr petrochemical Hub</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بهبود روش‌ها و فرآیندها</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>هیوریستیک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سیستم منابع انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>هاب پتروشیمی ماهشهر</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Abreu, João, Martins, Paula Ventura, Fernandes, Silvia, &amp; Zacarias, Marielba. (2013). Business Processes Improvement on Maintenance Management: A Case Study. Procedia Technology, 9(0), 320-330. doi: ##Awad, R., Sherratt, S., &amp; Jefferies, M. (2013). Proposing a new model for organizational change management. Change Management, 12(3), 17-28. ##Baskerville, R., &amp; Pries-Heje, J. (1999) &quot;Grounded action research: a method for understanding IT in practice&quot; Accounting, Management and Information Technologies, 9(1), 1-23.##Berg, A, &amp; Pottjewijd, P. (1997). Workflow: continuous improvement by integral process management. Schoonhoven: Academic Service. ##Buzacott, J.A. (1996). Commonalities in reengineered business processes: models and issues. Management Science, 42(5), 768–782. ##Charoensuk, S., Wongsurawat, W., &amp; Khang, D. B. (2014). Business-IT Alignment: A practical research approach. Journal of High Technology Management Research, 25(2), 132-147.##Damij, Nadja, Damij, Talib, Grad, Janez, &amp; Jelenc, Franc. (2008). A methodology for business process improvement and IS development. Information and Software Technology, 50(11), 1127-1141. doi: ##Grover, V., Jeong, S.R., Kettinger, W.J., &amp; Teng, J.T.C. (1995). The implementation of business process reengineering. Journal of Management Information Systems, 12(1), 109–144.##Gunasekaran, A., Marri, H.B., McGaughey, R.E., &amp; Nebhwani, M.D. (2002). E-commerce and its impact on operations management. International Journal of Production Economics, 75, 185–197.##Hammer, M, &amp; Champy, J. (1993). Reengineering the corporation:a manifesto for business revolution. New York: Harper Business Editions.##Klein, M. (1995). 10 principles of reengineering. Executive Excellence, 12(2), 20.##McCormack, Kevin, Willems, Jurgen, van den Bergh, Joachim, Deschoolmeester, Dirk, Willaert, Peter, Indihar Štemberger, Mojca,... Vlahovic, Nikola. (2009). A global investigation of key turning points in business process maturity. Business Process Management Journal, 15(5), 792-815. doi:10.1108/14637150910987946.##Özalp, E., &amp; Baykal, B. (2014). A Holistic Work System Framework (HWSF) development using systems thinking. Paper presented at the PICMET 2014 - Portland International Center for Management of Engineering and Technology, Proceedings: Infrastructure and Service Integration.##Peppard, J., &amp; Rowland, P. (2000). Workflow verification: finding control-flow errors using Petri-net-based techniques. computer science, 18(6), 161–183. ##Ponsignon, Frederic, Maull, Roger S., &amp; Smart, Philip A. (2014). Four archetypes of process improvement: a Q-methodological study. Journal of Production Research, 52(15), 4507-4525.##Reijers, H. A., &amp; Liman Mansar, S. (2005). Best practices in business process redesign: an overview and qualitative evaluation of successful redesign heuristics. Omega, 33(4), 283-306. ##Reijers, H.A., &amp; Goverde, R.H.J.J.M. (1998). Resource management: a clear-headed approach to ensure efficiency. Workflow Magazine, 4(6), 26–28. ##Seidmann, A., &amp; Sundararajan, A. (1997). The effects of task and information asymmetry on business process redesign. International Journal of Production Economics, 50 (2/3), 117–128.##Susman, G., &amp; Evered, R. (1978) &quot;An assessment of the scientific merits of action research&quot; Administrative Science Quarterly, 23(4), 582–603.##Škrinjar, Rok, &amp; Trkman, Peter. (2013). Increasing process orientation with business process management: Critical practices’. International Journal of Information Management, 33(1), 48-60 ##Trienekens, Jos J. M., Kusters, Rob J., Rendering, Ben, &amp; Stokla, Kees. (2005). Business-oriented process improvement: practices and experiences at Thales Naval The Netherlands (TNNL). Information and Software Technology, 47(2), 67-79. ##VanderAalst, W.M.P., &amp; VanHee, K.M. (2002). Workflow management: models, methods, and systems. MIT Press Editions, Cambridge ##Winter, S. (1998). Knowledge and competence as strategic assets. In D. Klein (Ed.), The strategic management of intellectual capital (pp. 165–187). London: Butterworth-Heinemann.##Zarei, B., &amp; Ghapanchi, A. (2008) &quot;Guidelines for government-to-government initiative architecture in developing countries&quot; International Journal of Information Management, 28, 277– 284.####راداکریشنان، ار، بالاسوبرامانیان، اس،(1393). &quot;مهندسی مجدد فرایندهای کسب‌ و‌ کار : مفاهیم و مطالعات موردی&quot;، ترجمه عادل آذر. سعید جهانیان، تهران، انتشارات سمت##صارمی، محمود، افشاری، حمیدرضا (1389)، تجزیه و تحلیل شکاف فرآیندی برای پروژه‌های بازمهندسی فرآیند کسب‌وکار: مطالعه موردی در شرکت مپنا. مدیریت صنعتی، دوره 2، شماره 5 ##لشکربلوکی، مجتبی(1391). &quot;مهندسی مجدد سازمان رویکردی فراگیر و کاربردی&quot;، چاپ اول، آریانا قلم## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>شایستگی‌های مدیریتی بر اساس نظریه داده‌بنیاد
(مطالعه موردی: شرکت گاز استان اصفهان)
</TitleF>
		<TitleE>Managerial Competences Based on Grounded Theory
(Case Study: Isfahan Gas Company)
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>هدف این پژوهش، تدوین نظریه شایستگی مدیریتی با استفاده از نظریه داده &#8204;بنیاد بود. برای دستیابی به این هدف، با 15 نفر از مدیران سطوح مختلف شرکت گاز استان اصفهان که به روش هدفمند (با حداکثر اختلاف) انتخاب شده بودند، مصاحبه&#8204;ای نیمه&#8204;ساختاریافته انجام گرفت. علاوه بر این، ماهنامه ندای گاز،&#8204; سایت ملی گاز و سایت&#8204;های گاز 30 استان و شرح شغل مدیران ارشد شرکت گاز اصفهان به صورت هدفمند (نمونه&#8204;گیری نظری) انتخاب و مورد مطالعه قرار&#160; گرفت. سپس بر اساس روش نظریه داده&#8204;بنیاد،&#8204; در مرحله رمزگذاری باز، مفاهیم شناسایی و به 8 مقوله اصلی و 78 مقوله فرعی تقسیم&#8204;بندی شدند. سپس در مرحله رمزگذاری محوری، با استفاده از شرایط علّی، مقوله اصلی، راهبردهای&#8204; کنش و کنش متقابل، زمینه، شرایط مداخله&#8204;گر، موانع و پیامدهای شایستگی&#8204;های مدیریتی، این مقوله&#8204;ها در قالب پارادایم، تعیین شد. در رمزگذاری انتخابی نیز سیر داستان ترسیم و قضیه&#8204;ها تدوین گردید. در پایان نیز برازش نظریه مورد تأیید قرار گرفت.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The purpose of this research was to preparation the theory of managerial competency using grounded theory. The 15 semi-structured interviews were conducted with 15 managers selected purposefully (maximum variation sampling) from among the different levels of management in Isfahan Gas Company. Also, Gas monthly magazine, web sites of&#160; National Iranian Gas Company and&#160; thirty province and&#160; job description of managers selected purposefully (theoretical sampling) and studied. Then based on grounded theory, in the open coding phase, concepts were collected and categorized into 8 main categories and 78 sub categories. In the phase of axial coding, the link between these categories were determined in the form of coding paradigm under titles of causal conditions, core phenomenon, mutual action/reaction strategies, context, intervening conditions, obstacles, and the consequences of managerial competencies. In the selective coding phase, the story line was sketched out and the propositions were generated. Finally، theory fitting accepted.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>27</FPAGE>
			<TPAGE>61</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مهدیه سادات</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خشوعی</Family>
				<NameE>Mahdieh Sadat</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Khoshouei</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>khoshouei.mahdieh@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حمیدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عریضی</Family>
				<NameE>Hamid Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Oreyzi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>ابوالقاسم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نوری</Family>
				<NameE>Aboulghasem</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Nouri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Managerial Competences Grounded Theory Gas Company</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شایستگی مدیریتی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نظریه داده‌بنیاد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت گاز</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Agut, S., &amp; Grau, R. (2002). Managerial competency needs and training requests: the case of the Spanish tourist industry. Human Resource Development Quarterly,13(1), 31-51.##Bartram, D. (2005). The Great Eight competencies: a criterion-centric approach to validation. The Journal of applied psychology, 90(6), 1185-1203.##Boyatzis, R. E. (1982). The competent manager: A model for effective performance. New York: John Wiley &amp; Sons.##Burnett. M., &amp; Dutsch, J. D. (2006). Competency-based training and assessment center: Strategies, technology, process, and issues. Advances in Developing Human Resources, 8 (2), 141-143.##Creswell, J. W., &amp; Miller, D. L. (2000). Determining validity in qualitative inquiry. Theory into Practice, 39(3), 124-131.##Cripe, E. J., &amp; Mansfield, R. S. (2002). The Value-added Employee (31 competencies to make yourself irresistible to any company). Butterworth–Heinemann.##Draganidis, F., &amp; Mentzas, G. (2006). Competency based management and of Systems and Approaches. Information Management &amp; Computer Security computer security, 14(1), 51- 52.##Goleman, D., Boyatzis, R. E., &amp; McKee, A. (2002). Primal Leadership: Realizing the Power of Emotional Intelligence. Boston, MA: Harvard Business School Press.##Khoshouei, M.S., Oreyzi. H.R., &amp; Nouri, A. (2013). The Eight Managerial Competencies: Essential Competencies for Twenty First Century Managers. Iranian Journal of Management Studies (IJMS), 6 (2), 131- 152.##Lucia, A. D., &amp; Lepsinger, R. (1999). The art and science of competency models: Pinpointing critical success factors in organizations. New York: Pfeiffer. ##McClelland, D. (1973). Testing for competence rather than for intelligence. American Psychologist, 28 (1), 1-14.##Sanchez , J. I., &amp; Levine, E. L. (2009). What is (or should be) the difference between competency modeling and traditional job analysis? Human Resource Management Review, 19, 53–63.##Spendlove, M. (2007). Competencies for effective leadership in higher education. International Journal of Educational Management, 21 (5), 407-417.##Steyn, E., De Beer, A. S., &amp; Steyn, D. (2005). Obtaining “better news” through better internal news management: A survey of first-line managerial competencies in South Africa. Ecquid Novi, 26(2), 212-227.##Tahir., I. M., &amp; Abu Bakar, N. M. (2010). Managerial Competencies in the Malaysian Financial Services Sector. Interdisciplinary Journal of Contemporary Research In Business, 1 (12), 114-124.##Thornton, G. C., Ill, &amp; Rupp, D. E. (2006). Assessment centers in human resource managemewnt: strategies for prediction, diagnosis and development. Lawrence Erlbaum Associates.##Viitala, R. (2005). Perceived development needs of managers compared to an integrated management competency model. Journal of Workplace Learning, 17(7), 436-451.##Wadongo, B., Kambona, O., &amp; Odhuno, E. (2011). Emerging critical generic managerial competencies: A challenge to hospitality educators in Kenya. African Journal of Economic and Management Studies, 2 (1), 56-71##آذر، ع.، و لطیفی، م. (1387). درآمدی بر الزامات فرایندی و معیارهای انتخاب مدیران منابع انسانی دولت. اندیشه مدیریت،2(2)، 69-37.##اشتراس، آ.، و کوربین،‌ ج. (1385). اصول روش تحقیق کیفی (نظریه مبنایی، رویه‌ها و روش‌ها). ترجمه بیوک محمدی. تهران: پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی. ##بازیاری، ع. ز.، و امیرتاش، ع. م. (1385). انتصاب مدیران با ضوابط شایسته‌سالاری در سازمان تربیت بدنی جمهوری اسلامی ایران. نشریه علوم حرکتی و ورزش. 4 (7)، 10- 1.##جبه‌دار، ع. ر.، و کرامتی، ح. (1387). بررسی عوامل شایستگی مشاغل مدیریت عالی در حوزه مرکزی پلیس. نظارت و بازرسی، 2 (5)، 83- 51.##جزایری، ر. ا. (1380). شایسته‌سالاری در سیره مدیریتی علی (علیه‌السلام). انقلاب اسلامی، 3 (5 و 6)، 35- 23.##خشوعی، م. ا. (1391آ). طراحی کانون ارزیابی ارتقایی مدیران و بررسی ویژگی‌های روان‌سنجی و فرایندهای آن. پایان‌نامه دکتری روان‌شناسی دانشگاه اصفهان.##خشوعی، م. ا. (1391ب). مدیریت اسلامی با تأکید بر شایستگی‌های ارزشی، ضرورت آرمان شهر اسلامی. دومین همایش ملی شهر اسلامی، اصفهان، 69.##خشوعی، م. س.، عریضی، ح. ر.، نوری، ا. و جهان‌بازی، ا. (1392). طراحی الگوی شایستگی مدیریتی (مطالعه موردی: شرکت گاز استان اصفهان). مطالعات مدیریت راهبردی، 14، 145- 165.##دهقانان، ح. (1385). مدیریت بر مبنای شایستگی (ضرورت و راهکارها). مجلس و پژوهش، 13(53)، 149- 117.##رابطی، ر. (1380). شایسته‌سالاری در دستگاه‌های دولتی. تعاون، 121، 41- 36.##رمضانی، ن.، پناهی، م.، و پرداختچی، م. ج. (1388). بررسی قابلیت‌های مدیریتی مدیران دانشگاه‌های دولتی شهر تهران. پژوهش و برنامه‌ریزی در آموزش عالی، 51، 72-51.##رنجبر، ه.، حق دوست، ع. ا.، صلصالی، م.،  خوشدل، ع. ر.، سلیمانی، م. ع.، و  بهرامی، ن. (1391). نمونه‌گیری در پژوهش‌های کیفی: راهنمایی برای شروع. مجله علمی پژوهشی دانشگاه علوم پزشکی ارتش جمهوری اسلامی ایران، 10 ( 3)، 250- 238.##رهنمای رودپشتی، ف.، و غفاری، ع. (1387). توسعه منابع انسانی (مطالعه موردی: روش‌های نوین جذب و سنجش اثربخشی فرایندهای آن). تهران: انتشارات ترمه.##زاهدی، ش.، و شیخ، ا. (1389). الگوی قابلیت‌های راهبردی مدیران میانی دولتی. مطالعات مدیریت راهبردی، 1(1)، 139- 95.##صالحی کردآبادی، س.، ثابت، س.، و رسا، ع. ر. (1390). مدیریت شایستگی در سازمان‌های دولتی و سنخ‌شناسی آن در ایران. توسعه انسانی پلیس، 8 (36)، 116-89.##عبدی، ا،. و دیانتی. م. (1387). مراکز ارزیابی، روش نوین جانشین‌پروری. تدبیر، 19 (195)، 31- 26.##عریضی، ح. ر. (1386). تحلیل مشاغل مدیران شرکت ملی گاز ایران در استان‌‌های یزد، چهارمحال بختیاری و مازندران. طرح مصوب بین دانشگاه‌‌های اصفهان و شرکت گاز ایران، معاونت پژوهشی.##عطافر، ع.، و آذربایجانی، ک. (1380). بررسی میزان شایسته‌سالاری در انتخاب مدیران بخش دولتی و خصوصی. دانش مدیریت، 14 (15)،54- 38.##غفوریان، ه. (1380). الگوی شایستگی مدیران. تدبیر، 118، 70- 69.##فرهی‌بوزنجانی، ب. (1384). معرفی الگوی توسعه توانایی‌های مدیریتی مورد نیاز مدیران (نظام اداری کشور). دانش مدیریت، 18 (68)، 92- 73.##کردستانی، غ. ر. (1387). بررسی میزان شایسته‌سالاری کارشناسان در بخش دولتی: سازمان‌های دولتی استان قزوین. مطالعات مدیریت، 56، 52- 33.##کرمی، م.، و صالحی،‌ م. (1388). توسعه مدیریت مبتنی بر شایستگی: رویکردی نوین در آموزش و توسعه مدیران. تهران: آییژ.##گلکار، ب.، و ناصحی فر، و. (1381). مروری بر مفاهیم شایسته سالاری. توسعه مدیریت، 39، 10- 7.##موسی‌زاده، ز.، و عدلی، م. (1388). معیارهای انتخاب و انتصاب مدیران با رویکرد شایسته‌گزینی در نهج‌البلاغه. اندیشه مدیریت، 3 (1)، 132- 103.##میرسپاسی، ن.، و غلام زاده، د. (1388). طراحی الگوی شایستگی برای پرورش مدیران در بخش دولتی ایران (مطالعه موردی: مدیران میانی بخش صنعت). پژوهش‌های مدیریت، 20 (83)، 16- 1.##ناصحی‌فر، و.، سعادت،‌ م. ر.،‌ و معصوم زاده، ‌ا. (1389). الگوی ارزیابی قابلیت‌ها و شایستگی‌های مدیران وزارت بازرگانی. بررسی‌های بازرگانی، 8 (41)،  18- 3.##نوری، ا.، عریضی، ح.، مولوی، ح.، کلانتری، م.، نشاط دوست، ح.ط.، شفتی، ع.، و موسویان، ح. (1384). مهارت‌های روان شناختی مورد نیاز در مشاغل مدیریتی: حوزه مدیریت شرکت گاز استان اصفهان. گزارش پژوهش برون دانشگاهی بین دانشگاه اصفهان و شرکت ملی گاز ایران.##واثق، ق. ع. (1388). معیارهای شایسته سالاری در اسلام، معرفت، 18 (141)، 96- 71.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>طراحی الگویی برای ارزیابی بهره‌وری نظام مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت</TitleF>
		<TitleE>Human Resource Management Productivity: Designing an Evaluation Model
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>مقاله حاضر در پی تبیین الگویی برای ارزیابی بهره&#8204;وری نظام مدیریت منابع انسانی است. این تحقیق از نوع کاربردی- توسعه&#8204;ای بوده و با روش ترکیبی انجام شده است. جامعه آماری این تحقیق، صنعت نفت است. تجزیه و تحلیل اطلاعات با کمک آزمون&#8204;های مربوط به مدل سازی معادلات ساختاری انجام شده است. براساس نتایج بدست&#8204;آمده، رابطه میان ابعاد چهارگانه الگو، رابطه&#8204;ای خطی است که در آن بعد اثربخشی در سطح استراتژیک (با ایفای نقش شریک استراتژیک) متغیر مستقل، ابعاد کارایی در سطح استراتژیک و عملیاتی (به ترتیب با ایفای نقش&#8204;های توسعه&#8204;دهنده منابع انسانی و کارشناس عملیاتی) متغیرهای میانجی و بعد اثربخشی در سطح عملیاتی (با ایفای نقش ارائه دهنده خدمت به ذینفعان) متغیر وابسته شناخته شد. الگوی بدست آمده می&#8204;تواند به عنوان ابزاری برای ارزیابی میزان بهره&#8204;وری نظام مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت و عارضه&#8204;یابی و ریشه&#8204;یابی مسائل و مشکلات مربوط به آن بکارگرفته شود</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>This article, explains a model for evaluating productivity of human resource management. The research used a filed survey method. The research design is developing &#8211;practical by using mixed method in data gathering and its analysis. The statistical population of study is Iranian Oil and Gas Industry. For data analysis, structural equation model is used. On the base of results, there is a linear relation between forth dimensions of research model. Effectiveness in strategic level (with performing strategic partner role) is independent variable, Efficiency dimensions in Strategic and operational Level (with performing HR developer and Management of Firm Infrastructure roles) are intermediate variable and effectiveness dimension in operational level (with performing servicing stakeholders) is dependent variable. The developed model can apply for evaluating, diagnosis and analyzing the productivity of HRM system in Iranian oil and Gas Industry</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>63</FPAGE>
			<TPAGE>89</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>جهانیار</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بامداد صوفی</Family>
				<NameE>Jahanyar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Bamdad Soofi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>صدیقه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حسینی صفا</Family>
				<NameE>Sedigheh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hosseini safa</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Hosseinisafa@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>متقی</Family>
				<NameE>Mohammad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Motaghi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عبدالکریم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>پهلوانی</Family>
				<NameE>Abdol karim</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Pahlevani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهید بهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Human resource management Productivity evaluation Effectiveness Efficiency Strategic Operational level</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت منابع انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ارزیابی بهره‌وری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اثربخشی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کارایی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>استراتژیک و عملیاتی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Baron, J.N. &amp;Kreps, D.M. (1999): Strategic Human Resources, New York: Wiley and Sons.##Boselie, P. (2002): Human Resource Management, Work systems and Performance: what do we know and where do we need to go. International Journal of Human Resource Management, 6, p.656-670.##MacEachen, Ellen &amp; Polzer, and Jessica &amp; Clarke, Judy (2008): you are free to set your own hours: Governing worker Productivity and health through flexibility and resilience, Social Science &amp; Medicine, 66, pp 1019- 1033.##Ostroff, C., &amp; Bowen, D. E. (2000): Moving HR to a higher level: Hr Practices and organizational efficiencies. In K.J. Klein &amp; S.W.J. Koslowski (Eds.), multilevel theory, research and Methods in Organizations. ##Peeples, D. E. (1978): “Measure for productivity”. Datamation. 24 (5). pp. 222-230.##Prichard, R. D (1992): Handbook of industrial psychology; 2nd ed., Vol 3, Palo Alto, CA: Consulting Psychologists Press.##Phillips, J.J. (1999): Accountability in Human Resource Management: techniques for evaluating the human resource function and measuring its bottom, Butterworth-Heinemann, Woburn.##Prichard, R. D. (1990): Measuring and Improving Organizational Productivity: A practical Guide, New York, And Praeger.##Prichard, R. D (1992): Handbook of industrial psychology; 2nd ed., Vol 3, Palo Alto, CA: Consulting Psychologists Press.##Riggs, J. L. and Felix G. H. (1983). “Productivity by objectives”. Englewood Cliffs, New Jersy: Prentice Hall.##Rowe, D. L. (1981). “How Westinghouse measures white collar peoductivity”, Management Review. November. Pp. 42-47##Shikdar A. Ashraf &amp; Das, Biman (2003): the relationship between worker satisfaction and productivity in a repetitive industrial task, Applied Ergonomics, 34, pp 603-610.##Tuttle, T.C., Wilkinson R. E. &amp; Mathews, M. D. (1985). Field test of the methodology for generating efficiency and Effectiveness measures. (AFHRL-TR-84-54, AD-A 185); Brooks AFB, TX: Manpower and Personnel Divesion, Air force Human Resources Labaratory, 1985, p. 183.##Tuttle, T. C. (1983). Organizational Productivity: A challenge for psychologist, American Psycologist. April. Pp. 479-486.##Tutlle, T.C. &amp; Weaver C.N. (1986). Methodology for generating efficiency and Effectiveness measures (MGEEM): A guide for commender’s managers and supervisors (AFHRLT p 86-36); Brooks AFB, TX: Manpower and Personnel Divesion, Air force Human Resources Labaratory, 1986.##Ulrich, D., and Brockbank, W. (2005): HR: The value Proposition. Boston, Harvard Business School Press.##Wright, P.M. &amp; McMahan, G.C. (1992): Theoretical Perspectives for Strategic human resource management, Journal of management, 18, 195- 320.##Wright P.M., and Gardner, T. (2003). The Human Resource-Firm Performance Relationship: Methodological and Theoretical Challenges in Holman, D, Wall, T., Clegg, C., Sparrow, p., and Howard, A. the New Workplace: A Guide to the Human Impact of Modern Working Practices, John Wiley &amp; Sons Ltd.##Zwich, Thomas (2004): Employee participation and Productivity, Labour Economics, 11, Elsevier, Science direct, pp 715-740.## ##آدیزس، ایساک (1373): دوره عمر سازمان؛ پیدایش و مرگ سازمان ها، ترجمه کاوه محمد سیروس، تهران، نشر اشراقیه.##قلیچ لی، بهروز (1386): تعالی منابع انسانی؛ ارزیابی، برنامه ریزی و بهبود، تهران، انتشارات سرآمد.##نائبی، حمید رضا (1391): مطالعه فاز صفر نظام جامع بهره وری در صنعت نفت، شرکت ملی نفت ایران و موسسه مطالعات بین‌المللی انرژی. مقدمه پژوهشکده مدیریت و منابع انسانی به نقل از دکتر محمد مهدی رشیدی.##هرسی، پاول و بلنچارد، کنت اچ (1378): مدیریت رفتار سازمانی، ترجمه قاسم کبیری، تهران، موسسه انتشارات جهاد دانشگاهی.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسایی اولویت‌های حوزه منابع انسانی در صنعت نفت ایران به منظور استفاده در برنامه‌ریزی هاب‌ پژوهشی</TitleF>
		<TitleE>Identifying the Human Resources Priorities in Petroleum Industry, in Order to Use in Planning & Goal Setting of a Research Hub
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در محیط پر تلاطم و رقابتی عصر حاضر سازمانی قادر به حفظ بقای خویش است که علاوه بر شناسایی خود و عوامل محیط موثر، قابلیت سازگار شدن با تحولات محیط بیرونی را کسب کرده و تلاش کند با بهینه سازی نقاط قوت و استفاده از فرصتهای موجود و همچنین، با غلبه برضعف ها و تهدیدهای محیطی، شرایط را به بهترین نحو ممکن مدیریت نماید. اما نکته مهم آن است که شناسایی مستمر چالش&#8204;های موجود، مهمترین گام در این فرآیند می باشد. چرا که برنامه ریزی گامهای بعدی بدون این شناخت کامل نخواهد شد. در همین راستا، پژوهشکده مدیریت و منابع انسانی موسسه مطالعات بین&#8204;المللی انرژی&#160; بعنوان اتاق فکر&#160; و هاب پژوهشی صنعت نفت در حوزه مدیریت و منابع انسانی، وظیفه خود می&#8204;داند که با پایش مستمر چالش ها و تحولات حوزه منابع انسانی بتواند گام مفید و موثری در این راه برداشته و اقدامات آتی خود را نیز بر اساس نیازهای روز صنعت نفت در این حوزه برنامه ریزی نماید. برای این منظور، در این مطالعه ابتدا برای شناسایی چالش&#8204;های پیش رو و نیازهای پژوهشی حوزه منابع انسانی در سطح صنعت نفت ایران از روش مطالعه اسناد کتابخانه&#8204;ای، بررسی کیفی اسناد و مدارک و تحلیل محتوای اسناد استفاده شده و پس از استخراج عناوین مورد تاکید در این منابع و نتایج&#160; مصاحبه با مدیران صنعت نفت، محورهای کلی توسط خبرگان حوزه منابع انسانی در صنعت نفت احصاء و در شش طبقه دسته بندی گردیده است</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Todays, in a turbulent and competitive environment, those organizations will be able to survive that could be able to manage environmental challenges, using their strengths, overcoming their weaknesses and identifying opportunities and threats, in the best way. Identifying current and future challenges regularly, is the most important step in this process in order to plan properly and have a good road map. Since, the research Center of Human Resources Management (HRM) of a research hub is an intellectual advisory, and think tank of the petroleum industry in the field of human resource management; it can help petroleum industry to meet their challenges in this field. So, it is necessary to identify and prioritize challenges and then, set the plans and future actions according to the real needs of petroleum industry. In this paper, we have used qualitative research method. According to the literature review, the content analysis of main formal documents, and interviews with experts, we identified challenges and research needs in the field of human resource management in six categories and then determined their priorities for the petroleum industry.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>91</FPAGE>
			<TPAGE>113</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>معصومه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حبیبی</Family>
				<NameE>Masoomeh			Masoomeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Habibi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>موسسه مطالعات بین المللی انرژی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>m-habibi@iies.net</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رشیدی</Family>
				<NameE>Mohammad Mehdi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rashidi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>موسسه مطالعات بین المللی انرژی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Human resource development human resource challenges planning petroleum industry A research hub</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توسعه منابع انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>چالش‌های مدیریت منابع انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>برنامه ریزی صنعت نفت ایران</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>هاب پژوهشی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Armstrong, Michael, A Handbook of Human Resource Management Practice, Kogan Page, 2006##Ellis, f. (2007); the Benefits of partnership for OD and HR. Strategic HR review, 6(4), 32-35.##Hamlin.B, Stewart J. (2010),” What is HRD? A definitional review and synthesis of the HRD domain” Journal of European Industrial Training,Vol. 35 No. 3, 2011,pp. 199-220, Emerald Group Publishing Limited##Jamali, D., Khoury, G., &amp; Sahyoun, H. (2006). From Bureaucratic Organizations to Learning Organizations : An Evolutionary Road Map. The Learning Organization, 13(4).##Klaas, Brian S(2003); Professional Employer Organizations and Their Role in Small and Medium Enterprises: The Impact of HR Outsourcing, Entrepreneurship Theory and Practice,Volume 28, Issue 1, pages 43–61, September 2003##Klaas, B-S. (2001). Outsourcing HR: The impact of organizational Characeristics. Human Resource Management, 40 (2), 125-138.##Marquardt, M. J. (1996). Building the learning organization: A systems approach to quantum improvement and global success. New York: McGraw-Hill.##Nadler, L. and Nadler, Z. (1989), Developing Human Resources: Concepts and a Model, 3rd ed.,Jossey-Bass, San Francisco, CA.##Nadler, L. and Wiggs, C. (1986), Managing Human Resource Development: A Practical Guide, Berrett-Koehler, San Francisco, CA.##Pettinger, R. (2002), The learning organization, Oxford: Capstone Pub##Richards, C.W. (1996) Agile manufacturing: beyond lean? Production and Inventory Management Journal, 37(2), 60-64.##Shelgren, Diane(2004); Why HR outsourcing continues to expand; Employment Relations Today; Volume 31, Issue 2, pages 47–53, Summer 2004##Ulrich, D.(1997); Human resource champions: the next agenda for adding value and delivering results. Boston: Harvard Business School Press.##Watkins, K. (2000), “Aims, roles and structures for human resource development”, Advances in Developing Human Resources: Philosophical Foundations of Human Resource Development Practice, Vol. 17, pp. 54-9##Wilkinson, A. 2005. Downsizing, Rightsizing or Dumbsizing? Human Resources, Quality and Sustainability; Total Quality Management, Vol. 16, No. 8/9, 2005, pp. 1079-1088.##اطلاعات جامع پژوهش‌های منابع انسانی وزارت نفت از اداره کل آموزش، نیروی انسانی و توسعه مدیریت، مربوط به سالهای 1390-1380 ##ابیلی، خدایار و موفقی، حسن،1382. دریچه‌ای بر مفاهیم نوین مدیریتی با تاکید بر منابع انسانی،نشر سارگل،##ابیلی خدایار، 1382.سیستمهای توسعه منابغ انسانی، مجموعه مقالات اولین کنفرانس توسعه منابع انسانی. ##احمدوند،علی محمد و یاوری بافقی،  امیرحسین. 1387،الگوی توسعه منابع انسانی در پلیس جمهوری اسلامی ایران، فصلنامه دانش انتظامی.##آرمسترانگ، مایکل. 1381، مدیریت استراتژیک منابع انسانی ( راهنمای عمل ).ترجمه اعرابی، سید محمد و ایزدی، داود  تهران : دفتر پژوهشهای فرهنگی. چاپ اول ##آرمسترانگ، مایکل: جمعی از مشاوران ارشد شرکت کوپرز اند لیبراند، راهبردهای منابع انسانی، ترجمه خدایار ابیلی و حسن موفقی، انتشارات فرا، 1380##آرمسترانگ، مایکل: مدیریت استراتژیک منابع انسانی، ترجمه سید محمد اعرابی، داود ایزدی، دفتر پژوهشهای فرهنگی، 1384##بامبرگر، پیتر. شولم، ولن.1381، استراتژی منابع انسانی (تدوین - اجرا - آثار)، ترجمه علی پارسیان و سید محمد اعرابی، تهران: دفتر پژوهش‌های فرهنگی ##پروژه بازنگری و تدوین سند توسعه منابع انسانی در صنعت نفت ایران، 1390- موسسه مطالعات بین‌المللی انرژی##پروژه بررسی وضعیت مدیریت منابع انسانی در شرکت ملی نفت برزیل (پتروبراس)1390- موسسه مطالعات بین‌المللی انرژی##پروژه بررسی وضعیت مدیریت منابع انسانی در شرکت ملی نفت چین (CNPC) 1389- موسسه مطالعات بین‌المللی انرژی##پروژه بررسی وضعیت مدیریت منابع انسانی در شرکت ملی نفت مالزی(پتروناس)1390- موسسه مطالعات بین‌المللی انرژی##پروژه فاز صفر طرح جامع توسعه منابع انسانی صنعت نفت ایران، 1390- موسسه مطالعات بین‌المللی انرژی##سعادت، اسفندیار: مدیریت منابع انسانی، انتشارات سمت، 1386##سید جوادین، رضا، شریفی، سید مهدی. رایج، حمزه.  1388، نقش توسعه منابع انسانی در دستیابی به چشم انداز 1404 صنعت نفت،فصلنامه مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت، سال سوم،  شماره 8، ص 77.##میرسپاسی، ناصر.1383، تحلیل نظری در تدوین استراتژی توسعه منابع انسانی، چالش‌ها، تناقضها&quot;، فصلنامه تحول اداری، شماره 41، صص60-48## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی میزان اخلاقی بودن سازمان منطقه ویژه اقتصادی پتروشیمی
</TitleF>
		<TitleE>Evaluation Degree of Ethical in Petrochemical Economic Special Zone Organization
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>تحقیق حاضر با هدف بررسی میزان اخلاقی بودن سازمان منطقه ویژه اقتصادی پتروشیمی انجام شده است. نوع تحقیق از نظر هدف کاربردی و از نظر روش توصیفی &#8211; پیمایشی مقطعی است. جامعه آماری تحقیق 261 تن از کارکنان (مدیران و پرسنل) منطقه ویژه اقتصادی پتروشیمی ماهشهر هستند، که تعداد 200 تن با روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده به عنوان نمونه انتخاب شدند. ابزار گردآوری اطلاعات پرسشنامه است. آلفای کرونباخ پرسشنامه 0/97 است. تحلیل داده&#8204;ها با استفاده از روش تحلیل عاملی تاییدی سلسله مراتبی، آزمون Tتک نمونه ای، فریدمن و نرم افزارهای اس.پی.اس.اس و لیزرل 8/5 انجام شده است. نتایج نشان داد که سازمان اخلاقی دارای سه بعد افراد اخلاقی، رهبری اخلاقی، ساختارها و نظام&#8204;های اخلاقی است. همچنین افراد اخلاقی دارای مؤلفه&#8204;های ( اعتماد، درست رفتار کردن، در سطح عالی پرورش اخلاقی بودن) و رهبری اخلاقی دارای مؤلفه&#8204;های ( الگوی نقش بودن،&#8204;حفظ ارزش&#8204;های اخلاقی در سازمان، &#8204;پاداش دادن به رفتار اخلاقی و به انضباط در آوردن سریع رفتار غیراخلاقی) و ساختارها و نظام&#8204;های اخلاقی دارای مولفه های(فرهنگ سازمان، اصول اخلاقی، کمیته آموزش، سازو کارهای افشاگری) است
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The main objective of this applied research is evaluating the degree of ethic in petrochemical special economic zone organization. The method of the following research is Cross Sectional Descriptive-Survey. The main sampling population was 261 employees (Including managers and staff), the sample of this research&#160; was 200 that have been selected by the simple accidental sampling method. Questionnaire is the applied method of the data gathering. Cronbach&#8217;s Alfa of this study was 0.97. For analysis of data, the mentioned methods and soft wares have been used: Hierarchical Confirmatory Factor Analysis, one sample T-test and Friedman Test, Also;&#160; the SPSS and Lisrel software. The conclusion has been made that an ethical organization should have three aspects of the moral individuals, leadership and structure. The measure of the ethics in the mentioned organization is less than the average</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>115</FPAGE>
			<TPAGE>143</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>طاهره</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فیضی</Family>
				<NameE>Tahereh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Feizy</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پیام نور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سلیمه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>لطیفی جلیسه</Family>
				<NameE>Salimeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>latifi Jaliseh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پیام نور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Itifisalimeh@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>لاله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ملک پور</Family>
				<NameE>Laleh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>malekpour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پیام نور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Ethical organizations individual ethic leadership ethic structure ethic petrochemical special economic zone organization</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سازمان اخلاقی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>افراد اخلاقی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رهبری اخلاقی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ساختار و نظام‌های اخلاقی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پتروشیمی ماهشهر</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Appelbaum Steven &amp; Deguire kyle &amp; lay Mathieu (2005), &quot;The relationship of ethical climate to deviant workplace behaviour&quot; , Corporate Governance, vol. 5, No.4, pp.43-55.##Baker, T.l &amp; Hunt, T.G. &amp; Andrews, M.C.( 2006) , Promoting Ethical Behavior and Organizational Citizanship Behaviors: The Influence of Corporate Ethical Values, Journal of Business Research, Vo.59, pp.849-857.##Buchanan,a.( 2000) , Ethical Decision Making,CCIC, Staff and Cornelius Von Baeyer,Ethics Review Committee(ERC)24-29.##Boke,n &amp;Mulderd.f. (2009),The Downwarcdd Effect of Ethics In the Value Chain :A single case study in the Swedish FPP Industry, University of Halmstad School of Business and EngineeringMaster of Science International Marketing.##Cardy Robert &amp; Selvarajan T. (2006) , &quot;Assessing ethical behavior: the impact of outcomes on judgment bias&quot;, Journal of managerial psychology, vol. 21, No.1, pp. 52-72.##Carolyn, E., chris, M.(2007), Implication of organizational Ethice to healthcare, management froum, Journal of Business ethices, No.42, pp.32-35.##Embse Thomas &amp; Desai mayor &amp; Desai Seema. (2004) , &quot; How well are Corporat ethics codes and policies applied in the trenches? : key factors and conditions&quot;, Informantion Management Computer security, Vol. 12, No. 2, PP.146-153. ##Connor, k.t.(2006), Assessing organizational ethics: measuring the gaps, Industrial and Commercial Training.vol. 3,pp148-155.##Crosbie,r.(2008), Who defines ethics in your organization? President. Tero,international, Inc.des Moines,lowa USA, PP.1-7.##Elias, R.Z,(2005), The Effect of corporate Ethical values on Accountants, perceptions of social Responsibility, The Journal of Applied Business Research, vol.21, pp 1-10., no.9, pp.1145-1161.##Fisher Josie &amp; Bonn Ingrid.(2007). International strategies and ethics: exploring the tension between head office and subsidiaries, management Decision, vol.45##Granitz, n &amp; Loewy, d.(2007), Applying Ethical Theories: Interpreting and Responding to student plagiarism, Journal of Business Ethics.vol. 72,pp.293-306.##Gregory C., Petty Roger B., Hill, (2005) , Work Ethic characteristics: perceived work Ethics o Supervisors and workers, Journal of industril Teacher Eduction, Vol.42, No.2.##Handlon,R.L ( 2009), The Departure of the Insurance Agent: The impact organizational commitment, organizational Justice, and Job satisfaction have on intent to leave in the insurance industry, Dissertation presented in partial Fulfillment of the Requirements for the degree doctor of philosophy, Capella university. ##Keriel, p. j.(2006), The relationship of morality, ethics and justice to quality of worklife, Australia : Southern Cross University, NSW.##Koonmee,k &amp; virakul,b. (2007) , Ethics, Quality of Work life, and Employee job-related outcomes: A surveyof HR and Marketing managers in Thai business, San Diego Marriott Mission Valley, San Diego, California, USA.##Korkmaz, T., &amp; Arpaci, E.(2009), Relationship of organizational citizenship Behavior with Emotional Intelligence, procedia social and Behaviorl sciences, vol.1, pp.2432-2435.##Ingrid Naude.(2004), Factors impacting on ethical behavior in organizations, university of Pretoria.##Pennino,Clare M.(2004), Management and professional Ethics, Journal of Business Ethics, vol.41, pp.47-337.##Simpson, ch &amp; Kirby,j.(2004), &quot;Organizational Ethics and Social Justice in practice&quot;, Kluwer Academic Publishers.vol. 16, pp.274-283.##Svensson Goran &amp; wood Greg. (2003), &quot;The dynamics of business ethics: a function of time and culture – cases and models&quot; , Management Decision, vol. 41, No. 4, pp.350-361.##Small,Mickael,w.( 2006), Management development:developing ethical corporate culture in three organizations, Curtin Business School, Bentley, Australia.##Valentine, S., &amp; Godkin, L., &amp; Lucero, M.(2002), Ethical context orgniztionl commitment, and person-organization Fit, Journal of Business Ethics, Vol.41, pp.349-360.##Wetson Anthoy( 2008) , Creative problem solving in Ethics , oxford un. Press,##الوانی، سید مهدی، حسن پور، اکبر، داوری، علی(1389)، تحلیل اخلاق سازمانی کارکنان با استفاده از الگوی دایره اخلاق، اخلاق در علوم و فناوری، سال پنجم، شماره 3 و 4.##پالمر،مایکل(1385)، «مسائل اخلاقی»، ترجمه علی رضا آل بویه، قم: پژوهشگاه علوم و فرهنگ اسلامی.##خزنی، صبریه و همکاران( 1392)، جو اخلاق سازمانی واقعی و ایده آل از دید پرستاران، مجله اخلاق و تاریخ پزشکی، سال ششم، شماره 2.##خاوری، سید مهدی ( 1386)، تبیین رابطه اخلاق کار و عملکرد کارکنان شرکت پخش فرآورده‌های نفتی ایران و منطقه، پایان نامه کارشناسی ارشد، تهران، دانشگاه علامه طباطبایی. ##دفت، ریچارد. ال(1378)، «مبانی تئوری و طراحی سازمان» ترجمه علی پارسائیان و سید محمد اعرابی،تهران: دفتر پژوهش‌های فرهنگی.##دفت، ریچارد (1387)، «عصر جدید مدیریت»، ترجمه طاهره فیضی و محمد علی سرلک، جلد اول، نشر گستره.##رابینز، استیفن پی (1378)، «مبانی رفتار سازمانی»، ترجمه علی پارسائیان و سید محمد اعرابی، تهران : دفتر پژوهشهای فرهنگی، چاپ سیزدهم.##زاهدی، شمس السادات وهمکاران (1383)، «فرهنگ جامع مدیریت»،تهران،دانشگاه علامه طباطبایی، چاپ سوم.##شعاری نژاد، علی اکبر(1375)، «فرهنگ علوم رفتاری»، انتشارات امیرکبیر.##شیروانی، علیرضا، جهانگیر فرد، مجید، صنعتی گر، هدا، احمدی، کبری(1392). بررسی رابطه بین رهبری اخلاقی و سازمان یادگیرنده، فصلنامه پژوهش‌های مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، سال ششم، شماره 23.##ظهیری، آزیتا، بابا میری، محمد، ارشدی، نسرین، نیسی، عبدالکاظم(1393). متغیرهای شخصیتی و سازمانی بهعنوان پیشبینی‌های رهبری اخلاقی، فصلنامه اخلاق در علوم و فناوری، سال نهم، شماره 3.##عطاریان، سعید(1386)، رابطه اخلاق سازمانی و رضایت شغلی در بین مدیران شعب بانک ملت در سطح شهرستان قم، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه علامه طباطبایی.##عظیمی، حسین، نورعلی دخت، حمید، جلیلوند، آمنه(1391). فلسفه اخلاق سازمانی و تصمیم‌گیری اخلاقی در سازمان ها، سومین همایش ملی سهروردی با موضوع اخلاق کاربردی دانشگاه زنجان.##فرهادی، محمد، برخورداری، زینب ( 1392)، نسبت ارزش‌های سازمانی و اخلاق سازمانی، پژوهش نامه اخلاق، شماره 20، ص 77.##کاتبی، لیلا(1391)، اخلاق سازمانی و سازمان اخلاقی، حسابداری: پیام بانک، شماره 15 و 20، صص 58 -63.##کرم دخت، رقیه (1390)، بررسی رابطه بین اخلاق سازمانی مدیران و اثربخشی سازمانی مدارس، رهبری و مدیریت آموزشی، شماره 15، صص 115-126.##هس مر، ال، تی (1377)، «اخلاق در مدیریت »،ترجمه سید محمد اعرابی و داوود ایزدی، تهران: دفتر پژوهش‌های فرهنگی.##مقیمی، سید محمد (1387)، اخلاق سازمانی؛ جوهره فرهنگ سازمانی کارآمد، فرهنگ مدیریت، سال ششم، شماره 17، 63-87.##هادوی نژاد، مصطفی، شریفی اصل، منصور(1394). پیامدهای اعتماد بین فردی، به عنوان یک مولفه اخلاقی در سازمان، فصلنامه اخلاق در علوم و فناوری، سال 10، شماره 2.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی تأثیر سبک‌های رفتاری مدیران و مدیریت استعداد بر جانشین پروری در پتروشیمی استان ایلام</TitleF>
		<TitleE>Investigating the Effects of Managers’ Behavioral Styles and Talent Management on 
Succession Planning, Explaining in 
Ilam Province Petrochemical Company
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>هدف این تحقیق &#171;بررسی تاثیر سبک&#8204;های رفتاری مدیران و مدیریت استعداد بر جانشین پروری&#187; می&#8204;باشد. روش تحقیق، توصیفی و از نوع همبستگی می&#8204;باشد. جامعه آماری شامل کلیه مدیران و کارکنان شرکت پتروشیمی ایلام می&#8204;باشد که تعداد آنها 400 نفر هستند. با استفاده از جدول مورگان تعداد 196 نفر برای نمونه انتخاب شدند. روش نمونه&#8204;گیری، تصادفی ساده است. ابزار گردآوری اطلاعات پرسشنامه بوده که روایی آن به تائید اساتید متخصص رسیده و برای پایایی آن با استفاده از آلفای کرونباخ0.901 بدست آمده است که نشانگر تائید پایایی پرسشنامه مورد نظر می&#8204;باشد. نتایج پژوهش نشان دادند که سبک&#8204;های رفتاری مدیران و مدیریت استعدادها بر توانمندسازی کارکنان و جانشین پروری تاثیر مثبت، مستقیم و معناداری دارند. توانمندسازی کارکنان نیز بر جانشین پروری تاثیر معناداری دارد. همچنین ابعاد سبک رفتاری (ابراز وجود، دلپذیر، تحلیلی و پیش برنده) بر جانشین پروری تاثیر معناداری دارند.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The main objective of the current paper is to investigate the effects of managers&#8217; behavioral styles and talent management on succession planning, explaining the intermediary role of staff empowerment. The research method is a descriptive one with a correlative approach. The statistical population of the study includes all the managers and staff working in petrochemical company of Ilam Province. The data gathering tool was a questionnaire whose justifiability was confirmed by experts and university professors and its stability, using Cronbach&#8217;s Alpha coefficient was calculated to be 0.901 which indicates the satisfactory stability of the questionnaire. The results show that managers&#8217; behavioral styles and talent management have a positive, direct and significant effect on succession planning. Also, staff empowerment has a significant effect on succession planning. Moreover, different aspects of behavioral style (assertiveness, pleasantness, analytical and advancing) have a significant impact on succession planning.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>145</FPAGE>
			<TPAGE>163</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>اسفندیار</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محمدی</Family>
				<NameE>Esfandiar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mohammadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه ایلام</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>ایلام</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>وحید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شرفی</Family>
				<NameE>Vahid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sharafi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه سمنان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>سمنان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>V ahidsh282@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>behavioral styles talent management succession planning petrochemical company of Ilam</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سبک‌های رفتاری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت استعدادها</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توانمندسازی کارکنان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>جانشین پروری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پتروشیمی ایلام</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Creelman, D. (2004): Return on investment in Talent Management: Measures you can put to work right now, Human Capital Institute Position Paper.##Duttagupta, R. (2005): Identifying and managing your assets: Talent management, PricewaterhouseCoopers, London.##Fulford M. D. , Enz C. A. (2009). The impact of empowerment on service employee; Journal of Managerial Issues. ##Hills , A(2013). Succession planning or smart talent management  , industrial commercial training . 41(1). ##Phillips, Deborah R. and Kathy O. Roper, (2009) &quot;A framework for talent management in real estate&quot;, Journal of Corporate Real Estate, Vol. 11 Iss: 1, pp. 7 – 16. ##Rothwell, W, S (2012). Effective succession planning : Ensuring leadership continuity and building talent from within. New York, American management Association. ##Sambrook, S (2012). Exploring succession planning in small &amp; growing firms journal of small business and enterprise development, 12(4). ##Schweyer, A. (2004), Talent Management Systems, Best Practices in Solutions for Recruitment, Retention and Workforce Planning, Wiley, New York, NY. ##Spreitzer G. M (2011). Psychological empowerment  in the workplace: Dimensions, measurement, and validation; Academy of management Journal, 38 (5).##Thomas K. W., Velfhouse B. A(2010). Cognitive elements of empowerment: An interpretive model of intrinsic task motiviation ; Academy of Management review, 15 (4).##ابوالعلایی، بهزاد و غفاری، عباس(1391). مدیران آینده؛ مبانی نظری و تجارب عملی برنامه‌های استعدادیابی و جانشین پروری مدیران، تهران، انتشارات سازمان مدیریت صنعتی. ##بردبار، غلامرضا، کریمی، اوژن، زارع، ناصر و کنجکاو منفرد، امیر رضا(1392). شناسایی مولفه‌ها و الگوهای شایسته گزینی برای بهینه سازی مدل جانشین پروری کارکنان، مجله پژوهش‌های مدیریت منابع انسانی، بهار و تابستان 1392، شماره 11، صص 114-87. ##قلی پور، آرین، پورعزت، علی اصغر و سبک‌رو، مهدی(1391). کاربست میدان نیرو در برنامه ریزی برای جانشین پروری، مجله پژوهش‌های مدیریت منابع انسانی، بهار و تابستان 1391، شماره شش، صص 140-119. ##کانگر، رابرت و فالمر، جی(1387). استعداد یابی و جانشین پروری، ترجمه بهزاد ابو العلایی، تهران، انتشارات سرآمد. ##عبدالهی، بیژن(1391). بررسی  تاثیرگذاری توانمند سازی کارکنان بر جانشین پروری، فصلنامه مطالعات مدیریت. شماره‌های 35، صص 86-72. ##کمالی، رضا(1392). توانمند‌سازی و راهبردهای مدیریتی». نشریه تدبیر. شماره 145، سال، پانزدهم. ##متقی، محمدحسین و بهشتی‌فر، ملیکه (1392). مدل کانال رهبری در فرآیند جانشین‌پروری، مجله تدبیر، آذر1392، شماره 218. ##محسنی، احمد(1390). بررسی رابطه بین توانمند سازی کارکنان و جانشین پروری در سازمان تامین اجتماعی شهر تهران، نشریه مدیریت و توسعه. تهران: شماره 22، ص 31- 42. ##میرآقای، محسن(1390). توانمند‌سازی و مدیریت عملکرد منابع انسانی. تهران: سومین کنفرانس ملی مدیریت عملکرد. ##یوسفی، علی (1392). بررسی وضعیت ترک خدمت کارکنان در شرکت پتروشیمی استان ایلام، پایان نامه کارشناسی ارشد رشته مدیریت اجرایی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد ایلام.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسایی و ارزیابی مسئولیت‌های اجتماعی سازمان‌هادر قبال ذینفعان داخلی و بیرونی 
مؤسسه مطالعات بین‌المللی انرژی
</TitleF>
		<TitleE>Identification and Evaluation of Social Responsibility in Scientific and Research Institutions 
Case Study: IIES
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>پایه و اساس رفتار یک سازمان در اجتماع، مسئولیت و پاسخگویی در مورد فعالیت&#8204;ها و تصمیماتی است که در قبال ذینفعان خود انجام میدهد. تداوم این رفتار مسئولانه می&#8204;تواند باعث شکل&#8204;گیری هویتی مشروع و قابل پذیرش از یک سازمان در بین ذینفعان خود و حتی جامعه شود. بنابراین اگر سازمان&#8204;ها، موفقیت و تداوم حیات خود را در گرو مسئولیت و پاسخگویی در برابر محیط اجتماعی، رسمی و ذینفعان خود ببینند، در این صورت با رویکردی آینده&#8204;نگرانه، توجه به مسئولیت&#8204;های اجتماعی، نه تنها سیاستی هزینه&#8204;بر تلقی نخواهد شد، بلکه نوعی سرمایه&#8204;گذاری اجتماعی بلندمدت برای سازمان خواهد بود تا از یک طرف سود اقتصادی خود را افزایش داده و از طرف دیگر با رعایت ارزش&#8204;ها و هنجارهای جامعه، هویتی مشروع در بین ذینفعان خود و جامعه کسب کرده و نیازها و انتظارات آنان را به نحو مطلوبی برآورده کنند. این مقاله به شناسایی و ارزیابی مسئولیت&#8204;های اجتماعی مؤسسه مطالعات بین&#8204;المللی انرژی، به عنوان یک سازمان دانش&#8204;بنیان که وظیفه انجام پژوهش&#8204;های کاربردی و راهبردی برای صنعت نفت ایران را دارد، در قبال ذینفعان خود می&#8204;پردازد. ذینفعان مؤسسه به دو گروه عمده شامل ذینفعان داخلی(کارمندان مؤسسه) و ذینفعان بیرونی که طیف متنوعی را در بر می&#8204;گیرند، شامل می&#8204;شوند. این پژوهش با ترکیب روش&#8204;های کمی و کیفی انجام شده است. از میان روش&#8204;های کمّی پیمایش و از میان روش&#8204;های کیفی تکنیک مصاحبه گروهی استفاده شده است. جامعه آماری مطالعه حاضر را 60 نفر از ذینفعان داخلی و 60 نفر از ذینفعان بیرونی تشکیل داده&#8204;اند که با روش نمونه&#8204;گیری غیراحتمالی و نمونه&#8204;های در دسترس انتخاب گردیده&#8204;اند. یافته&#8204;ها نشان می&#8204;دهد ارزیابی کلی همه ذینفعان متوسط می&#8204;باشد. همچنین بر اساس نتایج تحقیق، ایجاد هسته های مشورتی در حوزه&#8204;های مختلف مؤسسه با عضویت نمایندگان ذینفعان و همچنین تشکیل شوراهای برنامه&#8204;ریزی و تصمیم گیری با مشارکت ذینفعان می&#8204;تواند به افزایش همسویی وتحقق مطلوب&#8204;تر مسئولیت اجتماعی در قبال آنها شود و در یک فرایند به بهبود وضعیت شاخص&#8204;های مسئولیت اجتماعی مؤسسه منجر شود</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The present paper tries to identify and evaluate the social responsibilities of IIES, as a Scientific-Research Institute which has the responsibility of performing functional and Strategic research for Iran Oil Industry. In the current paper, the stakeholders are divided into two groups, internal (Including the managers, advisors, faculty members, researchers and the other staff of IIES) and external (Oil ministry's staff, Employers, Executives, Consultants and external partners, professors and participants in the educational courses, website and library users, and university students who look for support of their thesis ). This study has combined survey technic as quantitative and group interview technique as qualitative method. The Statistical Society of this study consists of 120 people, 60 internal and 60 external stakeholders, whom are selected by Non-probability sampling and available samples. According to the results the evaluation of both groups of stockholders from IIES&#8217;s performing its social responsibilities, was average. Moreover it is suggested that creating consult groups in various research areas plus making a policy council with stakeholder&#8217;s participation will improve the indexes of social responsibility in IIES.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>165</FPAGE>
			<TPAGE>193</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سید امیر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>طالبیان</Family>
				<NameE>Seyed Amir</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Talebian</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>موسسه مطالعات بین المللی انرژی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>احمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ملاکی</Family>
				<NameE>Ahmad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mallaki</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>موسسه مطالعات بین المللی انرژی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>malaki@iies.net</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>نجمه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عطائی نژاد</Family>
				<NameE>Najme</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ataeinejad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>موسسه مطالعات بین المللی انرژی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Social Responsibility Internal Stakeholders External Stakeholders IIES</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مسئولیت‌های اجتماعی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ذینفعان کلیدی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مؤسسه مطالعات بین‌المللی انرژی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Wood, D.J. (1991). “Corporate social performance revisited”. Academy of Management Review 16, 691–718.##Simcic Brønn , Peggy (2001). Corporate Social Responsibility and Cause Related Marketing: an Overview. International Journal of Advertising. 1-15.##Lantos, GP (2001). The boundaries of strategic corporate social responsibility. Journal of Consumer Marketing, 18(2), 595-630.##Jamali, D &amp; Mirshak R (2006). Corporate Social Responsibility Theory and Practice in a Developing Country Context. Journal of Business Ethics. 72:243–262.##Saiful, Jan (2006). Defining Corporate Social Responsibility. Journal of Public Affairs 6: 176-184.##O'Brien, Dan. (2001). Integrating Corporate Social Responsibility with Competitive Strategy. The Center for Corporate Citizenship at Boston College.##Dahlsrud. Alexander (2006), How Corporate Social Responsibility is Defined: an Analysis of 37 Definitions, Corporate Social Responsibility and Environmental Management, Published online in Wiley InterScience.##آندرو، کرین (1389)، مسئولیت اجتماعی سازمانها)برداشت‌ها و مورد پژوهی‌ها در عرصه جهانی( تهران:  انتشارات جامعه شناسان. ##امیدوار، علیرضا(1391)، استاندارد ایزو 26000(استاندارد مسئولیت‌پذیری اجتماعی سازمان‌ها) تهران: نشر گندمان. ##صالحی امیری، سیدرضا(1389)، مسئولیت اجتماعی سازمان‌ها(3)، به سفارش پژوهشکده تحقیقات راهبردی گروه پژوهشی فرهنگی و اجتماعی، تهران: مجمع تشخیص مصلحت نظام، مرکز تحقیقات استراتژیک. ##جلالی نائینی؛ غلامرضا و وکیلی؛ علی(1390)، مباحث جاری در مدیریت، تهران: نشر مؤسسه مطالعات بین‌المللی انرژی.##حججی؛ فضیلت(1388)، معرفی متدولوژی دایره‌ای ذینفعان و کاربرد مدل عملی برای مدیریت ذینفعان در پروژه‌های برون سپاری حوزه شهرداری، کنفرانس بین‌المللی مدیریت پروژه.##خلیلی شجاعی،وهاب، مشبکی،اصغر،(1389)، بررسی رابطه فرهنگ سازمانی و مسئولیت اجتماعی سازمان ها) (CSR) وزارت نیرو به عنوان مورد(، فصلنامه جامعه شناسی کاربردی ، سال بیست و یکم، شماره 4. ##رویایی، رمضانعلی و مهردوست حسین ,(1388)،  بررسی نقش مدیران فرهنگی در ارتقای مسئولیت اجتماعی(بررسی موردی: مدیران تک سرپرست سازمان صدا و سیما)، پژوهش نامه علوم اجتماعی، سال سوم، شماره سوم. ##سازمان گسترش و نوسازی صنایع ایران(1390)، مؤسسه مطالعات بهره‌وری و منابع انسانی، الگوی تعالی سازمانی. ##قاسمی،ساسان و نجاتی،مهران(1392)، مسئولیت‌اجتماعی،## http://www.philosociology.ir/daily-articles/2201-1392-01-22-04-39-12.html##گزارش پروژه سنجش رضایت کارکنان مؤسسه مطالعات بین‌‌المللی انرژی(1389). ##ملاکی، احمد(1391)، گزارش پروژه بازنگری و تعریف محورهای مطالعات اجتماعی در صنعت نفت، مؤسسه مطالعات بین‌المللی انرژی.##ملاکی، احمد(1392)، گزارش پروژه تدوین مسئولیتهای اجتماعی مؤسسه مطالعات بین‌‌المللی انرژی.##میرکمالی، سید محمد(1382)، اخلاق و مسئولیت اجتماعی در مدیریت آموزشی، مجله روان ‌شناسی و علوم تربیتی، سال 33، شماره 1## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>رابطه بین عوامل فیزیکی محیط کار (ارگونومی محیطی) و عملکرد کارکنان
مطالعه موردی: شرکت گاز استان تهران
</TitleF>
		<TitleE>Relationship between physical factors of workplace (environmental ergonomics) and employee’s performance
(Case study: Tehran province Gas Company
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>ارگونومی علم متناسب&#8204; نمودن محیط کار با توانایی&#8204;های انسان است و ارگونومی محیطی به عنوان بخشی از این علم به کنترل عوامل محیطی می&#8204;پردازد. هدف از این تحقیق بررسی و شناسایی رابطه بین ارگونومی محیطی (&#8204;عوامل فیزیکی موجود در محیط کار) و عملکرد کارکنان و همچنین بررسی وضعیت موجود عوامل فیزیکی محیط کار کارکنان شرکت گاز استان تهران می&#8204;باشد. جامعه آماری کلیه کارکنان شاغل در شرکت فوق و زمان تحقیق تابستان سال 1392 می&#8204;باشد. حجم نمونه با استفاده از جدول کرجسی و مورگان تعیین و با استفاده از روش نمونه&#8204;گیری تصادفی طبقه&#8204;ای نامتناسب با حجم، نمونه&#8204;های مورد نظر انتخاب گردید. داده&#8204;های تحقیق از روش میدانی و با استفاده از پرسشنامه محقق&#8204;ساخته جهت پاسخ به سوالات تحقیق در بخش ارگونومی محیطی و پرسشنامه اچیو در بخش عملکرد گردآوری شده است. برای دستیابی به اهداف تحقیق از آمار توصیفی و استنباطی (آزمون ضریب همبستگی اسپیرمن) و در محیط نرم&#8204;افزاری SPSS استفاده گردید. نتایج پژوهش موید این مطلب است که بین ارگونومی محیطی (عوامل فیزیکی: نور، ارتعاشات، دما، ساختمان و تجهیزات) و عملکرد کارکنان رابطه مثبت و معنی&#8204;داری وجود دارد، ولی بین سروصدای محیط کار و عملکرد کارکنان رابطه معنی&#8204;داری یافت نشد. نتیجه سنجش ارگونومی محیطی از دیدگاه کارکنان شرکت گاز استان تهران نیز حاکی از این است که میانگین امتیاز به عوامل فیزیکی در محیط کاری کارکنان فوق در حد متوسط به بالا می&#8204;باشد.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Ergonomics is a science for making appropriate workplace with&#160; human capability and environmental ergonomics as a part of this science deal with environmental factors. The purpose of this research is to study and recognize the relation between environmental ergonomics (physical factors in workplace) and the performance of employees and also the assessment of available status of physical factors in the workplace of staff in Tehran Province Gas Company. Research data was collected by field method through researcher made questionnaire in the section of ergonomics and ACHIEVE questionnaire in the section performance. The results show a positive and significance relationship between environmental ergonomics (physical factors: lighting, vibration, temperature, spatial arrangement &#38; Furniture) and the performance of staff, but there is no a significance relationship between noise and performance. The result of assessment of workplace ergonomics in the view of the employees in TPGC indicates that the average score of physical factors in workplace was mid to high</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>195</FPAGE>
			<TPAGE>214</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سید‌علی‌‌رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>موسوی پور</Family>
				<NameE>Seyed Alireza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mousavipoor</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد فیروزکوه</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد فیروزکوه</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>salirezamousavi@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مجید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>جهانگیر‌‌فرد</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم وتحقیقات تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزادعلوم وتحقیقات</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Ergonomics workplace Physical factors Performance Achieve.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ارگونومی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>محیط کار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عوامل فیزیکی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عملکرد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اچیو</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Akbari,Jafar, Dehghan,Habibollah, Azmoon,Hiva, Forouharmajd, Farhad(2013), Relationship between Lighting and Noise Levels and Productivity of the Occupants in Automotive Assembly Industry, Journal of Environmental and Public Health, Volume 2013, Article ID 527078,5pages, http://dx.doi.org/10.1155/2013/527078##Amina Hameed, Shehla Amjad (2009), Impact of Office Design on Employees’ Productivity: A Case study of Banking Organizations of Abbottabad, Pakistan, Journal of public affair, administration and management, Volume 3, Issue 1,pp.1-13##Demet Leblebici (2012), Impact of workplace quality on employee’s productivity: case study of a bank in turkey, Journal of Business, Economics &amp; Finance, Volume 1, Issue 1, pp.38-49##Jan Dul , Weerdmeester, Bernard,(2003), Ergonomics for Beginners, Second edition##Hannani,Mitra, Kashani,Masoud, Mousavi,seyyed Gholamabbas, Bahrami,Abbas ,(2008), Environmental Ergonomics: Thermal Environments in Iranian Bakeries, First International Conference on Ergonomics, Iran##Shruti Sehgal(2012), Relationship between Work Environment And Productivity, International Journal of Engineering Research and Application, Volume 2, Issue 4,pp.1992-1995##آرمسترانگ، مایکل،(1390). مدیریت استراتژیک منابع انسانی(راهنمای عمل)، ترجمه سید محمد اعرابی و امید مهدیه، تهران، انتشارات دفتر پژوهشهای فرهنگی، چاپ دوم.##آزاد، محمد،(1387). مفهوم و اهداف سیستم مدیریت کیفیت محیط کار، مجله مدیریت سال نوزدهم ، شماره 131و132، فروردین و اردیبهشت ص55-60##اللهوردی، مصطفی، فرح آبادی، سیدمحمداحسان، سجادی،حانیه السادات،(1388). اولویت‌بندی عوامل موثر بر بهره‌وری منابع انسانی از دیدگاه مدیران میانی دانشگاه علوم پزشکی اصفهان، فصلنامه بیمارستان، شماره 3و4، سال1389، ص77-84.##امین، سیدرضا،(1388). مهندسی فاکتورهای انسانی(ارگونومی)، تهران، انتشارات ماندگار، چاپ دوم.##گل‌بابایی،فریده، پنجعلی،زهرا، برهانی،مریم، رحمانی،عبدالرسول، افضلی،مریم، اصغری، مهدی،(1392) اثر فاکتورهای محیطی بر عملکرد شغلی افراد با استفاده از آزمون‌های دستی و ذهنی، فصلنامه بهداشت و ایمنی کار، جلد4، شماره 2، تابستان 1393، ص79-93  ##توکلی‌مقدم،رضا، تقوی‌فرد،محمدتقی، خلیلی،حسین، خسروشاهی،صفدر (1387). طراحی مجدد محیط و فرایندها جهت افزایش ایمنی و بهره‌وری، نخستین کنفرانس بین‌المللی ارگونومی ایران.##جزءکنعانی،معصومه، مرتضوی،سیدباقر، خوانین،علی، اصیلیان،حسن (1387). ارگونومی، ایمنی و بهره‌وری، نخستین کنفرانس بین‌المللی ارگونومی ایران.##رابینز، استیفن‌پی،(1374). مدیریت رفتار سازمانی، ترجمه علی پارساییان وسید محمد اعرابی، تهران، انتشارات وزارت امورخارجه، جلد سوم.##رجب‌زاده، علی، پویا، علیرضا،(1386). حفاظت و ایمنی صنعتی(با مقدمه‌ای بر ارگونومی و مدیریت سبز)، کرج، انتشارات خورشید.##شرعی، زهره،(1385). بررسی رابطه بین سطح ارگونومی و کیفیت ارائه خدمات در شعب بانک کشاورزی شهرستان بیرجند، پایان نامه کارشناسی ارشد مدیریت دولتی گرایش منابع انسانی ، دانشگاه سیستان بلوچستان.##فروزانفر، بهزاد،(1376). ارگونومی چیست؟ ، مجله صنعت و ایمنی 46 .##فقیه، نظام الدین،(1377). ارگونومی در طراحی و مدیریت محیط کار، مجله دانش وتوسعه.##کارزار جدی، رضا،(1381). ارگونومی و کاربردهای آن ، مجله روش، شماره 74 ، ص 48 – 54##کاظمی، بابک،(1372). حفاظت صنعتی، تهران، انتشارت دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران.##لندران اصفهانی، سعید، کامکار، منوچهر، راعی، مرتضی،(1384). رابطه بین عوامل موثر بر عملکرد کارکنان دانشگاه آزاد اسلامی واحد مبارکه و رضایت دانشجویان از عملکرد کارکنان، مجله دانش و پژوهش در روان شناسی (دانشگاه آزاد واحد خوراسگان) شماره24 -  تابستان ، ص19-38##مرعشی، سیدنصرالله،(1386). مهندسی فاکتورهای انسانی(ارگونومی کار)، تهران، انتشارات بصیر، جلد اول، چاپ اول.##معلم، عباس،(1382). ارگونومی به زبان ساده، تهران، انتشارات دنیای تصویر، چاپ اول.##مکتب‌دار، حمیده،(1391). رابطه کاربرد اصول ارگونومی با عملکرد شغلی و بهره‌وری کارکنان کمیته امداد استان فارس، پایان نامه کارشناسی ارشد روانشناسی گرایش صنعتی سازمانی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد مرودشت.##مکیون، سلین، تویس، مایکل (1386). راهنمای عملی ارگونومی محیط کار، ترجمه ناصر هاشمی‌نژاد، کرمان، نشر خدمات فرهنگی کرمان.##مورهد، گریفین،(1390). رفتار سازمانی، ترجمه سید مهدی الوانی و غلامرضا معمار زاده،تهران،انتشارات مروارید، چاپ شانزدهم.##میرسپاسی، ناصر،(1390). مدیریت استراتژیک منابع انسانی و روابط کار،تهران، انتشارات میر، چاپ سی‌و‌یکم.##هرسی، پاول، بلانچارد، کنت ایچ،(1371). مدیریت رفتار سازمانی، ترجمه قاسم کبیری، تهران، انتشارات جهاد‌ دانشگاهی، چاپ سوم.##هلاندر، مارتین،(1389). مهندسی عوامل انسانی در صنعت و تولید(ارگونومی)، ترجمه علیرضا چوبینه، شیراز، انتشارات راهگشا، چاپ اول.##همت‌جو، یوسف، سلیمانی، فریبا،(1387). بررسی اهمیت نقش ارگونومی و ایمنی در شکل‌گیری&quot;کیفیت زندگی کاری&quot; در یکی از صنایع شهرستان تبریز، نخستین کنفرانس بین‌المللی ارگونومی ایران.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
