<ici-import>
 <journal 	issn="2588-4409"/>
 <issue number="22" volume="6" year="2015" publicationDate="2015-03-01T10:20:15" numberOfArticles="8">
			<article externalId="A-10-311-11">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>تحلیل رابطه بین مدیریت استعداد و ارتقای عملکرد کارکنان نخبه
مطالعه موردی: شرکت ملی پخش فرآورده‌‌های نفتی ایران</title>
						<abstract>مدیریت استعداد به سازمان کمک می&#8204;کند افراد شایسته، با مهارت&#8204;های مناسب، در جایگاه مناسب شغلی در جهت دستیابی به اهداف مورد انتظار قرار گیرند؛ بنابراین؛ هدف اصلی این پژوهش، بررسی رابطه بین مدیریت استعداد (جذب و شناسایی، انتخاب، توسعه، حفظ و به&#8204;کارگیری استعدادها) و ارتقای عملکرد (مالی، دانشی و رفتاری) کارکنان نخبه شرکت ملی پخش فرآورده&#8204;های نفتی ایران است. روش این پژوهش توصیفی و از نوع پیمایشی است. جامعه آماری شامل مجموعه فارغ&#8204;التحصیلان ممتازی است که از طریق سامانه گزینش نخبگان وزارت نفت در ده سال اخیر، جذب این شرکت شده&#8204;&#8204;&#8204;&#8204;&#8204;&#173;اند که 112 نفر می&#173;باشند و از این تعداد، 87 نفر از طریق نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده در تناسب با حجم جامعه انتخاب شدند و پرسش&#173;نامه بین آن&#8204;ها توزیع شد. یافته&#173;های پژوهش حاکی از آن است که ارتباط مثبت و معنی&#8207;داری بین مؤلفه&#173;های مدیریت استعداد و ارتقای عملکرد وجود دارد اما درعین&#8204;حال باوجوداین رابطه، نتایج حاصله از آزمون&#8204;ها نشان می&#8204;دهد که وضعیت شاخص&#8204;های عملکرد دانشی، جذب و شناسایی، توسعه، نگهداری و به&#8204;کارگیری کارکنان نخبه در وضعیت مطلوبی قرار ندارد و سازمان باید این ابعاد را تقویت کند</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-339-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2018-09-26T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>9</pageFrom>
						<pageTo>29</pageTo>
				<keywords>
<keyword>مدیریت استعداد</keyword>
<keyword>کارکنان نخبه</keyword>
<keyword>عملکرد</keyword>
<keyword>ارتقای عملکرد</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>The Investigation of Relationship between Talent Management and Performance Upgrade of Elite Staffs in National Iranian Oil Products Distribution Company (NIOPDC)</title>
						<abstract>Talent management helps organizations qualified people with appropriate skills worked in a proper occupational position to attain the intended goals. Thus, main purpose of this study is to determine the relationship between the talent management (recruitment and identification, selecting, developing, keeping and application) and performance improvement (financial, knowledge-oriented, and behavioral) of elite staffs of NIPODC. Methods of this study is descriptive and correlation type. Statistical society consists of all the Distinguished Alumni who were employed through Elite Selection System between years of 1380 and 1390 who are 112 people, out of this number, 87 people were selected through Simple random sampling in proportion with society volume and questionnaires were distributed amongst them. The research results show a positive and significant relationship between components of talent management and performance improving. In spite of such relationship; the results of tests show that the indexes such knowledge-oriented performance, recruiting and identifying, developing, keeping and application of elite staffs are not in a good condition and should be reinforced.&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-339-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2018-09-26T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>9</pageFrom>
						<pageTo>29</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Talent management – Performance - Elite staff</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Ahmad Reza</name>
	<surname>Sanjari</surname>
	<email>Arsk_33@gmail.com</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Aliakbar</name>
	<surname>Alizadeh</surname>
	<email>Aliak baralizadeh1974@gmail.com</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Maryam Jokar</name>
	<surname>Jokar</surname>
	<email>Jokar1210@gmail.com</email>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-311-12">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>بررسی ارتباط میان مدیریت زمان با استرس شغلی و عملکرد در کارکنان زن و مرد اداره مدیریت تدارکات و امور کالا شرکت ملی مناطق نفت‌خیز جنوب</title>
						<abstract>در دنیای فعلی عواملی مانند جهانی&#8204;شدن اقتصاد و ایجاد بازارهای جهانی، تغییرات سریع فناوری، گسترش سازمان&#8204;ها بر اساس دانش، توسعه تجارت در دنیای مجازی، دسترسی سریع و ساده مشتریان به کالاها و خدمات، منجر به&#8204;شدت یافتن رقابت بین واحدهای کسب&#8204;وکار و به دنبال آن فشار روانی حاصل از آن، بر کارکنان این سازمان&#8204;ها هست. یکی از سیاست&#8204;های سازمان&#8204;های پیشرو در عرصه رقابت&#8204;های اقتصادی، کاهش فشار روانی کارکنان باهدف حذف تبعات منفی آن، مانند پایین آمدن بهره&#8204;وری و کارایی است؛ بنابراین ازآنجاکه مدیریت بهینه زمان، فشارها و گسترش و هجوم همه&#8204;جانبه روزانه کارها را تحت نظم و قواعد درآورده و در کاهش اضطراب و تنش فرد و درنهایت کاهش استرس و بهبود عملکرد وی نقش مؤثری دارد. بر این مبنا، سه فرضیه طرح و برای کلیه فرضیات سطح معنی&#8204;داری 5 درصد در نظر گرفته شد. در این پژوهش، روش تحقیق از نوع همبستگی بوده و برای گردآوری اطلاعات از پرسشنامه&#8204;های مدیریت زمان المستد، استرس شغلی پارکر و دکوتیس و خودارزیابی عملکرد شغلی پاترسون استفاده گردید. جامعه آماری شامل تمامی کارکنان مدیریت تدارکات و امور کالای شرکت ملی مناطق نفت&#8204;خیز جنوب 477 نفر بوده که از میان آن&#8204;ها نمونه&#8204;ای معادل 250 نفر به روش نمونه&#8204;گیری تصادفی طبقه&#8204;ای انتخاب شد. از این تعداد، 228 نفر پرسشنامه&#8204;های توزیع&#8204;شده را پاسخ داده و تکمیل نمودند. برای استخراج نتایج پرسشنامه&#8204;ها از روش&#8204;های جدول فراوانی، درصد، میانگین و... و برای آزمون فرضیات و تحلیل داده&#8204;ها از روش&#8204;های ضریب همبستگی پیرسون بین متغیرها استفاده&#8204;شده است. با استفاده از روش&#8204;های آماری فوق و به&#8204;کارگیری نرم&#8204;افزار &#34;spss&#34;کلیه داده&#8204;ها مورد تجزیه&#8204;وتحلیل قرار گرفت. نتایج پژوهش نشان داد: 1- بین مدیریت زمان و استرس شغلی کارکنان زن و مرد رابطه معنی&#8204;داری وجود دارد. 2 - بین مدیریت زمان و عملکرد کارکنان زن و مرد رابطه معنی&#8204;داری وجود دارد. 3 - بین استرس شغلی و عملکرد کارکنان زن و مرد رابطه معنی&#8204;داری وجود دارد. در پایان پیشنهاد&#8204;هایی برای بهبود مدیریت زمان و عملکرد و کاهش استرس شغلی کارکنان زن و مرد ارائه گردید</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-340-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2018-09-26T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>31</pageFrom>
						<pageTo>52</pageTo>
				<keywords>
<keyword>مدیریت زمان</keyword>
<keyword>استرس شغلی</keyword>
<keyword>عملکرد شغلی</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>The Survey of Relationship between Time Management with Job Stress and Performance of Male and Female Employees in Material &#38; Procurement Management of N.I.S.O.C</title>
						<abstract>Nowadays, factors such as economic globalization and creation of global markets, rapid changes of technologies, become-knowledgeable organizations, expansion of e-commerce, rapid and easy access of the consumer to goods and services, and change of their social requirements have caused a severe competition among businesses followed by a stress on these organizations` personnel. Thus, aside the organizations` social responsibility for their personnel physical and mental health, one of the pioneer organizations` strategies in the economic competition is to reduce the personnel stress in order to eliminate negative consequences such as the loss of efficiency .consequently, since optimum time management controls and regulates the stresses and daily influx of tasks as well as reducing the individuals` anxiety and finally their stress in addition to have a n effective role in improving their efficiency.
Three hypotheses were proposed and a significance level was considered for them. The method of this study is a correlation one and Olmsted's time management, Parker and DeCurtis ` job stress and Patterson `s job efficiency self-evaluation questionnaires were used for data collection. statistical society of this study is all personnel of National Iranian South Oilfields company`s supply and goods Affairs Department (477 ones) of which 250 ones were selected using the stratified random sampling .228 ones filled and returned the distributed questionnaires. Descriptive statistical methods (tables of frequency, percent, average, and etc.) were used to extract the results of questionnaires and inferential statistical methods (Pearson correlation coefficients (were used test the hypotheses and data analysis. Using the statistical methods above and SPSS software, all data were analyzed. Results indicated that there is a significant relationship between time management and job stress of male and female employees; there is a significant relationship between time management and efficiency of male and female employees; and there is a significant relationship between job stress and efficiency of male and female employees. Finally, suggestions were presented to improve the time management and efficiency and reduce the job stress of the personnel.&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-340-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2018-09-26T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>31</pageFrom>
						<pageTo>52</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Time Management - job stress - job performance</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Madineh</name>
	<surname>Golabli</surname>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-311-13">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>بررسی رابطه‌ ی بین ادراک از عدالت سازمانی و رفتار شهروندی سازمانی
موردمطالعه: نیروهای ستادی شرکت بهره‌برداری نفت و گاز گچساران</title>
						<abstract>سازمان&#173; ها بدون تمایل داوطلبانه افراد به همکاری، قادر به توسعه بهره&#173; وری و اثربخشی خود نیستند، زیرا در حالت اجباری، شخص وظایف خود را در راستای قوانین و مقررات و استاندارهای قابل&#8204;قبول یک سازمان و صرفاً در حد رعایت الزامات انجام می &#173;دهد. ولی در همکاری داوطلبانه افراد سعی، کوشش، انرژی و بصیرت خود را برای شکوفایی توانایی&#173; های خود به نفع سازمان ابراز می&#173; کنند. ازآنجاکه رفتار شهروندی سازمانی یا رفتار شهروندی داوطلبانه، خارج از الزامات نقش رسمی کارکنان قرارگرفته ﻛﻪ درنهایت ﻣﻮﺟﺐ ﺑﻬﺮه &#173;وری ﺑﺎﻻﺗﺮ ﻧﻴﺮوی اﻧﺴﺎﻧﻲ ﻣﻲﮔﺮدد، در این پژوهش رابطه&#173;ی بین ادراک از عدالت سازمانی و رفتار شهروندی سازمانی کارکنان شرکت بهره&#8207; برداری نفت و گاز گچساران مورد تأکید قرارگرفته است. در پژوهش حاضر از دو روش پیمایشی و اسنادی استفاده&#8204;شده است. جامعه آماری موردمطالعه، 420 نفر از کارکنان ستادی شرکت بهره &#173;برداری نفت و گاز گچساران بوده که از بین آن&#8204;ها 201 نفربر اساس جدول مورگان به&#8204;عنوان حجم نمونه انتخاب گردیده و با استفاده از روش نمونه &#173;گیری تصادفی ساده موردمطالعه قرارگرفته&#8204;اند. جهت جمع &#173;آوری داده&#173; ها از ابزار پرسشنامه هنجاریابی شده (پادساکف، (2000)؛ قلی &#173;پور و پیران&#173; نژاد (1386)، طالب &#173;زاده و همکاران (1390)) استفاده&#8204;شده است. نتایج توصیفی پژوهش بیانگر آن است که میانگین نمره ادراک از عدالت سازمانی کارکنان شرکت نفت کمتر از حد متوسط و نمره رفتار شهروندی سازمانی کارکنان شرکت نفت بالاتر از حد متوسط است. نتایج تحلیلی حاصل از پژوهش بیانگر تأیید ارتباط بین ادراک از عدالت رویه&#173; ای و ادراک از عدالت مراوده &#173;ای و مجموع مؤلفه&#8204;های ادراک از عدالت با رفتار شهروندی سازمانی بود، ولی فرضیات ادراک از عدالت توزیعی، سن، جنس، وضعیت تأهل، قومیت و سطح تحصیلات کارکنان شرکت نفت با رفتار شهروندی سازمانی آن&#8204;ها رد گردیده است. یافته&#173;های پژوهش با نتایج تحقیقات مشابه پیشین مقایسه شده و پیشنهاد&#8204;هایی در راستای یافته &#173;های پژوهش به&#8204;منظور تقویت ادراک از عدالت سازمانی ارائه گردیده است</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-341-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2018-09-27T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>53</pageFrom>
						<pageTo>82</pageTo>
				<keywords>
<keyword>ادراک از عدالت سازمانی</keyword>
<keyword>رفتار شهروندی سازمانی</keyword>
<keyword>شرکت نفت</keyword>
<keyword>گچساران</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Study the Relationship between Organizational Justices 
Perception and Organizational Citizenship Behavior</title>
						<abstract>Organizations can&#8217;t develop production and effectiveness of their own without voluntary willingness of people to cooperate. Because, people do their duties based on acceptable rules and regulations of an organization in forced mod. But people express their effort energy and knowledge to flourish their abilities in favor of the organization in voluntary cooperation. Since organizational citizenship behavior (OCB) OR voluntary citizenship behavior (VCB) is out of the requirements of employees main role that results in higher productivity of man power. In this study have been investigated the relationship between organizational justice perception and organizational citizenship behavior. In this study survey and documentary methods have been used. The statistic population was 420 employees of G.O.G.P That 201 men selected based on Morgan chart as sample and studied with simple random sampling. Standardized questionnaire was used to gather the information. Descriptive results of the study shows that average of employees organizational justice perception is lower than the average and employees score of organizational citizenship behavior is higher than the average. Analytical results of the study confirm the relationship between perceptions of procedural justice. Perception of interactional justice and total components of perception of justice with organizational citizenship behavior. But theories of perception of distributive justice, age, gender, marital status, ethnicity and education of employees with organizational citizenship behavior have been rejected. The results of the study were compared with similar previous studies and in order to improve the perception of organizational justice. Some proposals and presented.
&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-341-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2018-09-27T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>53</pageFrom>
						<pageTo>82</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Perception of organizational justice - organizational citizenship behavior- oil company - Ghachsaran</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Maryam</name>
	<surname>Mokhtari</surname>
	<email>Mmokhtari@mail.yu.ac.ir</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Asiyeh</name>
	<surname>Sadeghnia</surname>
	<email>a.sadeghnia@yahoo.com</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Saadat</name>
	<surname>Roozbehi</surname>
	<email>roozbehis@yahoo.com</email>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-311-14">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>بررسی رابطه بین انواع استراتژی‌های منابع انسانی بر مشارکت کارکنان
(مطالعه موردی: شرکت ملی پخش فرآورده‌های نفتی ایران منطقه لرستان)</title>
						<abstract>مشارکت کار کنان در سازمان امروزه به عنوان یکی از اصولی&#8204;ترین&#8204; راههای ارتقاء بهره&#8204;وری و اثربخشی نظام اداری و مدیریتی کشورها، سازمان&#8207;ها و شرکت&#8207;ها مطرح&#8204; گردیده است. با توجه به اهمیت فزاینده نیروی انسانی در سازمان &#8207;ها، تحقیق حاضر با هدف بررسی ارتباط بین استراتژی&#8207; های منابع انسانی با مشارکت کارکنان در شرکت ملی پخش فراورده &#8207;های نفتی ایران منطقه لرستان و ارائه راهکارهای لازم صورت گرفته است. در این تحقیق از مدل هیوسی که چهار استراتژی منابع انسانی: وظیفه مدار، الگومدار، توسعه&#8204;ای و تحول&#8204;آفرین را مطرح نموده، استفاده شده و با طراحی پرسشنامه در زمینه استراتژی منابع انسانی و مشارکت کارکنان و پخش، جمع &#8207;آوری و تجزیه و تحلیل آنها با استفاده از مدل&#8207;سازی معادلات ساختاری و نرم&#8207;افزار Amos18 ارتباط بین متغیرها تبیین شده است. جامعه آماری شامل کارکنان اداری شرکت ملی پخش فرآوردهای نفتی ایران منطقه لرستان بود که با استفاده از فرمول کوکران تعداد 126 به عنوان نمونه انتخاب شدند. نمونه&#8207; گیری در این تحقیق به صورت تصادفی ساده بوده است. نتایج تحقیق حاکی از آن است که در سطح اطمینان 95% بین استراتژی تحول آفرین و توسعه &#8207;ای با مشارکت کارکنان رابطه مثبت و بین استراتژی&#8207; های الگو مدار و وظیفه&#8207; ای رابطه منفی وجود دارد.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-342-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2018-09-27T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>83</pageFrom>
						<pageTo>107</pageTo>
				<keywords>
<keyword>منابع انسانی</keyword>
<keyword>استراتژی‌ های منابع انسانی</keyword>
<keyword>مشارکت کارکنان</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Examine the Relationship between Types Human Resource Strategies on Employee Participation (Case Study: National Iranian Oil Products Distribution Lorestan Region)</title>
						<abstract>Today, participating in the organization's staff is one of the most basic ways to improve the efficiency and effectiveness of administrative and managerial countries, organizations and companies. According to increasing importance of human resources in organizations, this study was to investigate the relationship between human resource strategies with the participation of employees in the National Iranian Oil Products Distribution Lorestan region and provide solutions needed. In this study were used the Hussey model with four human resource strategies: task-oriented, model-based, developmental and evolutionary. With the design Questionnaire about Human resource strategy and employee participation and distribution, collection and analysis using structural equation modeling software Amos18 relationships between variables is explained. The statistical population includes staff National Iranian Oil Products Distribution Lorestan region that using the Cochran formula was selected the number of 126 persons. In this study sampling has been randomly .The results showed that confidence level of 95% between transformative and development strategy with employee involvement is a positive relationship and between strategies model-based and task-oriented model there is a negative relationship.
&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-342-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2018-09-27T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>83</pageFrom>
						<pageTo>107</pageTo>
				<keywords>
<keyword>human resources- human resources strategy- employee participation</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Reza</name>
	<surname>Sepahvand</surname>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Mohsen</name>
	<surname>Arefnezhad</surname>
	<email>arefmohsen2@gmail.com</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-311-15">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>تدوین مدل ارشدیت نسبی جهت تصدی مشاغل سرپرستی
مورد مطالعه؛ پژوهشگاه صنعت نفت</title>
						<abstract>پژوهش حاضر به منظور شناسایی عوامل موثر بر ارشدیت نسبی جهت تصدی مشاغل سرپرستی پژوهشگاه صنعت نفت انجام شده است. در این پژوهش، با مطالعه ادبیات شایستگی و استخراج شاخص&#8204;های موثر در ارشدیت نسبی، اهمیت آن&#8204;ها در قالب پرسشنامه&#8204;ای توسط کارشناسان پژوهشگاه صنعت نفت شناسایی شد. به منظور تجزیه و تحلیل اطلاعات جمع&#8204;آوری شده از تکنیک تحلیل عاملی استفاده شده است. بر اساس نتایج حاصل از این پژوهش، عوامل موثر بر ارشدیت در سه عامل دانش، مهارت و ویژگی های شخصیتی شناسایی شدند. هر یک از این معیارها، از سطوح و زیر معیارهای متفاوتی تشکیل شده&#8204;اند.
&#160;

&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-343-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2018-09-27T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>109</pageFrom>
						<pageTo>131</pageTo>
				<keywords>
<keyword>شایستگی</keyword>
<keyword>ارشدیت</keyword>
<keyword>انتخاب</keyword>
<keyword>تحلیل عاملی</keyword>
<keyword>دانش</keyword>
<keyword>مهارت</keyword>
<keyword>ویژگی‌های شخصیتی</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Preparing Model Seniority Relative to Tenure Supervision Job Case Study: RIPI</title>
						<abstract>The purpose of this research is, selecting managements in research institute of petroleum industry (RIPI) according with main factors. These main factors are determined by reviewing the literature, and filling the questionnaires. The factor analysis (FA) method is applied to analysis information. According to the result of FA, main factors are classified in three categories: knowledge, skills, and attributes. Each of these categories consist different concepts, and conceptual levels.
&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-343-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2018-09-27T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>109</pageFrom>
						<pageTo>131</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Competency – Seniority –Selection - Factor Analysis (FA) –Knowledge – Skills - Attributes.</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Mahdi</name>
	<surname>Afkhami Ardakani</surname>
	<email>afkhamim@irpi.ir</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Mohsen</name>
	<surname>Varmazyar</surname>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Alireza</name>
	<surname>Mighani Nejad</surname>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-311-16">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>بررسی رابطه بین فرهنگ منابع انسانی در سطح ملی و سازمانی با مدیریت دانش
(موردمطالعه: مؤسسه مطالعات بین‌المللی انرژی)</title>
						<abstract>امروزه فرهنگ به&#8204;عنوان یک زیرساخت، نقشی بسیار کلیدی در پیاده&#8204;سازی نظام مدیریت دانش در هر سازمان دارد. یکی از دلایل عدم موفقیت در پیاده&#8204;سازی مدیریت دانش در سازمان&#8204;های ایرانی، غافل بودن از شرایط فرهنگ سازمان در یک نگاه عام و شاخص&#8204;های فرهنگ ملی ایرانی به&#8204;صورت خاص است. تحقیق حاضر به بررسی رابطه مؤلفه&#8204;های فرهنگ در ابعاد ملی و سازمانی با مدیریت دانش در مؤسسه مطالعات بین&#8204;المللی انرژی به&#8204;عنوان یکی از مؤسسات تأثیرگذار و اتاق فکر صنعت نفت، می&#8204;پردازد. این تحقیق ازنظر نوع هدف، کاربردی و نیز توسعه&#8204;ای بوده و با روش تحقیق مطالعه پیمایشی- میدانی انجام&#8204;شده است. به&#8204;منظور سنجش فرهنگ&#8204;سازمانی مدل فرهنگی دانیل دنیسون (2000) و برای بررسی مدیریت دانش از مدل پایه&#8204;های ساختمان مدیریت دانش پروست و همکاران (2000) استفاده&#8204;شده است. برای آزمون فرضیه&#8204;ها نمونه&#8204;ای با حجم 83 نفر از بین مدیران و کارشناسان مؤسسه مطالعات بین&#8207;المللی انرژی، به&#8204;صورت نمونه&#8204;گیری تصادفی طبقه&#8204;ای انتخاب شد که پس از بررسی وضعیت تقارن داده&#8204;ها با استفاده از آزمون همبستگی پیرسون، فرضیه&#8204;های تحقیق و میزان همبستگی بین متغیرها مورد آزمون قرار گرفت.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-344-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2018-09-27T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>133</pageFrom>
						<pageTo>154</pageTo>
				<keywords>
<keyword>فرهنگ</keyword>
<keyword>فرهنگ‌سازمانی</keyword>
<keyword>دانش</keyword>
<keyword>مدیریت دانش</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>Examine the Relationship between Human Resources Culture and Knowledge Management at the National Level and Organizational Level (Case Study of Institute for International Energy Studies (I.I.E.S)</title>
						<abstract>Today, culture as an infrastructure is a key role in the implementation of knowledge management in organizations. One reason for the lack of success in the implementation of knowledge management in Iranian organizations, organizational culture is both unaware of the situation in general view and Iranian national culture indicators in Special view. This study examines the relationship between the components of culture in national and organizational aspects of knowledge management deals in Institute for International Energy Studies (IIES) as one of the important and effective institutes and think tank of oil industry. This is an applied an also developmental survey research and is conducted in the field. The cultural model of Daniel Denison was chosen to evaluate the organizational culture and The Building Blocks of Knowledge Management model which was presented by Probst and others was used to evaluate knowledge management. To test the hypothesis with a sample size of 83 patients in the managers and experts of this Institute were randomly selected sampling. Then Check the status of the data synchronization by using the Pearson correlation test was used. After that, hypotheses and correlation between variables was tested.</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-344-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2018-09-27T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>133</pageFrom>
						<pageTo>154</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Culture - Organizational Culture – Knowledge - Knowledge Management</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Ali</name>
	<surname>Rabiee</surname>
	<email>alirabbiee@csr.ir</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Shamsosadat</name>
	<surname>Zahedi</surname>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Amin</name>
	<surname>Amini</surname>
	<email>a.amini@Ymail.com</email>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-311-17">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>بررسی رابطه‌ی چندگانه بین سرمایه روان‌شناختی و رهبری تحولی با خلاقیت کارکنان
(مورد مطالعه: مؤسسه مطالعات انرژی)</title>
						<abstract>تحقیق حاضر باهدف بررسی ارتباط چندگانه بین سرمایه روان&#8204;شناختی، رهبری تحولی با خلاقیت کارکنان در مؤسسه مطالعات انرژی انجام&#8204;گرفته است. با استفاده از روش تحقیق همبستگی 50 نفر از کارشناسان به&#8204;صورت هدفمند (غیر تصادفی) انتخاب شدند. داده&#8204;های تحقیق پس از جمع&#8204;آوری پرسشنامه&#8204;ها و بر اساس سؤالات تحقیق و با استفاده از آزمون t تک نمونه، ضریب رگرسیون و مدل معادلات ساختاری با استفاده از نرم&#8204;افزار AMOS مورد تحلیل قرار گرفت. نتایج تحقیق حاکی از آن است که؛ 1- سرمایه روان&#8204;شناختی و ابعاد آن (اعتماد به&#8204;نفس/ خود کارآمدی، خوش&#8204;بینی، امیدواری و انعطاف&#8204;پذیری)، رهبری تحولی و ابعاد آن (نفوذ آرمانی، ترغیب ذهنی، انگیزش الهام&#8204;بخش و ملاحظات فردی) و خلاقیت کارکنان از وضعیت مطلوبی برخوردار است، 2- ازنظر کارکنان از بین مؤلفه&#8204;های سرمایه روان&#8204;شناختی، مؤلفه&#8204;های انعطاف&#8204;پذیری و اعتمادبه&#8204;نفس و از بین مؤلفه&#8204;های رهبری تحولی ملاحظات فردی، نفوذ آرمانی و ترغیب ذهنی بیشترین اهمیت را دارا بوده&#8204;اند. 3- رهبری تحولی به&#8204;طور مستقیم بر سرمایه روان&#8204;شناختی و خلاقیت کارکنان اثر گدار است درحالی&#8204;که سرمایه روان&#8204;شناختی تأثیری بر میزان خلاقیت کارکنان ندارد</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-345-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2018-09-27T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>155</pageFrom>
						<pageTo>177</pageTo>
				<keywords>
<keyword>سرمایه روان‌شناختی</keyword>
<keyword>رهبری تحولی</keyword>
<keyword>خلاقیت</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>The Multiple Relations between Psychological Capital, Transformational Leadership and Employee Creativity (Case Study: The Institute for International Energy Studies)</title>
						<abstract>The current research has conducted with the aim of examining the multiple relationships between psychological capital, transformational leadership and creativity in the institute of international energy studies. Using of correlation research method, 50 experts have been selected purposely (not randomly). After collecting questionnaire and based on research aims Research, data have been analyzed by the statistical methods such as one-sample t test, regression analysis and Structural equation modeling. &#160;The results show that 1) the situation of psychological capital and its dimensions, transformational leadership and its dimensions and creativity are desirable, 2) according to employee, among psychological capital and transformational capital dimensions, resilience, self-efficacy, Individual consideration, Idealized Influence, Intellectual Stimulation have more importance. 3) Transformational leadership has direct effect on psychological capital and creativity but psychological capital doesn&#8217;t have any effect on employee creativity.
&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-345-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2018-09-27T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>155</pageFrom>
						<pageTo>177</pageTo>
				<keywords>
<keyword>Psychological capital - transformational leadership – employee creativity</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Fatemeh</name>
	<surname>Narengi Sani</surname>
	<email>fatemeh.narenji@gmail.com</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Mohammad Mehdi</name>
	<surname>Rashidi</surname>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Alireza</name>
	<surname>Youzbashi</surname>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>



			<article externalId="A-10-311-18">
			<type>OTHERS_CITABLE</type>
			
					<languageVersion language="fa">
						<title>بررسی رابطه آموزش ضمن خدمت با مدیریت دانش و ارائه راهکار جهت بهبود آن
 (مطالعه موردی: شرکت نفت فلات قاره ایران)</title>
						<abstract>در عصر دانایی محور منابع انسانی آموزش&#8204;دیده می&#8204;تواند به اجرای موفقیت&#8204;آمیز پروژه&#8204;های مدیرت دانش در سازمان و به تسهیل خلق، انتقال، ذخیره و به&#8204;کارگیری دانش کمک کنند. پژوهش حاضر به بررسی رابطه آموزش ضمن خدمت با مدیریت دانش در شرکت نفت فلات قاره ایران می&#8204;پردازد و درنهایت ماحصل کار به ارائه راه&#8204;حل&#8204;های سازنده در تسهیل این دو فرایند بینجامد. این مطالعه، پژوهشی همبستگی است که در آن جامعه آماری کارکنان ستادی شرکت نفت فلات قاره ایران مستقر در شهر تهران 224 نفر حائز شرایط بودند که 140 نفر به&#8204;عنوان نمونه آماری به&#8204;صورت تصادفی ساده بر اساس فرمول کرجسی و مورگان از کارکنان و کارشناسان رسمی با تحصیلات کارشناسی و بالاتر انتخاب شدند. جهت گردآوری داده&#8204;ها از پرسشنامه محقق ساخته آموزش ضمن خدمت 29 سؤالی و پرسشنامه مدیریت دانش 25 سؤالی با پایایی هرکدام به ترتیب0/91&#160;و 0/80 ارزیابی شد. همچنین به&#8204;منظور تجزیه&#8204;وتحلیل داده&#8204;ها از آمار توصیفی (درصد، فراوانی) و آمار استنباطی (آزمون تی تک متغیری، آزمون و ضریب همبستگی پیرسون) استفاده&#8204;شده است. یافته&#8204;های پژوهش نشان می&#8204;دهد که: 1. وضعیت آموزش ضمن خدمت کارکنان شرکت نفت فلات قاره ایران در زیر مؤلفه&#8204;های؛ فردی، سازمانی، برنامه&#8204;ریزی و حرفه&#8204;ای و مدیریت دانش با مؤلفه&#8204;های خلق، تسهیم، به&#8204;کارگیری و ذخیره دانش (مدل نیومن،1999) در حد نسبتاً مطلوب قرار دارند. 2. بین آموزش ضمن خدمت با مدیریت دانش در شرکت نفت فلات قاره ایران رابطه همبستگی مستقیم و مثبتی (0/684= r) وجود داشت 3. بین آموزش ضمن خدمت و هرکدام از چهار مؤلفه مدیریت دانش رابطه مستقیم و مثبتی وجود دارد. در پایان با توجه به بهره&#8204;گیری از نتایج تحقیق و مبانی نظری پژوهش راهکارهایی کاربردی جهت ارتقای اثربخش بودن آموزش ضمن خدمت در راستای استقرار مدیریت دانش در سازمان ارائه گردید</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-346-fa.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2018-09-27T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>179</pageFrom>
						<pageTo>208</pageTo>
				<keywords>
<keyword>آموزش ضمن خدمت</keyword>
<keyword>مدیریت دانش</keyword>
<keyword>نفت فلات قاره ایران.</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				

					<languageVersion language="fa">
						<title>A Study On The Relationship Between On-  The  -Job Training And Knowledge Management In Iranian Offshore Oil Company And Give Suitable Suggestions For Its Improvement</title>
						<abstract>In the knowledge-based era knowledge management (KM) is considered as the primary task of organizations that strive to utilize their intellect capitals effectively. Hence, educated human resources can help to appropriate and to be enablers of KM and facilitating of Knowledge Creation, Storage Sharing and implementation. On the job training as systems of human resources development have considered in Iranian Offshore Oil Company for many years that now ,the recent research wants to study on the relationship between on the job training (OJT) and knowledge management in Iranian Offshore Oil Company and its improvement. At the end of this study we have given suggestions to solve the interruption of this correlation and improve it. The research type is a descriptive survey and correlation type. A sample of 140subjects was selected as statistical sampling. Questionnaire made by was used among employees of company selected by random sampling. The questionnaire was modified to be appropriate for this study, and then its reliability was assessed by using Cronbach's alpha coefficient. In order to analyze the data, T-test with for samples and Pearson correlation coefficient, were used. Findings indicate that: 1. OJT and KM both of them have acceptable and desirable situation in all components beside sub factors: have significant correlation between OJT andKM2. Regarding the results of first question of survey that shows poor professional state, some suggestions were proposed according to literature and results of research to improve between OJT and KM.&#160;</abstract>
						<pdfFileUrl>http://iieshrm.ir/article-1-346-en.pdf</pdfFileUrl>
						<publicationDate>2018-09-27T10:20:15</publicationDate>
						<pageFrom>179</pageFrom>
						<pageTo>208</pageTo>
				<keywords>
<keyword>On_the_Job Training - Knowledge Management - Iranian Offshore Oil Company</keyword>
</keywords>
				</languageVersion>
				


	<authors>
	<author>
	<name>Khodayar</name>
	<surname>Abili</surname>
	<email>abili@ut.ac.ir</email>
	     <order>1</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Abolqasem</name>
	<surname>Nadery</surname>
	<email>anadery@ut.ac.ir</email>
	     <order>2</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	<author>
	<name>Reza</name>
	<surname>Asarzadeh</surname>
	<email>asarzadehr@ut.ac.ir</email>
	     <order>3</order>
        <instituteAffiliation></instituteAffiliation>  
	    <role>AUTHOR</role>
	 </author>
	</authors>


	</article>


	</issue>
 </ici-import>
 
  
  
  
  
 