<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1394</YEAR>
<VOL>6</VOL>
<NO>24</NO>
<MOSALSAL>24</MOSALSAL>
<PAGE_NO>229</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>اولویت‌بندی عوامل اثرگذار بر توسعه نظام مدیریت دانش در مراحل چرخه مدیریت دانش (مطالعه موردی: شرکت پژوهش و فناوری پتروشیمی)</TitleF>
		<TitleE>Prioritization of Factors Affecting the Development of  Knowledge Management System Knowledge Management Cycle
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در این مقاله، به شناسایی عوامل تأثیر گذار بر توسعه مدیریت دانش در مراحل مختلف چرخه مدیریت دانش در شرکت پژوهش و فناوری پتروشیمی پرداخته شده و سپس این عوامل در مراحل مختلف چرخه مدیریت دانش اولویت بندی شدند. در تحقیق حاضر، ابتدا با استفاده از یک پرسشنامه توزیع شده میان خبرگان، کلیه فعالیت&#8204;های مربوط به هر مرحله از چرخه مدیریت دانش به صورت بومی در شرکت مذکور شناسایی شدند. سپس با پرسشنامه دوم فعالیت&#8204;های شناسایی شده در مرحله قبل، با در نظر گرفتن معیارها و اهداف مدیریت دانش در هر مرحله از چرخه آن اولویت-بندی شدند. اعتبارپرسشنامه به تایید خبرگان و اساتید دانشگاه رسیده است و پایایی پرسشنامه از طریق آلفای کرونباخ در نرم افزار SPSS بررسی شد. از آنجا که این پژوهش تا حدودی به سمت پژوهش کیفی پیش رفته از فنون دلفی در نمونه گیری و انتخاب خبرگان استفاده شده است. جهت تحلیل داده&#8204;ها و اولویت بندی فعالیت&#8204;ها از روش تاپسیس فازی و فرآیند تحلیل شبکه&#8204;ای استفاده و نتایج حاصل از دو روش با یکدیگر مقایسه شد. نتایج این تحقیق بیان&#8204;گر عواملی مهم در هر مرحله از چرخه مدیریت دانش هستند و سازمان باید به این فعالیت&#8204;ها توجه کند و به منظور توسعه مدیریت دانش بر روی آنها سرمایه&#8204;گذاری نماید. این فعالیت&#8204;ها به طور خلاصه عبارتند از: در مرحله اول؛ تشریح روابط بین اجزای دانش،کدگذاری و یکپارچگی دانش. مرحله دوم؛ تجزیه و تحلیل دانش، ارزشیابی دانش. مرحله سوم؛ ایجاد سازگاری بین دانش جدید و دانش موجود، سازماندهی دانش از نظر ساختاری و محتوایی، کاربردی کردن دانش درون سازمان. مرحله چهارم؛ سازماندهی دانش از نظر ساختاری و محتوایی، توسعه محصول یا خدمت با استفاده از دانش جدید. مرحله پنجم؛ تجاری سازی دانش، تبدیل دانش به محصول یا خدمات ارزشمند برای مشتری به طور انعطاف&#8204;پذیر، قابلیت دسترسی همگانی به دانش. مرحله 6؛ تجزیه و تحلیل دانش.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>In this research, factors affecting the development of knowledge management (KM) system are identified in different phases of KM cycle at Petrochemical technology and research center of Iranian Petrochemical Company. Then these factors are prioritized. In this research, first all activities of knowledge management cycle phases in mentioned company are identified locally by using a distributed questionnaire among elites. Then identified activities in before phase are prioritized with considering criteria of knowledge management in each phase from its cycle by second questionnaire. For data analyze and activities prioritization, are used from Fizzy Topsis and Analytical network process (ANP), then results of this methods compare each other. Results indicated which activities have the most priority at each phase of KM cycle, and the company must to attend this activities and investment on them for developing of knowledge management</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>3</FPAGE>
			<TPAGE>30</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>جهانیار</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بامداد صوفی</Family>
				<NameE>Jahaniar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Bamdad Soufi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خاتمی فیروز آبادی</Family>
				<NameE>Mohammad Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Khatami Firoozabadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>منا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ذکریای ثانی</Family>
				<NameE>Mona</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Zakaria Sani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>m.zakaria68@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Knowledge management cycleActivities prioritization Fuzzy Topsis Analytical network process Petrochemical Technology and Research Center</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>چرخه مدیریت دانش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اولویت‌بندی فعالیت‌ها</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تاپسیس فازی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرآیند تحلیل شبکه‌ای</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت پژوهش و فناوری پتروشیمی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Alavi, M. &amp; Leinder, D.E. (2001). Knowledge management and the knowledge management systems. MIS quarterly. 25. pp.107-136.##Birkin shaw,J. &amp; T.Sheehan. (2002). Managing the knowledge lif cycle. soaln management review, 44(1) : 75-83##Bukowitz W. &amp; R. Williams. (2000). The knowledge management field book. London: prentice hall.##Dalker, K. (2005). Knowledge management in theory &amp; practice, Elsevier butter worth Heinemann, p 7.##Davenport, T. H. &amp; Prusak, L. (2006). Working Knowledge: How Organizations Manage What the Know. Boston, Massachusetts, Harvard Business School Press.##Gupta, B. Lyer,S. Aronson, E. (2000). knowledge management: practices and challenges. industrial management &amp; data systems 100 (1). Pp 17-21.##Gupta, J. N. D., and Sharma, S. K. (2004). Creating Knowledge based Organizations, Hershey, PA: Idea Group Publishing.##Gultekin, K. (2009). Knowledge management and law enforcment: an examination of knowledge management strategies of the police information systems.##Hales, S. (2001). Dimensions Knowledge and its management. Retrieved from http://www.insighting.co.uk.##Mc Elory, M. (1999). The knowledge life cycle. Presented at the ICM conference on KM, Miami, FL.##Martensson, M. (2000). A critical review of knowledge management as a management tool. journal of knowledge management vol 4. No 3. Pp 204-216. ##Meyer,M. &amp; M. Zack. (1996). The design and implementation of information products, sloan management review, 37(3): 43-59.##Wiig, K. M. (1993). Knowledge management foundations: Thinking about thinking: how people and organizations create, represent, and use knowledge. Arlington, TX.: Schema Press## ##احمدی، فضل اله. نصیرانی، خدیجه. اباذری، پروانه. تکنیک دلفی: ابزاری در تحقیق. مجله آموزش در علوم پزشکی، شماره8 جلد1.##بامداد صوفی، جهانیار. طاهری، پریسا. (1391). مدیریت دانش سازمانی. انتشارات سیمای دانش چاپ اول.##حبیبی، علی. (1387). پیاده سازی مدیریت دانش در سازمان‌های مهندسی. انتشارات ارگ. چاپ اول.##رهنورد،فرج اله. محمدی، اصغر. (1388). شناسایی عوامل کلیدی موفقیت سیستم مدیریت دانش در دانشکده‌ها و مراکز آموزش عالی. نشریه مدیریت فناوری اطلاعات، دوره1، شماره 3، پاییز و زمستان 1388،ص52-37.##زبردست، اسماعیل. (1389). کاربرد فرآیند تحلیل شبکه‌ای در برنامه‌ریزی شهری و منطقه ای. نشریه هنرهای زیبا معماری و شهرسازی. شماره41. صص 79-90##سلسله، مینو. و شریعت، مریم. (1387). کارآفرینی و چرخه مدیریت دانش در پارک‌های علم و فناوری. مجله کارو جامعه. شماره101. صص 35-51.##رادینگ، آلن. (1383). مدیریت دانش و موفقیت در اقتصاد جهانی مبتنی بر اطلاعات. ترجمه: محمد حسین لطیفی، چاپ اول. انتشارات سمت.##عطایی، محمد. (1389). تصمیم گیری چند معیاره. انتشارات دانشگاه صنعتی شاهرود، ویرایش اول چاپ اول.##فرید، داریوش. کنجکاو منفرد، امیررضا. حاتمی نسب، حسن. طالعی فر، رضا. (1391). شناسایی و سنجش موانع پیاده سازی مدیریت دانش با رویکرد تصمیم گیری چند معیاره و تئوری خاکستری شرکت گاز استان یزد. فصلنامه مدیریت منابع انسانی صنعت نفت. سال سوم. شماره11. صص 195-222.##قلیچ لی، بهروز. (1389). مدیریت دانش فرآیند خلق، تسهیم و کاربرد سرمایه فکری در کسب و کار ها. انتشارات سمت، چاپ دوم.##مومنی، منصور. (1390). مباحث نوین در تحقیق در عملیات. انتشارات مولف، چاپ چهارم.##ناظمی، جمشید. ترکاشوند، زهرا. سمیع زاده، رضا. حسینی نیا، شهروز. (1390). الگو‌های کارای مدیریت دانش در زنجیره تأمین. مجله پژوهش‌های مدیریت. شماره89. صص 59-74.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی اولویت‌ها و عوامل مؤثر بر مشارکت مدیران شرکت ملی نفت ایران در آموزش‌ها</TitleF>
		<TitleE>Priorities and factors affecting on Managers Participation of National Iranian Oil Company (NIOC) in Trainings</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>2&#160;&#160;هدف این تحقیق، بررسی دلایل عدم مشارکت فعال مدیران در دوره&#8204;های آموزشی است تا در آموزش&#8204;های آتی موانع مذکور برطرف شده و بستر لازم برای تجهیز نیروی انسانی به دانش و مهارت&#8204;های موردنیاز محیط امروز کسب و کار فراهم گردد. اطلاعات لازم از طریق تحلیل محتوای اسناد مشتمل بر نظرات مدیران نسبت به دوره&#8204;های آموزشی شرکت و سپس پرسشنامه طراحی شده بر همین مبنا در سطح شرکت ملی نفت ایران گردآوری گردید. در این تحقیق 380 نفر از مدیران شرکت مشارکت داشتند. یافته&#8204;های تحقیق بیانگر آن است که خواسته&#8204;های مدیران به حوزه کاری، رشته تحصیلی و سابقه کاری آنان ارتباط دارد. با این وجود، دوره&#8204;های آموزشی برگزارشده در نیمه اول روز در حد چند ساعت یا بصورت کوتاه&#8204;مدت، خارج از محل کار، با استفاده از روش&#8204;های کارگاهی یا ترکیبی از روش&#8204;های آموزشی برای مدیران اولویت بیشتری دارد. در این تحقیق مدیران نظرات خود را نسبت به موضوعات آموزشی مورد نیاز و راهکارهای بهبود آموزش&#8204;ها نیز ارائه نمودند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The research purpose is to explore the reasons why the managers do not participate in training programs actively? After that, it is necessary to remove these factors in next trainings to provide the needful knowledge and skills consistent with business condition for managers. Needed data gathered through the content analysis of manager`s ideas about the training programs of national Iranian oil company (NIOC) and then a questionnaire developed based on them. In this research 380 managers of NIOC participated. Findings show that the demands of managers depend on their work, education and work experience. However, training programs in the first half of the day, outside of work site, as a workshop or with mixed method have a higher priority from the managers perspective. In this research, also, the needed training subject as well as the solutions for improvement in organizational trainings from the managers point of view were investigated.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>31</FPAGE>
			<TPAGE>54</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>امین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حبیبی راد</Family>
				<NameE>Amin</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Habibi Rad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ahabibirad@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>کامران</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فیضی</Family>
				<NameE>Kamran</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Feizi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رضائیان</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rezaeian</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید بهشتی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهید بهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سید حسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فکوریان</Family>
				<NameE>– Seyed Hasan</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Fakourian</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی امیر کبیر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>صنعتی امیر کبیر</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عسکر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عزیزی</Family>
				<NameE>Askar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Azizi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Training needs Managers Training BarriersTraining Priorities National Iranian Oil Company (NIOC</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نیازهای آموزشی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیران موانع آموزش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اولویت‌های آموزش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت ملی نفت ایران</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Asian Development Bank, (2005), Training Needs Analysis Report##Bee, F. and R. Bee, (2003), Learning Needs Analysis and Evaluation, CIPD, London.##Bowman, Jill and john P. Wilson, (2008), Different Roles, different perspectives: perceptions about the pose of training needs analysis, Industrial and Commercial Training, Vol. 40, No. 1, pp. 38-41##Brown, M.G. (1980), “Evaluating training via multiple baseline designs”, Training and Development Journal, Vol. 34 No. 10, October, pp. 11-16.##Burtonshaw-Gunn, Simon and Mel Davies, (2008), Guidelines for successful competency and training management, Risktec Solutions Limited, Warrington, UK.##Carnevale, A.P., Schultz (1990), “Return on investment: accounting for training”, Training  &amp;Development Journal, Vol. 44 No. 7, July, pp. 41-7##Denhardt , R. B., (1992), The Future of Public Administration, Public Administration and Management: An Interactive Journal, 292-279, (2)4.##Dunn, S. and Thomas, K. (1985). “Evaluating training via multiple baseline designs”, Training, Vol. 22, October, pp. 28-40.##Government of South Australia, (2005), Executive Leadership Competency Framework, Adelaide; Office for the Commissioner for Public Employment.##Herman Steensma and Karin Groeneveld, (2010), Evaluating a training using the Four levels model, Journal of Workplace Learning Vol. 22 No. 5, pp. 319-331##H. McConnell, John, (2003), How to Identify Your Organization’s Training Needs: A practical guide to needs analysis, American Management Association, USA##Kaufman, R., (1992), Strategic Planning Plus: An organizational guide, Newbury Park, CA: Sage.##Kirkpatrick, D. L and J. D. Kirkpatrick, (2006), Evaluating Training Programs, San Francisco: Berrett-Koehler Publishers, Inc.##McPheat, Sean, The Training Manager’s Bible: 10 surefire tools, techniques and tips to solve your common training problems, Management training and development Ltd., Warwickshire, UK, available on www.m-t-d.co.uk##M. Jeffrey, Lynn, Sophie Hide and Stephen Legg, (2010), Learning characteristics of small business managers: principles for training, Journal of Workplace Learning, Vol. 22, No. 3, pp. 146-165##Morten Emil Berg and Jan Terje Karlsen, (2011), An evaluation of management training and coaching, Journal of Workplace Learning, Vol. 24 No. 3, pp. 177-199##Omar, Maye, Nancy Gerein, Ehsanullah Tarin, Christopher Butcher, Stephen Pearson and Gholamreza Heidari, (2009), Training evaluation: a case study of training Iranian health managers, Human Resource for health, BioMed Central Ltd., This article is available from: http://www.human-resources-health.com/content/7/1/20##Shelton, C. K. and J. R. Darling, (2002), The quantum skills model in management: a new paradigm to enhance effective leadership, Leadership and Organization Development Journal, 273-264, (6)22.##Sloman, M., 2003, training in the age of the learner, London, CIPD##Stephen, E., Mills, G.E., Pace, R.W. and Ralphs, L. (1988), “HRD in the Fortune 500”, Training and Development Journal, January, pp. 26-32##Steve Denby, (2010), The importance of training needs analysis, Industrial and commercial Training, Vol. 42 No. 3, pp. 147-150 ##Stone, J. Raymond, (2002), human resource management, John Wiley, Australia##T. Rosti Jr, Robert and Frank Shipper, (1998), A Study of the impact of training in a management development program based on 360 feedback, MCB University Press, Journal of Management Psychology, Vol. 13, No. ½, pp. 77-89##Worrall, L. and C. Cooper, (2001), Management skills development: a perspective on current issues and setting the future agenda, Leadership and Organization Development Journal, 39-43, (1)22.##انصاف، زهرا، آموزش مدیران و کارکنان، گروه پیگیری و نظارت بر اجرای مصوبات شورای عالی آموزش و پرورش، www.sce.ir/index.php?option=com##بابی، ارل، (1390)، ترجمه کامران فیضی و سید حسین رضوی، روش شناسی کاربردی تحقیق در علوم انسانی، انتشارات سازمان مدیریت صنعتی، تهران##رهنورد، فرج اله، (1390)، نیازسنجی آموزشی مدیران عالی در بخش دولتی، مجله فرایند مدیریت و توسعه، شماره 75، بهار 1390، ص ص. 49-26##قهرمانی، محمد، (1388)، مدیریت آموزش سازمانی، انتشارات دانشگاه شهیدبهشتی، تهران##کرمی، مرتضی، (1386). آموزش مدیران با الگوی شایستگی. ماهنامه تدبیر، سال هجدهم، شماره 179 ##مهدیه نجف آبادی، مریم، 1387، نیازسنجی آموزشی مدیران میانی شرکت سهامی ذوب آهن اصفهان در زمینه مهارت‌های سه گانه مدیریتی (ادراکی، انسانی، فنی)، اصفهان، شرکت ذوب آهن اصفهان## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارایه مدل تلفیقی از نقش عدالت ادراکی، رضایت شغلی، تعهد سازمانی و متغیرهای مدل رفتار برنامه‌ریزی شده  تمایل به جابجایی کارکنان
 (مطالعه موردی: شرکت نفت و گاز پارس)
</TitleF>
		<TitleE>Providing an Integrated Model of the Perceived Justice, Job Satisfaction, Organizational Commitment and Variables of Planned Behavior Model Affecting the Willingness of Employees to Movement
(Case study: Pars Oil and Gas Company)
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>هدف از این مقاله، ارایه مدلی جهت تعیین عوامل موثر بر تمایل به کاریابی کارکنان می&#8204;باشد. در گذار از عصر صنعتی به عصر فراصنعتی، جامعه&#8204;ی فراصنعتی، حول خلق دانش و استفاده از اطلاعات سازماندهی می&#8204;شود. از یک سو، اتکای شدید این فضای رقابتی بر سرمایه&#8204;های دانش و تخصص کارکنان و از سوی دیگر، سیال بودن این سرمایه&#8204;ها، باعث گردیده&#160; است تا موضوع نگهداری و حفظ آنها در سازمان از اهمیت زیادی برخوردار گردد. ناتوانی در مدیریت صحیح نگهداری کارکنان (به ویژه افراد شایسته و توانمند) بعنوان اصلی&#8204;ترین سرمایه سازمانی، ضمن تحمیل هزینه&#8204;های سنگین مستقیم و غیر مستقیم، در صورت ترک سازمان، باعث انتقال قابلیت&#8204;ها به شرکت&#8204;های رقیب و نهایتاً از دست رفتن مزیت رقابتی سازمان می&#8204;گردد. در این تحقیق تلاش می&#8204;شود با استفاده از مدلی مناسب، عوامل اصلی موثر بر تمایل کاریابی و جابجایی کارکنان شناسایی و راهکارهایی در جهت مدیریت صحیح این تمایلات منجر شونده به رفتار کاریابی ارایه گردد. در این تحقیق با ترکیب مدل رفتار برنامه&#8204;ریزی شده و متغیرهای عدالت سازمانی، تعهد سازمانی و رضایت شغلی به بررسی عوامل موثر بر تمایل به جابجایی کارکنان پرداخته شده است. نمونه تحقیق شامل 210 نفر از کارکنان شرکت نفت و گاز پارس می&#8204;باشد. برای اندازه&#8204;گیری عوامل موثر بر کاریابی از پرسشنامه، و برای تجزیه و&#160; تحلیل داده&#8204;ها، از نرم&#8204;افزار SPSS و LISREL استفاده شد. پس از تجریه و تحلیل داده&#8204;ها، نتایج نشان داد که متغیرهای تعهد سازمانی، رضایت شغلی و عدالت سازمانی به همراه متغیرهای مدل رفتار برنامه&#8204;ریزی شده، بر میزان تمایل به جابجایی کارکنان موثر می&#8204;باشند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The purpose of this paper is providing a model to determine the factors affecting the willingness of employees to job relocation. In the transition from the industrial age to the post-industrial age, post-industrial society, Be organized around knowledge creation and use of information On one hand, heavy reliance of this competitive environment on knowledge capitals and staff expertise and the other hand, fluidity of these capitals, has caused the issue of maintenance and keep them in organization is of great importance. Inability to properly manage the maintenance staff (Particularly worthy and capable), as the main organizational capital, in addition to the direct and indirect costs imposed, if employees leave the organization, makes transmission capabilities to competing companies and finally, the loss of competitive advantage. In this study, we considered the factors affecting the willingness of employees to job relocation by combining model of planned behavior and variables of organizational justice, organizational commitment, and job satisfaction. The sample consisted of 210 employees of pars oil and gas company (POGC). In this study, of a questionnaire to collect data&#160; and statistical software (SPSS and LISREL) for data analysis, was used. After analyzing data, results showed that Variables of organizational commitment, job satisfaction and organizational justice with variables of planned behavior, Are effective on willingness to job relocation</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>55</FPAGE>
			<TPAGE>103</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ماهی جوشقانی</Family>
				<NameE>Hasan M. Joshaghani</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>M. Joshaghani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>مرکز آموزش مدیریت دولتی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>joshaghaniha@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>منصوره</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>هادوی</Family>
				<NameE>Mansoure</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hadavi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>The theory of  planned behavior Organizational justice Job satisfaction organizational commitment Willingness to movement</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل تئوری رفتار برنامه ریزی شده</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عدالت سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رضایت شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تعهد سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تمایل به جابجایی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Abu Elanain HM. (2010). Testing the direct and indirect relationship between organizational justice and work outcomes in a non-western context of the UAE. J Management Development; 29: 5-27.##Addae, H. M., Parboteeah, K. P.(2006). Organizational Information, Organizational Commitment and Intention to Quit, International Journal of Cross Cultural Management ,Vol 6(3): 343–359##Ajzen, L. (1991). The theory of planned behavior. Organizational Behavior and Human Decision Processes, 50, 179–211.##Al-Zu’bi , Hasan Ali.(2010). A Study of Relationship between Organizational Justice and Job Satisfaction, International Journal of Business and Management, Vol. 5, No. 12; December, www.ccsenet.org/ijbm ##Aziri. B. (2011). Job Satisfaction: A literature Review. Management Research And Practice. Vol 3 (4 (2011), 77-86.##Bakhshi, Arti &amp;  et al .(2009).Organizational Justice Perceptions as Predictor of Job Satisfaction and Organization Commitment, international journal of business and management, vol 4, no. 9, www.sscenet.org/journal.html##Baloch, Q. B.(2009). Effects of Job Satisfaction On Employees Motivation &amp; Turn over Intentions, Journal of Managerial Sciences Vol II, N 1##Bettencourt LA, Brown SW, MacKenzie SB.,(2005), Customer-oriented boundary-spanning behaviors: test of a social exchange model of antecedents. J Retailing, 81: 141-157.##Brett, J., &amp; Reilly, A. (1988). On the road again: Predicting the job transfer decision.Journal of Applied Psychology, 73, 614–620##Carsten, J. M., &amp; Spector, P. E. (1987). Unemployment, job satisfaction, and employee turnover: A meta-analytic test of the Muchinsky model. Journal of Applied Psychology, 72(3), 374-381.##Drew, Glenys &amp; Cooper, Rosemary.( 2011). ‘Job Mobility Research Report: Encouraging Employees to Expand their Career Experience in the Australian Public Service—A Review of Literature and Practice’, 60 pp: www.apsc.gov.au/__data/assets/pdf.../jobmobilityresearchreport##Eby T. Lillian and Russell E. A., Joyce.(2000). Predictors of Employee Willingness to Relocate for the Firm, Journal of Vocational Behavior 57, 42–61, ##Egan, T. M., Yang, B., &amp; Bartlett, K. (2004). The effects of  organizational learning culture and job satisfaction on motivation to transfer learning and turnover intention. Human Resource Development Quarterly, 15, 279–301.##Elovainio M, Kivimaki M, Puttonen S, Lindholm H, Pohjonen T, Sinervo T (2006) Organisational injustice and impaired cardiovascular regulation among female employees. Occup Environ Med 63, 141–4.##Fisher , D ,Cynthia.&amp; Shaw B. James,(1991) ,Transfer attitudes &amp; transfer adjustment: a longitudinal study , Bond University, http://epublications.bond.edu.au/##Griffeth, R. W., Hom, P. W., &amp; Gaertner, S. (2000). A meta-analysis of antecedents and correlates of employee turnover: updates, moderator tests, and research implications for the next millennium. Journal of Management, 26(3), 463-488.##Han, S. S., Moon, S. J., &amp; Yun, E. K. (2009). Empowerment, job satisfaction, and organizational commitment: Comparison of permanent and temporary nurses in Korea. Applied Nursing Research, 22(4), e15-e20.##Howard W. Larry.(1999). Validity Evidence for Measures of Procedural/Distributive Justice and Pay/Benefit Satisfaction, Journal of Business and Psychology, Volume 14, No. 1.##Huseman, R. C., Hatfield, J. D., &amp; Miles, E. W. (1985). Test for individual perceptions of job equity: some preliminary findings. Perceptual and Motor Skills, 61, 1055-1064##Jones DA, Skarlicki DP. (2003).The relationship between perceptions of fairness and voluntary turnover among Retail employees, Journal of Applied Social Psychology; 33(6): 1226-43. ##Kennedy J., David &amp; Judge A. Timothy. (2001). Job Relocation Decisions in the Service Sector: A Qualitative and Quantitative Study, Sydney : School of Industrial Relations and Organisational Behaviour, University of NSW, ##Kim JY, Moon J, Han D, Tikoo S.(2004). Perceptions of justice and employee willingness to engage in customer-oriented behavior. J Services Marketing; 18: 267-75.##Kumar K, Bakhshi A, Rani E .(2009) Organizational justice perceptions as predictor of job satisfaction and organizational commitment. The IUP J Management Research.; 8: 25-37.##Liljegren ,Mats * and Ekberg, Kerstin .(2008).The longitudinal relationship between job mobility, perceived organizational justice, and health, BMC Public Health, 8:164, http://www.biomedcentral.com/1471-2458/8/164##Lind, E. A., &amp; Tyler, T. R. (1988). The social psychology of procedural justice. New York: Plenum.##Liu, Yufan,(2005), &quot;Investigating turnover intention among emergency communication specialists&quot; , Graduate School Theses and issertations.http://scholarcommons.usf.edu/etd/744##Masterson, S. S., Lewis, K., Goldman, B. M., &amp; Taylor, M. S. (2000). Integrating justice and social exchange: The differing effects of fair procedures and treatment on work relationships. Academy of Management Journal, 43, 38-748.##McFarlin, D. B., &amp; Sweeney, P. D. (1992). Distributive and procedural justice as predictors of satisfaction with personal and organizational outcomes. Academy of Management Journal, 35(3), 626-637.##Moorman RH (1991) Relationship between organizational justice and organizational citizenship behaviors: Do fairness perceptions influence employee citizenship? J Appl Psychol 76, 845–55.##Ng W. H. ,Thomas &amp; et al. (2007) .Determinants of job mobility: A theoretical integration and extension, Journal of Occupational and Organizational Psychology , 80, 363–386 ##Organ, D. W. (1990). The motivational basis of organizational citizenship ehavior. In B.M. Staw &amp; L. L. Cummings (Eds.), Research in organizational behavior, 12, 43-72. Greenwich, CT: JAI Press##Parker RJ, Kohlmeyer JM. (2005).Organizational justice and turnover in public accounting firms: a research note, Accounting Organization and Society; 30: 357-69.##Petty J. Ryan .(2010). antecedents of willingness to relocate geographically for employment: an investigation of personality factors and attitudes, MICHIGAN STATE UNIVERSITY.##Samad S. (2006). Procedural and distributive justice: differential effects on employees' work outcomes The Business Review; 5: 212-8.##Shore, L. M., &amp; Wayne, S. J. (1993). Commitment and employee behavior: Comparison of affective commitment and continuance commitment with erceived organizational support. Journal of Applied Psychology, 78(5), 774-780.##Simons T, Roberson Q. (2003). Why managers should care about fairness: the effects of aggregate justice perceptions on organizational outcomes. J Appl Psychol 88 432–43.##Tett, R. P., &amp; Meyer, J. P. (1993). Job satisfaction, organizational commitment, turnover intentions, and turnover: path analyses based on meta-analytic findings. Personnel Psychology, 46(2), 259-293.##Usmani ,Sania .(2013). Impact of Distributive Justice, Procedural Justice, Interactional Justice, Temporal Justice, Spatial Justice on Job Satisfaction of Banking Employees, Rev. Integr. Bus. Econ. Res. Vol 2(1).##1.	http://sanayee.persianblog.ir/pages/3##اصیلی، غلامرضا و قدیریان، عباسعلی،(1385)، مدیریت بر کارکنان نخبه؛ چالشهای علل ترک و ماندگاری در سازمانهای دانش مدار، چهارمین کنفرانس بین المللی مدیریت، www.imo.org.ir/##امامی، مصطفی، (1389)، بررسیوسنجش تناسبشغلیورابطهآنبا تعهد سازمانیکارکنان، مطالعهموردی:شرکتملیپالایشوپخشفرآوردههاینفتیایران فصلنامهمدیریتومنابعانسانیدرصنعتنفت ص۱۴۹سالچهارمشماره۱۰. ##حبیب پور، کرم و صفری، رضا، (1388)، راهنمای جامع کاربرد SPSS در تحقیقات پیمایشی(تحلیل داده‌های کمی)، تهران: انتشارات لویه، صص 513-534.  ##ﺣﺴﻨﻲ، محمد و جودت، لیلا، (1391)، ﺭﺍﺑﻄﻪ ﺑﻴﻦ ﺍﺩﺭﺍﻙ ﺍﺯ ﻋﺪﺍﻟﺖ ﺳﺎﺯﻣﺎﻧﻲ ﺑﺎ ﺗﻤﺎﻳﻞ ﺑﻪ ﺗﺮﻙ ﺧﺪﻣﺖ، ﺭﺿﺎﻳﺖ ﺷﻐﻠﻲ ﻭ ﺭﻓﺘﺎﺭ ﺷﻬﺮﻭﻧﺪﻱ ﺳﺎﺯﻣﺎﻧﻲ ﻛﺎﺩﺭ ﺩﺭﻣﺎﻧﻲ ﺑﻴﻤﺎﺭﺳﺘﺎﻥ ﺍﻣﺎﻡ ﺭﺿﺎ (ﻉ) ﺍﺭﻭﻣﻴﻪ، دو ﻣﺎﻫﻨﺎﻣﻪ داﻧﺸﮑﺪه ﭘﺮﺳﺘﺎری و ﻣﺎﻣﺎیﯽ اروﻣﯿﻪ، دوره دﻫﻢ، ﺷﻤﺎره ﺳﻮم، ﭘﯽ در ﭘﯽ 38، ، ص 3.##دانشفرد،کرم اله و محجوبروش، شبنم، (1388)، بررسیرابطهرضایتشغلیوتعهدسازمانیباکاراییکارکنان،فصلنامهرهبریو##مدیریتآموزشیدانشگاهآزاداسلامیواحدگرمسارسالسوم،شماره4،صص 115-136##رضاییان، علی، (1391)، انتظار عدالت و عدالت در سازمان (مدیریت رفتار سازمانی پیشرفته)، تهران: انتشارات سمت، صص 36-60.##رضاییان، علی، (1390)، مبانی و رویکردهای مدیریت خویشتن (مدیریت رفتار سازمانی پیشرفته)، تهران: انتشارات سمت، صص 163-176.##مرادی، گلمراد و دیگران، (1392)، بررسی تاثیر جامعه پذیری سازمانی بر مسئوولیت اجتماعی کارکنان (مورد مطالعه شرکت نفت کرمانشاه)، نشریه جامعه شناسی کاربردی، سال بیست و چهارم، شماره 51، صص 71-96.##منصورفر، کریم (1388)، روش‌های پیشرفته آماری همراه با برنامه‌های کامپیوتری، تهران: انتشارات دانشگاه تهران، صص 195-233.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>رابطه رهبری خدمتگزار با اعتماد سازمانی و توانمندسازی کارکنان
(مطالعه موردی در شرکت گاز استان مازندران)
</TitleF>
		<TitleE>Investigating the Relationship of Servant Leadership with the Organizational Trust and People Empowerment in Mazandaran Gas Co.</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>این تحقیق با هدف بررسی رابطه رهبری خدمتگزار با اعتماد سازمانی و توانمندسازی کارکنان در شرکت گاز استان مازندران انجام شده است. جامعه آماری در این تحقیق، کارکنان شرکت گاز استان مازندران به تعداد 459 نفر بوده و نمونه آماری شامل 329 نفر از کارکنان این شرکت می&#8204;باشد. ابزار گردآوری داده&#8204;ها از طریق پرسشنامه محقق ساخته بوده و پایایی این ابزار از طریق آلفای کرونباخ برابر 0/97 به دست آمده است. در تحلیل استنباطی به منظور بررسی فرضیه&#8204;های پژوهش از آزمون همبستگی پیرسون، و به منظور بررسی تفاوت ادراک مدیران و کارکنان از آزمون t مستقل، و در ادامه به منظور تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها با استفاده از نرم افزار لیزرل به تحلیل مسیر متغیرهای پژوهش و ارائه مدل معادلات ساختاری پرداخته شده است. نتایج به دست آمده از تجزیه و تحلیل اطلاعات نشان داد که در شرکت گاز استان مازندران رابطه مثبت و معنی داری بین رهبری خدمتگزار با اعتماد سازمانی و توانمندسازی کارکنان وجود دارد، و همچنین تفاوت معناداری بین ادراک کارکنان و مدیران از رهبری خدمتگزار در این شرکت مشاهده نشده است.
&#160;
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>This study sets out to explore the relationship of servant leadership with the organizational trust and people empowerment in Mazandaran Gas Company. The statistical population was consisted of 459 employees of the company with a sample of 329 of them. A surveyor- built questionnaire with 80 items was used to collect data. Its reliability has been proven as 0.97 through Crombach`s coefficient alpha. In an inference analysis, the study used Pearson correlation test to investigate the hypotheses, t test to consider the difference between the Managers and employees perception and lizrel software to examine data for a path analysis and presenting a structural model. Correlation analysis indicated that in Mazandaran Gas Company, servant leadership is positively correlated to the organizational trust and people empowerment and also, there is no significant difference between the managers` and employees` perception of&#160; servant leadership</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>105</FPAGE>
			<TPAGE>136</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>فتاح</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شریف زاده</Family>
				<NameE>Fattah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sharifzadeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>وجه اله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قربانی زاده</Family>
				<NameE>Vajhollah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghorbanizadeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>حامد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محمدی</Family>
				<NameE>Hamed</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mohammadi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>شرکت گاز استان مازندران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Mohammadi.16@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فرهاد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رکنی لموکی</Family>
				<NameE>Farhad</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rokni Lamouki</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Servant leadership Organizational trust People empowerment Mazandaran Gas Company</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رهبری خدمتگزار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اعتماد سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توانمندسازی کارکنان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت گاز استان مازندران</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Andersen, G.A.(2009). When a servant leadership comes knocking, Leadership &amp; Organizational Development Journal, vol. 30(1), 4-15.##Appelbaum,S., Bartolomucci,N.,and Beaumier,E.(2004). Organizational citizenship behavior: a case study of culture, leadership and trust, Management decision.42/1:13-40.##Bartolome.(1989). Nobody Trusts the Boss Completely-Now What?, Harvard Business Review, P.P 135-42.  ##Boyatzis, R.E.(2009). Competencies as a Behavioral Approach to Emotional Intelligence, Emerald-Journal of Management Development, 28(9).##Conger.J.A.,and Kanango,R.N.(1998). The empowerment process: Integrating theory and practice, Academy of management review,19/3.##Denhardt,R.B.(1999).The Future of Public Administration, Public Administration &amp; Management: An Interactive Journal.##Dennis, R.S. and Bocarnea, M.(2005). Development of the servant leadership assessment instrument, Leadership &amp; Organization Development Journal, Vol.26, No.8.##De Paulo, M.D.A. and Kashy, S.E. and Kirkendol, M.M. and Epstein, J.A.(1996). Lying in Everyday Life, Journal of Personality and Social Psychology, P.P 979-95. ##Dodman, K.(2001). Facilitating more servant leadership, Case aceea national conference, Twentieth anniversary proceeding.##Joseph, E.E. and Winston, B.E.(2005). A correlation of servant leadership, leader trust, and organization trust, Leadership &amp; Organization Development Journal, Vol.26, No.1.##Horsman,J.H.(2001). Perspectives of servant leadership and spirit in organization, A Dissertation presented in Partial fulfillment of the requirement for the degree Doctor of Philosophy. ronzaga university.##Liden, R.C. and Wayne, S.J. and Zhao, H. and Henderson, D.(2008). Servant leadership: Development of a multidimensional measure and multi-level assessment, The Leadership Quarterly 19. ##Matteson,J.A., and Irving ,J.A.(2006). Exploring servant versus self sacrificial leadership: A reasearch proposal for assessing the commonalities and distinction of two follower oriented leadership theories, Proceedings of the American Society of Business and Behavioral Sciences,Vol 13,No 1.##Melhem,Y.(2004).The antecedents of customer contact employees empowerment, Employee Relation, Vol.26, N.1.##Mollering, G and Bachman, R. and Lee, H.S..(2004). Inderstanding organizational trust: Foundation, Constellation and issue of operationalisation, Iournal of managerial psychology, 19/6. ##Sendjaya, S. and Pekerti, A.(2010). Servant leadership as antecedent of trust in organization, Leadership &amp; Organization Development Journal, Vol. 31 No.7.##Seiders, K. and Berry, L.L.(1998). Service Fairness: What It Is and Why It Matters, Academy of Management Executive, P.P 8-20.##Spreitzer, G. M. (1996). Social Structural Characteristics of  Psychological Empowerment, Academy of  Management Review, Vol.39. No.2.##Spreitzer,G.M.(1995). Psychological Empowerment in the Workplace: Dimensions, Measurement and Validation, The Academy of Management Journal, Vol.38, No.5.##Stone, A.G. and Rossell, R.F. and Patterson.(2004). Transformational versus servant leadership: Adherence in leader focus, The Leadership &amp; Organization Development Journal, Vol.25, No.4. ##Usoro,Abel.,Sharratt,W.,and Eric,tsui.(2006). An investigation into trust as an antecedent to knowledge sharing in virtual communities of practice, University of pairsely.1-12##Washington,R.R., Sutton,C.D., and field,H.S.(2006). Individual difference in servant leadership: The roles of values and personality, The Leadership and Organization Development Journal,Vol.27 No.8,700-716.##Wickramasinghe,V. and De Zoyza, N.(2008). Gender, Age and Marital Status as Predictors of Managerial Competency Needs: Empirical Evidence from a Sri Lankan Telecommunication Service Provider, Emerald-Gender in Management: An International Journal 23(5).## ##الوانی، سیدمهدی.(1382). چالش‌های مدیریت دولتی در عصر جهانی شدن، فصلنامه مدیریت و توسعه، شماره 19.##الوانی، سیدمهدی و دانایی فرد، حسن.(1380). مدیریت دولتی و اعتماد عمومی، فصلنامه دانش مدیریت، شماره 55، انتشارات دانشکده مدیریت دانشگاه تهران. ##بنیاد توانمندسازی منابع انسانی ایران.(1387). توانمندسازی منابع انسانی، انتشارات اندیشه گستر. ##سرمد، زهره و بازرگان، عباس و حجازی، الهه.(1381). روش‌های تحقیق در علوم رفتاری، انتشارات آگاه.##شریف زاده، فتاح و حسن پور، اکبر و اسدی، احمد.(1390). بررسی تاثیر رهبری خدمتگزار بر عملکرد کارکنان با تاکید بر توانمندسازی کارکنان در وزارتخانه جهاد کشاورزی، پایایان نامه کارشناسی ارشد رشته مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه آزاد اسلامی قزوین. ##سیدجوادین، سیدرضا و همکاران.(1388). بررسی عوامل موثر بر توانمندسازی نیروی انسانی در خدمات(بررسی موردی در نظام بانکی)، نشریه علمی- پژوهشی مدیریت دولتی، انتشارات دانشگاه تهران، شماره2.  ##فقیهی، ابوالحسن و رضایی کلیدبری، حمیدرضا.(1387). مطالعه بیمارستان‌های استان تهران از دیدگاه تئوری خادمیت، فصلنامه علوم مدیریت ایران، سال سوم، شماره 9. ##قلی پور، آرین و پورعزت، علی اصغر و حضرتی، محمود.(1388). بررسی تاثیر رهبری خدمتگزار بر اعتماد سازمانی و توانمندسازی کارکنان در سازمان‌های دولتی، پایان نامه کارشناسی ارشد رشته مدیریت دولتی، انتشارات دانشکده مدیریت دانشگاه تهران، دوره 1، شماره 2. ##کیوی، ریمون و کامپنهود، لوک وان.(1385). روش تحقیق در علوم اجتماعی، عبدالحسین نیک گهر(مترجم)، نشر توتیا. ## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>آسیب‌شناسی پیاده‌سازی و کاربست نتایج تحقیقات مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت</TitleF>
		<TitleE>Diagnosis for Implementing and Applying Research Results of Human Resources Management in Oil Industry
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>آسیب&#8204;شناسی سازمانی، فرایندی نظام&#8204;مند از جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها به منظور تعامل اثربخش در راستای حل مشکلات، چالش&#8204;ها، فشارها و محدودیت&#8204;های سازمانی می&#8204;باشد. بر این اساس هدف پژوهش حاضر، آسیب&#8204;شناسی پیاده&#8204;سازی و کاربست نتایج تحقیقات مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت بوده است. روش تحقیق مورد استفاده در این پژوهش از نظر هدف، توصیفی؛ از نظر نتیجه، کاربردی؛ از نظر نوع داده، کمّی و به لحاظ زمان گردآوری داده&#8204;ها، مقطعی بوده که از ابزار پرسشنامه نیز جهت گردآوری داده&#8204;ها بهره برده شد. جامعه آماری این پژوهش نیز متشکل از دو گروه (1) اساتید و صاحب&#8204;نظران حوزه مدیریت منابع انسانی در دانشگاه&#8204;های معتبر کشور و (2) مدیران و کارشناسان ارشد منابع انسانی در سازمان&#8204;ها و شرکت&#8204;های حوزه صنعت نفت در سطح شهر تهران مشتمل بر 335 نفر بوده است که حجم نمونه مورد مطالعه، 180 نفر تعیین شد. نتایج پژوهش نشان داد که در سطح اطمینان 99 درصد، 37 شاخص بر عدم پیاده&#8204;سازی و کاربست نتایج تحقیقات مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت تاثیرگذار می&#8204;باشند که از این بین، سه شاخص &#171;ضعف فرهنگ مطالعه در کاربران&#187;، &#171;عدم بکارگیری ناظران (مشاوران) علمی و عملی مناسب&#187; و &#171;عدم ثبات در تصمیم&#8204;گیری&#8204;های کلان سازمانی&#187;، مهمترین شاخص های مورد اشاره پاسخگویان بوده است. همچنین شاخص های شناسایی شده در سه گروه آسیب&#8204;های ساختاری، رفتاری (محتوایی) و محیطی طبقه&#8204;بندی شدند</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Organizational diagnosis is a systematic process for gathering data in order to interact effectively to tackle some organizational problems, challenges, pressures and restrictions. Thus, the purpose of present research is a diagnosis for implementing and applying the research results of human resources management in oil industry. In terms of purpose, its methodology was descriptive; in terms of results, it was applicable; in terms of data, it was quantitative and in terms of data gathering time, it was periodic. Questionnaire was used as a data gathering tool. The statistical society consisted of two groups: (1) professors and experts for the field of human resources management in reliable universities and (2) human resources managers in Tehran organizations and companies of oil industry field, including 335 people. The sample volume was specified with 180 people. Survey results showed that at the %99 confidence level, 35 indices are effective on the research results of human resources management and cause them not to be implemented and applied in oil industry. Among them, three indices of &#171;users' weakness in studying culture&#187;, &#171;not to apply suitable scientific and practical supervisors (consultants)&#187; and &#171;instability for major organizational decision-makings&#187; are the most important indices mentioned by the respondents. The identified indices were also classified in three groups of structural, behavioral (conceptual) and environmental damages.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>137</FPAGE>
			<TPAGE>160</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمود</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>جعفرپور</Family>
				<NameE>Mahmoud</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Jafarpoor</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Mahmoudjafarpoor@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>نسرین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رضایی</Family>
				<NameE>Nasrin</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rezayi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سودابه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سوری</Family>
				<NameE>Soudabeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Soori</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Diagnosing Organizations Human Resource Management Structure Behavior Context.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آسیب‌شناسی سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت منابع انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کاربست</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آسیب‌های ساختاری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آسیب‌های رفتاری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آسیب‌های زمینه‌ای</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Tichy, N. M. (1983), Managing Strategic Change: Technical, Political, and Cultural Dynamics. New York, NY: John Wiley &amp; Sons.##Tichy, N. M., Hornstein, H. A., &amp; Nisberg, J. N. (1977), Organization Diagnosis and Intervention Strategies: Developing Emergent Pragmatic Theories of Change. In W. W. Burke (Ed.), Current Issue and Strategies in Organization Development. New York, NY: Human Sciences Press.##Salvatore V. Falletta, Ed. D. President &amp; CEO. (2005) Organizational Diagnostic Models: a Review &amp; Synthesis.##Cook, robin(2003), Molecular Model, Available at http:/ www.virtualstrateg1st.net/1-2-5. p-d f##French, W.L.&amp; Bell, C .H.(1995), Organization Development: Behavioral Science Interventions for Organization Improvement. Fifth Edition .Englewood Cliffs , NJ: Prentice Hall.##Harrison. Michael, (2005). Diagnosing organizations: Methods, models, and processes, Volume 8 of Applied social research methods series, Beverly Hills, CA: Sage Publications.##Pascale, R. T. &amp; Athos, A. G. (1981), The art of Japanese Management: Applications for American Executives. New York, NY: Simon &amp; Schuster. ##Peters, T. J. &amp; Waterman, R. H. (1982), In Search Of Excellence: Lessons From America’s Best-Run Companies. New York, NY: Harper &amp; Row.## ##اعرابی، سید محمد و سید مهدی الحسینی المدرسی(1388)، مبانی فلسفی و استراتژی‌های تحقیق، پژوهشکده مدیریت سما، چاپ اول، تهران. ##فرهنگی، علی‌اکبر (1379)، بررسی و شناخت وضع موجود شرکت آب منطقه‌ای کرمان و ارائه اولویتهای تحقیقات جهت حل برخی از مشکلات سازمان و افزایش بهره‌وری، طرح تحقیقاتی منتشر نشده، مرکز پژوهشهای کاربردی دانشکده مدیریت دانشگاه تهران.  ##توکلی‌دارستانی، شقایق و سعید شهبازمرادی (1387)، آسیب‌شناسی منابع انسانی با هدف بهبود وتوسعه، فصلنامه مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت، شماره 4، صفحات110-94.##بازرگان هرندی، عباس؛ سرمد، زهره والهه حجازی (1380)، روشهای تحقیق در علوم رفتاری، انتشارات آگاه، تهران. ##الوانی، سید مهدی؛ دانایی‌فرد، حسن و عادل آذر(1383)، روش‌شناسی پژوهش کمی در مدیریت: رویکردی جامع، انتشارات صفار، چاپ اول، تهران. ##بهادری جهرمی، فاطمه (1388)، آسیب شناسی ساختار سازمانی اداره استاندارد استان قم وپیشنهاد الگوی بهینه، پایان‌نامه کارشناسی ارشد مدیریت دولتی گرایش تشکیلات و روشها، دانشگاه تهران، پردیس قم، منتشر نشده.##جزنی، نسرین (1382)، کارگاه آموزشی مدلهای توسعه نیروی انسانی، دانشگاه صنعتی شریف، تهران.##ممی‌زاده، جعفر (1375)، دانش بهسازی و نوسازی سازمان، انتشارات روایت، چاپ اول، تهران.##دادستان، پریرخ (1380)، متن مصاحبه، پژوهشنامه آموزشی، ویژه‌نامه شماره 10، پژوهشکده تعلیم و تربیت. ##جنیدی جعفری، مهدی و عبدالرضا بیگی‌نیا (1388)، آسیب‌شناسی منابع انسانی با هدف بهبود وتوسعه (مورد مطالعه: بانک ملت)، مجموعه مقالات پنجمین کنفرانس ملی منابع انسانی، تهران.##سیجانی، محمود (1387)، آسیب‌شناسی پایداری صنایع کوچک استان قم، پایان‌نامه کارشناسی ارشد مدیریت اجرایی، دانشگاه تهران، منتشر نشده.##میرزائی اهرنجانی، حسن (1377)، طراحی مدلی برای تبیین عوامل مؤثر بر وجدان کاری و انضباط اجتماعی، مجموعه مقالات سمینار وجدان کاری و انضباط اجتماعی، انتشارات دانشگاه آزاد اسلامی واحد قزوین، منتشر نشده.##میرزایی اهرنجانی، حسن (1381)، طرح تفصیلی گسترش افقی نو در شناخت و آسیب-شناسی سازمان عمومی و دولتی ایران (آب منطقه ای غرب)، طرح پژوهشی، منتشر نشده. ##اعظمی، امیر (1389)، شناسایی عوامل تعیین کننده در آسیب‌شناسی پژوهشهای انجام شده پیرامون حوزه مدیریت اسلامی و ارائه راهکارهای لازم جهت رفع آسیبها با استفاده از رویکرد AHP وQFD  با تاکید بر منابع انسانی، پایان نامه کارشناسی ارشد مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت دانشگاه تهران، منتشر نشده.##برزگر، بهمن(1379)، آسیب‌شناسی فرهنگی سیاسی ایرانیان در فرایند توسعه، پایان نامه کارشناسی ارشد دانشگاه شهید بهشتی، منتشر نشده. ##انوری،حسن (بی‌تا)،  فرهنگ بزرگ سخن، جلد اول، انتشارات سخن، تهران.##عمید، حسن (1379)، فرهنگ فارسی عمید، نشر امیرکبیر، تهران. ##مانزینی، اندرو (1385)، آسیب‌شناسی سازمانی با رویکردی کاربردی به حل مشکل و بالندگی در سازمان، ترجمه علی عطافر، مرضیه قبادی‌پور و سعید آنالویی،اصفهان: انتشارات موسسه علمی دانش پژوهان برین و ارکان دانش.##ترنس، آرمیچل (1377)، مردم در سازمانها، ترجمه حسین شکرشکن، انتشارات رشد، چاپ اول، تهران. ##کاظمی، مهدی و مهرداد همراهی (1388)، آسیب‌شناسی دوره‌های آموزش ضمن خدمت بر اساس مدل سیپ (مطالعه موردی استان فارس)، پژوهشهای مدیریت، سال دوم، شماره چهارم، صفحات 113-130.##پیدایی، میرمهرداد و فیروز نوری (1388)، آسیب‌شناسی آموزش و بهسازی منابع انسانی مبتنی بر الگوهای تعالی منابع انسانی ارائه مدل تعالی آموزش کارکنان در سازمان، مجموعه مقالات اولین کنفرانس بین‌المللی مدیران آموزش، تهران، ایران.##کامینگز، توماس جی و ورلی، کریستوفر جی (1385)، تحول و توسعه سازمان، ترجمه کوروش براپور، انتشارات فراز اندیش سبز، تهران.##زالی، محمدرضا؛ مدهوشی، مهرداد و ابوالقاسم حسینی (1385)، آسیب‌شناسی سازمانی در یک شرکت دولتی، پژوهشنامه علوم انسانی واجتماعی، سال ششم، شماره 21، صفحات 148-125.##نوری، روح الله (1388)، آسیب‌شناسی ساختار سازمانی سازمان بازرسی کل کشور، پایان نامه کارشناسی ارشد مدیریت دولتی، تشکیلات و روشها، منتشر نشده، دانشگاه تهران پردیس قم، منتشر نشده.##علوی، سید حمید رضا (1384)، بررسی و تجزیه و تحلیل معیارهای فرهنگ سازمانی شرکت ایران خودرو و رابطه آن با اثربخشی با تاکید بر آسیب‌شناسی فرهنگ سازمانی، پایان نامه کارشناسی ارشد دانشکده مدیریت دانشگاه تهران، منتشر نشده.##حسن‌زاده، رمضان (1387)، موانع کاربست تحقیقات در سازمانها و نحوه مقابله با آنها، دو ماهنامه داخلی جشنواره بین‌المللی فارابی، شماره ششم. ##سیف، علی اکبر (1380)، متن مصاحبه پژوهش‌نامه آموزشی، ویژه نامه شماره 10، تهران: پژوهشکده تعلیم و تربیت. ##نویدی، احد (1378)، ضرورت فراتحلیل و ترکیب یافته‌های پژوهشی، پژوهش‌نامه آموزشی، شماره 20، تهران: پژوهشکده تعلیم و تربیت.##نامی، شمسی (1376)، نظرخواهی از پژوهشگران و مدیران آموزشی درباره عوامل دخیل در عدم بکارگیری یافته‌های پژوهشی در سطوح مختلف تصمیم‌گیری در وزارت آموزش و پرورش، تهران: پژوهشکده تعلیم و تربیت، منتشر نشده.##عابدی، احمد؛ عریضی، حمیدرضا و شواخی، علیرضا (1384)، فراتحلیل عوامل موثر بر افزایش کاربست یافته‌های پژوهشی در وزارت آموزش و پرورش، تهران: فصلنامه نوآوریهای آموزشی، شماره 12.##جلیلی، مهناز (1388)، آسیب‌شناسی کاربست نتایج تحقیقات در بسیج، تهران: پژوهشکده مطالعات و تحقیقات بسیج، منتشر نشده.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی رابطه ابعاد شناختی، رابطه‌ای و ساختاری سرمایه اجتماعی با رضایت و استرس شغلی
(مورد مطالعه: شرکت پتروشیمی قائد بصیر گلپایگان)
</TitleF>
		<TitleE>Considering the Relationship Structural, Relative and Cognitive Dimensions of Social Capital with Job Satisfaction and Job Stress
(Case study: Ghaed Basir Petrochemical Company)
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>پژوهش حاضر جهت بررسی رابطه سرمایه اجتماعی با رضایت و استرس شغلی کارکنان شرکت پتروشیمی قائد بصیر صورت گرفته است. به این منظور تعداد 206 نفر از کارکنان شرکت مورد مطالعه به روش نمونه&#8204;گیری طبقه&#8204;ای انتخاب شده و پرسشنامه&#8204;های سرمایه اجتماعی، رضایت شغلی و مقیاس استرس در بین آنان توزیع گردید. جهت تحلیل داده&#8204;ها از آزمون&#8204;های همبستگی پیرسون و رگرسیون گام به گام استفاده شده است. نتایج آزمون همبستگی پیرسون حاکی از آن است که بین ابعاد شناختی، رابطه&#8204;ای و ساختاری سرمایه اجتماعی و همچنین نمره کلی آن با رضایت شغلی رابطه مثبت و معنی&#8204;داری وجود دارد. علاوه بر این یافته&#8204;ها حاکی از آن است که ابعاد رابطه&#8204;ای و ساختاری و همچنین نمره کلی سرمایه اجتماعی کارکنان با استرس شغلی&#160; آنان رابطه منفی و معنی&#8204;داری دارند. نتایج تحلیل رگرسیون بیانگر این است که سهم ابعاد رابطه&#8204;ای و شناختی سرمایه اجتماعی در پیش&#8204;بینی رضایت شغلی به ترتیب برابر با 0.75 و 0.26 بوده و سهم ابعاد رابطه&#8204;ای و ساختاری سرمایه اجتماعی در پیش&#8204;بینی استرس شغلی کارکنان به ترتیب برابر با 0.56- و 0.25- می&#8204;باشد. بنابراین می&#8204;توان با تسهیل تحقق سرمایه اجتماعی در سازمان باعث ارتقای رضایت شغلی و از طرفی کاهش استرس شغلی گردید</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The present research aims to study the relationship of social capital with job satisfaction and job stress of the personels in Ghaed Basir Petrochemical Company. As for sampling 206 employees were selected using stratified sampling method and questionnaires of social capital, job satisfaction and stress scale were distributed between them. Pearson correlation test and stepwise regression analysis were used to analyze data. The results of Pearson correlation test indicate that there is a positive and meaningful relation between social capital and its tree dimension i.e. structural, relational and cognitive with job satisfaction. Moreover, the results show that there is a negative and meaningful relation between social capital and its structural and relational dimensions with job stress. Result of the stepwise regression analysis determined the share of relational and cognitive dimensions in the prediction of job satisfaction as 0.75 and 0.26 respectively. The shares of relational and structural dimensions in forecasting the job stress were also determined as -0.56, and -0.25 respectively. So we can, improve job satisfaction and reduce job stress with facilitate of social capital in organizations</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>163</FPAGE>
			<TPAGE>180</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سعید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عبد المنافی</Family>
				<NameE>Saeid</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Abdolmanafi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پیام نور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>saeid_manafi@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>منصور</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>معظمی</Family>
				<NameE>Mansour</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Moazami</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>موسسه مطالعات بین المللی انرژی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمود</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>غلامی کرین</Family>
				<NameE>Mahmoud</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Gholami Karin</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه هوایی شهید ستاری</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهید ستاری</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نوروزی</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Noruzy</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Social Capital Job Satisfaction Job StressGhaed Basir Petrochemical Company Diagnosis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرمایه اجتماعی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رضایت شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>استرس شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت پتروشیمی قائد بصیر گلپایگان</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Adler, P. S., and Kwon, S. W. (2002). Social capital: Prospects for a new concept. Academy of Management Review, 27 (1), 17-40. ##Akdere, M., and Roberts, P. B. (2008). Economics of social capital: Implications for organizational performance. Advances in Developing Human Resources, 10 (6), 802-816. ##Austin, J., and Droussiotis, N. (2007). Job satisfaction of managers in Cyprus. Euro Med Journal of Business, 2 (2).##Bolino, M. C., Turnley, W. H., and Bloodgood, J. M. (2002). Citizenship behavior and the creation of social capital in organizations. Academy of Management Review, 27 (4), 505-522.##Boyas, J., and Wind, L. H. (2010). Employment- based social capital, job stress, and employee burnout: A public child welfare employee structural model. Children and Youth Services Review, 32 (3), 380-388.##Boyer, C. C. (2009). Teacher stress among catholic high school teacher: Its nature significance. Retrieved on 21 Aprill 2008 from http://www.proquest.com from published doctoral dissertation, University of Catholic of America.##Brooks, K., and Nafukho, F. M. (2006). Human resource development, social capital, emotional intelligence: Any link to productivity? Journal of European Industrial Training, 30 (2), 117-128.  ##Danchev, A. (2006). Social capital and sustainable behavior of the firm. Industrial Management &amp; Data System, (7), 953-965.##Faris, R. (2004). Lifelong learning, social capital and place management in learning communities and regions: A rubic’s cube or a kaleidoscope? Available at http://www.obs-pascal.com##Flap, H. (2001). Goal specific social capital and job satisfaction effects of different types of networks on instrumental and social aspects of work. Social Networks, 23 (4), 297-320.  ##Gächter, M., Savage, D., and Torgler, B. (2009). The relationship between stress and social capital among police officers working. Working Paper available at www.crema-research.com.##Grootaert, C., Narayan, D., Jones, V. N., and Woolcock, M. (2004). Measuring social capital: An integrated questionnaire. World Bank, Working Paper, (18), 1-53. ##Hepburn, B., and Brown, S. D. (2001). Teacher stress and management of accountability. Human Relations, 54 (6), 691-715.##Kreitner, R., Kinicki, A., and Buelens, M. (1999).  Organizational behaviour. Mc Graw- Hill Publisher.##Le Fever, M. L., Kolt, G. S., and Matheny, J. (2006). Eustress, distress and interpretation in primary and secondary occupational stress management interventions: which way first. Journal of managerial Psychology, 21 (6), 547-565.##Leana, C. R., and Van Buren, H. J. (1999). Organizational social capital and employment practices. The Academy of Management Review, 24 (3), 538-555.##Mohan, G., and Mohan J. (2002). Placing social capital. Progress in Human Geography, 26 (191), 191-210.##Nahapiet, J., and Ghoshal, S. (1998). Social  capital, intellectual capital, and organizational advantage. The Academy of Management Review, 23 (2), 242-266. ##Ommen, O., Driller, E., Koehler, T., Kowalski, C., Ernstmann, N., Neumann, M., and Steffen, P. (2009). The relationship between social capital in hospitals and physician job satisfaction. BMC Health Services Research, 9 (1), 81. ##Pastoriza, D., Arino, M. A., and Ricart, J. E. (2008). Ethical managerial behaviour as an antecedent of organizational social capital. Journal of Business Ethics, (78), 329–341.##Requena, F. (2003). Social capital, satisfaction and quality of life in the workplace. Social Indicators Research, 61 (3), 331-360. ##Ritano, R. E., and Kleiner, B. H. (2004). Stress management: stressors diagnosis, and preventative measures. Management Research News, (27), 32-38.##Schneider, J. A. (2009). Organizational social capital and nonprofits. Nonprofit and Voluntary Sector Quartely, 38 (4), 643-662.##Sothy Eng, M. S. (2009). Social capital and academic achievement among children in Cambodia: A close looke at family. Unpublished doctoral dissertation, Texas University. ##Timberlake, S. (2005). Social capital and gender in workplace. Journal of Management Development, 24, (1), 34-44. ##Tolbert, M. D. (2007). No teacher left behind: A predictive model of teacher stress and coping. Retrieved on 10 March 2008 from http://www.proquest.com from published, doctoral dissertation, University of South Carolina.##Travers, C. J. (2001). Stress in teaching: past, present and future. In J. Dunham (ED), Stress in the workplace: past, present and future (pp. 130-163). Philadelphia, PA: Whurr Publishers.##Vilanova, E. P., and Josa, R. T. (2003). Social capital as a managerial phenomenon.  Working  Paper,  Tampere University of Technology.##Westlund, H. (2006). Social capital in the knowledge economy: theory and empirics. Available at http://www.springer.com.##حاجی کریمی، عباسعلی و فرجیان، مرجان. (1387). مدیریت سرمایه انسانی، اجتماعی و عاطفی با رویکردی اثربخش در موفقیت شغلی: مطالعه موردی بانک ملت. نشریه مدیریت دولتی، 1 (1) 51-66.##سالارزاده، نادر و حسن‌زاده، داود. (1385). بررسی تأثیر میزان سرمایه اجتماعی بر رضایت شغلی معلمان، فصلنامه علوم اجتماعی، (33)، 1- 26.    ##شریفیان ثانی، مریم, شیانی، ملیحه, کریملو، مسعود و خواجه دادی، اشکان. (1387). رابطه سرمایه اجتماعی و سلامت مادران. مجله دانشگاه علوم بهزیستی و توانبخشی، 83- 102.##فرجی، حاتم. (1389). بررسی مقایسه‌ای وضعیت سرمایه اجتماعی در دانشکده-های علوم انسانی و علوم اجتماعی و رفتاری دانشگاه تهران از نظر کارشناسان آنها. پایان‌نامه چاپ نشده کارشناسی ارشد رشته مدیریت آموزشی. دانشکده روانشناسی و علوم تربیتی دانشگاه تهران.##فیروزآبادی، سید احمد و ایمانی جاجرمی،‌ حسین. (1385). سرمایه اجتماعی و توسعه اقتصادی- اجتماعی در کلان شهر تهران. فصلنامه رفاه اجتماعی، 6 (23)، 197-224.##کامران، فریدون و ارشادی، خدیجه (1388). بررسی رابطه سرمایه اجتماعی شبکه و سلامت روان. فصلنامه پژوهش اجتماعی، 2 (3)، 29.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بسترهای لازم برای اجرای مدیریت سبز منابع انسانی در صنعت نفت</TitleF>
		<TitleE>Necessary Conditions for the Implementation of Green Management of HR in the Petroleum Industry
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>امروزه اجرای مدیریت سبز منابع انسانی در سازمان&#8204;ها از اهمیت بالایی برخوردار شده و این موضوع در صنعت نفت دارای اهمیت خاصی است. هدف این تحقیق شناسایی بسترهای لازم برای اجرای مدیریت سبز منابع انسانی در صنعت نفت است. روش انجام این تحقیق روش تحقیق آمیخته است.&#160; با توجه به این نوع روش تحقیق، در ابتدا مصاحبه&#8204;هایی انجام و نتایج این مصاحبه&#8204;ها مورد تحلیل&#8204; محتوا قرار گرفت و در نهایت پرسش&#8204;نامه&#8204;ای طراحی شد و در اختیار مدیران و کارشناسان منابع انسانی شرکت ملی نفت قرار داده شد. ضریب آلفای کرونباخ این پرسش&#8204;نامه 0/973 بوده و بیان&#8204;گر پایایی بالای این پرسش&#8204;نامه است. نتایج این تحقیق گویای این موضوع است که از میان دسته&#8204;بندی کلی، حمایت مدیران ارشد از بالاترین اهمیت برخوردار می&#8204;باشد و در نتیجه در صورت حمایت مدیر از برنامه&#8204;های سبز، مقدمات مراحل دیگر نیز فراهم می&#8204;شود. در میان عوامل استراتژیک، وجود چشم&#8204;انداز سبز، در میان عوامل سازمانی، بودجه، از میان عوامل مرتبط با کارکنان، جذب و توسعه متخصصان زیست&#8204;محیطی و دانش و مهارت کارکنان از مهم&#8204;ترین عوامل به شمار می&#8204;آیند. هم&#8204;چنین نتایج آزمون فریدمن به طور کلی این موضوع را روشن ساخت که عوامل مالی و حمایت مدیریت از مهم&#8204;ترین عوامل تاثرگذار بر اجرای مدیریت سبز منابع انسانی است</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>&#160;
Today's green human resource management is very important in organizations and in oil industry it is more important also. the aim of the present research is finding the necessary Prerequisite of doing the green human resource management in oil industry. how to do this research is mix method. in this way of research, first some interviews had done, then the results were paid attention in the point of content analysis. finally a questionnaire was designed and was given to the managers and experts of HR in national oil industry. the Cronbach's alpha coefficient of these questionnaire was. 973, and it is shown the high level of reliability of this questionnaire. The results of the present research indicates that among total category, supporting top managers is very important. As a result&#160; if the managers support green program, the introduction of the stages will be done. Among the strategic factors, present of green vision, Among the organizational factors, Budget, Among related factors with employees,&#160; staffing and development of environmental experts, also the employee's&#160;&#160; knowledge and skills are very important. Furthermore the results of&#160; Friedman test shows that financial factors and supporting from managers are very effective on green human resource processes</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>181</FPAGE>
			<TPAGE>201</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مرجان</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فیاضی</Family>
				<NameE>Marjan</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Faiiazi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سعید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شهباز مرادی</Family>
				<NameE>Saeed</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Shahbaz Moradi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>زهرا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>اقشار</Family>
				<NameE>Zahra</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Afshar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Zahra.afshar@ut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شهباز مرادی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Green human resources Management Green management Environmental Oil industry & Green workers</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت سبز منابع انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت سبز</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>زیست‌محیطی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>صنعت نفت و کارکنان سبز</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Bhardwaj, R. B.; Deshmukh, R. A (2013),&quot;Role of Organizational Flexibility in Enhancing Sustainable Green Management Practices: A Study in Emerging MarketContext&quot;. International Journal of Management &amp; Information Technology, 4, No. 3, 361-368.##Chen, S.Y., Tien,P.W., Chen, K.C., &amp; Lee, I.U. (2012),&quot;The Influence Of Environmental Commitments On Green Intellectual Capital&quot;. Business and Information, 283-308. ##Correa, A. A. J., Tapia, M. I;Torres, H. E. N. (2013). &quot;Proactive Environmental Strategies and Employee Inclusion: The Positive Effects of Information Sharing and Promoting Collaboration and the Influence of Uncertainty&quot;. Organization &amp; Environment, 26, No.2, 139-161.##Daily, F. B.; Huang, C. S. (2001). &quot;Achieving sustainability through attention to human resource factors in environmental management&quot;. International Journal of operations &amp; production management, 21,No.12,1539-1552.##Dao, V., Langella, I.;Carbo, J. (2011). &quot;From green to sustainability: Information Technology and an integrated sustainability framework&quot;. Journal of Strategic Information Systems, 20,63-79.##Delmas, A. M.; PEKOVIC, S. (2013). : &quot;Environmental standards and labor productivity: Understanding the mechanisms that sustain sustainability&quot;. Journal of Organizational Behavior, 34, 230–252.##Dutta.S. (2012).&quot;Greening people: a strategic dimension&quot;. ZENITHInternational Journal of Business Economics &amp; Management Research, 2, No.2, 143-148. ##Grolleau, G., Mzoughi, N.;Pekovic, S. (2012). &quot;Green not (only) for profit: An empirical examination of the effect of environmental-related standards on employees’recruitment&quot;. Resource and Energy Economics, 34,74-92.##Harvey, G., Williams, K.;Probert, J. (2012). &quot;Greening the airline pilot: HRM and the green performance of airlines in the UK&quot;. The International Journal of Human Resource Management, 23, 1-15.##Harvey, M. D., Bosco, M. S.;Emanuele, G. (2010). &quot;The impact of &quot;green-collar workers&quot; on organizations&quot;.Management Research Review, 33, No.5,499-511.##Jabbour, C. J. C.;Santos, A. C. F. (2008). &quot;Relationships between human resource dimensions and environmental management in companies: proposal of a model&quot;. Journal of Cleaner Production, 16,51-58. ##Jabbour, C. J. C. (2011). &quot;How green are HRM practices, organizational culture, learning and teamwork? A Brazilian study&quot;. Industrial and Commercial Training, 43,No. 2, 98-105.##Jabbour, C. C. (2013). &quot;Environmental training in organisations: From a literature review to a framework for future research&quot;.Resources, Conservation and Recycling,No.74, 144– 155.##Jafri, S. (2012).&quot;Green HR practices: an empirical study of certain automobile organizations of India&quot;. Human Resource Management, 42, 6193-6198.##Kaur, H. (2013). &quot;Today’s Success Mantra-Going Green at Functional Areas of HRM&quot;. International Journal of Management &amp; Business Studies, 3,No.1, 96-99. ##Lee, H. K. (2009). &quot;Why and how to adopt green management into business organizations? &quot;The case study of Korean SMEs in manufacturing industry.Management Decision,47, No. 7,1101-1121.##Liebowitz, J. (2010). &quot;The Role of HR in Achieving a Sustainability Culture&quot;.Journal of Sustainable Development, 3,No.4,50-57.##Margaretha, M.;Saragih, S. (2013). &quot;Developing New Corporate Culture through Green Human Resource Practice&quot;. International Conference on Business, Economics, and Accounting, 1-10.##MCB University Press. (1997). &quot;Going green is good for business &amp; and for HR staff&quot;. Management Development Review, 10,30-31.##Muster. V.; Schrader, U. (2011).&quot;Green Work-Life Balance: A New Perspective for Green HRM&quot;. Zeitschriftfür Personalforschung, 25, 140-156.##Paille, P., Chen, Y., Boiral, O.; Jin, J. (2013).&quot;The Impact of Human Resource Management on Environmental Performance: An Employee-Level Study&quot;. Journal of Business Ethics, 1-16.##Ramus, A. C. (2002). Encouraging innovative environmental actions: what companies and managers must do. Journal of world business, 37, 151-164.##Rangarajan, M.; Rahm, D. (2011).&quot;Greening Human Resources : A Survey of City-Level Initiatives&quot;. Review of Public Personnel Administration, 31, 227–247. ##Renwick, D., Redman, T.; Maguire, S. (2008).&quot;Green HRM: A review, process model, and research agenda&quot;. University of Sheffield Management School.##Renwick, S. W. D., Redman, T.,&amp; Maguire, S. (2013). &quot;Green Human Resource Management: A Review and Research Agenda&quot;. International Journal of Management Reviews, 15, 1-14.##Revill, C. (2001). &quot;The ‘Greening’ of Personnel/Human Resource Management An Assessment&quot;. International Journal of Applied HRM, 1, 1-30.##Rompa, I. (2011). &quot;Explorative research on Sustainable Human Resource Managemen&quot;.Master’s Thesis.University of Amsterdam.##Sudin, S. (2011).&quot;Strategic Green HRM: A proposed model that supports Corporate Environmental Citizenship&quot;. International Conference on Sociality and Economics Development, IPEDR, 10, 79-83.##Vij, p., suri, S.;singh, S. (2013). &quot;Green HRM- delivering high PERFORMANCE HR systems&quot;. International Journal of Marketing and Human Resource Management, 4, No.2, 19-25.##Wagner, M. (2011). &quot;Environmental Management Activities and Sustainable HRM in German Manufacturing Firms–Incidence, Determinants, and Outcomes &quot;.Zeitschriftfür Personal forschung, 25,No. 2,157-177##پورعزت، علی‌اصغر و حیدری، الهام (1390). شناسایی و دسته‌بندی چالش‌ها و موانع تجاری‌سازی دانش با استفاده از روش کیو. سیاست علم و فناوری، 4، (1)، 62-49.##دوبرادران، سینا و محمدزاده، فردیس (1392). بررسی تاثیر آلاینده‌های صنایع نفت و گاز بر انسان و محیط زیست. طب جنوب، 17، (1)، 98-85.##زکی، محمدعلی(1385). بررسی تحلیل محتوای گرایش‌های پژوهشی در مجلات علمی تخصصی مدیریت. فصلنامه دانش مدیریت، 19، 74-43.##فیاضی، مرجان (1389). الگوی هماهنگی استراتژی‌های منابع انسانی با عملکرد.پایان-نامه دکتری، دانشگاه علامه طباطبایی.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>رابطه کارایی سرمایه فکری با عملکرد مالی در صنعت فرآورده‌های نفتی
</TitleF>
		<TitleE>The Impact of the Intellectual Capital Efficiency on Financial Performance in the Petroleum Products Industry</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در این تحقیق رابطه کارایی سرمایه فکری واجزای آن (سرمایه انسانی ،فیزیکی و ساختاری) با سه مولفه عملکرد مالی شامل سود هرسهم ،بازده حقوق صاحبان سهام و بازده دارائیها در بخش صنعت فرآورده&#8204;های نفتی ایران به همراه دو متغیرکنترلی اندازه شرکت و اهرم مالی ، آزمون شده است.به منظور آزمون فرضیه&#8204;های تحقیق، اطلاعات یازده شرکت بخش صنعت فرآورده&#8204;های نفتی پذیرفته شده در بورس تهران در طی سال&#8204;های 1386 الی 1390( شامل 55سال- شرکت) جمع&#8204;آوری و با استفاده از روش پانل دیتا و رگرسیون&#160; چندگانه مورد تحلیل و بررسی قرارگرفته است. نتایج نشان می&#8204;دهدکه بین سرمایه فیزیکی با سود هرسهم و بازده حقوق صاحبان سهام، ارتباط معنی داری وجود دارد. اما بین سرمایه فیزیکی و بازده دارایی&#8204;ها رابطه ی&#160; معنی داری وجود ندارد. نتایج همچنین بیانگر این است که بین سرمایه انسانی و سرمایه ساختاری با سود هرسهم ، بازده حقوق صاحبان سهام و بازده دارایی&#8204;ها رابطه ی معنی داری وجود دارد. در نهایت نتایج نشان دهنده ی این است که بین ضریب ارزش افزوده ی فکری و سود هرسهم ارتباط معنی داری وجود دارد، اما وجود رابطه&#8204;ی معنی دار بین ضریب ارزش افزوده ی فکری با بازده حقوق صاحبان سهام و بازده دارایی&#8204;ها تائید نشد.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>&#160;
In this research, the relationship between the intellectual capital Efficiency and its components (structural, physical and human capital) with three components of financial performance including the profit per share, return on owner&#8217;s equity and return on assets in the Iranian petroleum products industry, along with two controlling variables; the size of the company and the financial leverage, have been tested. In order to test the hypothesis of the research, the information of eleven companies of the petroleum products industry listed&#160; in Tehran Stock Exchange during the years 2007 to 2012 (includes 55 years-company) has been collected and by using the multiple regression and Data Panel method has been analyzed and studied. The results show that there is a significant (or meaningful) relationship between intellectual capital and structural capital with profit per share, return on owner&#8217;s equity and return on assets. Finally the results show a significant relation between the coefficient value of intellectual capital and profit per share, but there is no significant relationship between the coefficient value of intellectual capital, return on owner&#8217;s equity and return on assets</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>203</FPAGE>
			<TPAGE>229</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>روح الله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قابضی</Family>
				<NameE>Roohola</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghabezi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>پژوهشگاه صنعت نفت</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سید محمود</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>موسوی شیری</Family>
				<NameE>Seyed Mahmoud</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mousavi Shiri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پیام نور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mousavi.shiri@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سودابه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>جلیلی انوشیروانی</Family>
				<NameE>Soodabeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Jalili Anooshirvani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم وتحقیقات یزد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد یزد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عبداله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حبیبی‌محب‌سراج</Family>
				<NameE>Abdollah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Habibi Moheb Seraj</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم وتحقیقات نیشابور</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد نیشابور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Intellectual Capital Human Capital Physical Capital Structural CapitalFinancial PerformancePetroleum Product</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرمایه فکری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرمایه انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرمایه فیزیکی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرمایه ساختاری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عملکرد مالی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرآورده‌های نفتی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Ali Boujelbene, Mohamed،Affes, Habib1(2013) “The impact of intellectual capital disclosure on cost of equity capital: A case of French firms. ” Journal of Economics, Finance &amp; Administrative Science; Jun2013, Vol. 18 Issue 34, pp: 45-53, 9p, 5 Charts##Andriessen, D. (2004) “Making Sense of Intellectual Capital: DesigningAppuhamiR. The impact of intelectulcapital on investorscopital Gain on shares:” An empiricalinvestementin thin Baking finance insurance sector. Journal of Inter peraking and commerce.( 2007)؛. 12 (1).2##Antola, J., Kujansivu, P. and Lonnqvist, A. (2005), Management accounting for intellectual capital, Proceedings of the 7th Conference on Manufacturing Accounting Research, Tampere, May 30-June 1.##AppuhamiR, (2007) “The impact of intelectulcapital on investorscopital Gain on      shares: An empiricalinvestementin thin Banking finance insurance sector. Journal of Inter peraking and commerce. 12 (1).##Bontis, N. (1998) “Intellectual capital: an exploratory study that develops measures and models”. Journal of Management Decision, 36, 2, pp: 63-76,##Darabi.R. Kamran.S.Ghadiri. M. (2012) “The Relationship between Intellectual Capital and Earnings Quality”Research Journal of Applied Sciences, Engineering and Technology 4(20): pp: 4192-4199##Ghosh,S. and Mondal,A.(2009), Indian software and pharmaceutical sector IC and financial performance,Journal of Intellectual Capital,Vol.10 No.3,pp.369-388##Gigante ,G., Previati,D.A.(2009), Intellectual Capital and Banking's Performance. Some Empirical Evidence from the Italian Banking System. ##[online].&gt;http:// host.uniroma3.it/eventi/wolpertinger2009/41.pdf##Janošević, Stevo1Dženopoljac, Vladimir1Bontis, Nick(2013) “Intellectual Capital and Financial Performance in Serbi”  Knowledge &amp; Process Management; Jan-Mar2013, Vol. 20 Issue 1, p1-11, 11p, 1 Diagram, 8 Charts, 1 Graph##Maditinos,D, Chatzoudes,D, Tsairidis,Ch, Theriou,T,(2011)“ The impact of intellectual capital on firms’ market value and financial performance”, Journal of Intellectual Capital Vol. 12 No. 1, 011,pp: 132-151##Mahfoudh Abdul Karem Al-Musallia, Ku Nor Izah Ku Ismailb(2012)“ Intellectual Capital Performance and Board Characteristics of GCC” Banks”  Procedia  Economics and Finance pp: 219 – 226, ##Pulic, Ante (2004) “ Intellactual Capital – Dose it Create or Destroy  Value  “ Measuring Business Excllence Vol 8.No 1.pp: 62-68.##Rahman, Sheehan (2012)“ the Role of Intellectual Capital in Determining Differences between Stock Market and Financial Performance”. International Research Journal of Finance &amp; Economics;, Issue 89, pp:46-77.##Roos, G. &amp; Roes, J(1997) “Measuring your company’s intellectual performance”. Journal of Long Range Planning. 30, 3, pp: 413–426,##Williams, M. (2003) “Are intellectual capital performance and disclosure practice related”? Journal of Intellectual Capital. 2(3), pp: 192-203.##Zéghal, Anis Maaloul, (2010) “Analysing value added as an indicator of intellectual capital and its consequences on company performance&quot;,####باقری، کامران و ساسان صدرائی (1388) &quot; مدیریت دارائی‌های فکری ، مطالعه موردی پژوهشگاه صنعت نفت&quot;، فصلنامه تخصصی پارک‌ها و مراکز رشد، شماره 20، صص 49 – 56##بیک زاده،جعفر وفریده محمدی(1389)&quot;سرمایه فکری درسازمان‌های هزاره سوم&quot;فصلنامه عصر کیفیت،شماره 18،صص 65-68##پهلوانیان،حسین(1391)&quot;سرمایه فکری دارایی پنهان برای برتری رقابتی&quot;ماهنامه مهندسی مدیریت،شماره 5،صص:64-67##جواهری،بختیار واسداله رضایی(1389)&quot;بررسی عوامل موثر بر تقاضای نفت کشورهای در حال توسعه(هندوستان)وپیش بینی کوتاه مدت فروش نفت ایران با این کشور&quot;مجله دانش و توسعه ،سال هفدهم،شماره 34،صص 52-67##دموری، داریوش، نظرزاده، سمیه (1391) &quot;تبیین جایگاه سرمایه فکری در بهبود عملکرد مالی شرکتها در بورس اوراق بهادار تهران&quot; دهمین همایش ملی حسابداری ایران، صص 367-386##سپهر دوست، حمید، بشیر مطیعی (1390) &quot; نقش سرمایه فکری در عملکرد شرکتهای بورس اوراق بهادار تهران&quot; سیاست‌های اقتصادی ، شماره 1، صص 131-144##عباس زاده،محمد رضاو فهیمه هادوی (1391) &quot;تاثیر سرمایه فکری بر عملکرد مالی شرکت ها،با استفاده از مدل پالیک برای اندازه گیری سرمایه فکری دربورس اوراق بهادار تهران &quot;دهمین همایش ملی حسابداری ایران،صص 229-250##قربانی،محمدجواد؛بهنام شهائی،سجاد موسوی وعلی اصغرانواری رستمی (1389) &quot; تاثیر سرمایه فکری برعملکردمالی درصنعت داروسازی ایران &quot;.چشم اندازمدیریت بازرگانی، ش 10، صص 27-40.##محمدی پیراسته،محمد باقر؛جلیلیان،حمیدرضا وحبیب میرزایی(1390) &quot;بررسی تاثیر سرمایه فکری و بهره وری در صنعت بانکداری &quot;فصلنامه پول و اقتصاد، شماره 7، صص 204-233##مرادزاده فرد،مهدی ومجتبی عدیلی (1390)&quot;بررسی رابطه بین مالکیت نهادی وعملکرد سرمایه فکری دربورس اوراق بهاردار تهران&quot;مجله پیشرفت‌های حسابداری،شماره2،صص 141-161##منوریان، عباس، قلی پور، آرین، وحمید رضایزدانی (1385)، نقش سرمایه‌های فکری در بقاء یا فضای سازمان ها: تحقیقی درباره بانک ملت، فصلنامه علوم مدیریت ایران، سال اول، شماره3.##نمازی،محمدوشهلا ابراهیمی( 1388) &quot;بررسی تأثیرسرمایه فکری برعملکردمالی جاری وآینده شرکت‌های پذیرفته شده دربورس اوراق بهادار تهران&quot;، تحقیقات حسابداری، شماره 4،صص 1-22.##نوری بروجردی، پیمان؛ محمودی، محمودوکاظم هارون کلایی(1389) &quot; سنجش مدل‌های کمی ارزیابی سرمایه فکری با استفاده از متغیرهای مالی&quot; مجله حسابداری مدیریت سال سوم، شماره پنجم، تابستان ،صص31-43.##نیکومرام، هاشم وفاطمه اسحقی (1389) &quot;رابطه بین تأثیر سرمایه فکری بر عملکرد شرکتهای ارزشی و رشدی پذیرفته شده در بورس تهران&quot;مجله مطالعات مالی شماره ششم.صص 133-163## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
