<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1395</YEAR>
<VOL>8</VOL>
<NO>30</NO>
<MOSALSAL>30</MOSALSAL>
<PAGE_NO>185</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>تدوین مدل ساختاری جهت ارتقاء و انتصاب کارکنان به سطح مدیریتی پایه (مطالعه موردی: شرکت ملی نفت ایران)</TitleF>
		<TitleE>Development of a Personnel Appointment and Promotion structural Model for first line management level 
(case study: National Iranian Oil Company)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>ارتقاء و انتصاب مناسبترین نیروی انسانی به صورت دقیق و هدفمند، یکی از عوامل اساسی است که منجر به موفقیت یک سازمان میگردد. تصمیم گیری در خصوص انتصاب و ارتقاء کارکنان با توجه به عامل شایستگی به عنوان موضوع روز در سازمانها مطرح است. پژوهش حاضر با هدف تدوین مدل جهت ارتقاء و انتصاب کارکنان به سطح مدیریتی پایه براساس مؤلفههای فردی و سازمانی انجام شد. جامعه پژوهش حاضر کلیه کارکنان شرکت ملی نفت ایران بودند که در کارراهه مدیریتی پایه قرار داشتند. تعداد افراد مورد بررسی 15٢1 بودند. از بین متغیرهای مختلف حاصل از پیشینه پژوهش، متغیرهای تجربه مدیریتی، مرتبه شغلی، سابقه خدمت و شایستگی با متغیر وابسته)رتبهی سمت( رابطه معنی داری داشتند. پس از بررسی متغیرها، دستورالعمل نمره دهی به متغیرها تهیه و تنظیم شد. دادههای به دست آمده از متغیرهای نمرهگذاری شده براساس دستورالعمل نمرهگذاری با استفاده از نرم افزارهای SPSS 22 و LISREL تحلیل شدند. اثرات مستقیم و غیرمستقیم و اثرات کلی متغیرهای تجربه تخصصی، مرتبه شغلی، سابقه خدمت و شایستگی بر متغیر وابسته)رتبهی سمت( مورد بررسی قرار گرفتند. نتایج بیانگر آن است که متغیرهای مستقل و میانجی)مرتبه شغلی( بر متغیر وابسته اثر معنادار داشتند. از دیگر نتایج به دست آمده، کسب شاخصهای برازش مطلوب و مناسب مدل با داده های پژوهش است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Promotion and appointment of appropriate human resources to accurately and objectively, one of the main factors leading to the success of organizations. Decide on the appointment and promotion of staff according to merit factor in organizations is a matter of days. This study aims to develop a model for the promotion and appointment of staff to first line management level based on individual and organizational components was performed. For the present study were all employees of National Iranian Oil Company that was established in the &#160;first line management career of those surveyed were in 1521. Among the different variables of literature, management experience, job rank, work experience and merit with dependent variable (position rank) showed significant relationship. After study of the variables, was developed scoring instructions. data obtained from scoring instructions using SPSS 22 and LISREL softwares were analyzed. Direct and indirect effects and overall effects of professional experience, job rank, work experience and competence on the dependent variable (position rank) were studied. Results show that independent variables and Mediator variable(job rank) had a significant effect on the dependent variable. The other obtained results, data were fit and proper indices with model.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>3</FPAGE>
			<TPAGE>25</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>صادق</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>طاهری</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>دلاور</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>delavar@atu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>نورعلی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فرخی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عباس</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عباس پور</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>احمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>برجعلی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Specialized experience</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>job rank</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>job experience</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>competence and  position rank</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تجربه تخصصی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مرتبه شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سابقه خدمت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شایستگی و رتبه ی سمت</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Asumeng, Maxwell.(2014). Managerial Competency Models: A Critical Review and Proposed Holistic-Domain Model. Journal of Management Research, 6(4), 1-20.##Barrett, P.T. (2003). Beyond Psychometrics: Measurement, non-quantitative structure,and applied numerics. Journal of Managerial Psychology, 3(18), 421-439.##Boyatzis, R. E. (1982). The Competent Manager: A Model for Effective Performance. NewYork, NY, John Wiley &amp; Sons Inc##Chien, Chen-Fu; &amp; Chen, Li-Fei.(2008). Data mining to improve personnel selection and enhance human capital: A case study in high-technology industry, Expert Systems with Applications, 34, 280–290.##Frederiksen, Anders; Takats, Elod. (2009). Promotion, Dismissals, and Employee Selection:Theory and Evidence. The Journal of  Law, Economics &amp; Organization, 27 (1), 159-179.##Greenhaus, J.H., Callanan, G.A., &amp; Kaplan, E. (1995). The role of goal setting in career success management. International Journal of Career Management, 7(5), 3-12.##Hoffmann, T. (1999). The meanings of competency. Journal of European Industrial Training. 23(6-7): 11.##Kalaivani,J; Vinoth,R; &amp; Elangovan,S.R.(2014). Survival time to trace the threshold grade level in an organization. International Journal of Multidisciplinary Research and Development , 1(5), 22-25.##Kelemenis, Alecos; &amp; Askounis, Dimitrios. (2010). A new TOPSIS-based multi-criteria approach to personnel selection, Expert Systems with Applications, 37, 4999–5008.##Koepen, Karoline; Hrtig,Johannes; Klieme , Eckhard and Leutner, Detlev.(2008). Current Issues in Competence Modeling and Assessment,  Journal of Psychology, 216(2),  61-73.##Kosteas, V.D. (2009), “Job level changes and wage growth.” International Journal of Manpower, 30 (3), 269-284. ##Lucia,A.D., &amp; Lepsinger,R.(1999). The Art and Science of Competence Models. San Francisco, CA: Jossy-Bass/Pfeiffer.##McNamara,C.(1999),&quot;Brief History of management development&quot;. www. Cchra-ccarhca/en.htm.##Merwe,R P Van Der.(2002).Psychometric Testing and Human Resource Management, SA Journal of Industrial Psychology,28(2),77-86.##Myers Jaffe, Amy; Soligo, Ronald.(2007). The International Oil Companies. James A. Baker III Institute for Public Policy of  Rice University.##Olson Darrence.(2004). Assessment of Current Quality Management Practices. (doctoral dissertation). Indiana State University. The School of Technology.##Parmar, Dharamvirsinh and Makwana, Prashant.(2012). Approaches and Techniques in Manpower Planning. International Conference on Management, Humanity and Economics,August 11-12, Phuket (Thailand).##Pergamit, Micheal, R; Veum ,Jonathan, R.(1995).What is a Promotion?, U.S. Department of Labor, Burea of Labor Statistics.##Phelan, Steven E and Lin,Zhiang.(2001). Promotion Systems and Organizational Performance: A Contingency Model. Computational &amp; Mathematical Organization Theory, 7, 207-232.##Pulakos, Elaine D.(2005). Selection Assessment Methods. USA: SHRM Foundation.##Robtham, D, Jubb, R.(1995). Competencies: Measuring the unmeasurable, www.artsci.lsu.com##Supa`ad, Mesnan; Abd Wahat, Nor Wahiza; Mohd Fakhruddin, Fathiyah;&amp; Suandi, Turiman.(2013).Contributing to the Subjective Career Success among Islamic Educators in Primary Schools. International Journal of Education &amp; Literacy Studies,1(1),55-60.##Shanteau, J. (2001), Encyclopedia of Psychology and Behavioral Science (3rd ed). Craighead, W. E., &amp; Nemeroff, C. B. (Eds). NY: Wiley.##Stevens, Paul.(2008). A Methodology for Assessing The Performance of National Oil Companies. Washangton DC: The World bank. http://www.world bank.org/ogmc.##Talevski, Djan; De Lima, Lacet.(2009). Strategic and Financial Analysis In The Oil Industry: Petrobras Shareholders Value Potential and Fair Value of Stock. Thesis in Finance and International Business. Aarhus School of Business.##Tate, W. (1995). Developing managerial competence: a critical guide to methods and##materials. UK, Gower.##Tagliavini, M. and Moro, J. and Ravarini, A. and Guimaraes, T. (2003). Shaping CIO's##Talevski, Djan; De Lima, Lacet.(2009). Strategic and Financial Analysis In The Oil Industry: Petrobras Shareholders Value Potential and Fair Value of Stock. Thesis in Finance and International Business. Aarhus School of Business.##Tan Fee, Yean &amp; Khulida, K.Yahya. (2008). The relationship between career strategies and career success. IJMS, Universiti Utara Malaysia, 15(1), 85-10. ##Tordo, Silvana; Tracy, Brandons.; and Arfaa, Noora.(2011). National Oil Companies and Value Creation. Whashangton, D.C.:  The World Bank.##Walvoord, Barbara E. and. Anderson, Virginia J.(1998). Effective Grading: A Tool for Learning and Assessment. San Francisco: Jossey-Bass.##Yashiro,Atsushi.(2013). Selection and Promotion of managers in Japanese Companies: Present and Future Perspectives, Japan Labor Review, 10 (1), Winter.##Zhang, Shi-fang; &amp; Liu, San-yang. (2011). A GRA-based intuitionistic fuzzy multi-criteria group decision making method for personnel selection, Expert Systems with Applications. 38, 11401-11405.##ادیب،یوسف(1382). «طراحی الگوی مطلوب مهارت های زندگی مقطع راهنمایی»، پایان نامه منتشر نشده دکتری، دانشگاه تربیت مدرس، دانشکده روانشناسی.##آذر، عادل؛ لطیفی، میثم(1387)، «درآمدی بر الزامات فرایندی و معیارهای انتخاب مدیران منابع انسانی دولت»، اندیشه مدیریت،1387، 2(2)، 37-69.##باباخانی، حسن(1382)، «قانون استخدام کشوری»، تهران، انتشارات مجد.##پارساییان،علی؛ اعرابی، سید محمد(1383)، «مدیریت: مقدمه‌ای بر مدیریت در قرن بیست و یکم»، تهران، دفتر پ‍ژوهش‌های فرهنگی.##تصدیقی، محمدعلی(1385)، «موانع توسعه شایسته سالاری در سازمان های دولتی ایران و راهکارهای آن»، تهران، مجموعه مقالات اولین همایش توسعه شایسته سالاری در سازمان ها.##حسینیان، شهامت؛ علی اکبری، محمد؛ شاهرضا، محمد حسن(1390)، «بررسی فرایند انتصاب مدیران میانی آماد و پشتیبانی ناجا»، فصلنامه توسعه،1390، 6 (22)،187-161.##ﺧﻨﻴﻔﺮ، حسین؛ ﺍﻣﺎﻣﻲ، مصطفی؛ ﭘﻮﺭﺍﺑﺮﺍﻫﻴﻢ، سهراب(1389)، «ﺑﺮﺭﺳﻲ ﻭ ﺳﻨﺠﺶ ﺗﻨﺎﺳﺐ ﺷﻐﻠﻲ ﮐﺎﺭﮐﻨﺎﻥ ﻭ ﺍﺭﺍ ﻳﻪﻱ ﺭﺍﻫﮑﺎﺭﻫﺎﻳﻲ ﺟﻬﺖ ﺑﻬﺒﻮﺩ ﺁﻥ (ﻣﻄﺎﻟﻌﻪﻱ ﻣﻮﺭﺩﻱ ﺩﺭ ﺷﺮﻛﺖ ﻣﻠﻲ ﭘﺎﻻﻳﺶ ﻭ ﭘﺨﺶ ﻓﺮﺁﻭﺭﺩﻩﻫﺎﻱ ﻧﻔﺘﻲ ﺍﻳﺮﺍﻥ)»، مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت،1389، 3(11)، 41-58.##خورشیدی، عباس؛ و اکرامی، محمود.(1390). شناسایی عوامل سازنده شایستگی‌های مدیران. فصلنامه مطالعات مدیریت انتظامی، 6 (4)، 580-592. ##ربیع نژاد، داریوش(1390)، «طراحی مدل انتصابات با استفاده از تکنیک های تصمیم گیری چندمعیاره»، پایان نامه منتشر نشده کارشناسی ارشد رشته مدیریت بازرگانی، سنندج، دانشگاه آزاد اسلامی واحد سنندج، دانشکده علوم انسانی.##رحیم‌نیا، فریبرز؛ هوشیار، وجیهه(1391) «واکاوی ابعاد و مؤلفه‌های مدل شایستگی‌های مدیران در سیستم بانکی»، مدیریت فردا،1391، 11(31)، 117- 138.##ﺭﺷﯿﺪﯼ،ﻣﺤﻤﺪ ﻣﻬﺪﯼ(1386)، «ﮊﺍﭘﻦ ﻭ ﮐﺎﺭﺑﺮﺩ یﺎﻓﺘﻪ ﻫﺎﯼ ﻣﺪیﺮیﺖ ﻭ ﻣﻨﺎﺑﻊ ﺍﻧﺴﺎﻧﯽ ﺩﺭ ﺻﻨﻌﺖ ﻧﻔﺖ»، ﻣﺪیﺮیﺖ ﻭ ﻣﻨﺎﺑﻊ ﺍﻧﺴﺎﻧﯽ ﺩﺭ ﺻﻨﻌﺖ ﻧﻔﺖ،11386،(1)، 1-56.##رضاییان، علی(1384)، «اصول مدیریت»، تهران، انتشارات سمت.##رضائیان، علی؛ سلطانی، فرزانه(1388)، «معرفی مدل جامع و سیستمی مدیریت استعداد جهت بهبود عملکرد فردی کارکنان صنعت نفت»، مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت،1388، 2(8)، 7-50.##سازمان مدیریت و برنامه ریزی(1382)، «نگاهی اجمالی به موضوع انتخاب،‌ انتصاب و تغییر مدیران و تجارب‌کشورهای فرانسه، ژاپن، انگلیس ، آمریکا و کره جنوبی». www.mdhc.ir/Portal/File/ShowFile.aspx?ID=ee39897e-179f-40f0##سرمد،زهره؛ بازرگان، عباس؛ حجازی، الهه(1383)، «روش های تحقیق در علوم رفتاری»، تهران، انتشارات آگاه.##سعادت، اسفندیار(1386)، «مدیریت منابع انسانی. چاپ سیزدهم»، تهران، انتشارات سمت.##سعیدی، پرویز؛ نظری، محمدرضا(1387)، «اصول مدیریت و سرپرستی»، گرگان، پیام پویا.##سلجوقی، سیدمحمد(1385)، «مبانی و اصول سرپرستی»، کرمان، خدمات فرهنگی کرمان.  ##شفیع آبادی،عبدالله(1390)، «راهنمایی و مشاوره شغلی وحرفه ای و نظریه های انتخاب شغل». تهران، انتشارات رشد.##صدرالسادات، سیدعلی(1388)، «قانون مدیریت خدمات کشوری، تحلیل ریسک‌ها و ذینفعان مربوطه در صنعت نفت». مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت،1388، 2(7)، 43-60.##عاصمی‌پور، محمدجواد.(1372). طراحی و تبیین سیستم‌های انتخاب و انتصاب مدیران در بخش اجرایی کشور با هدف بهبود مدیریت دولتی( خلاصه‌ای از رساله دکتری ).  دانش مدیریت، شماره 21، 10-24.##علاقه‌بند، علی(1388)، «‌مدیریت عمومی»، ‌تهران، نشر روان.##عمیدی، علی(1385)، «روش ‌های نمونه‌گیری»، تهران، انتشارات دانشگاه پیام نور.##عطارفر، علی؛ آذربایجانی، کریم.(1380). بررسی میزان شایسته سالاری در انتخاب مدیران بخش دولتی و خصوصی. دانش مدیریت، 14(54)، 15-38.##قربانی، محمود(1390)، «ضرورت نظام شایسته سالاری در سازمان ها و راهکارهای اجرایی»، ویراستار: محمد دانشگر، مجموعه مقالات همایش ملی شایسته سالاری جلد1. مقاله منتشر شده در اولین همایش ملی شایسته سالاری، سالن فجر ستاد ناجا (صص.259-285)، تهران، نیروی انتظامی جمهوری اسلامی ایران، بازرسی کل، دفتر تحقیقات کاربردی.##کرمی، مرتضی(1386)، «آموزش مدیران با الگوی شایستگی»، تدبیر، 1386، شماره 179، صص. 27-24.##نایلی، محمد علی.(1373). انگیزش در سازمان‌ها، اهواز: دانشگاه شهید چمران، چاپ اول.##موسوی سریزدی، سیده‌جمیله(1386)، «اصول سرپرستی»، تهران، انتشارات ترمه.##هومن، حیدرعلی(1390)، «مدل‌یابی معادلات ساختاری با کاربرد نرم‌افزار لیزرل»، تهران، انتشارات سمت ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>مدل شایستگی مورد نیاز مدیران و متخصصان منابع انسانی در شرکت گاز استان آذربایجان شرقی با استفاده از تکنیک ISM</TitleF>
		<TitleE>Competency Model of Managers and Human Resource Professionals in
Gas Company in East Azerbaijan Province Using ISM Technique</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>بی شک مهمترین مزیت رقابتی سازمانها در دنیای تغییرات سرسام آور امروزی داشتن عامل انسانی شایسته ومتفاوت می باشد. این مهمترین عامل استراتژیک است که به راحتی قابل تقلید کردن نیست و می تواند باعث موفقیت و توسعه پایدار سازمانها گردد. لذا موفقیت سازمان ها وابسته به توسعه منابع انسانی می باشد و توسعه منابع انسانی در هر سازمان و حتی در هر کشوری بدون درک و کشف قابلیت ها، توانمندی ها و شایستگی های این سرمایه عظیم و بالقوه میسر نخواهد شد. به همین دلیل نظریه ها و الگوهای نظام شایستگی بسیاری در حوزه منابع انسانی، طراحی و استقرار یافته اند. چرا که باور داریم پشت هر موفقیتی مهارت و شایستگی خاصی نهفته است و به همین دلیل مدیران ارشد سازمان های موفق، ضمن شناسایی شایستگی های کلیدی و بارز سازمان خود، تلاش کرده اند تا آنها را توسعه دهند و در همین راستا توسعه منابع انسانی را پایه و اساس مدل شایستگی خود مد نظر قرارداده اند. از طرفی بدلیل جایگاه خاص و استراتژیک مدیران منابع انسانی، که در کنار مدیرعامل، با تمامی کارکنان و مدیران سازمان ارتباط و تعامل دارند نیز از اهمیت ویژه ای برخوردار است. بدین منظور طراحی مدل و الگوهایی که بتواند با توسعه ی شایستگی های مدیران منابع انسانی، پاسخگوی نیازهای مختلف سازمان در شرایط متلاطم امروزی باشد، ضرورت می یابد. در پژوهش حاضر بعد از شناسایی شایستگی مورد نیاز مدیران و متخصصان منابع انسانی در شرکت گاز استان آذربایجان شرقی با نظرخواهی از مدیران منابع انسانی و مدیران غیرمنابع انسانی و با استفاده از تکنیک ISM رتبه بندی گردید. جامعه آماری این تحقیق را کلیه مدیران شرکت تشکیل می دهند که بر اساس آمار کسب شده تعداد آنها 60 نفر می باشد. مدیران و سرپرستان سطوح عالی، میانی و عملیاتی سازمان انتخاب شده اند. با توجه به محدود بودن جامعه آماری، کل جامعه در نظر گرفته شده است لذا نمونه گیری صورت نگرفته است. نتایج حاصل از تجزیه و تحلیل داده ها نشان می دهد که از بین بیست عامل استخراج شده از ادبیات تحقیق در این تحقیق براساس
پرسشنامه توزیع شده، ده عامل به عنوان شایستگی مورد نیاز مدیران و متخصصان منابع انسانی شرکت گاز استان آذربایجان شرقی کشور شناسایی شده است. سپس از تکنیک جهت شناسایی ارتباط بین عوامل موثر بر اجرای توانمند سازی کارکنان از تکنیک ISM استفاده شده است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Undoubtedly, the most important competitive advantage of organizations in the world of today's rapid changes is having a competent human factor. This is the most important strategic factor that cannot be easily imitated and it could affect the success and sustainable development of organizations. Hence, the success of any organization is dependent on the development of human resources and the development of human resources in any organization and even in every country will not be possible without understanding and discovery capabilities, capabilities and competencies of this great and potential capital. In other wors, due to the special and strategic status of human resource managers and coping with the CEO, communicating with all employees and other managers , their competencies will be very importance. For this purpose, designing and development of competencies models for HR managers would be necessary to meet the needs of organizations in today's rapidly changing conditions. In the present study, after identifying the competencies required by managers and human resources specialists in the gas company of East Azarbaijan, they were ranked by HR managers and non-human resources managers using the ISM technique. The statistical population of this research was all managers and supervisors of the company in high, intermediate and operational levels of the organization including 60 persons.&#160; Due to the limited statistical community, the whole society was considered as the research sample. The results of data analysis showed that among the twenty factors extracted from the research literature in this research and based on a distributed questionnaire, ten factors have been identified as the most important competencies of the managers and human resources specialists of the gas company of East Azarbaijan Province of Iran. The ISM technique was then used to identify the relationship between the factors affecting employee empowerment implementation.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>27</FPAGE>
			<TPAGE>50</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سلیمان</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ایرانزاده</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تبریز، گروه مدیریت</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی واحد تبریز</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>iranzadeh@iaut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سعید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>زنجانی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تبریز، گروه مدیریت صنعتی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی واحد تبریز</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Competency Model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Human Resource Managers</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>HR Professionals</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ISM Technique.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توسعه منابع انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شایستگی مدیران</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ISM</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت گاز</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Drucker P.F. (2006). &quot;The Practice of Management&quot;.3ed (New York: Harper &amp; Row).P. 80.##Hoy, K.W., Miscall, G. C. (2008). Educational Administration Theory, Research, and Practice. International Edition.##Blinkered, Borosk. Dyer. (2012). Key competencies for a transformed. . Human resource organization: Results Of a field study, Human. Resource management. 35, 383-403.##Bonder, A. (2003). A blueprint for the future: Competency based management in KRDC. Canada.##Green P.C. (1999).  Building robust competencies: Linking human resource systems to organizational strategies. San Francisco: yossey – Bass. Competency modelling35. ##Kats, F.E. &amp; Resenzweig. Y.E (2005). Organization and , management new York Pp. 378- 379.##Klein, AL.(2009). Validity and reliability for competency – based systems: Reducing litigation risks. Compensation and Benefits Review, 28, 31-37. ##Mansfield, R.S. (2011). Building competency models. Human Resource management,35, pp:9-18. ##Mirabelle. R.J. (2007). Everything you Wanted to know about competency modeling. Training and Development. August, pp 73- 77. ##Spencer&amp; Spencer's, (2004). Competence at work models for superior performance. Young. Wiley &amp; sons. Rework.##Dilchert, S. &amp; Ones, D. S. (2012). Assessment center dimensions: Individual differences correlates and meta-analytic incremental validity. International Journal of Selection and Assessment, 03, 021.##Grey L.Stewart&amp;Kennesth G.Brown (2007), Human Resource Management, Linking Strategy to Practice ##Sanghi Seema ) 2007 (,  The handbook of competency mapping.##.Christensen, Ralph. (2005). Roadmap to Strategic HR.##Boselie, Paul. (2010). Strategic Human Resource Management.##کردآبادی، سجاد صالحی؛ ثابت، سمیه؛ رسا؛ علیرضا، 1390، مدیریت شایستگی در سازمان‌های دولتی و سنخ‌شناسی آن در ایران،‌، ‌نشریه توسعه انسانی پلیس.##رابینز، استیفن (1380). مبانی رفتار سازمانی. ترجمه‌: پارساییان، علی و اعرابی، محمد، چاپ چهارم، تهران: دفترپژوهش‌های فرهنگی .##شریعتمداری، مهدی (1392).  بازآموزی منابع انسانی در سازمان، انتشارات یکان، ص62.##صائبی، محمد  (1389). توسعه ی منابع انسانی با رویکرد راهبردی، مجله مطالات مدیریت، انتشارات دانشگاه علامه طباطبایی، شماره 38.##میرسپاسی، نوید ( 1387). مدیریت منابع انسانی و روابط کار، مؤسسه چاپ و انتشارات مرکز آموزشی مدیریت دولتی، تهران.##سعادت، اسفندیار (1383) مدیریت منابع انسانی، انتشارات سمت، ص174.##وفانژاد، یوسف (1391) ارزیابی عوامل موثر بر ارتقاء بهره وری نیروی انسانی اداره آموزش و پرورش شهرستان بندر لنگه در سال 1391، پایان نامه کارشناسی ارشد.##غفاریان، وفا (1390) ، شایستگی های مدیریتی ، تهران: انتشارات سازمان مدیریت صنعتی.##ابیلی، خدایار (1392). دریچه ای بر مفاهیم نوین مدیریتی، انتشارات شیوه. ##احمدی، علی عسگر (1390)، به سوی شایسته سالاری در مدیریت، مدیریت در آموزش و پرورش. ##باقری زاده (1389)، سیدمحمد، کنش اصول گرایی یا شایسته پذیری، تدبیر شماره 16. ##ترک زاده، جعفر (1388)، شایسته سالاری در انتخاب مدیران، نشریه مدیریت، شماره 34. ##تنهایی، الهیار. (1386) شایستگی های مدیریتی، نشریه مدیریت، شماره 74-73.##رحمانی، سیداحمد، (1379) نقش شایسته سالاری در عرصه مدیریت، فرهنگ و تعاون، شماره 10. ##سازمان مدیریت و برنامه ریزی کشور،(1382)، انتخاب، انتصاب و تغییر مدیران، دفتر بهبود مدیریت و ارزیابی عملکرد، بهار.##عطارفر،‌ علی، (1387)، بررسی میزان شایسته سالاری در انتخاب مدیران بخش دولتی و خصوصی. انتشارات دهکده.##قلیچ لی، بهروز (1389)، تعالی منابع انسانی، انتشارات سرآمد. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی تأثیر مدیریت استعداد بر رفتار شهروندی (مورد مطالعه: شرکت گاز استان یزد)</TitleF>
		<TitleE>Survey the Effect of Talent Management on Organizational Citizenship Behavior
(Case study: Yazd Gas Company)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در سال های اخیر نیروی انسانی به عنوان یکی از مهم ترین عوامل رقابت به منظور افزایش کارایی و بهره وری در سازمان ها شناخته می شود. با توجه به اهمیت این موضوع در شرکت گاز، هدف از این تحقیق بررسی تاثیر ابعاد مدیریت استعداد به عنوان آخرین موج در منابع انسانی بر رفتار شهروندی سازمانی می باشد که به این منظور از مدل یابی معادلات ساختاری استفاده شده است. جامعه آماری این تحقیق را کلیه کارکنان اداری شرکت گاز استان یزد تشکیل می دهند که از میان آن ها 1٢٢ نفر به عنوان نمونه انتخاب گردید. یافته های تحقیق نشان می دهد، میان تمامی ابعاد مدیریت استعداد به جز جذب استعداد بر رفتار شهروندی سازمانی رابطه ی معناداری وجود دارد و همچنین وضعیت رفتار شهروندی سازمانی بر خلاف مدیریت استعداد در وضعیت مطلوبی قرار دارد. با توجه به یافته های تحقیق مدیران این سازمان می توانند با کاهش هزینه های خود در جذب و پرورش نیروی انسانی کارایی و بهره وری خود را افزایش دهند و تنها با همسوسازی و نگهداشت از طریق کنترل و بازخورد مستمر به افزایش رفتار شهروندی سازمانی نائل شوند.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>In recent years, human is known as one of the most important of competitive factors, in order to increase efficiency and productivity in organizations. According to the importance of this subject in Gas Company, the aim of this research is survey the effect of talent management`s dimensions as the last wave in human resources on organizational citizenship behavior. Structural equation modeling was used for this purpose. The population of this survey are all staff of Yazd Gas Company, which among them, were selected 122 people as sample. Findings show, there is a significant relationship between all dimensions of talent management, except attract, on organizational citizenship behavior. Unlike talent management, organizational citizenship behavior is in good situation. According to the findings, managers of this organization, can increase their efficiency and productivity in attract and training of human resources by reduce their costs and only by alignment and retention through control and regular feedback, increase organizational citizenship behavior.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>51</FPAGE>
			<TPAGE>74</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سعید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سعیدا اردکانی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه یزد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>یزد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ابراهیم زاده پزشکی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه یزد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>یزد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>rezapezeshki@stu.yazd.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>نجمه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سلیمی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه یزد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>یزد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سید مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>الحسینی المدرسی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه یزد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>یزد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Human resource</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>talent management</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>organization customer behavior</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Structural equation modeling.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>منابع انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت استعداد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رفتار شهروندی سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل یابی معادلات ساختاری</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Ang, Soon &amp; Dye Linn Van &amp; Begley Thomas, (2003), &quot;The Employment Relationships of Foreign Workers Versus Local Employees: a Field of Organizational Justice, Job Satisfaction, Performance and OCB&quot;, Journal of Organizational Behavior, No.24, pp.561-583##Areiqat A.Y, Abdelhadi T, Ahmad Al-Tarawneh H. (2010), &quot;Talent Management as a Strategic Practice of Human Resources Management to Improve Human Performance&quot;, Interdisciplinary Journal of Contemporary Research in Business, 2 (2)##Armstrong M.( 2006), A Handbook of Human Resource Management Practice, Kogan Page Ltd., 10th edition, april##Blaga, Petruta; Jozef, Boer; (2014), &quot;Increasing human resource efficiency in the production process&quot;, Procedia Technology, Volume 12, 2014, pp: 469-475##Bogler, R., somech, A, (2004), &quot;Influence of teacher empowerment on teachers organizational commitment, professional commitment and organizational citizenship behavior in school&quot;, Journal of teaching and teacher Education, 20, 277-289##Bob little, (2010), &quot;Best practice talent management&quot;, Training Journal: Nov 2010##Collings D. &amp; Mellahi K.; (2009), &quot; Strategic Talent Management: A review and research agenda&quot;, Human Resource Management Review, No.19, P: 304-313##Chiang, Ch.F; Hsieh, T.SH; (2012), &quot;The impacts of perceived organizational support and psychological empowerment on job performance&quot;, International Journal of Hospitality Management, March 2012, Vol. 31, 180-190##Cronbach L. J, (1951), &quot;Coefficient alpha and the internal structure of tests&quot;, Psychometrika, Vol. 16, No. 3, pp. 297-334##Fornell C., Larcker D. Evaluating structural equation models with unobservable variables and measurement error, Journal of marketing research, 1981##Guy, E. (2006), &quot;Tales of Talent: How to harness your people’s talent to achieve your organisation’s vision&quot;, Lean Marketing Press##Hakan Erkutlu, (2011) &quot;The moderating role of organizational culture in the relationship between organizational justice and organizational citizenship behaviors&quot;, Leadership &amp; Organization Development Journal, Vol. 32 Iss: 6, pp.532 – 554##Haenlein, M., Kaplan A. M., (2004), &quot;A Beginner’s Guide to Partial Least Squares Analysis&quot;, Understanding statistics, 2004; 3(4): 283–297##Hulland, J., (1999), &quot;Use of partial least square (PLS) in strategic management research: a review of four recent studies&quot;, Strateg Manage, 1999; 20: 195–204##Ingram Tomasz, Glod Wojciech; (2015), &quot;Talent Management in Healthcare Organizations - Qualitative Research Results&quot;, Procedia Economics and Finance, Vol 39, pp 339-346##Kenna Cottrill, Patricia Denise Lopez, Calvin C. Hoffman, (2014) &quot;How Authentic Leadership and Inclusion Benefit Organizations&quot;, Equality, Diversity and Inclusion: An International Journal, Vol. 33 Iss: 3##Krishnan TN, Scullion Hugh; (2016), &quot;Talent management and dynamic view of talent in small and medium enterprises&quot;, Human Resource Management Review##Lauria, E. J. M., &amp; Duchessi, P. J, (2007), &quot;A methodology for developing Bayesian networks: An application to information technology (IT) implementation&quot;, European Journal of Operational Research, 2007; 179(1): 234–252.##Mucha R.T,( 2004), &quot;The Art and Science of Talent management&quot;, Organizational Development Journal: winter; 22 (4)##Organ, D.  W., (1988), &quot;Organizational Citizenship Behavior:  The Good Soldier Syndrome&quot;, Lexington, MA: Lexington Books##Podsakoff, N.P; Podsakoff, Ph.M; Mackenzie, S.B, Maynes, T.D; Spoelma, T.M; (2014), &quot;Consequences of unit-level organizational citizenship behavior &quot;, Journal of organizational behavior, Vol. 35, s87-s119##Singh, U.; Srivastava, B.L, (2009), &quot;Interpersonal Trust and Organizational Citizenship Behavior &quot;, Psychological Studies, No. 54, 65-76##Steve Newhall, (2012), &quot; A global approach to talent management: High-Quality leaders are the key to competitive advantage&quot;, Human Resource Management International Digest, Vol.20, Iss: 6, pp. 31-34##Suzanne Ross, (2013), &quot;How definitions of talent suppress talent management&quot;, Industrial and Commercial Training, Vol. 45 Iss: 3, pp.166-170##Tanaka K; (2013), &quot;Organizational Citizenship Behavior in Contemporary Workplace in Japan &quot;, Japan Labor Review, Vol. 3, No. 10, 5-18##Vivian Chen, C.; Chang, W., &amp; Hu, C. (2007),&quot;The relationship between leadermember exchange, trust, supervisor support, and organizational citizenship behaviora case study of nurses&quot;, Proceedings of the 13th asia pacific management conference, Melbourne, Australia. 692-697##Yoon, MH, Suh J., (2003), &quot;Organizational Citizenship Behaviors and Service Quality as External Effectiveness of Contact Employees &quot;, Journal of Business Research, Vol. 56, 597-611  ##ابراهیم پور، حبیب؛ خلیلی، حسن؛ حبیبیان، سجاد؛ کریمی؛ مرد علی، (1390)، تبیین رفتار شهروندی سازمانی در پرتو رهبری معنوی، پژوهشنامه مدیریت اجرایی، زمستان 1390، شماره 6، صص: 58-37##تاج الدین، محمد، معالی تفتی، مرجان (1387)، مدیریت استعداد در فرآیندهای توسعه منابع انسانی، ماهنامه تدبیر، سال نوزرهم، شماره 202 ، صص 73-72##حاجی کریمی، عباسعلی؛ سلطانی، مرتضی، (1390)، بررسی و تحلیل عوامل سنجش مدیریت استعداد (مطالعه موردی: صنعت ماشین آلات و تجهیزات صنعتی ایران)، مدیریت فرهنگ سازمانی، شماره 23، صص 116-96##دیباجی، سید میثم؛ عریضی سامانی، حمیدرضا؛ صادقی، میثم، (1390)، بررسی رابطه ابعاد روان‌شناختی سازمان با تعهد سازمانی، رفتار شهروندی سازمانی و استرس شغلی، فصلنامه علمی-پژوهشی مدیریت و منابع انسانی صنعت نفت، تابستان 91، سال سوم، شماره 12، صص 199-173 ##رشیدی، محمد مهدی؛ ابیلی، خدایار؛ احرامی، مرضیه؛ تیموری نسب، آزاده؛ (1388)، مطالعات شناخت وضعیت موجود و توسعه منابع انسانی با تاکید بر الزامات توانمندسازی، سال سوم، 1388، شماره 9، صص 34-7##سید نقوی، میرعلی؛ رفعتی آلاشتی، کبری؛ (1391)، رابطه تعهد سازمانی با رفتارشهروندی و سازمانی و نقش فرهنگ سازمانی در تعدیل این رابطه، فصلنامه علمی-پژوهشی مدیریت و منابع انسانی صنعت نفت، سال سوم، شماره 11، بهار 1391، صص 24-9##شایعی، علی؛ علامه، سید محسن؛ عسگری باجگرانی، محبوبه؛ (1392)، استراتژی مدیریت استعداد و رابطه آن با هوش عاطفی کارکنان، مطالعات مدیریت بهبود و تحول، صص: 75-47##صیادی، سعید؛ محمدی، مرضیه؛ نیک‌پور، امین؛ (1391)، بررسی رابطه بین مدیریت استعداد و رضایت شغلی کارکنان در ستاد مرکزی صندوق تامین اجتماعی، فصلنامه علمی-پژوهشی فرآیند مدیریت و توسعه، شماره 80، صص: 148-133##غلام حسینی، اسماعیل؛ بجانی، حسین؛ ملکی‌نیا، عماد؛ (1389)، عوامل تاثیرگذار، مولفه‌ها و پیامدهای رفتار شهروندی سازمانی، دوماهنامه‌ی توسعه انسانی پلیس، سال هفتم، شماره 31، صص 34-11##مایل افشار، مهناز؛ رجب زاده، علی؛ معمارپور، مهدی؛ (1391)، بررسی ارتباط بین رفتار شهروندی سازمانی و بهره‌وری نیروی انسانی از دیدگاه کارکنان در بیمارستان‌های آموزشی شهر تهران، مجله دانشکده پیراپزشکی دانشگاه علوم پزشکی تهران، شماره 2، صص: 169-157##گای، ماتیو و سیمز، دوریس، &quot; توسعه استعدادهای آتی راهنمای کاربردی مدیریت استعداد و برنامه ریزی جانشین پروری&quot;، ترجمه نسرین جزنی، انتشارات سر آمد، چاپ اول،1388. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی عوامل تأثیرگذار و تأثیرپذیر بر بدبینی سازمانی در کارکنان ستاد شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی ایران</TitleF>
		<TitleE>Investigating Affecting and Influential Factors on Organizational Cynicism Among Staff of National Iranian oil Products Distribution Company (NIOPDC)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>هدف از تحقیق حاضر بررسی عوامل تأثیرگذار و تأثیرپذیر بر بدبینی سازمانی در کارکنان ستاد شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی ایران بوده است. جامعه آماری در این تحقیق شامل کلیه کارکنان ستاد شرکت ملی پخش فرآورده های نفتی ایران است که تعداد آنها 1246 نفر، می باشد. حجم نمونه با استفاده از جدول کرجسی و مورگان 297 نفر تعیین شد. گردآوری اطلاعات به دو روش کتابخانه ای و میدانی انجام گرفت. ابزار گردآوری اطلاعات پرسشنامه بوده است. روایی پرسشنامه ها با استفاده از روایی صوری و روایی سازه، و پایایی پرسشنامه ها با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ مورد تایید قرار گرفت.جهت آزمون فرضیه های تحقیق از مدل معادلات ساختاری استفاده شده است. نتایج بدست آمده از آزمون فرضیات این پژوهش نشان داد که عوامل روانشناختی )سیاست سازمانی درک شده و انحراف از قرارداد روانشناختی( بر بدبینی سازمانی کارکنان تأثیر می گذارند. همچنین، بدبینی سازمانی بر پیامدهای نگرشی و پیامدهای رفتاری )رضایت شغلی کارکنان، تعهد سازمانی و رفتار کاری مخرب کارکنان( تأثیرگذار است.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The aim of this study was to investigate the effecting factors and being affected factors on organizational cynicism in National Iranian Oil Products Distribution Company. The statistical population in this study was included all employee in the National Iranian Oil Products Distribution Company including 1246 people. The sample size was determined by Morgan and Krejcie of 297 people. Data collection was conducted by literature review and fieldwork. Data collection tool has been the questionnaire. Questionnaire validity has been verified using formal validity and construct validity, and questionnaire reliability checked by using Cronbach's alpha coefficient .To test the research hypotheses, structural equation model was used. The results of the research showed that psychological factors (perceived organizational politics, deviation from the psychological contract) have an impact on organizational cynicism. Also, organizational cynicism attitudes outcomes, and behavioral outcomes (job satisfaction, organizational commitment, destructive behavior of employees) were impressive.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>75</FPAGE>
			<TPAGE>98</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>یوسف</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محمدی مقدم</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علوم انتظامی امین</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علوم انتظامی امین</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>you_mohammad@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سوگل</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>آزاده</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران شمال</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی واحد تهران شمال</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>organizational cynicism- perceived organizational politics- deviation from the psychological contract- job satisfaction.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بدبینی سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سیاست سازمانی درک شده</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>انحراف از قرارداد روانشناختی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>استقلال شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رضایت شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تعهد سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رفتار کاری مخرب</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسایی عوامل موثر بر انتقال آموزش به محیط کار در بین کارکنان شرکت پژوهش و فناوری پتروشیمی</TitleF>
		<TitleE>Identification of the factors related to transfer of training to work environment amongst the employees of National Petrochemical Company</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>سازمان ها از دیرباز منابع مالی قابل توجهی را برای برگزاری آموزشهایسازمانی اختصاص می دهند. اما توسعه و پیشرفت منابع انسانی تنها با برگزاری آموزشهای عمومی و تخصصی حاصل نمی شود. امروزه از آموزش انتظار میرود که بتواند تغییرات رفتاری مطلوب را در کارکنان ایجاد کند. بررسیها نشان میدهد که بسیاری
از برنامههای آموزشی تغییرات رفتاری مطلوب را در کارکنان ایجاد نمیکند. این بدان معنی است که کارکنان قادر به انتقال آموختههای خود به محیط کارشان نیستند. اثربخشی آموزش به شدت متکی بر فرضیاتی است که در انتقال آن به محیط کار رخ میدهد. بنابراین، یکی از بهترین راههای رسیدن به اثربخشی آموزشی افزایش نرخ انتقال آموزش است. از این رو در این پژوهش به شناسایی عوامل تاثیرگذار بر انتقال آموزش پرداخته و عوامل اساسی مورد بررسی قرار گرفتهاند.روش پژوهش از نوع پیمایشی بوده و جامعه آماری نیز شامل 500 نفر از افراد شرکت کننده در دورههای آموزشی شرکت پژوهش و فناوری پتروشیمی در سه شهر تهران، اراک و ماهشهر میباشد که تعداد ٢17 نفر از آنها از طریق روش نمونهگیری تصادفی طبقه ای انتخاب شده اند. در فرایند پژوهش با مطالعه پیشینه ٢7 عامل موثر بر انتقال آموزش شناسایی گردید و با اجرای سه مرحله تکنیک دلفی این عوامل به 18 عامل کاهش یافت. سپس برای شناسایی عوامل تسهیل کننده و مانع انتقال آموزش پرسشنامهای با 6٢ گویه ساخته شد. نتایج نشان میدهد که از 18 عامل، 7عامل به عنوان تسهیلگر ضعیف، 9عامل به عنوان مانع ضعیف، 1عامل به عنوان مانع قوی و 1عامل نیز به عنوان تسهیلگر قوی در این سازمان شناسایی شدند. همچنین نتایج تحلیل عاملی اکتشافی نشان داد که عوامل مرتبط با انتقال آموزش در 5&#160; طبقه)فردی، حمایتی، آموزشی، سیستم پاداش و پیشرفت( گروه بندی شدند که منتج به ارائه یک سنخ شناسی جدید از عوامل موثر بر انتقال آموزش گردید.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Organizations have long been devoting significant financial resources to organizing organizational training. But the development of human resources is not achieved by conducting general and specialized training. Today, training is expected to provide the desired behavioral changes in the staff. Studies show that many educational programs do not create desirable behavioral changes in the staff. This means that employees are not able to transfer their learning to their work environment. The effectiveness of training is heavily reliant on the assumptions that occur in its transmission to the workplace. Therefore, one of the best ways to achieve educational effectiveness is to increase the transfer rate of education. Therefore, in this research, we have identified factors affecting the transfer of education. The research method was a survey and the statistical population included500 people who participated in the courses of Petrochemical Research and Technology Company in three cities of Tehran, Arak and Mahshahr. Among them, 217&#160; persons were selected through stratified random sampling method.&#160; In the research process, 27&#160; factors influencing the transfer of education were identified by reviewing the related literature. By implementing three stages of Delphi technique, these factors decreased to 18&#160; factors. Then, for identifying facilitating and preventing factors of transfer of training, a questionnaire was developed with 62&#160; items. The results showed that of among the 18&#160; identified factors, 7 factors were weak as facilitators, 9&#160; factors were considered as weak barriers, one factor as a strong barrier and one factor as a strong facilitator in this organization. Also, the results of exploratory factor analysis showed that the factors related to the transfer of training were grouped in five levels: individual, supportive, educational, reward system and progression, which resulted in the presentation of a new typology of factors influencing the transfer of training.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>99</FPAGE>
			<TPAGE>122</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سید محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>میرکمالی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علیه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>متاجی نیمور</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>aliye1366@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مصطفی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حسن زاده</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Transfer of training</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>facilitation and barrier factors</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Petrochemical Research and Technology Organization.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>انتقال آموزش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عوامل تسهیل گر و مانع</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سازمان پژوهش و فناوری پتروشیمی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Aleisa,‌ A.S., Furayyan, M.A., &amp; Alhemoud, A. H. (2009). An empirical examination of the effects of self-efficacy, supervisor support and motivation to learn on transfer intention. Management Decision, 47(8), 21-44.##Axtell, C. M., &amp; Maitlis, S. (1997). Predicting immediate and longer-term transfer of training. Personnel Review, 26(3), 201-213.##Ayres, H. W. (2005).  Factors Related to Motivation to Learn and Motivation to Transfer Learning in a Nursing Population. (Unpublished master’s thesis‌‌). A dissertation submitted to the Graduate Faculty of North Carolina State University in partial fulfillment of the requirements.##Baldwin, T. T., &amp; Ford, J. K. (1988).Transfer of training: A review and directions for future research.  Personnel Psychology, 41, 63-105.##Bates, R. A., Holton, E. F., III, Seyler, D. A., &amp; Carvalho, M. A. (2000).The role of interpersonal factors in the application of computer-based training in an industrial setting. Human Resource Development International, 3(1), 19-43.##Bhatti, Muhammad Awais&amp;Kaur, Sharan(2010). The role of individual and training design factors on training transfer. Journal of European Industrial Training Vol. 34 No. 7. pp. 656-672 .##Broad, M. L., &amp;Newstrom, J. W. (1992).Transfer of training: Action-packed strategies to ensure high payoff from training investments. Reading, Massachusetts: Addison-Wesley Publishing Company, Inc.##Burke, Lisaa&amp; Saks, Alan M. (2009).Accountability in Training Transfer: Adapting Schlenker’s Model of Responsibility to a Persistent but Solvable Problem.Human Resource Development Review. Vol.8, No. 3.382-402.##Chin, H. C., Holton, E.F. &amp; Bates, R. A. (2006). Situational and demographic influences of transfer system characteristics in organizations.performance improvement quarterly, 19(3).##Cromwell, Susan E.&amp; Kolb, Judith A.(2004). An Examination of Work-Environment Support Factors Affecting Transfer of Supervisory Skills Training to the Workplace.HUMAN RESOURCE DEVELOPMENT QUARTERLY, vol. 15, no. 4.##Facteau, J. D., Dobbins, G. H., Russell, J. E., Ladd, R. T., &amp;Kudisch, J. D. (1995). Theinfluence of general perceptions of the training environment on pre-trainingmotivation and perceived training transfer.Journal of Management, 21(1), 25.##Hair,j.f., &amp; et al (2010). Multivariate data analysis.seen edition, rearson prentice hall.##Holton, E. F., III (1996). The flawed four level evaluation model. Human Resource Development Quarterly, 7(1),PP 5–21.##Holton, E. F., III, Bates, R. A., &amp;Ruona, W. E. A. (2000).Development and validation of a generalized learning transfer system inventory. Human Resource Development Quarterly, 11(4),PP: 333-360.##King, S. B, King, M.&amp; Roth well, W. J. (2000). The complete guide to training delivery: A competency-based approach. New York, NY: American Management Association.##Kirkpatrick, Donald L. (1998). Evaluating Training Programs: The Four Levels. San Francisco: berretta-Koehler Publishers.##Lacy, Michael (2007). Is it used? A study of factors influencing the transfer of sales training. Dissertation presented in partial fulfillment of the requirements for the degree doctor of philosophy canella university.##Lim, D. H., &amp; Morris, M. L. (2006). Influence of trainee characteristics, instructional satisfaction, and organizational climate on perceived learning and training transfer. Human Resource Development Quarterly, 17(1), 85-115.##Lundin, Deborah L.(2006). Educational program planning and transfer of learning strategies. Dissertaion presented for the degree doctor education.Indiana.##Newstrom, J. W. (1995). Review of Evaluating training programs: the four levels by D.L. Kirkpatrick. Human Resource Development Quarterly, 6, 317-319.##Noe, R. A. (1986). Trainees’ attributes and attitudes: Neglected influences oftrainingeffectiveness. Academy of Management Review, 11, 736-749.##Poteet, L.L. (1996). The training transfer process: An examination of the role ofindividual, motivational, and work environmental factors.Dissertation AbstractsInternational, 53(04A), 2343. (UMI No. 9709051).##Quesada-Pallares, Carla(2012). Training transfer evaluation in the Public Administration of Catalonia: the MEVIT factors model. Procedia - Social and Behavioral Sciences 46 , 1751 - 1755.##Richman-Hirsch, W. L. (2001). Posttraining interventions to enhance transfer: The moderating effects of work environments. Human Resource Development Quarterly, 12, 105-125.##Rouiller, J. Z., &amp; Goldstein,I. L. (1993). The relationship between organizational transfer climate and positive transfer of training. Human Resource Development Quarterly, 4(4), 377–390.##Tracey, J. B., Hinkin, T. R., Tannenbaum, S., &amp; Mathieu, J. E. (2001).The influence ofindividual characteristics and the work environment on varying levels of trainingoutcomes. Human Resource Development Quarterly, 12(1), 5-22.##Velada, Raque. Caetano, António, John W. Michel, Brian D. Lyons and Michael J. Kavanagh (2007).The effects of training design, individual characteristics and work environment on transfer of training.International Journal of Training and Development 11:4 ISSN 1360-3736.##Yaghi.Abdulfattah (2006).Training Transfer In Human Resources Management: A Field Study On Supervisors. A Dissertation Submitted to the Faculty of  Mississippi State University in Partial Fulfillment of the Requirements for the Degree of Doctor of Philosophy in Public Policy and Administration in the Department of Political Science. UMI Number: 3213971.##حمیدی، فاطمه(1388). اهمیت آموزش در سازمان‌ها با تاکید بر آموزش الکترونیکی، فصلنامه مدیریت،شماره 18.##سرمد، زهره، بازرگان، عباس، حجازی، الهه(1389). روش های تحقیق در علوم رفتاری، موسسه انتشارات آگاه.##عباس پور، عباس؛ وفایی زاده، مهدی(1389). آسیب شناسی سیستم انتقال آموزش؛حلقه مفقوده در فرآیند آموزش، اولین کنفرانس ملی مدیران آموزش و پژوهش، تهران. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارائه چارچوب پرداخت پاداش متغیر مبتنی بر عملکرد با به کارگیری رویکرد ترکیبی BSC-ANP در شرکت پایانه های نفتی ایران</TitleF>
		<TitleE>Presentation of a framework for reward payments based on the performance using BSC-ANP approach in the Iranian Oil Terminal Company</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>پژوهش حاضر با هدف ارائه چارچوب پرداخت پاداش متغیر مبتنی بر عملکرد کارکنان در شرکت پایانه&#8204;های نفتی ایران صورت گرفته است. این پژوهش از لحاظ هدف کاربردی و از لحاظ گردآوری داده&#8204;ها، توصیفی&#8211;پیمایشی است. در این پژوهش پس از مرور مطالعات کتابخانه&#8204;ای و مصاحبه با مدیران ارشد شرکت و استخراج معیارهای ارزیابی، نقشه روابط شبکه&#8204;ای به منظور توزیع پاداش بین بخش&#8204;ها و واحد&#8204;های سازمان به منزله چارچوب بومی معرفی شده است. همچنین به منظور رتبه&#8204;بندی معیارها و گزینه&#8204;ها (واحدهای سازمان) برای توزیع پاداش از رویکرد ترکیبی کارت امتیازی متوازن و فرایند تحلیل شبکه&#8204;ای استفاده شده است. نتایج پژوهش نشان می&#8204;دهد که بین واحدهای شرکت &#34;عملیات صادرات &#8204;و&#8204; بارگیری&#34; و &#34;عملیات دریایی&#34; از اهمیت بیشتری برخوردار هستند. همچنین بخش &#34;فرایندهای اصلی&#34; با میانگین ضریب اهمیت 8 درصد در اولویت اول پرداخت پاداش قرار دارد. الگوی ارائه&#8204; شده موجب می&#8204;شود پرداخت پاداش در رابطه با ارزیابی عملکرد کارکنان از ابعاد مختلفی مورد بررسی قرار گیرد و از حالت یکنواختی خارج شود.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The present study was carried out to Presentation of a framework for reward payments based on the performance in the Iranian Oil Terminal Company. This research is considered applicable in terms of purpose, in terms of data collection is Descriptive-survey. In this study, after reviewing literature and interviews with senior managers of company and identifying evaluation criteria's, map of network relationships in order to distributing reward in units and sections of organization has been introduced as a native framework. In addition, has been used BSC-ANP approach to ranking criteria and alternatives (organization units) in order to distribute the rewards. The results show that among the units of company &#34;loading and export operations&#34; and &#34;naval operation&#34; are more important than other units. Also section of &#34;main processes&#34; with an average ratio of 8% has first priority in reward payment. Represented framework makes reward payment in relation to performance evaluation of employee examined in various dimensions and come out of steady state.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>123</FPAGE>
			<TPAGE>143</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>فرج اله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رحیمی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید چمران اهواز، گروه مدیریت</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهید چمران اهواز</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>rahimi2053@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صالحی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهید چمران اهواز</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مهرابی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهید چمران اهواز</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Reward</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Analytic Network Process</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Balance Scorecard</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Iranian Oil Terminals Company</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پاداش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرایند تحلیل شبکه ای</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کارت امتیازی متوازن</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت پایانه های نفتی ایران</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Bhattacharya, S., &amp; Mukherjee, P. (2009). Rewards as a key to employee engagement: A comparative study on IT professionals. ASBM Journal of Management, 2(1), 160-175.##Bruggeman, W., &amp; Decoene, V. (2002). An empirical study of the influence of Balanced Scorecard-based variable remuneration on the performance motivation of operating managers.‌ 1-19.##Crabtree, A. D., &amp; DeBusk, G. K. (2008). The effects of adopting the balanced scorecard on shareholder returns. Advances in Accounting, 24(1), 8-15.##Downes, P. E., &amp; Choi, D. (2014). Employee reactions to pay dispersion: A typology of existing research. Human Resource Management Review, 24(1), 53-66.‌##Fich, E. M., Rice, E. M., &amp; Tran, A. L. (2016). Contractual revisions in compensation: Evidence from merger bonuses to target CEOs. Journal of Accounting and Economics, 61(2), 338-368.‌##Giancola, L. F. (2009). Is Total Rewards a Passing Fad? .Compensation &amp; Benefits Review, 41(4), 29-35.##Gupta, N., &amp; Shaw, J. D. (2014). Employee compensation: The neglected area of HRM research. Human Resource Management Review, 24(1), 1-5.‌ ##Hu, Y., Wen, J., &amp; Yan, Y. (2015). Measuring the performance of knowledge resources using a value perspective: integrating BSC and ANP. Journal of Knowledge Management, 19(6), 1250-1272.‌##Jacobsen, DI &amp; Thorsvik, J.(2008)“Hur moderna organisationer fungerar”. Fagbokforlaget, Bergen. Kent, ML, &amp; Taylor, M, 10-20.‌##Kaplan, R. S., &amp; Norton, D. P. (2005). The balanced scorecard: measures that drive performance. Harvard business review,  172-183 review, 83(7), 161-172.##Kozlowski, S. W., &amp; Ilgen, D. R. (2006). Enhancing the effectiveness of work groups and teams. Psychological science in the public interest, 7(3), 77-124.‌##Ladley, D., Wilkinson, I., &amp; Young, L. (2015). The impact of individual versus group rewards on work group performance and cooperation: A computational social science approach. Journal of Business Research, 68(11), 2412-2425.‌##Larkin, I., Pierce, L., &amp; Gino, F. (2012). The psychological costs of pay‐for‐performance: Implications for the strategic compensation of employees.Strategic Management Journal, 33(10), 1194-1214.‌##Law, C. C., &amp; Law, C. C. (2016). Using bonus and awards for motivating project employees. Human Resource Management International Digest, 24(7), 4-8.‌##Libby, T., &amp; Thorne, L. (2009). The influence of incentive structure on group performance in assembly lines and teams. Behavioral Research in Accounting,21(2), 57-72.##Matsson, A., &amp; Dahlqvist, A. (2013). The impact of extrinsic and intrinsic rewards on employees’ motivation–A case study of an insurance company.‌ 1-46.##Nohria, N., Groysberg, B., &amp; Lee, L. E. (2008). Employee motivation. harvard business review, 86(7/8), 78-84.‌##Saaty, T. L. (2004). Fundamentals of the analytic network process—Dependence and feedback in decision-making with a single network. Journal of Systems science and Systems engineering, 13(2), 129-157.‌##Schweiker, M., &amp; Groß, M. (2016). Organizational environments and bonus payments: Rent destruction or rent sharing?. Research in Social Stratification and Mobility.‌ 1-32.##Verdecho, M. J., Alfaro-Saiz, J. J., Rodriguez-Rodriguez, R., &amp; Ortiz-Bas, A. (2012). A multi-criteria approach for managing inter-enterprise collaborative relationships. Omega, 40(3), 249-263.‌##Wiersma, E. (2009). For which purposes do managers use Balanced Scorecards?: An empirical study. Management accounting research, 20(4), 239-251.‌##Wolfslehner, B. H. Vacik &amp; M.J. Lexer. (2005). Application of the analytic network process in multi-criteria anlysis of sustainable forest management, Forest Ecology and Management, 207: 157-170.##Yüksel, I. and Dag deviren, M. (2010), “Using the fuzzy analytic network process (ANP) for Balanced Scorecard (BSC): a case study for a manufacturing firm”, Expert Systems with Applications, Vol. 37 No. 2, pp. 1270-1278.##مؤمنی، منصور (1389)، «مباحث نوین تحقیق در عملیات»، تهران، انتشارات دانشگاه تهران.##ارشادی، محمود؛ زرگر، حمید؛ احمدوند، علی‌محمد (1392)، ارائه چارچوبی برای ارزیابی اثربخشی دفتر مدیریت پروژه‌های سازمانی با استفاده از رویکرد ترکیبی BSC-ANP، فرایند مدیریت توسعه، شماره 2، صص 145-125.##کرمی‌فخرآبادی، مهران (1393)، طراحی و اعتباربخشی مدل پاداش چند سطحی در شرکت فولاد مبارکه اصفهان. پایان‌نامه کارشناسی ارشد، پردیس دانشگاه تهران.##محقر، علی؛ مهرگان، محمدرضا؛ رحمتی، سید علی (1391)، به‌کارگیری تکنیک ترکیبی از مدل BSC-ANP برای انتخاب بهترین بسته نرم‌افزاری ERP در صنعت نفت، مدیریت فناوری اطلاعات، شماره 10، صص 138-117. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی نقش میانجی تبادل رهبر- عضو در رابطه‌ی مستقیم و غیرمستقیم جو اخلاقی با فشار روانی نقش در کارکنان ستادی شرکت ملی نفت ایران</TitleF>
		<TitleE>Investigating the Mediating Role of Leader-Member Exchange (LMX) in Direct and Indirect Relationship of Ethical Climate with Role Stress in Staff Employees of National Iranian Oil Company (NIOC)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>امروزه رعایت اخلاق و حفظ ارزش&#8204;های اخلاقی یکی از عوامل مهم و تاثیرگذار بر نگرش&#8204;ها و رفتارهای کارکنان در محیط کار است. هدف پژوهش حاضر آنست که با توجه نقش واسطه&#8204;ای تبادل رهبر-عضو، رابطه&#8204;ی مستقیم و غیرمستقیم جو اخلاقی با فشار روانی نقش را مورد بررسی قرار دهد. طرح پژوهش حاضر همبستگی است. جامعه آماری این پژوهش کلیه کارکنان ستادی شرکت ملی نفت ایران بود. شرکت کنندگان در این پژوهش 300 نفر از کارکنان بودند که با استفاده از روش نمونه&#8204;گیری تصادفی طبقه&#8204;ای از جامعه مذکور انتخاب شدند. ابزارهای پژوهش شامل پرسشنامه جواخلاقی، پرسشنامه فشار روانی نقش و پرسشنامه تبادل رهبر- عضو بود. داده&#8204;ها با استفاده از روش&#8204;های همبستگی پیرسون و الگویابی معادلات ساختاری، مورد تحلیل&#160; قرار گرفتند. تحلیل&#8204;های الگویابی معادلات ساختاری برازندگی الگوی پیشنهادی را با داده&#8204;ها مورد حمایت قرار دادند. نتایج حاکی از اثر مستقیم جو اخلاقی بر فشار روانی نقش و اثر غیرمستقیم این رابطه از طریق میانجی گری تبادل رهبر-عضو بود.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Nowadays, ethical and moral values observance is the major and effective factor on the attitudes and behaviors of employees in the workplace. The aim of this research is investigating the mediating role of leader-member exchange in the direct and indirect relationship between ethical climate with role stress. This research is a correlational study. The statistical population is all the staff employees of National Iranian Oil Company (NIOC). The participants of this study include 300 employees who were selected by stratified random sampling method. The instruments used in this study were Ethical Climate, Role Stress, and Leader-Member Exchange Questionnaires. Data were analyzed by Pearson correlation and Structural Equation Modeling (SEM). Structural equation modeling analyses indicated that the proposed model fits the data properly. The results supported the direct relationship of ethical climate and role stress and also this relationship was mediated through the leader-member exchange.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>145</FPAGE>
			<TPAGE>160</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمد</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>منتخب یگانه</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهید چمران اهواز</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>m_myegane@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مجید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سلیمی</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی اصغر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>احمدی مبارکه</Family>
				<NameE></NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE></FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید چمران اهواز</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهید چمران اهواز</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Ethical Climate</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Role Stress</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Leader-Member Exchange (LMX).</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>همسویی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اهداف فردی و سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>معنویت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آموزش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرهنگ سازی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اعتماد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اجرا و احساس عدالت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شایسته سالاری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت مشارکتی و شفافیت</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی عوامل مؤثر بر تعلق سازمانی کارکنان شرکت گاز استان کرمانشاه و ارائه ی الگوی مفهومی برای سنجش آن</TitleF>
		<TitleE>The Factors Affecting the Organizational Belonging of Personnel in Kermanshah Province Gas Company and presenting a Conceptual Model for its Evaluation</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>امروزه مدیران فرصت چندانی برای کنترل مستقیم کارکنان ندارند و برای تحقق اهداف باید بیشتر زمان و توان خود را صرف شناسایی محیط بیرونی سازمان کنند و سایر وظایف عادی را به کارکنان واگذار نمایند؛ در این راستا وجود کارکنان برانگیخته، وظیفه&#8204;شناس و متعهد در سازمان یک سرمایه ارزشمند محسوب می&#8204;گردد. عوامل متعددی به&#8204;عنوان پیش&#8204;نیاز و پیامد تعلق&#8204;سازمانی کارکنان ذکر شده&#8204; است؛ پژوهش حاضر، به دنبال بررسی تأثیر عوامل فردی و سازمانی بر تعلق&#8204;سازمانی و پیامدهای حاصل از آن و در نهایت ارائه الگوی عملیاتی تعلق سازمانی است. پژوهش، از بُعد استراتژی؛ پیمایشی &#8211; توصیفی از بُعد هدف؛ توسعه&#8204;ای&#8211;کاربردی، از نظر روش و ابزار جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها؛ پرسشنامه&#8204;ای می&#8204;باشد که روایی آن از نظر خبرگان و پایایی آن از طریق آلفای کرونباخ مورد تأیید قرار گرفت. جامعه آماری 480 نفر از کارکنان شرکت گاز استان کرمانشاه می&#8204;باشد که 288 نفر به&#8204;عنوان نمونه انتخاب شده&#8204;اند. به منظور تحلیل داده&#8204;ها از روش تحلیل مسیر استفاده شده است. نتایج آزمون نشان داد عوامل سازمانی بر تعلق و پیامدهای آن تأثیرگذار است اما تأثیر عوامل فردی مورد تأیید قرار نگرفت. همچنین مشخص گردید که تعلق سازمانی بر پیامدهای سازمانی بیشترین تأثیر را دارد.
&#160;
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>With regard to the chaos and competitive environment of organizations, managers do not have much time to control employees, hence, motivated, conscientious, committed and belongs employees to the organization are the most important competitive advantage in organizations . Several factors such as individual factors and organizational factors have been considered&#160; as the consequences for the organization belonging precedence and are listed in different sources; The present study sought to evaluate the impact of individual and organizational factors on the organization belonging and the consequences of it and eventually belonging enterprise operational model. This research is considered a descriptive- survey, and on basis of purpose is a developmental -applied research. The statistical population was 480 employees of Kermanshah Province Gas Company that 288 persons were selected as sample. Path analysis was used to analyze the data. Test results showed that organizational factors affect belonging and its consequences, but the impact of individual factors were not confirmed. It was also found that organizational belonging is most effective to organizational outcomes.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>161</FPAGE>
			<TPAGE>185</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حمید رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>جلالیان</Family>
				<NameE>Hamidreza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Jalilian</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پیام نور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>h_jalalian@pnu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مرتضی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مرادی</Family>
				<NameE>Morteza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Morady</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پیام نور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مرادی</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Morady</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی کرمانشاه</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی کرمانشاه</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>جمال</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فتاحی</Family>
				<NameE>Jamal</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Fatahi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی  واحدکرمانشاه</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی کرمانشاه</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>organizational belonging organizational factorspersonal factors Gas Companies</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تعلق‌سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عوامل سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عوامل فردی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت گاز</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Abdul-Karim K. (2008), Perceived organizational justice, 17th EDAMBA Summer Academy Sorèze, France.##Atkinson, S., &amp; Butcher, D. (2003), Trust in managerial relationships, Journal of Managerial Psychology, 18(4), 282–304.##Belle,S. M., Burley,D.L, Long, S.D(2015), Where do I belong? High-intensity teleworkers’ experience of organizational belonging, Human Resource Development, Vol. 18, No. 1, 76–96.##Burroughs, S. M., and L. T. Eby. (1998), Psychological Sense of Community at Work, Journal of Community Psychology, Vol (6), pp, 509–532.##Cooper, D., Thatcher, S (2010) “Identification in Organizations: The Role of Self-Concept Orientations and Identification Motives.” Academy of Management Review.No. 35 (4), 516–538.##Davila,M.C. Garcia,G.J. (2012), Organizational Identification and Commitment: Correlates of Belonging and Affective Commitment, The Spanish Journal of Psychology, Vol. 15, No. 1, 244-255.##Douglas G. (1995), Performance measurement management, and appraisal sourcebook, Human Resource Development, p.528.##Fiol, C. M., Connor, E.(2005), Identification in Face-to-Face, Hybrid, and Pure Virtual Teams: Untangling the Contradictions,  Journal of Organization Science, Vol. 16 (1), pp. 19–32.##Gautam, T., Vandick, R., &amp; Wagner, U (2004). Organizational identification and organizational commitment: Distinct aspects of two related Concepts, Journal of Social Psychology, 7, 301–315. ##Gaylpov,Y., Debuk,A. (2014), The Relationship of Organizational Justice with Organizational Commitment, International Journal of Business and Social Science, Vol. 5, No. 11(1).##Greenhaus, J. H., &amp; Beutell, N. J. (1985) ,Sources of conﬂict between work and family roles, Management Review, 10, 76–88.##Hammer,l.,Thampson,C. (2002),Work-Family Role Conflict, Zicklin school of Business,Baruch College,CUNY.##Harris, G. E. &amp; Cameron, J. E. (2005). Multiple dimensions of organizational identification and commitment as predictors of turnover intentions and psychological well-being, Journal of Behavioural Science, 37, 159–169.##Johnson, D. R., Alvarez, P., Longerbeam, S., Soldner, M. (2007), Examining sense of belonging among first-year undergraduates form different racial/ethnic groups, Journal of College Student Development, Vol. 48, 525–542.##Kramer, R. M., Hanna, B. A., Su, S., &amp; Wei, J. (2001). Collective identity, collective trust, and social capital: linking group identification and group cooperation, Vol. 8, No. 5.##Lambert, E. (2007), the Impact of Distributive and Procedural Justice on Staff Job Stress, Job Satisfaction and Organizational Commitment. Journal of Criminal Justice, No. 33, pp. 644-656.##Lemons, M.A., Jones C. A. (2001). Procedural Justice in Promotion Decisions: Using Perceptions of Employee Commitment, Journal of Managerial Psychology,Vol. 16 (4), pp.268-281.##Liaw, E.(2009), Teacher efficacy of pre-service teachers in Taiwan, Journal of Organization Science, Vol. 16 (1), pp. 19–32.##Mael, F. &amp; Tetrick, L. (1992). Identifying organization identification, and Psychological Measurement, Vol.52, 813-824.##Owens. G. R. (2001); organizational behavior in education: instructional leadership and school reform; seventh edition; Ellyn and Bacon; New jerky.##Read, C. (2001). Antecedents of organizational identification in multinational corporations, Journal of Human Resource Management, 12, 1269-1291.##Schlosser, R., &amp; Sigafoos, J. (2006). Augmentative and alternative communication interventions for persons with developmental disabilities, Research in Developmental, Vol. 27(1),pp. 1-29.##Simha,A.,Stanush,A.S (2014), The effects of ethical climates on trust in supervisor and trust in organization in a Polish context, Management Decision,Vol. 53 No. 1, pp. 24-39##Smith. G (2005), &quot;How to achieve organizational trust within an accounting department&quot;, Managerial Auditing Journal, Vol.20, No.5, pp.520-523.##Tabatbaee,S.M,Koohi,A., Ghandali,A.. Tajik,T(2016). The Study of Relationship between Organizational Culture and Organizational Belonging in Employees of Varamin County Office of Education , International Education Studies, Vol. 9, No. 5.##Tan, H. &amp; Lim A. K.(2009), Trust in coworkers and Trust in Organizations, Journal of Psychology, Vol.143, No.1, PP.45-66.##Tessman, D., Gressley, K., Parrott, A., Hall, L (2009), essential elements of the 4-h experience “Belonging”, Arizona Co-operative.##Abdul-Karim K. (2008), Perceived organizational justice, 17th EDAMBA Summer Academy Sorèze, France.##Atkinson, S., &amp; Butcher, D. (2003), Trust in managerial relationships, Journal of Managerial Psychology, 18(4), 282–304.##Belle,S. M., Burley,D.L, Long, S.D(2015), Where do I belong? High-intensity teleworkers’ experience of organizational belonging, Human Resource Development, Vol. 18, No. 1, 76–96.##Burroughs, S. M., and L. T. Eby. (1998), Psychological Sense of Community at Work, Journal of Community Psychology, Vol (6), pp, 509–532.##Cooper, D., Thatcher, S (2010) “Identification in Organizations: The Role of Self-Concept Orientations and Identification Motives.” Academy of Management Review.No. 35 (4), 516–538.##Davila,M.C. Garcia,G.J. (2012), Organizational Identification and Commitment: Correlates of Belonging and Affective Commitment, The Spanish Journal of Psychology, Vol. 15, No. 1, 244-255.##Douglas G. (1995), Performance measurement management, and appraisal sourcebook, Human Resource Development, p.528.##Fiol, C. M., Connor, E.(2005), Identification in Face-to-Face, Hybrid, and Pure Virtual Teams: Untangling the Contradictions,  Journal of Organization Science, Vol. 16 (1), pp. 19–32.##Gautam, T., Vandick, R., &amp; Wagner, U (2004). Organizational identification and organizational commitment: Distinct aspects of two related Concepts, Journal of Social Psychology, 7, 301–315. ##Gaylpov,Y., Debuk,A. (2014), The Relationship of Organizational Justice with Organizational Commitment, International Journal of Business and Social Science, Vol. 5, No. 11(1).##Greenhaus, J. H., &amp; Beutell, N. J. (1985) ,Sources of conﬂict between work and family roles, Management Review, 10, 76–88.##Hammer,l.,Thampson,C. (2002),Work-Family Role Conflict, Zicklin school of Business,Baruch College,CUNY.##Harris, G. E. &amp; Cameron, J. E. (2005). Multiple dimensions of organizational identification and commitment as predictors of turnover intentions and psychological well-being, Journal of Behavioural Science, 37, 159–169.##Johnson, D. R., Alvarez, P., Longerbeam, S., Soldner, M. (2007), Examining sense of belonging among first-year undergraduates form different racial/ethnic groups, Journal of College Student Development, Vol. 48, 525–542.##Kramer, R. M., Hanna, B. A., Su, S., &amp; Wei, J. (2001). Collective identity, collective trust, and social capital: linking group identification and group cooperation, Vol. 8, No. 5.##Lambert, E. (2007), the Impact of Distributive and Procedural Justice on Staff Job Stress, Job Satisfaction and Organizational Commitment. Journal of Criminal Justice, No. 33, pp. 644-656.##Lemons, M.A., Jones C. A. (2001). Procedural Justice in Promotion Decisions: Using Perceptions of Employee Commitment, Journal of Managerial Psychology,Vol. 16 (4), pp.268-281.##Liaw, E.(2009), Teacher efficacy of pre-service teachers in Taiwan, Journal of Organization Science, Vol. 16 (1), pp. 19–32.##Mael, F. &amp; Tetrick, L. (1992). Identifying organization identification, and Psychological Measurement, Vol.52, 813-824.##Owens. G. R. (2001); organizational behavior in education: instructional leadership and school reform; seventh edition; Ellyn and Bacon; New jerky.##Read, C. (2001). Antecedents of organizational identification in multinational corporations, Journal of Human Resource Management, 12, 1269-1291.##Schlosser, R., &amp; Sigafoos, J. (2006). Augmentative and alternative communication interventions for persons with developmental disabilities, Research in Developmental, Vol. 27(1),pp. 1-29.##Simha,A.,Stanush,A.S (2014), The effects of ethical climates on trust in supervisor and trust in organization in a Polish context, Management Decision,Vol. 53 No. 1, pp. 24-39##Smith. G (2005), &quot;How to achieve organizational trust within an accounting department&quot;, Managerial Auditing Journal, Vol.20, No.5, pp.520-523.##Tabatbaee,S.M,Koohi,A., Ghandali,A.. Tajik,T(2016). The Study of Relationship between Organizational Culture and Organizational Belonging in Employees of Varamin County Office of Education , International Education Studies, Vol. 9, No. 5.##Tan, H. &amp; Lim A. K.(2009), Trust in coworkers and Trust in Organizations, Journal of Psychology, Vol.143, No.1, PP.45-66.##Tessman, D., Gressley, K., Parrott, A., Hall, L (2009), essential elements of the 4-h experience “Belonging”, Arizona Co-operative.####اثرزاده، رضا. بجانی، حسین. ملکی‌نیا، عماد. (1390)، بررسی خودکارآمدی نیروی انسانی در سازمان‌ها و ارائه‌ی الگوی مفهومی برای سنجش آن، توسعه منابع انسانی پلیس،شماره 37.##احدی، بهمن. فتحی، آیت‌اله (1393)، بررسی عوامل روانشناختی مؤثر بر عملکرد شغلی کارکنان، فصلنامه دانش انتظامی آذربایجان شرقی، سال چهارم، شماره 4، صص 63-78.##اصلانی، فرشید. حضوری، محمدجواد (1394)، ارائه مدلی برای تبیین پیشایندها و پیامدهای خودرهبری سازمانی، فصلنامه مطالعات رفتار سازمانی، سال چهارم، شماره 5، صص. 73-94.##خورشید، صدیقه، یزدانی، حمیدرضا (1391). مطالعه روابط میان اعتماد و احساس تعلق سازمانی با ملاحظه اثر تعدیل‌گری تعهد سازمانی، پژوهشنامه مدیریت تحول، شماره 7.##سرلک، محمدعلی. جلالیان، نجمه. (1390)، چهره‌های نوظهور سازمان در قرن بیست‌و‌یکم، جلد اول، انتشارات دانشگاه پیام نور، صص.1-46.##صادقیان، فاطمه. عابدی، محمدرضا. باغبان، ایران (1389)، بررسی رابطه بین عزت‌نفس سازمانی با تعهد سازمانی و رضایت شغلی در کارکنان آموزش و پرورش منطقه جرقویه سفلی، فصلنامه مشاوره شغلی و سازمانی، دوره دوم، شماره 4، صص 115-131.##گلچین، مجتبی. سنجری، احمدرضا (1391)، بررسی رابطه بین هوش معنوی و خودکارآمدی کارکنان آموزش و پرورش گلستان، فصلنامه مطالعات رفتار سازمانی، سال اول، شماره 3.##موغلی، علیرضا. احمدی علی‌اکبر. آذر، عادل. خدامی، عبدالصمد (1392)، مدل سازمان مربی‌گرا در صنعت بیمه ایران بر اساس عوامل منابع انسانی و نقش واسطه‌ای فرهنگ مربی‌گری، پژوهش‌های مدیریت عمومی، سال ششم، شماره بیست‌و یکم، صص.25-48##نصیری‌پور، امیراشکان. پورمطهری، مهرک (1392)، رابطه کیفیت‌ زندگی کاری با میزان تعارض کار- خانواده پرستاران بیمارستان‌های وابسته به دانشگاه علوم پزشکی تهران، فصلنامه بیمارستان، سال سیزدهم، شماره 4.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
