<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1396</YEAR>
<VOL>8</VOL>
<NO>31</NO>
<MOSALSAL>31</MOSALSAL>
<PAGE_NO>230</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی رابطه سرپرستی سوء استفاده‌گرانه با طفره‌روی اجتماعی کارکنان
</TitleF>
		<TitleE>Comparative Study between Abusive Supervision and Social Loafing</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>1
پژوهش حاضر با هدف بررسی رابطه سرپرستی سوءاستفاده&#8204;گرانه با طفره&#8204;روی اجتماعی از دید کارکنان یک شرکت دولتی با روش توصیفی- تحلیلی و از نوع پیمایشی به رشته تحریر درآمده است. جامعه آماری تحقیق 250 نفر از کارکنان شرکت می&#8207;باشد. ابزار اندازه&#8207;گیری در این پژوهش پرسشنامه&#8204;ای مشتمل بر 3 سوال مشخصات فردی و 15 سوال درخصوص آزمون فرضیه&#8204;هاست. پایایی پرسشنامه&#8204; از ضریب آلفای کرونباخ 912/0 حاصل گردید. روش آماری نیز از آزمون کلموگروف&#8204;&#8211; اسمیرنف برای بررسی نرمال بودن توزیع داده&#8204;ها، همچنین برای آزمون فرضیات تحقیق، آزمون ضریب همبستگی پیرسون و برای برازش مدل رویکرد تحلیل معادلات ساختاری استفاده شده است. نتایج حاصل از این پژوهش نشان داد که&#160; بین سرپرستی سوءاستفاده&#8204;گرانه و طفره&#8204;روی اجتماعی کارکنان شرکت رابطه مستقیم و معناداری وجود دارد. و نتایج حاصل از ارزیابی برازش مدل ساختاری نشان می&#8204;دهد که به&#8204; ازای یک واحد تغییر در متغیر سرپرستی سوء استفاده&#8204;گرانه، متغیر طفره&#8204;روی اجتماعی 82/0 تغییر خواهد یافت.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The present article is based on a conducted comparative study between abusive supervision and social loafing among A Public sectore Company&#8217;s staff. This study is designed through the comparative-analysis approach based on survey method. The statistical population of this study is among 250 &#160;The Company&#8217;s staff. The measurement tool used in this study is a questionnaire including 3 personal information questions and 15 questions regarding testing the hypothesis. The reliability of the questionnaire, based on Cronbach's&#160;alpha, is 0.912. Kolmogorov&#8211;Smirnov&#160;Test is used to study the normal distribution of data, and the Pearson&#160;Correlation Coefficient Test is used to test the hypothesizes of the present study, in this regard,&#160; SEM analysis is used for its fitting. The result gained through the present study shows that there is a meaningful and direct relationship between abusive supervision and social loafing among The Company&#8217;s staff. In the same vein, the results gained through the fitting SEM show that for one unit change in abusive supervision variable, there is, then, 0.82 changes in social loafing variable.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>3</FPAGE>
			<TPAGE>39</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>ناصر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>پورصادق</Family>
				<NameE>Naser</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Pour Sadegh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه عالی دفاع ملی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>عالی دفاع ملی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>dr.naser.poursadegh@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>abusive supervision</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>social loafing</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>supervision style</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرپرستی سوء استفاده‌گرانه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>طفره‌روی اجتماعی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سبک سرپرستی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Blau, P.M. (1964). Exchange and power in social life. John Wiley &amp; Sons.  ##Bodankin, M., &amp; Tziner, A. (2009). Constructive deviance, destructive deviance and personality: How do they interrelate? Economic Inferences, XI(26), 549-564.##Bommer, W.H., Grover, S.L., &amp; Miles, E.W. (2003). Does one good turn deserve  another? Coworker inﬂuences on employee citizenship. Journal of Organizational Behavior, 24, 181-196.##Borritz, Marianne (2005). Burnout in human service work- causes and  consequences, Results of 3-Years Followup of the PUMA-study among  humanservice workers in Denmark.  ##Comer, Debra R. (1995), &quot;Amodel of social loafing in real work groups&quot;, Human Relations, Vol.48.##De Hoogh, A. H.B., &amp; Den Hartog, D.N. (2008). Ethical and despotic leadership, relationship with leaders’ social responsibility, top management team effectiveness and  subordinates optimism: A multi method study. The Leadership Quarterly, 19, 297 – 311.##Eikenhout, Nelson R. (2004), “The Effects of Task Structure and Group Target Monetary Incentives on Social Loafing”, Dissertation, Western Michigan University, August.##Harris KJ, Kacmar KM, Zivnuska S (2002), An investigation of abusive supervision as a predictor of performance and the meaning of work as a moderator of the relationship, The Leadership Quarterly 18: pp.252-263.##Harvey, P., Stoner, J., Hochwater, W., &amp; Kacmar, C. (2007), &quot;Coping with abusive supervision: The neutralizing effects of ingratiation and positive affect on negative employee outcomes&quot;, The Leadership Quarterly, 18, pp.264-280##House, R.J, &amp; Howell, J.M. (1992). Personality and charismatic leadership. The  Leadership Quarterly, 3 (2), 81-108.##‌Ike E. Onyishi (2012) ABUSIVE SUPERVISION AND PROSOCIAL ORGANIZATIONAL BEHAVIOR: A STUDY OF WORKERS IN THE BANKING INDUSTRY IN NIGERIA,  University of Nigeria, Nsukka , The African Symposium: An online journal of the African Educational Research Network,  Volume 12, No. 2, 96-103.##Jelinek, R. Ahearn, M.  (2006) The ABC's of ABC: unveiling a clear and present danger in the sales force, Industrial Marketing Management, 35: 457-467.##June M. L. Poon (2011) Effects of Abusive Supervision and Coworker Support on Work Engagement , Informational Conference on Economics, Business and Management, IPEDR vol.22 , 65-70.##Lackritz, James R (2004). Exploring burnout among university faculty:  incidence, performance, and demographic issues. Journal of Teaching and Teacher Education 20.www.elsevier. com/ locate/tate##Latane, Bibb &amp; Williams, Kipling &amp; Stephen Harkins (1979), Psychology Today, New York: Vol.13, ISS5.##Lim V. K. G.; &quot;The IT way of loafing on the job: Cyber-loafing,  neutralizing and organizational justice&quot;; Journal of Organizational  Behavior, Vol. 23, 2002.##Malachowski D.; Wasted time at work costing companies billions;  Retrieved December 15, 2005, from  http://www.salary.com/careers/layoutscripts /crel_ display .asp?  Tab=cre&amp;cat=nocat&amp;ser=Ser374&amp;part=Par555, 2005.##Manrique de Lara, P.Z., &amp; Rodriguez, T.F.E. (2007). Organizational anomie as moderator of the relationship between an unfavorable attitudinal environment and citizenship behavior (OCB). Personnel Review, 36(6), 843-866.##Manrique de Lara, P.Z., Tacoronte, D.V., &amp; Ting Ding, J.M. (2009). Procedural  justice and workplace deviance: The mediating role of perceived normative conﬂict in  work groups. Decisions Organizativas, 1, 381-393.##Nyklicek I, Pop V.J. (2005). Past and familial depression predict current symptoms of Professional burnout. Journal of Affective Disorders 88. www.elsevier. Com/locate/jad##Oehler Jerri M &amp; et al. (1991). Burnout, job stress, anxiety and perceived  social support in neonatal nurses. Journal heart &amp; lung. Vol. 20 (5pt.1).  ##Peter A. Bamberger and Samuel B. Bacharach (2006) Abusive supervision and subordinate problem drinking:Taking resistance,stress and subordinate personality into account, Human Relations, Volume 56(6): 723-752. ##Peterson DK (2002). The relationship between unethical behavior and the dimensions of the ethical climate questionnaire, Journal of Business Ethics 41: pp. 313-329.##Schermerhorn John R. &amp; G. Hunt James &amp; Osborn Richard N. (2002), &quot;Organizational behavior&quot; 7th Ed., United States of America: Jhon Wiley &amp; Sons, Inc.##Shahid Nawaz Khan, Imran M. Qureshi, Hafiz Israr Ahmad (2010), &quot;Abusive Supervision &amp; Negative Employee Outcomes&quot;, European Journal of Social Sciences, Volum 15, Number4.pp.490-500.##Shepperd, James A. Wright, Rex A. (1989) &quot;Individual contributions to a collective effort: an incentive analysis&quot;, Personality and Social Psychology Bulletin, Thousand Oaks: Vol. 15, ISS 2.   ##Tepper BJ. Carr JC. Breaux DM. Geider S. Hu C. Hua W. (2009), Abusive supervision, intentions to quit and employees workplace deviance: A power/dependence analysis, Organizational Behavior and Human Decision Processes 109: pp.156-167.##Tepper, B.J. (2007), &quot;Abusive supervision in work organizations: Review, synthesis, and research agenda&quot;, Journal of Management, 33, pp.261-289.##Thau, S., Bennett, R.J., Mitchell, M.S., &amp; Beth Marrs, M. (2009), &quot;How management style moderates the relationship between abusive supervision and workplace deviance: An uncertainty management theory perspective&quot;, Organizational Behavior and Human Decision Processes, 108, pp.79-92.##Tsung-Yu Wu, Changya Hu (2009) Abusive Supervision and Employee Emotional Exhaustion, Dispositional Antecedents  and Boundaries, Group &amp; Organization Management, Volume 34 Number 2, 143-169.##Tung-Ching Lin, Chien-Chih Huang (2009), &quot;Understanding social loafing in knowledge contribution from the perspectives of justice and trust&quot;, Expert System with Applications, 36, pp.6156-6163.##Vigoda-Gadot, Eran (2007). Redrawing the boundaries of  OCB? An empirical examination of compulsory extra- role behavior in the workplace, journal of business and psychology, Vol. 21, No. 3##Zellars, K. L., Tepper, B. J., &amp; Duffy M. K.  )2002(. Abusive supervision and subordinates organizational citizenship behavior, Journal of Applied Psychology, 87, 1068o 1076##Zoghbi P.; (2006) &quot;Fear in organizations: Does intimidation by formal punishment mediate the relationship between interactional justice and workplace internet deviance? &quot;; Journal of Managerial Psychology 21.##آزاد، حسین (1379) آسیب شناسی روانی، چاپ ششم، تهران، بعثت.##استرنبرگ، رابرت جی، (1380) سبک های تفکر، ترجمه اهری و خسروی، تهران، دادار.##الوانی، سیدمهدی، شیروانی، علیرضا،(1380) «اصلاحات اداری وسرمایه اجتماعی: تنگناها و راه چاره ها»، مدیریت وتوسعه، شماره10. ص 9-19 .##الماسیان، آناهیتا؛ رحیمی‌کیا، امین (1391) بررسی رابطه سبک رهبری مدیران و فرسودگی شغلی کارکنان ستادی دانشگاه علوم پزشکی لرستان، فصلنامه علمی- پژوهشی یافته، دانشگاه علوم پزشکی لرستان، دوره چهاردهم، ص 69-79.##اوحدی، بهنام (1391) مهارت رویارویی با اهمال کاری و طفره روی، آشنایی با مهارتهای زندگی-بخش بیست و پنجم.##چیت سازیان، علیرضا؛ مرتضوی، سعید (1389) «بررسی عوامل موثر بر پدیده طفره روی اجتماعی در فعالیتهای گروهی، مورد مطالعه: گروه های مطالعاتی دانشجویی دانشگاه امام صادق(ع)»، اندیشه مدیریت راهبردی، سال چهارم، شماره اول، بهار و تابستان، ص161- 180 . ##خاکی، غلامرضا‌(1382)، « روش تحقیق با رویکردی به پایان‌نامه نویسی»، چاپ اول، تهران: ناشر بازتاب.##ﺳﺎﺭﺍﺳﻮﻥ، ﺍﻳﺮﻭﻳﻦﺟﻲ. ﺳﺎﺭﺍﺳﻮﻥ، ﺑﺎﺭﺑﺎﺭﺍ ﺁﺭ. (1984) ﺭﻭﺍﻥﺷﻨﺎﺳﻲ ﻣﺮﺿﻲ، ﻣﺘﺮﺟﻢ ﺑﻬﻤﻦ ﻧﺠﺎﺭﻳﺎﻥ ﻭﻫﻤﮑﺎﺭﺍﻥ (۱۳۷۱)، ﺟﻠﺪ ﺍﻭﻝ، ﭼﺎﭖ ﺍﻭﻝ، ﺭﺷﺪ، ﺗﻬﺮﺍﻥ.  ##ﺳﺎﻋﺘﭽﻲ، ﻣﺤﻤﻮﺩ (۱۳۸۲) ﻋﻮﺍﻣﻞ ﺩﺭﻭﻥ ﺳﺎﺯﻣﺎﻧﻲ ﻣﺮﺗﺒﻂ ﺑﺎ ﻓﺮﺳﻮﺩﮔﻲ ﺷﻐﻠﻲ‌&quot;ﮐـﺎﺭﮔﺮﺍﻥ ﻧﺴﺎﺟﻲ ﺗﻬﺮﺍﻥ&quot;، ﻣﺆﺳﺴﻪ ﮐﺎﺭ ﻭ ﺗﺎﻣﻴﻦ ﺍﺟﺘﻤﺎﻋﻲ.##ﺳﻠﻄﺎﻧﻲ، ﺍﻳﺮﺝ، ﺭﻭﺣﺎﻧﻲ، ﻋﺒﺎﺱ‌(۱۳۷۹) ﻓﺮﺳﻮﺩﮔﻲ ﺷﻐﻠﻲ ﺩﺭ ﻣﺆﺳﺴﺎﺕ ﺻﻨﻌﺘﻲ ﻭﺗﻮﻟﻴﺪﻱ، ﻣﺠﻠﻪ ﺗﺪﺑﻴﺮ، ﺷﻤﺎﺭﻩ ﺻﺪﻭ ﻧﻪ، ﺳﺎﻝ ﻳﺎﺯﺩﻩ، ﺹ۴۴-۴۷.  ##شاطری، کریم؛ یوزباشی، علیرضا؛ نورعلیزاده، رحمان (1388) رفتار شهروندی اجباری در سازمان، تدبیر، شماره 212، ص 58-61.##شاملو، سعید، (1382) مکتب ها و نظریه‌ها در روانشناسی شخصیت، چاپ هفتم، تهران، رشد.##قلی‌پور، آرین؛ پورعزت، علی‌اصغر؛ سعیدی نژاد، مجید. (1386) عوامل موجد رفتارهای ضد شهروندی در سازمانها، فصلنامه علوم مدیریت ایران، سال دوم، شماره 8، ص 1-29 .##ﻛﻼﻧﺘﺮی، ﺧﻠﻴﻞ (1388)، ﻣﺪلﺳﺎزی ﻣﻌﺎدﻻت ﺳﺎﺧﺘﺎری در ﺗﺤﻘﻴﻘﺎت اﺟﺘﻤﺎﻋﻲ ـ اﻗﺘﺼﺎدی، ﭼﺎپ اول، ﺗﻬﺮان: اﻧﺘﺸﺎرات ﻓﺮﻫﻨﮓ صبا.##گل‌پرور، محسن؛ حسین‌زاده، خیرا... ؛ آقایی، اصغر. (1389) بررسی اثرات رفتارهای غیراخلاقی مدیران در سازمان، فصلنامه اخلاق در علوم و فناوری، سال پنجم، شماره‌های 3 و 4، ص 15-24 .##گل‌پرور، محسن؛ واثقی، زهرا. (1389) نگاهی نوین به نقش سبک‌های دلبستگی در محیط‌های سازمانی و‌ کاری مطالعه موردی پیوند بین رهبری اخلاقی و ستمگرانه با سرمایه روانی، دومین کنگره دوسالانه روانشناسی صنعتی و سازمانی ایران، 3و 4 اسفند، دانشگاه آزاد اسلامی واحد اصفهان (خوراسگان).##گل‌پرور، محسن؛ واثقی، زهرا؛ جوادیان، زهرا (1390) الگوی ساختاری رابطه سرپرستی سوء استفاده گرانه، گرانباری نقش، فرسودگی و بیگانگی شغلی، فراسوی مدیریت، سال پنجم، شماره 19، ص 107- 125 . ##ﮔﻞ‌ﭘﺮﻭﺭ، ﻣﺤﺴﻦ؛ ﺟﻮﺍﺩﻳﺎﻥ، ﺯﻫﺮﺍ؛ ﺳﻠﻴﻤﻴﺎﻥ، ﻧﺠﻤﻪ؛ ﺍﺳﻤﺎﻋﻴﻠﻴﺎﻥ ﺍﺭﺩﺳﺘﺎنی، ﺯﻫﺮﻩ؛ ﺍﺣﻤﺪی، ﺍﻛﺮﻡ (1391) ﺭﺍﺑﻄﻪ ﺭﻫﺒﺮی ﺳﺘﻤﮕﺮﺍﻧﻪ ﻭ ﺭﻓﺘﺎﺭﻫﺎﻱ‌ ﻏﻴﺮﺍﺧﻼقی: ﺭﻭﻳﻜﺮﺩ ﻧﻈﺎﻡ‌ﻫﺎی ﺁﺳﻴﺐ‌ﺷﻨﺎختی ﻫﻨﺠﺎﺭی، ﻣﻄﺎﻟﻌﻪ ﻣﻮﺭﺩی ﺩﺭ ﻳﻚ ﺳﺎﺯﻣﺎﻥ صنعتی ﻭ ﺗﻮﻟﻴﺪی، ﺑﻬﺒﻮﺩ ﻣﺪﻳﺮﻳﺖ، ﺳﺎﻝ ﺷﺸﻢ، ﺷﻤﺎﺭﻩ 2، ص4-22.##عمیدی، علی؛ پاشا، عین الله (1382)، «روشهای نمونه گیری‌1 (رشته آمار)»، چاپ پنجم، تهران، دانشگاه پیام نور.##علوی، سید حمیدرضا؛ کاظمی‌زاده، حمیدرضا. (1387)، مقایسه تأثیر سبک‌‌های رهبری مدیران بر میزان تنیدگی کارکنان ادارات دولتی با توجه به نوع شخصیت آنان، دوماهنامه علمی- پژوهشی دانشور رفتار، دانشگاه شاهد، سال پانزدهم، شماره31، ص1-14‌. ##مشبکی، اصغر؛  ابراهیمی، سید عباس؛  دبیری، افشین. (1390)، «طفره‌روی اینترنتی در سازمان: تبیین نقش تعدیل کننده درک کنترل سازمانی در رابطه بین عدالت سازمانی و طفره‌روی اینترنتی»، پژوهش‌های مدیریت منابع سازمانی،  سال اول‌، شماره 2، ص83- 101‌.##میچل، ترنس آر، (1377)‌زمینه رفتار سازمانی ‌مردم در سازمان‌ها، ترجمه حسین شکرکن، تهران، انتشارات رشد.##هاشمی شیخ شبانی، سید اسماعیل (1387)، طفره‌روی اینترنتی یکی از مظاهر رفتار کجروی ضد شهروندی در محیط کار، اولین کنفرانس ملی مدیریت رفتار شهروندی سازمانی.##هافمن، کارل، (1379) روانشناسی عمومی، ترجمه بحیرانی، چاپ دوم، تهران، ارسباران.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>الگوی عوامل پیشران تمایل به ترک خدمت نخبگان از دیدگاه مدیران در شرکت ملی پخش فراورده‌های نفتی
</TitleF>
		<TitleE>Driving factors’ pattern of the elites’ inclination towards turnover from the viewpoint of NIOPCS directors</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>اهمیت منابع انسانی، بحث ترک خدمت را به موضوع مورد توجه اکثر سازمان&#8204;ها تبدیل نموده است. امروزه ترک خدمت بالا به&#8204;عنوان نوعی معضل سازمانی نگریسته می&#8204;شود. بدون شک ترک خدمت خدمت نخبگان هزینه&#8204;ای قابل توجه&#8204;ای را بر بدنه سازما&#8204;ن&#8204;ها وارد می&#8204;نماید. بر این اساس، شناسایی عوامل موثر بر ترک خدمت آنان گامی ضروری محسوب می&#8204;شود. هدف اصلی این پژوهش، شناسایی عوامل موثر بر ترک خدمت نخبگان نخبگان و تاثیر آ ن بر تمایل به ترک خدمت کارکنان در شرکت ملی پخش فرآورده&#8204;های ایران است. پژوهش حاضر از نظر هدف، توصیفی و از نظر نوع استفاده، کاربردی و از نظر اجرا، پژوهشی پیمایشی است. پرسشنامه پژوهش با توجه به ادبیات تحقیق و نظر نخبگان پژوهش تدوین و پایایی آن با استفاده از آلفای کرونباخ &#8204;مقدار 0.885 محاسبه شد. جامعه آماری پژوهش شامل مدیران شرکت ملی پخش فرآورده&#8204;های ایران (منطقه تهران) بود که با استفاده از فرمول کوکران، تعداد 105 نفر به&#8204;عنوان اعضای نمونه انتخاب شدند. نتایج حاصل از تحلیل داده&#8204;ها با استفاده از آزمون تحلیل عامل تاییدی و تحلیل مسیر نشان داد که عوامل شغلی و سازمانی بر ترک خدمت کارکنان تاثیر&#160; معناداری دارند اما عوامل شخصی بر ترک خدمت تاثیر معنادار نداشت.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The importance of human resource has highlighted &#8220;turnover&#8221; issue in most organizations. Today the high rate of desertion is regarded as an organizational problem. Undoubtedly, the elites&#8217; turnover imposes huge costs on organizations. Therefore, it is essential to identify the causes of their turnover. The purpose of this study is to identify the causes of elite&#8217;s desertion, and its impact on the inclination of the staff of NIOPDC to desert. The present study is descriptive in terms of purpose, applied in terms of function, and survey research in terms of method. The questionnaire was formulated based upon survey literature and survey elites&#8217; opinions. The reliability value of 0.885 was calculated using Cronbach&#8217;s Alpha. The statistical population includes directors of NIOPDC (Tehran), 105 of which were chosen as sample using Cochran formula. The results obtained from data analysis using Confirmatory Factor Analysis and Path Analysis indicated that occupational and organizational factors have a meaningful impact on the staff desertion. Personal factors, on the other hand, had no meaningful impact.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>41</FPAGE>
			<TPAGE>71</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خیراندیش</Family>
				<NameE>Mehdi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>kheir Andish</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه هوایی شهید ستاری</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>هوایی شهید ستاری</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>dr.me.kh@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>میرعلی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سیدنقوی</Family>
				<NameE>Mir Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Seyed Naghavi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبائی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سیاره</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صفری</Family>
				<NameE>Sayareh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Safari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبائی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>turnover</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>elites</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>organizational factors</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>occupational factors</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>personal factors</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ترک خدمت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نخبگان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عوامل سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عوامل شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عوامل شخصی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Abu Elanain ,Hossam M ( 2014), “Leader-member exchange and intent to turnover Testing a mediated-effects model in a high turnover work environment”, Management    Research Review ,Vol. 37 ,No. 2, pp. 110-129##Adams, J.S (1965), “Inequity in social exchange”, Advances in Experimental Social Psychology, Vol. 62, pp. 335-343.##Ali shah, Iqtidar., Fakhar Zainab., Ahmad, M, Shakil., Zaman, Khalid  (2010), “Measuring push, pull and personal factors affecting turnover intention: A case of university teachers in Pakistan”, Review of economic &amp; business studies, Volume 3, Issue 1, pp. 167-192.##Allen, D. G (2006), “Do organizational socialization tactics influence newcomer embeddedness and turnover?”, Journal of Management, Vol. 32, No.2, pp:237- 256.##Balogun, Anthony G., Olowodunoye, Stella A  (2012), “Psychological factors aspredictors of turnover intention among employees of post consolidation banks in Nigeria”, European Scientific Journal. September edition, vol. 8, No.20, ISSN: 1857 – 7881 (Print) e - ISSN 1857- 7431.##Barnay B.J. and Griffin, W.R. (1992), “The Management of Organizations. R. Edwaes”, New Delhi: Prentice-Hall.##Barney, J (1991), “Firm resources and sus tained competitive advantage”, Journal of Management. vol.77, No.1, pp: 99-120##Bigliardi, B., Petroni, A., &amp; Ivo Dormio, A (2005), “Organizational socialization, career aspiration and turnover intentions among design engineers. Leadership &amp; Organization Development Journal”, 25 (6), 424-441.##Booth, Simon., Hamer, Kristian  (2007), “Labour turnover in the retail Industry Predicting the role of individual, organisational and environmental factors”, International Journal of Retail &amp; Distribution Management, Vol. 35, No. 4, pp. 289-307##Carmeli, A., Weisberg, J (2006), “Exploring turnover intentions among three professional groups of employees”, Human Resource Development International, Vol. 9, No. 2, pp. 191-206.##Chow, I. (2002), “Organizational socialization and career success of Asian managers”, International Journal of Human Resource Management, Vol.13, No.4, pp:720-737.##Delery, J.E., Gupta, N., Shaw, J.D. and Douglas, G (2000), “:::union:::ization, compensation, and voice effects on quits and retention”, Industrial Relations, Vol. 39 No. 4, pp. 625-46.##Demerouti, E., Bakker, A. B., Nachreiner, F., &amp; Schaufeli, W. B  (2001), “The job demands– resources model of burnout”, Journal of Applied Psychology, 86: 499-512##Dess, G.D. and Shaw, J.D (2001), “Voluntary turnover, social capital, and organizational performance”,  Academy of Management Review, Vol. 26, No. 3, pp. 446-56##Dupre, K. E., &amp; Day, A (2007), “The effects of supportive management and job quality on the turnover intentions and health of military personnel”, Human Resource Management, 46(2),185-201.##Flint, Douglas. M., Haley, M. Haley; J., McNally, Jeffrey (2013),” Individual and organizational determinants of turnover intent”, Personnel Review, Vol. 42,No. 5, pp. 552-572.##Ghapanchi, A.H., Aurum, A. (2010),” Antecedents to IT personnel’s intentions to leave”, A systematic literature review, J.Syst, Software.##Glebbeek, A.C. and Bax, E.H  (2004), “Is high employee turnover really harmful? An empirical test using company records. Academy of Management Journal”, Vol. 47, No. 2, pp. 277-286.##Gnanakkan, Samson Sam (2010), “Mediating role of Organizational Commitment on HR Practices and Turnover Intention Among ICT Professionals”, Journal of Management Research,Vol. 10, No. 1, pp. 39-61.##Griffeth, R. W., Hom, P. W. and Gaertner, S (2000), “A meta-analysis of antecedents and correlates of employee turnover: Update, moderator tests”, and research implications for the next millennium, Journal of Management, Vol. 26, pp. 463-488.##Hackman, J.R. &amp; Oldham, G.R (1975), “Development of the job diagnostic survey”, Journal of Applied Psychology, 60, 159-170.##Hinkin, T.R. and Tracey, J.B (2000), “The cost of turnover: putting a price on the learning curve. Cornell Hotel and Restaurant Administration Quarterly”, Vol. 41 No. 3, pp. 14-21##Hom,P.W &amp; ,.Griffeth,R (1995),” Employee Turnover. Cincinnati”, Ohio.: South Western College Publishing.##Hwang, J., &amp; Chang, H (2008), “Explaining turnover intention in Korean public community hospitals: occupational differences”, Int J Health Plann Mgmt, 23, 119-138.##Joo(Brian), Baek-Kyoo., Park, Sunyoung (2010), “Career satisfaction, organizational commitment, and turnover intention The effects of goal orientation, organizational learning culture and developmental feedback”, Leadership &amp; Organization Development Journal, Vol. 31,No. 6, pp. 482-500.##Joo, B. and McLean, G.N (2006), “Best employer studies: a conceptual model from a literature review and a case study”, Human Resource Development Review, Vol. 5,No.2, pp. 228-57.##Joo, Baek-Kyoo (Brian) (2010), “Organizational Commitment for Knowledge Workers: The Roles of Perceived Organizational Learning Culture, Leader–Member Exchange Quality”, and Turnover Intention, HUMAN RESOURCE DEVELOPMENT QUARTERLY, vol. 21, no. 1,##Kong H, Catherine C, Haiyan S (2012), ”From hotel career management to employees’ career satisfaction: The mediating effect of career competency”, Int J Hospitality Manag.31(1):76-85##Lambert, E., Hogan, N., Barton, S (2001), “The impact of job satisfaction on turnover intent: A test of a structural measurement model using a national sample ofworkers”, The Social Science Journal, 38, 233- 250.##Larson,S., &amp; Lakin,K (1999), “Longitudinal study of recruitment and retention in small community homes supporting persons with developmental disabilities”, Mental Retardation, 37(4), 267-280.##Lee, P.C (2000), “Turnover of information technology professionals: a contextual model Accounting”, Management and information technology, 10, pp 101– 124.##Lewis, R., and Heckman, R (2006), “Talent management: A critical reviewScience Direct. Human Resource Management Review”, 139-154##Low, G.S., Cravens, D.W., Grant, K. and Moncrief, W.C (2001), “Antecedents and consequences of salesperson burnout. European Journal of Marketing”, Vol. 35 Nos 5/6, pp. 587-611.##M. Morrell, Kevin., Loan-Clarke, John., J. Wilkinson, Adrian (2004),” Organisational change and employee turnover”, Personnel Review,Vol. 33,No. 2, pp. 161-173##Meisler, Galit (2013), “Empirical exploration of the relationship between emotional intelligence”, perceived organizational justice and turnover intentions. Employee Relations, Vol. 35,No. 4, pp. 441-455.##Min, Hokey. (2007), “Examining sources of warehouse employee turnover”, International Journal of Physical Distribution &amp; Logistics Management,Vol. 37, No. 5, pp. 375-388##Mobley,W.H &amp; ,.Griffeth.R.W &amp; ,.Hand,H.H &amp; ,.Meglino,B.M (1979), Review and conceptual analysis of the employee turnover process, Psychological Bulletin, 86, 493-522.##Moen, Phyllis and Patricia Roehling (2005), “The Career Mystique: Cracks in the American Dream,” Lanham, MD: Rowman &amp; Littlefield Publishers.##Moen, Phyllis., L. Kelly, Erin., Hill, Rachelle (2011), “Does Enhancing Work-Time Control and Flexibility Reduce Turnover? A Naturally Occurring Experiment,” HillSource: Social Problems, Vol. 58, No. 1 (February 2011), pp. 69-98, Published by: University of California Press on behalf of the Society for the Study of SocialProblemsStable URL: http://www.jstor.org/stable/10.1525/sp.2011.58.1.69 ##Moncarz,Elisa and Zhao,Jinlin; Kay ,Christine (2009), “An exploratory study of US lodging properties’ organizational practices on employee turnover and retention”, International Journal of Contemporary Hospitality Management, Vol. 21 No. 4, pp. 437-458##Morrell, Kevin M.; Loan-Clarke, John; J. Wilkinson, Adrian  (2004), “Organisational change and employee turnover”, Personnel Review ,Vol. 33, No. 2, pp. 161-173##Mrayyan, M (2007). “Jordanian nurses’ job satisfaction ans intent to stay: Comparing teaching and non-teaching hospitals”, Journal of Professional Nursing, 23(3), 125-136.##Mu¨nderlein ,Maria, Ybema ,Jan F.; Koster ,Ferry  (2013),” Happily ever after? Explaining turnover and retirement intentions of older workers in The Netherlands,” Career Development International, Vol. 18 No. 6, pp. 548-568##Ongori, H. (2007), “A Review of the Literature on Employee Turnover”, African Journal of Business Management, pp. 049-054.##Piyali Ghosh , Alka Rai , Ragini Chauhan , Nitika Gupta , Anamika Singh (2015), “Exploring the moderating role of context satisfaction between job characteristics and turnover intention of employees of Indian public sector banks”, Journal of Management Development, Vol. 34,Iss: 8, pp.1019 – 1030##Price,James (2001), “Reflections on the determinants of voluntary turnover”, International journal of manpower, vol.22,No.7,pp-600-624.##Puusa A (2006), “Conducting Research on Organizational Identity”, Electronic Journal of Business Ethics and Organization Studies.; 11(2):123-35.##Rahman, W (2012). “Attitudinal and Behavioral Outcomes Link with Employee Development in the Context of Performace Appraisal: Empirical Evidence from Public Universities in Khyber Pakhtunkwa,” Lambert Academic Publishing, Pakistan.##Rahman, Wali; Nas, Zekeriya (2013), “Employee development and turnover intention: theory Validation”, European Journal of Training and Development ,Vol. 37 No. 6, pp. 564-579.##Siong Z.M.B, et al (2006), “Predicting Intention to Quit in the Call Center Industry: Does the Retail Model Fit?”, Journal of Managerial Psychology, Volume 21, Issue 3, Pages. 231 -243.##Takase, Miyuki Collegian (2010), “A concept analysis of turnover intention: Implications for nursing management”.##Tang et al (2014), “Socialization Tactics of New Retail Employees: A Pathway to Organizational Commitment”, Journal of Retailin90, pp.62–73.##Taormina G.R, And Gao .J (2005), “effects of Organization Socialization On Work Enthusiasm in Two Chines Cultures”, Journal Work Enthusiasm in two culture, pp.1-27.##Taylor III ,Lloyd J.;Murphy ,Becki; Price ,William, Goldratt’s (2006), “thinking process applied to employee retention”, Business Process Management Journal ,Vol. 12 No. 5, pp. 646-670##Terez T . (2000), “Keys creating a meaningful workplace”, workplace Solutions. INC, Columbus ,Ohio .##Zhan, Hong; Tang, Tian; Zhang, Yue (2013), “The Reaserch on Characteristics of Knowledge Workers and Their Motivating Factors: A Review and Comparison Study”, American Journal of Industrial and Business Management, 3, 557-564##ابراهیمی نژاد، مهدی؛ ابراهیمی نژاد، غلامرضا؛ یاری ناصریه، محمد (1388)، بررسی رابطه میان تنش های سازمانی و تمایل کارکنان به ترک خدمت در سازمان های دولتی، دو ماهنامه علمی- پژوهشی دانشگاه شاهد، سال شانزدهم، شماره 38.##اصیلی، غلامرضا؛ قدیریان، عباسعلی (1385)، مدیریت بر کارکنان نخبه، چالش های علل ترک و ماندگاری در سازمان‌های دانش مدار، چهارمین کنفرانس بین المللی مدیریت.##افخمی اردکانی، مهدی؛ فرحی، رضا (1390)، فرهنگ، تعهد سازمانی و تمایل به ترک خدمت کارکنان دانشی:طراحی و تبیین مدلی در پژوهشگاه صنعت نفت، فصلنامه علوم مدیریت ایران، سال ششم، شماره 24 .##بنیاد دراکر، (1378) «سازمان فردا»، مجموعه مقالات، جلد اول، ترجمه فضل الله امینی، نشر فرا، ##بیگی نیا، عبدالرضا؛ اسفندیاری سلوکلو، محمود؛ سلیمانی بشلی، علی (1388)،&quot; نقش مسئولیت اجتماعی سازمان ها در توسعه پایدار&quot;، هفتمین کنفرانس بین المللی مدیریت، 28 تا 30 آذر،گروه پژوهش صنعتی آریانا، تهران##جهانگیری،علی؛ مهر علی، امیر هوشنگ (1387)، &quot;شناسایی و اولویت بندی عوامل مؤثر بر حفظ و نگهداشت کارکنان متخصص سازمان ساصد&quot;، پژوهش نامه علوم انسانی و اجتماعی: تابستان، شماره29 ، 37 تا 56##دراکر، پیتر (1387( چالش های مدیریت درسده ی 21 ، ترجمه عبدالرضا رضائی نژاد، نشر فرا ، تهران .##رونقی ، یوسف (1385)، مدیریت «حقوق و دستمزد»، چاپ اول، تهران : انتشارات فرمنش.##زمانی فر، محسن؛ احمدی آزرم، هادی (1389)، &quot;ترک خدمت کارکنان دانشی&quot;، راهبرد، شماره 4، 136-105.##صفر خانلو، فریدون (1372). عوامل مؤثر بر تداوم خدمت کارکنان-پژوهشی در شرکت های سازمان صنایع ملی ایران. پایان نامه کارشناسی ارشد ، دانشگاه علامه طباطبایی، دانشکده حسابداری و مدیریت .##علیزاده، ابراهیم (1386)، &quot;عوامل مؤثر بر تمایل ترک شغل کارکنان&quot;، دوماهنامه توسعه انسانی پلیس، سال چهارم، شماره 11 ، خرداد ماه.##فرنج، درک (1371)، «فرهنگ توصیفی مدیریت»، ترجمه محمد صائبی، تهران: مرکز آموزش مدیریت دولتی.##مهرگان، دکتر محمد رضا؛ سید کلالی، نادر (1391)، &quot;بررسی ارتباط میان عوامل مؤثر بر ترک خدمت دانشگران ICTدر صنعت ارتباطات همراه ایران با استفاده از متولوژی نقشه های شناختی فازی، پژوهش های مدیریت عمومی، شماره هجدهم، صفحات 25-44. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>کشف محتوای نظریه‌های ضمنی رهبری از دیدگاه کارکنان شرکت ملی پخش فرآورده‌های نفتی ایران منطقه کرمان و اعتبار سنجی آن</TitleF>
		<TitleE>Disclosure of the Context of Implicit Theories of Leadership from the Perspectives of the Employees of the National Iranian Oil Distribution Company of Kerman Region and Its Validation</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>نظریه&#8204;های ضمنی رهبری به عنوان یک سری ساختارهای شناختی که رهبران را از غیر رهبران متمایز می&#8204;نماید از تاثیرات قابل توجهی بر پیروان و همچنین مدیریت منابع انسانی برخوردار است. در این راستا در مقاله حاضر تلاش شد تا ویژگی&#8204;ها و توانایی&#8204;های رهبران ایده آل از دیدگاه پیروان کشف و ارائه شود. جمع آوری داده&#8204;ها با استفاده از ابزار مصاحبه نیمه ساختاریافته با 15 نفر از روسای واحدها و کارمندان شرکت پخش فراورده&#8204;های نفتی ایران منطقه کرمان صورت گرفت. استراتژی تحقیق آمیخته اکتشافی انتخاب شد و از ابزار تحلیل محتوای قراردادی استفاده گردید. متن مصاحبه&#8204;ها گردآوری، مکتوب و کدگذاری و سپس از درون آن&#8204;ها واحدهای فکر، مقوله&#8204;ها و مضامین استخراج گردیدند؛ نتایج حاصل از کدگذاری&#8204;ها و تحلیل داده&#8204;ها در قالب دو مضمون پیش الگوهای مثبت و پیش الگوهای منفی دسته بندی شدند. در خردترین سطح، تعداد 28 واحد فکر کشف شد. مقوله&#8204;ها برای پیش الگو&#8204;های مثبت شامل &#171;کاریزماتیک&#187;، &#171;انسان&#8204;گرا&#187;، &#171;متعهد به صیانت&#187;، &#171;دارای بلوغ عاطفی&#187;، &#171;دارای قدرت بالای تصمیم گیری&#187; و برای الگو&#8204;های منفی عناوین &#171;خود محافظ&#187;، &#171;فریبکار&#187; و &#171;تنگ نظر&#187; به دست آمد. پس از کشف مقوله&#8204;های نظریه&#8204;های ضمنی رهبری در مرحله کیفی، به&#8204;منظور اعتبارسنجی کمی مدل استخراج شده، پرسشنامه&#8204;ای مشتمل بر 28 گویه، طراحی و تنظیم شد و در اختیار 128 نفر از زیرمجموعه تحت سرپرستی روسای واحدها به صورت نمونه&#8204;گیری در دسترس قرار گرفت و اعتبار مدل به صورت کمی &#8204;تأیید شد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Implicit theories of leadership as a series of cognitive structures that differentiate leaders from non-leaders have significant implications for followers as well as human resource management. In this regard, the present research attempted to identify and present the characteristics and capabilities of ideal leaders from the viewpoint of followers. Data collection was done using semi-structured interviews with 15 heads of units and employees of Iran's Oil Distribution Company in Kerman area. Exploratory blended research strategy was selected and used as a contractual content analysis tool. The texts of the interviews were compiled, had been written and coded, and then categories and themes were extracted; the results of coding and data analysis were classified into two themes of positive prototypes and negative prototypes. In the lowest level, 28 units of thoughts were discovered. Categories for positive pre-models include &#34;charismatic&#34;, &#34;humanistic&#34;, &#34;committed to securing,&#34; &#34;emotional maturity,&#34; &#34;high decision-making power,&#34; and for negative patterns of titles, &#34;self-protecting&#34;, &#34;deceitful&#34; and &#34;narrow&#34;. After the discovery of the categories of implied leadership theories in the qualitative stage, a quantitative validation of the model was developed and a 28-item questionnaire was designed and distributed among 128 samples under the supervision of units' heads, and the validity of the model was confirmed.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>73</FPAGE>
			<TPAGE>105</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمد صادق</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شریفی راد</Family>
				<NameE>Mohammad Sadegh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sharifi Rad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سعید</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مرتضوی</Family>
				<NameE>Saeed</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mortazavi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mortazavi@um.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>فریبرز</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رحیم نیا</Family>
				<NameE>Fariborz</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rahim Nia</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فراحی</Family>
				<NameE>Mohammad Mehdi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Farahi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Implicit Theories of Leadership</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Positive Prototypes</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Negative Prototypes</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>National Iranian Oil Distribution Company of Kerman Province</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نظریه‌های ضمنی رهبری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پیش الگوهای مثبت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پیش الگوهای منفی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت ملی پخش فراورده‌های منفی ایران منطقه کرمان</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Alipour, K. K., Mohammed, S., &amp; Martinez, P. N. (2017). Incorporating temporality into implicit leadership and followership theories: Exploring inconsistencies between time-based expectations and actual behaviors. The Leadership Quarterly, 28(2), 300-316.##Anderson, R. (2007), “Thematic content analysis (TCA): Descriptive presentation of qualitative data”, Printed from http://www.wellknowingconsulting.org/ publications/pdfs/ThematicContentAnalysis.pdf on April 23, 2008.##Baddeley, A. (2004). Your memory: A user’s guide. New York: Macmillan.##Faber, M., &amp; Gennari, S. P. (2015), “In search of lost time: Reconstructing the unfolding of events from memory”, Cognition, 143, 193-202. ##Beck, J. S. (1979), Cognitive therapy, John Wiley and Sons, Inc..##Jacquart, P., &amp; Antonakis, J. (2015). When does charisma matter for top-level leaders? Effect of attributional ambiguity. Academy of Management Journal, 58(4), 1051-1074. ##Bolman, L. G., &amp; Deal, T. E. (2017). Reframing organizations: Artistry, choice, and leadership. John Wiley &amp; Sons.##Braun, V., and Clarke, V. (2006), “Using thematic analysis in psychology”, Qualitative research in psychology, Vol. 3 No.42, pp. 77-101.##Bryman, A. (2004), “Qualitative research on leadership: A critical but appreciative review”, The Leadership Quarterly, Vol. 15 No.6, pp. 729-769.##Cohen, J. (1960), “A coefficient of agreement for nominal scales”, Educational and Psychological Measurement, Vol. 20, pp.37−46.##Creswell, J. W. (2014). Research design: qualitative, quantitative, and mixed methods approaches. 4th ed. Thousand Oaks, California: SAGE Publications.##Cunningham, C. E., Mapp, C., Rimas, H., Cunningham, L., Mielko, S., Vaillancourt, T., &amp; Marcus, M. (2016). What limits the effectiveness of antibullying programs? A thematic analysis of the perspective of students. Psychology of Violence, 6(4), 596-606.##Paustian-Underdahl, S. C., Walker, L. S., &amp; Woehr, D. J. (2014). Gender and perceptions of leadership effectiveness: A meta-analysis of contextual moderators. Journal of applied psychology, 99(6), 1129. ##Ehrhart, M. G. (2015), “Self-concept, implicit leadership theories, and follower preferences for leadership”, Zeitschrift für Psychologie, Vol.220 No.4, pp. 231–240.##Epitropaki, O., and Martin, R. (2004), “Implicit leadership theories in applied settings: factor structure, generalizability, and stability over time”, Journal of Applied Psychology, Vol.89 No.2, pp. 231–310.##Epitropaki, O., Sy, T., Martin, R., Tram-Quon, S., and Topakas, A. (2013), “Implicit leadership and followership theories “in the wild”: Taking stock of information-processing approaches to leadership and followership in organizational settings”, The Leadership Quarterly, Vol.24 No.6, pp.858-881.##Freud, S. (1985), Group Psychology and the analysis of the ego. In J. Strachey (Ed. and Trans.), The standard edition of the complete works of Sigmund Freud (Vol. 18, pp. 65-144), London: Hogarth. (Original work published 1921).##French, J. R., Raven, B., and Cartwright, D. (1959), “The bases of social power”, Classics of organization theory, pp. 311-320.##Gordon, R. A., &amp; Arvey, R. D. (2004). Age Bias in Laboratory and Field Settings: A Meta-Analytic Investigation1. Journal of applied social psychology, 34(3), 468-492.##Hofstede, G. (2013). Hierarchical power distance in forty countries.Organizations Alike and Unlike, ed. CJ Lammers and DJ Hickson (London: Routledge and Kegan Paul, 1979), 97-119. ##House, R. J., Hanges, P. J., Javidan, M., Dorfman, P. W., and Gupta, C. (Eds.). (2004), Culture, leadership, and organizations: The GLOBE study of 62 societies, Thousand Oaks, CA: Sage.##Javidan, M., and Dastmalchian, A. (2009), “Managerial implications of the GLOBE project: A study of 62 societies”, Asia Pacific Journal of Human Resources, Vol.47 No.1, pp. 41-58.##Judge, T. A., LePine, J. A., &amp; Rich, B. L. (2006). Loving yourself abundantly: relationship of the narcissistic personality to self-and other perceptions of workplace deviance, leadership, and task and contextual performance.Journal of Applied Psychology, 91(4), 762.##Junker, N. M., &amp; van Dick, R. (2014). Implicit theories in organizational settings: A systematic review and research agenda of implicit leadership and followership theories. The Leadership Quarterly, 25(6), 1154-1173.##Kabasakal, H., and Bodur, M. (2002), “Arabic cluster: a bridge between East and West”, Journal of World Business, Vol.37 No.1, pp. 40-54.##Kirkpatick, S. A., &amp; Locke, E. A. (1991). Leadership: Do traits matter?. The executive, 5(2), 48-60.##Lazenbatt, A., and Elliott, N. (2005), “How to recognise a'quality'grounded theory research study”, Australian Journal of Advanced Nursing, The, Vol. 22 No. 3, pp. 48-52.##Creswell, J. W. (2012). Qualitative inquiry and research design: Choosing among five approaches. Sage. ##Ling, W., Chia, R. C., and Fang, L. (2000), “Chinese Implicit Leadership Theory”, The Journal of Social Psychology, Vol. 140 No. 6, pp. 729–739.##Lord, R. G., and Maher, K. J. (1991), Leadership and information processing: Linking perceptions and performance, Boston: Unwin Hyman.##Lord, R. G., Foti, R. J., and De Vader, C. L. (1984), “A test of leadership categorization theory: Internal structure, information processing, and leadership perceptions”, Organizational behavior and human performance, Vol. 34 No. 3, pp. 343-378.##Martin, R., and Epitropaki, O. (2001), “Role of organizational identification on implicit leadership theories (ILTs), transformational leadership and work attitudes”, Group processes and intergroup relations, Vol. 4 No. 247-262.##Mintzberg, H. (1973). The nature of managerial work.##Offermann, L. R., Kennedy, J. K., and Wirtz, P. W. (1994), “Implicit leadership theories: Content, structure, and generalizability”, The Leadership Quarterly, Vol. 5 No.1, pp. 43-58.##Olson, M. A., and Fazio, R. H. (2001), “Implicit attitude formation through classical conditioning”, Psychological Science, Vol. 12 No.5, pp. 413-417.##Perrella, R., Del Villano, N., &amp; Caviglia, G. (2016). Referential activity, dissociation, psychopathology and psychotherapy. Research in Psychotherapy: Psychopathology, Process and Outcome, 19(2), 165-171.##Patton, M. Q. (2014), Qualitative research and evaluation methods, 3rd edition. Sage: Thousand Oaks.##Quaquebeke, N. V., and Brodbeck, F. C. (2008), “Entwicklung und erste Validierung zweier Instrumente zur Erfassung von Fuhrungskrafte-Kategorisierung im deutschsprachigen Raum.”, Zeitschrift für Arbeits-und Organisationspsychologie, Vol. 52 No.2, pp. 70-80.##Rosch, E. (1978), Principles of categorization. Cognition and categorization, ed. by Eleanor Rosch and Barbara B. Lloyd, 27-48.##Rosch, E. H. (1973), “Natural categories”, Cognitive psychology, Vol. 4 No.3, pp. 328-350.##Saxena, S. D. (2017). Emotional Profile of a Leader: Top 10 Leadership Competencies Identified.##Schacter, D. L. (1987), Memory, amnesia, and frontal lobe dysfunction, Psychobiology, Vol. 15 No.1, pp. 21-36.##Schyns, B., &amp; Riggio, R. E. (2016). Implicit Leadership Theories. Global Encyclopedia of Public Administration, Public Policy, and Governance, 1-7.##Scullen, S. E., Mount, M. K., &amp; Goff, M. (2000). Understanding the latent structure of job performance ratings. Journal of Applied Psychology, 85, 956–970.##Shondrick, S. J., Dinh, J. E., and Lord, R. G. (2010), “Developments in implicit leadership theory and cognitive science: Applications to improving measurement and understanding alternatives to hierarchical leadership”, The Leadership Quarterly, Vol. 21 No.6, pp. 959-978.##Sy, T., Shore, L. M., Strauss, J., Shore, T. H., Tram, S., Whiteley, P., et al. (2010), “Leadership perceptions as a function of race–occupation fit: The case of Asian Americans”, Journal of Applied Psychology, Vol. 95 No.5, pp. 902–919.##Thomas, D. R. (2006), “A general inductive approach for analyzing qualitative evaluation data”, American journal of evaluation, Vol. 27 No.2, pp. 237-246.##van Quaquebeke, N., van Knippenberg, D., and Brodbeck, F. C. (2011), “More than meets the eye: The role of subordinates' self-perceptions in leader categorization processes”, The Leadership Quarterly, Vol. 22 No.2, pp. 367-382.##Weber, M. (1947), The theory of economic and social organization. Trans. AM Henderson and Talcott Parsons. New York: Oxford University Press.##Yukl, G. A. (2012), Leadership in organizations, Pearson Education.##جهانگیری، علی؛ کلانتری ثقفی، ربابه (1387). بررسی و سنجش ویژگی های کارآفرینی مدیران (مطالعه موردی: شرکت مخابرات). توسعه کارآفرینی، سال اول، شماره اول. صص 110-87.##درویش، حسن؛ فرزانه دخت، نسرین (1389). رابطه رهبر-پیرو (LMX) در ایجاد انرژی و بروز خلاقیت در محیط کاری، فصلنامه علمی-پژوهشی مدیریت دولتی، دوره 2، شماره 5. صص. 38-21.##ربی پور، محمد علی؛ صمدی وند، منوچهر (1388). سیاست مدیریتی و ویژگی مدیران در نهج البلاغه. فراسوی مدیریت، سال دوم، شماره 8. صص 140-119.##غلامی، خلیل؛ شیربیگی، ناصر؛ صیادی، یاسر (1392). بررسی خصوصیات مدیران آموزشی موفق از نظر معلمان: تلاش در جهت ساخت مقیاسی استاندارد برای مطالعه ویژگی های مدیریت موفق مدرسه. فصلنامه علمی- پژوهشی رهیافتی نو در مدیریت آموزشی، سال چهارم، شماره 3، صص. 62-45.##فرهنگی، علی اکبر؛ بازرگان، عباس؛ طیبی، سید جمال الدین؛ ناوی پور، حسن (1389). ویژگی های اخلاقی و شخصیتی مدیران بیمارستانی در ارتباط میان فردی سازمانی: یک مطالعه کیفی. مجله اخلاق و تاریخ پزشکی، دوره چهارم، ویژه نامه اسفند. صص. 55-42.##منتخب یگانه، محمد؛ ارشدی، نسرین؛ بهارلو، مصطفی؛ احمدی چگنی، سحر (1392). رابطه بین جو سازمانی اخلاقی، تبادل رهبر-عضو و اعتبار ادراک شده با تعهد سازمانی. مجله روانشناسی اجتماعی، سال هشتم، شماره 29. صص 73-61 ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی تأثیر رفتارهای معکوس مدیران 
بر بی‌تفاوتی سازمانی کارکنان
(مورد مطالعه: شرکت گاز استان اصفهان)
</TitleF>
		<TitleE>Investigating the Impact of Managers’ Reverse Behaviors on Employees’ Organizational Indifference
 (The Case of Study: Isfahan Province Gas Company)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>مطالعات متعدد نشان داده است که در چند دهه اخیر، رفتارهای مدیران و تاثیر آن بر پیامدهای کارکنان از موضوعات مهم در مباحث رفتار سازمانی و روانشناسی کاربردی بوده و در نظریه&#8204;های مختلف رهبری به آن پرداخته شده است. هدف از این پژوهش بررسی تاثیر رفتارهای معکوس مدیران بر بی&#8204;تفاوتی سازمانی کارکنان در شرکت گاز استان اصفهان بود. در این پژوهش از روش ترکیبی (کیفی و کمی) استفاده گردید. ابتدا از طریق مصاحبه با کارکنان و با استفاده از روش تحلیل تم، رفتارهای مدیران شناسایی و بر مبنای رفتارهای شناسایی&#8204;شده و مدل کانو نوع رفتارها طبقه&#8204;بندی شدند و از این طریق رفتارهای معکوس مدیران شناسایی گردید. در ادامه تاثیر رفتارهای معکوس بر بی&#8204;تفاوتی سازمانی از طریق مدل&#8204;سازی معادلات ساختاری و با استفاده از نرم&#8204;افزار AMOS بررسی شد. نتایج تحلیل داده&#8204;های مربوط به مصاحبه، 46 رفتار مدیران را شناسایی نمود که 10 رفتار در طبقه بایدی؛ 5 رفتار در طبقه یک&#8204;بعدی؛ 18 رفتار در طبقه جذاب؛ و 13 رفتار در طبقه معکوس قرار گرفتند. نتایج مربوط به بررسی تاثیر رفتارهای معکوس مدیران بر بی&#8204;تفاوتی سازمانی کارکنان نیز نشان داد که رفتارهای معکوس مدیران با ضریب مسیر 86/0 بر بی&#8204;تفاوتی سازمانی کارکنان تاثیرگذار است..
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Studies have shown that in the recent decades managers&#8217; behaviors and their impacts on employees&#8217; outcomes are important topics in the organizational behavior and applied psychology domains and are discussed in different leadership theories. The aim of this research was to investigate the impact of managers&#8217; reverse behaviors on employees&#8217; organizational indifference in Isfahan Province Gas Company. This study used a mixed method research (i.e. qualitative and quantitative methods). First, through the interviews with employees and using thematic analysis, the managers&#8217; behaviors were identified. Next, based on the identified behaviors and Kano model the type of each behavior was classified and according to this classification the managers&#8217; reverse behaviors were identified. Then the impact of managers&#8217; reverse behaviors on employees&#8217; organizational indifference was investigated by Structural Equation Modeling (SEM) using AMOS software. Based on the results of the interviews, 46 managers&#8217; behaviors were identified out of which ten behaviors were must-be; five behaviors were one-dimensional, eighteen behaviors were attractive and thirteen behaviors were reverse type. Also, the results showed that managers&#8217; reverse behaviors have a significant positive effect on organizational indifference (b=0.86).</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>107</FPAGE>
			<TPAGE>127</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صالح زاده</Family>
				<NameE>Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>SalehZadeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شهید اشرفی اصفهانی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهید اشرفی اصفهانی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>r.salehzadeh99@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>آرش</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شاهین</Family>
				<NameE>Arash</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Shahin</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>افشین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>جهانبازی</Family>
				<NameE>Afshin</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Jahanbazi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>شرکت گاز استان اصفهان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Reverse Behavior</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Organizational Indifference</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Kano Model</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Isfahan Province Gas Company</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رفتار معکوس</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بی‌تفاوتی سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل کانو</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت گاز استان اصفهان</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Aboyassin, N. A., Abood. N. (2013), The effect of ineffective leadership on individual and organizational performance in Jordanian institutions. Competitiveness Review, 23(1), 68-84.##Allio, R. J. (2007), Bad leaders: how they get that way and what to do about them, Strategy and Leadership, 35(3), 12 – 17.##Allio, R. J. (2012), Leaders and leadership – many theories, but what advice is reliable?, Strategy and Leadership, 41(1), 4-14.##Avolio, B. J., Reichard, R. J., Hannah, S. T., Walumbwa, F. O., and Chan, A. (2009). A meta-analytic review of leadership impact research: Experimental and quasi-experimental studies. The Leadership Quarterly, 20, 764-784.##Bass, B. M. (1985). Leadership and performance beyond expectation. New York: Free Press.##Bass, B. M. (1990). Bass and Stogdill’s Handbook of Leadership, 3th edition, New York: Free Press.##Bass, B. M., and Avolio, B. J. (1990). The implications of transactional and transformational leadership for individual, team, and organizational development. In R. W. Woodman and W. A. Pasmore (Eds.), Research in organizational change and development (Vol. 4, pp. 231-272). Greenwich, CT: JAI Press.##Boddy, C. R. P., Ladyshewsky, R, and Galvin, P. (2010), Leaders without ethics in global business: Corporate psychopaths. Journal of Public Affairs, 10(3), 121-138.##Brandt, T. and Laiho, M. (2013), Gender and personality in transformational leadership context: An examination of leader and subordinate perspectives, Leadership and Organization Development Journal, 34(1), 44 – 66.##Braun, S., Peus, C., Weisweiler, S, and Frey, D. (2013), Transformational leadership, job satisfaction, and team performance: A multilevel mediation model of trust, The Leadership Quarterly, 24, 270–283.##Brown, M. E., and Trevino, L. K. (2006). Ethical leadership: A review and future directions. The Leadership Quarterly, 17, 595-616.##Chen, L. F. (2012). A novel approach to regression analysis for the classification of quality attributes in the Kano model: an empirical test in the food and beverage industry, Omega, 40, 651–659.##Dandira, M. (2012), Dysfunctional leadership: organizational cancer, Business Strategy Series, 13(4), 187-192.##De Jong, J. P. J. and Den Hartog, D. N. (2007), How leaders influence employees' innovative behavior, European Journal of Innovation Management, 10(1), 41-64.##Dvir, T., Eden, D., Avolio, B. J., and Shamir, B. (2002). Impact of transformational leadership on follower development and performance: A field experiment. Academy of Management Journal, 45, 735-744.##Goldman, A. (2006), Personality disorders in leaders implications of the DSM IV-TR in assessing dysfunctional organizations. Journal of Managerial Psychology, 21(5), 392- 414.##Graen G.B., Uhl-Bien M. (1995). Relationship-based approach to leadership: development of leader-member exchange (LMX) theory of leadership over 25 years: applying a multi-level multi-domain perspective, The Leadership Quarterly, 6(2), 219-247.##Hallinger, P. (2011), Leadership for learning: lessons from 40 years of empirical research, Journal of Educational Administration, 49(2), 125 – 142.##Harold, C. M., and Holtz, B. (2014), The effects of passive leadership on workplace Incivility, Journal of Organizational Behavior, Early View.##Hashim, A.M. and Dawal, S.Z. (2012), Kano Model and QFD integration approach for Ergonomic Design Improvement, Procedia - Social and Behavioral Sciences, 57, 22 – 32.##Hiller, N. J., DeChurch, L. A., Murase, T, and Doty, D. (2011), Searching for Outcomes of Leadership: A 25-Year Review, Journal of Management, 37(4), 1137-1177.##Hoption, C., Barling, J. and Turner, N. (2013), It's not you, it's me: transformational leadership and self-deprecating humor, Leadership and Organization Development Journal, 34(1), 4-19.##Howell, J. M., and Hall-Merenda, K. E. (1999). The ties that bind: The impact of Leader-Member Exchange, Transformational and Transactional Leadership and distance on predicting follower performance. Journal of Applied Psychology, 5, 680-694.##Judge, T. A., and Piccolo, R. F. (2004). Transformational and transactional leadership: A meta-analytic test of their relative validity. Journal of Applied Psychology, 89, 755-768.##Kano, N.,  Nobuhiku, S., Fumio T., and Shinichi, T. ( 1984), Attractive quality and must-be quality,  Journal of the Japanese Society for Quality Control, 14(2), 39-48.##Keefe, L (2006). Overcome organizational indifference, Nonprofit world, 24, 14-15.##Keefe, L. (2003), How to Overcome organizational Indifference, Women in Business, 55 (22), 27-29.##Kellerman, B. (2004). Bad Leadership: What It Is, How It Happens, Why It Matters. Boston: Harvard Business Press.##Lipman-Blumen, J. (2005), The Allure of Toxic Leaders: Why We Follow Destructive Bosses and Corrupt Politicians and How We Can Survive Them, New York: Oxford University Press.##Llinares, C., &amp; Page, A. F. (2011), Kano’s model in Kansei engineering to evaluate subjective real estate consumer preferences, International Journal of Industrial Ergonomics, 41, 233-246.##Martensen, A. and Gronholdt, L. (2001), Using employee satisfaction measurement to improve people management: an adaptation of Kano’s quality type, Total Quality Management, 12(7–8), 949-957.##Matzler, K., Fuchs, M. and Schubert, A. (2004), Employee Satisfaction: Does Kano's Model Apply?, Total Quality Management and Business Excellence, 15, 1179-1198.##McMurray, A. J., Islam, M. M., Sarros, J. C. and Pirola-Merlo, A. (2012), The impact of leadership on workgroup climate and performance in a non-profit organization, Leadership and Organization Development Journal,  33(6), 522 – 549.##Nasr Esfahani A., Ghorbani, O., Amiri, Z., and Farokhi, M. (2013). Identifying and Ranking the Effective Factors on the Organizational Indifference through Fuzzy Analytical Hierarchy Process (FAHP) (Damavand Municipality as a Case Study), International Journal of Academic Research in Business and Social Sciences, 3(6), 64-77.##Nilsson, K. and Furaker, C. (2012), Learning leadership through practice – healthcare managers' experience, Leadership in Health Services, 25(2), 106 – 122.##Oner, Z. H. (2012), Servant leadership and paternalistic leadership styles in the Turkish business context: A comparative empirical study, Leadership and Organization Development Journal, 33(3), 300 – 316.##Phills, J. A. (2005), Leadership matters – or does it?, Leader to Leader, 36, 46-52.##Pyo, S. (2012). Identifying and prioritizing designation knowledge needs, Annals of Tourism Research, 39, 1156–1175.##Robbins, S. P., and Judge, T. A. (2012), Organizational Behavior, 15th edition, New Jersey: Prentice Hall.##Rowold, J. and Borgmann, L, (2013), Are leadership constructs really independent?, Leadership and Organization Development Journal, 34(1), 20 – 43.##Shahin, A., &amp; Nekuie, N. (2011), Development of the Kano model: a novel approach based on linear logarithmic transformation with a case study in an air travel agency, Asian Journal on Quality, 21(2), 176-188.##Sims, H. P., Faraj, S. and Yun, S. (2009), When should a leader be directive or empowering? How to develop your own situational theory of leadership, Business Horizons, 52, 149-158.##Thoroughgood, C. N., Padilla, A., Hunter, S. T, and Tate, B. W. (2012), The susceptible circle: A taxonomy of followers associated with destructive leadership, The Leadership Quarterly, 23(5), 897–917.##Tourish, D. (2014), The Dark Side of Transformational Leadership: A Critical Perspective, UK: Routledge.##Yammarino, F. J., Dionne, S. D., Chun, J. U., and Dansereau, F. (2005). Leadership and levels of analysis: A state-ofthe- science review. The Leadership Quarterly, 16, 879-919.##اسلامی، آذر. (1387)، بی‌تفاوتی سازمانی: استراتژی مفهوم‌سازی بنیادی، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشکده نیمه حضوری دانشگاه علامه طباطبایی.##جهانشاهی، میثم. (1389)، بی‌تفاوتی سازمانی: بررسی نشانه‌ها، علل و پیامدها به روش گراندد تئوری، هشتمین کنفرانس بین‌المللی مدیریت، تهران.##دانایی فرد، حسن.، حسن‌زاده، علیرضا.، و سالاریه، نورا. (1389)، طراحی سنجه اندازه‌گیری بی‌تفاوتی سازمانی: پژوهش ترکیبی، اندیشه مدیریت راهبردی، سال چهارم، شماره دوم، صص 99-79.##کشاورزحقیقی، مهدی. (1391)، ارایه الگوی مدیریت بی‌تفاوتی سازمانی کارکنان (مورد مطالعه یک بانک خصوصی)، دو فصلنامه پژوهش های مدیریت منابع انسانی دانشگاه جامع امام حسین، سال چهارم، شماره 2، صص 202-183.##مهداد، علی. (1392)، روان‌شناسی صنعتی و سازمانی، چاپ نهم، تهران: انتشارات جنگل.##هاگمن، گیزلا. (1387)، انگیزش و مدیریت تحول، ترجمه محمد علی گودرزی، چاپ چهارم، تهران: موسسه خدمات فرهنگی رسا. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>شناسایی و رتبه‌بندی عوامل موثر بر علاقمندی به کار و تعلق خاطر کاری در کارکنان شرکت ملی گاز ایران (مورد مطالعه: کارکنان شرکت گاز استان ایلام)</TitleF>
		<TitleE>Identifying and ranking  the factors influencing on interests of work and work engagement of employees of National Iranian Gas Company (case study: gas company employees of Ilam)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>هدف پژوهش حاضر شناسایی و رتبه بندی عوامل موثر بر علاقمندی به کار و تعلق خاطر کاری در کارکنان شرکت ملی گاز ایران می&#8204;باشد. روش تحقیق حاضر از لحاظ ماهیت نوع آمیخته و ترکیب کیفی - کمی می&#8204;باشد. جامعه آماری تحقیق در بخش کیفی شامل خبرگان و متخصصان حوزه منابع انسانی و کارشناسان و مدیران با سابقه شرکت ملی گاز انتخاب شده و در بخش کمی نیز شامل کلیه کارکنان شرکت ملی گاز در استان ایلام می&#8204;باشند. برای تحلیل داده&#8204;ها در بخش کیفی و شناسایی عوامل از تئوری داده بنیاد استفاده شده است. در بخش کمی و برای بررسی نحوه تاثیرگذاری عوامل شناسایی شده بر علاقمندی به کار و تعلق خاطر کاری از روش معادلات ساختاری با استفاده از نرم افزار لیزرل و برای رتبه بندی عوامل شناسایی شده نیز از AHP فازی استفاده شده است. نتایج نشان دادند که چهار عامل اصلی تاثیر گذار بر علاقه مندی به کار و تعلق خاطر کاری عبارتند از؛ منابع سازمانی، منابع شخصی، منابع شغلی و شایستگی و حمایت سرپرستان و همکاران. در بین این عوامل، عامل منابع سازمانی بیشترین تاثیرگذاری را بر علاقمندی به کار و تعلق خاطر کاری نشان داده است.

&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The purpose of this study is Identifying and ranking&#160; the factors influencing on interests of work and work engagement of employees of National Iranian Gas Company. The research method is mix method (qualitative - quantitative). The population in qualitative part includes human resources experts and managers of the National Gas Company and in quantitative section includes all staff of the National Gas Company. Grounded Theory was used for analyzing data in qualitative section and Identifying factors.
In quantitative section, for examining the effectiveness of identifying factors influencing on interests of work and work engagement of employees , structural equation modeling has been applied by using LISREL software and for ranking Identifying factors Fuzzy AHP was used. The results showed that four main factors influencing the interests of work and work engagement include; organizational Resources, personal resources, career resources and competencies and supervisors and colleagues support. Among these factors, the most effective factor has been organizational resources.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>129</FPAGE>
			<TPAGE>152</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سپهوند</Family>
				<NameE>Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sepahvand</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه لرستان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>لرستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mrezasep@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>زهره</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محمدیاری</Family>
				<NameE>Zohreh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mohammadyari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه لرستان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>لرستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>interests of work</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>work engagement of employees</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>organizational Resources</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>personal resources</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>career resources</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>support</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>علاقه‌مندی به کار</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تعلق خاطر کاری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>منابع سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>منابع شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>منابع شخصی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>حمایت</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Bakker, A. B, &amp; Leiter, M. P.(2008). Work engagement: The essential theory and research. Psychology Press, New Yourk, NY.##Bakker, A. B., Demerouti, E. ( 2008).Towards a model of work Engagement. Career Development International, 13 (3): 209-223. ##Bakker, A.B., Schaufeli, W.B., Leiter, M.P., Taris, T.W. (2008). Work engagement: An emerging concept in occupational health psychology. Work &amp; Stress, 22 (3): 187-200. ##Colan, J.L. (2009). Engaging the hearts and minds of all your employees. USA: Mc Graw Hill##Danaee fard, Hassan and Alvani, Seyd Mehdi and Azar, Adel (2009), Qualitative research methods in management, publishing Saffar, Tehran. (In Persian)##Fani, A.A and Danaee Fard, H (2012), Explain the consequences of work engagement and its impact on organizational commitment, Journal of Management Studies in Iran. No 16(2), 151-167. (In Persian)##Federman, B. (2009). Employee engagement: A roadmap for creating profits, optimizing performance, and Increasing lotalty, USA: Jossey-Bass##Ghazi Tabatabaei, M and Marjaei (2001), Investigate factors affecting academic self-efficacy of graduate students of Tehran University (research in the field of social psychology and sociology of science). Journal of Research and Planning in Higher Education. No 1(19): 31-57. (In Persian)##Harter, J.K., Schmidt, F.L., Hayes T.L. (2002). Business-unit level relationshipbetween Employee satisfaction, employee engagement and businessoutcomes: A meta-analysis. Journal of Applied Psychology, 87(2): 268-279.##Isa Khani, A and Fani, A.A (2012), Exploring the roots of employee engagement using qualitative research approach, 8th Human Resources Development Conference, Tehran. (In Persian)##Isa Khani, A and Fani, A.A, Danaee Fard, H (2012), The relationship between work engagement and organizational commitment, Public Management Research Quarterly. No 5(16), 23-38. (In Persian)##Kahan, S. (2010). &quot;Getting Change Right: How Leaders Transform Organizations from the Inside Out&quot;. San Francisco: Jossey-Bass.##kandulapati, S., &amp; Manchala, D.G, (2011), relationship between employee engagement and commitment: a study at IVRCL, Innternational journal of research in commerce, IT &amp; management, Vol. 1, No. 3, 44-48##Kim, H.J., Shin, K.H., Swanger, N. (2009). Burnout and engagement comparative analysis using the Big Five personality dimensions. International Journal of Hospitality Management, 28(1): 96- 104.##Macey, W.H., Schneider, B., Barbara, K.M., Young, S.A. (2009). Employee##engagement: Tools for analysis, practice and competitive advantages.##Willey- Blackwell, UK.##Macloed, D., &amp; Clarke, N. (2009). Engaging for success: enhancing performance through employee engagement. London, Crown copyright.##Mauno, S., Kinnunen, U., Ruokolainen, M. (2007). Job demands and resourcesas antecedents of work engagement: A longitudinal study. Journal ofVocational Behavior, 70 (1):149-171.##Richman, A.L., Civiana, J.T., Shannona, L.L., Hillb, J.E., Brennanc, R.T.##(2008). The relationship of perceived flexibility, supportive work_lifepolicies, and use of formal flexible arrangements and occasionalflexibility to employee engagement and expected retention. Community,Work &amp; Family, 11(2) 183-197.##Robbins, S. P.,(2003).&quot; Essential of organizational behavior&quot;, 8th.Ednj.Pearson on education.##Schaufeli, W .B., Bakker, A. B. &amp; Salanova, M. (2006). The measurement of work engagement with a short questionnaire: A cross-national study. Educational and Psychological Measurement, 66, 701-716. ##Schaufeli, W., Salanova, M., Gonzalez, R.V. &amp; Bakker, A.B. (2013). The measurement of engagement and burnout: a confirmative analytic approach. Journal of Happiness Studies, 3(1): 71-92.##Schaufeli, W., Salanova, M., Gonzalez, R.V. &amp; Bakker, A.B. (2013). The measurement of engagement and burnout: a confirmative analytic approach. Journal of Happiness Studies, 3(1): 71-92.##Seligman, M. E. P. (2003). Authentic Happiness. New York: Free Press.##Simon L. Albercht, (2010), Handbook of Employee Engagement: perspectives, Issues, Research and Practice, USA, Edward Elgar Publishing##Zargaran Moghadam, Sedighe (2011), The impact of resources and job demands on burnout and work engagement of employees (Case Study: Isfahan Mobarakeh Steel Complex. &quot;MS Thesis, University of Isfahan. (In Persian)##Sharafi, V. (2015). Lisrel: Learning Step by Step, Havar Publications, Ilam, Iran. (In Persian)##Strous, A. Korbeen, J.(2006). Principles of Qualitative Research Method (Basic Theory, Procedures and Practices), Institute of Humanities and Cultural Studies Publications, Tehran, Iran. (In Persian)##Danaeifard, H. Alvani. S.M. Azar. A.(2012). Qualitative Research Methods in Management, Sfar Publications, Tehran, Iran. (In Persian).## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تبیین و اولویت‌بندی عوامل موثر بر ترک خدمت کارکنان کلیدی در شرکت‌های واگذار شده شرکت نفت به بخش خصوصی (مورد مطالعه: شرکت لوله سازی اهواز)</TitleF>
		<TitleE>Explanation and prioritization of the factors affecting key employees’ turnover intention in privatized firms of National Oil Company (case study: Ahvaz pipe industrial Company)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>با عنایت به اهمیت مسأله ترک خدمت سازمانی و هزینه&#8204;های مادی و معنوی این روند در بلندمدت و لزوم پیش بینی و کنترل آن جهت نگهداشت کارکنان کلیدی، هدف اصلی این تحقیق، تبیین و اولویت&#8204;بندی عوامل موثر بر ترک خدمت کارکنان شرکت لوله سازی اهواز در قالب یک تحقیق کاربردی- توصیفی از نوع همبستگی بوده است. داده&#8204;های پژوهش از طریق توزیع پرسش نامه، در نمونه 271 نفری از کارکنان جمع آوری گردید. نتایج تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها با استفاده از نرم افزارهایspss و لیزرل ضمن تأیید روایی سازه متغیرهای تحقیق، حاکی از آن بود که، احساس کار کردن با سازمان با رتبه فریدمن 498/5 از اولویت نخست برخوردار است. ویژگی&#8204;های سرپرست با امتیاز 994/3 در رتبه دوم، شوک&#8204;های کاری با امتیاز 902/3 در رتبه سوم، ویژگی&#8204;های شغل با امتیاز 856/3 در رتبه چهارم اهمیت و احساسات و عواطف در شغل، از کمترین اهمیت برخوردار است
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Regarding the importance of organizational turnover, the related physical and spiritual costs in long term, and necessity for prediction and control of turnover to retain key employees, the present study was conducted to investigate, explain and prioritize the factors affecting employees&#8217; turnover intention in Ahvaz pipe industrial Company in the context of a correlation type applied survey. Data were collected by submitting a questionnaire among 271 employees. The results of data analysis by SPSS and LISREL software confirmed construct validity of the research variables and revealed that feeling of working with organization has the highest priority with Friedman rank of 5.498; followed by supervisor&#8217;s characteristics (3.994), work-related shocks (3.902), and job properties (3.856). Job-related feelings and emotions had the lowest importance.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>153</FPAGE>
			<TPAGE>175</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مهربان</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>هادی پیکانی</Family>
				<NameE>Mehrban</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hadi Peykani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی اصفهان (خوراسگان)</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی اصفهان (خوراسگان)</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>paykanin2323@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خنیفر</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Khanifar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی اصفهان (خوراسگان)</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی اصفهان (خوراسگان)</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>ترک خدمتِ کارکنان کلیدی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت‌های واگذارشده به بخش خصوصی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت ملی نفت ایران</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Armstrong-Stassen, M. and Ursel, N.D.(2009), Perceived organizational support, career satisfaction, and the retention of older workers, Journal of Occupational and Organizational Psychology, Vol. 82 No. 1, pp. 201-20.##Yang Yang, Yan-Hui Liu, Jing-Ying Liu, Hong-Fu Zhang .(2015).The impact of work support and organizational career growth on nurse turnover intention in China. i n t e r n a t i o n a l journal o f nurs i n g s c i e n c e s 2 ( 2 0 1 5 ) 1 3 4 ##e1 3 9.##Shumaila, S., Aslam, R., Sadaqat, S., Maqsood, S.,&amp; Nazir, S. (2012). Perceived Organizational Support as Predictor Of Organi zational Commitment: A Comparative Study On Public And Private Sector Nurses. Proceedings of 2nd International Conference##Swanberg J. E., McKechine S. p., Ojha M. U. &amp; James J. B.(2011). Schedule control, supervisor support and Work Engagement: A Winning Combination for workers in hourly Jobs? , Journal of vocational Behavior, Article in press.##Maertz, C.P., &amp; Griffeth, R.W. (2004). Eight motivational forces and voluntary turnover: A theoretical synthesis with implications for research. Journal of Management, 30, 667–683.##Griffeth, R.W., Hom, P.W., &amp; Gaertner, S. (2000). A meta-analysis of antecedents and correlates of employee turnover, update, moderator tests, and research implications for the next millennium, Journal of Management, 26, 463–488.## Waseem, M., (2010). Relative Importance of Pay Level Satisfaction, Career Development Opportunities, and Supervisor Support in Perceived Organizational Support. Journal of Yasar University, 3264-3277.##Mobley, W. H., Griffeth, R. W., Hand, H. H., &amp; Meglino, B. M.(1979). Review and conceptual analysis of the employee turnover process.Psychological Bulletin,86,493-522##Hendricks, Lutz,(2005). How Importance of human capital for Development.? American Economic Review, N292(I),NO. I, P:198-219.##Choi Sang Long, Musibau Akintunde Ajagbe, Tan Owee Kowang.(2014). Addressing the Issues on Employees’ Turnover Intention in the Perspective of HRM Practices in SME, Procedia - Social and Behavioral Sciences 129 ( 2014 ) 99 – 104.##Afif Saif Harhara Sanjay Kumar Singh Matloub Hussain , (2015),&quot;Correlates of employee turnover intentions in oil and gas industry in the UAE&quot;, International Journal of Organizational Analysis, Vol. 23,Iss 3 pp. 493 – 504.##Roya Anvari, Zhou JianFub, Siavash Hosseinpour Chermahini.(2014). Effective Strategy for Solving Voluntary Turnover Problem among Employees, Procedia - Social and Behavioral Sciences 129 ( 2014 ) 186 – 190.##Asta Savanevičienė, Sigitas Vaitkevičiusa, Rūta Čiutienėa, Evelina Meilienė.(2015). The Linkage between the Sources of Employment and Employee Turnover: the Role of Labour Exchange,  Procedia Economics and Finance 23 ( 2015 ) 1466 – 1470.##McElroy, J. C., Morrow, P. C., &amp; Rude, S. N. (2001). Turnover and organizational performance: A comparative analysis of the effects of voluntary, involuntary, and reduction-in-force turnover. Journal of Applied Psychology, 86, 1294-1299.##Mueller, C. W., &amp; Price, J. L. (1989). Some consequences of turnover: A work unit analysis. Human Relations, 42, 389-402.##Richard, O. C., &amp; Johnson, N. B. (2001). Strategic human resource management effectiveness and firm performance. International Journal of Human Resource Management, 12, 299-310.##Shaw, J. D., Duffy, M. K., Johnson, J. L., &amp; Lockhart, D. E. (2005). Turnover, social capital losses, and performance. Academy of Management Journal, 48, 594-606.##Shaw, J. D., Gupta, N., &amp; Delery, J. E. (2005). Alternative conceptualizations of the relationship between voluntary turnover and  organizational performance. Academy of Management Journal, 48, 50-68.##Ebru Aykan.(2014).Effects of Perceived Psychological Contract Breach on Turnover Intention: Intermediary Role of Loneliness Perception of Employees, Procedia - Social and Behavioral Sciences 150 ( 2014 ) 413 – 419.##Holtom, B. C., Mitchell, T. R., Lee, Th. W. &amp; Eberly, M. B.. (2008). Turnover and Retention Research: A Glance at the Past, a Closer Review of the Present, and a Venture into the Future. The Academy of Management Annals, 2(1), 231–274.##Meier, K. J., Hicklin, A., (2007). Employee Turnover and Organizational Performance: Testing a Hypothesis from Classical Public Administration Journal of Public Administration Research and Theory,18, 573–590.##Tariq, M. N., Riaz, M. R. A., 2013. The Impact of Employee Turnover on the Efficiency of the Organization. Interdisciplinary Journal of Contemporary Research in Business 4 (9), 700–711.##Ton, Z., Huckman, R. S., (2008). Managing the Impact of Employee Turnover on Performance. Organization Science 19(1), 56–68##Iveta Ozolina-Ozola.(2014).The impact of human resource management practices on employee turnover, Procedia - Social and Behavioral Sciences 156 ( 2014 ) 223 – 226.##Anastasios Zopiatis, Panayiotis Constanti, Antonis L. Theocharous.(2014).Job involvement, commitment, satisfaction and turnover: Evidence from hotel employees in Cyprus, Tourism Management 41 (2014) 129e140.##Bishop, James W., K. Dow Scott and Susan M. Burroughs(2000) &quot;Support, Commitment, and Employee Outcomes in a Team Environment&quot;, Journal of Management, 26:1113-1132.##Edwards, M. R., &amp; Peccei, R.(2010). Perceived organizational support, organizational identification, and employee outcomes: Testing a simultaneous multifoci model. Journal of Personnel Psychology, 9(1), 17–26. ##Kline, R. B.(2010). Principles and practice of structural equation modeling(3rd ed.). New York: Guilford Press.##Swanberg J. E., McKechine S. p., Ojha M. U. &amp; James J. B.(2011). Schedule control, supervisor support and Work Engagement: A Winning Combination for workers in hourly Jobs? , Journal of vocational Behavior, Article in press.##افجه، سید ع. ا؛غفاری، ع. ص..(1392).عوامل موثر بر نگهداری و ترک خدمت کارکنان دانش‌مدار(مورد مطالعه: جهاد دانشگاهی واحد تهران).فصل‌نامه راهبرد فرهنگ، شماره 21.##اصیلی، غ؛ قدیریان، ع.(1385)، مدیربت بر کارکنان نخبه؛ چالش های علل ترک و ماندگاری در سازمان های دانش مدار (لوح فشرده)، چهارمین کنفرانس بین المللی مدیریت، تهران، گروه پژوهشی- صنعتی آریانا.##دعایی، حبیب اله.، برجعلی، شهلا.(1389). بررسی رابطه حمایت سازمانی ادراک شده با تعهد سازمانی و قصد ترک خدمت، چشم انداز مدیریت دولتی، 3 سال اول، شماره 3، صفحه 63-78.##رﺳﻮﻟﻲ، رﺿﺎ.، ﺷﻬﺎﺋﻲ، ﺑﻬﻨﺎم.، ﺻﻔﺎﻳﻲ، مهناز.(1391)، ﻋﻮاﻣﻞﻣﺆﺛﺮ ﺑﺮ ﻧﻴﺖ ﺗﺮکﺧﺪﻣﺖ ﻛﺎرﻛﻨﺎن در ﺳﺎزﻣﺎنﻣﺮﻛﺰی داﻧﺸﮕﺎهﭘﻴﺎمﻧﻮر، مدیریت دولتی، دوره 4، شماره 9.##گودرزی، سعید.(1388). همراه با دستورات spss و نحوه تفسیر خروجی- تهران: انتشارات جامعه شناسان- چاپ اول، 1388.##ساعتچی، م.( 138)، روانشناسی کار (کاربرد روانشناسی در کار، سازمان و مدبربت)، تهران، نشر ویرایش، صفحات 194-186.##علیزاده، ا.( 1388). عوامل موثر بر تمایل به ترک شغل کارکنان دو ماهنامه توسعه انسانی پلیس، شماره 11.##عبدالی، ع.( 1389). شناسایی عوامل مؤثر بر ترک خدمت کارکنان در شرکتهای پتروشیمی منطقه ویژۀ اقتصادی ماهشهر، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه علوم و تحقیقات خوزستان.##کاکایی ماوایی، ح.( 1386). بررسی عوامل موثر بر قصد ترک خدمت کارکنان در شرکت گاز استان کرمانشاه. پایان‌نامه کارشناسی ارشد، رشته مدیریت بازرگانی دانشگاه اصفهان.##کمالی،س.(1383). شناسایی و تعیین عوامل ترک شغل درشرکت ملی مناطق نفتخیز. پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه علوم و تحقیقات خوزستان.##رزقی رستمی، ع.(1372). بررسی علل ترک خدمت کارکنان در شرکت ملی گاز ایران، پایان نامۀ کارشناسی ارشد، دانشکده مدیریت دانشگاه تهران.##صفرخانلو، ف. (1379). عوامل مؤثر بر تداوم خدمت کارکنان پژوهشی در شرکت‌های سازمان صنایع ملی ایران، پایا ننامه کارشناسی ارشد، دانشکده مدیریت دانشگاه علامه طباطبایی.##علوی، ا.(1375). ارتباطات سازمانی و اثرات آن بر رضایت شغلی کارکنان سازمان زمین و مسکن، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشکده مدیریت دانشگاه علامه طباطبایی.##مجیدی، ع.(1379). تأثیر جابه‌جایی بر تعهد سازمانی و رضایت شغلی، پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه تربیت مدرس. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>نوع‌شناسی شاخص‌های ارزیابی عملکرد منابع انسانی (مورد مطالعه: شرکت گاز استان فارس)
</TitleF>
		<TitleE>Typology of human resources performance evaluation indices (Case study: Fars Province Gas Company)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>هر سازمان به منظور آگاهی از میزان مطلوبیت و کیفیت فعالیت&#8204;های خود، نیاز مبرم به نظام ارزیابی دارد. امروزه درک صحیح مجموعه نیازها و مدیریت صحیح سرمایه&#8204;های انسانی، کلید اصلی موفقیت سازمان&#8204;ها به شمار می&#8204;آید. هدف از انجام این پژوهش شناسایی و دسته&#8204;بندی عوامل موثر بر ارزیابی عملکرد کارکنان با استفاده از تکنیک تحلیل عاملی می&#8204;باشد. پس از بررسی ادبیات پژوهشی و مطالعات پیشین 62 عامل موثر بر ارزیابی عملکرد شناسایی شد که بعد از پالایش مفهومی به 45 عامل کاهش یافت. با استفاده از تحلیل عاملی این عوامل به 8 شاخص اصلی ارزیابی عملکرد که عبارتند از عوامل شخصیتی، مدیریت عملکرد، کار گروهی، تعهد و ارزش&#8204;های اخلاقی نسبت به سازمان، مهارت&#8204;های ارتباطی، مدیریت دانش و اطلاعات، طراحی محصولات و خدمات مبتنی بر نیازها و انتظارات مشتری و شهروندی سازمانی تقسیم&#8204;بندی گردید. در نهایت با استفاده از&#160; روش مدل یابی معادلات ساختاری با کمک نرم افزار Amos روایی مدل پژوهش بررسی شد.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Each organization to determine the quality of your work had an urgent need to evaluate the system. A correct understanding of the needs and the proper management of human resources in organizations is key to success. The aim of this study is to identify and categorize the factors affecting employee performance evaluation is using factor analysis. After reviewing the literature, 62 factors affecting the performance, were identified and were reduced to 45. Using factor analysis These factors were divided into 8 main indicator Which include Personality factors, performance management, Teamwork, Commitment and ethical values of the organization, Communication skills, Information and knowledge management, Designing products and services based on customer needs and expectations. Finally, using SEM The research model was confirmed.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>177</FPAGE>
			<TPAGE>205</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>پویا</Family>
				<NameE>Alireza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Pooya</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>alirezapooya@um.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مرضیه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نوروزی</Family>
				<NameE>Marziyeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Norouzi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Performance evaluation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>human resources</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>factor analysis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Typology</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ارزیابی عملکرد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>منابع انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل عاملی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نوع شناسی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Al-Nimer, M., Sleihat, N., Al Abbadi, H., &amp; Almahamid, S. (2012). The Diffusion of Performance Evaluation Measures: An Empirical Study in Jordanian Banks. 7.##Argyris, C. (1993). On Organizational Learning. Cambridge Mass: Blackwell.##Aswani Kumar, C., &amp; Sumangali, k. (2012). Performance Evaluation of Employees of an Organization using Formal Concept Analysis.##Bechor, T., Neumann, S., Zviran, M., &amp; Glezer, C. (2010). A contingency model for estimating success of strategic information systems planning. Information &amp; Management, 47(1), 17-29.##Brancheau, J., Janz, B., &amp; Wetherbe, J. (1996). Key issues in information systems management: 1994-1995 SIM Delphi results. MIS Quarterly, 20(20), 225-242.##Byars, L., &amp; Rue, L. (2008). Human Resource Management. New York: 9 th Edition Mc Graw.##Carell Micheal R and et al. (1992). Personnel/ Human Resource Management. Mac Millan. Publishing.##Cheng, C., &amp; Zhou, E. (2011). Based on Fishbone Diagram Analysis of Management 80s Employees Performance in Enterprise.##Davis, D. F. (2003). Attitudes of middle managers to quality-based organizational change. 12.##Daoanis, L. E. (2012). PERFORMANCE APPRAISAL SYSTEM: It’s Implication To Employee  Performance. International  Journal  of  Economics  and Management  Sciences Vol. 2, No. 3, 20-55.##Dessler , G. (1980). Essentials of Human Resource Management . London.##Faisal Ahammad, M., &amp; W. Glaister, K. (2013). The pre-acquisition evaluation of target firms and cross border acquisition performance.##Foot. M and Hook. C (1999). Introducting Human Resource Management.Longman.##Globerson, s. (1985). issues in developing a performance criteria system for an organization. international journal of production research, 639-46.##Golec, A., &amp; Kahya, E. (2007). A fuzzy model for competency-based employee evaluation and selection. 52.##Grant. (2003). Strategic planning in a turbulent environment:evidence from the oil majors. Strategic Management Journal, 24(6), 491-517.##Hai-Ming, C., &amp; Yi-Hua, H. (2006). Key Trends of the Total Reward System in 21 Century. Compensation and Benefits Review. ABI/INFORM Global, 38(6), 20.##Keams, g. (2006). The effect of top management support of SISP on strategic Is management: in sights forms the US electric power industry. Omega, 34, 236-253.##Kim, T., and Holzer, M. (2014). Public Employees and Performance Appraisal: A Study of Antecedents to Employees’ Perception of the Process. Review of Public Personnel Administration, 1-26, published online, DOI: 10.1177/0734371X14549673.##Krausert, A. (2009). Performance Management for Different Employee Groups. Springer-Verlag Berlin Heidelberg.##Longenecker, Clinton O. and Nykodym, Nick (1996). Public Sector Performance appraisal effectiveness: A Case Study, Public Personnel Management. Vol. 25. No. 2, Summer.##Martinsons, M., &amp; Westwood, R. (1997). Management information systems in the Chinese business culture: An explanatory theory. Information and Management, 32, 215-238.##Min, S., Suh, E., &amp; Kim, S. (1999). An integrated approach toward strategic information systems planning. Journa l of Strategic Information Systems, 8(4), 373-394.##Min-peng, X., Xiao-hu, Z., &amp; xin, D. (2012). Modeling of Engineering R&amp;D Staff Performance Appraisal Model Based on Fuzzy Comprehensive Evaluation.##Mobarak Karim, M., Enamul Haque, M., Das Dona, P. and Md Moniruzzaman, M. (2015). Performance Appraisal System of Employees of Private Banking Sector in Bangladesh: A Case Study on National Bank Limited. International Journal of Advanced Multidisciplinary Research, 2(3): 77–81.##Newkirk, H. E., &amp; Lederer, A. L. (2006). The effectiveness of strategic information systems planning under environmental uncertainty. Information &amp; Management, 43(4), 481-501.##Newkirk, h., Lederer, a., &amp; johnson, a. (2008). Rapid business and IT change: drivers for strategic information systems planning?. European Journal of Information Systems, 17, 198-218.##Nonaka, I. T. (2000). SECI, Ba and Leadership: a Knowledge Creation. Long Range Planning, 5-34.##Olmstead, J., Falcone, D., Lopez, J., &amp; Sharpe, L. (2012). Perioperative Employee Annual Evaluations: A 30-Second Process.##Patnaik, M., &amp; Pattanaik, B. (2012). PERFORMANCE EVALUATION OF EMPLOYES IN PUBLIC SECTOR BANKS.##Prasad. (2006). Human Resources Development Climate in Indian Banking sectors.##R, R. G. (2005). Performance and HRD: A Study among Various Types of Banks.##Reich, B., &amp; Benbasat, I. (2000). Benbasat, Factors that influence the social dimension of alignment between business and information technology objectives. MIS Quarterly, 24(1), 81-111.##Roberts, Gary E. and Pavlak, T. (1996). Municipal government Personnwl Professional and Performance appraisal: Is there a consensus on the characteristics of an effective appraisal system? Public Personnel Management, Vol. 25. No. 3, Fall.##Segars, A., &amp; Grover, V. (2005). An empirical evaluation of stages o fstrategic information systems planning: patterns of process design and effectiveness. information&amp; management, 42(5), 761-779.##Soltani, E., Van Der Meer, R., Gennard, J., &amp; Williams, T. (2003). A TQM Approach to HR Performance Evaluation Criteria. 21.##Terri R.Kurtzberg, C. E. (2005). Electronic Performance Appraisals: The effects of e-mail communication on peer ratings in actual simulated environments. 98.##Tractinsky, N., &amp; Jarvenpaa, S. (1995). information systems design decisions in a global versus domenstic context. MIS Quarterly, 19(4), 507-534.##Venkatraman, N. (1997). Beyond out sourcing: Managing IT resources as a value center. Sloan Management Review, 3(38), 51-64.##Wright, A. (2011). &quot;Modernizing&quot; Away Gender Pay Inequality? Some Evidence from the Local Government Sector on Using Job Evaluation. 33(2).##Yeung, j., chan, a., &amp; chan, d. (2010). A Critical Review Of Performance Measurement In Construction. Journal Of Facilities Management , 8(4), 269-284.##Yuan-sheng, H., &amp; Xiu-fen, S. (2012). Staff Performance Evaluation for Straw Power Plant Based on Interval Numbers and Variation Coefficient Method.####ابطحی, س. ح. (1375). مدیریت منابع انسانی. تهران: دانشگاه پیام نور، چاپ سوم.##آذر, ع., و سپهری راد, ر. (1390). ارائه مدل ریاضی ارزیابی عملکرد 360 درجه(پیمایشی در سازمان ملی بهره وری).##آرمن, ع. ز. (1375). رفتار سازمانی نگرشی اقتضایی. تهران: دانشگاه علامه طباطبایی.##اسفندیار, س. (1379). مدیریت منابع انسانی. تهران: سمت، چاپ چهارم.##اسفندیار, م., فلاح جلودار, م., و درویش متولی, م. ح. (1390). طراحی مدل تلفیقی برای ارزیابی عملکرد کارکنان دانشگاه ها با استفاده از تحلیل پوششی داده ها و مجموعه های فازی.##آهنچیان, م. (1388). روش شناسی &quot;طراحی نظام ارزیابی عملکرد کارکنان در موسسات آموزش عالی: مورد دانشگاه فردوسی&quot;.##بازرگان دلمقانی, ف. (1354). تاریخ آموزش و پرورش ایران. تهران: انتشارات دانشگاه تهران.##بهاروند, پ., و ناظر, م. ر. (1391). بررسی پایایی و روایی پرسشنامه 360 درجه در ارزیابی عملکرد دانشجویان پزشکی.##جوانبخت, م. (1384). روش ها و شیوه های مدیریت عملکرد و ارزیابی آن.##سلطان کتابی, ش., شاهین, ا., و طفلان, ر. (بدون تاریخ). کاربرد QFD در خود ارزیابی سازمانها، مدلی برای سرمایه گذاری بهینه منابع سازمان(مطالعه موردی شرکت ملی صنایع پتروشیمی).##سلطانی, ا. (1386). مدیریت عملکرد بسترساز. اصفهان: انتشارات ارکان.##سمیع زاده, ر., و چهار سوقی, س. ک. (1387). ارائه مدلی به منظور ارزیابی عملکرد سازمان های کوچک و متوسط در اتخاذ تجارت الکترونیکی.##شهانقی, ک., و سادات رسول, س. م. (1387). ارائه مدل ارزیابی عملکرد با استفاده از تحلیل پنجره ای B‌SC_DEA.##عالی, د. ن. (1372). نظارت و ارزیابی آموزش عالی ایران. انتشارات وزارت فرهنگ و آموزش عالی.##غلامی،حسین،نورعلیزاده،حمیدرضا. (1382). مقایسه روشهای ارزیابی عملکرد. اولین کنفرانس ملی مدیریت عملکرد.##کاظمی, ر. ا., و آسفی, ص. (1391). ارائه مدلی جهت کمی سازی عوامل کیفی تصمیم گیری با قابلیت مقایسه منطقی توسط رویکرد AHP.##کاندولا, ا. ا. (1389). بررسی ضرورت مدیریت عملکرد و مبانی نظری آن. دو ماهنامه توسعه انسانی پلیس،سال هفتم، شماره ی 29.##کبیری, م. (1381). بررسی عوامل موثر بر عملکرد شغلی کارشناسان ترویج استان اصفهان. پایان نامه کارشناسی ارشد، واحد علوم و تحقیقات دانشگاه آزاد اسلامی.##مقدسی, ع. (1387). ارزیابی عملکردکارکنان.##میرزایی چابکی, م., قربان پور, ا., و نژاد ثانی, ع. (1388). شنسایی شاخصهای موثر بر هوشمندی رقابتی و اولویت بندی آن ها با استفاده از فرایند تحلیل سلسله مراتبی فازی. چهارمین کنفرانس بین المللی مدیریت استراتژیک.##یادگاری, ف., و علوی, م. م. (1387). تدوین الگوی مناسب برای ارزیابی عملکرد کارکنان دانشگاه آزاد اسلامی. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی و اولویت‌بندی عوامل سازمانی مؤثر بر ماندگاری منابع انسانی (مطالعه موردی: منطقه ویژه اقتصادی و انرژی پارس)
</TitleF>
		<TitleE>Studying and Prioritizing the Effective Organizational Factors on Human Resource Retention (Case Study: Pars Special Economic Energy Zone)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>پژوهش حاضر با هدف &#34;شناسایی و اولویت بندی عوامل سازمانی مؤثر بر ماندگاری منابع انسانی در منطقه ویژه اقتصادی انرژی پارس&#34; انجام شده است.&#160; جامعه آماری در زمان اجرای تحقیق 1000 نفر بود که با استفاده از روش نمونه گیری از جامعه محدود(روش کوکران) نمونه آماری 283 نفر برآورد شد. برای جمع آوری داده&#8204;ها از پرسشنامه 59 سئوالی محقق ساخته برای شناسایی عوامل مؤثر بر ماندگاری نیروی انسانی استفاده شد. برای تحلیل داده&#8204;ها از نرم افزار SPSS و آزمون&#8204;های کولموگروف- اسمیرنوف،&#160; آزمون T و ANOVA استفاده&#160; و از آزمون فریدمن نیز برای اولویت بندی عوامل بهره برداری شد. نتایج بدست آمده&#160; از این تحقیق نشان داد که شاخص&#8204;های عوامل سازمانی مؤثر بر ماندگاری منابع انسانی در سازمان مورد مطالعه به ترتیب اولویت عبارتند از: پرداخت، حمایت اجتماعی، استرس شغلی، استقلال، شرایط فیزیکی محیط کار، نحوه مدیریت و سرپرستی، موقعیت&#8204;های ارتقاء و عدالت سازمانی</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The objective of this research has been identifying and prioritizing organizational factors affecting the retention of human resource in Pars Special Economic Energy Zone. The population was 1,000 at the time of study and the sample was estimated 283 using sampling from a finite population (Cochran method). For data&#160; collection, a 59-item researcher made questionnaire was used to identify factors affecting the human resource retention. SPSS software, Kolmogorov-Smirnov test, T-test and ANOVA were used to for data analysis and Friedman method was also utilized to prioritize factors. Results of this study indicated that organizational factors indicators affecting human resource retention in the study organization included payments, social support, job stress, independence, physical conditions of the workplace, management style and supervision, promotion opportunities and organizational justice, respectively.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>207</FPAGE>
			<TPAGE>230</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>عبدالرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بیگی نیا</Family>
				<NameE>Abdolreza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Beigi Nia</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شاهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تربیت مدرس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>beiginia@shahed.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مصطفی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قاضی زاده</Family>
				<NameE>Mostafa</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ghazi Zadeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شاهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>شعیب</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حیاتی</Family>
				<NameE>Shoeib</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hayati</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شاهد</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شاهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Human Resource Retention</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Organizational Factors</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Pars Special Economic Energy Zone</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ماندگاری منابع انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عوامل سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سازمان منطقه ویژه اقتصادی انرژی پارس</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Kaye, B. and Jordan, S. (2001). “Retaining key Employees”, Public Management Journal, 83(1), pp.6-11.##Ertürk, A. (2010). “Exploring Predictors of Organizational Identification: Moderating Role of Trust on the Associations Between Empowerment, Organizational Support, and Identification”. European Journal of Work and Organizational Psychology,19(4), pp.409-441. ##Hyter, M.(2004). “Meritocracy: responding to the myth”; Handbook of Business Strategy, 5(1), pp.41– 44. ##Iverson, Roderick D. &amp; Pullman, Jacueline A. (2000). “Determinants of Voluntary Turnover and Layoffs in an Enviroment of Repeated Downsizing Following a Merger , An Event History Analysis”, Journal of Management, 26(5), pp. 977-1003##Ouyang, Y.(2009). “The Mediating Effects of Job Stress and Job Involvement Under Job Instability: Banking Service Personnel of Taiwan as an Example”; Journal of Money, Investment and Banking, 11(1), pp. 16-25. ##Price, J. L.(2000). “Reflection on the Determinants of Voluntary Turnover”; International Journal of Manpower, 22(7), pp. 600-624. ##آرمسترانگ، مایکل(1380 ). راهبردهای مدیریت منابع انسانی ، ترجمه ی خدایار ابیلی و حسن موفقی، چاپ اول ، تهران : نشر فرا.##احمدی، پرویز و رحمانپور، لقمان (1381). راهبردهای حفظ و نگهداری منابع انسانی، ماهنامه مدیریت، شماره 66-65، صص.43-51.##احمدپور، امین و غلامی، شقایق(1389). اثرات نوبت کاری بر عملکرد پرسنل در صنایع، ماهنامه نفت و انرژی، شماره 44، صص. 11-4.##اصیلی، غلامرضا و قدیریان، عباسعلی(1385). مدیریت بر کارکنان نخبه: چالش های علل ترک و ماندگاری در سازمان های دانش مدار، چهارمین کنفرانس بین المللی مدیریت، صص. 15-1.##جهانگیری، علی و مهرعلی، امیر هوشنگ(1387). شناسایی و اولویت بندی عوامل مؤثر برحفظ و نگهداشت کارکنان متخصص سازمان ساصد، پژوهش نامه علوم انسانی و اجتماعی(ویژه مدیریت)،سال هشتم،شماره بیست نهم، صص.56-37.##حافظ نیا، محمد رضا (1383). مقدمه ای بر روش تحقیق در علوم انسانی، تهران: انتشارات سمت.##ریاحی، محمد اسماعیل؛ وردی نیا، علی اکبر و پور حسین، سیده زینب (1389). بررسی رابطه بین حمایت اجتماعی و سلامت روان، فصلنامه علمی و پژوهشی سلامت روان، سال دهم، شماره39، صص. 121-85.##زمانی فر، محسن(1388). شناسایی و مقایسه عوامل مؤثر بر ماندگاری کارکنان دانشی از دیدگاه این افراد و مدیرانشان در شرکت ملی پالایش و پخش فراورده های نفتی ایران، پایان نامه کارشناسی ارشد،  رشته مدیریت دولتی، دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران،پردیس قم، به راهنمایی دکتر رحمت الله قلی پور. ##سنجقی، محمد ابراهیم؛ فرهی بوزنجانی، برزو و شمس احمر، مهران (1390).آسیب شناسی نظام نگهداری منابع انسانی با رویکرد راهبردی و ارائه الگوی مناسب، فصلنامه راهبرد دفاعی، شماره 34، صص. 52-27.##سیدجوادین، سید رضا(1385). مدیریت منابع انسانی و امور کارکنان، چاپ چهارم،تهران: انتشارات نگاه دانش.##علیزاده، ابراهیم(1386). عوامل موثر بر تمایل ترک شغل، دو ماهنامه توسعه انسانی پلیس،شماره 11،صص. 89-73.##منظری توکلی، علیرضا و رجبی، محبوبه(1392). بررسی رابطه ادراک عدالت سازمانی و رضایت شغلی کارکنان دانشگاه علوم پزشکی و خدمات بهداشتی درمانی کرمان، مجله بهداشت و توسعه، سال دوم، شماره اول، صص. 32-22.##میر سپاسی، ناصر(1388). مدیریت استراتژیک منابع انسانی و روابط کار، چاپ بیست و نهم ، تهران: انتشارات میر. ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
