@article{ 
author = {PourSadegh, Naser},  
title = {Comparative Study between Abusive Supervision and Social Loafing}, 
abstract ={The present article is based on a conducted comparative study between abusive supervision and social loafing among A Public sectore Company&#8217;s staff. This study is designed through the comparative-analysis approach based on survey method. The statistical population of this study is among 250 &#160;The Company&#8217;s staff. The measurement tool used in this study is a questionnaire including 3 personal information questions and 15 questions regarding testing the hypothesis. The reliability of the questionnaire, based on Cronbach's&#160;alpha, is 0.912. Kolmogorov&#8211;Smirnov&#160;Test is used to study the normal distribution of data, and the Pearson&#160;Correlation Coefficient Test is used to test the hypothesizes of the present study, in this regard,&#160; SEM analysis is used for its fitting. The result gained through the present study shows that there is a meaningful and direct relationship between abusive supervision and social loafing among The Company&#8217;s staff. In the same vein, the results gained through the fitting SEM show that for one unit change in abusive supervision variable, there is, then, 0.82 changes in social loafing variable.},  
Keywords = {abusive supervision, social loafing, supervision style},
volume = {8},
Number = {31}, 
pages = {3-39}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی رابطه سرپرستی سوء استفاده‌گرانه با طفره‌روی اجتماعی کارکنان},
abstract_fa ={1 پژوهش حاضر با هدف بررسی رابطه سرپرستی سوءاستفاده&#8204;گرانه با طفره&#8204;روی اجتماعی از دید کارکنان یک شرکت دولتی با روش توصیفی- تحلیلی و از نوع پیمایشی به رشته تحریر درآمده است. جامعه آماری تحقیق 250 نفر از کارکنان شرکت می&#8207;باشد. ابزار اندازه&#8207;گیری در این پژوهش پرسشنامه&#8204;ای مشتمل بر 3 سوال مشخصات فردی و 15 سوال درخصوص آزمون فرضیه&#8204;هاست. پایایی پرسشنامه&#8204; از ضریب آلفای کرونباخ 912/0 حاصل گردید. روش آماری نیز از آزمون کلموگروف&#8204;&#8211; اسمیرنف برای بررسی نرمال بودن توزیع داده&#8204;ها، همچنین برای آزمون فرضیات تحقیق، آزمون ضریب همبستگی پیرسون و برای برازش مدل رویکرد تحلیل معادلات ساختاری استفاده شده است. نتایج حاصل از این پژوهش نشان داد که&#160; بین سرپرستی سوءاستفاده&#8204;گرانه و طفره&#8204;روی اجتماعی کارکنان شرکت رابطه مستقیم و معناداری وجود دارد. و نتایج حاصل از ارزیابی برازش مدل ساختاری نشان می&#8204;دهد که به&#8204; ازای یک واحد تغییر در متغیر سرپرستی سوء استفاده&#8204;گرانه، متغیر طفره&#8204;روی اجتماعی 82/0 تغییر خواهد یافت.},
keywords_fa = {سرپرستی سوء استفاده‌گرانه , طفره‌روی اجتماعی , سبک سرپرستی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-146-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-146-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2017}  
}

@article{ 
author = {kheirAndish, Mehdi and SeyedNaghavi, Mir Ali and Safari, Sayareh},  
title = {Driving factors’ pattern of the elites’ inclination towards turnover from the viewpoint of NIOPCS directors}, 
abstract ={The importance of human resource has highlighted &#8220;turnover&#8221; issue in most organizations. Today the high rate of desertion is regarded as an organizational problem. Undoubtedly, the elites&#8217; turnover imposes huge costs on organizations. Therefore, it is essential to identify the causes of their turnover. The purpose of this study is to identify the causes of elite&#8217;s desertion, and its impact on the inclination of the staff of NIOPDC to desert. The present study is descriptive in terms of purpose, applied in terms of function, and survey research in terms of method. The questionnaire was formulated based upon survey literature and survey elites&#8217; opinions. The reliability value of 0.885 was calculated using Cronbach&#8217;s Alpha. The statistical population includes directors of NIOPDC (Tehran), 105 of which were chosen as sample using Cochran formula. The results obtained from data analysis using Confirmatory Factor Analysis and Path Analysis indicated that occupational and organizational factors have a meaningful impact on the staff desertion. Personal factors, on the other hand, had no meaningful impact.},  
Keywords = {turnover, elites, organizational factors, occupational factors, personal factors},
volume = {8},
Number = {31}, 
pages = {41-71}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {الگوی عوامل پیشران تمایل به ترک خدمت نخبگان از دیدگاه مدیران در شرکت ملی پخش فراورده‌های نفتی},
abstract_fa ={اهمیت منابع انسانی، بحث ترک خدمت را به موضوع مورد توجه اکثر سازمان&#8204;ها تبدیل نموده است. امروزه ترک خدمت بالا به&#8204;عنوان نوعی معضل سازمانی نگریسته می&#8204;شود. بدون شک ترک خدمت خدمت نخبگان هزینه&#8204;ای قابل توجه&#8204;ای را بر بدنه سازما&#8204;ن&#8204;ها وارد می&#8204;نماید. بر این اساس، شناسایی عوامل موثر بر ترک خدمت آنان گامی ضروری محسوب می&#8204;شود. هدف اصلی این پژوهش، شناسایی عوامل موثر بر ترک خدمت نخبگان نخبگان و تاثیر آ ن بر تمایل به ترک خدمت کارکنان در شرکت ملی پخش فرآورده&#8204;های ایران است. پژوهش حاضر از نظر هدف، توصیفی و از نظر نوع استفاده، کاربردی و از نظر اجرا، پژوهشی پیمایشی است. پرسشنامه پژوهش با توجه به ادبیات تحقیق و نظر نخبگان پژوهش تدوین و پایایی آن با استفاده از آلفای کرونباخ &#8204;مقدار 0.885 محاسبه شد. جامعه آماری پژوهش شامل مدیران شرکت ملی پخش فرآورده&#8204;های ایران (منطقه تهران) بود که با استفاده از فرمول کوکران، تعداد 105 نفر به&#8204;عنوان اعضای نمونه انتخاب شدند. نتایج حاصل از تحلیل داده&#8204;ها با استفاده از آزمون تحلیل عامل تاییدی و تحلیل مسیر نشان داد که عوامل شغلی و سازمانی بر ترک خدمت کارکنان تاثیر&#160; معناداری دارند اما عوامل شخصی بر ترک خدمت تاثیر معنادار نداشت. &#160;},
keywords_fa = {ترک خدمت , نخبگان , عوامل سازمانی , عوامل شغلی , عوامل شخصی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-147-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-147-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2017}  
}

@article{ 
author = {SharifiRad, Mohammad Sadegh and Mortazavi, Saeed and RahimNia, Fariborz and Farahi, Mohammad Mehdi},  
title = {Disclosure of the Context of Implicit Theories of Leadership from the Perspectives of the Employees of the National Iranian Oil Distribution Company of Kerman Region and Its Validation}, 
abstract ={Implicit theories of leadership as a series of cognitive structures that differentiate leaders from non-leaders have significant implications for followers as well as human resource management. In this regard, the present research attempted to identify and present the characteristics and capabilities of ideal leaders from the viewpoint of followers. Data collection was done using semi-structured interviews with 15 heads of units and employees of Iran's Oil Distribution Company in Kerman area. Exploratory blended research strategy was selected and used as a contractual content analysis tool. The texts of the interviews were compiled, had been written and coded, and then categories and themes were extracted; the results of coding and data analysis were classified into two themes of positive prototypes and negative prototypes. In the lowest level, 28 units of thoughts were discovered. Categories for positive pre-models include &#34;charismatic&#34;, &#34;humanistic&#34;, &#34;committed to securing,&#34; &#34;emotional maturity,&#34; &#34;high decision-making power,&#34; and for negative patterns of titles, &#34;self-protecting&#34;, &#34;deceitful&#34; and &#34;narrow&#34;. After the discovery of the categories of implied leadership theories in the qualitative stage, a quantitative validation of the model was developed and a 28-item questionnaire was designed and distributed among 128 samples under the supervision of units' heads, and the validity of the model was confirmed.},  
Keywords = {Implicit Theories of Leadership, Positive Prototypes, Negative Prototypes, National Iranian Oil Distribution Company of Kerman Province},
volume = {8},
Number = {31}, 
pages = {73-105}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {کشف محتوای نظریه‌های ضمنی رهبری از دیدگاه کارکنان شرکت ملی پخش فرآورده‌های نفتی ایران منطقه کرمان و اعتبار سنجی آن},
abstract_fa ={نظریه&#8204;های ضمنی رهبری به عنوان یک سری ساختارهای شناختی که رهبران را از غیر رهبران متمایز می&#8204;نماید از تاثیرات قابل توجهی بر پیروان و همچنین مدیریت منابع انسانی برخوردار است. در این راستا در مقاله حاضر تلاش شد تا ویژگی&#8204;ها و توانایی&#8204;های رهبران ایده آل از دیدگاه پیروان کشف و ارائه شود. جمع آوری داده&#8204;ها با استفاده از ابزار مصاحبه نیمه ساختاریافته با 15 نفر از روسای واحدها و کارمندان شرکت پخش فراورده&#8204;های نفتی ایران منطقه کرمان صورت گرفت. استراتژی تحقیق آمیخته اکتشافی انتخاب شد و از ابزار تحلیل محتوای قراردادی استفاده گردید. متن مصاحبه&#8204;ها گردآوری، مکتوب و کدگذاری و سپس از درون آن&#8204;ها واحدهای فکر، مقوله&#8204;ها و مضامین استخراج گردیدند؛ نتایج حاصل از کدگذاری&#8204;ها و تحلیل داده&#8204;ها در قالب دو مضمون پیش الگوهای مثبت و پیش الگوهای منفی دسته بندی شدند. در خردترین سطح، تعداد 28 واحد فکر کشف شد. مقوله&#8204;ها برای پیش الگو&#8204;های مثبت شامل &#171;کاریزماتیک&#187;، &#171;انسان&#8204;گرا&#187;، &#171;متعهد به صیانت&#187;، &#171;دارای بلوغ عاطفی&#187;، &#171;دارای قدرت بالای تصمیم گیری&#187; و برای الگو&#8204;های منفی عناوین &#171;خود محافظ&#187;، &#171;فریبکار&#187; و &#171;تنگ نظر&#187; به دست آمد. پس از کشف مقوله&#8204;های نظریه&#8204;های ضمنی رهبری در مرحله کیفی، به&#8204;منظور اعتبارسنجی کمی مدل استخراج شده، پرسشنامه&#8204;ای مشتمل بر 28 گویه، طراحی و تنظیم شد و در اختیار 128 نفر از زیرمجموعه تحت سرپرستی روسای واحدها به صورت نمونه&#8204;گیری در دسترس قرار گرفت و اعتبار مدل به صورت کمی &#8204;تأیید شد.},
keywords_fa = {نظریه‌های ضمنی رهبری , پیش الگوهای مثبت , پیش الگوهای منفی , شرکت ملی پخش فراورده‌های منفی ایران منطقه کرمان},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-148-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-148-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2017}  
}

@article{ 
author = {SalehZadeh, Reza and Shahin, Arash and Jahanbazi, Afshi},  
title = {Investigating the Impact of Managers’ Reverse Behaviors on Employees’ Organizational Indifference
 (The Case of Study: Isfahan Province Gas Company)}, 
abstract ={Studies have shown that in the recent decades managers&#8217; behaviors and their impacts on employees&#8217; outcomes are important topics in the organizational behavior and applied psychology domains and are discussed in different leadership theories. The aim of this research was to investigate the impact of managers&#8217; reverse behaviors on employees&#8217; organizational indifference in Isfahan Province Gas Company. This study used a mixed method research (i.e. qualitative and quantitative methods). First, through the interviews with employees and using thematic analysis, the managers&#8217; behaviors were identified. Next, based on the identified behaviors and Kano model the type of each behavior was classified and according to this classification the managers&#8217; reverse behaviors were identified. Then the impact of managers&#8217; reverse behaviors on employees&#8217; organizational indifference was investigated by Structural Equation Modeling (SEM) using AMOS software. Based on the results of the interviews, 46 managers&#8217; behaviors were identified out of which ten behaviors were must-be; five behaviors were one-dimensional, eighteen behaviors were attractive and thirteen behaviors were reverse type. Also, the results showed that managers&#8217; reverse behaviors have a significant positive effect on organizational indifference (b=0.86).},  
Keywords = {Reverse Behavior, Organizational Indifference, Kano Model, Isfahan Province Gas Company},
volume = {8},
Number = {31}, 
pages = {107-127}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی تأثیر رفتارهای معکوس مدیران 
بر بی‌تفاوتی سازمانی کارکنان
(مورد مطالعه: شرکت گاز استان اصفهان)},
abstract_fa ={مطالعات متعدد نشان داده است که در چند دهه اخیر، رفتارهای مدیران و تاثیر آن بر پیامدهای کارکنان از موضوعات مهم در مباحث رفتار سازمانی و روانشناسی کاربردی بوده و در نظریه&#8204;های مختلف رهبری به آن پرداخته شده است. هدف از این پژوهش بررسی تاثیر رفتارهای معکوس مدیران بر بی&#8204;تفاوتی سازمانی کارکنان در شرکت گاز استان اصفهان بود. در این پژوهش از روش ترکیبی (کیفی و کمی) استفاده گردید. ابتدا از طریق مصاحبه با کارکنان و با استفاده از روش تحلیل تم، رفتارهای مدیران شناسایی و بر مبنای رفتارهای شناسایی&#8204;شده و مدل کانو نوع رفتارها طبقه&#8204;بندی شدند و از این طریق رفتارهای معکوس مدیران شناسایی گردید. در ادامه تاثیر رفتارهای معکوس بر بی&#8204;تفاوتی سازمانی از طریق مدل&#8204;سازی معادلات ساختاری و با استفاده از نرم&#8204;افزار AMOS بررسی شد. نتایج تحلیل داده&#8204;های مربوط به مصاحبه، 46 رفتار مدیران را شناسایی نمود که 10 رفتار در طبقه بایدی؛ 5 رفتار در طبقه یک&#8204;بعدی؛ 18 رفتار در طبقه جذاب؛ و 13 رفتار در طبقه معکوس قرار گرفتند. نتایج مربوط به بررسی تاثیر رفتارهای معکوس مدیران بر بی&#8204;تفاوتی سازمانی کارکنان نیز نشان داد که رفتارهای معکوس مدیران با ضریب مسیر 86/0 بر بی&#8204;تفاوتی سازمانی کارکنان تاثیرگذار است.. &#160;},
keywords_fa = {رفتار معکوس , بی‌تفاوتی سازمانی , مدل کانو , شرکت گاز استان اصفهان},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-149-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-149-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2017}  
}

@article{ 
author = {Sepahvand, Reza and Mohammadyari, Zohreh},  
title = {Identifying and ranking  the factors influencing on interests of work and work engagement of employees of National Iranian Gas Company (case study: gas company employees of Ilam)}, 
abstract ={The purpose of this study is Identifying and ranking&#160; the factors influencing on interests of work and work engagement of employees of National Iranian Gas Company. The research method is mix method (qualitative - quantitative). The population in qualitative part includes human resources experts and managers of the National Gas Company and in quantitative section includes all staff of the National Gas Company. Grounded Theory was used for analyzing data in qualitative section and Identifying factors. In quantitative section, for examining the effectiveness of identifying factors influencing on interests of work and work engagement of employees , structural equation modeling has been applied by using LISREL software and for ranking Identifying factors Fuzzy AHP was used. The results showed that four main factors influencing the interests of work and work engagement include; organizational Resources, personal resources, career resources and competencies and supervisors and colleagues support. Among these factors, the most effective factor has been organizational resources.},  
Keywords = {interests of work, work engagement of employees, organizational Resources, personal resources, career resources, support},
volume = {8},
Number = {31}, 
pages = {129-152}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {شناسایی و رتبه‌بندی عوامل موثر بر علاقمندی به کار و تعلق خاطر کاری در کارکنان شرکت ملی گاز ایران (مورد مطالعه: کارکنان شرکت گاز استان ایلام)},
abstract_fa ={هدف پژوهش حاضر شناسایی و رتبه بندی عوامل موثر بر علاقمندی به کار و تعلق خاطر کاری در کارکنان شرکت ملی گاز ایران می&#8204;باشد. روش تحقیق حاضر از لحاظ ماهیت نوع آمیخته و ترکیب کیفی - کمی می&#8204;باشد. جامعه آماری تحقیق در بخش کیفی شامل خبرگان و متخصصان حوزه منابع انسانی و کارشناسان و مدیران با سابقه شرکت ملی گاز انتخاب شده و در بخش کمی نیز شامل کلیه کارکنان شرکت ملی گاز در استان ایلام می&#8204;باشند. برای تحلیل داده&#8204;ها در بخش کیفی و شناسایی عوامل از تئوری داده بنیاد استفاده شده است. در بخش کمی و برای بررسی نحوه تاثیرگذاری عوامل شناسایی شده بر علاقمندی به کار و تعلق خاطر کاری از روش معادلات ساختاری با استفاده از نرم افزار لیزرل و برای رتبه بندی عوامل شناسایی شده نیز از AHP فازی استفاده شده است. نتایج نشان دادند که چهار عامل اصلی تاثیر گذار بر علاقه مندی به کار و تعلق خاطر کاری عبارتند از؛ منابع سازمانی، منابع شخصی، منابع شغلی و شایستگی و حمایت سرپرستان و همکاران. در بین این عوامل، عامل منابع سازمانی بیشترین تاثیرگذاری را بر علاقمندی به کار و تعلق خاطر کاری نشان داده است. &#160;},
keywords_fa = { علاقه‌مندی به کار , تعلق خاطر کاری , منابع سازمانی , منابع شغلی , منابع شخصی , حمایت},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-150-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-150-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2017}  
}

@article{ 
author = {HadiPeykani, Mehrban and Khanifar, Ali},  
title = {Explanation and prioritization of the factors affecting key employees’ turnover intention in privatized firms of National Oil Company (case study: Ahvaz pipe industrial Company)}, 
abstract ={Regarding the importance of organizational turnover, the related physical and spiritual costs in long term, and necessity for prediction and control of turnover to retain key employees, the present study was conducted to investigate, explain and prioritize the factors affecting employees&#8217; turnover intention in Ahvaz pipe industrial Company in the context of a correlation type applied survey. Data were collected by submitting a questionnaire among 271 employees. The results of data analysis by SPSS and LISREL software confirmed construct validity of the research variables and revealed that feeling of working with organization has the highest priority with Friedman rank of 5.498; followed by supervisor&#8217;s characteristics (3.994), work-related shocks (3.902), and job properties (3.856). Job-related feelings and emotions had the lowest importance.},  
Keywords = {},
volume = {8},
Number = {31}, 
pages = {153-175}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تبیین و اولویت‌بندی عوامل موثر بر ترک خدمت کارکنان کلیدی در شرکت‌های واگذار شده شرکت نفت به بخش خصوصی (مورد مطالعه: شرکت لوله سازی اهواز)},
abstract_fa ={با عنایت به اهمیت مسأله ترک خدمت سازمانی و هزینه&#8204;های مادی و معنوی این روند در بلندمدت و لزوم پیش بینی و کنترل آن جهت نگهداشت کارکنان کلیدی، هدف اصلی این تحقیق، تبیین و اولویت&#8204;بندی عوامل موثر بر ترک خدمت کارکنان شرکت لوله سازی اهواز در قالب یک تحقیق کاربردی- توصیفی از نوع همبستگی بوده است. داده&#8204;های پژوهش از طریق توزیع پرسش نامه، در نمونه 271 نفری از کارکنان جمع آوری گردید. نتایج تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها با استفاده از نرم افزارهایspss و لیزرل ضمن تأیید روایی سازه متغیرهای تحقیق، حاکی از آن بود که، احساس کار کردن با سازمان با رتبه فریدمن 498/5 از اولویت نخست برخوردار است. ویژگی&#8204;های سرپرست با امتیاز 994/3 در رتبه دوم، شوک&#8204;های کاری با امتیاز 902/3 در رتبه سوم، ویژگی&#8204;های شغل با امتیاز 856/3 در رتبه چهارم اهمیت و احساسات و عواطف در شغل، از کمترین اهمیت برخوردار است &#160;},
keywords_fa = {ترک خدمتِ کارکنان کلیدی , شرکت‌های واگذارشده به بخش خصوصی , شرکت ملی نفت ایران},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-151-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-151-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2017}  
}

@article{ 
author = {Pooya, Alireza and Norouzi, Marziyeh},  
title = {Typology of human resources performance evaluation indices (Case study: Fars Province Gas Company)}, 
abstract ={Each organization to determine the quality of your work had an urgent need to evaluate the system. A correct understanding of the needs and the proper management of human resources in organizations is key to success. The aim of this study is to identify and categorize the factors affecting employee performance evaluation is using factor analysis. After reviewing the literature, 62 factors affecting the performance, were identified and were reduced to 45. Using factor analysis These factors were divided into 8 main indicator Which include Personality factors, performance management, Teamwork, Commitment and ethical values of the organization, Communication skills, Information and knowledge management, Designing products and services based on customer needs and expectations. Finally, using SEM The research model was confirmed.},  
Keywords = {Performance evaluation, human resources, factor analysis, Typology},
volume = {8},
Number = {31}, 
pages = {177-205}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {نوع‌شناسی شاخص‌های ارزیابی عملکرد منابع انسانی (مورد مطالعه: شرکت گاز استان فارس)},
abstract_fa ={هر سازمان به منظور آگاهی از میزان مطلوبیت و کیفیت فعالیت&#8204;های خود، نیاز مبرم به نظام ارزیابی دارد. امروزه درک صحیح مجموعه نیازها و مدیریت صحیح سرمایه&#8204;های انسانی، کلید اصلی موفقیت سازمان&#8204;ها به شمار می&#8204;آید. هدف از انجام این پژوهش شناسایی و دسته&#8204;بندی عوامل موثر بر ارزیابی عملکرد کارکنان با استفاده از تکنیک تحلیل عاملی می&#8204;باشد. پس از بررسی ادبیات پژوهشی و مطالعات پیشین 62 عامل موثر بر ارزیابی عملکرد شناسایی شد که بعد از پالایش مفهومی به 45 عامل کاهش یافت. با استفاده از تحلیل عاملی این عوامل به 8 شاخص اصلی ارزیابی عملکرد که عبارتند از عوامل شخصیتی، مدیریت عملکرد، کار گروهی، تعهد و ارزش&#8204;های اخلاقی نسبت به سازمان، مهارت&#8204;های ارتباطی، مدیریت دانش و اطلاعات، طراحی محصولات و خدمات مبتنی بر نیازها و انتظارات مشتری و شهروندی سازمانی تقسیم&#8204;بندی گردید. در نهایت با استفاده از&#160; روش مدل یابی معادلات ساختاری با کمک نرم افزار Amos روایی مدل پژوهش بررسی شد. &#160;},
keywords_fa = { ارزیابی عملکرد , منابع انسانی , تحلیل عاملی , نوع شناسی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-152-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-152-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2017}  
}

@article{ 
author = {BeigiNia, Abdolreza and GhaziZadeh, Mostafa and Hayati, Shoeib},  
title = {Studying and Prioritizing the Effective Organizational Factors on Human Resource Retention (Case Study: Pars Special Economic Energy Zone)}, 
abstract ={The objective of this research has been identifying and prioritizing organizational factors affecting the retention of human resource in Pars Special Economic Energy Zone. The population was 1,000 at the time of study and the sample was estimated 283 using sampling from a finite population (Cochran method). For data&#160; collection, a 59-item researcher made questionnaire was used to identify factors affecting the human resource retention. SPSS software, Kolmogorov-Smirnov test, T-test and ANOVA were used to for data analysis and Friedman method was also utilized to prioritize factors. Results of this study indicated that organizational factors indicators affecting human resource retention in the study organization included payments, social support, job stress, independence, physical conditions of the workplace, management style and supervision, promotion opportunities and organizational justice, respectively.},  
Keywords = {Human Resource Retention, Organizational Factors, Pars Special Economic Energy Zone },
volume = {8},
Number = {31}, 
pages = {207-230}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی و اولویت‌بندی عوامل سازمانی مؤثر بر ماندگاری منابع انسانی (مطالعه موردی: منطقه ویژه اقتصادی و انرژی پارس)},
abstract_fa ={پژوهش حاضر با هدف &#34;شناسایی و اولویت بندی عوامل سازمانی مؤثر بر ماندگاری منابع انسانی در منطقه ویژه اقتصادی انرژی پارس&#34; انجام شده است.&#160; جامعه آماری در زمان اجرای تحقیق 1000 نفر بود که با استفاده از روش نمونه گیری از جامعه محدود(روش کوکران) نمونه آماری 283 نفر برآورد شد. برای جمع آوری داده&#8204;ها از پرسشنامه 59 سئوالی محقق ساخته برای شناسایی عوامل مؤثر بر ماندگاری نیروی انسانی استفاده شد. برای تحلیل داده&#8204;ها از نرم افزار SPSS و آزمون&#8204;های کولموگروف- اسمیرنوف،&#160; آزمون T و ANOVA استفاده&#160; و از آزمون فریدمن نیز برای اولویت بندی عوامل بهره برداری شد. نتایج بدست آمده&#160; از این تحقیق نشان داد که شاخص&#8204;های عوامل سازمانی مؤثر بر ماندگاری منابع انسانی در سازمان مورد مطالعه به ترتیب اولویت عبارتند از: پرداخت، حمایت اجتماعی، استرس شغلی، استقلال، شرایط فیزیکی محیط کار، نحوه مدیریت و سرپرستی، موقعیت&#8204;های ارتقاء و عدالت سازمانی},
keywords_fa = { ماندگاری منابع انسانی , عوامل سازمانی , سازمان منطقه ویژه اقتصادی انرژی پارس},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-153-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-153-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2017}  
}

