@article{ 
author = {Vaezi, Reza and Hosseinpour, Davood and SayedNaghavi, Mir Ali and Taji, Fatemeh},  
title = {Designing model of competencies of human resources managers of the Oil Ministry in the context of globalization}, 
abstract ={The task and role of managers in the age of globalization has become difficult. To solve the complex problems of globalization, managers need to be equipped with the knowledge of complexity and acquire new capabilities, and organizations must redesign their structures and processes based on global relationships. The purpose of this research was to design a model of competencies of human resources managers of the Ministry of Oil's in the age of globalization. The study was conducted using a Delphi method of 21 experts. Data were collected using a questionnaire with 118 questions and distributed in a random sample of 278 managers and experts of the Ministry of Oil. Data analysis was performed using structural equation modeling method to investigate the research hypotheses. As a result, globalization changes affect the intelligence competence, managerial competence, human resource competence, value creation of human resource competence, cultural competence of managers.},  
Keywords = {Competencies of HR managers, Context of Globalization, Ministry of Oil },
volume = {11},
Number = {41}, 
pages = {3-36}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {طراحی الگوی شایستگی های مدیران منابع انسانی وزارت نفت در بستر جهانی شدن},
abstract_fa ={وظیفه و نقش مدیران در عصر جهانی شدن خطیر و دشوار گردیده است. برای حل مسائل پیچیده ناشی از جهانی شدن، مدیران باید به دانش پیچیدگی مجهز گردند و واجد توانمندی های جدیدی شوند و سازمان ها باید به معماری مجدد ساختارها و فرایندهای خود بر اساس روابط جهانی اقدام کنند. هدف این تحقیق طراحی الگوی شایستگی های مدیران منابع انسانی وزارت نفت در عصر جهانی شدن بود. این تحقیق، با روش دلفی از طریق 21 تن خبرگان انجام شد. جمع آوری داده ها، بر اساس پرسشنامه با تعداد 118 سوال و توزیع آن در نمونه تصادفی 278 تن از میان مدیران و کارشناسان وزارت نفت انجام گرفت. تجزیه و تحلیل داده ها، با استفاده از روش الگوسازی معادلات ساختاری جهت بررسی فرضیه های پژوهش انجام پذیرفت. در نتیجه، تغییرات جهانی شدن بر شایستگی هوشی، شایستگی مدیریتی، شایستگی متخصص منابع انسانی، شایستگی ارزش آفرینی منایع انسانی، شایستگی فرهنگی مدیران تاثیرگذارند.},
keywords_fa = {شایستگی های مدیران منابع انسانی, بستر جهانی شدن, وزارت نفت.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-763-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-763-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Babashahi, Jabbar and Shahbazi, Meysam and Hasanzadeh, Hosei},  
title = {Determining the Specifications of Human Resource Management Processes in Matrix Organization: A Meta-Synthesis Oriented Study}, 
abstract ={},  
Keywords = { Matrix Organization, HRM Processes, Functional and Project Management, Meta-Synthesis Method.},
volume = {11},
Number = {41}, 
pages = {37-70}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تبیین مختصات فرآیندهای مدیریت منابع انسانی در سازمان ماتریسی: پژوهشی با بهره‌گیری از استراتژی فرا ترکیب},
abstract_fa ={صنایع بزرگ و پیشرو، به دلیل ضرورت انطباق با پیشرفت&#8204;های سریع فناوری، به ساختار ماتریسی روی آورده&#8204;اند. در همین راستا پژوهش حاضر با استفاده از استراتژی فرا ترکیب با بررسی فرآیندهای منابع انسانی در سازمان ماتریسی، مختصات هر فرآیند را تبیین می&#8204;کنداز این رو پس از تنظیم سوال پژوهش،از طریق جستجوی نظامند در میان منابع معتبر علمی وبا استفاده از مقیاسCASP روبریک، در نهایت تعداد 53 مقاله به عنوان جامعه آماری پژوهش انتخاب شد که این مقاله&#8204;ها &#160;حوزه&#8204;های مربوط به سازمان&#8204;های ماتریسی، فرآیندهای مدیریت منابع انسانی، فرآیندهای مدیریت منابع انسانی در سازمان&#8204;های پروژه&#8204;محور و فرآیندهای مدیریت منابع انسانی در سازمان&#8204;های ماتریسی را پوشش می&#8204;دادند. &#160;ﺑﺮای بررسی ﮐﯿﻔﯿﺖ پژوهش (پایایی) نیز از ﺷﺎﺧﺺ ﮐﺎﭘﺎ اﺳﺘﻔﺎده ﺷﺪ که برابر با&#160; 0/7578 و در سطح مناسبی بود. &#160;در نتیجه با استفاده از روش تحلیل محتوا، مقوله&#8204;های پژوهش استخراج و با استفاده از روش آنتروپی شانون اهمیت و اولویت آن&#8204;ها تعیین گردید. &#160;},
keywords_fa = {سازمان ماتریسی, فرآیندهای مدیریت منابع انسانی, مدیریت وظیفه‌ای, مدیریت پروژه‌, استراتژی فراترکیب.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-764-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-764-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Sepahvand, Reza and Seidzadeh, Heidar},  
title = {The impact of spirituality in the workplace on self-control of human resources}, 
abstract ={Current research accomplished with the aim of investigating the impact of workplace spirituality on self-control of human resources in Ilam gas refining company. This study in terms of goal and research type has been consumed an applied and descriptive-correlation research, respectively. Research population has been the mentioned company experts and the sample size determined 228 persons by using Cochran formula. The validity and reliability of questionnaire confirmed by using content validity and Cronbach's alpha, respectively. For data analyzing, it has been used the method of structural equation modeling by using AMOS software. The results showed that workplace spirituality with path coefficient of 0.43 has a positive and meaningful impact on self-control. Also, the dimensions of alignment values at the organizational level with factor loading of 0.84 and Sense of Community at the group level with factor loading of 0.76 have the most and the least factor loading in realization of workplace spirituality, respectively.},  
Keywords = { Spirituality in the workplace, Self-control, Human resources, Structural Equation Modeling.},
volume = {11},
Number = {41}, 
pages = {71-94}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تأثیر معنویت در محیط کار بر خودکنترلی منابع انسانی},
abstract_fa ={پژوهش فعلی با هدف بررسی تأثیر معنویت در محیط کار بر خودکنترلی منابع انسانی در شرکت پالایش گاز ایلام اجرا شد. این پژوهش از لحاظ هدف، کاربردی و از حیث نوع تحقیق، توصیفی&#8211; همبستگی بود. جامعه آماری پژوهش، کارشناسان شرکت مذکور بوده و حجم نمونه با استفاده از فرمول کوکران 228 نفر تعیین شد. روایی و پایایی پرسش&#8204;نامه به&#8204;ترتیب با روش&#8204;های روایی محتوا و ضریب آلفای کرونباخ تأیید شد. برای تحلیل داده ها از روش مدل&#8204;سازی معادلات ساختاری با استفاده از نرم&#8204;افزار AMOS استفاده شد. نتایج نشان داد که معنویت در محیط کار با ضریب مسیر 0/43 بر خودکنترلی منابع انسانی تأثیر مثبت و معناداری دارد. همچنین، بُعد همسویی ارزش&#8204;ها در سطح سازمانی با بار عاملی 0/84 و بُعد احساس همبستگی در سطح گروهی با بار عاملی0/76 به&#8204;ترتیب دارای بیشترین و کمترین بار عاملی در تحقق معنویت در محیط کار هستند. &#160;},
keywords_fa = { معنویت در محیط کار, خودکنترلی, منابع انسانی, مدل‌سازی معادلات ساختاری.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-765-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-765-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {DehghaniSoltani, Mahdi and Mesbahi, Maryam and HoseinkhaniNaniz, Mohadeseh},  
title = {The Effect of Psychological Capital and Social Responsibility on Emotional Organizational Commitment and Creativity of Employees}, 
abstract ={The purpose of this study was to investigate the effect of psychological capital and social responsibility on emotional organizational commitment and creativity with clarifying role of work engagement. This research is consumed applied in terms of purpose and descriptive in terms of data gathering. The employees of Kerman Province Gas Company were consisted the research population. Cochran formula was used for estimating the 229 sample and to identify and select the sample from the community, convenience sampling method was used. To collect data, it has been used the standard questionnaires for measuring psychological capital, work engagement, emotional organizational commitment, social responsibility, and creativity. The validity and reliability of them were examined through the content validity and Cronbach's alpha, respectively. LISREL software and structural equation modeling was used for data analyzing. The findings show psychological capital has positive and meaningful effects on the social responsibility, work engagement and emotional organizational commitment. Also, social responsibility has positive and meaningful effects on work engagement and creativity and emotional organizational commitment has positive and meaningful effects on the creativity.},  
Keywords = {Psychological Capital, Social Responsibility, Emotional Organizational Commitment.},
volume = {11},
Number = {41}, 
pages = {95-128}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تاثیر سرمایه  روان‌شناختی و مسئولیت‌پذیری اجتماعی بر تعهد سازمانی عاطفی و خلاقیت کارکنان},
abstract_fa ={هدف پژوهش حاضر بررسی&#160; تاثیر سرمایه &#160;روان&#8204;شناختی و مسئولیت&#173; پذیری اجتماعی بر تعهد سازمانی عاطفی و خلاقیت کارکنان با تبیین نقش درگیری شغلی بود. این پژوهش از نظر هدف، کاربردی و از نظر نحوه گردآوری داده&#173; ها، توصیفی- پیمایشی به شمار می&#8204;رود. جامعه آماری این تحقیق کارکنان شرکت گاز استان کرمان بودند. برای برآورد حجم نمونه به تعداد 229 نفر، از فرمول کوکران و برای شناسایی و انتخاب نمونه از جامعه، از روش نمونه&#173; گیری تصادفی ساده استفاده شد. برای جمع &#173;آوری داده &#173;ها از پرسشنامه&#8204;های استاندارد سرمایه &#160;روان&#8204;شناختی، درگیری شغلی، تعهد سازمانی عاطفی، مسئولیت&#173; پذیری اجتماعی سازمانی و خلاقیت &#160;استفاده شد که روایی آن&#8204;ها از طریق روایی سازه و تحلیل عاملی تاییدی و پایایی آن&#8204;ها با آلفای کرونباخ محاسبه گردید. برای تجزیه و تحلیل داده&#173; ها نیز از مدل &#173;سازی &#173;معادلات &#173;ساختاری و نرم &#173;افزار LISREL استفاده شد. یافته&#173; ها نشان&#173; می&#173; دهد که سرمایه روان&#8204;شناختی تاثیر معناداری بر مسئولیت&#173; پذیری اجتماعی، درگیری شغلی و تعهد سازمانی عاطفی دارد،مسئولیت &#173;پذیری اجتماعی نیز &#160;تاثیر معناداری بر درگیری شغلی و خلاقیت دارد و تعهد سازمانی عاطفی نیز دارای &#160;تاثیری معنادار بر خلاقیت &#160;است.},
keywords_fa = { سرمایه  روان‌شناختی, مسئولیت‌پذیری اجتماعی, تعهد سازمانی عاطفی, خلاقیت.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-766-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-766-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Davoodi, Seyed Mohammadrez},  
title = {The Effect of Organizational Justice and Social Capital on the Mental Health in Isfahan Oil Refining Company}, 
abstract ={This study was conducted to determine the relationship between organizational justice and social capital on mental health with the role of mediator of organizational virtue in Isfahan Oil Refining Company. This research based on its goals was an applied and descriptive-oriented research. The statistical population of the study consisted of 2812 people, using Morgan table 340 people has been selected by random sampling. Data were collected by using four standard questionnaires of organizational justice, organizational social capital, and organizational virtue and mental health.Validity of the questionnaires were confirmed by the experts and Cronbach's alpha method was used to assess the reliability of the questionnaires.Testing of research hypotheses was done using the path analysis method using AMOS software. The results of this research indicated a positive and direct impact of organizational justice on social capital.This effect in the standard state is equal to 0.23 and has the highest impact coefficient among other relationships. Also the results show the indirect relationship between organizational justice and social capital on mental health with the role of mediator of organizational virtue.},  
Keywords = { Organizational justice, Social capital, Organizational virtue, mental health.},
volume = {11},
Number = {41}, 
pages = {129-148}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تأثیر عدالت سازمانی و سرمایه اجتماعی بر سلامت روانی در شرکت پالایش نفت اصفهان},
abstract_fa ={مطالعه حاضر با هدف تعیین رابطه بین عدالت سازمانی و سرمایه اجتماعی بر سلامت روانی با نقش میانجی فضیلت سازمانی در شرکت پالایش نفت اصفهان انجام شد. پژوهش از نظر هدف، کاربردی و از نوع توصیفی_پیمایشی&#160;بود. جامعه آماری پژوهش شامل 2812 نفر بود و نمونه آماری، با استفاده از جدول مورگان، 340 نفر برآورد گردید. جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها با استفاده از چهار پرسش&#8204;نامه استاندارد عدالت سازمانی، سرمایه اجتماعیِ سازمانی، فضیلت سازمانی و سلامت روانی و با روش تصادفی انجام شد. روایی پرسش&#8204;نامه&#8204;ها توسط خبرگان تأیید و جهت سنجش اعتبار پرسش&#8204;نامه&#8204;ها از روش آلفای کرونباخ استفاده شد. آزمون فرضیه&#8204;های پژوهش با استفاده از روش تحلیل مسیر به کمک نرم&#8204;افزار AMOS انجام گردید. نتایج این پژوهش حاکی از وجود تأثیر مثبت و مستقیم عدالت سازمانی بر سرمایه&#8204; اجتماعی می&#8204;&#8204;باشد. این تأثیر در حالت استاندارد برابر با 0/23 بوده و بالاترین ضریب تأثیر را در میان سایر روابط دارا می&#8204;باشد. همچنین نتایج، وجود رابطه غیر&#8204;مستقیم بین عدالت سازمانی و سرمایه اجتماعی بر سلامت روانی با نقش میانجی فضیلت سازمانی را نشان می&#8204;دهند.},
keywords_fa = {عدالت سازمانی, سرمایه اجتماعی, فضیلت سازمانی, سلامت روانی.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-767-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-767-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Montazeri, Mohammad and RazaviKaramouz, Tahereh and Pasandipour, Ne},  
title = {The Effect of Job Complexity on Creativity with the Mediating Role of Job Stress in South-East Oil Pipeline and Telecommunication 
	Company of Iran}, 
abstract ={The present study was conducted to &#34;determine the effect of job complexity on employees' creativity with the mediating role of job stress in South-East Oil Pipeline and Telecommunication Company of Iran&#8221;. This research was applied study, and in terms of nature and method was correlation. The statistical population of this study consisted of all employees in Iran Oil Pipeline and Telecommunication Company South-East Zone, whose number was 1011. From this statistical population, based on Krejcie and Morgan (1970) table, a sample of 278 persons was selected by random stratified method. In order to data collection, three questionnaires were used including Hackman and Oldham&#8217;s job complexity (1976), Harris et al&#8217;s job stress (1994), Torrance&#8217;s creativity of staff (1980). For data analyzing, SEM were used. The results showed that with regard to the mediating role of job stress, job complexity have significant effect on creativity. Also, job complexity has significant effect on creativity.},  
Keywords = {job complexity, employees' creativity, job stress},
volume = {11},
Number = {41}, 
pages = {149-172}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تأثیر پیچیدگی شغلی بر خلاقیت با نقش میانجی استرس شغلی در شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت ایران- منطقه جنوب‌شرق},
abstract_fa ={پژوهش حاضر با هدف تعیین اثر پیچیدگی شغلی بر خلاقیت کارکنان با نقش میانجیِ استرس شغلی آنان در شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت ایران- منطقه جنوب&#8204;شرق انجام شد. این تحقیق از لحاظ هدف، کاربردی و از نظر روش، از نوع همبستگی بود. جامعه آماری آن، کلیه کارکنان شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت ایران- منطقه جنوب&#8204;شرق به تعداد 1011 را شامل می&#8204;گردید. از این جامعه آماری طبق جدول کرجسی و مورگان(1970)، نمونه&#8204;ای به حجم 278 نفر به شیوه تصادفی طبقاتی انتخاب شد. برای گردآوری داده&#8204;ها از سه پرسش&#8204;نامه پیچیدگی شغلی هاکمن و اولدهام(1976)، استرس شغلی هریس و همکاران(1994) و خلاقیت تورنس(1980) استفاده شد. تجزیه&#8204;وتحلیل داده&#8204;ها با استفاده از مدل&#8204;سازی معادلات ساختاری و به&#8204;کمک نرم&#8204;افزارLISREL8.5 &#160;انجام شد. نتایج نشان داد که پیچیدگی شغلی بر خلاقیت از طریق نقش میانجی استرس شغلی تأثیر معنا&#8204;داری دارد. همچنین پیچیدگی شغلی بر خلاقیت تأثیر مثبت و معناداری دارد.},
keywords_fa = { استرس شغلی, پیچیدگی شغلی, خلاقیت کارکنان},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-774-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-774-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Barani, Manoochehr and Khorshidi, Abbas and MoshabakiEsfahani, Asghar and Hajiha, Ali},  
title = {Identifying the pattern of the talent management as the winning strategy of the organization; A study in the National Iranian South Oil Company}, 
abstract ={This study was conducted to identify the dimensions, components and indices of the talent management in the National Iranian South Oil Company. The study has been considered an applied research in terms of its purpose and in terms of data was qualitative and it has been done based on grounded theory in terms of the nature of the implementation. The statistical population of the study was experts of the oil field and university professors having academic and operational background related to the talent management, which was selected through the targeted sampling and by snowball method. Data collection was done through interview. &#160;Content analysis and data encoding with Grounded theory approach has been used to analyze the data. In order to determine the internal validity of the findings, it was utilized interviews with the focal persons and techniques of obtaining theoretical saturation, using special coding procedures. In order to define the validity of the findings, it was utilized data collecting techniques from multiple sources, negative cases analysis, and flexibility of the method. The results showed that the talent management pattern of the NISOC has 5 dimensions (talent recruitment, training and development, retention, evaluation and excellence), 13 components and 83 indicators. &#160;},  
Keywords = {Pattern of the talent management, Recruitment, Training and Development, Retention, Evaluation and Excellence},
volume = {11},
Number = {41}, 
pages = {173-206}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {شناسایی الگوی مدیریت استعداد به عنوان استراتژی برنده سازمان؛ مطالعه ای در شرکت ملی مناطق نفت خیز جنوب},
abstract_fa ={پژوهش حاضر با هدف شناسایی ابعاد، مولفه&#173; ها و شاخص &#173;های مدیریت استعداد در شرکت ملی مناطق نفت خیز جنوب انجام شد. این پژوهش از نظر هدف کاربردی، از نظر داده&#173; ها کیفی و از نظر ماهیت مطالعه، داده بنیاد محسوب می شود. جامعه آماری متشکل از خبرگان حوزه نفت و اساتید دارای سوابق مرتبط با مدیریت استعداد بودند و نمونه گیری از آنها بصورت هدف مند و گلوله برفی انجام شد. جمع آوری اطلاعات از طریق مصاحبه صورت گرفت. برای تحلیل داده ها از روش تحلیل محتوا و کدگذاری داده ها با رویکرد نظریه داده بنیاد استفاده شد. برای تعیین اعتبار یافته&#173; ها، مصاحبه با افراد کانونی انجام شد و از تکنیک&#173; های اشباع نظری و رویه&#173; های ویژه کدگذاری بهره گرفته شد. برای تعیین روایی از تکنیک &#173;های جمع &#173;آوری داده&#173; ها از منابع متعدد، تحلیل موارد منفی و انعطاف روش استفاده شد. نتایج بدست آمده نشان داد الگوی مدیریت استعداد شرکت ملی مناطق نفت خیز جنوب دارای 5 بعد(جذب، آموزش و بهسازی، نگهداشت، ارزشیابی و تعالی استعداد)، 13 مولفه و 83 شاخص می&#173;باشد.},
keywords_fa = {الگوی مدیریت استعداد,  جذب, آموزش و بهسازی,  نگهداشت,  ارزشیابی و تعالی. },
url = {http://iieshrm.ir/article-1-769-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-769-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Azimian, Meysam and Mirnezafat, Shima and GheidarKhalajani, Jafar and KarimiGovareshki, Mohammadhossei},  
title = {Stress Management by Integrative Approach of Bow-Tie and Fuzzy Couple Comparison Matrix}, 
abstract ={The purpose of this paper was to use the fuzzy couple comparison matrix and Bow-Tie to select the best scenario for stress management of nursing staff in Petroleum Industry Health Organization. This research is considered a developmental and applied research in terms of its objective in which the fuzzy data has been used. The research type has been correlational and based on data collection, it is consumed a cross-sectional research. The dependent variables were final value (weight) of stressors, the effects of stress, and barriers to occupational stress in nursing staff. Also, Independent variables were the relative value of options relative to each other. Using an integrated method of fuzzy Bow-Tie to select the best scenario to stress management of nursing staff was the invention of this research. The results which obtained by a survey of experts, showed that lack of physical and mental health, low salaries and benefits, lack of control over working conditions, inappropriate physical environment and lack of participation in decision making were identified as the most important factors of stress in nursing staff, respectively.},  
Keywords = {Stress management, Bow-Tie, Fuzzy couple comparison matrix, Petroleum Industry Health Organization   },
volume = {11},
Number = {41}, 
pages = {207-224}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {مدیریت تنیدگی با ارائه رویکردی تلفیقی از تحلیل پاپیونی و ماتریس مقایسات زوجی فازی},
abstract_fa ={هدف &#8204;این مقاله استفاده از ماتریس مقایسات زوجی فازی و تحلیل پاپیونی برای انتخاب &#8204;بهترین سناریوی کنترل استرس در کادر پرستاری سازمان بهداشت و درمان صنعت نفت بود. این &#8204;تحقیق از نظر هدف، توسعه&#8204;ای- &#8204;کاربردی و از&#8204; نظر &#8204;ماهیت داده&#8204;ها، فازی به&#8204;شمار می&#8204;رود. همچنین، از نظر جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها از نوع &#8204;مقطعی و از نظر مسئله پژوهش، از نوع &#8204;همبستگی می&#8204;باشد. متغیر&#8204;های وابسته، مقدار ارزش نهایی&#8204;(وزن) عوامل ایجاد&#8204;کننده استرس، اثرات وقوع استرس و موانع بُروز استرس شغلی در کادر پرستاری و متغیر&#8204;های مستقل، ارزش نسبی گزینه&#8204;ها نسبت به یکدیگر بود. نوآوری &#8204;این مطالعه ارائه رویکردی&#8204; فازی و ترکیب آن با روش تحلیل پاپیونی برای انتخاب &#8204;بهترین سناریوی کنترل استرس کادر پرستاری بود و نتایج تحقیق با نظرسنجی از گروه خبرگان به&#8204;دست آمد. در این مطالعه، نبود سلامت جسمی و روانی، پایین بودن حقوق و مزایا، فقدان کنترل بر شرایط کاری، محیط فیزیکی نامناسب و مشارکت نداشتن در تصمیم&#8204;گیری به&#8204;ترتیب به&#8204;عنوان مهمترین عوامل بُروز استرس در کادر پرستاری مشخص شدند.},
keywords_fa = {استرس, تحلیل پاپیونی, ماتریس مقایسات زوجی فازی, سازمان بهداشت و درمان صنعت نفت.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-770-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-770-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Khalili, Reza and Mahmoodzadeh, Amir and Ghazi, Iran and Rashidi, Mohammad Mehdi},  
title = {Crisis Management Model in the Petroleum Firms System}, 
abstract ={In recent decades, energy companies have been thinking about remediation and recruitment of new human resources. The new wave of hiring has had both positive and negative effects. Negative effects (such as over-recruitment and crowding in companies, rising costs of human resources, etc.) have caused a crisis in some energy companies. The purpose of this study was to present a model for crisis management in oil companies' human resources system. The research method was descriptive survey and the statistical sample consisted of 200 managers and experts of the National Iranian Oil Company. Statistical software was also used to analyze the results. The results showed that except for one index (identifying the probable events) all of the mentioned indicators of the model can be prescribed for human resource crisis management strategies in oil companies. The highest mean score is related to the index &#34;Developing Human Resources Management Policies and Measures to Promote Motivation, Job Satisfaction and Commitment of Employees&#34; and the next indicator is the priorities of implementing training courses for empowerment.},  
Keywords = { Crisis, Crisis Management, Human Resources, Petroleum Firms System.},
volume = {11},
Number = {41}, 
pages = {225-242}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {مدل مدیریت بحران در نظام منابع انسانی بنگاه های نفتی},
abstract_fa ={&#160;&#160;&#160;&#160; در دهه &#173;های اخیر، شرکت&#8204;های فعال در حوزه انرژی، به فکر جبران گذشته و جذب و استخدام منابع انسانی جدید برآمده&#8204;اند. موج جدید استخدام&#8204;ها اثرات مثبت و منفی زیادی در پی داشته است که اثرات منفی آن (مانند جذب بی&#8204;رویه و تراکم تعداد کارکنان در شرکت&#8204;ها، افزایش هزینه&#8204;های منابع انسانی مازاد و...) موجب بروز بحران در برخی از شرکت&#8204;های حوزه انرژی شده است. هدف از این پژوهش ارائه مدلی برای مدیریت بحران در نظام منابع انسانی بنگاه&#8204;های نفتی بود. روش تحقیق در این پژوهش، توصیفی - پیمایشی و نمونه آماری آن شامل 200 نفر از مدیران و کارشناسان شرکت ملی نفت ایران بود. برای تحلیل نتایج نیز از نرم&#8204;افزارهای آماری استفاده شد. نتایج نشان داد که به جز یک شاخص (شناسایی حوادث محتمل) تمامی شاخص&#8204;های ذکر شده مدل را می&#173;&#173;توان برای راهکارهای مدیریت بحران منابع انسانی در بنگاه&#8204;های نفتی تجویز کرد. بالاترین میانگین رتبه&#8204;ای مربوط به شاخص &#171;تدوین سیاست&#8204;ها و اقدامات مدیریت منابع انسانی برای ارتقای انگیزش، رضایت شغلی و تعهد کارکنان&#187; و شاخص بعدی اولویت&#8204;های اجرای دوره&#8204;های آموزشی برای توانمند&#8204;سازی است.},
keywords_fa = {بحران, مدیریت بحران , منابع انسانی, بنگاه‌های نفتی.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-771-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-771-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Shakeri, Iman and Mousavi, Zohreh and Nouri, Abolghasem and Oreizi, Hamidrez},  
title = {Validation of the 360-degree Appraisal through Assessment Center in the National Iranian Gas Company}, 
abstract ={The aim of this study has been validation of 360-degree Appraisal through assessment center in the National Iranian Gas Company. For this purpose, 76 of &#160;key executives that participated in assessment center and 360-degree appraisal selected by available sampling.&#160;Data analyzed by SPSS software and Pearson correlation, linear regression, stepwise regression tests. The results showed 360-degree appraisal scores significantly can predict assessment center scores and dimensions of 360-degree appraisal (supervisors, colleagues, subordinates and individual evaluations) are different in predicting assessment center scores. Also, the construct validity demonstrated weak support for convergent validity of competences. The findings indicate in order to increase validity of competency-based tools such as 360-degree appraisal, design and use of those should as much as possible be accurate and based on scientific evidence.},  
Keywords = { performance appraisal , assessment center, 360degree appraisal ,validation},
volume = {11},
Number = {41}, 
pages = {243-262}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {روایی سنجی ارزیابی 360 درجه از طریق کانون ارزیابی در شرکت ملی گاز ایران},
abstract_fa ={هدف این پژوهش، روایی&#8204;سنجی ارزیابی 360 درجه از طریق کانون ارزیابی در شرکت ملی گاز ایران بود. از این رو 76 نفر از مدیران کلیدی که در کانون ارزیابی و ارزیابی 360 درجه شرکت کرده بودند، به روش نمونه&#8204;گیری در دسترس انتخاب شدند. داده&#8204;ها نیز با استفاده از نرم&#8204;افزار SPSS و آزمون&#8204;های همبستگی پیرسون، رگرسیون خطی ساده و گام به گام تجزیه و تحلیل شدند. نتایج نشان داد نمرات ارزیابی 360 درجه به&#8204;طور معناداری قادر به پیش&#8204;بینی نمرات کانون ارزیابی هستند و ابعاد مختلف ارزیابی 360 درجه(ارزیابی سرپرست، همکار، زیردست و خود فرد) توان متفاوتی در پیش&#8204;بینی نمرات مرکز ارزیابی دارند. همچنین در بخش روایی سازه، برای روایی همگرایی شایستگی&#8204;های ارزیابی 360 درجه حمایت ضعیفی نشان داده شد. یافته&#8204;های پژوهش حاکی از آن بود که به منظور افزایش روایی ابزارهای شایسته&#8204;محوری همچون ارزیابی 360 درجه، لازم است که طراحی و استفاده از آن&#8204;ها تا حد امکان دقیق بوده و مبتنی بر شواهد علمی صورت گیرد.},
keywords_fa = { ارزیابی عملکرد, مرکز ارزیابی, ارزیابی 360 درجه, روایی‌سنجی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-772-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-772-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2019}  
}

@article{ 
author = {Javadi, Mohammad and azar, Adel and Ganjali, Asadollah},  
title = {The maturity of human capital in superior manufacturing organizations and its strategic implications}, 
abstract ={The maturity of Human capital, its impact on performance and organization strategy, and how to assess this concept has been concerned by researchers in recent decades. Therefore, the present study aimed to assess the level of human capital maturity in Iran's top 80 manufacturing organizations and to identify the strategic implications for it. For this purpose, Confirmatory Factor Analysis Method, Surveying through the human capital maturity questionnaire and network analysis method has been used. The results of the first method validated the questionnaire's variables, and in a sample of 80 among human resource managers in sample organizations, the questionnaire assessed the level of the human capital maturity as low (the score was almost 54) and finally based on the opinions of 10 human resource experts, the network analysis method prioritized factors affecting human capital maturity in this way: 1-The capacity of Learning capacity, 2-workforce optimization, 3-Knowledge accessibility, 4-Employee engagement, 5-Leadership practices. At last, based on opinions of 10 HRM and strategic management experts, and scores of these organizations, the defensive strategy was suggested based on typology of strategies according miles and snow.},  
Keywords = {Human Capital, Human Capital Maturity, Human Capital Maturity Measure, Miles and Snow Strategy, Human Resources Management, Strategic Management},
volume = {11},
Number = {42}, 
pages = {3-32}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بلوغ سرمایه انسانی در سازمان‌های تولیدی برتر و الزامات راهبردی آن},
abstract_fa ={بلوغ سرمایه انسانی، تاثیر آن بر عملکرد و استراتژی سازمان و نحوه سنجش آن در دهه&#173; های اخیر مورد توجه محققان واقع شده است. به همین جهت پژوهش حاضر سنجش سطح بلوغ سرمایه انسانی در 80 سازمان&#173; برتر تولیدی ایران و احصای الزامات راهبردی متناسب با آن را هدف قرار داد. برای نیل به این هدف از تحلیل عاملی تاییدی، پیمایش به وسیله پرسشنامه بلوغ سرمایه انسانی و روش تحلیل شبکه استفاده شد. در نتیجه، مولفه &#173;های پرسشنامه تایید گردیده و با استفاده از پرسشنامه به دست آمده در نمونه 80 نفری از مدیران منابع انسانی سازمان &#173;های مذکور، سطح بلوغ سرمایه انسانی ضعیف ارزیابی شد. همچنین با روش تحلیل شبکه، مطابق با نظر 10 نفر خبره حوزه منابع انسانی عوامل موثر بر بلوغ سرمایه انسانی بدین ترتیب اولویت &#173;بندی شد: 1- ظرفیت یادگیری 2-بهینه&#173; سازی نیروی کار3-دسترسی به دانش 4- عجین&#173; سازی کارکنان و 5- شیوه اعمال رهبری، در نهایت با نظر 10 خبره دیگر در زمینه مدیریت استراتژیک و منابع انسانی و با توجه به نمرات پرسشنامه، استراتژی تدافعی بین گونه&#173; شناسی استراتژی &#173;های مایلز و اسنو پیشنهاد شد.},
keywords_fa = {سرمایه انسانی, بلوغ سرمایه انسانی, سنجش بلوغ سرمایه انسانی, استراتژی مایلز و اسنو, مدیریت منابع انسانی, مدیریت استراتژیک},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-810-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-810-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Jahangiri, Ali and Zoghi, Mehdi and Rangriz, Hasan and Shams, Abdolhami},  
title = {Modeling the Executive Coaching Role of Directors}, 
abstract ={In recent years, many leading companies have found that managers and supervisors play a vital role in promoting human resource goals and programs, and have been entrusted with the development and training of employees to their executives. Today, one of the roles assigned to managers to implement this responsibility, is coaching. Therefore, modeling the executive coaching role of directors in Iran oil industry was the main objective of this qualitative research which was done based on grounded theory approach. The data collection tool was semi-structured interviews. Sixteen oil industry and academic experts were interviewed to collect information using purposeful sampling and snowball sampling. Data was gathered in three stages: open coding, axial coding and selective coding. The findings of the present study represented 11 main categories, 27 sub categories and 71 concepts for executive coaching role of directors.},  
Keywords = {Coaching, Executive Coaching, Executive Coaching Role, Oil Industry, Grounded Theory},
volume = {11},
Number = {42}, 
pages = {33-60}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {مدل‌سازی ایفای نقش مربی‌گری مدیریتی مدیران},
abstract_fa ={در سال&#8204;های اخیر بسیاری از شرکت&#8204;های پیشرو دریافته&#8204;اند که مدیران نقش حیاتی در پیشبرد اهداف و برنامه&#8204;های منابع انسانی داشته و مسئولیت توسعه کارکنان به مدیران آنها محول شده است. در راستای اجرای این مسئولیت، یکی از نقش&#8204;هایی که امروزه به مدیران واگذار گردیده است، مربی&#8204;گری &#8204;می&#8204;باشد. از این&#8204;رو مدل&#8204;سازی ایفای نقش مربی&#8204;گریِ&#8204;ِ مدیریتیِ مدیران در صنعت نفت ایران، هدف اصلی از انجام این پژوهش کیفی، براساس رویکرد نظریه داده بنیاد، در نظر گرفته شد. ابزار جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها، مصاحبه&#8204;های نیمه&#8204;ساختار یافته بود. به&#8204;منظور گردآوری اطلاعات با به&#8204;کارگیری روش نمونه&#8204;گیری هدفمند و نمونه&#8204;گیری گلوله برفی، با 16 نفر از نخبگان دانشگاهی و خبرگان صنعت نفت مصاحبه صورت پذیرفت. تحلیل و پردازش داده&#8204;ها در سه مرحله کدگذاری باز، کدگذاری محوری و کدگذاری انتخابی انجام گرفت. یافته&#8204;های تحقیق حاضر نشان&#8204;دهنده 11 مقوله اصلی، 27 مقوله فرعی و 71 مفهوم در ایفای نقش مربی&#8204;گری مدیریتی برای مدیران بود.&#160;},
keywords_fa = {مربی‌گری, مربی‌گری مدیریتی, نقش مربی‌گری مدیران, صنعت نفت, نظریه داده بنیاد},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-811-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-811-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Feili, Ardalan and Sabet, Abass and Rastegarfar, Banafsheh and Alipour, Sim},  
title = {Developing a causal model for organizational factors effecting on knowledge sharing (Case: The National Iranian South Oil Company)}, 
abstract ={&#160; The existence of transformative leaders who are able to create an atmosphere of trust and rearrange the organizational culture in order to foster organizational citizenship behaviors which in turn can encourage the employees to willingly share knowledge within the organization is valuable in any organization. The purpose of the present study was to investigate the role of transformational leadership in knowledge sharing among the employees of the National Iranian South Oil Company with a mediating role of organizational trust and organizational citizen behavior. The research method was descriptive-correlational. The statistical population of this research was composed of 1500 people who were the staff of the organization. 306 employees were chosen as the statistical sample using the Cochran formula. A standard questionnaire was used to collect the data. The reliability of the questionnaire was checked and verified using Cronbach's alpha coefficient. The data was analyzed using SPSS-25 software for the inferential part and LISREL8.8 software was used to fit the path. The results of the research showed that organizational trust and organizational citizenship behavior played a mediating role in transformational leadership relationships and knowledge sharing.},  
Keywords = {Transformational Leadership, Organizational Citizen Behavior, Organizational Trust, Knowledge Sharing},
volume = {11},
Number = {42}, 
pages = {61-92}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {ارائه مدل عِلّی عوامل سازمانی مؤثر بر تسهیم دانش؛ مطالعه‌ای در شرکت ملی مناطق نفت‌خیز جنوب},
abstract_fa ={وجود رهبران تحول&#8204;آفرین که با ایجاد جوّ مبتنی بر اعتماد و بازآرایی فرهنگ سازمانی در جهت تقویت رفتارهای شهروندیِ سازمانی، منجر به تشویق کارکنان برای به اشتراک&#8204;گذاری دانش شوند، برای سازمان&#8204;ها ارزشمند است. هدف پژوهش حاضر، بررسی نقش رهبریِ تحول&#8204;آفرین بر تسهیم دانش در میان کارکنان شرکت ملی مناطق نفت&#8204;خیز جنوب با نقش واسطه&#8204;ایِ اعتماد سازمانی و رفتار شهروند سازمانی می&#8204;باشد. روش پژوهش از نوع توصیفی-همبستگی و جامعه آماریِ پژوهش، کارکنان سازمان مورد اشاره به تعداد 1500 نفر و نمونه آماری، 306 نفر از کارکنان بر اساس فرمول کوکران بود. جهت جمع&#8204;آوری اطلاعات از پرسش&#8204;نامه استاندارد استفاده شد. پایایی پرسش&#8204;نامه با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ بررسی و تأیید گردید. تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها با استفاده از نرم&#8204;افزار SPSS 25 برای آمار استنباطی و LISREL8.8 برای برازش مسیر انجام شد. نتایج حاصل از پژوهش نشان داد که اعتماد سازمانی و رفتار شهروند سازمانی، سهم واسطه&#8204;گری را در روابط رهبریِ تحول&#8204;آفرین و تسهیم دانش ایفا می&#8204;کنند.},
keywords_fa = {رهبری تحول‌آفرین, رفتار شهروند سازمانی, اعتماد سازمانی, تسهیم دانش},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-812-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-812-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Shahhoseini, Mohammadali and Haghighi, Mohammad and Moazen, Sar},  
title = {Developing a Model for theAlignment of Strategies of HRM with Macro-level Strageies in  National Iranian Oil Company}, 
abstract ={The purpose of this study was to develop a model of alignment of HR strategies with macro-level strategies. The population of the research were directors and human resources experts of the National Iranian Oil Company and its subsidiaries. The sample needed for qualitative interviews to the extent of theoretical saturation and collected through a targeted judgment sampling of 14 people. Data analysis was done with grounded theory. Among the 272 meaningful statements obtained from the interviews, 329 codes were extracted, eliminating repetitive cases of 188 subcategories and 33 axial categories, including 4 categories of causal conditions, 6 categories of underlying conditions, 7 categories of strategies, 5 categories of intervening conditions, 5 categories of alignment phenomenon, and 6 categories of the alignment outcomes. It was found that the alignment of human resources strategies with the macro strategies of the National Iranian Oil Company included the strategic alignment from top to bottom, from bottom to top, internal alignment, organizational alignment, environmental alignment, and alignment between the company's human resources sub-systems with subsidiaries.},  
Keywords = {Human resource management, HRM strategies, Macro level strategy, Strategic alignment},
volume = {11},
Number = {42}, 
pages = {93-126}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {ارائه مدل هم‌راستایی استراتژی‌های منابع انسانی با استراتژی‌های کلان سازمانی در شرکت ملی نفت ایران},
abstract_fa ={هدف مطالعه حاضر، ارائه مدل هم&#8204;راستایی استراتژی&#173; های منابع انسانی با استراتژی&#173; های کلان سازمانی بود. مشارکت&#8204;کنندگان در پژوهش، مدیران و خبرگان منابع انسانی شرکت ملی نفت ایران و شرکت&#8204;های تابعه آن بودند. نمونه مورد نیاز برای مصاحبه کیفی تا حد اشباع نظری و از طریق نمونه&#8204;گیری قضاوتی هدفمند به میزان 14 نفر گردآوری شد. تحلیل داده&#173; ها با نظریه داده&#8204;بنیاد صورت گرفت. از 272 گزاره معنادار حاصل از مصاحبه&#8204;ها، 329 کد استخراج شد که با حذف موارد تکراری، 188 خرده مقوله و 33 مقوله محوری احصاء شد که چهار مقوله مربوط به شرایط علّی، شش مقوله مربوط به شرایط زمینه&#8204;ای، هفت مقوله مربوط به استراتژی&#8204;ها، پنج مقوله مربوط به شرایط مداخله&#8204;گر، پنج مقوله مربوط به پدیده هم&#8204;راستایی و شش مقوله مربوط به پیامدهای هم&#8204;راستایی بود. مشخص شد که هم&#8204;راستایی استراتژی&#8204;های منابع انسانی با استراتژی&#8204;های کلان شرکت ملی نفت ایران در برگیرنده هم&#8204;راستایی استراتژیک از بالا به پایین و از پایین به بالا، هم&#8204;راستایی درونی، هم&#8204;راستایی سازمانی، هم&#8204;راستایی محیطی و هم&#8204;راستایی میان زیرسیستم&#8204;های منابع انسانی شرکت با شرکت&#173; های تابعه است.},
keywords_fa = {مدیریت منابع انسانی, استراتژی‌های منابع انسانی, استراتژی سطح کلان شرکت, هم‌راستایی استراتژیک},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-813-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-813-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Shojaei, Payam and Bagheri, Moslem and MohitGhiri, Zahr},  
title = {Investigating the Moderator Role of Social Capital in Knowledge Management and Organizational Performance Relationship}, 
abstract ={The purpose of this study was to investigate the role of social capital mediation in the relationship between knowledge management and organizational performance. This research is a descriptive-correlational study. The statistical population of this study was the employees of Agharan and Dalan Natural Gas Company. According to Krejcie and Morgan table, 100 people were randomly selected and the research questionnaire has been distributed among them.The findings indicated that knowledge management has a positive and significant effect on social capital and organizational performance, with a coefficient of 0.633 and 0.341, respectively, while the role of the component of knowledge application (0.916) and sharing Knowledge (0.886) is more noticable. Also, the positive and significant effects of social capital on organizational performance were confirmed by a coefficient of 0.447. Among the components of social capital, the component of relationships (0.902), networks (0.877) and cooperation (0.838) have shown the major role. Finally, knowledge management by confirming the mediating role of social capital has shown an indirect, positive and significant effect (0.300) on organizational performance.},  
Keywords = {Knowledge Management (KM) - Social Capital (SC) - Organizational Performance - Structural Equations Modeling (SEM)},
volume = {11},
Number = {42}, 
pages = {127-154}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی نقش میانجی‌گری سرمایه اجتماعی در رابطه مدیریت دانش و عملکرد سازمانی},
abstract_fa ={هدف از پژوهش حاضر بررسی نقش میانجی&#8204;گری سرمایه اجتماعی در رابطه بین مدیریت دانش و عملکرد سازمانی بوده است. این تحقیق از نوع تحقیقات توصیفی &#8211; همبستگی است. جامعه آماری آن را کارکنان شرکت گاز طبیعی آغار و دالان تشکیل داده است . مطابق جدول کرجسی و مورگان تعداد نمونه 100 نفر تعیین شد و پرسش&#8204;نامه&#8204;ها به روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده بین آنها توزیع گردید. یافته&#173; ها نشان می&#173;دهد که مدیریت دانش بر سرمایه اجتماعی و عملکرد سازمانی به&#8204;ترتیب با 0/633و 0/341، دارای تأثیر مثبت و معنادار می&#173;باشند و در این میان، نقش مؤلفه به&#8204;کارگیری دانش (0/916) و تسهیم دانش (0/868) پُررنگ&#8204;تر است. همچنین تأثیر مثبت و معنادار سرمایه اجتماعی بر عملکرد سازمانی نیز با 0/475 مورد تأیید قرار گرفت. از بین مؤلفه&#173; های سرمایه اجتماعی، مؤلفه روابط (0/902)، شبکه&#173; ها (0/877) و همکاری (0/838) بیشترین نقش را دارا می&#173; باشند. با تأیید نقش میانجیِ سرمایه اجتماعی، مشخص شد که مدیریت دانش دارای اثری غیرمستقیم برابر 0/300بر روی عملکرد سازمانی است.},
keywords_fa = {مدیریت دانش, سرمایه اجتماعی, عملکرد سازمانی, مدل‌سازی معادلات ساختاری},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-814-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-814-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {MoeiniJazaniz, Reza and Kasraee, Ahmad Reza and Sohrabi, Tahmoures and Aslizadeh, Ahm},  
title = {A New Approach to Deploying Knowledge Management System Based on Organizational Infrastructure Variables
in Human Resources Management of Iranian Oil Industry}, 
abstract ={Purpose of this research was to structure the problem of establishing a knowledge management system in Oil industry using a combination of factor analysis and DEMATEL approach to identifying the effective factors in the form of causal relationships to understand planners from the problem position and visualization of structures a complex relationship between factors. Firstly, the organizational infrastructure affecting the establishment of the knowledge management system using exploratory factor analysis with participation of the Deputy Directorate for Development and Human Capital Management through a questionnaire with a statistical population of 263 people and a sample of 158 were gathered. Based on findings, three main factors including culture, human resources and organizational structure and 13 infrastructures influencing were identified. Then, with the participation of the decision makers using the DEMATEL technique, the map of the effect of the relationship between the effective organizational infrastructure and the causal relationship diagram was extracted.},  
Keywords = {Implementation of knowledge management system, Organizational infrastructure, Problem Structuring Method, DEMATEL},
volume = {11},
Number = {42}, 
pages = {155-178}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {رویکرد نوین استقرار نظام مدیریت دانش مبتنی بر متغیرهای زیرساخت‌ سازمانی در مدیریت منابع انسانی صنعت نفت ایران},
abstract_fa ={پژوهش حاضر با هدف ساختاردهی مسئله استقرار نظام مدیریت دانش صنعت نفت با استفاده از رویکرد ترکیبی تحلیل عاملی اکتشافی و دیمتل به شناسایی عوامل مؤثر در قالب روابط علّی- معلولی به جهت درک و شناخت برنامه&#173;ریزان از موقعیت مسئله و تجسم ساختارهای ارتباطی پیچیده بین عوامل پرداخته است. بدین منظور ابتدا زیرساخت&#173;های سازمانی موثر بر استقرار نظام مدیریت دانش با استفاده از روش تحلیل عاملی با مشارکت کارکنان معاونت توسعه مدیریت و سرمایه&#173; انسانی وزارت نفت به کمک پرسشنامه و با جامعه آماری 263 نفر و نمونه 158 نفر جمع&#8204;آوری گردید. در گام بعدی میانگین و انحراف معیار داده&#173; ها و آزمون&#173; های لاوشه، کولموگروف- اسمیرنوف و شاپیرو-ویلکاکسون بررسی و مبتنی بر یافته &#173;های تحلیل عاملی سه عامل اصلی شامل فرهنگ سازمانی، منابع انسانی و ساختار سازمانی و 14 زیرساخت سازمانی شناسایی شد. سپس با استفاده از تکنیک دیمتل و با مشارکت تصمیم &#173;گیران درگیر مسئله نقشه اثر- ارتباط ترسیم و نمودار علّی- معلولی زیرساخت&#173; های سازمانی مؤثر بر استقرار نظام مدیریت دانش صنعت نفت استخراج گردید.},
keywords_fa = {استقرار نظام مدیریت دانش, زیرساخت‌ سازمانی, رویکرد ساختاردهی مسئله, تکنیک دیمتل.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-815-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-815-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Mousavi, Seyed Najmeddin and Feli, Razieh},  
title = {Interpretative-Structural Modeling of Outsourcing Human Resources in Maroon Petrochemical Company}, 
abstract ={The research purpose was to identifying a model of factors affecting human resource outsourcing (HRO) in Maroon Petrochemical Company. The research is considered practical in terms of purpose and descriptive-exploratory based on mixed method, in terms of data collection. The statistical population was experts and experts of Maroon petrochemical company in the field of human resources. The number of these people was reported 15. For data analysis, interpretive-structural modeling was used. The results showed that the variables of increasing flexibility, decreasing organizational costs and improving creativity have an independent role in the model and on the intermediary and dependent variables of the model have a significant effect. The dependent variables of the model were: decrease of technology investment, gaining the good image and increasing security, in addition to the independent variables mentioned, influenced by the intermediary variables including factors product quality development, increasing the change need, increasing technological changes and the use of new technology, focusing more on core activities, achieving new capabilities, improving operational performance, using educational services, acquiring new experiences, providing new services, improving management, risk management and Agility organization.&#160;},  
Keywords = {Human resources outsourcing, outsourcing drivers, interpretive- Structural modeling, Maroon Petrochemical Company.},
volume = {11},
Number = {42}, 
pages = {179-210}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {مدل‌سازی تفسیری – ساختاری برون‌سپاری منابع انسانی در شرکت پتروشیمی مارون},
abstract_fa ={هدف تحقیق مدل&#8204;سازی عوامل مؤثر در برون&#8204;سپاری منابع انسانی در شرکت پتروشیمی مارون بود. تحقیق از لحاظ هدف، کاربردی، از لحاظ نحوه گردآوری داده&#173; ها، توصیفی &#8211; اکتشافی و از نوع آمیخته بود. جامعه آماری تحقیق کارشناسان و خبرگان شرکت پتروشیمی مارون در حوزه منابع انسانی بودند که تعداد این افراد 15 نفر گزارش شد. تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها با استفاده از مدل&#8204;سازی تفسیری ساختاری انجام گرفت. نتایج نشان داد که متغیرهای افزایش انعطاف&#8204;پذیری، کاهش هزینه&#173; های درون&#173; سازمانی و بهبود خلاقیت، دارای نقش مستقل در مدل بوده و بر متغیرهای میانجی و وابسته مدل تأثیر معناداری دارند. متغیرهای وابسته مدل عبارت بودند از: کاهش سرمایه&#173; گذاری تکنولوژی&#8204;، کسب وجهه مناسب و افزایش امنیت که علاوه&#8204;بر متغیرهای مستقل ذکرشده، تحت تأثیر متغیرهای میانجی (شامل عوامل ارتقای کیفیت محصولات، افزایش تغییر&#173;پذیری در نیازها، افزایش تغییرات در فناوری و استفاده از فناوری جدید، تمرکز بیشتر بر فعالیت&#173; های محوری، دستیابی به توانمندی&#8204;های جدید، بهبود عملکرد عملیاتی، استفاده از خدمات آموزشی، دستیابی به تجربه&#8204;های جدید، ارائه خدمات جدید، بهبود مدیریت، مدیریت ریسک و چابک&#8204;سازی سازمان) نیز قرار گرفتند.},
keywords_fa = {برون‌سپاری منابع انسانی, محرک‌های برون‌سپاری, مدل‌سازی تفسیری – ساختاری, پتروشیمی مارون.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-816-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-816-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Dehnavi, Mohammad Hossein and Shirazi, Ali and Nazemi, Shamsoddin and Rahimnia, Fariborz},  
title = {Discovering the Dimensions of Emotional Climate of Organization 
in National Iranian Oil Products Distribution Company}, 
abstract ={This study aimed to explore the dimensions of emotional climate of organization in National Iranian Oil Products Distribution Company (NIOPDC). The statistical population consisted of all employees of NIOPDC in Khorasan Razavi District, and the sample was selected using purposeful sampling method up to the theoretical saturation with the sampling adequacy of 19 people. Data were collected through semi - structured interviews, and the analysis was done by qualitative content analysis. The findings showed that the dimensions of emotional climate of organization can be grouped into eight main dimensions including organizational hope climate, organizational trust climate, organizational fear climate, organizational anger climate, organizational love climate, organizational surprise climate, organizational happiness climate, and organizational security climate. Understanding these dimensions provides the basis for managing the emotional climate of organization in line with organizational goals.},  
Keywords = {Organizational climate, emotional climate of organization, qualitative content analysis, emotions.},
volume = {11},
Number = {42}, 
pages = {211-240}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {کشف ابعاد جوّ عاطفی سازمان در شرکت ملی پخش فرآورده‌های نفتی ایران},
abstract_fa ={این تحقیق با هدف کشف ابعاد جوّ عاطفی سازمان در شرکت ملی پخش فرآورده&#8204;های نفتی ایران انجام پذیرفت. جامعه آماری تحقیق دربرگیرنده کلیه کارکنان این شرکت در منطقه خراسان رضوی است که 19 نفر از آنان با استفاده از نمونه&#8204;گیری هدفمند تا رسیدن به اشباع نظری و کفایت نمونه&#8204;گیری، مورد مصاحبه قرار گرفتند. جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها از طریق مصاحبه&#8204;های عمیق نیمه&#8204;ساختاریافته انجام شد و تحلیل آنها با استفاده از تحلیل محتوای کیفی قراردادی صورت گرفت. یافته&#8204;های تحقیق نشان داد که ابعاد جوّ عاطفی سازمان را می&#8204;توان در قالب هشت بُعد اصلی شامل جوّ امید سازمانی، جوّ اعتماد سازمانی، جوّ ترس سازمانی، جوّ خشم سازمانی، جوّ عشق سازمانی، جوّ تعجب سازمانی، جوّ شادی سازمانی، و جوّ امنیت سازمانی دسته&#8204;بندی نمود. درک این ابعاد زمینه مدیریت جوّ عاطفی سازمان در راستای اهداف سازمانی را فراهم می&#8204;سازد.},
keywords_fa = {جوّ سازمانی, جوّ عاطفی سازمان, تحلیل محتوای کیفی, عواطف.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-817-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-817-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Kalantar, Hossein and Amini, Zainul Abedin and Sadeh, Ehs},  
title = {QFD Modeling of Expectations and Priorities of National Oil Company Human Resources (Four Matrix)}, 
abstract ={&#160;The main purpose of this study was to provide a model for the expectations and priorities of human resources in National Iranian Oil Company by QFD for quality engineering of welfare system. The research method was qualitative and quantitative. At first, welfare indices were extracted from Delphi method and interviews with experts (n = 15) and then these indices were matched with the needs of human resources (n = 208) as a questionnaire. In the present study, the statistical sample in the qualitative section were the experts of the Oil Company's welfare department whose issues, such as time, availability of the interviewees, and the extent of their cooperation were considered. 15 people. After preparing the final questionnaire of expert indices in the quantitative part the number of questionnaires was obtained by Cochran formula. Reliability was confirmed using Cronbach's alpha of greater than 0.7 and validity test was performed by examining factor loadings and AVE scores. To ensure the quality of the home matrix (HOQ), technical requirements were created and the welfare service quality plans were processed to build the quality home matrix. In the final model it was found that the usability of internet services (GPS, virtual pages, online content, online information, etc.) is one of the key human resource expectations that influences other expectations. Also, the 18 components, depending on the type of relationship in their respective categories, have a positive or negative (strong and medium) impact on human resource expectations., have a positive or negative (strong and medium) impact on human resource expectations.&#160;The main purpose of this study was to provide a model for the expectations and priorities of human resources in National Iranian Oil Company by QFD for quality engineering of welfare system. The research method was qualitative and quantitative. At first, welfare indices were extracted from Delphi method and interviews with experts (n = 15) and then these indices were matched with the needs of human resources (n = 208) as a questionnaire. In the present study, the statistical sample in the qualitative section were the experts of the Oil Company's welfare department whose issues, such as time, availability of the interviewees, and the extent of their cooperation were considered. 15 people. After preparing the final questionnaire of expert indices in the quantitative part the number of questionnaires was obtained by Cochran formula. Reliability was confirmed using Cronbach's alpha of greater than 0.7 and validity test was performed by examining factor loadings and AVE scores. To ensure the quality of the home matrix (HOQ), technical requirements were created and the welfare service quality plans were processed to build the quality home matrix. In the final model it was found that the usability of internet services (GPS, virtual pages, online content, online information, etc.) is one of the key human resource expectations that influences other expectations. Also, the 18 components, depending on the type of relationship in their respective categories, have a positive or negative (strong and medium) impact on human resource expectations., have a positive or negative (strong and medium) impact on human resource expectations.},  
Keywords = {Expectations and Priorities, Human Resources, NIOC, Quality Performance Improvement, QFD},
volume = {11},
Number = {42}, 
pages = {241-262}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {مدلسازی انتظارات و اولویتهای منابع انسانی شرکت ملی نفت ایران به روش چهار ماتریسی (QFD )},
abstract_fa ={&#160; هدف اصلی این پژوهش ارائه مدلی برای انتظارات و اولویت &#173;های منابع انسانی شرکت ملی نفت ایران به روش گسترش عملکرد کیفیت (QFD) در جهت مهندسی کیفیت نظام رفاهی و روش پژوهش به صورت ترکیبی (کیفی و کمی) بود. در ابتدا به روش دلفی و مصاحبه با خبرگان (15نفر) شاخص&#8204;های رفاهی استخراج و در ادامه این شاخص&#8204;ها با نیازهای نیروی انسانی (208 نفر) به صورت پرسشنامه، مورد تطابق قرار گرفت. در تحقیق حاضر، نمونه آماری در بخش کیفی، خبرگان&#160; بخش رفاهی شرکت نفت بودند که در انتخاب آنان، مسائلی چون زمان، در دسترس بودن مصاحبه&#8204;شوندگان و میزان همکاری آن&#8204;ها مورد توجه بود که بر طبق استانداردهای پژوهش &#173;های کیفی حد کفایت و اشباع آن&#8204;ها 15نفر به دست آمد. پس از تهیه پرسشنامه نهایی از شاخص&#173; های خبرگان در بخش کمّی تعداد پرسشنامه &#173;ها از طریق فرمول کوکران به دست آمد. تایید پایایی با استفاده از آلفای کرونباخ با مقدار بیش از 0.7 و آزمون روایی از طریق بررسی بارهای عاملی و نمرات AVE انجام شد. برای اطمینان در ماتریس خانه کیفیت (HOQ)، نیازهای فنی ایجاد شد و برای ساختن ماتریس خانه کیفیت برنامه &#173;های کیفیت خدمات رفاهی مورد پردازش قرار گرفت. در مدل نهایی مشخص گردید که قابلیت استفاده از خدمات اینترنتی (جی پی اس، صفحات مجازی، محتوای آنلاین، اطلاع&#8204;رسانی آنلاین و... ) یکی از انتظارات کلیدی منابع انسانی است که بر دیگر انتظارات اثرگذار است. همچنین مولفه&#8204;های 18گانه با توجه به نوع رابطه در دسته&#8204;بندی مربوطه خود دارای تاثیر مثبت یا منفی (قوی و متوسط) بر انتظارات منابع انسانی هستند.},
keywords_fa = {انتظارات و اولویت, منابع انسانی, شرکت ملی نفت ایران, گسترش عملکرد کیفیت.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-818-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-818-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Baradaran, Siamak and Habibi, Masoomeh Masoomeh},  
title = {Pathology of Human Resources Processes Using the People Capability Maturity Model (PCMM) in Khazar Oil Company}, 
abstract ={Continuous monitoring of human resources processes is one of the most important tasks of HR managers, which is widely used in HR planning in organizations. In this regard, investigating the current status of human resources processes using the people capability maturity model in Khazar Oil Company, as one of the operating companies in the field of oil and gas of Iran, has been considered as the goal of this research. This study is consumes an applied research in terms of its purpose and descriptive-survey in terms of data collection method. The statistical population of this study consisted of 97 managers and official experts of Khazar Oil Company. The main tool of data collection was a questionnaire consisting of 45 questions that its validity was confirmed by human resource professors and some human resource management experts and its reliability was confirmed by Cronbach's alpha coefficient of 0.96. The sample size was 78 persons based on Cochran formula. The research questionnaire was distributed among them randomly. The data were analyzed by descriptive and inferential methods (Kolmogorov-Smirnov &#38; T-test &#38; ANOVA) using SPSS 23 software. The findings of the study indicated that Khazar Oil Company is at the level 2 of this model in terms of maturity of human resources processes. &#160;},  
Keywords = {People Capability Maturity Model (PCMM), Human Resources, Pathology, Khazar Oil Company.},
volume = {11},
Number = {42}, 
pages = {263-288}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {آسیب شناسی فرآیندهای منابع انسانی با استفاده از مدل بلوغ قابلیت کارکنان در شرکت نفت خزر},
abstract_fa ={پایش مستمر فرآیندهای منابع انسانی از مهمترین وظایف مدیران منابع انسانی به شمار می&#8204;رود که کاربرد زیادی در برنامه&#8204;ریزی مناسب برای این حوزه در سازمان ها دارد. در همین راستا، آسیب&#173;شناسی وضعیت موجود فرآیندهای منابع انسانی با استفاده از الگوی بلوغ قابلیت کارکنان در شرکت نفت خزر به عنوان یکی از شرکت های عملیاتی حوزه نفت و گاز ایران، هدف این مطالعه قرار گرفت. تحقیق حاضر ازنظر هدف، کاربردی و از نظر روش جمع آوری داده ها، توصیفی از نوع پیمایشی مقطعی به شمار می رود. جامعه آماری این تحقیق را مدیران و کارشناسان رسمی شرکت نفت خزر مشتمل بر 97 نفرتشکیل داده است. ابزار اصلی گردآوری اطلاعات، پرسشنامه ای مشتمل بر 45 سوال بود که روایی آن توسط اساتید حوزه منابع انسانی و تعدادی از متخصصان مدیریت منابع انسانی صنعت نفت تایید شد و پایایی آن با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ با مقدار 0/96تأیید گردید. حجم نمونه با استفاده از فرمول کوکران 78 نفر برآرود گردیده و پرسشنامه تحقیق بین این افراد به صورت تصادفی توزیع گردید. اطلاعات بدست آمده با استفاده از آزمون کولموگروف اسمیرنوف ، آزمون تی و آزمون ANOVA با کمک نرم&#8204;افزار &#160;SPSS 23 مورد تحلیل قرار گرفت. یافته&#173; های تحقیق حاکی از آن بود که شرکت نفت خزر از نظر بلوغ فرآیندهای منابع انسانی در سطح دوم این مدل قرار دارد.},
keywords_fa = {الگوی بلوغ قابلیت‌ کارکنان, منابع انسانی, آسیب‌شناسی, شرکت نفت خزر.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-848-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-848-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Badakhnian, Marym and Peikari, Hamid Rez},  
title = {Factors influencing the Acceptance of E-learning among the Employees of Isfahan Oil Pipelines Company}, 
abstract ={This research aimed to determine the relationship between perceived organizational support (management support and organizational support), task interdependente and computer self-efficacy with behavioral intention to adopt e-learning system with the mediating role of individual norms in Isfahan Oil and Gas Pipeline Company. The research population was consisted of 250 employees and after the adoption and adaptation of the questionnaire, and using non-random sampling, 165 questionnaires were distributed and 150 usable questionnaires were returned. After the confirmation of validity and reliability, the data were analyzed by SPSS and SmartPLS. The results illustrated that the mediating role of individual norms in the relationship between organizational factors and task interdepenete with acceptance intention were supported while its mediation role between computer-self efficacy and acceptance intention was not statistically supported.},  
Keywords = {Training, Task interdepenete, Organizational support, Self-efficacy, Isfahan Oil and Gas Pipeline Company},
volume = {11},
Number = {42}, 
pages = {289-314}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {عوامل موثر بر پذیرش آموزش الکترونیکی در کارکنان شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت اصفهان},
abstract_fa ={هدف این تحقیق تعیین تأثیر عوامل سازمانی ادراک شده(حمایت مدیریتی و حمایت سازمانی)، وابستگی وظیفه&#8204;ای و خودکارآمدی کامپیوتری بر قصد پذیرش آموزش الکترونیکی با نقش میانجی هنجار فردی در شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت اصفهان بود. این پژوهش، از نوع توصیفی-همبستگی بود. جامعه مطالعه کارمندان شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت استان اصفهان را شامل می&#8204;گردید که تعداد آنها 250 نفر بود. تعداد 165 نفر به&#8204;عنوان نمونه و به روش نمونه&#8204;گیری در دسترس تعیین شد و پرسش&#8204;نامه بومی&#8204;سازی شده توزیع شد. در نهایت، &#160;تعداد150 پرسش&#8204;نامه جمع&#8204;آوری گردید. پس از تأیید روایی و پایایی، از نرم&#8204;افزار SPSS &#160;وSmartPLS &#160;برای تحلیل آماری استفاده گردید. یافته&#8204;ها نشان داد که عوامل سازمانی ادراک&#8204;شده و وابستگی وظیفه&#173;ای بر قصد پذیرش آموزش الکترونیکی با نقش میانجی هنجار فردی در شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت اصفهان تأثیر دارد ولی نقش واسطه&#8204;ایِ هنجار فردی در مورد رابطه دو متغیر خودکارآمدی کامپیوتری و قصد پذیرش آموزش الکترونیکی تأیید نشد. &#160;},
keywords_fa = {آموزش الکترونیک, وابستگی وظیفه‌ای, حمایت سازمانی, خودکارآمدی, شرکت خطوط لوله و مخابرات نفت اصفهان},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-849-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-849-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Mansoori, Hossei},  
title = {Factors Affecting Organizational Commitment and the Role of Organizational Justice in Promoting}, 
abstract ={The present study was conducted to investigate the factors affecting organizational commitment and the role of organizational justice in promoting it. Purposeful study is an applied research. The statistical population consisted of specialists working in petrochemical companies located in Pars Special Economic Region (Assaluyeh). The sample size was 260 according to the Cochran formula. The research was conducted in two stages. In the first step, a researcher-made questionnaire was used to determine factors influencing organizational commitment using 0.831 Cronbach's alpha coefficient. So that 25 factors affecting organizational commitment through factor analysis by explaining %75 of the factors were classified into four general categories: (1) structural / managerial factors; (2) factors related to occupation; (3) environmental and physical factors; (4) individual factors. The findings showed that the organizational justice as a component of organizational / managerial factors has the highest degree of impact on organizational commitment. In the second stage, the role of organizational justice in promoting organizational commitment was studied. Data were collected by Allen &#38; Meyer (1990) and Organizational Justice Questionnaire Niuoff &#38; Morman (1993) with Cronbach's alpha coefficient of 0.786 and 0.835, and analyzed by Pearson correlation coefficient, analysis Regression, T-test and ANOVA.The results indicated that there was a positive and significant relationship between organizational justice and organizational commitment at %99confidence level.},  
Keywords = {Organizational Justice, Organizational Commitment, petrochemical companies, Pars Special Economic Region.},
volume = {11},
Number = {42}, 
pages = {315-343}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {عوامل تأثیرگذار بر تعهد سازمانی و نقش عدالت سازمانی در ارتقای آن},
abstract_fa ={پژوهش حاضر با هدف بررسی عوامل تأثیرگذار بر تعهد سازمانی و نقش عدالت سازمانی در ارتقای آن انجام گرفته است. لذا، از حیث هدف، کاربردی محسوب می شود. جامعه آماری تحقیق شامل کارکنان متخصص شاغل در شرکت&#8204;های پتروشیمی واقع در منطقه ویژه اقتصادی انرژی پارس (عسلویه) بود و حجم نمونه بر اساس فرمول کوکران، 260 نفر به&#8204;دست آمد. پژوهش در دو مرحله انجام گرفت؛ در مرحله اول، جهت شناسایی عوامل تأثیرگذار بر تعهد سازمانی از پرسش&#8204;نامه محقق ساخته با ضریب آلفای کرونباخ 0/831استفاده گردید. به&#173; کمک تحلیل عاملی 25 مؤلفه تأثیرگذار بر تعهد سازمانی با ضریب تبیین75% و در چهار دسته کلی 1) عوامل ساختاری/ مدیریتی 2) عوامل مرتبط با شغل 3) عوامل محیطی و فیزیکی و 4) عوامل فردی شناسایی گردیدند. یافته&#173; های حاصل نشان داد که مؤلفه &#171;رعایت عدالت سازمانی&#187; از دسته عوامل &#171;ساختاری/ مدیریتی&#187; بیشترین درجه تأثیرگذاری را در تعهد سازمانی دارد. در مرحله دوم پژوهش به بررسی نقش عدالت سازمانی در تعهد سازمانی پرداخته شد. داده&#8204;ها به&#8204;کمک پرسش&#8204;نامه&#8204;&#8204;های تعهد سازمانی آلن و می&#8204;یر(1990) و عدالت سازمانی نیهوف و مورمن(1993) با ضرایب آلفای کرونباخ به&#160;&#173;ترتیب 0/786 و 0/835 جمع&#8204;آوری شد و &#160;به&#8204;منظور تحلیل آنها از ضریب همبستگی پیرسون، تحلیل رگرسیون، آزمون تی و تحلیل واریانس استفاده گردید. نتایج حاکی از آن بود که بین عدالت سازمانی و تعهد سازمانی در سطح اطمینان 99% رابطه مثبت و معناداری وجود داشته و رعایت عدالت سازمانی تأثیر چشمگیری در ارتقای تعهد سازمانی کارکنان متخصص در شرکت &#173;های پتروشیمی واقع در منطقه عسلویه دارد.},
keywords_fa = {عدالت سازمانی, تعهد سازمانی, کارکنان متخصص, شرکت‌های پتروشیمی , منطقه ویژه اقتصادی انرژی پارس.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-850-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-850-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Hajilo, Vahid and MemarzadehTehran, Gholamreza and Moghim, Zahr},  
title = {Human Capital Development Model in Ministry of Petroleum of Iran}, 
abstract ={The human resources of any organization are the most valuable factor of production and the main source of competitive advantage, so planning for its development is essential. This study was designed to provide a model for human capital development. The research is applied and descriptive in terms of data collection. This was a descriptive-descriptive survey research using a semi-structured questionnaire and interview. In the first stage, an open questionnaire was prepared to identify the human capital development status in Iran Ministry of Petroleum of Iran. Then, a second questionnaire was designed to extract the relationships between variables, to determine the weighting coefficients of the indices and to present the mathematical model of the research.The statistical population was the experts from Ministry of Petroleum of Iran and based on the specific conditions, a number of its experts were selected as statistical sample. Systems dynamics approach was used to design the model. By using Vensim software, scenario writing was done. Finally, six scenarios were considered and among them &#34;Improvement of training and development software programs&#34; was identified as the strongest scenario and the &#34;Improvement of staffing capability&#34; was selected as the most attractive scenario. According to the results, the Ministry of Petroleum must first empower its staff to develop its human capital. Since empowerment is both objective and subjective, therefore, employees' mental capacity and self-esteem must be enhanced by increasing their skill level and empirical ability to achieve an acceptable level of productivity.},  
Keywords = {Human Capital Development, Systems Dynamics, Scenario Writing},
volume = {11},
Number = {43}, 
pages = {3-24}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {مدل توسعه سرمایه انسانی در وزارت نفت ایران},
abstract_fa ={&#160;منابع انسانی هر سازمان، با ارزش&#8204;ترین عامل تولید و منبع اصلی زاینده مزیت رقابتی است و برنامه&#8204;ریزی جهت توسعه و بهسازی آن امری ضروری است. این پژوهش به&#8204;منظور ارائه مدلی برای توسعه سرمایه انسانی انجام گرفته است. این پژوهش کاربردی و از نوع توصیفی- پیمایشی به شمار می رود که با استفاده از پرسشنامه و مصاحبه نیمه&#8204;ساختاریافته انجام شده است. در مرحله اول، به منظور شناخت وزارت نفت از نظر وضعیت توسعه سرمایه انسانی و شناسایی عوامل تاثیرگذار بر آن، پرسشنامه باز تهیه شده و با تحلیل نتایج بدست آمده مدل مفهومی طراحی گردید. در ادامه به منظور استخراج روابط بین متغیرها، تعیین ضرایب وزنی شاخص ها و ارائه مدل ریاضی تحقیق، پرسشنامه دوم طراحی شد. پس از تایید روایی مدل طبق نظر صاحب نظران و خبرگان و تایید پایایی آن از طریق آلفای کرونباخ، در بین تعدادی از خبرگان که بر اساس شرایط خاص خبرگی و به روش قضاوتی انتخاب شده بودند، توزیع گردید. داده&#8204;های بدست آمده بر اساس رویکرد پویایی سیستم&#8204;ها و با استفاده از نرم&#8204;افزار ونسیم، به روش سناریو&#8204;نویسی مورد تحلیل قرار گرفت. در مجموع تعداد شش سناریو در نظر گرفته شد که در میان آنها &#34;بهبود توانایی کارکنان&#34; به&#8204;عنوان جذاب&#8204;ترین سناریو و &#34;بهبود برنامه&#8204;های نرم&#8204;افزاری آموزش و توسعه&#34; و &#34;بهبود اعتماد و روابط متقابل&#34; به&#8204;عنوان سناریوهای قوی پژوهش شناسایی گردید. نتایج نشان داد وزارت نفت برای توسعه سرمایه&#8204;های انسانی خود باید در نخستین گام اقدام به توانمندسازی کارکنان نماید. از آنجایی&#8204;که توانمندی دارای ابعاد عینی و ذهنی است، تقویت ظرفیت&#8204;های روحی و اعتماد به نفس کارکنان باید با افزایش سطح مهارت و توانایی&#8204;های تجربی آنان همراه شود تا سازمان به سطح قابل&#8204;قبولی از بهره&#8204;وری دست یابد},
keywords_fa = {توسعه سرمایه انسانی, پویایی سیستم‌ها, سناریو‌نویسی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-877-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-877-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Momeni, Ahmad and Kafashpour, Azar and Malikzadeh, Gholamreza and Kharakian, Alirez},  
title = {Designing a Conceptual Framework for Employees\' Self-development Behavio; a Case in the Khorasan Razavi, North and South Gas Company}, 
abstract ={The concept of &#34;self-development behavior and the voluntary development of employees&#34; has a special position in the literature of organizational behavior and organizational resource management; and management scholars and experts have different views on this. The main purpose of the present study was to present a conceptual framework for employees' self-development behavior. This research was done with qualitative approach and thematic analysis. The study population consisted of 425 employees of Khorasan Razavi, North and South Gas Company. Purposeful sampling method was used for this study. The sample consisted of 21 employees with theoretical knowledge and practical experience in self-development behavior. In-depth semi-structured interviews were used to collect data. Based on the results of the research, self-development behavior was categorized into ten key categories of organizational commitment, self-awareness, self-efficacy, self-organization, empowerment, self-efficacy, flexibility, self-learning, resilience, and optimism. The antecedents of self-development behavior were also categorized into three categories: individual, organizational and extracurricular. The results of self-development behavior were also identified in three categories: individual, organizational and extracurricular.},  
Keywords = {Self-development Behavior, Self-directed Behavior, Self-empowerment, Human Resource Development, Voluntary Development of Employees.},
volume = {11},
Number = {43}, 
pages = {25-54}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {طراحی چارچوب مفهومی رفتار خودتوسعه‌ای کارکنان؛ مطالعه ای در شرکت گاز خراسان رضوی، شمالی و جنوبی},
abstract_fa ={مفهوم رفتار خودتوسعه&#8204;ای و توسعه دواطلبانه&#8204;ی کارکنان، در ادبیات رفتار سازمانی و مدیریت منابع سازمانی از جایگاه ویژه&#8204;ای برخوردار است و اندیشمندان و صاحب&#8204;نظرانِ مدیریت، نظرات متفاوتی در این&#8204;باره ارائه نموده&#8204;اند. هدف اصلی پژوهش حاضر، ارائه چارچوب مفهومی رفتار خودتوسعه&#8204;ای کارکنان بود. این پژوهش با رویکرد کیفی و با استفاده از تحلیل مضمون انجام شد. جامعه مورد مطالعه شامل 425 نفر از کارکنان شرکت گاز خراسان رضوی، شمالی و جنوبی بود و از روش نمونه&#8204;گیری هدفمند برای نمونه&#8204;گیری استفاده شد. نمونه مورد مطالعه شامل 21 نفر از کارکنان این شرکت بود که دارای آگاهی تئوریک و تجربه عملی در زمینه رفتار خودتوسعه&#8204;ای بودند و از مصاحبه نیمه&#8204;ساختاریافته&#8204;ی عمیق برای جمع&#8204;آوری اطلاعات استفاده شد. بر اساس نتایج پژوهش، رفتار خودتوسعه&#8204;ای در قالب ده مقوله کلیدیِ تعهد سازمانی، خودآگاهی، خود&#8204;کارآمدی، خود&#8204;سامانی، توانمندی، خود&#8204;شکوفایی، انعطاف&#8204;پذیری، یادگیری خود&#8204;هدایتی، تاب&#8204;آوری و خوش&#8204;بینی دسته&#8204;بندی گردیدند. پیشایندهای رفتار خودتوسعه&#8204;ای نیز در سه دسته فردی، سازمانی و فراسازمانی دسته&#8204;بندی شدند. نتایج رفتار خودتوسعه&#8204;ای نیز در سه دسته فردی، سازمانی و فراسازمانی شناسایی گردیدند.},
keywords_fa = {رفتار خودتوسعه‌ای, رفتار خودهدایتی, خودتوانمندسازی, توسعه منابع انسانی, توسعه داوطلبانه کارکنان.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-884-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-884-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Mousavi, Seyyed Hassan and Soltani, Iraj and HadiPeykani, Mehrab},  
title = {Presentation of the Competency Model of Leaders in a Quantum Organization}, 
abstract ={The purpose of this study was to present a competence model for leaders of quantum organizations. This research was exploratory and mix method (qualitative and quantitative). In the qualitative part of the statistical society, the research was conducted by professors of management from different universities and the statistical population of the quantitative part of the research consisted of the managers of the companies affiliated to the oil industry in Isfahan. The sampling was carried out in a multistage targeted manner based on classification method Fits the volume. The data gathering tool consisted of two researcher-made questionnaires. Their formal and content validity was confirmed by professors in management in the field of quantum organization and competence of the leaders. Reliability of the questionnaires was calculated by calculating the Cronbach's alpha coefficient, all of which were above 0.70 and were desirable. The competency model of the quantum organization leaders was presented using structural equation modeling technique with 5 competence dimensions: individual, interpersonal, managerial, analytical / perceptual, technical, and 57 competencies of leadership.},  
Keywords = {Quantum Leadership Skills, Competency of Leaders},
volume = {11},
Number = {43}, 
pages = {55-86}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {ارائه مدل شایستگی رهبران سازمان کوانتومی},
abstract_fa ={پژوهش حاضر با هدف ارائه مدل شایستگی رهبران سازمان کوانتومی انجام شد. این تحقیق از حیث هدف اکتشافی و از نظر روش از نوع آمیخته(کیفی و کمّی) بود. جامعه آماری بخش کیفی تحقیق را اساتید خبره مدیریت از دانشگاه&#8204;های مختلف و جامعه آماری بخش کمّی تحقیق را مدیران شرکت&#8204;های تابعه صنعت نفت در اصفهان تشکیل داد. نمونه&#8204;گیری به روش هدفمند چندمرحله&#8204;ای و براساس روش طبقه&#8204;بندی متناسب با حجم انجام گرفت. ابزار جمع&#8204;آوری اطلاعات شامل دو پرسش&#8204;نامه&#8204;ی محقق&#8204;ساخته بود که روایی صوری و محتوایی آنها توسط اساتید خبره مدیریت در زمینه سازمان کوانتومی و شایستگی رهبران تأیید گردید. پایایی پرسش&#8204;نامه&#8204;&#8204;ها از طریق محاسبه ضریب آلفای کرونباخ بررسی شد که همگی &#160;بالای 0.70 و مطلوب بود. با استفاده از تکنیک مدل&#8204;یابی معادلات ساختاری، مدل شایستگی رهبران سازمان کوانتومی شامل پنج بُعد شایستگی؛ فردی، میان&#8204;فردی، مدیریتی، تحلیلی/ ادراکی و فنی با 57 شایستگی رهبری ارائه گردید.},
keywords_fa = {مهارت‌های رهبری کوانتومی, شایستگی رهبران},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-879-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-879-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {MoghtaderMansouri, Alborz and Rahimi, Gholamreza and bohlouli, Nader and NezhadIrani, Farh},  
title = {Identification and Structural Pattern of Top Managers\' Psychological Traits in the Oil Industry}, 
abstract ={Nowadays, psychological traits of managers are among the factors that influence the success of organizations and are a key element of human resource empowerment. The current research aimed to identify psychological traits of Top managers in Oil fields of West Azerbaijan province which has been studied by the combined method (quantitative - qualitative). In the qualitative section, postmodern paradigm, phenomenological strategy, and latent content analysis technique by semi- structured (in-depth) interview (to the theoretical saturation level) with 16 cases of top managers and&#160; purposive sampling method was used for sampling and theoretical saturation was obtained from interviews with 10 individuals. In the quantitative section, using the structural equation modeling by partial least squares method, the reliability and validity of the obtained tool was confirmed. The interviews were analyzed through open coding and axial coding using MAXQDA12 and the Smart Pls2 software has been used to confirm the tool. The psychological Traits of Top Managers in the study community were identified in the four components of altruism, ambition, foresight and compatibility with others and a structural model based on these components was presented and the reliability and fit of the newly created model were evaluated.},  
Keywords = {Psychological Features, Top Managers, Oil Industry, Phenomenology.},
volume = {11},
Number = {43}, 
pages = {87-108}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {شناسایی و مدل ساختاری ویژگی‌های روان‌شناختی مدیران عالی در صنعت نفت},
abstract_fa ={&#160;&#160;&#160;&#160; امروزه ویژگی&#8204;های روان&#8204;شناختی مدیران از جمله عوامل اثرگذار در موفقیت سازمان&#8204;ها و عنصر اصلی توانمندسازی نیروی انسانی می&#8204;باشد. هدف از پژوهش حاضر، شناسایی و ارائه مدل ساختاری ویژگی&#8204;های روان&#8204;شناختی مدیران عالی در مناطق نفتی استان آذربایجان غربی بود که با روش ترکیبی(کمّی &#8211; کیفی) مورد بررسی قرار گرفت. در بخش&#8204;کیفی، پارادیم پُست&#8204;مدرن، استراتژی پدیدارشناسی و تکنیک تحلیل محتوای پنهان با مصاحبه نیمه&#8204;ساختاریافته (عمیق) با 16 نفر از مدیران عالی (تا حد اشباع نظری) انجام گرفت. برای نمونه&#8204;گیری از روش نمونه&#8204;گیری هدفمند (قضاوتی) استفاده شد و در مصاحبه&#8204;ها از نفر 10 به بعد، اشباع نظری حاصل گردید. در بخش کمّی با استفاده از مدل&#8204;سازی معادلات ساختاری به روش حداقل مربعات جزئی، پایایی و روایی ابزار به&#8204;دست آمده مورد تایید قرار گرفت. مصاحبه&#8204;ها از طریق کدگذاری باز و کدگذاری محوری با نرم&#8204;افزارMAX QDA12&#8204;&#8204; و جهت تأیید ابزار به&#8204;دست آمده از نرم&#8204;افزارSmart Pls2 استفاده شد. ویژگی&#8204;های روان&#8204;شناختیِ مدیران عالی در جامعه&#8204;ی مورد بررسی در چهارمولفه&#8204;ی نوع&#8204;دوستی، آرزومندی، دوراندیشی و سازگاری با دیگران شناسایی گردید و یک مدل ساختاری بر اساس این مولفه&#8204;ها ارائه و پایایی و برازش مدل جدید مورد سنجش قرار گرفت.},
keywords_fa = {ویژگی‌های روان‌شناختی, مدیران عالی, صنعت نفت, پدیدار شناسی.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-881-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-881-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Soleimani, Javad and SeyedJavadin, Seyed Reza and ShahHoseini, Mohamad Ali},  
title = {Design a Model for Developing Leadership Competency for Steel Industry Managers Using the Grounded Theory}, 
abstract ={The purpose of this research was to make and provide a model for developing the competence of the leadership of the steel industry managers. The methodology of this research was applied and exploratory in terms of the purpose and data gathering method was mixed. In qualitative stage, after a deep interview, data gathering has been done based on the Grounded Theory and by using a questionnaire of 12 questions. It was in accordance with the systematic approach of Strauss and Corbin. After coding process, 180 initial propositions or concepts were identified according to open coding and 32 categories were derived from their combination, which were the origin of the axial coding. After that, Six main components or dimensions of the model were designed. Finally the systematic model of the leadership competency development of the steel industry managers was designed. The statistical population of the research in the qualitative stage included all experts of the steel industry that were interviewed according to non-probability sampling and the snowball technique. 21 persons&#160; were selected and the deep interviews were done. In the second stage, sample size was 155 and after statistical analysis and structural equations, the fitting of the designed model was verified by using the PLS software.},  
Keywords = {leadership, competency, leadership competency, leadership development, Steel industry},
volume = {11},
Number = {43}, 
pages = {109-138}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {طراحی مدل توسعه شایستگی رهبری مدیران صنعت فولاد با استفاده از نظریه برخاسته از داده‌ها},
abstract_fa ={&#160;هدف از این پژوهش، تدوین مدلی برای توسعه شایستگی رهبری مدیران صنعت فولاد بود. روش&#8204;شناسی این پژوهش از نظر هدف، کاربردی و از نوع اکتشافی و به لحاظ نحوه گردآوری اطلاعات از نوع آمیخته بود. ابتدا و در بخش اولِ پژوهش (کیفی)، گردآوری داده&#8204;های کیفی مورد&#8204;نیاز با استفاده از نظریه برخاسته از داده&#8204;ها و پس از انجام مصاحبه عمیق با استفاده از پرسش&#8204;نامه 12 سوالی، مطابق با رویکرد سیستماتیک اشتروس و کوربین انجام شد. بعد از مراحل کدگذاری، تعداد 180 گزاره یا مفهوم اولیه از کدگذاری باز شناسایی شد و از ترکیب آنها تعداد 32 مقوله بر اساس کدگذاری محوری به&#8204;دست آمد. در نهایت، از این تعداد شش مولفه یا ابعاد اصلی مدل طراحی گردید. جامعه آماری پژوهش در بخش کیفی &#160;شامل تمامی خبرگان و متخصصان صنعت فولاد بود که &#160;با استفاده از روش نمونه&#8204;گیری غیرتصادفی و با استفاده از تکنیک گلوله برفی، تعداد 21 نفر انتخاب و مصاحبه&#8204;های عمیق با آنها انجام شد. در بخش دوم پژوهش (کمّی)، جامعه آماری شامل مدیران منتخب صنعت فولاد و تعداد نمونه نیز 155 نفر بود. در این مرحله، برازش مدل طراحی شده پس از انجام تجزیه و تحلیل آماری و انجام معادلات ساختاری به کمک نرم&#8204;افزار PLS بررسی و تأیید گردید.},
keywords_fa = {رهبری, شایستگی,  شایستگی رهبری,  توسعه رهبری, صنعت فولاد.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-880-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-880-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Khalili, Abdoljavad and Golami, Abdolkhalegh and Daneshfard, Karamallah},  
title = {Identification and Evaluation of Factors Affecting Talent Management in Iran\'s National Gas Industries
(Case: Fajr Jam Refining Company)}, 
abstract ={The purpose of this study was to identify and measure the factors affecting talent management in the national gas industry. So, the qualitative and quantitative approaches have been used. Delphi approach in the qualitative part and the Shannon entropy in the quantitative part have been used. For this purpose, a team of 15 experts, including organizational managers as well as academic professors, was selected and the Delphi approach steps have done according to their views. The result of this section, it has been identified 42 variables within the 10 key variables of personal development, organizational strategy, recruitment and selection, performance management, training, compensation, discipline, political factors, labor supply, and laws and regulations that have influenced talent management. Based on the results of the Delphi approach, the effect of the 10 factors on talent management was equal, while some factors may be more effective than others. So, the weighting of the main variables based on the Shannon entropy method according to the opinions of 10 experts was considered. The results showed that performance management has the highest importance and personal development has the lowest importance in talent management.},  
Keywords = {Talent Management, Delphi Approach, Shannon Entropy, National Gas Industries.},
volume = {11},
Number = {43}, 
pages = {139-160}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {شناسایی و سنجش عوامل مؤثر بر مدیریت استعداد در صنایع ملی گاز ایران (مورد مطالعه: شرکت پالایش گاز فجر جم)},
abstract_fa ={هدف از انجام این پژوهش، شناسایی و سنجش عوامل مؤثر بر مدیریت استعداد در صنایع ملی گاز بوده است. بر همین مبنا دو رویکرد کیفی و کمّی مورد استفاده قرار گرفت. در بخش کیفی براساس رویکرد دلفی و در بخش کمّی بر اساس آنتروپی شانون عمل شد. بدین&#8204;منظور، ابتدا تیم 15 نفری خبرگان، شامل مدیران سازمانی و همچنین اساتید دانشگاهی انتخاب و مراحل رویکرد دلفی با توجه به نظرات این افراد انجام شد. نتیجه&#8204; این بخش بیانگر 42 متغیر در قالب 10 متغیر اصلی توسعه شخصی، استراتژی سازمانی، کارمندیابی و انتخاب، مدیریت عملکرد، آموزش، جبران خدمت، انضباط، عوامل سیاسی، عرضه نیروی کار و قوانین و مقرّرات بوده که بر مدیریت استعداد تأثیر گذاشته&#8204;اند. مبنای نتایج به&#8204;دست آمده از رویکرد دلفی، بیانگر برابر بودن تأثیر عوامل ده گانه بر مدیریت استعداد می&#8204;باشد و این در حالی است که ممکن است تأثیر برخی از عوامل بیشتر از دیگر عوامل باشد. بر همین اساس، وزن&#8204;دهی متغیرهای اصلی بر اساس روش آنتروپی شانون و با توجه به نظرات 10 نفر از خبرگان موردتوجه قرار گرفت. نتایج این بخش نشان داد که مدیریت عملکرد دارای بالاترین درجه اهمیت در زمینه مدیریت استعداد و توسعه شخصی، دارای کمترین میزان اهمیت بوده است.},
keywords_fa = {مدیریت استعداد, رویکرد دلفی, آنتروپی شانون, صنایع ملی گاز.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-876-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-876-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Taajabadi, Hosein and Mohebimanesh, Omi},  
title = {The Effect of Workplace Spirituality on Comprehensive Mental Health of Employees; A Case in Pazargad Petrochemical Company in Asaluyeh}, 
abstract ={This study aimed to investigate the effect of workplace spirituality on comprehensive mental health of employees and its three main dimensions (emotional well-being, psychological well-being, and social well-being). This research is consumed an applied research and the survey method has been used for data collection. Structural equation modeling was used to analyze the data and test hypotheses. The statistical population of the research included employees of Pazargad petrochemical company located in Asalouyeh. The sample size was determined based on Morgan's table. Finally, 238 employees were selected using simple random sampling. Data gathering tool was Milliman questionnaire for workplace Spirituality and Keyes, continuum-short questionnaire for comprehensive mental health. The validity of both questionnaires has been evaluated in terms of face, content and construct. For reliability testing, Cronbach's alpha coefficient has been used. The value of this coefficient was 0/81 for Millenium questionnaire and 0/84 for Keyes questionnaire. The collected data were analyzed using SPSS25 and Amos23 software. Findings show that the workplace spirituality variable has a significant coefficient impact of 68% on the comprehensive mental health of employees. All the secondary research hypotheses were also confirmed.},  
Keywords = {workplace spirituality, comprehensive mental health, emotional well-being, psychological well-being, social well-being},
volume = {11},
Number = {43}, 
pages = {161-180}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {بررسی تأثیر معنویت محیط کار بر سلامت روانی جامع کارکنان؛ مطالعه‌ای در شرکت پتروشیمی پازارگاد عسلویه},
abstract_fa ={پژوهش حاضر با هدف بررسی تأثیر معنویت محیط کار بر سلامت روانی جامع کارکنان و سه بُعد اصلی آن (بهزیستی هیجانی، بهزیستی روان&#8204;شناختی و بهزیستی اجتماعی) صورت گرفت. این تحقیق از نظر هدف، کاربردی و از نظر روش گردآوری داده&#8204;ها از نوع پیمایشی می&#8204;باشد. برای تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها و آزمون فرضیه&#8204;ها نیز از روش مدل&#8204;سازی معادلات ساختاری استفاده شد. جامعه آماریِ تحقیق شامل کارکنان شرکت پتروشیمی پازارگاد واقع در عسلویه بود. حجم نمونه بر اساس جدول مورگان تعیین شد که در نهایت، تعداد 238 نفر با استفاده از روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده انتخاب شدند. ابزار گردآوری داده&#8204;ها، پرسش&#8204;نامه معنویت محیط کار میلیمن و همکاران و پرسش&#8204;نامه کوتاه شده سلامت روانی جامع کیز بود. روایی هر دو پرسش&#8204;نامه از نظر روایی ظاهری، محتوایی و سازه مورد بررسی قرار گرفته و برای آزمون پایایی آنها نیز از ضریب آلفای کرونباخ استفاده شد. مقدار این ضریب برای پرسش&#8204;نامه میلیمن 0/81 و برای پرسش&#8204;نامه کیز0/84 به&#8204;دست آمده است. داده&#8204;های گردآوری شده با استفاده از نرم&#8204;افزارهای آماری SPSS25 و Amos23 مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفتند. یافته&#8204;های به&#8204;دست آمده نشان می&#8204;دهد متغیّر معنویتِ محیط کار در مجموع دارای ضریب تأثیر قابل&#8204;ملاحظه&#8204;ی 68 درصد بر سلامت روانی جامع کارکنان می&#8204;باشد. کلیه فرضیه&#8204;های فرعی تحقیق نیز تأیید گردید.},
keywords_fa = {معنویت محیط کار, سلامت روانی جامع, بهزیستی هیجانی, بهزیستی روان‌شناختی, بهزیستی اجتماعی},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-878-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-878-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Saedinia, Nasser and Chenari, Vahid and Makvandi, Foad and Hemati, Mohamm},  
title = {Fuzzy Clustering of Job Occupations in National Iranian South Oil Company; Strategic Sourcing in Talent Supply Chain Management}, 
abstract ={Talent management is one of the most important challenges faced by management of companies. Uncertainty in predicting competencies that are critical for companies and the inability to accurately estimate the voluntary of talents turnover, has required adapting concepts from the supply chain management, such as supply and strategic sourcing in talent management. The purpose of this research was to cluster the job occupations of the National Iranian South Oil Company (NISOC) in order to provide suitable strategies for sourcing talents in each cluster. This study is considered a quantitative applied research. The research strategy was c-means fuzzy clustering method. The statistical population was all human resources staff in NISOC and the statistical sample consisted of 80 experts from human resources section which have been selected by purposive method. Based on the findings, the job occupations were categorized into four clusters of routine, leverage, bottleneck and critical occupations, and suitable strategies for supplying and sourcing talents for each cluster were proposed.},  
Keywords = {Fuzzy clustering, Job Occupations, talent supply chain management, National Iranian South Oil Company},
volume = {11},
Number = {43}, 
pages = {181-206}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {خوشه‌بندی فازی حرفه‌های شغلی در شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب؛ منبع‌یابی راهبردی در  مدیریت زنجیره تأمین استعدادها},
abstract_fa ={&#160;مدیریت استعداد یکی از مهم&#8204;ترین چالش&#8204;های مدیریت در شرکت ها است. عدم&#8204;قطعیت در پیش&#8204;بینی شایستگی&#8204;های مورد&#8204;نیاز و ناتوانی در تخمین دقیق ترک شغلِ اختیاری استعدادها، تطبیق دادن مفاهیمی از زنجیره تأمین مانند تأمین و منبع&#8204;یابی راهبردی در مدیریت استعداد را ضروری نموده است. هدف این پژوهش خوشه&#8204;بندی حرفه&#8204;های شغلیِ شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب به&#8204;منظور ایجاد زمینه لازم برای ارایه راهبردهای متناسب &#160;برای تأمین استعدادها در هر یک از خوشه&#8204;های شغلی است. پژوهش حاضر از حیث هدف، کاربردی و روش آن کمّی است. راهبرد تحقیق، خوشه&#8204;بندی فازی به روش c میانگین می&#8204;باشد. جامعه آماری تحقیق، کارکنان واحدهای منابع انسانی شرکت و نمونه آماری به&#8204;صورت هدفمند و شامل 80 نفر بود که&#160; از میان کارشناسان با تحصیلات حداقل کارشناسی و آشنا به حرفه&#8204;های شغلی انتخاب شدند. بر اساس یافته&#8204;ها، حرفه&#8204;های شغلیِ شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب در چهار خوشه&#8204;ی حرفه&#8204;های عادی، اهرمی، گلوگاه و بحرانی طبقه&#8204;بندی گردید و برای هر یک از خوشه&#8204;ها، راهبردهای متناسب تأمین و منبع&#8204;یابی استعداد پیشنهاد شد.},
keywords_fa = {خوشه‌بندی فازی, حرفه‌های شغلی, مدیریت زنجیره تأمین استعداد, شرکت ملی مناطق نفت‌خیز جنوب},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-888-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-888-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Sepahvand, Reza and Mousazadeh, Behrouz},  
title = {The Impact of Authentic Leadership on Risk Perception of Employees with the Mediating Role of Safe Climate in Ilam Petrochemical Company}, 
abstract ={This study investigated the impact of of authentic leadership on risk perception of employees with the mediating role of safe climate in Ilam Petrochemical Company. The present study is considered a descriptive survey in terms of purpose, and applied in terms of data collection. The statistical population consisted of Ilam Petrochemical Company's official and contract staff with about 700 personnel. According to the Morgan table, 250 people were selected through simple random sampling. Four standard questionnaires were used for measuring the data and PLS software was used for data analysis. The composite reliability of the constructs was more than %76 the total Cronbach's alpha was %77 and the convergent validity of the variables was above %68 Findings showed that authentic leadership had a positive and significant relationship with safety climate and explained %71 of safety climate change. Safety climate has a negative and significant relationship with risk perception and authentic leadership has a significant negative relationship with risk perception. Also, the role of respondents' personality as a moderating variable on employees' perception of risk was confirmed. Finally, the mediating relationship between authentic leadership and risk perception was shown to be high.},  
Keywords = {Authentic leadership, risk perception, safety organizations, critical situations, Ilam Petrochemical.},
volume = {11},
Number = {43}, 
pages = {207-238}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {تأثیر رهبری اصیل بر ادراک کارکنان از ریسک موجود در کار با میانجی‌گری احساس جوّ ایمن در شرکت پتروشیمی ایلام},
abstract_fa ={این پژوهش به بررسی تأثیر رهبری اصیل و مولفه&#8204;های آن در رابطه با درک ریسک کارکنان و جوّ ایمنی در پتروشیمی ایلام پرداخته است. پژوهش حاضر از جهت هدف، کاربردی و از حیث نحوه گردآوری داده&#8204;ها، توصیفی از نوع پیمایشی است. جامعه آماری شامل کارکنان رسمی و قراردادی پتروشیمی ایلام با حدود 700 نفر پرسنل بود. تعداد 250 نفر از طریق جدول مورگان به روش نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده به عنوان نمونه انتخاب گردید. از چهار پرسش&#8204;نامه استاندارد به عنوان ابزار سنجش استفاده شد و جهت تحلیل یافته&#8204;ها از نرم&#8204;افزار PLS استفاده گردید. پایایی ترکیبیِ سازه&#8204;ها بیشتر از 76 درصد بودند و آلفای کرونباخ کل آن 77 درصد به&#8204;دست آمد. همچنین، مقدار روایی همگرای متغیرها بالای 68 درصد بود. یافته&#8204;ها نشان داد که رهبری اصیل، رابطه مثبت و معناداری با جوّ ایمنی دارد و 71 درصد تغییرات جوّ ایمنی را تبیین می&#8204;کند. جوّ ایمنی رابطه منفی و معناداری با ادراک از ریسک داشته و رهبری اصیل، رابطه معنادار و منفی بر ادراک از ریسک دارد. همچنین، نقش شخصیت پاسخگویان به&#8204;عنوان متغیّر تعدیل&#8204;گر بر ادراک کارکنان از ریسک مورد تأیید قرار گرفت. در نهایت، رابطه میانجیِ جوّ ایمنی میان رهبری اصیل و ادراک از ریسک با درصد بالایی نشان داده شد.},
keywords_fa = {رهبری اصیل, ادارک از ریسک, سازمان‌های ایمنی, شرایط بحرانی, پتروشیمی ایلام.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-883-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-883-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Sadeghi, Mehdi and Dadras, Abbas and Asadpour, Ahmadali},  
title = {A Study on the Rate and Causes of Workers\' Burnout in Satellite Jobs (Case: Iranian Offshore Oil Company in Sirri Island)}, 
abstract ={The burnout issue of employees of the satellite staff is one of the most important issues in the management of human resources. Thus, the rate of employees' burnout in the Iranian Offshore Oil Company (Siri Operational Area) and the causes of its occurrence among the employees were discussed in this research Data gathering was done through a standard burnout questionnaire by Maslach and Jackson (1994) and the researcher-made questionnaire an occupational burnout in satellite jobs.The statistical sample consisted of 305 employees. Data were analyzed and evaluated by using Friedman variance analysis, Chi square test, Fisher test (ANOVA test) and Scheffe follow up test. The results of this study indicated that various causes among the five classes of occupational burnout etiology in the satellite careers affect its formation. Burnout of the company's staff is due to individual causes, occupational characteristics, organizational characteristics, and economic and social factors. Also, there was no confirmation of job burnout due to work environment factors.},  
Keywords = {Burnout, Satellite Jobs, General health of the employees, Iranian Offshore Oil Company},
volume = {11},
Number = {43}, 
pages = {239-264}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {مطالعه‌ای بر میزان و علل فرسودگی شغلی کارکنان در مشاغل اقماری 
(مورد مطالعه: شرکت نفت فلات قاره ایران- منطقه سیری},
abstract_fa ={در مشاغل اقماری، فرسودگی شغلی کارکنان ازجمله مسائل مهمی است که امروزه بیش از هر زمان دیگری مورد توجه قرار گرفته است. در پژوهش حاضر میزان فرسودگی شغلی و علل بُروز آن در کارکنان منطقه عملیاتی سیری شرکت نفت فلات قاره مورد سنجش قرار گرفت. ابزار گردآوری اطلاعات، پرسش&#8204;نامه استاندارد ماسلاچ و جکسون و پرسش&#8204;نامه محقق&#8204;ساخته علت&#8204;شناسی فرسودگی شغلی بود که در میان نمونه آماری متشکل از 305 نفر از کارکنان شرکت توزیع گردید. یافته&#8204;های پژوهش با استفاده از آزمون تحلیل واریانس فریدمن، آزمون خی&#8204;دو، آزمون فیشر (آزمون آنالیز واریانس آنوا) و آزمون تعقیبی شفه مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. نتایج آزمون فرضیه&#8204;ها بیانگر این است که علل مختلفی در بین طبقات پنج&#8204;گانه علت&#8204;شناسی فرسودگی شغلی در مشاغل اقماری بر شکل&#8204;گیری آن تأثیر دارند و فرسودگی شغلی کارکنان ناشی از علل فردی، ویژگی&#8204;های شغلی، ویژگی&#8204;های سازمانی و عوامل اقتصادی و اجتماعی می&#8204;باشد. همچنین، فرسودگی ناشی از محیط کار تأیید نگردید.},
keywords_fa = {فرسودگی شغلی, مشاغل اقماری, سلامت عمومی کارکنان, شرکت نفت فلات قاره.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-889-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-889-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Mirzaee, Reza and Nazari, Farib},  
title = {Identify and Rank the Barriers to Knowledge Sharing
(Case Study: Telecommunication Office of the National Iranian South Oilfields Company)}, 
abstract ={The objective of this research was to identify and rank the barriers knowledge sharing by using the fuzzy hierarchy analysis method. This research is consumed an applied-developmental research, in terms of objective and the descriptive-survey in terms of nature. The research population included all managers of telecommunication projects of Telecommunication Office of National Iranian South Oil Company, participated directly in knowledge acquisition and sharing. The population size was determined to be 30 people. The census method was used and sampling was not performed due to the population size. The tools used in this research were two researcher-developed questionnaires, including the Delphi fuzzy technique and fuzzy hierarchy analysis. Data were analyzed using Excel software. Results indicated that individual barriers with a weight of 0.439 ranked first, technological barriers with a weight of 0.351 ranked second and organizational barriers with a weight of 0.210 ranked third.},  
Keywords = {knowledge sharing, individual barriers, organizational barriers, technological barriers.},
volume = {11},
Number = {43}, 
pages = {265-294}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {شناسایی و رتبه‌بندی  موانع اشتراک دانش 
 (مورد مطالعه: اداره مخابرات شرکت ملی مناطق نفتخیز جنوب‌‌‌)},
abstract_fa ={هدف پژوهش حاضر شناسایی و رتبه&#8204;بندی موانع اشتراک&#8204;دانش با استفاده از روش تحلیل سلسله&#8204;مراتبیِ فازی در اداره مخابرات شرکت ملی مناطق نفتخیز&#8204;جنوب بود. این پژوهش بر&#8204;اساس هدف، کاربردی-توسعه&#8204;ای و از نظر ماهیت، توصیفی-پیمایشی محسوب می شود. جامعه آماری این پژوهش را کلیه مدیران پروژه&#8204;های مخابراتی اداره مخابرات شرکت ملی مناطق نفتخیز&#8204;جنوب تشکیل داده است که به&#8204;طور مستقیم در کسب و اشتراک&#8204;دانش مشارکت داشتند. حجم جامعه برابر 30 نفر بود که به&#8204;دلیل پایین&#8204;بودن تعداد آن، از روش سرشماری استفاده&#8204;شد و نمونه&#8204;گیری انجام نگرفت. ابزار مورد&#8204; استفاده در این پژوهش دو پرسش&#8204;نامه&#8204;ی ساخته شده توسط محقق شامل تکنیک دلفی&#8204;فازی و تحلیل سلسله&#8204;مراتبیِ&#8204; فازی به&#8204;کار گرفته&#8204;&#8204;شد. تجزیه و تحلیل داده&#8204;ها با استفاده از نرم&#8204;افزارهای آماری اکسل انجام شد. بر اساس نتایج موانع فردی با وزن 0/439 در رتبه اول، موانع فناورانه با وزن 0/351 در رتبه دوم و موانع سازمانی با وزن 0/210 در رتبه سوم قرار گرفتند.},
keywords_fa = {اشتراک‌دانش, موانع فردی, موانع سازمانی, موانع فناورانه.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-890-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-890-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Mohammadi, Hame},  
title = {Designing Work-Life Balance Model with Qualitative Research Approach
(Case Study: Mazandaran Province Gas Company)}, 
abstract ={The main purpose of this paper is to develop the model of work-life balance in Mazandaran Province Gas Company as a service and project-oriented company. In the present study, a qualitative method based on grounded theory strategy has been used, because the researcher has used systematically collected conceptual data to explain the model. The field method was used for data collection by interview tools and the statistical population consisted of 25 managers and experts of the study company. Researcher developed a credible theory of work-life balance using an inductive approach to data collection and for this purpose, after the open coding, concepts and categories were extracted and in the axial coding stage these categories were presented in the form of axial phenomena, causal conditions, contextual conditions, and confounding conditions. The story line and paradigm were then drawn.},  
Keywords = {Work-Life Balance, Grounded theory, Mazandaran Province Gas Company},
volume = {11},
Number = {43}, 
pages = {295-323}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {طراحی الگوی تعادل کار- زندگی با رویکرد پژوهش کیفی 
(مورد مطالعه: شرکت گاز استان مازندران)},
abstract_fa ={هدف اصلی مقاله حاضر تبیین الگوی تعادل کار &#8211; زندگی در شرکت گاز استان مازندران به&#8204;عنوان یک شرکت خدمت&#8204;رسان و پروژه&#8204;محور است. در پژوهش حاضر از روش کیفی مبتنی بر راهبرد داده&#8204;بنیاد استفاده شد. زیرا محقق به&#8204;منظور تبیین الگو از داده&#8204;های مفهومی که به&#8204;صورت نظام&#8204;مند گردآوری شده بودند، استفاده نمود. به&#8204;منظور جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها از روش میدانی با استفاده از ابزار مصاحبه استفاده شد. نمونه آماری مصاحبه&#8204;شوندگان را 25 نفر از مدیران و کارشناسان شرکت مورد مطالعه تشکیل دادند. ﻣﺤﻘـﻖ ﺑـﺎ روﻳﻜـﺮدی استقرایی و با استفاده از داده&#8204;های گردآوری شده به تدوین نظریه&#8204;ای قابل&#8204;اتکا در زمینه تعادل کار &#8211; زندگی پرداخت. ﺑﺮای اﻳﻦ اﻣﺮ، پس از کدگذاری باز، مفاهیم و مقوله&#8204;ها استخراج شدند و در مرحله کدگذاریِ محوری، این مقوله&#8204;ها در قالب پدیده&#8204;های محوری، شرایط عِلّی، شرایط زمینه&#8204;ای و شرایط مداخله&#8204;گر نشان داده شد. سپس خطِ داستان و الگوی پارادایمی تحقیق ترسیم گردید.},
keywords_fa = {تعادل کار- زندگی, نظریه داده‌بنیاد, شرکت گاز استان مازندران},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-891-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-891-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {MobiniDehkordi, Ali and Torkaman, Jabbar},  
title = {Analytical Comparison of Business Network and Business Ecosystem}, 
abstract ={Emergence of the new concepts in business field of study beside of increasing environmental changes has made it more complex. The continuous changes, shows the importance of theoretical and practical readiness in relation to environmental issues. Two topics that have got attention of both academics and practitioners are &#8220;Business Network&#8221; and &#8220;Business Ecosystem&#8221;. This paper tries to scrutinize the concepts in order to delimitate them and considers outcomes of moving to and shaping business ecosystem. Therefore, Science direct, Emerald Insight and Google Scholar documents in period of 2000 to 2019 is extracted. 54 Documents are identified. In order to analyze, main concepts are extracted and verified by panel of experts. Coding is the method of analysis. Finally, findings are categorized in structural, mental and relative dimensions. Two concepts have many similarities in terms of structural and mental dimensions but from relative point of view there are significant differences. One of the most important outcomes of shaping business ecosystem is the change of innovation model from conservative and imitative to absorptive innovation.},  
Keywords = {Business Network, Business Ecosystem, Document Analysis, Actors Interaction},
volume = {11},
Number = {44}, 
pages = {3-32}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {مقایسه تحلیلی شبکه کسب و کار و اکوسیستم کسب و کار},
abstract_fa ={ظهور و بروز روزافزون مفاهیم جدید در حوزه کسب و کار در کنار تغییرات فزاینده محیطی موجب پیچیدگی&#8204; این حوزه شده است. این تغییر و تحولات مستمر، اهمیت آگاهی و آمادگی نظری و عملی را نسبت به محیط پیرامون دوچندان می&#8204;کند. دو مورد از مفاهیمی که توجه محافل علمی و فعالان عرصه کسب و کار را به خود جلب کرده،&#160; &#171;شبکه کسب و کار&#187; و &#171;اکوسیستم کسب و کار&#187; است. پژوهش حاضر تلاش دارد تا با بررسی مفاهیم گوناگون ارائه شده در این دو موضوع به تبیین دقیق&#8204;تر مرز میان این دو پرداخته و پیامدهای حرکت به سمت شکل&#8204;گیری اکوسیستم کسب و کار را بررسی کند. به این منظور اسناد پایگاه&#8204;های ساینس دایرکت، امرالد اینسایت و گوگل در بازه زمانی سال 2000 تا 2019، مورد بررسی تحلیلی-اسنادی قرار گرفتند و در این راستا تعداد 54 سند مرتبط شناسایی شدند. جهت تحلیل مقالات انتخاب شده، مفاهیم اصلی مرتبط با هر موضوع استخراج و توسط پانل خبرگان اعتبارسنجی شدند. برای استخراج، تحلیل و ترکیب مفاهیم از روش کدگذاری استفاده شد. در نهایت یافته&#8204;ها در سه بعد ساختاری، ذهنی و نسبی دسته&#8204;بندی، تحلیل و مقایسه شدند. دو مفهوم در ابعاد ساختاری و ذهنی دارای تشابهات بسیاری هستند اما در بعد نسبی تفاوت&#8204;ها ملموس&#8204;تر است. از مهمترین پیامدهای شکل&#8204;گیری اکوسیستم کسب و کار تغییر مدل نوآوری از محافظه&#8204;کارانه و تقلیدی به نوآوری جذبی و تعاملی است.},
keywords_fa = {شبکه کسب و کار, اکوسیستم کسب و کار, تحلیل اسنادی, تعامل بازیگران},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-896-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-896-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Sasani, Ali and Shahhoseini, Mohammadali and Rezvani, Mehr},  
title = {Presenting a Regional Competitiveness Model based on the Knowledge-Based entrepreneurial ecosystem Structure}, 
abstract ={In today's age where knowledge is a driving force at regional and country level, the role of entrepreneurial ecosystems that foster the innovative and knowledge based entrepreneurial activities is very crucial in terms of competitiveness of resource attraction and wealth creation. Now the question arises: what is the model of regional competitiveness based on the knowledge entrepreneurship ecosystem structure? In order to answer this question, the present study was conducted with the purpose of application, qualitative approach and method of grounded theory. In this regard, in-depth interviews were conducted with 21 theoretical and practical informants in the field of regional policy and entrepreneurship who were selected based on snowball pattern. Among the categories cited, &#34;changing the mindset of stakeholders to the efficiency of knowledge-based entrepreneurship capabilities&#34; was identified as the focal category that would be expected if the strategies were implemented in the shadow of environmental and the mediator conditions.},  
Keywords = {Entrepreneurship Ecosystem, Grounded Theory, Knowledge Intensive Economy, Regional Competitiveness},
volume = {11},
Number = {44}, 
pages = {33-64}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {ارائه مدل رقابت پذیری منطقه‌ای مبتنی بر ساختار اکوسیستم کارآفرینی دانش‌بنیان},
abstract_fa ={در عصر حاضر که دانش عامل مزیت &#173;ساز در سطح مناطق و کشورهاست، نقش اکوسیستم &#173;های کارآفرینی که فعالیت&#8204;های نوآورانه و کارآفرینانه دانش &#173;بنیان را تقویت می &#173;نمایند، بسیار کلیدی است. تا آن&#8204;جا که سبب رقابت &#173;پذیری مناطق و جذب منابع تولید و ایجاد ثروت می&#173; شوند. حال این سوال مطرح می &#173;شود که مدل دست یابی به رقابت&#173; پذیری منطقه&#8204;ای مبتنی بر ساختار اکوسیستم کارآفرینی دانش&#173; بنیان، چیست؟ برای پاسخ دادن به این پرسش، پژوهش حاضر با هدف کاربردی، رویکرد کیفی و روش نظریه برخاسته از داده&#173; ها صورت&#173; بندی شد. در این راستا با 21 نفر از مطلعان نظری و عملی حوزه سیاست&#173; گذاری منطقه&#173; ای و کارآفرینی که به صورت هدفمند و بر اساس الگوی گلوله برفی انتخاب شدند، مصاحبه عمیق انجام گرفت. از میان مقولات مستخرج، &#171;تغییر ذهنیت ذی&#8204;نفعان به کارآمدی قابلیت&#8204;های کارآفرینی دانش &#173;بنیان&#187; به عنوان مقوله کانونی شناسایی شد که در صورت تحقق راهبردها در سایه شرایط محیطی و واسطه &#173;ای حاکم بر آن، پیامدهای مورد انتظار حاصل خواهد شد.},
keywords_fa = {اقتصاد دانش‌بنیان, اکوسیستم کارآفرینی, رقابت‌پذیری منطقه‌ای, نظریه برخاسته از داده‌ها.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-873-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-873-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Ramezanpanah, Neda and Allameh, Sayyed Mohsen and Samavatian, Hosein and ghanenia, maryam},  
title = {Designing model of competencies development for top and middle managers of the National Iranian Petrochemical Company}, 
abstract ={The purpose of this research was to design a model for developing the competencies of top and middle managers of the National Iranian Petrochemical Company. This research carried out by using a mixed approach. Statistical population was top and middle managers of the National Iranian Petrochemical Company. In data collection stage, it was used a semi-structured interview method, study of high-level documents and literature review of research in the qualitative part and a researcher-designed questionnaire in quantitative part. The extracted data from the interviews analyzed by thematic method using the MAXQDA &#160;software. Based on the findings, the managers' competency model, including three dimensions of personal, interpersonal and administrative, ten components and forty six indices and managers' development model with two general methods, organizational development and self-development designed and the necessary development methods for every competency were presented.},  
Keywords = {competency model, competency development, National Iranian Petrochemical Company},
volume = {11},
Number = {44}, 
pages = {65-94}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {طراحی الگوی توسعه شایستگی‌های مدیران عالی و میانی شرکت ملی صنایع پتروشیمی ایران},
abstract_fa ={هدف از پژوهش حاضر طراحی الگوی توسعه شایستگی&#8204;های مدیران عالی و میانی شرکت ملی صنایع پتروشیمی ایران بود. این پژوهش با رویکرد آمیخته انجام شد. جامعه آماری پژوهش مدیران عالی و میانی شرکت ملی صنایع پتروشیمی ایران بودند. به&#8204;منظور جمع&#8204;آوری داده&#8204;ها از روش مصاحبه نیمه&#8204;ساختاریافته و مطالعه اسناد بالادستی و پیشینه پژوهش در بخش کیفی و پرسشنامه محقق&#8204;ساخته در بخش کمّی استفاده شد. داده&#8204;های حاصل از مصاحبه&#8204;ها با روش تحلیل تم با نرم&#8204;افزار مکس کیودا مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. بر اساس یافته&#8204;های پژوهش، مدل شایستگی مدیران در ۳ بعد فردی، میان&#8204;فردی و اجرایی، ۱۰ مولفه و ۴۶ شاخص و الگوی توسعه مدیران با دو روش کلی توسعه سازمانی و خود توسعه&#8204;ای طراحی و روش&#8204;های توسعه لازم برای هر شایستگی موجود در مدل طراحی شده، ارائه &#160;گردید.},
keywords_fa = {مدل شایستگی, توسعه شایستگی , شرکت ملی صنایع پتروشیمی ایران},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-886-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-886-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Abbaspour, Abbas and Dehghanan, Hamed and Olfat, Laya and Seyedkhamoushi, Seyed Mohhammadsadegh},  
title = {An Integrated Human Resource Planning Framework for Project-based Organizations in Oil and Gas Industry}, 
abstract ={The complexities of the oil industry, combined project-based organizations&#8217; complexities, have led the traditional planning of HR being failed. The success of these organizations is based on integrative human resource planning. To this end, the purpose of this study was to determine the factors and components of human resource planning in oil and gas project-based organizations and providing an integrative framework using a qualitative approach. According to the used exploratory approach, in this research, theoretical sampling method has been used. The data were collected through semi-structured interviews with 28 oil industry experts. Finally, based on the obtained components, an integrated human resource planning framework has been presented in oil and gas project-based organizations that includes simultaneous planning of the HR&#8217;s ten subsystems including: &#160;Organization Design, Recruitment and Selection, HR Development, Promotion and Succession, Retention, Total Reward, Performance Management, Communication, Knowledge Management and, Safety and Health.},  
Keywords = {Human Resource Planning, Project-based Organization, Oil and Gas Industry, Complexity},
volume = {11},
Number = {44}, 
pages = {95-122}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {ارائه چارچوبی برای برنامه‌ریزی جامع منابع انسانی در سازمان‌های پروژه‌محور در صنعت نفت و گاز},
abstract_fa ={پیچیدگی&#173; عمومی صنعت نفت و پیچیدگی اختصاصی سازمان&#8204;های پروژه&#8204;محور، برقراری تعادل میان دو بخش دائمی شرکت&#8204;های صنعت نفت و بخش موقتی آن&#8204;ها -یعنی پروژه&#8204;ها- را با چالش مواجه کرده است. بدین&#8204;سبب، روش&#8204;های کمی برنامه&#8204;ریزی منابع انسانی پاسخ&#8204;گوی نیاز این سازمان&#8204;ها نیست. بر این اساس، در تحقیق حاضر تعیین عوامل و مولفه&#173; های برنامه&#173; ریزی منابع انسانی در سازمان&#173; های پروژه&#173; محور نفت و گاز با استفاده از رویکرد کیفی و ارائه چارچوبی جامع هدف قرار گرفت. با توجه به رویکرد اکتشافی، در این تحقیق از روش نمونه&#173; گیری نظری استفاده شد که پس از انجام مصاحبه نیمه&#8204;ساختاریافته با 28 تن از خبرگان صنعت نفت، اشباع نظری حاصل گردید. در نهایت بر اساس عوامل بدست آمده، چارچوب جامع برنامه&#173; ریزی منابع انسانی، شامل: برنامه&#8204;ریزی هم&#8204;زمان ده زیرسیستم طراحی سازمان، سیستم جذب و گزینش، سیستم توسعه، ارتقا و جانشین &#173;پروری، سیستم نگهداشت، سیستم پاداش، مدیریت و ارزیابی عملکرد، ارتباطات، مدیریت دانش و نهایتا ایمنی و بهداشت ارائه گردید.&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;},
keywords_fa = {برنامه‌ریزی جامع منابع انسانی, سازمان‌های پروژه‌محور, پیچیدگی, صنعت نفت و گاز},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-887-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-887-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Mahrad, Masoumeh and Samiee, Roohalla and DidehKhani, Hossein and Saeedi, Parviz},  
title = {Introducing the Analytics and Identifying Model of Human Resource Risks in National Iranian Gas Company}, 
abstract ={The focus of this research, due to the importance of human resource risks issues, has been on providing an analytical qualitative model to optimize the human resource risk management.&#160; In order to carry out the project, twenty samples were selected among faculty members and top managers in related fields. Fuzzy Delphi and interpretive structural modeling were used to analyze the data. The findings were led to an integrated model of human resource risks with four levels. Contextual risks as the foundation level and the most influential one and the behavioral risks as the most influenced level of the proposed model were identified. Managers were expected, in order to minimize human resource risks, to be more responsive to the levels of the model.},  
Keywords = {Human Resource Risks, Fuzzy Delphi, Interpretive Structural Modeling},
volume = {11},
Number = {44}, 
pages = {123-148}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {ارائه مدل شناسایی و تحلیل ریسک‌های منابع انسانی در شرکت ملی گاز ایران},
abstract_fa ={&#160;&#160;مطالعه حاضر درصدد است با درک اهمیت شناخت ریسک&#8204;های منابع &#160;انسانی&#160; یک مدل کیفی و تحلیلی به&#8204;منظور بهبود مدیریت ریسک ارائه دهد. در گام نخست ابعاد ریسک&#8204;های منابع انسانی، با استفاده از تکنیک تحلیل محتوا و انجام مصاحبه&#8204;های نیمه&#8204;ساختار&#8204;یافته با خبرگان دانشگاهی و مدیران عالی و ارشد شرکت به تعداد20 نفر شناسایی شدند. در گام بعدی جهت غربال مولفه&#8204;های گردآوری شده، روش دلفی فازی و در نهایت، جهت تحلیل و سطح&#8204;بندی آنها از روش مدل&#8204;سازی ساختاری تفسیری استفاده شد. نتایج حاصل منجر به ارائه مدل یکپارچه ریسک&#8204;های منابع انسانی در چهار سطح گردید. ریسک&#8204;های زمینه&#8204;ای به&#8204;عنوان زیربنای مدل و تأثیرگذارترین بُعد و ریسک&#8204;های رفتاری به&#8204;عنوان تأثیرپذیرترین بُعد از میان ابعاد ریسک&#8204;های منابع انسانی معرفی شدند که نیازمند توجه بیشتر مدیران سازمان در راستای بهبود مدیریت ریسک&#8204;های منابع انسانی می&#8204;باشند},
keywords_fa = {ریسک‌های منابع انسانی, دلفی فازی, مدل‌سازی ساختاری تفسیری},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-897-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-897-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Javadpour, Sedigheh and Moradi, Alireza and vanVugh, Marieke and Zarei, Jamileh and AmouzadMehdirji, Mohammad and Tanhaeei, AmirPouy},  
title = {Job Burnout Effect on Non-executive Personnel Attention Cognitive Function and Psychosocial Wellbeing}, 
abstract ={The present research concentrated on the cognitive function of the attention factors and the parameters of psychosocial wellbeing in the employees of non-executive personnel of the Oil Industry. This descriptive cross-sectional research was conducted on 68 candidates from three volunteer departments with the mean age of 37 and 14 years of work experience. The subjects registered in the research website and attended the relevant standard tests for the assessment of psychosocial wellbeing previously made available to them on-line. Also, the Attention Network Test was applied in the assessment of the Attention factors cognitive function. The data analysis was done by SPSS 25, with the results indicating that the burnout level has a meaningful correlation with parameters of Executive Control Network, and reaction time of Attention, along with those of social-health, stress, anxiety and depression.},  
Keywords = {Burnout, Social Well-being, Mental Health, Nonexecutive Personnel, Attention Cognitive Function},
volume = {11},
Number = {44}, 
pages = {149-182}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {اثر سطح فرسودگی شغلی بر کارکرد شناختی توجه و مولفه‌های سلامتی اجتماعی-روانی در کارکنان غیرعملیاتی},
abstract_fa ={بررسی تأثیر فرسودگی شغلی بر کارکرد شناختی &#171;توجه&#187; و مولفه&#8204;های سلامت اجتماعی-روانی در کارکنان غیرعملیاتی در صنعت نفت، محور توجه این مطالعه بوده است. مطالعه، کاربردی و به&#8204;صورت مقطعی-توصیفی بر روی 68 متقاضی (میانگین سنی 37 و میانگین سابقه کار 14 سال، 34 زن و 34 مرد) از سه سازمان داوطلب حضور در مطالعه که در تارنمای پژوهش ثبت&#8204;نام کرده و در آزمون&#8204;های مربوطه شرکت کردند، انجام شد. در این پژوهش آزمون&#8204;های استاندارد سنجش سلامت اجتماعی-روانی که به&#8204;صورت آنلاین در اختیار شرکت&#8204;کنندگان قرار گرفت و همچنین آزمون شبکه توجه برای ارزیابی مولفه&#8204;های کارکرد شناختی &#171;توجه&#187; مورد استفاده قرار گرفت. خروجی آزمون&#8204;ها با SPSS ویرایش 25 تحلیل شد. نتایج این پژوهش نشان داد که سطح فرسودگی شغلی با مولفه&#8204;های&#8204; شبکه&#8204;ی کنترل اجراییِ مغز و سرعت پاسخگویی در کارکرد توجه و همچنین مولفه&#8204;های بهزیستی اجتماعی، استرس، اضطراب و افسردگی، ارتباط معنادار دارد.},
keywords_fa = {فرسودگی شغلی, بهزیستی اجتماعی, سلامت روان, کارکنان غیرعملیاتی, کارکرد شناختی توجه},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-928-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-928-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {AkhbariDorcheh, Maryam Sadat and OreyziSamani, Hamid Reza and Eskandari, Hosein and Bidram, Hami},  
title = {The Phenomenology of the Experience of Experts and Novice Managers in the Oil Industry to Identify Their Cognitive Differences}, 
abstract ={This study aimed to identify the cognitive differences between expert and novice managers in the performance of their main tasks by examining their perspectives and experiences. To do so, two four-people groups of experts and novice managers, from two subsidiaries of National Iranian Oil Refining and Distribution Company were selected. A task analysis interview was conducted for every participant and the data was encoded by Crandall, Klein, and Hoffman&#8217;s (2006) guideline and the two groups were compared together. The results revealed various cognitive differences between the two groups. Most importantly, expert managers considered probabilities, obtained the approval of others for their decisions, and paid attention to the importance of workforce. These cognitive differences can help organizations hire qualified managers, identify weaknesses in the performance of managers, and train managers.},  
Keywords = {cognitive task analysis, naturalistic decision-making, expert managers, novice managers
 },
volume = {11},
Number = {44}, 
pages = {183-210}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {پدیدارشناسی تجربه زیسته مدیران خبره و تازه‌کار در صنعت نفت جهت شناسایی تفاوت‌های شناختی آنان},
abstract_fa ={هدف این پژوهش، شناسایی تفاوت&#8204;های شناختی مدیران خبره و تازه&#8204;کار در انجام اهم وظایف مدیریتی از طریق بررسی دیدگاه و تجارب آن&#8204;ها بود . بدین منظور از دو مجموعه وابسته به شرکت ملی پالایش و پخش فرآورده&#8204;های نفتی دو گروه 4 نفره از مدیران خبره و تازه&#8204;کار انتخاب شدند و جهت استخراج تجارب آنان، با هر شرکت &#173;&#173;کننده یک مصاحبه&#8204;ی تحلیل وظیفه شناختی صورت گرفت. داده&#173; ها با استفاده از راهنمای کراندل، کلین و هافمن (2006) کدگذاری شد و هر دو گروه با یکدیگرمقایسه شدند. نتایج پژوهش، تفاوت&#173; های شناختی متعددی را بین گروه های مختلف مدیران مشخص نمود که از جمله بارزترین آن ها می توان به مواردی همچون: در نظر گرفتن احتمالات، جلب موافقت دیگران و همراه کردن آن&#8204;ها در تصمیم گرفته شده و توجه به اهمیت نیروی انسانی در گروه خبره &#160;اشاره نمود &#160;که بیشتر از گروه تازه&#8204;کار، مورد تأکید قرار گرفته اند . این تفاوت&#173; های شناختی شناسایی شده، می&#173;تواند سازمان را در انتخاب مدیران مناسب، شناسایی نقاط ضعف در عملکرد آنها و آموزش مدیران، یاری رساند.},
keywords_fa = {تحلیل وظیفه شناختی, پارادایم تصمیم‌گیری طبیعی, مدیران خبره, مدیران تازه کار.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-926-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-926-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Qasemi, Fereydoon and DaneshFard, Karma Allah and NajafBeigi, Reza and AfsharKazemi, Mohammad Ali},  
title = {Designing an Indigenous Model of Intellectual Capital Measurement with Pathological Approach at the Ministry of Petroleum}, 
abstract ={The purpose of this research was to design a native model of intellectual capital measurement with a pathological approach at the Ministry of Petroleum. By reviewing related literature as well as expert interviews and theme analysis, key dimensions and components of intellectual capital at the Ministry of Petroleum identified, and it has been proposed an initial model by rational communication between these dimensions and components. This model was shaped through opinions of 40 experts, collected by a questionnaire. Main factors identified through interviewing by 18 experts. Validation of proposed model was approved by experts. According to this model, the intellectual capital of the Ministry of Petroleum of Iran was consisted of three parts including: human, structural and social capital which consists of 8 dimensions and 22 components. The proposed model can be used as a basis for measuring intellectual capital in the Ministry of Petroleum.},  
Keywords = {Intellectual Capital, Intellectual Capital Measurement, Pathology, Ministry of Petroleum},
volume = {11},
Number = {44}, 
pages = {211-238}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {طراحی الگوی بومی سنجش سرمایه فکری با رویکرد آسیب‌شناسی در وزارت نفت},
abstract_fa ={هدف این تحقیق طراحی الگوی بومی سنجش سرمایه فکری با رویکرد آسیب&#8204;شناسی در وزارت نفت بود. با مرور ادبیات موضوع و همچنین انجام مصاحبه&#8204;های خبرگی و تحلیل زمینه(تم)، ابعاد و مؤلفه&#8204;های کلیدی سرمایه فکری در وزارت نفت، احصاء شد و با برقراری ارتباط منطقی میان این ابعاد و مؤلفه&#8204;ها، مدل اولیه&#8204; تحقیق پیشنهاد شد. این مدل از طریق پرسش&#8204;نامه خبرگی و با استفاده از نظرات 40 خبره&#8204; آگاه به موضوع، به&#8204;دست آمد. برای احصای مولفه&#173; های مدل نیز از &#160;نظرات 18 نفر از خبرگان استفاده شد. اعتبار مدل پیشنهادی بر اساس نظر خبرگان مورد تأیید قرار گرفت. بر اساس این مدل، سرمایه فکری وزارت نفت از سه جزء سرمایه&#8204; انسانی، ساختاری و اجتماعی تشکیل می&#8204;شود؛ سرمایه&#8204;هایی که از هشت بُعد و 22 مؤلفه تشکیل شده&#8204;اند. مدل ارائه شده می&#8204;تواند به&#8204;عنوان مبنایی برای سنجش سرمایه&#8204; فکری در وزارت نفت مورد استفاده قرار گیرد.},
keywords_fa = {سرمایه‌ فکری, سنجش سرمایه‌ فکری, آسیب‌شناسی, وزارت نفت},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-895-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-895-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {barzegar, Keyvan and Roshan, Seyed Aligholi and Yaghoubi, Mohse},  
title = {Designing Talent Management System Template via Mixed Method in Gas Company of Sistan &#38; Baluchestan Province}, 
abstract ={The purpose of the present study was to design a talent management system model in Gas Company of Sistan and Baluchestan province. The mixed method (qualitative-quantitative) was selected as the research method. The statistical population in the qualitative section consisted of managers and supervisors and the research data was gathered through in-depth semi-structured interviews with 11 individuals. The data were analyzed using the grounded theory method and 185 primitive codes, 53 concepts and 18 categories were extracted. The statistical population in the quantitative section consisted of all employees and sampling method was stratification. According to the variance as the dispersion criterion, the sample size estimated 209. Data were collected using a researcher-made questionnaire and the validity and reliability of the questionnaire were confirmed by partial least squares method. The results showed that the final template has the necessary validity. This template provides an appropriate framework for moving to the ideal state of talent management.},  
Keywords = {Talent Management, Talent Management System Template, Attraction and Selection, Training and Development, Retaining},
volume = {11},
Number = {44}, 
pages = {239-264}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {طراحی الگوی سیستم مدیریت استعداد با رویکرد ترکیبی در شرکت گاز استان سیستان و بلوچستان},
abstract_fa ={هدف پژوهش حاضر طراحی الگوی سیستم مدیریت استعداد در شرکت گاز استان سیستان و بلوچستان بود. روش پژوهش ترکیبی (کیفی- کمی) انتخاب شد. جامعه آماری در بخش کیفی شامل مدیران و سرپرستان بود و داده ها از طریق مصاحبه عمیق نیمه&#8204;ساختاریافته با 11 نفر به&#8204;دست آمد. اطلاعات با استفاده از روش نظریه&#8204;&#8204;پردازی داده&#8204;بنیاد تحلیل شد و 185 کد اولیه، 53 مفهوم و 18 مقوله احصا گردید. جامعه آماری در بخش کمّی، تمام کارکنان را شامل می&#8204;گردید و روش نمونه&#8204;گیری، تصادفیِ طبقه &#173;ای بود. با توجه به مقدار واریانس به&#8204;عنوان معیار پراکندگی، حجم نمونه 209 برآورد شد. اطلاعات با استفاده از پرسش&#8204;نامه&#8204;ی محقق&#173; ساخته جمع&#173; آوری و روایی و پایایی پرسش&#8204;نامه به روش حداقل مربعات جزئی تایید شد. نتایج پژوهش نشان داد که الگوی نهایی از اعتبار لازم برخوردار است. این الگو چارچوب مناسبی برای حرکت به سمت وضعیت ایده &#173;آل مدیریت استعداد ارائه می&#173; دهد},
keywords_fa = {مدیریت استعداد, الگوی سیستم مدیریت استعداد, جذب و انتخاب, آموزش و توسعه, نگهداشت},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-929-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-929-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Hejazi, Seyedeh Mona and Oladian, Masoumeh and Hosseini, Seyed Rasoul},  
title = {The Role of Talent Management in the Indication of Innovative Capabilities of Pars Oil &#59;Gas Company}, 
abstract ={The purpose of this study was to study the role of talent management in the emergence of innovative capabilities. The methodology of this study was fundamental in terms of purpose, and descriptive-survey in terms of data collection method and the nature of the research. Interviews, Delphi method and questionnaire were used for data collection. The statistical population of the study consisted of knowledgeable experts and experts in the field of talent management and professional competence of the staff with high backgrounds in decision-making and executive levels as well as academics background in this field. Sample size was determined based on Cochran formula and 103 individuals were selected using simple random sampling. The face validity of the questionnaire was confirmed by experts and its reliability was confirmed by Cronbach's alpha coefficient of 0.886. Structural equation modeling using PLS2 software was used to test and test the hypotheses and to investigate the causal relationships of the variables in the study. In this study, the executive mechanisms, barriers and facilitators of model implementation were also examined. The results showed that talent management with regard to moderating variables (individual, environmental, organizational, human, contextual, and cultural) was influential in updating innovative capabilities.},  
Keywords = {Talent management, innovative capabilities, Pars Oil & Gas Co.},
volume = {11},
Number = {44}, 
pages = {265-294}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {نقش مدیریتِ استعداد در بُروز قابلیت‌های نوآورانه در شرکت نفت‌وگاز پارس},
abstract_fa ={هدف این تحقیق، مطالعه&#8204; نقش مدیریت استعداد در بُروز قابلیت&#8204;های نوآورانه بود. روش شناسی این تحقیق از نظرهدف، بنیادی و بر حسب روش گردآوری داده&#173; ها و ماهیت پژوهش، توصیفی- پیمایشی به شمار می رود. برای جمع آوری اطلاعات از مصاحبه، روش دلفی و تکمیل پرسشنامه استفاده شد. جامعه آماری پژوهش را خبرگان آگاه و متخصصان حوزه مدیریت استعداد و شایستگی حرفه&#173; ای کارکنان تشکیل داده است که از سوابق بالایی در سطوح تصمیم&#173; گیری و اجرایی و همین طور سابقه آکادمیک در این حوزه برخوردار بودند. حجم نمونه بر اساس فرمول کوکران 103 نفر تعیین شد که با استفاده از روش نمونه گیری تصادفی ساده انتخاب شدند. روایی صوری پرسشنامه با نظر خبرگان و پایایی با محاسبه ضریب آلفای کرونباخ با مقدار 0/886 مورد تأیید قرار گرفت. برای بررسی و آزمون فرضیه&#8204;ها و بررسی روابط علّیِ متغیرهای موجود در تحقیق، از مدل&#8204;سازی معادلات ساختاری با استفاده از نرم&#8204;افزار PLS2 استفاده شد. در این پژوهش، سازوکارهای اجرایی، موانع و تسهیل گرهای اجرای مدل نیز مورد بررسی قرار گرفت. نتایج تحقیق نشان داد که مدیریت استعداد با در نظر گرفتن متغیرهای تعدیل گر (فردی، محیطی، سازمانی، انسانی، بافتاری و فرهنگی) در بُروز قابلیت&#8204;های نوآورانه تأثیرگذار هستند. &#160;},
keywords_fa = {مدیریت استعداد, قابلیت‌های نوآورانه, شرکت نفت‌ و‌گازپارس},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-912-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-912-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {bashokouhajirlo, Mohammad and pouramini, Zahra and yahyavighasemgheshlaghi, Majid and FardiAzar, Alirez},  
title = {Identification and ranking performance evaluation components of Talents National Iranian Oil Company}, 
abstract ={According to competitive environments; demand for talents is rising, but most organizations are struggling to maintain Talents. In this regard, the system of Competency-based performance assessment in maintaining talent is a requirement. The purpose of this paper was to identify and rank the components of the evaluation of the performance of talents. This research was carried out at the National Iranian Oil Company and the data collection tool was a questionnaire distributed among 223 managers, experts and employees. The results showed that the components of evaluation of talent performance include leadership competencies, problem solving, communication, and teamwork, technical and technical, planning and organizing, exposure to pressure, flexibility, innovation and customer orientation.},  
Keywords = {Talents, Performance Evaluation, National Iranian Oil Company},
volume = {11},
Number = {44}, 
pages = {295-316}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {شناسایی و رتبه بندی مولفه های ارزیابی عملکرد استعدادها در شرکت ملی نفت ایران},
abstract_fa ={&#160;با توجه به محیط&#8204;های رقابتی، تقاضا برای استعدادها رو به افزایش است. اما اکثر سازمان&#8204;ها در حفظ و نگهداشت استعدادها با مشکلاتی روبه&#8204;رو می&#8204;شوند. در این راستا وجود سیستم ارزیابی عملکرد شایسته&#8204;محور جهت حفظ و نگهداشت استعدادها یک نیاز محسوب می&#8204;شود. پژوهش حاضر با هدف شناسایی و رتبه&#8204;بندی مولفه&#8204;های ارزیابی عملکرد استعدادها انجام شده است. این تحقیق در شرکت ملی نفت ایران صورت گرفت و ابزار گردآوری داده&#8204;ها پرسشنامه بود که بین 223 نفر از مدیران، معاونان و کارکنان توزیع شد. نتایج نشان داد که مولفه&#8204;های ارزیابی عملکرد استعدادها هم در سطح مدیریتی و هم در سطح کارشناسی، شامل شایستگی&#8204;های رهبری، تصمیم&#8204;&#8204;گیری و حل &#160;مسئله، ارتباطات، کار تیمی، تکنیکی و فنی، برنامه&#8204;ریزی و سازمان&#8204;دهی، مواجهه با فشار، انعطاف&#8204;پذیری، نوآوری و مشتری&#8204;مداری می&#8204;باشد که درجه اهمیت آن&#8204;ها برای هر دو گروه متفاوت است.},
keywords_fa = {استعدادها, ارزیابی عملکرد, شرکت ملی نفت ایران},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-885-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-885-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Rajabpour, Ebrahim and AfkhamiArdakani, Mehdi},  
title = {The Relationship between Green Human Resource Management and Green Supply Chain Management}, 
abstract ={There is a growing interest among researchers in Green developments; however, research on the most important organizational capital, namely green human resources management (GHRM), is scant. Therefore, the purpose of this study was to investigate the role of green HRM in the green supply chain management (GSCM). The methodology of this study is applied and survey strategy. The statistical population of the study consisted of managers, supervisors, supervisors and experts of Barzouieh Petrochemical Company, which is about 700 people. Its statistical sample size is estimated at 207 according to Morgan's formula. Data were collected using a researcher-made Green HRM questionnaire and Green Supply Chain, based on Ahmadi, Afshari and Shekari (2014) research, on a five-point Likert scale. Construct, content and face validity of the questionnaire were investigated. Cronbach's alpha reliability coefficient was 0.87. Collected data were analyzed using statistical software SPSS and LISREL. Finally, as a result, Organizational Green Human Resource Management has a positive, direct and significant effect on Green Supply Chain Management and subsystems of GHRM (Green recruitment and selection, Green Training &#38; Development, Green Pay and Reward System and Green Performance Assessment) have a positive, direct and significant effect on GSCM.},  
Keywords = {Sustainable Management, Green Management, Green Human Resource Management, Environmental Management, Green Supply Chain Management},
volume = {11},
Number = {44}, 
pages = {317-342}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {رابطه بین مدیریت منابع انسانی سبز و زنجیره تأمین سبز},
abstract_fa ={علاقه به تحولات سبز در بین محققان رو به گسترش است؛ با این حال تحقیقات در مورد مهم&#8204;ترین سرمایه سازمانی، یعنی منابع انسانی سبز، بسیار اندک است. بنابراین، بررسی نقش مدیریت منابع انسانی سبز در زنجیره تأمین سبز هدف این تحقیق قرار گرفت. تحقیق حاضر از نظر هدف، کاربردی و از نظر روش گردآوری داده&#8204;ها از نوع پیمایشی است. جامعه آماری پژوهش متشکل از حدود 700 نفر از مدیران، رؤسا، سرپرستان و کارشناسان شرکت پتروشیمی برزویه بود و نمونه آماری بر اساس فرمول مورگان 207 نفر انتخاب شد. ابزار گردآوری داده&#173; ها، پرسش&#8204;نامه مدیریت منابع انسانیِ سبز محقق&#8204;ساخته و زنجیره تأمین سبز برگرفته از پژوهش احمدی، افشاری و شکاری (1392)، در مقیاس پنج درجه&#8204;ای لیکرت بود. روایی پرسش&#8204;نامه از نظر صوری، محتوایی و سازه، مورد بررسی قرار گرفته و پایایی آن نیز با اجرای آزمایشی و محاسبه ضریب آلفای کرونباخ، برابر با 0/87 به&#8204;دست آمد. داده&#8204;های گردآوری شده با استفاده از نرم&#8204;افزارهای آماری SPSS و LISREL مورد تحلیل قرار گرفتند. نتایج پژوهش نشان داد که رابطه معنادار قوی بین مدیریت منابع انسانی سبز و زنجیره تأمین سبز وجود دارد. همچنین، یافته&#173; های تحقیق نشان داد که بین ابعاد مدیریت منابع انسانیِ سبز (جذب و استخدام سبز، آموزش و توسعه سبز، جبران خدمات سبز و ارزیابی عملکرد سبز) و متغیر زنجیره تأمین سبز رابطه مثبت و معناداری وجود دارد.},
keywords_fa = {مدیریت پایدار, مدیریت سبز, مدیریت منابع انسانی سبز, مدیریت زیست‌محیطی, مدیریت زنجیره تأمین سبز.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-902-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-902-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Tahvildari, Bahare and Khorshidi, Abbas and Araghie, Alireza and KhosraviBabadi, Aliakbar and FaghihAram, Batool},  
title = {Presenting a Model of Effective Training System for the Staff of the Iran Ministry of Petroleum}, 
abstract ={The purpose of this study was to present a model of effective training system for staff of Iran Ministry of Petroleum. The research is consumed an applied research in terms of its goals, a qualitative one in terms of data and the data base is self-contained, in terms of the method of conducting the research. The study population consisted of experts in the field of education including university professors and senior managers of the Ministry of Petroleum who were selected by purposeful sampling method. After 30 interviews, the researcher's diagnosis was that the information had reached saturation point. The data gathering tool was a survey of relevant national and international documents as well as a semi-structured exploratory interview. Finally, the data base and coding method was used to classify the data. To insure the validity of the study, using the research method by the research members was applied in addition to studying the theoretical foundations. The findings indicated that the model of the effective training system of the staff of the Ministry of Petroleum of Iran comprises aspects such as learner, content, instructor, environment, executive requirements, results and organization and management},  
Keywords = {Effective Education, Education System, Oil Ministry Staff.},
volume = {11},
Number = {44}, 
pages = {343-372}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {ارائه الگوی نظام آموزش اثربخش برای کارکنان ستاد وزارت نفت ایران},
abstract_fa ={پژوهش حاضر با هدف ارائه الگوی نظام آموزش اثربخش کارکنان ستاد وزارت نفت ایران انجام شد. پژوهش از نظر هدف کاربردی، از نظر داده&#173; ها کیفی و از نظر روش اجرای پژوهش داده&#8204;بنیاد خودظهور است. جامعه پژوهش شامل صاحب&#8204;نظران و خبرگان حوزه آموزش اعم از اساتید دانشگاه&#8204;ها و مدیران عالی وزارت نفت بود که با روش نمونه&#8204;گیری هدفمند و به روش گلوله&#8204;برفی انتخاب شدند. با انجام 30 مصاحبه تشخیص محقق این بود که اطلاعات به نقطه اشباع رسیده است. ابزار گردآوری داده ها بررسی اسناد ملی و بین&#8204;المللی مرتبط و همچنین مصاحبه اکتشافی نیمه&#8204;ساختار یافته بود. در نهایت از روش داده&#8204;بنیاد و کدگذاری برای طبقه&#8204;بندی داده&#173; ها استفاده شد. در مورد اعتبار مطالعه علاوه بر مطالعه مبانی نظری از شیوه بررسی به وسیله اعضای پژوهش استفاده گردید. یافته&#8204;ها بیانگر آن بود که الگوی نظام آموزش اثربخش کارکنان ستاد وزارت نفت ایران دربرگیرنده ابعادی چون فراگیرنده، محتوا، مدرس، محیط، الزامات اجرایی، نتایج و سازمان و مدیریت می&#8204;باشند},
keywords_fa = {آموزش اثربخش, نظام آموزشی, کارکنان وزارت نفت.},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-924-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-924-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

@article{ 
author = {Divdar, Mahdi and Soleimanpouromran, Mahboubeh},  
title = {Pathology of Training staff of the National Oil products Distribution Company ; based on Grounded Theory approach}, 
abstract ={Today, the pathology of employee training is one of the most important challenges for organizations to plan more accurately and benefit from training patterns and methods. Therefore, due to the importance of human resources improvement and effective management, a model tailored to the company's native features is needed. The main purpose of this study was to determine the pathology of training the staff of National oil Products Distribution Company using the Grounded Theory&#160; method. The information was gathered through a semi-structured interview with 24 of the company's experts and review of 40 new articles. By selective and axial coding, the components of the final model and how they relate to each other were obtained. The results of the study included extraction of 31 main components and 119 sub-categories in three dimensions of process, structure and context in the paradigm of causal, axial, confounding, actions and tendencies, contexts and outcomes.&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;},  
Keywords = {pathology, human resources training, , Grounded Theory approach},
volume = {11},
Number = {44}, 
pages = {373-402}, 
publisher = {Institute for International Energy Studies},
title_fa = {آسیب شناسی آموزش کارکنان شرکت ملی پخش فرآورده‌های نفتی بر اساس رویکرد نظریه داده‌بنیاد},
abstract_fa ={آسیب&#8204;شناسی آموزش کارکنان امروزه یکی از مهمترین چالش&#8204;های سازمان&#8204;ها در جهت برنامه&#8204;ریزی دقیق&#8204;&#8204;تر و بهره&#8204;مندی هرچه بیشتر از الگوها و روش&#8204;های آموزش &#160;به&#8204;شمار می&#8204;رود. با توجه به اهمیت بهسازی منابع انسانی و مدیریت موثر آن، استفاده از الگویی متناسب با ویژگی&#8204;های بومی این شرکت لازم به نظر می&#8204;رسد. &#160;هدف اصلی این پژوهش آسیب&#8204;شناسی آموزش کارکنان شرکت ملی پخش فرآورده&#8204;های نفتی با روش داده&#8204;بنیاد بود و اطلاعات مورد نیاز آن نیز از طریق مصاحبه نیمه&#8204;ساختاریافته با 24 نفر از خبرگان این شرکت و بررسی 40 مقاله جدید گردآوری شد.&#160; مولفه&#8204;های مدل نهایی و نحوه ارتباط آن&#8204;ها با یکدیگر نیز به&#8204;وسیله کدگذاری گزینشی و محوری به دست آمد. نتایج پژوهش شامل استخراج 31 مولفه اصلی و 119 مقوله فرعی در سه بعد فرآیند، ساختار و زمینه در قالب پاردایم &#160;شرایط علی، محوری، مداخله&#8204;گر، کنش&#8204;ها و تمایلات، زمینه و پیامدها پدیدار شد.},
keywords_fa = {آسیب‌شناسی, آموزش منابع انسانی, رویکرد داده‌بنیاد},
url = {http://iieshrm.ir/article-1-875-en.html},  
eprint = {http://iieshrm.ir/article-1-875-en.pdf},  
journal = {Human Resource Management in The Oil Industry},  
issn = {2251-8886}, 
eissn = {2588-4409}, 
year = {2020}  
}

