<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>1393</YEAR>
<VOL>6</VOL>
<NO>22</NO>
<MOSALSAL>22</MOSALSAL>
<PAGE_NO>208</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>تحلیل رابطه بین مدیریت استعداد و ارتقای عملکرد کارکنان نخبه
مطالعه موردی: شرکت ملی پخش فرآورده‌‌های نفتی ایران
</TitleF>
		<TitleE>The Investigation of Relationship between Talent Management and Performance Upgrade of Elite Staffs in National Iranian Oil Products Distribution Company (NIOPDC)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>مدیریت استعداد به سازمان کمک می&#8204;کند افراد شایسته، با مهارت&#8204;های مناسب، در جایگاه مناسب شغلی در جهت دستیابی به اهداف مورد انتظار قرار گیرند؛ بنابراین؛ هدف اصلی این پژوهش، بررسی رابطه بین مدیریت استعداد (جذب و شناسایی، انتخاب، توسعه، حفظ و به&#8204;کارگیری استعدادها) و ارتقای عملکرد (مالی، دانشی و رفتاری) کارکنان نخبه شرکت ملی پخش فرآورده&#8204;های نفتی ایران است. روش این پژوهش توصیفی و از نوع پیمایشی است. جامعه آماری شامل مجموعه فارغ&#8204;التحصیلان ممتازی است که از طریق سامانه گزینش نخبگان وزارت نفت در ده سال اخیر، جذب این شرکت شده&#8204;&#8204;&#8204;&#8204;&#8204;&#173;اند که 112 نفر می&#173;باشند و از این تعداد، 87 نفر از طریق نمونه&#8204;گیری تصادفی ساده در تناسب با حجم جامعه انتخاب شدند و پرسش&#173;نامه بین آن&#8204;ها توزیع شد. یافته&#173;های پژوهش حاکی از آن است که ارتباط مثبت و معنی&#8207;داری بین مؤلفه&#173;های مدیریت استعداد و ارتقای عملکرد وجود دارد اما درعین&#8204;حال باوجوداین رابطه، نتایج حاصله از آزمون&#8204;ها نشان می&#8204;دهد که وضعیت شاخص&#8204;های عملکرد دانشی، جذب و شناسایی، توسعه، نگهداری و به&#8204;کارگیری کارکنان نخبه در وضعیت مطلوبی قرار ندارد و سازمان باید این ابعاد را تقویت کند</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Talent management helps organizations qualified people with appropriate skills worked in a proper occupational position to attain the intended goals. Thus, main purpose of this study is to determine the relationship between the talent management (recruitment and identification, selecting, developing, keeping and application) and performance improvement (financial, knowledge-oriented, and behavioral) of elite staffs of NIPODC. Methods of this study is descriptive and correlation type. Statistical society consists of all the Distinguished Alumni who were employed through Elite Selection System between years of 1380 and 1390 who are 112 people, out of this number, 87 people were selected through Simple random sampling in proportion with society volume and questionnaires were distributed amongst them. The research results show a positive and significant relationship between components of talent management and performance improving. In spite of such relationship; the results of tests show that the indexes such knowledge-oriented performance, recruiting and identifying, developing, keeping and application of elite staffs are not in a good condition and should be reinforced.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>9</FPAGE>
			<TPAGE>29</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>احمد رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سنجری</Family>
				<NameE>Ahmad Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sanjari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه صنعتی هوایی شهید ستاری</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهید ستاری</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Arsk_33@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی اکبر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>علیزاده</Family>
				<NameE>Aliakbar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Alizadeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>شرکت ملی نفت ایران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Aliak baralizadeh1974@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مریم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>جوکار دهویی</Family>
				<NameE>Maryam Jokar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Jokar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Jokar1210@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Talent management – Performance - Elite staff</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت استعداد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کارکنان نخبه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عملکرد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ارتقای عملکرد</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Akbar Bhati, W. Waris, S. and Rehman, K. (2011). &quot;The effect of commitment and motivation on human talent and its contribution to organizational performance&quot;, Journal of management and marketing challenges for the knowledge society, Vol. 6, No. 3.##Armstrong, M., Baron, A. (2007). “Human Capital Management – Achieving Value through People”, Kogan Page, London.##Barlow, L. (2006). Talent development: The new imperative? Development and laddering in organizations, 20(3): 6-9.##Berger. L. A.; Berger. D. R. (2004). “Talent management Handbook: creating organizational excellence by identifying. Developing &amp; promoting your best people”. 1st ed. New York: Mc Grow-Hill, 2003.##Bhatnagar, J. (2007), “Talent management strategy of employee engagement of Indian ITES employees: key to retention”, Employee Relations, 29(6), 640-663##Bontis, N. (1998) “Intellectual capital: an exploratory study that develops measures and models”, Intellectual Capital, 8(1), 96-123##Born, M. and Heers, M. (2009).”Talent management: alternatives to the single-ladder approach”, Copenhagen, Faculty report##Branham, L. (2005). “Planning to become an employer of choice”, Journal of Organizational Excellence, 24(3), 57-69.##Cai,W. (2009). &quot;Talent retention and development within multinational company in China&quot;, master thesis for Business Baltic school.##Catalyst: Organization development Consultancy (2009). &quot;attracting and retaining talent- an integrated approach&quot;, Catalyst Ltd.##CIPD. (2007a). “Talent management”, London, CIPD.##CIPD: Annual survey reports (2010). &quot;Resourcing and talent planning&quot;.##Cunningham, I. (2007). &quot;talent management: making it real&quot;, Emerail group, Vol.21, No. 2, 4-6.##Halim, S. (2010) “Statistical analysis on the intellectual capital statement”, Journal of Intellectual Capital, 11(1), 61-73.##Heinen, J. S., &amp; O' Neill, C. (2004). “Managing talent to maximize performance. Employment Ralations Today”, 31, 67-82.##Kamath, G. B., (2010) “The intellectual capital performance of Indian banking Sector”, Journal of Journal of Intellectual Capital, 36(2), 63-76.##Martel, L., (2003)‘‘Finding and keeping high per formers: best practices from 25 best companies”, Employee Relations Today, published online in Wiley Inter Science, available at: www.interscience.wiley.com,.##Michaels, E., Handfield, J. H., Axelrod, B. (2001). &quot;the war for talent&quot;, Boston, Harvard Business School Publishing.##O'Neil, D. A., Hopkins, M.M., &amp; Bilimoria, D. (2008). “ Women's careers at the start of the 21st century: Patterns and paradoxes. Journal of Business Ethics, 80(4), 727-743.##Philips, R., and Roper, O. (2009). “A framework for talent management in real estate”. Journal of real estate, Vol. 11 No. 1, pp. 7-16##Rothwell, W. J. (1994). Effective Succession Planning: Ensuring Leadership Continuity and Building talent from within. New York: Amoco.##Rothmann, S. &amp; Coetzer, E. P. (2003). “ the big five personality dimensions and job performance”. Journal of industrial psychology 29(1),. 68-74.##Schuler,R.,Jackson, S  &amp; Tariqe I(2007).”Framework for global talent management: HR action for dealing with global talent challenges” international journal of human resource management, 4: 717- 764. ##Taylor, D.H. (2007a). “what is talent management? Retrieved May ##ابوالعلایی، بهزاد. غفاری، ع. (1387). «مدیران آینده، مبانی نظری و تجارب عملی برنامه‌های استعدادیابی و جانشین‌پروری مدیران تهران»، انتشارات سازمان مدیریت صنعتی، 1384.##باکینگهام، مارکوس. کلیفتون، دونالد. (1390). «گام دوم: کشف توانمندی‌ها»، ترجمه: رضایی‌‌نژاد، ع. انتشارات فرا.##جانبی عنایت، سمیه (1391). «رابطه سرمایه فکری و قابلیت‌های چابکی با عملکرد سازمانی شعبه بانک رفاه کارگران شهر گرگان». پایان‌نامه کارشناسی ارشد دانشگاه علامه طباطبایی.##حسینی، ابوالحسن، حاج کریمی، عباسعلی. (1389). «تأثیر عوامل راهبردی زمینه‌ساز بر مدیریت استعداد»، مطالعات مدیریت راهبردی، شماره 2.##خاکی، غلامرضا. (1384). «روش پژوهش با رویکردی به پایان‌نامه‌نویسی»، مرکز پژوهش‌های علمی کشور با همکاری کانون فرهنگی انتشاراتی درایت، چاپ دوم.##رضاییان، علی و سلطانی، فرزانه. (1388) «معرفی مدل جامع و سیستمی مدیریت استعداد جهت بهبود عملکرد فردی در شرکت نفت»، فصلنامه مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت، سال سوم، شماره 8.##سکاران، اوما. (1381). «روش پژوهش در مدیریت»، ترجمه: صائبی، م؛ و شیرازی، انتشارات مرکز آموزش مدیریت دولتی، چاپ اول.##سنجری، احمدرضا (1388)، «روش‌های پژوهش در مدیریت». تهران: انتشارات عابد و مهرگان قلم##عظیم وند، زینب. (1390). پایان‌نامه «مورد کاوی بررسی مدیریت استعداد و رابطه آن با سبک رهبری در مرکز پژوهشات مخابرات ایران»، دانشگاه تهران.##غلامی، حسین، نوری زاده، حمیدرضا (1388). «مقایسه روش‌های ارزیابی عملکرد در شرکت ایران‌خودرو دیزل». اولین کنفرانس ملی مدیریت عملکرد جهاد دانشگاهی دانشگاه تهران.##معالی، مرجان. تاج‌الدین، محمد. (1387)، «مدیریت استعداد در فرآیندهای توسعه منابع انسانی»، ماهنامه تدبیر، شماره 202.##میرسپاسی، ناصر. (1382). «مدیریت استراتژیک منابع انسانی و روابط کار»، انتشارات میر.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی ارتباط میان مدیریت زمان با استرس شغلی و عملکرد در کارکنان زن و مرد اداره مدیریت تدارکات و امور کالا شرکت ملی مناطق نفت‌خیز جنوب
</TitleF>
		<TitleE>The Survey of Relationship between Time Management with Job Stress and Performance of Male and Female Employees in Material & Procurement Management of N.I.S.O.C</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در دنیای فعلی عواملی مانند جهانی&#8204;شدن اقتصاد و ایجاد بازارهای جهانی، تغییرات سریع فناوری، گسترش سازمان&#8204;ها بر اساس دانش، توسعه تجارت در دنیای مجازی، دسترسی سریع و ساده مشتریان به کالاها و خدمات، منجر به&#8204;شدت یافتن رقابت بین واحدهای کسب&#8204;وکار و به دنبال آن فشار روانی حاصل از آن، بر کارکنان این سازمان&#8204;ها هست. یکی از سیاست&#8204;های سازمان&#8204;های پیشرو در عرصه رقابت&#8204;های اقتصادی، کاهش فشار روانی کارکنان باهدف حذف تبعات منفی آن، مانند پایین آمدن بهره&#8204;وری و کارایی است؛ بنابراین ازآنجاکه مدیریت بهینه زمان، فشارها و گسترش و هجوم همه&#8204;جانبه روزانه کارها را تحت نظم و قواعد درآورده و در کاهش اضطراب و تنش فرد و درنهایت کاهش استرس و بهبود عملکرد وی نقش مؤثری دارد. بر این مبنا، سه فرضیه طرح و برای کلیه فرضیات سطح معنی&#8204;داری 5 درصد در نظر گرفته شد. در این پژوهش، روش تحقیق از نوع همبستگی بوده و برای گردآوری اطلاعات از پرسشنامه&#8204;های مدیریت زمان المستد، استرس شغلی پارکر و دکوتیس و خودارزیابی عملکرد شغلی پاترسون استفاده گردید. جامعه آماری شامل تمامی کارکنان مدیریت تدارکات و امور کالای شرکت ملی مناطق نفت&#8204;خیز جنوب 477 نفر بوده که از میان آن&#8204;ها نمونه&#8204;ای معادل 250 نفر به روش نمونه&#8204;گیری تصادفی طبقه&#8204;ای انتخاب شد. از این تعداد، 228 نفر پرسشنامه&#8204;های توزیع&#8204;شده را پاسخ داده و تکمیل نمودند. برای استخراج نتایج پرسشنامه&#8204;ها از روش&#8204;های جدول فراوانی، درصد، میانگین و... و برای آزمون فرضیات و تحلیل داده&#8204;ها از روش&#8204;های ضریب همبستگی پیرسون بین متغیرها استفاده&#8204;شده است. با استفاده از روش&#8204;های آماری فوق و به&#8204;کارگیری نرم&#8204;افزار &#34;spss&#34;کلیه داده&#8204;ها مورد تجزیه&#8204;وتحلیل قرار گرفت. نتایج پژوهش نشان داد: 1- بین مدیریت زمان و استرس شغلی کارکنان زن و مرد رابطه معنی&#8204;داری وجود دارد. 2 - بین مدیریت زمان و عملکرد کارکنان زن و مرد رابطه معنی&#8204;داری وجود دارد. 3 - بین استرس شغلی و عملکرد کارکنان زن و مرد رابطه معنی&#8204;داری وجود دارد. در پایان پیشنهاد&#8204;هایی برای بهبود مدیریت زمان و عملکرد و کاهش استرس شغلی کارکنان زن و مرد ارائه گردید</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Nowadays, factors such as economic globalization and creation of global markets, rapid changes of technologies, become-knowledgeable organizations, expansion of e-commerce, rapid and easy access of the consumer to goods and services, and change of their social requirements have caused a severe competition among businesses followed by a stress on these organizations` personnel. Thus, aside the organizations` social responsibility for their personnel physical and mental health, one of the pioneer organizations` strategies in the economic competition is to reduce the personnel stress in order to eliminate negative consequences such as the loss of efficiency .consequently, since optimum time management controls and regulates the stresses and daily influx of tasks as well as reducing the individuals` anxiety and finally their stress in addition to have a n effective role in improving their efficiency.
Three hypotheses were proposed and a significance level was considered for them. The method of this study is a correlation one and Olmsted's time management, Parker and DeCurtis ` job stress and Patterson `s job efficiency self-evaluation questionnaires were used for data collection. statistical society of this study is all personnel of National Iranian South Oilfields company`s supply and goods Affairs Department (477 ones) of which 250 ones were selected using the stratified random sampling .228 ones filled and returned the distributed questionnaires. Descriptive statistical methods (tables of frequency, percent, average, and etc.) were used to extract the results of questionnaires and inferential statistical methods (Pearson correlation coefficients (were used test the hypotheses and data analysis. Using the statistical methods above and SPSS software, all data were analyzed. Results indicated that there is a significant relationship between time management and job stress of male and female employees; there is a significant relationship between time management and efficiency of male and female employees; and there is a significant relationship between job stress and efficiency of male and female employees. Finally, suggestions were presented to improve the time management and efficiency and reduce the job stress of the personnel.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>31</FPAGE>
			<TPAGE>52</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مدینه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>گلاب لی</Family>
				<NameE>Madineh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Golabli</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه آزاد اسلامی ،مرکز بین المللی خلیج فارس‌خرمشهر</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزادخرمشهر</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Time Management - job stress - job performance</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت زمان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>استرس شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>عملکرد شغلی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Adebayo F. A,Omojola I. (2012) Influence of time management on administrative effectiveness.International Journal of Educational Research and Technology,14:61-5.##Ali F, et al. (2011) Effects of stress on job performance.International Journal of Business and Management Tomorrow, 2: 1-7.##Anazodo R.O, Onyeizugbe C. U, Uchenna A. T. (2012) The effects of occupational stress on the performance of university lecturers in nigeria. African Journal of Education and Technology، 1: 30-38##Bissa G, Sharma A, Sharma N. K. (2011) A study to measure the relationship between job satisfaCtion and job stress، Lachoo Management Journal, 2: 175-186.##Burt C. D.B et al. (2010) Developmen of the time management environment (time) scale, Journal Of Managerial Psychology, 6:649-668.##Claessens B. J. C. (2004) Perceived Control Of Time: TimeManagement and Personal Effectiveness at Work, Eindhoven: Technische Universiteit Eindhoven, 188 p.##Classens B. j et al. (2007) A review of the time management literature, Emerald Group Publishing, 2: 255-276.##Dasgupta H, Kumar S. (2009) Role stress among doctors working in a government hospital  Shimla (india). European Journal of Social Sciences, 3: 356 -370##Elwork,  A. (2010) Time management for lawyers: a psychlogical perspective. Michigan Bar Journal, 1: 52-53.##Green P. and Skinner D.(2005) Does Time Management Training Work? An Evaluation.International Journal of Training and Development. 9. 124-139.##Kavitha, G. (2009) Occuptional Stress and Coping Strategies, New Delhi(India) : Discovery publishing House،176 p.##Kaya H et al (2012) Assessing time-management skills in terms of age ، gendrr and anxiety levels: a study on nursing and mid wifery students in turkey.Innovative Developments And Debates For Mid wifery Education In Practice,  5: 284-288##Macan T. H. (1994) Time management:test  of  process model .Journal Of Applied Psychology, 3: 381-391##Maple T . (2010) Time and stress management. Journal Of  Pharmacy Society Of Wisconsin, 1: 10-14.##Nonis S .A, Fenner G. H, Sager  J. K . (2011) Revisiting the relationship between time management and job performance. World Journal of Management. 2: 153-171.##Ojokuku R.M, Obasan KehindeA. (2011) Time management and organisational performance:a causal analysis, Pakistan Journal of Business and Economic Review, 2  1: 60-76.##Olmstead J.W.(2010).Effective time management skills and practices self-assessment questionnaire. Olmstead &amp; Associates Legal Management Resource Center. Retrieved February12, 2010 from http://www.olmsteadassoc.com/Resource/index. html.##Oluseyi S, Ayo H. (2009) Influence of work motivation, leadership effectiveness and time management one employees’ performance in some selected industries in ibadan, Oyo State, Nigeria. European Journal of Economics, Finance and Administrative Sciences , 16 :7-17.##Parker, D. and DeCotiis T. (1983) Organizational determinants of job stress.Organizational Behavior and Human Performance. 32.160-177.##Sackey J., Boahemaa P. ،Sanda M .A .( 2011) Relational impact of job stress on gender based Managerial effectiveness in ghanaian organizations. World Academy of Science, Engineering and Technology 60, 1 :2080-2089.##Salami A .O, Ojokuku R. M,   sanmi O.A. (2010) Impact of job stress on managers performance. European Journal Of Scientific Research، 2: 249-260.##Van Eerde W.( 2003) Procrastination at work and time management training. J Psychol, 5: 421-434.##Wale J. (2009) Relationship between Stress Management Skills and Undergraduate Students’ Academic Achievement in Two Nigerian Universities. An International Multi-Disciplinary Journal, Ethiopia .3 : 3: 429-436.####احمدی، مسعود، (1388)، مبانی سازمان و مدیریت. چاپ دهم. ساری، انتشارات پژوهش‌های فرهنگی،217 صفحه.##ارشدی، نسرین، (1369)، بررسی رابطه فشار روانی ناشی از تعارض و ابهام نقش با عملکرد و خشنودی شغلی مدیران و کارمندان شرکت ملی مناطق نفت‌خیز جنوب با توجه به اثر تعدیل‌کننده استقلال کاری و پیوستگی گروهی، پایان‌نامه کارشناسی ارشد روانشناسی صنعتی و سازمانی، دانشگاه شهید چمران اهواز.##حافظی، فریبا، افتخار، زهرا، شجاعی، رضا، (1390) بررسی رابطه هوش هیجانی و مدیریت زمان با استرس شغلی کارکنان پالایشگاه بید بلند، فصلنامه یافته‌های نو در روان‌شناسی، شماره 19، 35-19.##دمیری، حجت، (1390) طراحی و آزمودن الگویی از پیشایندها و پیامدهای مهم فشار روانی شغلی در کارکنان شرکت ملی حفاری. پایان‌نامه کارشناسی ارشد روانشناسی صنعتی و سازمانی. دانشگاه شهید چمران اهواز.##راس، رندال، آر، آلتمایر، الیزابت، ام، (1377)، استرس شغلی، ترجمه غ ر خواجه‌پور تادوانی، تهران: انتشارات سازمان مدیریت صنعتی، 286 صفحه.##ساعتچی، محمد، رضایی بهبهانی، نسرین، (1389)، بررسی رابطه مدیریت زمان و تعارض کار- خانواده با بهره‌وری کارکنان کارخانه سیمان خوزستان، نشریه تحقیقات روان‌شناختی، شماره 8،19-1.##عبدالوند، پروانه، عصاره، علیرضا، ساکی، رضا، (1389)، بررسی رابطه مهارت سازمانی مدیریت زمان و استرس شغلی مدیران مدارس راهنمایی و متوسطه شهر دورود، مجله پژوهشی آموزشی مدارس کارآمد، شماره 9، 114-108.## رنجبرعزت آبادی، محمد و دیگران (1388)، تأثیر استرس بر عملکرد مدیران بخش‌های مختلف بیمارستان‌های تحت پوشش دانشگاه علوم پزشکی تهران، فصلنامه پژوهشی دانشکده بهداشت یزد، شماره 1 و 2،1-11.##لوئیس، دیوید (1389)، مدیریت زمان، چگونه هر هفته 10 ساعت به‌وقت خود بیفزایید. ترجمه کامبیز روح شهباز، تهران، ققنوس، 288 صفحه.##مرادی بکالی، حسین، (1389)، بررسی رابطه مدیریت زمان‌بر اثربخشی سازمانی و سلامت روان در بین کارکنان عملیات دریایی پایانه‌های نفتی جنوب. پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه آزاد اسلامی واحد مرودشت.##ملک‌آرا، بهمن جمشید، (1388)، بررسی رابطه مدیریت زمان با فرسودگی شغلی کارکنان اداره کل امور مالیاتی آذربایجان غربی، فصلنامه تخصصی مالیات، شماره 4، 81-98.##هالفورد، پاتریک، کاس، هیلا، (1390)، 25 کلید آرامش و غلبه بر استرس. ترجمه گلاره بخشی‌زاده، تهران: انتشارات برگ زیتون، موسسه فرهنگی هنری نقش سیمرغ، 144 صفحه.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی رابطه‌ ی بین ادراک از عدالت سازمانی و رفتار شهروندی سازمانی
موردمطالعه: نیروهای ستادی شرکت بهره‌برداری نفت و گاز گچساران
</TitleF>
		<TitleE>Study the Relationship between Organizational Justices 
Perception and Organizational Citizenship Behavior
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>سازمان&#173; ها بدون تمایل داوطلبانه افراد به همکاری، قادر به توسعه بهره&#173; وری و اثربخشی خود نیستند، زیرا در حالت اجباری، شخص وظایف خود را در راستای قوانین و مقررات و استاندارهای قابل&#8204;قبول یک سازمان و صرفاً در حد رعایت الزامات انجام می &#173;دهد. ولی در همکاری داوطلبانه افراد سعی، کوشش، انرژی و بصیرت خود را برای شکوفایی توانایی&#173; های خود به نفع سازمان ابراز می&#173; کنند. ازآنجاکه رفتار شهروندی سازمانی یا رفتار شهروندی داوطلبانه، خارج از الزامات نقش رسمی کارکنان قرارگرفته ﻛﻪ درنهایت ﻣﻮﺟﺐ ﺑﻬﺮه &#173;وری ﺑﺎﻻﺗﺮ ﻧﻴﺮوی اﻧﺴﺎﻧﻲ ﻣﻲﮔﺮدد، در این پژوهش رابطه&#173;ی بین ادراک از عدالت سازمانی و رفتار شهروندی سازمانی کارکنان شرکت بهره&#8207; برداری نفت و گاز گچساران مورد تأکید قرارگرفته است. در پژوهش حاضر از دو روش پیمایشی و اسنادی استفاده&#8204;شده است. جامعه آماری موردمطالعه، 420 نفر از کارکنان ستادی شرکت بهره &#173;برداری نفت و گاز گچساران بوده که از بین آن&#8204;ها 201 نفربر اساس جدول مورگان به&#8204;عنوان حجم نمونه انتخاب گردیده و با استفاده از روش نمونه &#173;گیری تصادفی ساده موردمطالعه قرارگرفته&#8204;اند. جهت جمع &#173;آوری داده&#173; ها از ابزار پرسشنامه هنجاریابی شده (پادساکف، (2000)؛ قلی &#173;پور و پیران&#173; نژاد (1386)، طالب &#173;زاده و همکاران (1390)) استفاده&#8204;شده است. نتایج توصیفی پژوهش بیانگر آن است که میانگین نمره ادراک از عدالت سازمانی کارکنان شرکت نفت کمتر از حد متوسط و نمره رفتار شهروندی سازمانی کارکنان شرکت نفت بالاتر از حد متوسط است. نتایج تحلیلی حاصل از پژوهش بیانگر تأیید ارتباط بین ادراک از عدالت رویه&#173; ای و ادراک از عدالت مراوده &#173;ای و مجموع مؤلفه&#8204;های ادراک از عدالت با رفتار شهروندی سازمانی بود، ولی فرضیات ادراک از عدالت توزیعی، سن، جنس، وضعیت تأهل، قومیت و سطح تحصیلات کارکنان شرکت نفت با رفتار شهروندی سازمانی آن&#8204;ها رد گردیده است. یافته&#173;های پژوهش با نتایج تحقیقات مشابه پیشین مقایسه شده و پیشنهاد&#8204;هایی در راستای یافته &#173;های پژوهش به&#8204;منظور تقویت ادراک از عدالت سازمانی ارائه گردیده است</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Organizations can&#8217;t develop production and effectiveness of their own without voluntary willingness of people to cooperate. Because, people do their duties based on acceptable rules and regulations of an organization in forced mod. But people express their effort energy and knowledge to flourish their abilities in favor of the organization in voluntary cooperation. Since organizational citizenship behavior (OCB) OR voluntary citizenship behavior (VCB) is out of the requirements of employees main role that results in higher productivity of man power. In this study have been investigated the relationship between organizational justice perception and organizational citizenship behavior. In this study survey and documentary methods have been used. The statistic population was 420 employees of G.O.G.P That 201 men selected based on Morgan chart as sample and studied with simple random sampling. Standardized questionnaire was used to gather the information. Descriptive results of the study shows that average of employees organizational justice perception is lower than the average and employees score of organizational citizenship behavior is higher than the average. Analytical results of the study confirm the relationship between perceptions of procedural justice. Perception of interactional justice and total components of perception of justice with organizational citizenship behavior. But theories of perception of distributive justice, age, gender, marital status, ethnicity and education of employees with organizational citizenship behavior have been rejected. The results of the study were compared with similar previous studies and in order to improve the perception of organizational justice. Some proposals and presented.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>53</FPAGE>
			<TPAGE>82</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مریم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مختاری</Family>
				<NameE>Maryam</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mokhtari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه شیراز</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شیراز</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>Mmokhtari@mail.yu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>آسیه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صادق نیا</Family>
				<NameE>Asiyeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sadeghnia</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه یاسوج</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>یاسوج</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>a.sadeghnia@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سعادت</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>روزبهی</Family>
				<NameE>Saadat</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Roozbehi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه پیام نور دلیجان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پیام نور دلیجان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>roozbehis@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Perception of organizational justice - organizational citizenship behavior- oil company - Ghachsaran</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ادراک از عدالت سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رفتار شهروندی سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شرکت نفت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>گچساران</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Bienstock, Carol‌ C., DeMoranville, Carol. W. and Smith Rachel. K (2003), &quot;Oganizational Citizenship Behavior and Service quality&quot;,Journal of Service Marketing, Vol. 17 Iss: 4, pp.357 – 378‌.##Bobocel, D. Ramona., Folger, Robert , McCline, Richard L(1997), &quot;Letting them down gently: Conceptual Advances in  Explaining Controversial Organizational Policies&quot;, in Journal of Organizational Behavior.##Bolino, D. &amp; Tornely,F. (2003). Leaders or managers?, Academy of Management Journal, Vol 3, no1, p 67-83.##Castro, Carmen Barroso., Armario, Enrique Martín and Ruiz, David Martín,(2004), &quot;The influence of employee organizational citizenship behaviore on customer loyality&quot;, International Journal of Service Management, Vol. 15, No. 1, p. 27-53.##Organ, Dennis. W‌(1988).‌&quot;Organizational citizenship behavior: The good soldier syndrome, Lexington, MA: Lexington Books.##Podsakoff, Philip. M., Mackenzie, Scott B., Paine, Julie Beth. and Bachrach, Daniel. G., (2000), &quot;Organizational Citizenship Behavior: A critical review of the theorical and empirical literature and suggestions for future research&quot;. Journal of Management, 26, No. 3, p. 513-563.##Markoczy  livia  and  xin  Katherine  (2004),  &quot;The  virtues  of  omission  in organizational citizenship behaviour&quot;, university of californial.##Folger Robert. and Konovvsky, Mary. A.(1989).‌‌&quot;Effects of Procedural and Distributive  Justice on Reaction to Pay Raise decisions&quot;, Academy of Management Journal, 32.##Cohen,  Aaron.  and  Kol,  Yardena.(2004).&quot;Professionalism and organizational citizenship behavior: An empirical examination among Israeli nurses&quot;, Journal of Managerial Psychology, Vol. 19 Iss: 4, pp.386 – 405.##Moorman,  Robert.  H‌(1991).&quot;‌Relationship  between  organizational  justice  and organizational  citizenship  behaviors:  Do  fairness  perceptions  influence employee citizenship. Journal of Applied Psychology, 76, 845-855.##Izhar, Oplatka.(2009). Organizational citizenship behavior in teaching: The consequences for teachers, pupils and the school. International journal of educational management, Vol.23, No.5.##Erturk, Alper‌(2007) &quot;Increasing organizational citizenship behaviors of Turkish    academicians: Mediating role of trust in supervisor on the relationship between organizational justice and citizenship behaviors&quot;, Journal of Managerial Psychology, Vol. 22 Iss: 3, pp.257 – 270.##Philip, P. Jand Kumar, Rajender‌(2012), &quot;Relationship between Organizational Citizenship Behavior and Organizational Justice at Work Place&quot;, Ninth AIMS International Conference on Management  Reeshad S. Dalal, &quot;A Meta-Analysis of the Relationship Between Organizational Citizenship Behavior and Counterproductive Work Behavior. Journal of Applied Psychology by the American Psychological Association, Vol. 90, No.6.##Rock, Sylvia. G &amp; shanock, Linda. R (2006), Organizational Justice in an exchange framework: Clarifying organizational justice distinctions, Journal of management, Vol32, No2, p300-302##احمدی، شورش (1389). «بررسی رابطه عدالت سازمانی و رفتار شهروندی سازمانی، موردمطالعه: بانک اقتصاد نوین»، پایان‌نامه کارشناسی ارشد دانشگاه آزاد اسلامی واحد سنندج، دانشکده علوم انسانی، گروه مدیریت.##اسلامی، حسن و سیار، ابوالقاسم (1386). «رفتار شهروندی سازمانی»، ماهنامه تدبیر، سال هجدهم، شماره 187، صفحه‌ی 59-56.##الوانی، مهدی و پورعزت، عزت‌الله ‌(1382). «عدالت اجتماعی، شالوده توسعه پایدار»، فصلنامه کمال مدیریت، شماره‌ی2 و 3، صفحه‌ی 28- 17.##الوانی، سید مهدی؛ پورعزت، علی‌اصغر و سیّار، ابوالقاسم (1387). «بررسی رابطه عدالت و تعهد سازمانی در شرکت مهندسی و توسعه گاز ایران»، فصلنامه مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت، سال دوم، شماره‌ی 4، صفحه‌‌ی 30-6.##بهاری ‌فر، علی؛ جواهری‌‌کامل، مهدی و احمدی، سید علی‌اکبر (1390). «رفتار اخلاقی و رفتار شهروندی سازمانی: تأثیر ارزش ‌های اخلاقی، عدالت و تعهد سازمانی»، پژوهش‌های مدیریت منابع انسانی، دوره ی 1، شماره‌ی 1، صفحه‌ی 42- 23.##بهلولی ‌زیناب، نادر؛ علوی‌متین، یعقوب و درخشانی مهربانی، عادل (1389). «بررسی تأثیر عدالت سازمانی بر رفتار شهروندی سازمانی کارکنان دانشگاه آزاد اسلامی واحد تبریز»، مجله ی فراسوی مدیریت، شماره‌ی 14، صفحه ‌ی 107- 73.##حسن‌زاده، رمضان (1386). روش‌های تحقیق در علوم رفتاری، تهران: نشر ساوالان، چاپ پنجم.##رامین‌مهر، حمید؛ هادیزاده مقدم، اکرم و احمدی، ایمان (1388). «بررسی رابطه‌ی بین ادراک از عدالت سازمانی و رفتار شهروندی سازمانی، موردمطالعه: شرکت ملی پخش فراورده های نفتی ستاد تهران »، پژوهش نامه‌ی مدیریت تحول، سال اوّل، شماره‌ی 2، صفحه‌ی 89- 65.##رضاییان، علی (1385). مبانی سازمان و مدیریت، تهران: انتشارات سمت، چاپ نهم.##رضائیان، علی (1384). انتظار عدالت و عدالت در سازمان، تهران، انتشارات سمت. ##رضائیان، علی و میرزاده، لیلا (1389). «تأثیر برداشت کارکنان از عدالت سازمانی بر رفتارهای شهروندی سازمانی آنان»، فصلنامه‌ی اخلاق در علوم و فنّاوری، سال پنجم، شماره‌ 1 و 2، صفحه ی 102- 94.##غلام‌حسینی، اسماعیل؛ بجانی، حسین و ملکی نیا، عماد (1389). «عوامل تأثیرگذار، مؤلفه‌ها و پیامدهای رفتار شهروندی سازمانی»، دوماهنامه توسعه انسانی پلیس، سال هفتم، شماره‌ی 31، صفحه ی 34-11.##قلی‌پور، آرین و پیران نژاد، علی (1386). «بررسی اثرهای عدالت در ایجاد و ارتقای خود باوری در نهادهای آموزشی»، پژوهشنامه علوم انسانی، شماره ی 53، صفحه‌ی 374- 357.##محرم‌زاده، مهرداد؛ شاکر، زینب و کاشف، میرمحمد (1391). «ارتباط عدالت سازمانی و رفتار شهروندی سازمانی در ادارات تربیت‌بدنی استان آذربایجان غربی»، نشریه‌ی مدیریت ورزشی، شماره  12، صفحه‌ی 22- 5.##مهدی زاده، روناک (1390). بررسی رتبه رفتار شهروندی سازمانی باکیفیت خدمات ارائه‌شده در شعب سازمان تأمین اجتماعی استان کردستان، پایان نامه کارشناسی ارشد دانشگاه آزاد اسلامی سنندج، دانشکده علوم انسانی.##هیکس، هربرت جی و گولت، سی ری (1374). تئوری‌های سازمان و مدیریت، ترجمه ی گوئل کهن، تهران: اطلاعات.##هویدا، رضا و نادری، ناهید (1388). «بررسی‌ سطح رفتار شهروندی سازمانی کارکنان»، پژوهشنامه ی مدیریت اجرایی، سال نهم، شماره‌ی 1، صفحه ی 118-103.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی رابطه بین انواع استراتژی‌های منابع انسانی بر مشارکت کارکنان
(مطالعه موردی: شرکت ملی پخش فرآورده‌های نفتی ایران منطقه لرستان)
</TitleF>
		<TitleE>Examine the Relationship between Types Human Resource Strategies on Employee Participation (Case Study: National Iranian Oil Products Distribution Lorestan Region)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>مشارکت کار کنان در سازمان امروزه به عنوان یکی از اصولی&#8204;ترین&#8204; راههای ارتقاء بهره&#8204;وری و اثربخشی نظام اداری و مدیریتی کشورها، سازمان&#8207;ها و شرکت&#8207;ها مطرح&#8204; گردیده است. با توجه به اهمیت فزاینده نیروی انسانی در سازمان &#8207;ها، تحقیق حاضر با هدف بررسی ارتباط بین استراتژی&#8207; های منابع انسانی با مشارکت کارکنان در شرکت ملی پخش فراورده &#8207;های نفتی ایران منطقه لرستان و ارائه راهکارهای لازم صورت گرفته است. در این تحقیق از مدل هیوسی که چهار استراتژی منابع انسانی: وظیفه مدار، الگومدار، توسعه&#8204;ای و تحول&#8204;آفرین را مطرح نموده، استفاده شده و با طراحی پرسشنامه در زمینه استراتژی منابع انسانی و مشارکت کارکنان و پخش، جمع &#8207;آوری و تجزیه و تحلیل آنها با استفاده از مدل&#8207;سازی معادلات ساختاری و نرم&#8207;افزار Amos18 ارتباط بین متغیرها تبیین شده است. جامعه آماری شامل کارکنان اداری شرکت ملی پخش فرآوردهای نفتی ایران منطقه لرستان بود که با استفاده از فرمول کوکران تعداد 126 به عنوان نمونه انتخاب شدند. نمونه&#8207; گیری در این تحقیق به صورت تصادفی ساده بوده است. نتایج تحقیق حاکی از آن است که در سطح اطمینان 95% بین استراتژی تحول آفرین و توسعه &#8207;ای با مشارکت کارکنان رابطه مثبت و بین استراتژی&#8207; های الگو مدار و وظیفه&#8207; ای رابطه منفی وجود دارد.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Today, participating in the organization's staff is one of the most basic ways to improve the efficiency and effectiveness of administrative and managerial countries, organizations and companies. According to increasing importance of human resources in organizations, this study was to investigate the relationship between human resource strategies with the participation of employees in the National Iranian Oil Products Distribution Lorestan region and provide solutions needed. In this study were used the Hussey model with four human resource strategies: task-oriented, model-based, developmental and evolutionary. With the design Questionnaire about Human resource strategy and employee participation and distribution, collection and analysis using structural equation modeling software Amos18 relationships between variables is explained. The statistical population includes staff National Iranian Oil Products Distribution Lorestan region that using the Cochran formula was selected the number of 126 persons. In this study sampling has been randomly .The results showed that confidence level of 95% between transformative and development strategy with employee involvement is a positive relationship and between strategies model-based and task-oriented model there is a negative relationship.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>83</FPAGE>
			<TPAGE>107</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سپهوند</Family>
				<NameE>Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sepahvand</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه لرستان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>لرستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عارف نژاد</Family>
				<NameE>Mohsen</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Arefnezhad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه لرستان</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>لرستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>arefmohsen2@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>human resources- human resources strategy- employee participation</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>منابع انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>استراتژی‌ های منابع انسانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مشارکت کارکنان</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Armstrong, Michael, (2008), Strategic Human Resource Management: A Guide to Action, London: Kogan Page Publishers##Bamberger, Peter, Meshowlam Lian (2000), Human Resources strategy: Formulation, Implementation and Impact, London: Sage Publication Inc##Chen.C.J. Huang.J.W., (2009), Strategic human resource practices and innovation performance – The mediating role of knowledge management capacity, Journal of Business ResearchPP. 104-114.##Dachler H.peter &amp; wilpert Bernhard (1978) “conceptual dimensions &amp; boundaries of participation in organizations: A critical evaluation” administrative science quarterly, vol.23, No.1##Gagnon MA. )2003( Employee strategic alignment at a wood manufacturer: An exploratory analysis using lean manufacturing. Forest Products J; 53(10): 24-9.##Hussey, David.E (1996) “The implementation challenge” first edition, England, John Wiley##Lawler, Edward E. (1988) &quot;Choosing an Involvement Strategy.&quot; Academy of Management Executive, Vol. 2 No3, pp. 197-204####Lengnick-Hall, C.A., &amp; Lengnick-Hall, M.L.（1988）. “Strategic Human Resources Management A Review of the ##Literature and a Proposed Typology”. Academy of Management Review, Vol13 No3, 454-470.##Lio, y., Combs, J.G., Ketchen, D.J., and Ireland, R.D., 2007,&quot; the Value of Human Resource Management for Organizational Performance&quot;, Business Horizons, Greenwich (abstract)##Lodo and Mary Wilson. (1994) “Human resource systems and sustained competitive advantge: A competency – based perspective”, Academy of management review...Vol 19.No.4.58-76##McMahan., Gary. C.Bell.P.Mytle, meghnavirich, (1998) “SHRM: Employment involvement” diversity and international issues, Human resource management review, .Vol8.No3.##Truss, C. &amp; Gratton, L. (1994). “Strategic human resource management: A conceptual approach”. International Journal of Human Resource Management, vol 5 No3##Wright P.M.Macmahan.C.G. (1992) “theoretical perspectives for strategic HRM”, journal of management.Vol 18####مدیریت منابع انسانی، مترجمان: دکتر خدایار ابیلی و حسن موفقی، انتشارات فرا. امام قلی زاده، سعید، برقعی، سید رضا، زارعی متین، حسن. (1388). بررسی رابطه بین میزان مشارکت کارکنان در تصمیم‌های سازمانی و توانمندسازی آنان در شرکت مخابرات استان مازندران. فرهنگ مدیریت، سال هفتم، شماره نوزدهم، صفحات 58-37.##آرمسترنگ، مایکل (1380) راهبردهای مدیریت منابع انسانی،خدایار ابیلی وحسن موفق(ترجمه)،تهران:نشرفرا##اکرامی، محمود، رهبر آبکنار، ناهید، شیرنژاد، رقیه (1389). ارزیابی مشارکت کارکنان در تصمیم‌گیری مدیران (2). نشریه فرایند مدیریت و توسعه، دوره 23، شمار 2، صفحات 95-81.##حسن‌پور، اکبر (1382). بررسی ارتباط بین استراتژی‌های مدیریت منابع انسانی و مشارکت کارکنان در بانک ملت، پایان‌نامه کارشناسی ارشد مدیریت. دانشگاه تهران.##حسنوند مفرد، مهدی (1392). بررسی رابطه بین استراتژی‌های منابع انسانی و مشارکت کارکنان در پالایشگاه نفت پارس، پایان‌نامه کارشناسی ارشد مدیریت. دانشگاه شهید بهشتی.##خائف الهی، احمدعلی، خوشبخت، میرزاعلی (1389). شناسایی و الویت‌بندی عوامل مدیریت منابع انسانی مؤثر بر ارتقای کارایی کارکنان. فصلنامه راهور، سال هفتم، شماره 11، صفحات 161-133.##درویش، حسن، موغلی، علیرضا، موسوی، محمد، پناهی، بلال (1391). شایستگی‌های منابع انسانی و رابطه آن‌ها با استراتژی‌های منابع انسانی و کسب‌وکار در شرکت ملی پتروشیمی. پژوهش‌های مدیریت عمومی، سال پنجم، شماره هفدهم، صفحات 49-27.##رفیعی، محمود، زاهدی، شمس‌السادات. (1391). بهبود عملکرد سازمان از طریق هماهنگی استراتژیک بین استراتژی‌های منابع انسانی، تصمیم‌گیری اخلاقی و فرهنگ‌سازمانی: پژوهشی در سازمان‌های تحقیقاتی وزارت جهاد کشاورزی، مجله علمی پژوهشی مدیریت فرهنگ‌سازمانی، دوره دهم، شماره اول، صفحات 32-5.##ریاحی، لیلا، باغبانیان، عبدالوهاب، فتّاحی، حامد (1391). بررسی میزان سازگاری استراتژیک، کار با ارزش و درگیری شغلی (مشارکت کارکنان) در بیمارستان هاشمی‌نژاد تهران در سال 1391، مجله دانشگاه علوم پزشکی رفسنجان. دوره 12، شماره 10، صفحات 819-830.##طوسی، محمدعلی (1380). مشارکت در مدیریت و مالکیت، تهران. مرکز آموزش مدیریت دولتی.##عطافر، علی، خانی خوزانی، ناصر، بهرامی سامانی، مژگان (1389). تأثیر استراتژی‌های منابع انسانی بر عملکرد سازمانی بر اساس مدل امتیازات متوازن در اداره کل امور مالیاتی استان اصفهان، پژوهش‌های مدیریت، سال سوم، شماره نهم، صفحات 114-89.##فرنج وبل (1380). مدیریت تحول در سازمان، ترجمه سیدمهدی الوانی، تهران، انتشارات صفار.##کافی، بهروز (1384). نگرشی بر مدیریت منابع انسانی؛ انتشارات فراز اندیشن سبز، چاپ اول، تهران.##مشبکی، اصغر (1377) جایگاه مشارکت در بهره‌وری سازمانی، فصلنامه علمی- کاربردی مدیریت دولتی، شماره 39.##مک گریگور، داگلاس (1381) چهره انسانی سازمان. ترجمه حسین وزیری سابقی، تهران: دفتر پژوهش‌های فرهنگی.##نصیری، محمدتقی، حیدری، محمد، شهبازی، سارا، انصاری، اسماعیل (1392). همبستگی استراتژی‌های منابع انسانی براساس الگوی آلن یلسی با عملکرد سازمانی کارکنان بیمارستان آیت‌الله کاشانی شهرکرد، نشریه مدیریت ارتقای سلامت، دوره، 2 شماره، 3 صفحات 44-36.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تدوین مدل ارشدیت نسبی جهت تصدی مشاغل سرپرستی
مورد مطالعه؛ پژوهشگاه صنعت نفت
</TitleF>
		<TitleE>Preparing Model Seniority Relative to Tenure Supervision Job Case Study: RIPI
</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>پژوهش حاضر به منظور شناسایی عوامل موثر بر ارشدیت نسبی جهت تصدی مشاغل سرپرستی پژوهشگاه صنعت نفت انجام شده است. در این پژوهش، با مطالعه ادبیات شایستگی و استخراج شاخص&#8204;های موثر در ارشدیت نسبی، اهمیت آن&#8204;ها در قالب پرسشنامه&#8204;ای توسط کارشناسان پژوهشگاه صنعت نفت شناسایی شد. به منظور تجزیه و تحلیل اطلاعات جمع&#8204;آوری شده از تکنیک تحلیل عاملی استفاده شده است. بر اساس نتایج حاصل از این پژوهش، عوامل موثر بر ارشدیت در سه عامل دانش، مهارت و ویژگی های شخصیتی شناسایی شدند. هر یک از این معیارها، از سطوح و زیر معیارهای متفاوتی تشکیل شده&#8204;اند.
&#160;

&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The purpose of this research is, selecting managements in research institute of petroleum industry (RIPI) according with main factors. These main factors are determined by reviewing the literature, and filling the questionnaires. The factor analysis (FA) method is applied to analysis information. According to the result of FA, main factors are classified in three categories: knowledge, skills, and attributes. Each of these categories consist different concepts, and conceptual levels.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>109</FPAGE>
			<TPAGE>131</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>افخمی اردکانی</Family>
				<NameE>Mahdi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Afkhami Ardakani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>پژوهشگاه صنعت نفت</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>afkhamim@irpi.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ورمزیار</Family>
				<NameE>Mohsen</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Varmazyar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>پژوهشگاه صنعت نفت</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>میقاتی نژاد</Family>
				<NameE>Alireza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mighani Nejad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>پژوهشگاه صنعت نفت</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Competency – Seniority –Selection - Factor Analysis (FA) –Knowledge – Skills - Attributes.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شایستگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ارشدیت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>انتخاب</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل عاملی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>دانش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مهارت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ویژگی‌های شخصیتی</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Boran, F. E., Genç, S., &amp; Akay, D. (2011). Personnel selection based on intuitionistic fuzzy sets. Human Factors and Ergonomics in Manufacturing &amp; Service Industries, 21(5), 493-503.##Borman, W. C., &amp; Motowidlo, S. J. (1997). Task performance and contextual performance: The meaning for personnel selection research. Human performance, 10(2), 99-109.##Boyatzis, R. E., &amp; Ratti, F. (2009). Emotional, social and cognitive intelligence competencies distinguishing effective Italian managers and leaders in a private company and cooperatives. Journal of Management Development, 28(9), 821-838.##Cartwright, R. (2008). Managing Talent. Capstone.##Chang, D. Y. (1996). Applications of the extent analysis method on fuzzy AHP.European journal of operational research, 95(3), 649-655.##Chen, P. C. (2009). A fuzzy multiple criteria decision making model in employee recruitment. International Journal of Computer Science and Network Security,9(7), 113-117.##Chien, C. F., &amp; Chen, L. F. (2008). Data mining to improve personnel selection and enhance human capital: A case study in high-technology industry. Expert Systems with Applications, 34(1), 280-290.##Collings, D. G., &amp; Mellahi, K. (2009). Strategic talent management: A review and research agenda.313-304,19.##Dağdeviren, M. (2010). A hybrid multi-criteria decision-making model for personnel selection in manufacturing systems. Journal of Intelligent manufacturing, 21(4), 451-460.##Draganidis, F., &amp; Mentzas, G. (2006). Competency based management: a review of systems and approaches. Information Management &amp; Computer Security,14(1), 51-64.##Giberson, T. R. (2010). Performance capabilities and competencies at the undergraduate and graduate levels for performance improvement professionals. Performance Improvement Quarterly, 22(4), 99-120.##Harel, G. H., Arditi-Vogel, A., &amp; Janz, T. (2003). Comparing the validity and utility of behavior description interview versus assessment center ratings. Journal of Managerial Psychology, 18(2), 94-104.##Kelemenis, A., &amp; Askounis, D. (2010). A new TOPSIS-based multi-criteria approach to personnel selection. Expert Systems with Applications, 37(7), 4999-5008.##Malinowski J., Weitzel T., Keim T., (2008),  Decision Support for team staffing: An automated relational recommendation approach, Decision Support Systems, Volume 45, Issue 3, Pages 429-447.##McClelland, D. C. (1973). Testing for competence rather than for&quot; intelligence.&quot;.American psychologist, 28(1), 1.##Nankervis, A. R., Compton, R. L., &amp; Baird, M. (2002). Strategic human resource management. Nelson Thomson Learning.##Oostrom, J. K., van der Linden, D., Born, M. P., &amp; van der Molen, H. T. (2013). New technology in personnel selection: How recruiter characteristics affect the adoption of new selection technology. Computers in Human Behavior, 29(6), 2404-2415.##Özdemir, A. (2013). A two-phase multi criteria dynamic programing approach for personnel selection process.##Petrovic‐Lazarevic, S. (2001). Personnel selection fuzzy model. International Transactions in Operational Research, 8(1), 89-105.##Polychroniou, P. V., &amp; Giannikos, I. (2009). A fuzzy multicriteria decision-making methodology for selection of human resources in a Greek private bank. Career Development International, 14(4), 372-387.##Robertson, I. T., &amp; Smith, M. (2001). Personnel selection. Journal of occupational and Organizational psychology, 74(4), 441-472.##Ryan, G., Emmerling, R. J., &amp; Spencer, L. M. (2009). Distinguishing high-performing European executives: The role of emotional, social and cognitive competencies. Journal of Management Development, 28(9), 859-875.##Sims., Gay, M., &amp;   Morris, C. (2007). uilding Tomorrow's Talent: A Practitioner's Guide to Talent Management and Succession PlanningAuthorhouse.##Slocum, J. W., Jackson, S. E., &amp; Hellriegel, D. (2008). Competency-based management. Thomson/South-Western.##UNIDO, H. (2002). UNIDO Competencies Part One. Tersedia: http://www. unido. org/fileadmin/media/documents/pdf/Employment/UNID O-CompetencyModel-Part1. pdf [24 Maret 2012].	##Vroom, V. H., &amp; Jago, A. G. (1988). The new leadership: Managing participation in organizations. Prentice-Hall, Inc.##West, Michael A., and Lynn Markiewicz, (2008). Building team-based working: A practical guide to organizational transformation. Wiley. com.##Woodruffe, C. (1991). Competent by any other name. Personnel Management, 23(9), 30-33.##Young, M., &amp; Dulewicz, V. (2009). A study into leadership and management competencies predicting superior performance in the British Royal Navy. Journal of Management Development, 28(9), 794-820.####آذر، عادل. مؤمنی، منصور. (1384). آمار و کاربرد آن در مدیریت. انتشارات سمت، تهران.##ابوالعلای، بهزاد. غفاری، عباس (1386). مدیران آینده. سازمان مدیریت صنعتی، تهران.##ابوالعلای، بهزاد و همکاران (1383). گزارش طرح مراکز ارزیابی مدیران. سازمان مدیریت صنعتی، تهران.##کلانتری، خلیل (1388). مدل‌سازی معادلات ساختاری در تحقیقات اجتماعی – اقتصادی. تهران. نشر فرهنگ صبا.##کلاین پل، (1380)، صدرالسادات سید جلال، مینایی اصغر، راهنمای آسان تحلیل عاملی، تهران، سمت.##لطیفی، میثم (1383). شناسایی و وزن دهی معیارهای انتخاب و انتصاب مدیران منابع انسانی در بخش دولتی. پایان‌نامه‌ی کارشناسی ارشد مدیریت صنعتی، دانشگاه امام صادق.##مؤمنی، منصور. جهانبازی، افشین (1386). طراحی مدل تصمیم‌گیری چند شاخصه فازی برای انتخاب مدیران. دانشور رفتار. سال 4. شماره 6.##هومن، حیدرعلی (1388). مدل یابی معادلات ساختاری با کاربرد نرم‌افزار لیزرل. تهران. انتشارات سمت.##یزدانی، محمود. تنعمی، محمدمهدی. بهرامی کیا، قاسم (1391). تدوین شایستگی‌های رهبری موردنیاز برای ایجاد برنامه جانشین پروری. فصلنامه علمی-پژوهشی مدیریت منابع انسانی در صنعت نفت. سال 4. شماره 13.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی رابطه بین فرهنگ منابع انسانی در سطح ملی و سازمانی با مدیریت دانش
(موردمطالعه: مؤسسه مطالعات بین‌المللی انرژی)

</TitleF>
		<TitleE>Examine the Relationship between Human Resources Culture and Knowledge Management at the National Level and Organizational Level (Case Study of Institute for International Energy Studies (I.I.E.S)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>امروزه فرهنگ به&#8204;عنوان یک زیرساخت، نقشی بسیار کلیدی در پیاده&#8204;سازی نظام مدیریت دانش در هر سازمان دارد. یکی از دلایل عدم موفقیت در پیاده&#8204;سازی مدیریت دانش در سازمان&#8204;های ایرانی، غافل بودن از شرایط فرهنگ سازمان در یک نگاه عام و شاخص&#8204;های فرهنگ ملی ایرانی به&#8204;صورت خاص است. تحقیق حاضر به بررسی رابطه مؤلفه&#8204;های فرهنگ در ابعاد ملی و سازمانی با مدیریت دانش در مؤسسه مطالعات بین&#8204;المللی انرژی به&#8204;عنوان یکی از مؤسسات تأثیرگذار و اتاق فکر صنعت نفت، می&#8204;پردازد. این تحقیق ازنظر نوع هدف، کاربردی و نیز توسعه&#8204;ای بوده و با روش تحقیق مطالعه پیمایشی- میدانی انجام&#8204;شده است. به&#8204;منظور سنجش فرهنگ&#8204;سازمانی مدل فرهنگی دانیل دنیسون (2000) و برای بررسی مدیریت دانش از مدل پایه&#8204;های ساختمان مدیریت دانش پروست و همکاران (2000) استفاده&#8204;شده است. برای آزمون فرضیه&#8204;ها نمونه&#8204;ای با حجم 83 نفر از بین مدیران و کارشناسان مؤسسه مطالعات بین&#8207;المللی انرژی، به&#8204;صورت نمونه&#8204;گیری تصادفی طبقه&#8204;ای انتخاب شد که پس از بررسی وضعیت تقارن داده&#8204;ها با استفاده از آزمون همبستگی پیرسون، فرضیه&#8204;های تحقیق و میزان همبستگی بین متغیرها مورد آزمون قرار گرفت.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Today, culture as an infrastructure is a key role in the implementation of knowledge management in organizations. One reason for the lack of success in the implementation of knowledge management in Iranian organizations, organizational culture is both unaware of the situation in general view and Iranian national culture indicators in Special view. This study examines the relationship between the components of culture in national and organizational aspects of knowledge management deals in Institute for International Energy Studies (IIES) as one of the important and effective institutes and think tank of oil industry. This is an applied an also developmental survey research and is conducted in the field. The cultural model of Daniel Denison was chosen to evaluate the organizational culture and The Building Blocks of Knowledge Management model which was presented by Probst and others was used to evaluate knowledge management. To test the hypothesis with a sample size of 83 patients in the managers and experts of this Institute were randomly selected sampling. Then Check the status of the data synchronization by using the Pearson correlation test was used. After that, hypotheses and correlation between variables was tested.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>133</FPAGE>
			<TPAGE>154</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ربیعی</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rabiee</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>پیام نور</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>alirabbiee@csr.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>شمس السادات</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>زاهدی</Family>
				<NameE>Shamsosadat</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Zahedi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علامه طباطبایی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>امین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>امینی</Family>
				<NameE>Amin</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Amini</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>موسسه مطالعات بین المللی انرژی</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>a.amini@Ymail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Culture - Organizational Culture – Knowledge - Knowledge Management</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرهنگ</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرهنگ‌سازمانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>دانش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت دانش</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Denison, Daniel (2000) &quot;Organization Culture: can it be a key lever for driving organizational change?&quot; International institute for management development.##Friga, Paul. (2000) &quot;Codification Strategies in Knowledge management processes learning from stimulation&quot;, the University of North Carolina at Chapel Hill.##Hafstede, Greet (1991) &quot;Culture Consequences&quot;, London.##Hoffman, James, Hoelscher Mark L., Sherif Karm  (2005) &quot;Social Capital, Knowledge management and Sustained Superior Performance&quot;, Journal of Knowledge management, Vol.9, No.3, p.170- 182.##Kalseth, Karl, (2000) &quot;Knowledge management strategy&quot;, perspective journal, NO 37, P; 11.##Merwik, A.D, (2000) &quot;Knowledge management technology&quot;, systems journal, Vol.40.pp814.##Neuhauser, Peg; Ray Bender and Kirk Stromberg (2000) &quot;www.Culture.com. New York&quot;, John Wiley.##Nonaka, I; Takeuchi, H, (2003) &quot;The Knowledge- Creating Company&quot;, Oxford University Press, Oxford.##Nonaka, I. (2005) &quot;A dynamic theory of organizational knowledge creation. Organization science&quot;, Vol.5, No.1.##Probdt, Gilbert, Stephen Raub and kai Romhardt, (2011) “Managing Knowledge&quot;, Building Blocks for Success, p 30.##Wiig, Karl, (2007) “Successful knowledge management&quot;, European management journal, P 4.##دوانپورت، تامس اچ و لارنس پروساک (1379)، « مدیریت دانش» ترجمه حسین رحمان سرشت، تهران: انتشارات شرکت طراحی مهندسی و قطعات ایران‌خودرو (ساپکو).##دراکر، پیتر (1380)، «چالش‌های مدیریت در سده 21» عبدالرضا رضایی‌نژاد، تهران: نشر فرا.##زارعی متین، حسن (1378)، «روش‌های تغییر فرهنگ‌سازمانی» دانش مدیریت، شماره 46.##فرید، محمدصادق؛1376؛ مبانی انسان‌شناسی؛ تهران؛ انتشارات عصر جدید##قرائی مقدم، امان‌الله؛ 1374؛ جامعه‌شناسی سازمان‌ها؛ تهران؛ مؤسسه اطلاع##ربیعی؛ علی؛ 1383؛ زنده‌باد فساد: جامعه‌شناسی سیاسی فساد در دولت‌های جهان سوم؛ تهران؛ وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی؛ سازمان چاپ و انتشارات##کیا، فاطمه؛ 1389؛ بررسی رابطه بین فرهنگ‌سازمانی و فساد اداری؛ پایان‌نامه کارشناسی ارشد؛ دانشگاه پیام نور، دانشکده مدیریت و حسابداری##بخشی، مهدیه؛ 1383؛ بررسی رابطه فرهنگ‌سازمانی با تعهد کاری کارکنان شهرداری قم، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه پیام نور، دانشکده علوم اجتماعی و اقتصاد##شریف‌زاده، فتاح؛ کاظمی، مهدی؛ 1377؛ مدیریت و فرهنگ‌سازمانی؛ نشر قومس؛ چاپ اول##ملکیان، مصطفی؛ 1387؛ بیست عامل عقب‌افتادگی ایرانیان، مجله‌ی ماه نو (ویژه مهرگان) دانشکده ادبیات و علوم انسانی دانشگاه تهران##رستگار، عبدالغنی (1388)، بررسی ارتباط بین فرهنگ‌سازمانی با مدیریت دانش در شرکت ملی پالایش و پخش فرآورده‌های نقتی ایران، دانشگاه تهران، پردیس قم، پایان کارشناسی ارشد## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی رابطه‌ی چندگانه بین سرمایه روان‌شناختی و رهبری تحولی با خلاقیت کارکنان
(مورد مطالعه: مؤسسه مطالعات انرژی)
</TitleF>
		<TitleE>The Multiple Relations between Psychological Capital, Transformational Leadership and Employee Creativity (Case Study: The Institute for International Energy Studies)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>تحقیق حاضر باهدف بررسی ارتباط چندگانه بین سرمایه روان&#8204;شناختی، رهبری تحولی با خلاقیت کارکنان در مؤسسه مطالعات انرژی انجام&#8204;گرفته است. با استفاده از روش تحقیق همبستگی 50 نفر از کارشناسان به&#8204;صورت هدفمند (غیر تصادفی) انتخاب شدند. داده&#8204;های تحقیق پس از جمع&#8204;آوری پرسشنامه&#8204;ها و بر اساس سؤالات تحقیق و با استفاده از آزمون t تک نمونه، ضریب رگرسیون و مدل معادلات ساختاری با استفاده از نرم&#8204;افزار AMOS مورد تحلیل قرار گرفت. نتایج تحقیق حاکی از آن است که؛ 1- سرمایه روان&#8204;شناختی و ابعاد آن (اعتماد به&#8204;نفس/ خود کارآمدی، خوش&#8204;بینی، امیدواری و انعطاف&#8204;پذیری)، رهبری تحولی و ابعاد آن (نفوذ آرمانی، ترغیب ذهنی، انگیزش الهام&#8204;بخش و ملاحظات فردی) و خلاقیت کارکنان از وضعیت مطلوبی برخوردار است، 2- ازنظر کارکنان از بین مؤلفه&#8204;های سرمایه روان&#8204;شناختی، مؤلفه&#8204;های انعطاف&#8204;پذیری و اعتمادبه&#8204;نفس و از بین مؤلفه&#8204;های رهبری تحولی ملاحظات فردی، نفوذ آرمانی و ترغیب ذهنی بیشترین اهمیت را دارا بوده&#8204;اند. 3- رهبری تحولی به&#8204;طور مستقیم بر سرمایه روان&#8204;شناختی و خلاقیت کارکنان اثر گدار است درحالی&#8204;که سرمایه روان&#8204;شناختی تأثیری بر میزان خلاقیت کارکنان ندارد</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>The current research has conducted with the aim of examining the multiple relationships between psychological capital, transformational leadership and creativity in the institute of international energy studies. Using of correlation research method, 50 experts have been selected purposely (not randomly). After collecting questionnaire and based on research aims Research, data have been analyzed by the statistical methods such as one-sample t test, regression analysis and Structural equation modeling. &#160;The results show that 1) the situation of psychological capital and its dimensions, transformational leadership and its dimensions and creativity are desirable, 2) according to employee, among psychological capital and transformational capital dimensions, resilience, self-efficacy, Individual consideration, Idealized Influence, Intellectual Stimulation have more importance. 3) Transformational leadership has direct effect on psychological capital and creativity but psychological capital doesn&#8217;t have any effect on employee creativity.
&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>155</FPAGE>
			<TPAGE>177</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>فاطمه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نارنجی ثانی</Family>
				<NameE>Fatemeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Narengi Sani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>fatemeh.narenji@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رشیدی</Family>
				<NameE>Mohammad Mehdi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rashidi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>یوزباشی</Family>
				<NameE>Alireza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Youzbashi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Psychological capital - transformational leadership – employee creativity</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرمایه روان‌شناختی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رهبری تحولی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خلاقیت</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Avey, J. B., Reichard, R. J., Luthans, F., &amp; Mhatre, K. H. (2011). Meta-analysis of the impact Of positive psychological capital on employees attitudes, behaviors and performance. Human Resource Development Quarterly, 22(2), 127-152.##Beheshtifar, malike and elaheh zare(2013),” employee creativity: a compulsory in organizations”, interdisciplinary journal of contemporary research in business, Vol 5, No 2.##Cameron, K., Mora, C., Leutcscher, T., &amp; Calarco, M. (2011). Effects of positive practices on Organizational effectiveness. The Journal of Applied Behavioral Science, 47(3), 266-308.##Caza, arran; Richard P.Bagozi and et al(2010)”psychological capital and authentic leadership”, Asia-Pacific Journal of Business Administration Vol. 2 No. 1, 2010 p. 53-70.##Cheung,Millissa and Chi-sum Wong(2011),”Transformational leadership, leader support and employee creativity”, Leadership &amp; Organization development journal, Vol 32No7.##Demerouti,Evangelia; Erik van Eeuwijk(2011)” Assessing the effects of a personal effectiveness training on psychological capital” career development international, Vol 16 No 1.##Eisenbeiss, Silke Astrid; Boerner, Sabine(2013),” A Double-edged Sword: Transformational Leadership and Individual Creativity “British , 24.1  .##He,wei and et al(2013)” Linking Knowledge Sharing and Employee Creativity”, PACIS2013.##Hu, Hong; Gu, Qinxuan and et al(2013),” How and when does transformational leadership affect organizational creativity and innovation?”, Nankai Business Review International 4.2 .##IN DER SCHWEIZ, Vol. 34, No. 1.##Judeh ,Mahfuz (2010) , “Transformational Leadership: A Study of Gender Differences in Private Universities “,Proceedings of Annual London Business Research Conference 12-14 July##Jung DI, Chow C, Wu A.(2003). The role of transformational leadership in enhancing organizational innovation: hypotheses and some preliminary findings. Leadership Quarterly; 14:525–44.##Luthans, F., Avolio, B.J., Avey, J.B., &amp; Norman, S.M. (2007),”Positive psychological capital: Measurement and relationship with performance and satisfaction”. Personnel Psychology, 60, 541-572.##Mcmurray A.J. and et al(2010),”leadership, climate, psychological capital, commitment, and wellbeing in a non-profit organization”, Leadership &amp; Organization Development Journal Vol. 31 No. 5.##Mehrabi, soheila ; Hassan babri and et al(2013)”  Investigating the Relationship between Organizational Psychological Capital and Meaning in the Employees ‘work (Shahid Beheshti University as a Case Study)”, International Journal of Human Resource Studies Vol. 3, No. 2##Mortazavi, saeed ; seyyed vahid shalbaf and et al(2012),”The Role of the Psychological capital on quality of work life and organization performance”,  Institute of Interdisciplinary Business Research, Vol 4 No 2.##Nejadirani, farhad; reza rasouli(2013),”studying the relationship between organizational justice and employee creativity: the case study”,  BEITRAGE ZUM NATURSCHUTZ ##Norman, steven Michael(2006),” THE ROLE OF TRUST: IMPLICATIONS FOR PSYCHOLOGICAL CAPITAL AND AUTHENTIC LEADERSHIP”, Dissertation at University of Nebraska.##Odumeru, james A and Ifeanyi George Ogbonna(2013),” Transformational vs. Transactional Leadership Theories: Evidence in Literature”, International Review of Management and Business Research, Vol 2 Issue.2##Phipps, simon;prieto, leon and satish verma(2012),”holding the helm: exploring the influence of transformational leadership of group creativity, and the moderation role of organizational learning culture”, journal of organizational culture, Vol 16, no 2.##Piccolo RF, Colquitt GA (2006). Transformation leadership and job behavior: The mediating role of core job characteristics. Acad. Manage. J., 49(2): 327-340. ##Riolli,laura; victor savicki and et al(2012),” Psychological Capital as a Buffer to Student Stress”, scientific research, Vol 3, No 12.##Rus, Claudia lenuta and et al(2012),” an analysis of the psychometric properties of the psychological capital questionnaire”, journal of educational sciences &amp; psychology, Vol 2 NO1.##Shalley, C.E., Gilson, L.L. (2004), &quot;What leaders need to know: a review of social and contextual factors that can foster or hinder creativity&quot;, Leadership Quarterly, Vol. 15 No.1, pp.33-54##Shilling M. (2008), Strategic management. Farhangi researches, First edit: 41.##Simone,T.A. and leon c.prieto(2012),”holding the helm: exploring the influence of transformational leadership of group creativity”, Journal of Organizational Culture, Communications and Conflict, Volume 16,## Number 2.##Theodore, john(2013),” Absence Of Transformational Leadership In Greek Enterprises Results In The Inability Of Forming Learning Organizations”, International Business &amp; Economics Research Journal , Vol 12, Number 6.##Walumbwa, Fred O;Peterson, Suzanne J(2010),” an investigation of the relationships among leader and follower; psychological capital, service climate and job performance, personnel psycology, vol 63, no 4.##Wang, Peng; Rode, Joseph C; Shi, Kan; Luo, Zhengxue; Chen, Wenjing(2013),”  Workgroup Climate Perspective on the Relationships Among Transformational Leadership, Workgroup Diversity, and Employee Creativity”, Group &amp; Organization Management 38.3 .##Wang, Peng; Zhu, Weichun (2011),” Mediating Role of Creative Identity in the Influence of Transformational Leadership on Creativity: Is There a Multilevel Effect? “Journal 18.1  ##oodman RW, Sawyer JE, Griffin RW.(1993) Toward a theory of organizational creativity. Academy of Management Review;18(2):293–32##شفیعی، مسعود (1384). ارتباط صنعت و دانشگاه: آینده‌ای تابناک، پیشینه‌ای تاریک، انتشارات دانشگاه صنعتی امیرکبیر##عابد جعفری، حسن و عسل آغاز (1387)، رهبری تحولی و فرهنگ‌سازمانی، مجله مدیریت دانش، شماره 21##میرکمالی، سید محمد و حیدر چوپانی (1390)، رابطه بین رهبری تحولی با گرایش به نوآوری سازمانی در یک شرکت بیمه‌ای، مجله پژوهشنامه بیمه، شماره 3.##میرکمالی، سید محمد؛ نارنجی ثانی، فاطمه و فرنوش اعلامی (1390)، بررسی رابطه رهبری تحول‌آفرین با یادگیری سازمانی، پژوهشنامه مدیریت تحول 3(6)##میرکمالی، سید محمد (1378). تفکر خلاق و باروری آن در سازمان‌های آموزشی. مجله روانشناسی و علوم تربیتی، شماره 2## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی رابطه آموزش ضمن خدمت با مدیریت دانش و ارائه راهکار جهت بهبود آن
 (مطالعه موردی: شرکت نفت فلات قاره ایران) 
</TitleF>
		<TitleE>A Study On The Relationship Between On-  The  -Job Training And Knowledge Management In Iranian Offshore Oil Company And Give Suitable Suggestions For Its Improvement</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>در عصر دانایی محور منابع انسانی آموزش&#8204;دیده می&#8204;تواند به اجرای موفقیت&#8204;آمیز پروژه&#8204;های مدیرت دانش در سازمان و به تسهیل خلق، انتقال، ذخیره و به&#8204;کارگیری دانش کمک کنند. پژوهش حاضر به بررسی رابطه آموزش ضمن خدمت با مدیریت دانش در شرکت نفت فلات قاره ایران می&#8204;پردازد و درنهایت ماحصل کار به ارائه راه&#8204;حل&#8204;های سازنده در تسهیل این دو فرایند بینجامد. این مطالعه، پژوهشی همبستگی است که در آن جامعه آماری کارکنان ستادی شرکت نفت فلات قاره ایران مستقر در شهر تهران 224 نفر حائز شرایط بودند که 140 نفر به&#8204;عنوان نمونه آماری به&#8204;صورت تصادفی ساده بر اساس فرمول کرجسی و مورگان از کارکنان و کارشناسان رسمی با تحصیلات کارشناسی و بالاتر انتخاب شدند. جهت گردآوری داده&#8204;ها از پرسشنامه محقق ساخته آموزش ضمن خدمت 29 سؤالی و پرسشنامه مدیریت دانش 25 سؤالی با پایایی هرکدام به ترتیب0/91&#160;و 0/80 ارزیابی شد. همچنین به&#8204;منظور تجزیه&#8204;وتحلیل داده&#8204;ها از آمار توصیفی (درصد، فراوانی) و آمار استنباطی (آزمون تی تک متغیری، آزمون و ضریب همبستگی پیرسون) استفاده&#8204;شده است. یافته&#8204;های پژوهش نشان می&#8204;دهد که: 1. وضعیت آموزش ضمن خدمت کارکنان شرکت نفت فلات قاره ایران در زیر مؤلفه&#8204;های؛ فردی، سازمانی، برنامه&#8204;ریزی و حرفه&#8204;ای و مدیریت دانش با مؤلفه&#8204;های خلق، تسهیم، به&#8204;کارگیری و ذخیره دانش (مدل نیومن،1999) در حد نسبتاً مطلوب قرار دارند. 2. بین آموزش ضمن خدمت با مدیریت دانش در شرکت نفت فلات قاره ایران رابطه همبستگی مستقیم و مثبتی (0/684= r) وجود داشت 3. بین آموزش ضمن خدمت و هرکدام از چهار مؤلفه مدیریت دانش رابطه مستقیم و مثبتی وجود دارد. در پایان با توجه به بهره&#8204;گیری از نتایج تحقیق و مبانی نظری پژوهش راهکارهایی کاربردی جهت ارتقای اثربخش بودن آموزش ضمن خدمت در راستای استقرار مدیریت دانش در سازمان ارائه گردید</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>In the knowledge-based era knowledge management (KM) is considered as the primary task of organizations that strive to utilize their intellect capitals effectively. Hence, educated human resources can help to appropriate and to be enablers of KM and facilitating of Knowledge Creation, Storage Sharing and implementation. On the job training as systems of human resources development have considered in Iranian Offshore Oil Company for many years that now ,the recent research wants to study on the relationship between on the job training (OJT) and knowledge management in Iranian Offshore Oil Company and its improvement. At the end of this study we have given suggestions to solve the interruption of this correlation and improve it. The research type is a descriptive survey and correlation type. A sample of 140subjects was selected as statistical sampling. Questionnaire made by was used among employees of company selected by random sampling. The questionnaire was modified to be appropriate for this study, and then its reliability was assessed by using Cronbach's alpha coefficient. In order to analyze the data, T-test with for samples and Pearson correlation coefficient, were used. Findings indicate that: 1. OJT and KM both of them have acceptable and desirable situation in all components beside sub factors: have significant correlation between OJT andKM2. Regarding the results of first question of survey that shows poor professional state, some suggestions were proposed according to literature and results of research to improve between OJT and KM.&#160;</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>179</FPAGE>
			<TPAGE>208</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>خدایار</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ابیلی</Family>
				<NameE>Khodayar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Abili</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>abili@ut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>ابوالقاسم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نادری</Family>
				<NameE>Abolqasem</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Nadery</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>anadery@ut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>اثر زاده</Family>
				<NameE>Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Asarzadeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>asarzadehr@ut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>On_the_Job Training - Knowledge Management - Iranian Offshore Oil Company</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آموزش ضمن خدمت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدیریت دانش</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نفت فلات قاره ایران.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>Aguinis, J. S. &amp; Kraiger, K. (2009). &quot;Benefits of training and development for individual and teams, organizations, and society&quot;. Annual Review of Psychology, 60,451-474.##Butler, A.&amp; Grice,P. Reed,M. (2006),&quot;Delimiting knowledge transfer from training&quot;, Education + Training, Vol. 48 Iss: 8 pp. 627 - http://dx.doi.org/10.1108/00400910610710056##Cardoso,L Meireles,A.&amp; Peralta, C,F.(2012),&quot;Knowledge management and its critical factors in social economy organizations&quot;, Journal of Knowledge Management, Vol. 16 Iss: 2 pp. 267 – 284: http://dx.doi.org/10.1108/13673271211218861##Chen, Chung-Jen; Huang, Jing-Wen (2009); ” Strategic human resource practices and innovation performance — The mediating role of knowledge management capacity”; Journal of Business Research 62: 104-114;  ##Collins J. (2009) Education Techniques for Lifelong Learning: Lifelong Learning in the 21st Century and Beyond.Radiographics.; 29(2):613-622. [Cited 28 Feb 2012].##Edwards,J.S (2008) &quot;Knowledge management in the energy sector: review and future directions&quot;, International Journal of Energy Sector Management, Vol. 2 Iss: 2, pp.197 – 217##Frances and Roland bee (2003) Learning Needs Analysis and Evaluation , British library.##Ferdows, S., &amp; Das, S. (2010). Knowledge management and Human resouce management.International Journal of Information Technology and Knowledge Management, 3(2), 715-717##Hung, Y.C.; Huang, S.M.; Lin, Q.P. &amp; Tsai, M.L. (2005). Critical factors in adopting a knowledge management system for the pharmaceutical industry. Industrial Management &amp; Data Systems, 105 (2), 164-83-##Hairston NR. (2007) Empolyees’ attitude toward e-learning:Implications for policy in industry environments [dissertation]. University of Arkansas;##Ibrahim, F and Reid, V. (2009) “What is the Value of Knowledge Management Practices?” Electronic Journal of Knowledge Management Volume 7 Issue 5 (pp567 - 574), available online at www.ejkm com-##Jian Peng, Sandra Moffett, Rodney McAdam, (2010),&quot;Knowledge management in China: a review&quot;, Journal of Technology Management in China, Vol. 5 Iss: 2 pp. 158 - 175 http://dx.doi.org/10.1108/17468771011053171##Jian Peng, Moffett,S. McAdam, R. (2010),&quot;Knowledge management in China: a review&quot;, Journal of Technology Management in China, Vol. 5 Iss: 2 pp. 158 – 175. http://dx.doi.org/10.1108/17468770710825142.- ##KamsuriahAhmad, Mahoushi Z., Yusof M(2011). Mohd.Dominant Success factors for knowledge management in academic institution.Journal of Theoretical and Applied Information Technology. 31st October. Vol. 32No.2##Lieb S. Principles of adult learning. [Cited 2012 Feb 9]. Available from: http: //www2. honolulu. hawaii. edu/facdev/guidebk/teachtip/adults-2. Htm-##Madalina.Cristina (2009) Critical factors to Knowledge Management implementation. The International Conferenceon Economics and Administration, Faculty of Administration and Business, University of Bucharest, Romania. ICEA – FAA Bucharest, 14-15th November##Mat Nor,N. and Mohd Daud,N(2011) The Relationship between Human Resource Management and Knowledge-Based Economy in Malaysian Multimedia Super Corridor (MSC) Status Companies,Australian Journal of Basic and Applied Sciences, 5(8): 240-257, ISSN 1991-8178-##Muscatello, Joseph R. (2003). &quot;The potential use of knowledge management for training: A review and directi ons for future research&quot;. Business Process Management Journal, vol. 9, no. 3. Available: www.emeraldi##Nalle MA, Wyatt TH, Myers CR)2010(. Continuing education needs of nurses in a voluntary continuing nursing education state. J Contin Educ Nurs.; 41(3): 107-15.-##Neumann, G and Tomé, E. (2011)“The Changing Role of Knowledge in Companies: How to Improve Business Performance Through Knowledge” The Electronic Journal of Knowledge Management Volume 9 Issue 1 (pp57-72), available online at www.ejkm.com-##Ramírez, Yuri W.&amp; Nambhard. David.A. (2004)” Measuring knowledge worker productivity, A taxonomy” Journal of Intellectual Capital, Volume 5 Number,pp. 602-628.-##Rocha F.S, CardosoL,Tordera N. (2008) The importance of Organizational Commitment to Knowledge Management, vol. 14, N.º 2, 211-232-##http://dx.doi.org/10.1108/01437720710755209-##Syed-Ikhsan.S.O, Rowland, F. (2004),&quot;Benchmarking knowledge management in a public organisation in Malaysia&quot;, Benchmarking: An International Journal, Vol. 11 Iss: 3 pp. 238 – 266 Permanent link to this document: http://dx.doi.org/10.1108/14635770410538745Downloaded on: 27-11-2012-##Weller J, Woodward A. (2012) Continuing Medical Education:What for? How? And how much is it worth? New Zealand Medical Association.[Agu 30]. Available from: http://journal.nzma.org.nz/journal/117-1193/876/-##ابیلی، خدایار (1389). مدیریت منابع انسانی (با تأکید بر رویکردهای نوین). تهران، انتشارات سازمان مدیریت صنعتی. تهران. ایران##ابیلی، خدایار (1377). آموزش و بهسازی نیروی انسانی: یک ضرورت سازمانی. فصلنامه مدیریت در آموزش و پرورش، شماره 17:11-17.##اخوان پیمان و یزدی مقدم جعفر، (1391) بررسی نقش سرمایه انسانی بر فرآیند مدیریت دانش با استفاده از رویکرد مدلسازی معادلات ساختاری مطالعه موردی: یک سازمان صنعتی - دفاعی، اولین همایش ملی تجربه نگاری، تجربه کاوی و مدیریت دانش در سازمان، دانشگاه جامع امام حسین (ع) ص ص 1-8.##جزنی نسرین، طاهری نادر، ابیلی خدایار، (1389) تدوین راهبردهای توسعه منابع انسانی با رویکرد توسعه دانش کارکنان، مطالعات مدیریت راهبردی، شماره 2، ص ص 29-15.##حمیدیان پور فخریه، یداللهی شهربانو، (1391) مدیریت دانش رویکردی نوین در توسعه منابع انسانی سازمان، اولین همایش ملی تجربه نگاری، تجربه کاوی، و مدیریت دانش در سازمان، دانشگاه جامع امام حسین (ع)، ص ص 1-10.##خامدا، زهرا (1388). &quot;بررسی رابطه میان مدیریت آموزش و توسعه منابع انسانی با مدیریت دانش&quot;. پایان‌نامه کارشناسی ارشد مدیریت، دانشگاه تهران.##رشیدی محمدمهدی، ابیلی خدایار، احرامی مرضیه، تیموری‌نسب آزاده (1388) مطالعه شناخت وضعیت موجود توسعه منابع انسانی با تأکید بر الزامات توانمندسازی (مطالعه موردی: موسسه مطالعات بین‌المللی انرژی). فصل‌نامه علمی- تحقیقی مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت سال سوم شماره 9 ص ص 3-33.##رشیدی محمدمهدی، حبیبی معصومه، جعفری فارسانی جواد، (1389) رابطه بین سرمایه فکری و قابلیت یادگیری سازمانی در موسسه مطالعات بین‌المللی انرژی. فصل‌نامه علمی- تحقیقی مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت سال چهارم شماره 11 ص 59-80.##رهنورد فرج اله، محمدی اصغر (1388) شناسایی عوامل کلیدی موفقیت سیستم مدیریت دانش در دانشکده‌ها و مراکز آموزش عالی تهران، نشریه مدیریت فن‌آوری اطلاعات دوره 1، شماره 3، پاییز و زمستان 1388 ص ص 37-52.##زارعی مصطفی (1391) دانش موجود در سازمان و مدلی برای تبدیل دانش ضمنی به صریح، اولین همایش ملی تجربه نگاری، تجربه کاوی، و مدیریت دانش در سازمان، دانشگاه جامع امام حسین (ع). ص ص 1-8.##صدرالسادات سیدعلی، (1388)، آموزه ایی از تجربه بکار گیری رویکرد بهپویی در مدیریت عملکرد منابع انسانی «شرکت نفت فلات قاره ایران»، فصل‌نامه علمی - پژوهشی مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت، سال دوم، شماره 5، ص ص 31-50.##عامریون احمد، عبادی عباس، ستایی نسب هرمز، (1391) اعتبار یابی پرسشنامه عوامل انگیزشی شرکت در برنامه‌های آموزش مداوم، فصل‌نامه راهبردهای آموزش، دوره 5، شماره 2.##علوی سیده شهره، شریعتی محمد، (1389) رضایت کارکنان دانشگاه علوم پزشکی تهران از دوره‌های آموزش ضمن خدمت الکترونیکی، مجله ایرانی آموزش در علوم پزشکی (10)3 ص ص 200-209.##عبادی عباس، عامریون احمد، توکلی حمیدرضا و دیگران (1390) بررسی عوامل مرتبط با انگیزش پرستاران جهت شرکت در برنامه‌های آموزش حین خدمت بیمارستان‌های تابعه دانشگاه علوم پزشکی بقیه‌الله (عج)، تحقیق پرستاری، دوره 6 شماره 23، ص ص 40-32.##عسگری ناصر (1390) ارائه مدلی از زیرساخت انسانی - اجتماعی توانمند ساز اقدامات مدیریت دانش. رساله دکتری مدیریت دولتی دانشگاه تهران##قاضی‌پور ستاره (1390) بررسی عوامل حیاتی موفقیت مدیریت دانش در بخش لجستیک زنجیره تأمین شرکت ایران‌خودرو (ساپکو) پایان‌نامه کارشناسی ارشد رشته مدیریت فن‌آوری اطلاعات گرایش مدیریت دانش دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران.##میرعمادی سید حسن، (1390) ارزیابی میزان آمادگی بانک صنعت و معدن در استقرار سیستم مدیریت دانش با استفاده از مدل هولت، پایان‌نامه کارشناسی ارشد مدیریت اجرایی دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران.##-مهرگان نادر، سپهبان قره بابا، لرستانی الهام (1391) تأثیر آموزش بر رشد اقتصادی در ایران، فصلنامه علمی تحقیقی رشد و توسعه اقتصادی، سال دوم، شماره ششم،##منوریان عباس، موسی خانی محمد، اخوان پیمان، عسگری ناصر (1391) ارائه مدلی از زیرساخت انسانی - اجتماعی توانمند ساز اقدامات مدیریت دانش، فصلنامه علمی تحقیقی مدیریت فناوری اطلاعات، دوره چهارم شماره 10 صص 178-159.##مهدی‌زاده محمدرضا، (1389) نگاهی به وب‌سایت‌های چهار شرکت اصلی صنعت نفت (مطالعه موردی یکی از زیرساخت‌های ارائه‌ی خدمات و مدیریت دانش در صنعت نفت)، فصل‌نامه علمی- تحقیقی مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت سال چهارم شماره 11 ص ص 159-181.##منصوری حسین، طاهری دمنه محسن، کنجکاو منفرد امیررضا، (1390) ارزیابی تأثیر راهبرد مدیریت دانش بر کارکردهای منابع انسانی در کتابخانه‌های دانشگاهی و مؤسسات آموزش عالی با استفاده از رویکرد BSC فصلنامه علمی –تحقیقی تحقیق گاه علوم و فنون اطلاعات ایران، دوره 27، شماره یک ص ص 278-263.##نهادی، هادی، (1391) بررسی و اولویت‌بندی عوامل حیاتی موفقیت مدیریت دانش در سازمان آموزش‌وپرورش استان آذربایجان شرقی (مطالعه موردی شهرستان عجب‌شیر)، اولین همایش ملی تجربه‌نگاری، تجربه کاوی، و مدیریت دانش در سازمان، دانشگاه جامع امام حسین (ع). ص ص 1-8.##نادری ابوالقاسم، (1384) اقتصاد دانایی به‌عنوان الگوی جدید توسعه و ارزیابی اقتصاد دانایی در ایران، فصلنامه تحقیق نامه بازرگانی، شماره 35، تابستان 1384، ص ص 28-1.##همتی محمد (1389) ارزیابی مدیریت دانش در پردیس دانشکده‌های فنی دانشگاه تهران، پایان‌نامه کارشناسی ارشد مدیریت آموزشی، دانشگاه تهران.## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
