<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<language>fa</language>
<journal_id_issn></journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_isnet></journal_id_isnet>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>49</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>کاربست الگوی مدیریت‌گرا (سیپ CIPP) در ارزشیابی نظام آموزشی شهرسازی ایران</title_fa>
	<title>Applying the Management Model (CIPP) to Assess the Iranian Urban Education System </title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>امروزه تحصیلات دانشگاهی در همه&amp;shy;ی رشته&amp;shy;ها از ملزومات اجتناب&amp;shy;ناپذیر به منظور توسعه کشورها محسوب و پیدایش و توسعه&amp;shy;ی هر رشته&amp;shy;ای در ارتباط تنگاتنگ با آموزش و تعلیم افرادی است که بتوان آنها را پرورش داد. ماهیت میان رشته&amp;shy;ای شهرسازی، آموزش در آن با چالش&amp;shy;های اساسی مواجه است، بطوریکه محتوای آموزشی آن می&amp;shy;بایست متناسب با زمان و مکان تفاوت پیدا کند. با توجه به نوپایی این رشته و اهمیت نظام آموزشی در آن به ویژه در کشورمان، ارزشیابی نظام آموزشی شهرسازی ضرورتی اجتناب&amp;shy;ناپذیر بوده و بر همین مبنا الگوهای ارزشیابی متعددی ایجاد شده که با توجه به اهداف و ویژگی&amp;shy;های پژوهش، الگوی مدیریت&amp;shy;گرا (سیپ) به عنوان الگوی اصلی پژوهش انتخاب شده است. تاکید اصلی این الگو بر اثر بخشی سیستم آموزشی و تعیین میزان اثر هر یک از شاخص&amp;shy;ها&amp;nbsp; بوده و بر پایه&amp;shy;ی دیدگاه سیستمی قرار دارد و شامل ارزیابی زمینه، ارزیابی درونداد، ارزیابی فرآیند و ارزیابی برونداد می&amp;shy;باشد. این ارزیابی میتواند بر تمامی اجزا صورت گیرد تا شناخت بهتری از محتوای آموزشی صورت گیرد. بر همین اساس لازم است شاخص&amp;shy;های نظام آموزشی شهرسازی در قالب الگوی ارزشیابی مدیریت&amp;shy;گرا (سیپ) استخراج و در نمونه آماری سنجیده شود. بر&amp;shy; مبنای این رویکرد، نوع پژوهش، کاربردی- توسعه&amp;shy;ای و از نظر ماهیت، توصیفی و تحلیلی می&amp;shy;باشد و در گردآوری داده&amp;shy;ها از روش کتابخانه&amp;shy;ای، مصاحبه و پرسشنامه استفاده و روش تحلیل داده&amp;shy;ها با کمک تحلیل محتوا، وزن&amp;shy;دهی نوسانی و تصمیم&amp;shy;گیری چندشاخصه در برنامه&amp;shy;ی SPSS نهایی گردید. به&amp;shy;منظور تعیین روایی نیز از قضاوت اساتید و نخبگان استفاده و میزان پایایی پرسشنامه از طریق آلفای کرونباخ سنجیده شد. نتایج و یافته&amp;shy;های پژوهش نشان داد که نظام آموزشی شهرسازی ایران در جایگاهی پایین&amp;shy;تر از سطح متوسط قرار داشته و این امر ضرورت انجام تغییرات در نظام آموزشی شهرسازی را نمایان می&amp;shy;سازد.
</abstract_fa>
	<abstract>Today collegiate education in all majors is considered as inevitable necessities for countries development. Establishing and developing of each major has a tight relation with educating persons who can be trained. Interdisciplinary nature of urbanism has made it face serious challenges so that educational content of urbanism should differ according to time and place. Considering the fact that urbanism is a novel major and educational system plays an effective role in this major especially in our country, evaluating urbanism educational system is an inevitable necessity. Accordingly, it is necessary to extract urbanism educational system indicators in the form of evaluation model and assess this model in sample. On the basis of this approach, the research type is developmental- practical and from content point of view is descriptive- analytical. For compiling data, desk study, interview and questionnaire were applied. Analyzing the compiled data was done by content analysis, swinging weighting and Multi Criteria Decision Making in SPSS software. In order to determine research validity, professors and elites judgments were used and questionnaire reliability was assessed through Cronbach's alpha. Iran is in a lower level than average and this shows the necessity of big changes in urbanism educational system.
</abstract>
	<keyword_fa>Evaluation, Education, Urbanism education, Urbanism</keyword_fa>
	<keyword>آموزش شهرسازی, ارزشیابی آموزشی, الگوهای ارزشیابی.</keyword>
	<start_page>5</start_page>
	<end_page>25</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-46&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>یالپانیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008267</code>
	<orcid>0031947532846008267</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>زهراسادات</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سعیده‌زرآبادی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008268</code>
	<orcid>0031947532846008268</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مصطفی </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بهزادفر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008269</code>
	<orcid>0031947532846008269</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>پویشی مفهومی در یافتن ارتباط صورت ظاهری با معانی نهفته در ساختار ضریح امام رضا (ع)</title_fa>
	<title>Conceptual investigation of discovering the relation between the extern attribute and the latent meaning in the Holy Shrine of IMAM REZA (peace be upon him)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>یادمان&amp;shy;های ماندگار در حوزه فرهنگ، مذهب و تاریخ ملل به پیشینه جامعه و ژرفای تفکر هر قوم وابسته است. این آثار ارزشمند به درک وسیع، حکمت متعالی، آداب و ادب رایج زمانه، اخلاق و فرهنگ دینی و ملی متصل بوده و محصول قوام یافته آن به فن و مهارت آراسته شده است. ضریح به عنوان شاهکاری در میان هنر، مهارت و صنعت و ترکیبی از مجموعه&amp;shy;ی هنرهای صناعی، محلی برای حفاظت و صیانت از مضجع ذراری پاک نبوی (ص) مورد استفاده قرار می&amp;shy;گیرد، از سابقه&amp;shy;ی دیرینه&amp;shy;ای برخوردار است. بدین سبب دانش، نشان و اثری کم نظیر جهت ارائه مفاهیم ولایی به زوّار و هنرنمایی محتوا محور که توسط هنرمندان معتقد در مفاهیم پرغنای تشیّع در جانشان پرورش یافته و در آثارشان به منصه ظهور رسیده، جلوت می نماید. در این میان مضجع پاک حضرت امام رضا (ع) و ضریح ایشان، از دیرباز و بخصوص از دوره صفویه تاکنون توجه ویژه&amp;shy;ای را به خود جلب کرده است و هنرمندان شیعی و ایرانی، بسیار در بارگاه ایشان به عرض ارادت عملی و هنرنمایی پرداخته&amp;shy;اند. این مقاله که به روش تحلیلی- توصیفی وکاوشی با هدف بهره&amp;shy;مندی از مفاهیم و معارفی که از طریق سینه به سینه از هنرمندان هنر اسلامی، نگارگان، تذهیب&amp;shy;کاران، طراحان نقوش سنتی و ضریح&amp;shy;سازان به نگارنده منتقل شده، تدوین یافته است. پیرامون ضریح فعلی رضوی موسوم به سیمین و زرّین با بررسی&amp;shy;هایی که تاکنون این نگارنده انجام داده است، مکتوبه&amp;shy;ای که محتوی تحلیل ساختاری و نقوش تزئینی این ضریح از جنبه&amp;shy;ی بررسی مفاهیم مندرج در آن باشد، موجود نبوده است. اگرچه ضریح&amp;shy;های پیشین رضوی نیز، توسط محققین بیشتر از جنبه&amp;shy;ی تاریخ&amp;shy;شناسی و درنهایت از جهت خوانش عناصر موجود در ضریح مورد بررسی قرار گرفته است و تحلیل&amp;shy;های مفهوم شناسی و یافتن ارتباطات نمادین با صورت و اجزای ضریح، رخ نداده است. نتایج عمده تحقیق با استفاده از منابع کتابخانه&amp;shy;ای و مفاهیم موجود در قرآن مجید و احادیث و تاریخ و سیره&amp;shy;ی ائمه معصومین علیهم اسلام و معارف مستخرجه از ادبیات غنیّ ایرانی- شیعی و بهره&amp;shy;مندی از دستاوردهای محققین حوزه&amp;shy;ی هنر اسلامی و مداقّه در کلّیات و اجزای مختلفه ضریح سیمین و زرّین، ارائه شده است.
</abstract_fa>
	<abstract>Permanent memorials in fields of culture, religion and history of nations depend on the social background and depth of musing in every tribe. These precious remnants are linked to wide comprehension, exalted philosophy, ordinary ceremonies of the time, religious and national morality and culture, and the consistent output is ornamented by artifice and technique. Shrine, as a masterpiece among art, artifice, industry and combination of industrial arts, is used to preserve and protect the chaste mausoleums of the descendants of Prophet MUHAMMED (peace be upon him), and holds an ancient past. Meanwhile, the Holy mausoleum of IMAM REZA(p. b. u. h.) and his Shrine have attracted great attention since a&amp;nbsp; long time ago, especially during the Safavieh Reign, and many Persian and Shia artists have performed crafts and presented practical sincere in the Holy mausoleum. The article is codified in analysis and descriptive manner with the purpose of imparting the context and theosophy that has been transferred orally from the artists of Islamic arts, designers, illustrators, traditional pattern designers and shrine manufacturers to the author. Due to researches on the Razavi Shrine, also known as the Golden and Silver Shrine, which is done by the author, no script has been found which may contain conceptual studies of structure and tropical patterns so far. The general results are presented by the usage of library sources, concepts included in the Holy Qur`an, the history and behavior of Imams and the Hadith quoted by them, extracted theosophy from the Persian and Shia literature and achievements reached by investigators of Islamic arts, and scrutiny in the whole Golden and Silver Shrine including the details.
</abstract>
	<keyword_fa>Golden and Silver Shrine, Shia theosophy, Imam Reza, Symbology, Islamic arts, Patterns and designs.</keyword_fa>
	<keyword>ضریح سیمین و زرین, معارف شیعی, نمادشناسی, امام رضا (ع), هنر اسلامی, طرح و نقش.</keyword>
	<start_page>27</start_page>
	<end_page>48</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-47&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>پرویز</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اسکندرپور خرمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008570</code>
	<orcid>0031947532846008570</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی اکبر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شیرازی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008571</code>
	<orcid>0031947532846008571</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بازشناسی مفهوم تعامل میدان و باغ‌های سلطنتی (دولتخانه‌های دوره صفویه)؛ بررسی رابطه دوسویه فضای عمومی با قدرت متمرکز</title_fa>
	<title>Recognition of the Concept of the Interaction between Safavid Square and Royal Gardens “Investigating the Mutual Relationship between Public Space and Centralized Power </title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>تشکیل دولت&amp;shy;صفوی را می&amp;shy;توان نقطه عطفی در روابط قدرت و تولید فضا در شهرهای ایرانی برشمرد. چرا&amp;shy;که برای اولین&amp;shy;بار شاهد حضور میدان&amp;shy;های عمومی در شهرهای ایران به&amp;shy;صورتی بودیم که عناصر اصلی و عمومی شهر در&amp;shy; جوار آن قرار&amp;shy;گرفته و مرکزی با قدرت سیاسی، مذهبی، اقتصادی در قلب شهر پدید&amp;shy;آورد. در&amp;shy;این زمان میدان همچون جلوخانی برای باغ سلطنتی نقش مهمی ایفا&amp;shy;می&amp;shy;کند. هدف اصلی پژوهش&amp;shy;حاضر، شناخت چگونگی تعامل میدان و باغ&amp;shy;های سلطنتی و به&amp;shy;عبارتی بازشناسی نقش فضای عمومی میدان در رابطه با گفتمان قدرت متمرکز است. برای یافتن این&amp;shy;رابطه لازم&amp;shy; است، منابع و اسناد تاریخی درجه اول تحلیل و تفسیر شوند. لذا ماهیت این&amp;shy;پژوهش کیفی و تاریخی است و با روش تحلیلی- توصیفی، سعی در یافتن کارکرد نمادین عناصر شهری در جریان تغییرات اجتماعی و سیاسی آن&amp;shy;دوران دارد. رویکرد تحلیلی مورد استفاده در تفسیر نقش میدان&amp;shy;ها در این مقاله با تاسی از مباحث مطرح&amp;shy;شده توسط فوکو، بوردیو و نظریات اجتماعی هنری لوفور می&amp;shy;باشد. این&amp;shy;رویکردها سبب&amp;shy;گردید تا دریابیم دولتخانه&amp;shy;های صفوی، میدان را متفاوت از آنچه به&amp;shy;معنای محل گردهمایی&amp;shy;عمومی و مکان برقراری تعامل میان مردم وجود دارد، تغییر شکل مفهومی داده و از آن به&amp;shy;عنوان مرکزی برای نمایش قدرت &amp;shy;مرکزی و استفاده از قدرت&amp;shy;های اقتصادی و مذهبی برای تقویت حکومت&amp;shy; صفوی بهره&amp;shy;برداری نموده&amp;shy;است.
</abstract_fa>
	<abstract>Formation of the Safavid Empire can be regarded as a milestone in the relationship between power and space production in Iranian cities. Since, for the first time, we can see the appearance of public spaces in Iranian cities where the main elements of the city were located in their neighborhood and provided a center with political, religious and economic power respectively. At this time, square played a significant role as a gateway to the royal garden; The present research aims at investigating the recognition of the interaction between Square and Royal Gardens (Safavid Royal Court) or rather, recognition of the role of the public space of square in relation to the discourse of centralized power. To find this relationship, it is necessary to analyze and interpret the first rate resources and documents written simultaneously with the formulation of such buildings. Hence, this study is a qualitative and historical research that, using analytical-descriptive method, attempts to finds the symbolic function of urban elements in the course of social and political changes of that era. The analytical approach used in this essay for the interpretation of the role of squares is influenced by the arguments of Foucault and Bourdieu as well as Henri Lefebvre's social ideas. Using this approach, we came to know that according to Safavid royal courts, square has conceptually differed from what has been the place of public gathering and people interaction, and has been instead a center for the display of central power and the use of economic and religious powers to strengthen the Safavid dynasty.
</abstract>
	<keyword_fa>square, Royal Gardens (Safavid Royal Court), power, public place</keyword_fa>
	<keyword>میدان, باغ‌های سلطنتی (دولتخانه‌های صفوی), قدرت, فضای عمومی.</keyword>
	<start_page>49</start_page>
	<end_page>65</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-48&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مهکامه </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>لوافی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008271</code>
	<orcid>0031947532846008271</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>منصور </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سپهری مقدم</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008272</code>
	<orcid>0031947532846008272</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>فرح </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حبیب</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008273</code>
	<orcid>0031947532846008273</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>مطالعه مسکن برای گروه‌های کم درآمد شهری با تاکید بر پایداری اجتماعی؛ نمونه موردی شهر ایلام</title_fa>
	<title>The study of housing for small urban groups with emphasis on social sustainability ( the city 's case of Ilam )</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>پایداری اجتماعی و بهبود رفاه نسل های آینده و کنونی بر می گردد و امروزه در طراحی معماری روند استفاده چشمگیری داشته است. با وجود نگاه های مختلف به مفهوم توسعه پایدار و برداشت های متفاوت از آن، اصل تعادل میان سه بعد زیست محیطی، اجتماعی و اقتصادی مورد توافق همگان است. رویکرد پایداری اجتماعی به جهت در نظر داشتن نیازهای اساسی مردم، عدالت&amp;shy;خواه بودن و رفاه فیزیکی و اجتماعی، ارتقاء خلاقیت و توسعه توان انسانی، حفظ میراث فرهنگی و زیستی، تقویت احساس ارتباط با تاریخ و محیط زیست و مردم سالارانه بودن و نیز بهبود شرایط زندگی رفاه&amp;nbsp; اجتماعی، کالبدی و شور و هیجان ساکنان را به ارمغان می&amp;shy;آورد. باید در نظر داشت در بسیاری از موارد مهمترین عامل تأثیرگذار بر میزان رضایت فرد از سکونت در محله، مسکن و شرایط محیطی آن است لذا در مطالعه مسکن با در نظر گرفتن اصول پایداری اجتماعی امری شایان توجه بنظر می&amp;shy;رسد. اقشار کم&amp;shy;درآمد جامعه همواره به سبب عدم برخورداری از امکانات مناسب مسکونی و اجتماعی مورد غفلت قرار گرفته&amp;shy;اند. مطالعه مسکن بر مبنای الگوهای پایداری اجتماعی با توجه به فاکتورهای اساسی پایداری اجتماعی می&amp;shy;تواند در مطالعه مسکن اقشار کم&amp;shy;درآمد نقش داشته باشد. حال این پرسش مطرح می&amp;shy;گردد که نقش پایداری اجتماعی در مسکن اقشار کم&amp;shy;درآمد چیست و چگونه می&amp;shy;توان از این رویکرد در مطالعه مسکن استفاده نمود. برای پاسخگویی به این پرسش ابتدا موضوع مسکن و شناخت توسعه پایدار، اصول، راهکارها و نیز پایداری اجتماعی مورد بررسی قرار گرفته است. در نهایت با بررسی نمونه&amp;shy;های خارجی و منابع مطالعاتی مشخص گردید رویکرد پایداری اجتماعی به جهت دربر داشتن فاکتورهایی مناسب نظیر عدالت اجتماعی، ارتقاء آموزش و رفاه فیزیکی برای مسکن قشر کم&amp;shy;درآمد به عنوان الگویی برای در نظر گرفتن مسکن قشر کم درآمد در نظر گرفته شود.
</abstract_fa>
	<abstract>Social sustainability and the welfare of future generations, and today's trend has been dramatically used in architecture design. Despite the different perspectives of sustainable development and its different perceptions, the principle of balance between the three dimensions of environmental, social and economic consensus is agreeable to everyone. Social sustainability approach to address the basic needs of people, equity and physical and social wellbeing, promotion of creativity and development of human capacity, the preservation of cultural and biological heritage, the sense of association with history and the environment, and being democratic as well as improving the living conditions of social welfare, body and passion bring residents. It should be considered that in many cases, the most important factor affecting the level of satisfaction of a person from residence in the neighborhood, housing and its environmental conditions, therefore, in the study of housing, it is worth considering the principles of social sustainability. Low-income groups in the community have always been neglected due to lack of proper residential and social facilities. Housing studies based on social sustainability patterns, with regard to the basic factors of social sustainability, can play a role in the low-income housing population. The question now is what the role of social sustainability in low-income housing is and how this approach can be used in housing studies. To answer this question, the issue of housing and the recognition of sustainable development, principles, strategies and social sustainability have been investigated first. Finally, by examining external samples and literature sources, the social sustainability approach was considered as a model for considering low-income housing in order to include appropriate factors such as social justice, education promotion and physical well-being for low income families. 
</abstract>
	<keyword_fa>Low - income urban groups, housing, social sustainability, Ilam.</keyword_fa>
	<keyword>گروه‌های کم درآمد شهری, مسکن, پایداری اجتماعی, ایلام.</keyword>
	<start_page>67</start_page>
	<end_page>76</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-49&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد جواد </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ایران نژاد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008274</code>
	<orcid>0031947532846008274</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی عوامل تاثیرگذار در تبدیل فضای اجتماعی به المان و نشانه شهری از منظر هویت و خاطره جمعی در شهر شیراز؛ نمونه موردی: ارگ کریم خانی و دروازه قرآن</title_fa>
	<title>Investigating the Influencing Factors in the Conversion of Social Space to Element and Urban Symbol from the perspective of identity and collective memories in Shiraz</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>شهر بی&amp;shy;خاطره شهری است که با پدیده بحران هویت مواجه می باشد. وقایع در شهر خاطرات را می&amp;shy;سازند و برای ایجاد آنها نیاز به فضا دارند. فضاهای خاطره ساز که قبلا در شهرهای ما وجود داشتند تنزل کیفیت یافته اند. از این رو با کاهش بسترهای مناسب برای شکل گیری خاطرات جمعی در شهرهای امروز مواجه شده و معدود فضاهایی از گذشته وجود دارند که با تغییر کاربری به مرور زمان تبدیل به نشانه های شهری شده اند تا خاطرات جمعی شهرها را حفظ می&amp;shy;کنند. از این&amp;shy;رو تحقیق حاضر در پی اثبات این است که المان های شهری می توانند با بکار گیری فاکتورهای مؤثر در طراحی تبدیل به نشانه&amp;shy;های شهری شوند و نقش موثری در شکل گیری و ثبت خاطرات جمعی داشته باشند. این پژوهش با استفاده از منابع موجود به بررسی چند نمونه فضای شهری شهر شیراز که تبدیل به نشانه های شهری خوب با رویکرد خاطره پذیری شده اند، پرداخت. همچنین نشان می دهد فضاهایی هستند که به هویت بخشی شهرها کمک می کنند و با وجود کاربری متفاوتشان تبدیل به یک المان و نشانه شهری خوب شده اند و خاطرات جمعی شهرها را زنده نگه می دارند. در اینجا ابتدا مفهوم فضای اجتماعی بیان می شود، پس از آن هویت و فضای شهری مطرح می گردد. سپس المان شهری و اهمیت و نقش آن مورد بررسی قرار می گیرد. بعد از آن مفهوم خاطره جمعی، خاطره تاریخی و نشانه شهری بیان می گردد و دو بنای ارگ کریم خان در محور زندیه شیراز و دروازه قرآن در ورودی شمال شرقی شیراز مورد بررسی قرار می گیرند. در نهایت یک پرسشنامه تهیه گردید و پس از پخش آن در این دو محل، جمع آوری شد. در آخر نیز داده ها و اطلاعات به دست آمده در نرم افزار spss قرار گرفت و نتایج مطلوبی حاصل گردید.
</abstract_fa>
	<abstract>The city is a memory less city that faces the phenomenon of identity crisis. Events in the city make memories and they need space to create them. The memorabilia spaces already existed in our cities have been degraded. Hence, there are fewer areas for the formation of collective memories in today's cities and there are few spaces from the past that have become urban signs by changing their usage over time. Therefore, the present research seeks to prove that urban elements can become urban signs by using effective design factors. This research, using available resources, explores several examples of urban space in Shiraz, which have become good urban symbols with a memorable approach. It also shows the spaces that help the city's identity, and, despite their various uses, have become a good city element and symbol of urban memories.
</abstract>
	<keyword_fa>Social Space, Identity, Collective memories, Urban Element, Shiraz city</keyword_fa>
	<keyword>فضای اجتماعی, هویت, خاطرات جمعی, المان شهری, شهر شیراز.</keyword>
	<start_page>77</start_page>
	<end_page>97</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-50&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>طاهره </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عدالت</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008275</code>
	<orcid>0031947532846008275</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>فضل اله </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پژواک</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008276</code>
	<orcid>0031947532846008276</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی آمادگی الکترونیکی شهرداریها در راستای تحقق شهرداری الکترونیک</title_fa>
	<title>Electronic readiness assessment municipalities taken action In order to fulfill the electronic municipal</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>یک شهرداری با آمادگی الکترونیکی، دارای سرعت بالا در دسترسی به اطلاعات و رضایت کامل از کاربردهای فاوا در مناطق، معاونتها، سازمانها، و مراکز خدماتی است. برای استفاده موثر از ICT، یک کشور باید در زمینه زیرساختها، دسترسی گسترده جمعیت به ICT و بستر قانونی و تنظیمی&amp;nbsp;آمادگی الکترونیکی داشته باشد. رهبران کشورهای درحال توسعه می&amp;shy;توانند ارزیابی آمادگی الکترونیکی را جهت تسهیل اندازه&amp;shy;گیری و طراحی برنامه&amp;shy;های یکپارچه&amp;shy;سازی&amp;zwnj; ICT بکار برند. این امر به آنها کمک می&amp;zwnj;کند تا تلاشهایشان را متمرکز کرده و مناطقی را که به کمک خارجی نیاز دارند، مشخص کنند. گستره&amp;zwnj;ای از ابزارهای ارزیابی برای اندازه&amp;shy;گیری آمادگی الکترونیکی یک کشور یا یک اقتصاد ایجاد شده است. این ابزارها بنحو وسیعی از تعاریف و روشهای مختلف آزمون آمادگی الکترونیکی استفاده می&amp;zwnj;کنند و ارزیابی&amp;zwnj;ها بنحو شایانی در اهداف و نتایج با هم تفاوت دارند. یافته&amp;shy;های تحقیق نشان می&amp;shy;دهد که ارزیابی وضع موجود از نظر آمادگی الکترونیکی در شهرداری، مقدمه&amp;zwnj;ای برای برنامه&amp;zwnj;ریزی و نیل به وضع مطلوب خواهد بود. اگر روند پیشرفتIT &amp;nbsp;در شهرداری را در سه مرحله: شناسایی وضع موجود، ترسیم وضع مطلوب و برنامه&amp;zwnj;ریزی گذار از وضع موجود به وضع مطلوب در نظر بگیریم، می&amp;zwnj;توان در مرحله&amp;zwnj;نخست جایگاه شهرداری را از لحاظ آمادگی شناسایی کرد و به بررسی میزان ضعف و قوت در چهار محور آمادگی الکترونیکی پرداخت. برای این که میزان پیشرفت شهرداری در حوزه&amp;zwnj;آمادگی الکترونیکی را تعیین کنیم، باید از مدل واحد و استانداردی طی چند سال متوالی استفاده کرد. اقدامی که پس از ارزیابی انجام می شود دقیقا وابسته به هدف آتی شهرداری است، (با درنظر گرفتن وضعیت فعلی شهرداری) ارزیابی آمادگی الکترونیکی چگونگی دستیابی به اهداف آتی را معین می&amp;shy;کند.
</abstract_fa>
	<abstract>A mayor with electronic readiness has high speed in access to information and full satisfaction from FAVA applications in areas, and service centers. For effective use of ICT, a country should have widespread access to ICT, population access to ICT and regulatory and regulatory requirements. Developing countries can be able to evaluate electronic readiness to facilitate the size and design of integrated ICT programs. This helps them to focus and determine areas that require foreign help. A range of measurement tools for the size of electronic preparedness is a country or an economy created. These tools make a wide use of the different definitions and definitions of e - test testing and the assessments are significantly different in the goals and outcomes. Research findings show that the evaluation of the status quo in the municipality will be ideal for planning and indigo. If we consider the progress of IT progress in the city in three phases: identification of the status quo, the position of the ideal and the transition from the status quo to the desired position, we can identify the mayor's position in terms of readiness and review the strengths and weaknesses of the four axes. To determine the extent of municipal progress in electronic, it should be used in a number of consecutive years. The action that comes after evaluation is precisely dependent on the future goal of the municipality, (considering the current state of the city) evaluation of the electronic readiness of how to achieve future goals.
</abstract>
	<keyword_fa>municipal electronic preparedness assessment, electronic readiness, electronic municipality.</keyword_fa>
	<keyword>ارزیابی آمادگی الکترونیکی شهرداری, آمادگی الکترونیکی, شهرداری الکترونیکی.</keyword>
	<start_page>99</start_page>
	<end_page>116</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-51&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سید مجتبی </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حسینی‌راد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008277</code>
	<orcid>0031947532846008277</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی نقش برنامه‌ریزی ارتباطی به مثابه رهیافتی نوین در ارتقاء کیفیت و توسعه شهری در ایران؛ نمونه موردی: محله سهرابیه کرج</title_fa>
	<title>Analysing & cheking the role Of Communicative planning in the upgrade of urban development az novel approach in Iran. Case sample: Sohrabiye neighbourhood in Karaj</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>برنامه ریزی شهری در اواسط دهه چهل هجری شمسی در ایران پیاده گشت، اما از همان زمان به شیوه و قالبی بود که در جهان پیشرفته&amp;shy;تر، ناکارآمدی آن شیوه&amp;shy;ها اثبات شده بود و شیوه های نوینی جایگزین شده بودند. نخستین برنامه برای شهرها با رویکرد ساده - جامع تحت عنوان &amp;laquo;طرح جامع شهر&amp;raquo;&amp;nbsp; در سال 1345 تهیه شد. مصادف با هنگامی که این رویکرد در اروپا جای خود را به رویکردهای نوینی چون عقلانی جامع و سیستمی چرخه&amp;shy;ای می&amp;shy;داد. پس از حدود بیست سال، متخصصان ایرانی به ناکارآمدی بکارگیری آن شیوه&amp;shy;ها اذعان نمودند و یک تلاش بطئی برای رفع نقایص آن برنامه ها و یا جایگزین کردن آن با شیوه&amp;shy;های جدیدتر پیش گرفته شد. درک این موضوع سبب شد تا تلاشی جهت ارتقاء نظام برنامه&amp;shy;ریزی شهری در ایران پدید بیاید. بر این اساس بود که&amp;nbsp; سعی شد برنامه هایی، با عناوین متنوع، در ایران بکار بسته شوند. از سویی دیگر نظام محلات در ایران در 100 سال اخیر دچار تغییرات اساسی شده است. به گونه&amp;shy;ای که نظام سنتی محلات تضعیف و نظام جدید جایگزین نیز ناکارآمد است. در این میان می توان از رهیافت های نوینی نظیر برنامه ریزی ارتباطی در جهت ارتقاء کیفیت وضعیت کنونی محلات کمک گرفت.&amp;nbsp; این نوع برنامه&amp;shy;ریزی اتفاقاً با بهره مندی از نظریه های اجتماعی، روانشناسانه و سیاسی، پا در زمین واقعیت گذاشت و به طور مستقیم وجود تعارض و تضاد میان کلیه ی ذیمدخلان فضا را مورد مداقه قرار داد. این نظریه و رهیافت هایش با مطالعه ی چگونگی پخشایش قدرت تلاش می نماید تا به نفع گروه های محروم جامعه تعادلی در توزیع قدرت به وجود آورد. روش تحقیق این پژوهش کیفی و از نوع توصیفی- تحلیلی است. هدف پژوهش حاضر بررسی ظرفیت و فواید بکارگیری رهیافت برنامه ریزی ارتباطی در برنامه های مقیاس محلّه&amp;shy;ای می باشد. نتیجه مهم این پژوهش پرداختن به جایگاه برنامه ریزان شهری در ارتقاء کیفیت توسعه شهری است. برنامه ریزی ارتباطی به عنوان رهیافتی نوین جهت مشارکت کلیه ذی نفعان و ذی نفوذان در شهر سهم زیادی از ایجاد مشارکت در جامعه را عهده دار می باشد. این امر نه لزوما یک امر از بالا و تحت اختیار نهادهای دولتی و قوانین است، بلکه به همان میزان احتیاج به خواست و نیاز جامعه دارد و در این بین این شهر و فضای شهری است که می تواند مشعر این خواست و نیاز باشد. برای انجام یک چنین برنامه ریزی لازم است تا نیازهای اجتماع محلّی شناخته شود، مسأله و مشکل برای آنان بازتعریف شود تا بتواند لزوم همکاری و مشارکت آنان محرز شود. در این راه، برنامه ریزی باید توجه و انرژی خود را بیشتر معطوف جامعه ی مخاطب نماید و با بهره گیری از راهبردهای فرآیندی و محتوایی دست به اقدام عملی بزند. برنامه ریزان و متخصصان امر شهری هستند که نباید به مشارکت به عنوان یک ابزار کمکی، بلکه به عنوان یک هدف نگاه نمایند.
</abstract_fa>
	<abstract>Urban planning began in Iran in the mid-40s. But from the same time, in a way that was more advanced in the world, the inefficiency of those practices was proven, and new ways were replaced. The first program for cities was developed with a simple, comprehensive approach called the &amp;quot;Comprehensive plan&amp;quot; in 1345. It coincided with the time when this approach in Europe was replaced by new approaches such as comprehensive rational and cyclic systems. After about twenty years, Iranian experts acknowledged the inefficiencies of using those practices, and an attempt was made to overcome the defects of those programs or to replace them with newer methods. Understanding this has led to an attempt to improve the urban planning system in Iran. It was based on the fact that there were attempts to apply programs with various titles in Iran. On the other hand, the system of localities in Iran has undergone fundamental changes over the past 100 years. The traditional system of weak neighborhoods and the replacement of the new system are also ineffective. Among these, new approaches such as communication planning can be used to improve the quality of the current situation in neighborhoods. This kind of planning, incidentally, with the use of social, psychological and political theories, set foot on the ground and directly concerned the existence of conflict and contradiction among all the subsumed of space. This theory and its approaches seek to spread the power by studying how to distribute power in favor of disadvantaged groups of society. The research method is qualitative and descriptive-analytic. The purpose of this study is to examine the capacity and benefits of using communication planning approach in neighborhood scale programs. The main result of this research is paying attention to the role of urban planners in improving the quality of urban development. Communicative planning as a new approach to the participation of all stakeholders and stakeholders in the city is a major contributor to the creation of community participation. This is not necessarily a top-notch issue under the authority of state institutions and laws, but also as much as the needs of the community and, in the meantime, the city and the urban environment that can be urgently needed. To do such planning, it is necessary to know the needs of the local community, to redefine the problem and the problem for them, so that the need for cooperation and participation can be established. In this way, planning should focus its attention and energy more on the community and take action with the use of process and content strategies. Urban planners and specialists should not be seen as partnerships as an auxiliary tool, but as a goal.
</abstract>
	<keyword_fa>Communication activities, communication planning, role of urban planners, participation</keyword_fa>
	<keyword>کنش ارتباطی, برنامه ریزی ارتباطی, نقش برنامه ریزان شهری, مشارکت.</keyword>
	<start_page>117</start_page>
	<end_page>132</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-52&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نوری کاردر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008278</code>
	<orcid>0031947532846008278</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>صفات الله </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>زاهدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008279</code>
	<orcid>0031947532846008279</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مازیار </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ناظمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008280</code>
	<orcid>0031947532846008280</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل هندسه پلان مسکن های آغاز سده معاصر در اصفهان بر پایه سازمان دهی فضایی</title_fa>
	<title>Analysis of Geometry of the Housing Initiative at the Beginning of the Contemporary Period in Isfahan Based on Spatial Organization</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>در گذر زمان عوامل هندسی و فرهنگی موجب گشته است که فضاهای موجود در بنا ساختاری متفاوت را به خود گرفته باشد. تحلیل سازمان دهی فضایی می تواند ساختار کالبدی بنا را در بازه زمانی متفاوت نمایان سازد. این سازمان دهی ها به طور مستقیم از ویژگی های هندسی، شکل بیرونی و درونی، همچنین ساختار بصری و عینی کالبد بنا تاثیر پذیر است. پژوهشگران دیگر شکل گیری کالبد بنا را بر مبنای سازمان دهی فضایی خانه های درون گرا، کاخ ها و سایر بناها مورد بررسی قرار داده اند. این مقاله با رویکردی نو سازماندهی فضایی را بر روی هندسه پلان مسکن های برون گرا و نیمه برون گرای آغاز سده معاصر اصفهان مورد بررسی قرار می دهد. روش پژوهش از نوع کیفی با هدف کاربردی و داده های آن به روش کتابخانه ای و میدانی گردآوری شده است. این نگارش بر آن است تا تاثیر هندسه پلان مسکن را بر سازمان دهی فضایی مورد تحلیل و بررسی قرار دهد. در این پژوهش ابتدا به ساختار پلان خانه های برون گرای آغاز سده معاصر، ساختار کالبدی فضا و روابط فضایی پرداخته و سپس وجود یا عدم وجود آن بر روی نمونه های مطالعاتی را مورد تحلیل قرار داده است. بررسی های انجام شده آشکار ساخت ویژگی های هندسی خانه های این دوره موجب سازمان دهی یکسانی در کالبد پلان های مسکونی برون گرا و نیمه برون گرا در آن بازه زمانی شده است.
</abstract_fa>
	<abstract>Over time, geometric and cultural factors have led to the creation of spaces in a different structure. The spatial organization analysis can reveal the structural structure of the building in a different timeframe. These organizations are directly affected by the geometric features, the external and internal features, as well as the visual and objective structure of the building. Other scholars have studied the formation of the building based on the spatial organization of inter-house houses, palaces and other buildings. This paper examines the new spatial organization approach on the geometry of the extraterritorial and semi-extraterrestrial planes of the beginning of the contemporary era of Isfahan. The research method is qualitative with purposeful application and its data is collected by library and field method. This essay aims to analyze the impact of the geometry of the housing plan on spatial organization. In this study, first, the structure of the out-of-date plan of the beginning of the present century, the physical structure of space and spatial relationships, and then analyzed its existence or its absence on the study samples. Surveys conducted revealing the geometric properties of houses in this period have led to the same organization in the field of outsourcing and semi-outsourcing residential plans.
</abstract>
	<keyword_fa>Geometry of the Housing Plan, Housing of the Contemporary Age, Spatial Organization, Spatial Relations, Isfahan Houses.</keyword_fa>
	<keyword>هندسه پلان مسکن, مسکن آغاز سده معاصر, سازمان دهی فضایی, روابط فضایی, خانه های اصفهان.</keyword>
	<start_page>133</start_page>
	<end_page>149</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-53&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>لادن</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شاهزمانی سیچانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008612</code>
	<orcid>0031947532846008612</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مریم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قاسمی سیچانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008613</code>
	<orcid>0031947532846008613</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>مولفه ها و شاخصهای شکلگیری مکان  به عرصه‌های شهری از منظر نظریه انتقادی</title_fa>
	<title>Dialectical arenas (components and indicators of place formation in urban areas from the perspective of critical theory) </title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>امروزه طرح و تعمیم نظریه&amp;shy;های انتقادی به شهر و منجمله &amp;laquo;عرصه های عمومی شهری&amp;raquo; در ادامه تلاشهای انسان معاصر برای دست&amp;shy;یابی به شرایط زیستی مطلوب به عنوان یکی از مهم&amp;shy;ترین آرمانهای جنبش&amp;shy;های اجتماعی و همچنین حاصل &amp;laquo;غنای تجربه&amp;shy;های تاریخی و ثمره نظری انباشتگی معرفتها&amp;raquo; است. حوزه عمومی در واقع ایده یا مفهومی هنجاری است که در چارچوب کلی نظریات کلی هابرماس درباره کنش ارتباطی و اخلاق گفتگو جای دارد. حوزه عمومی بخشی از حیات اجتماعی است که در آن شهروندان می توانند به تبادل نظر درباره موضوعات و مسایل مهم مربوط به خیر عمومی (مصالح عامه) بپردازند. نتیجه این امر شکل&amp;shy;گیری افکار عمومی است. فیلسوفان دموکراتیک نیز بر این باورند که این فضاها تجلی کالبدی حوزه عمومی، عرصه فعالیت، ارتباط و گفتگوی انسانهای آزاد و گروه های مختلف و همچنین محل شکلگیری حیات مدنی است. بر این اساس در این مقاله به بررسی مولفه ها و شاخصهای شکلگیری مکان به عرصه&amp;shy;های شهری از منظر نظریه انتقادی پرداخته شده و در انتها نتایج تحقیق به اختصار مورد اشاره قرار گرفته است.
</abstract_fa>
	<abstract>The public sphere is in fact a normative concept or concept in the general context of Habermas's general theories of communicative action and the ethics of dialogue. The public sphere is part of a social life in which citizens can exchange views on important issues related to public good (public interest). The result is the formation of public opinion. Democratic philosophers also believe that these spaces are the physical manifestation of the public domain, the field of activity, the communication of free people and groups, and the place of the formation of civil life.
</abstract>
	<keyword_fa>Place, public sphere, critical theory, factor analysis.</keyword_fa>
	<keyword>عرصه عمومی, نظریه انتقادی, تحلیل عاملی.</keyword>
	<start_page>151</start_page>
	<end_page>170</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-54&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>حامد </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کاوش‌نیا</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008283</code>
	<orcid>0031947532846008283</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علیرضا </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بندرآباد </last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008284</code>
	<orcid>0031947532846008284</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>آتوسا </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مدیری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008285</code>
	<orcid>0031947532846008285</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تبیین مبانی آموزشِ معماریِ طبیعت‌گرا در معماری و شهرسازی بر اساس مدلهای آموزشِ پژوهش‌محور </title_fa>
	<title>Explanation of the principles of architecture of nature architecture in architecture and urbanism based on research models</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>امروزه اموزش در فرآیند یادگیری نقشی بی بدیل یافته است که تغییرات در نظام&amp;shy;های آموزشی سراسر دنیا گواهی بر این امر است. این امر در شرایط امروز به تغییر رویه در مدلها و روشهای آموزش خاصه در ارتباط با ساختار پژوهش و جایگاه ان معطوف شده و نیاز به دگدگونی دیدگاه های رایج و دستیابی به الگوهای اموزش پژوهش محور در معماری و شهرسازی را رقم&amp;shy;زده است. لذا در این مقاله ضمن اشاره به مفهوم آموزش، به مقولات وابسته و پیوسته با مقوله تاریخچه آموزش بطور عام و آموزش معماری بطور اخص پرداخته شده و سپس در رویکردی تحلیلی، به الگوها و مدل&amp;shy;های آموزش پژوهش&amp;shy;محور در شهرسازی و معماری پرداخته می&amp;shy;شود. در انتها نیز به ارائه برخی راهکارهای آموزشی در قالب سیاستها و برنامه&amp;shy;های عملی در این زمینه اقدام می شود که بر اساس مطالعات و بررسی الگوها و روشهای آموزش معماری و با تعمیم&amp;shy;دهی آنها به حوزه آموزشی معماری، برخی از رویکردهای پیشنهادی آموزش عبارتند از: &amp;laquo;محیط طراحی و آموزش آفرینشگَری در معماری&amp;raquo;؛ &amp;laquo;فرآیند طراحی و آموزش آفرینشگَری در معماری&amp;raquo;؛ &amp;laquo;فرآیند ذهنی و آفرینشگَری در معماری&amp;raquo;؛ &amp;laquo;ویژگیهای فردی و آفرینشگَری در معماری&amp;raquo; و همچنین بر اساس مطالعات و بررسی الگوها و روشهای آموزش معماری و با تعمیم&amp;shy;دهی آنها به حوزه آموزشی معماری طبیعت&amp;shy;گرا، برخی از شیوه&amp;shy;های پیشنهادی آموزش عبارتند از: &amp;laquo;آموزش مبتنی بر پویایی&amp;raquo;؛ &amp;laquo;آموزش مبتنی بر خلاقیت&amp;raquo;؛ &amp;laquo;آموزش مبتنی بر اقتضایات&amp;raquo;؛ &amp;laquo;آموزش مبتنی بر تجربه پذیری&amp;raquo;؛ &amp;laquo;آموزش مبتنی بر خودشکوفایی&amp;raquo;؛ &amp;laquo;آموزش مبتنی بر خوداعتمادی&amp;raquo;؛ &amp;laquo;آموزش مبتنی بر فرصت&amp;shy;سازی&amp;raquo;؛ و &amp;laquo;آموزش مبتنی بر تجربه بالینی&amp;raquo;.
</abstract_fa>
	<abstract>Today, education has found a role in the learning process those changes in the education system across the world. This is in the context of today's change of practice in models and methods, especially in relation to the structure of research and its position, and has highlighted the need for a view of common perspectives and access to research patterns in architecture and urbanism. In this paper, while referring to the concept of education, the interdependent categories with the class of education in general and the training of architectural education in particular, and then in an analytical approach, models and model research models in the urbanism and architecture. Finally, to provide some educational solutions in the context of practice and practice, which is based on the basis for studies and studies of architectural education and by generalizing them to the architecture of architecture, the process of design and education in architecture; Also, on the basis of studies and studies of architectural education and by generalizing them to the architecture of nature architecture, some proposed methods of education are dynamic education - based education; education - based education; education - based education; education - based education; education - based education; education - based education; education - based education; education - based education.
</abstract>
	<keyword_fa>Research - oriented training, templates, and architecture of architecture and urbanism, models of nature. </keyword_fa>
	<keyword>آموزش پژوهش‌محور, الگوها و مدلهای آموزش معماری و شهرسازی, الگوبرداری از طبیعت.</keyword>
	<start_page>189</start_page>
	<end_page>216</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-56&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>فرید </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فروزانفر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008287</code>
	<orcid>0031947532846008287</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مهرداد </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>جاوید نژاد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008288</code>
	<orcid>0031947532846008288</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمدرضا </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پورزرگر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008289</code>
	<orcid>0031947532846008289</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>شهرسازی نوین و مدیریت فضاهای بی دفاع شهری برای کنترل رفتارهای مجرمانه؛ نمونه مطالعاتی: شهر تهران</title_fa>
	<title>New urbanism and management of urban defenseless spaces to control criminal behavior</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>شهرهای بزرگ انبوهی از جرایم را در دل خود جای داده&amp;shy;اند. آمار جرم کشور حاکی از آن است که کلانشهر تهران به دلیل شرایط خاص فضایی و جغرافیایی دارای بالاترین آمار جرم و جنایت بین شهرهای کشور می&amp;shy;باشد. بروز این جرایم، مسائل و چالش&amp;shy;های فراوانی برای شهروندان و مدیران شهری ایجاد نموده است. از رویکردهای نظری مهم تفسیر کننده شکل&amp;shy;گیری کانون&amp;shy;های جرم، پیشگیری از جرم از طریق طراحی محیطی است. پژوهش حاضر بدنبال آن است که دریابد کدام عوامل و شرایط محیطی به تسهیل وقوع جرایمی همچون سرقت در این شهر کمک می&amp;shy;کند؟ روش تحقیق، توصیفی- تحلیلی است. پس از مطالعات نظری، از طریق نرم افزارهای زیرمجموعه سیستم اطلاعات جغرافیایی، کانون&amp;shy;های جرم سرقت شناسایی شده و سپس با مشاهده میدانی، عوامل و شرایط تسهیل کننده، بررسی شد تا رابطه بین آندو کشف گردد. نتیجه نشانگر آن است که عمده کانون&amp;shy;های جرم در مناطق 6 و 7 قرار دارد. رعایت ضعیف قلمروگرایی، نظارت اندک ساکنین بواسطه نوع طراحی نامناسب، حضور پایین افراد در فضاها بدلیل فقدان برنامه&amp;shy;ریزی، رعایت ناچیز استانداردهای شهرسازی وجود دیوارها و پنجره&amp;shy;های کثیف و مخروبه از عمده عوامل و شرایطی است که در کانون&amp;shy;های جرم خیز شهر تهران حاکمیت داشت.
</abstract_fa>
	<abstract>Big cities have a lot of crime at its heart. State crime statistics indicate that Tehran metropolis due to the special circumstances of the geographical space and the highest crime statistics between the cities of the country. The incidence of these crimes, issues and has created many challenges for citizens and city managers. The most important theoretical approaches to the interpretation of the formation of centers of crime is crime prevention through environmental design. This article is extracted from a doctoral thesis titled as New Urbanism and management of urban defenseless spaces to control criminal behavior; case study Tehran. This study seeks to discover which factors and environmental conditions help to facilitate crimes such as theft in the city? The research method is descriptive. After theoretical studies, through sub-GIS software, and then observation centers have been identified robbery, factors and conditions facilitating the study was to explore the relationship between the two. The results indicate that the major centers of mass in the regions 6 and 7. Observing weak territoriality, little oversight residents by design poor, the poor people in places due to lack of planning, lack of standards urbanism, walls and windows dirty and run-down of the major factors and conditions that are rule in hot spots of Tehran.
</abstract>
	<keyword_fa>crime, Tehran, urban planning, crime prevention, environmental design</keyword_fa>
	<keyword>جرایم, تهران, شهرسازی, پیشگیری از جرم, طراحی محیطی</keyword>
	<start_page>217</start_page>
	<end_page>231</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-57&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>عباس </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بخشنده نصرت</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008290</code>
	<orcid>0031947532846008290</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سید جمال‌الدین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>دریاباری </last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008291</code>
	<orcid>0031947532846008291</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>پدرام</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اخوان‌گوران</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008292</code>
	<orcid>0031947532846008292</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>نحوه ایجاد بافتها و فضاهای معماری عصر مفرغ (3000-1500ق م) در حوزه شمال-شرق فلات ایران          </title_fa>
	<title>How to create tissues and architecture spaces Bronze Age (3000 - 1500 A.H. M) in north - east plateau Iran</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>فرهنگهای دوران مفرغ ایران از نظرتاریخی بطور نسبی اوایل هزاره سوم تا اواسط هزاره دوم ق م یعنی حدود 1500 سال را در برمیگیرد (3000-1500ق م). این فرهنگ روبه رشد به شاخصهایی در زمینه فن&amp;shy;آوری ابداع چرخ سفالگری، نوآوری در فلزکاری مس، پیدایش خطوط آغاز ایلامی و ایجاد ساختارهای شهرنشینی دست یافته است. باتوجه به پیدایش مفرغ در این دوره ایجاد کارگاههای فلزکاری، میتواند به نوعی ایجاد بافتهای معماری صنعتی را نشان دهد. همچنین افزایش تجارت بین منطقه ای و فرامنطقه ای نشانه ای&amp;nbsp; از ایجاد جوامع انسانی است که نیازمند فضاهای معماری مسکونی می باشند و در آخر تغییر الگوی تدفین در این دوره که از حالت تدفین مردگان در زیر محل مسکونی تغییر پیدا کرده است و به بیرون محل زندگی&amp;nbsp; یعنی قبرستانها منتقل گشته اند حاکی از آن است که تحولی در جنبه های اعتقادی آنان ایجاد شده است و شاید این نیز دال بر ایجاد بناهایی مذهبی باشد. باتوجه به گستردگی مناطق تحت نفوذ فرهنگ عصر مفرغ در ایران، در این مقاله تنها به حوزه شمالشرق ایران که شامل مناطقی باستانی که آن زمان در قلمرو ایران بوده اند و اکنون از خاک آن جداگشته اند و چندین محوطه باستانی از جمله تپه حصار و... پرداخته میشود. درکل میتوان بافت معماری عصرمفرغ رابه سه دسته: اول- بناهای مسکونی، دوم- بناهای صنعتی و سوم- بناهای مذهبی تقسیم بندی نمود.
</abstract_fa>
	<abstract>The Bronze Age of Iran from historical relative to the early millennium of the third millennium to the mid - second millennium of the second millennium, about 1500 years ago; This growing culture is achieved in the field of developing the wheel of pottery, the innovation of metal, the formation of the ILAM lines, and the creation of urbanization structures. Due to the advent of the bronze in this period, the formation of a metal is a form of texture architecture. The rise in trade between the region and is a sign of the creation of human communities that require residential architectural spaces, and at the end of the change of burial pattern in this period, which has been shifted from the burial state of the dead, and that may indicate the creation of religious structures. According to broadening areas under influence Bronze Age culture in Iran, in this paper area northeastern portion due to Iran include ancient areas at the time. Were on the territory of Iran and now from its territory have partitioned and several ancient compound including hill barrier and generally tissue architecture can be to three categories: First - residential buildings, the second - and third - industrial buildings religious buildings.
</abstract>
	<keyword_fa>architecture, tissues, spaces, area northeastern portion due to Iran </keyword_fa>
	<keyword>معماری, بافتها, فضاها, عصرمفرغ, حوزه شمالشرق, ایران</keyword>
	<start_page>233</start_page>
	<end_page>243</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-58&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>ویدا </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>گودرزی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008293</code>
	<orcid>0031947532846008293</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل هندسه نقوش آجرکاری پشت بقل ایوان‌های مسجد حکیم اصفهان بر پیدایش فنون بصری</title_fa>
	<title>Analysis of the geometry of bricks behind the vaults of the Hakim Mosque in Isfahan on the emergence of visual techniques</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>&amp;nbsp;انسان&amp;shy;ها همواره در حال دریافت اطلاعات از محیط اطراف خود هستند. در معماری بخش اعظمی از این پیام&amp;shy;ها از طریق تزیینات در اختیار مخاطب قرار می&amp;shy;گیرد. این تزیینات دارای هندسه&amp;shy;های ارزشمندی است که هرکدام ویژگی&amp;shy;های متفاوتی دارد و تحلیل این فنون و ویژگی&amp;shy;ها سبب خوانش طرح و درک علل ادراکات بصری متفاوت است. در واقع فنون بصری به شکل مستقیم از نحوه چینش آجرها و چگونگی ترکیب آجر و کاشی و نحوه توزیع رنگ&amp;shy;ها در طرح و همچنین نوع گره تاثیر می&amp;shy;پذیرد. پژوهشگران دیگر فنون بصری را از دیدگاه ساختار کالبدی بنا و ترکیب&amp;shy;بندی در نقاشی&amp;shy;ها بررسی کرده&amp;shy;اند. این مقاله برای نخستین بار فنون بصری را از دیدگاه هندسه نقوش آجرکاری پشت بقل ایوان&amp;shy;های مسجد حکیم اصفهان مورد بررسی قرار می&amp;shy;دهد. روش تحقیق پژوهش از دیدگاه چیستی، کیفی و براساس هدف، کاربردی است. داده&amp;shy;های این پژوهش به روش کتابخانه&amp;shy;ای و میدانی گردآوری شده&amp;shy;است. جستار پیش روی برآن است تا تأثیر هندسه نقوش آجرکاری بر فنون بصری را مورد تحلیل و بررسی قرار دهد. این پژوهش ابتدا به مدل سازی نمونه&amp;shy;های مورد بررسی پرداخته و فنون بصری مورد نیاز را استخراج کرده و سپس با تجزیه طرح&amp;shy;ها به بازنمایی ویژگی&amp;shy;های فنون بصری نهفته در دو قالب کلی تعادل و نظم خواهد پرداخت. بررسی&amp;shy;های انجام شده آشکار ساخت که چینش&amp;shy;های گوناگون(اندازه و زاویه چینش آجر)، ترکیب رنگ&amp;shy;های متفاوت و ادغام آجر و کاشی باعث پدید آمدن فنون بصری گوناگون در چهارچوب تعادل و نظم شده&amp;shy;است.
</abstract_fa>
	<abstract>People are always receiving information from their surroundings. In architecture, much of these messages are delivered through decorations. These decorations have valuable geometries, each of which has different characteristics, and the analysis of these techniques and features makes it easier to read and understand the causes of different visual perceptions. In fact, visual techniques directly affect how bricks are stacked, how bricks and tiles are combined, and how the colors are distributed in the design as well as the type of knot. Other researchers have examined visual techniques from the point of view of the physical structure and composition of the paintings. This article examines for the first time visual techniques from the perspective of the geometry of bricks behind the courtyards of the Hakim Mosque of Isfahan. The methodology of the research is qualitative, in terms of purpose, applied. The data of this research have been compiled by library and field method. The aim of this study is to analyze the impact of brickwork geometry on visual techniques. This research first explores the modeling of the samples and extracts the visual techniques required and then decomposes the designs to represent the features of the visual techniques in two general forms of equilibrium and order. The investigations revealed that various shapes (size and angle of the bricks), the combination of different colors and the integration of bricks and tiles created various visual techniques in the framework of balance and order.
</abstract>
	<keyword_fa>Geometry of brickwork - visual techniques - balance - order - porch of Hakim mosque</keyword_fa>
	<keyword>هندسه نقوش آجرکاری, فنون بصری, تعادل, نظم, ایوان‌های مسجد حکیم</keyword>
	<start_page>245</start_page>
	<end_page>262</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-59&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>بهناز</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سرتیپی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008610</code>
	<orcid>0031947532846008610</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>نیما</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ولی‌بیگ</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008611</code>
	<orcid>0031947532846008611</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بازتعریف مفهوم مسکن و سکونت بر اساس مولفه‌های اقتصادی و اجتماعی</title_fa>
	<title>Representation the concept of housing in social and economic factors</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>مفهوم سکونت یکی از پیچیده&amp;zwnj;ترین و در عین حال قدیمی&amp;zwnj;ترین مسائلی است که بشر همواره با آن درگیر بوده است؛ به گونه&amp;zwnj;ای که ابعاد تازه&amp;zwnj;ای را همواره با خود در پی&amp;zwnj;داشته است. بحث چیستی و کیستی انسان همواره با مفهوم سکونت گره خورده و یکی از مبانی اصلی و موضوعات اساسی در فلسفه است. در حقیقت مفهوم سکونت یکی از پایه&amp;zwnj;های اصلی نگرش ملت&amp;zwnj;ها و مذاهب گوناگون به حساب می&amp;zwnj;آید. اگرچه هیچگاه نمی&amp;zwnj;توان تعریف دقیق و یکسانی را میان اندیشمندان برای مفهوم سکونت یافت ولی تقریبا همگی بر سر وجود ماهوی آن اتفاق نظر دارند. تحولات عمیق بشری، نوع نگاه و مبانی اولیه این موضوع را دگرگون ساخته و تعاریف جدیدی برای آن ارائه کرده است. بخش عظیمی از این تحولات را می توان در دوران پست مدرن و پس از آن، جهانی شدن جستجو کرد. بر این مبنا برای شناخت دقیق این مفهوم بایستی تحولات این موضوع را از دیدگاه های مختلف و در بازه&amp;zwnj;های زمانی متفاوت پیگیری کرد تا بر&amp;zwnj;اساس آن بتوان تعریف مناسب و قابل قبولی را از آن ارائه کرد که در این مسیر گام اول شناخت دقیق مفهوم این واژه و تبیین معانی آن است.
</abstract_fa>
	<abstract>The concept of dwelling is one of the most complicated and historical issues for the human kind.&amp;nbsp; The questions of whom and what are always considerable for the concept of dwelling and philosophy. In fact, the concept of dwelling is one of the main principles for nations and religions. Although there is no solid definition between thinkers and philosophers for the concept of dwelling, almost all of them have an agreement on its essence. Transitions have been occurred recently in human's life, changed the approach toward dwelling and came up with new ideas about it.&amp;nbsp; The most part of these changes can be reachable in postmodern era. &amp;nbsp;So, for knowing this concept precisely, we should analyze its transition from different viewpoints and periods. Then we will be able to release appropriate definition. Comprehending this concept and explaining all of its aspects precisely, is the first step to achieve this goal.
</abstract>
	<keyword_fa>concept of housing, architecture, social and economic factors</keyword_fa>
	<keyword>مفهوم سکونت, معماری, ابعاد اجتماعی و اقتصادی.</keyword>
	<start_page>263</start_page>
	<end_page>286</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-60&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مسعود</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کوچکیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008344</code>
	<orcid>0031947532846008344</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سیمون</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>آیوازیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008345</code>
	<orcid>0031947532846008345</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>داراب</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>دیبا</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008346</code>
	<orcid>0031947532846008346</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>ویدا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نوروز برازجانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008347</code>
	<orcid>0031947532846008347</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل حقوقی نقش مناسب سازی محیط در زندگی معلولان و جانبازان و مسئولیت مدنی ناشی از آن</title_fa>
	<title>Legal analysis of the role of the environment in the life of the disabled and veterans and civil responsibility</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>قلمرو مسئولیت مدنی در دنیای امروز،به حدی گسترده شده است که دیگر باید مطمئن بود هیچ خسارتی نباید جبران نشده باقی بماند. از سویی دیگر در سطح جامعه هستند افرادی که در مواقعی که ازسوی جامعه برای آنان خطرات و خساراتی حاصل میشود، مشتاقانه در انتظار یاری جامعه حقوقی و حقوقدانان در جهت حمایت از آنها می باشند. یکی از مهمترین گروه&amp;shy;هایی که نیازمند این حمایتهای قانونی هستند افراد معلول و ناتوانی هستند که&amp;nbsp; یا در بدو تولد و به دلایل ژنتیکی و امثالهم به این حال وروز افتاده اند و یا در لحظه تولد کاملا&amp;nbsp; سالم بوده اند و در طول دوران زندگی خویش نیز از هر حیث بدون هر گونه عیب ونقصی زیسته اند اما به ناگهان در اثر یک حادثه و یا سانحه غیر قابل پیش&amp;shy;بینی که ممکن است برای هر انسانی رخ دهد و یا بر اثر ناملایمات زمانه خویش و ایجاد حوادث تحمیلی مانند جنگ یا ترور و یا حوادث ناشی از وظیفه شغلی مانند آتش نشانان، دچار معلولیت اعم از جسمی و یا ذهنی شده اند که اوج این موارد را باید در کشورمان جانبازان سرافرازی دانست که با جانفشانی های خود از مهمترین سرمایه زندگی خویش یعنی سلامتی جسمی و روحی، مایه گذاشته و به افتخار جانبازی نائل آمده اند. یکی از دلایل مهم وارد شدن خسارات جسمانی به معلولان و جانبازان در اثر اعمال تبعیض و متعاقب آن ایجاد حق برای طرح دعوی مسئولیت مدنی که تا کنون به آن پرداخته نشده است، باید ناشی از عدم مناسب&amp;shy;سازی محیط زندگی پیرامون معلولان دانست. سال&amp;zwnj;هاست که در این سرزمین، اشخاص معلول به ویژه جانبازان در معرض بزرگترین خطرها در اماکن عمومی و خصوصی قرار گرفته&amp;zwnj;اند. گاه از طریق جراید و گاه از طرق دیگر مطلع می&amp;zwnj;شویم که فردی نابینا و یا معلول جسمی- حرکتی ضمن عبور از خیابان یا تردد در اماکن دیگر، دچار سوانح دلخراشی شده است یا اگر هم به سلامت به منزل رسیده، با دشواری&amp;zwnj;های فراوان، مسیر را طی کرده است. بنابراین جا دارد اجتماع نسبت به مسئولیت خویش در قبال محیط های خطرناک حفاظت نشده و مناسب نمودن محیط که برخی از معلولان و جانبازان را به طور جدی تهدید می&amp;shy;کند آگاه باشد. در این تحقیق، به این پرسش اساسی پرداختیم که معلولان و جانبازان در چنین مواقعی چگونه می&amp;shy;توانند از ارکان مسئولیت مدنی جهت طرح دعوی استفاده نمایند؟ همچنین در خصوص موضوع مناسب سازی محیط، نگاهی خواهیم انداخت به حقوق تطبیقی تا شاید بهتر نقاط ضعف قوانین داخلی، آشکار گردد.
</abstract_fa>
	<abstract>The realm of civil responsibility in today's world is so widespread that it must be certain that no damage should be left. On the other hand, they are at the level of society, where they are willing to seek the aid of the legal community when they are threatened by society. One of the groups, who need these legal supporting, are disabled people who have fallen at birth at birth, for genetic reasons, or at the moment of a completely healthy birth, and have had a disability in our country, as well as a crime or something that has to be seen in our country. One of the most important causes of physical damage to the disabled and veterans is due to the imposition of discrimination and subsequent rights to the civil lawsuit, which has not been discussed so far, due to the lack of adequate environment surrounding the disabled. For years, in this land, persons with disabilities are particularly vulnerable to dangers in public and private places. From time to time we shall know, through the papers, that a blind or disabled person, a person who is blind or disabled, has suffered tragic accidents in the streets or in other places or if he is safely home. Thus, the community is aware of its responsibility for the dangerous environment and the proper protection of the environment that threatens some of the veterans and veterans seriously. In this study, we discussed how veterans and veterans could use the organs of civic responsibility for the lawsuit. As for the appropriateness of the environment, we will look at the comparative rights to the best of the weaknesses of the internal law.
</abstract>
	<keyword_fa>Civil Responsibility, Disabled, disability, Rights, Damages. </keyword_fa>
	<keyword>مسئولیت مدنی, معلول, جانباز, حقوق معلولان, خسارات, مناسب سازی.</keyword>
	<start_page>287</start_page>
	<end_page>296</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-61&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مصطفی </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>واحد شیرتری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008298</code>
	<orcid>0031947532846008298</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علیرضا </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حسنی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008299</code>
	<orcid>0031947532846008299</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>نقش اجتماعی اماکن مذهبی در جامعه؛ مورد مطالعه: زیارتگاه های حرم عبدالعظیم و امامزاده صالح در شهر تهران</title_fa>
	<title>The Social Role of Religious Places in the Society; Case Study: Shrine shrines and Emamzade Saleh in Tehran City</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>دین، مؤلفه&amp;shy;ای مهم از فرهنگ هرتمدن و هر ملتی محسوب می&amp;shy;شود. جامعه دین&amp;shy;دار همیشه درپی تقویت مؤلفه&amp;shy;ای است که به آن، شکل و شمایل مذهبی می&amp;shy;دهد. امامزادگان زیادی در ایران هستند؛ اما برخی از آنها حالت و مرکز خاصی محسوب می&amp;shy;شوند و می&amp;shy;توان از وجود آنها در شکل&amp;shy;گیری و تداوم برخی نظریه&amp;shy;های جامعه&amp;shy;شناسی بهره برد و بعضی از آنها ـ مانند شاه&amp;shy;چراغ، شاه عبدالعظیم حسنی و امامزاده صالح، نقش بسیار مؤثری در زندگی جمعی مردم و هویت اجتماعی آنان داشته است. در این&amp;shy;پژوهش کیفیت و نقش دوامامزاده شاه&amp;shy;عبدالعظیم شهر ری و امامزاده صالح تجریش بررسی و تحلیل می&amp;shy;شود.
</abstract_fa>
	<abstract>Religion is an important component of the culture of civilization and any nation. The Dean of Danes society is always seeking to strengthen the component that is religious. There are many in Iran, but some of them are considered to be a specific state and centre, and they can be used in shaping and continuity of some theories of society and some of them such as the King of Light, King Abdel Azim Hosni Hosni and the Emamzade Saleh. In this study, the quality and role of the King Abd al - Azim Al - Faysal City of Rey and Emamzade Saleh are analyzed.
</abstract>
	<keyword_fa>Religion, society, community, Shah Abdel - Azim, Emamzade Saleh</keyword_fa>
	<keyword>دین, جامعه, جامعه‌شناسی, شاه‌عبدالعظیم, امامزاده‌صالح.</keyword>
	<start_page>297</start_page>
	<end_page>308</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-62&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>عبدالرضا </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ادهمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008300</code>
	<orcid>0031947532846008300</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>افسانه </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ادریسی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008301</code>
	<orcid>0031947532846008301</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مهدی </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عامری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008302</code>
	<orcid>0031947532846008302</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>چهارچوب نظری سنجش معیارهای رضایت‌مندی سکونتی با رهیافت روانشناسی دین از دیدگاه شناخت شناسی</title_fa>
	<title>Theoretical Measurement of Residential Satisfaction Measures with Psychology of Religion Approach from   Recognition approach</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>اندیشه، خرد و خلاقیت نیروی محرک فعالیت&amp;shy;ها در مقیاس خرد و کلان برای انسان و جوامع می&amp;shy;باشد و به فعالیت&amp;shy;های انسان&amp;shy;ساز معنا می&amp;shy;بخشد و از آن جهت اهمیت می&amp;shy;یابد که شهروندان بر حسب میزان و چگونگی نیازهای خویش به استفاده یا عدم استفاده از آنها تمایل داشته، انتخاب نموده و رضایت&amp;shy;مند می&amp;shy;گردند. عدم توجه کافی معماران وطراحان به مجموعه های مسکونی به عنوان کانون&amp;shy;های&amp;shy; اجتماعی در جریان رشد شتاب&amp;shy;زده شهرنشینی مشکلاتی مانند تعارض&amp;shy;های اجتماعی، شرایط ناهنجار شهری، افزایش فشارهای روانی و ناسازگاری فردی، اجتماعی و محیطی و فاصله&amp;shy;گرفتن از مفاهیم کیفیت و رضایت&amp;shy;مندی را بدنبال خواهد داشت. لذا در عرصه معماری بطور اعم و مفاهیم رضایتمندی سکونتی بطور اخص، نیاز به تفکر و نگرشی زیربنایی با ادغام دیگر علوم از جمله روانشناسی برای نیل به تئوری و نظریه&amp;shy;های جدید کاربردی انسان&amp;shy;ساز در تعامل با محیط و مفاهیم جامعه&amp;shy;گرایی بر مبنای جهان&amp;shy;بینی برای رسیدن به سعادت و صلاح دنیوی و کمال اخروی و معنا دادن به زندگی که همان رضایت&amp;shy;مندی و مطلوبیت می&amp;shy;باشیم. یکی از این نگرش&amp;shy;های عمیق، روان&amp;shy;شناسی&amp;shy;دین است و در حقیقت روان&amp;shy;شناسی دین دانش علوم رفتاری است. پژوهش حاضر با هدف بررسی مولفه&amp;shy;های موثر روان&amp;shy;شناسی&amp;shy;دین بر رضایت&amp;shy;مندی سکونتی انجام گرفته و تلاش دارد مشخص نماید چه مولفه&amp;shy;هایی از رضایت&amp;shy;مندی سکونتی می توانند با مولفه ها&amp;shy;ی شناختی روانشناسی دین ارتباط داشته و مراتب ظهور رضایت&amp;shy;مندی سکونتی فزاینده را در فضاهای مسکونی فراهم آورد. لذا ابتدا درباره مفاهیم و خاستگاه اولیه روانشناسی دین و رضایت&amp;shy;مندی سکونتی بحث شده و نظرات برخی از متفکران موثر در کنار توجه به رویکرهای آنها مورد بررسی قرار گرفته و در نهایت مولفه های مشترک بنیادی مورد توجه قرار می&amp;shy;گیرد.
</abstract_fa>
	<abstract>The thought, wisdom and creativity of the driving force on micro - scale and macro - scale activities for human and communities - and make sense of human activity, and it becomes important that the citizens choose or take advantage of their needs. The lack of sufficient attention from the architects of the designer to the residential set as a focal point in the accelerated growth of urbanization problems will have problems such as social conflict, urban conditions, and increase of psychological pressures, social and environmental, social and environmental implications. Therefore, in the architecture of the architecture, and the concepts of residential satisfaction in particular, the need for infrastructure thinking with the merger of other sciences, including psychology for the theory and theory of human being in dealing with the world 's environment for happiness and earthly happiness and making sense of the life we enjoy. One of these deep - rooted approaches is the psyche of behavioral science. His present research is aimed at exploring the influence of Dean's spirit on residential content and tries to determine what components of residential satisfaction can relate to the cognitive component of religion and provide the rise of increased content satisfaction in residential spaces. First, discussion of the basics and origins of the psychology of religion and the satisfaction - e - residential content are discussed and the opinions of some effective thinkers have been addressed, and ultimately the underlying components are considered.
</abstract>
	<keyword_fa>Residential Satisfaction, Quality of Residential Spaces, Psychology of Religion, Satisfaction, Housing</keyword_fa>
	<keyword>رضایت‌مندی سکونتی, کیفیت فضاهای سکونتی, روانشناسی دین, رضایت‌مندی, مسکن.</keyword>
	<start_page>309</start_page>
	<end_page>329</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-63&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>امین </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>علیزاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008303</code>
	<orcid>0031947532846008303</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>حسن </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ستاری ساربانقلی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008304</code>
	<orcid>0031947532846008304</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مینو </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قره‌بگلو </last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008305</code>
	<orcid>0031947532846008305</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>نگرش بیوفیلیک رویکردی در ارتقا سطح کیفی محیط زندگی ساکنان مجتمع‌های مسکونی</title_fa>
	<title>Biophilic attitude toward improving the quality of the living environment of residential residences</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>اتصال محکم زندگی انسان و طبیعت به عنوان عنصر ذاتی و فطری، این تصور بشر برای فرار از تحت سلطه بودن سیستم&amp;shy;های حیات به وسیله&amp;shy;ی پیشرفت بشریت و فن&amp;shy;آوری&amp;shy;های نوین به شکلی که توانایی تغییر و انتقال بنیادین جهان طبیعت را داشته باشد را زیر سوال برده است و به تبع این توهم نابخردانه معماری&amp;shy;ای را ایجاد کرده که تراکم شدید ساختمان&amp;shy;ها و فروپاشیدن محیط طبیعی اطراف و جدایی مردم از اکوسیستم و فرآیندهای طبیعی را به دنبال داشته است. در دنیای کنونی افزایش بی&amp;shy;رویه جمعیت شهرها از یک&amp;shy;سو و توسعه &amp;nbsp;&amp;nbsp;بی&amp;shy;ضابطه از سوی دیگر و هم&amp;shy;چنین صنعتی&amp;shy;شدن بدون توجه به آسایش و سلامت افراد در فضاهای مسکونی، جوامع بشری را در معرض بحران قرار داده است. مسکن به عنوان یکی از پدیده&amp;shy;های واقعی از نخستین مسایلی است که بشر همواره برای دگرگونی مناسب و معقول آن در تلاش است. هدف از ساختن فقط تولید نیست بلکه کاربری آن مدنظر است؛ و کیفیت نقش مهمی را در کسب رضایت متقاضیان مسکن دارد. ارتقای کیفیت مجتمع&amp;shy;های مسکونی، یکی از عوامل تأثیرگذار بر مطلوبیت محیطی در نظر گرفته می&amp;shy;شود که &amp;nbsp;می&amp;shy;تواند کیفیت زندگی و رضایت&amp;shy;مندی ساکنین مجموعه&amp;shy;های مسکونی را تحت تأثیر قرار دهد. باور بنیادین این پژوهش بر آن است که بشر به عنوان یک گونه&amp;shy;ی زیستی، همواره پیوندی غریزی و فطری بین انسان&amp;shy;ها و دیگر سیستم&amp;shy;های حیات را برای خود قائل است، با تشخیص نیاز فطری انسان برای برقراری ارتباط با طبیعت به همراه پایداری و استراتژی&amp;shy;های جهانی طرحی برای خلق محیط&amp;shy;هایی که تضمین&amp;shy;کننده کیفیت زندگی و معماری سبز باشد را در پی داشته است. روش مورد استفاده بر حسب هدف، روش تحقیق کاربردی و شیوه&amp;shy;ی مطالعه بر حسب روش و ماهیت، تحقیق توصیفی ـ تحلیلی می&amp;shy;باشد و گردآوری اطلاعات آن بر مبنای مطالعه منابع کتابخانه&amp;shy;ای و تحلیل محتوایی آن&amp;shy;ها بوده است، نتایج حاصل از پژوهش مبین این موضوع است که با ایجاد ارتباط بین انسان و طبیعت می&amp;shy;توان به یک فضا، با کیفیت مطلوبی دست یافت و ارتقای کیفیت محیط زندگی نیز به معنای عرضه پاسخ&amp;shy;های مناسب و متنوع از طریق محیط، به نیازهای متفاوت فیزیولوژیکی و روان&amp;shy;شناختی کاربران آن فضاست.
</abstract_fa>
	<abstract>The strong connection of human life and the nature of nature as an inherent element, this human imagination to escape under the domination of the life system by the development of humanity and the modern of the natural ecosystem surrounding the ecosystem and the natural processes surrounding the ecosystem and its natural processes and processes. In the current world, the rise of the population of cities from one side and the development of the criteria on the other hand, and such an industry regardless of the comfort and health of individuals in residential spaces have exposed human societies to the crisis. Housing is one of the real phenomena that human beings are always trying to change. It is not meant to create only production, but is considered to be a user, and quality has an important role in satisfying housing applicants. Improving the quality of residential complex, one of the factors influencing environmental desirability is considered to affect the quality of life and the satisfaction of residents in residential residences. The fundamental belief in this research is that human beings, as a biological species, have always a natural instinct between human beings and other living systems, recognizing human nature to communicate with nature and global strategy. The method used in terms of goal, applied research method and study in terms of the method and nature, descriptive - analytical research and the compilation of its information based on the study of the library resources, is the result of the fact that with the creation of the relationship between human nature and its users' environment, the results of the empirical research are to the users of its users.
</abstract>
	<keyword_fa>Residential Architecture, Biophilic, Nature, Human.</keyword_fa>
	<keyword>معماری مسکونی, بیوفیلیک, طبیعت, انسان.</keyword>
	<start_page>331</start_page>
	<end_page>349</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-64&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>احسان </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بیطرف  </last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008306</code>
	<orcid>0031947532846008306</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>حسین </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ذبیحی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008307</code>
	<orcid>0031947532846008307</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی و ارزیابی نقش اقتصاد کشاورزی در توسعه شهر میداوود </title_fa>
	<title>Investigating and Assessing the Role of Agricultural Economics in the Development of the City of Maidovud (Case Study of Rice Culture)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>توسعه فیزیکی شهرها فرآیندی است پویا که طی آن محدوده فیزیکی و کالبدی شهرها در جهات عمودی و افقی از حیث کمی و کیفی افزایش می&amp;shy;یابد و اگر این روند سریع و بی برنامه باشد، سیستمهای شهری دچار مشکلات زیادی در آینده خواهد شد. با توجه به مهاجرت روزافزون انسانها از نقاط روستایی اطراف شهرها و یا نقاط دیگر که باعث افزایش تقاضای این افراد برای زمین شهری به منظور سکونت شده است و اگر نظارت بر این ساخت و سازها صورت نگیرد، علاوه بر از بین رفتن زمین های مرغوب کشاورزی، شهر را با بحران های اقتصادی اجتماعی و محیطی مواجه می&amp;shy;کند. هدف از انجام این تحقیق تحلیل نقشه اقتصادی مبتنی بر کشاوری با رویکرد توسعه پایدار است. با توجه به نرخ مهاجرت در سالیان گذشته و آسیب های زیست محیطی هدف این است تا بطور علمی و دقیق نقش اقتصاد کشاورزی در رشد و توسعه شهر میداوود تبیین گردد. در ارزیابی رشد اقتصادی برنج و تاثیر آن بر رشد کالبدی شهر میداوود، پرسشنامه تهیه شده و پس از تکمیل پرسشنامه توسط ساکنان محدوده مطالعاتی بر اساس روش های علمی تجزیه و تحلیل شده است. برای آزمون فرض پیرامون میانگین یک جامعه از آزمون t تک نمونه یا One Sample t-Tset&amp;nbsp; استفاده می شود. نتایج حاصل از تحلیل پرسشنامه نشان می دهد که رشد اقتصادی ناشی از کشت برنج در اثر تغییر در نوع کشاورزی قابل توجه بوده و راندمان تولید به طور قابل توجه ای افزایش داشته است و این رشد اقتصادی در ماندگاری جمعیت و توسعه فیزیکی شهر تاثیر گذار بوده است.
</abstract_fa>
	<abstract>The physical development of cities is a dynamic process in which the physical and physical limits of cities in vertical and horizontal directions increase quantitatively and qualitatively, and if this is a fast and unplanned process, urban systems will have many problems in the future. Given the ever-increasing migration of people from rural areas around cities and elsewhere, which has increased their demand for urban land for living, and if such structures are not monitored, in addition to the disappearance of high-quality agricultural land, the city Faces economic, social and environmental crises. The purpose of this study is to analyze the economic-based economic map with sustainable development approach. Considering the rate of immigration in recent years and environmental damage, the goal is to scientifically and precisely explain the role of the agricultural economy in the development and development of the city. In evaluating the economic growth of rice and its effect on physical growth of the city of Meydwond, a questionnaire was prepared and after completion of the questionnaire by residents of the study area, based on scientific methods, was analyzed. The results of the analysis of the questionnaire show that the economic growth caused by rice cultivation was significant due to the change in the type of agriculture and the production efficiency has increased significantly and this economic growth has affected the population's survival and physical development of the city
</abstract>
	<keyword_fa>rice, development, city, economy, Maidovud.</keyword_fa>
	<keyword> توسعه, شهر, اقتصاد, میداوود.</keyword>
	<start_page>351</start_page>
	<end_page>365</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-65&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>فرشته</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>زمانی گرمسیری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008407</code>
	<orcid>0031947532846008407</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مریم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ایلانلو</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008408</code>
	<orcid>0031947532846008408</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>سنجش احساس امنیت شهروندان در شهر جدید هشتگرد</title_fa>
	<title>Security sense Measurement of Citizens in Hashtgerd New Town </title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>امنیت، احساس آرامش و اطمینان از عدم تعرض به جان، مال و سایر حقوق انسان است. این ارزش انحصاری، یکی از ضرورت&amp;zwnj;های زندگی فردی و اجتماعی است. به دنبال افزایش جمعیت و گسترش شتابان شهرنشینی و تحولات اجتماعی، اقتصادی، سیاسی و فرهنگی ناشی از آن ، ناهنجاری های اجتماعی در شهرها به طور سرسام آوری افزایش یافته است. هدف این پژوهش تحلیل احساس امنیت در شهروندان شهر جدید هشتگرد به منظور سنجش میزان ایمنی شهر و آگاهی یافتن سیاست گذاران، تصمیم سازان و تصمیم گیران از این مساله می باشد. روش پژوهش حاضر توصیفی- تحلیلی و از نوع کاربردی است. حجم نمونه از طریق فرمول کوکران 567 نفر محاسبه شده است. شیوه نمونه&amp;shy;گیری در این تحقیق روش نمونه گیری تصادفی و خوشه&amp;shy;ای و ابزارگردآوری اطلاعات از طریق پرسش نامه محقق ساخته بود. نتایج پژوهش حاضر بیانگر آن است که میان دو متغیر جنس با میزان احساس امنیت رابطه معنی داری وجود دارد. چنانچه زنان نسبت به مردان در شهر جدید هشتگرد احساس امنیت کمتری دارند. تفاوت معنا داری بین گروه های سنی و احساس امنیت و همچنین میزان درآمد ماهیانه خانوار و احساس امنیت در شهر جدید هشگرد وجود دارد. بنابراین محله های دارای پایگاه اجتماعی و اقتصادی پایین و همچنین گروه های آسیب پذیر از جمله زنان و کودکان در شهر جدید هشتگرد از میزان احساس امنیت پایین تری برخوردار هستند.
</abstract_fa>
	<abstract>Security is the sense of relief and confidence from no violation to life, property and other human rights. Social disorganization in cities has increased exponentially due to population growth, rapid expansion of urbanization and social, economic, political and cultural changes arising from it. The aim of this study is analysis of the resident's security sense in Hashtgerd New Town to safety evaluation and awareness of policy makers and decision-makers from this issue. Research method is analytical and applied. Sample size has been calculated through Cochran formula and it is estimated 567 people. In this study, sampling method was cluster random. The data collection tool has been done through a questionnaire. The results indicate that there is a significant correlation between two variable gender and sense of security. So that women than men are lower sense of security in Hashtgerd New Town. There are Significant differences between age groups and a sense of security and the level of family income and feel secure in Hashtgerd New Town. Thus, sense of security is lower in neighborhoods with low economic and social status as well as vulnerable groups such as women and children in Hashtgerd.
</abstract>
	<keyword_fa>poverty, women, Security sense, Hashtgerd New Town</keyword_fa>
	<keyword>فقر, زنان, احساس امنیت, شهر جدید هشتگرد</keyword>
	<start_page>367</start_page>
	<end_page>385</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-66&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علیرضا </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بزرگوار</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008310</code>
	<orcid>0031947532846008310</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>کرامت‌اله </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>زیاری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008311</code>
	<orcid>0031947532846008311</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مسعود </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>تقوایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008312</code>
	<orcid>0031947532846008312</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل رتبه رقابت پذیری مکانی شهری مراکز استان های ایران بر پایه تحلیل مولفه اصلی (PCA)</title_fa>
	<title>Analyze the ranking of the urban locatinal competitiveness of the centers of the provinces of Iran based on the Principal Component Analysis (PCA)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>باوجود پیچیده بودن مفهوم رقابت پذیری، هدف آن تا حدودی مشخص و قابلیت برتری یافتن بر سایر رقبا می باشد. چهار مولفه رقابت پذیری شهری عبارتند از: اقتصادی، اجتماعی- فرهنگی، محیطی و مکانی. هدف کلی در این تحقیق شناسایی عوامل موثر بر ارتقاء رقابت پذیری مکانی شهری می باشد. از دیدگاه سازمان ملل سه روش مختلف برای معلوم کردن عوامل واقعی رقابت پذیری شهری وجود دارند. با توجه به پارادایم تحقیق، که اثبات&amp;shy;گرایی است، روش کمی/آماری از میان سه روش مطرح شده انتخاب گردید. شاخص های مکانی رقابت پذیری شهری عبارتند از هیپسوگرافی، شرایط مکان، دسترسی، و زیرساخت داده مکانی. تحلیل مولفه اصلی، روش تحلیل داده های تحقیق با استفاده از نرم&amp;shy;افزارهای SPSS، Minitab و XLSTAT می باشد. پنج مولفه اصلی اول 0.87 واریانس را توضیح می&amp;shy;دهند؛ لذا بررسی پنج مولفه اصلی اول کفایت می&amp;shy;کند و رتبه بندی بر اساس مولفه اصلی اول صورت می&amp;shy;پذیرد. از جمله پیشنهادهای این تحقیق برای تحقیقات آتی این است که با توجه به وجود تفاوت در مدل مدیریت شهری در سطوح مختلف شهرهای کشور، معیارها و ملاک&amp;shy;های رقابتی آنها با توجه به شرایط جمعیتی، اقلیمی، فرهنگی و سیاسی آن به طور خاص تهیه و تنظیم شود.
</abstract_fa>
	<abstract>In spite of the complexity of the concept of competitiveness, its goal is, to some extent clear to be able to outperform other competitors. The four components of urban competitiveness are economic, socio-cultural, environmental and locational. The general objective of this research is to identify the factors influencing the promotion of urban locational competitiveness. From the UN perspective, there are three different ways of identifying the real factors of urban competitiveness. With regard to the research paradigm, which is positivist, a quantitative/statistical method was chosen among the three methods proposed. Urban competitiveness locational indicators are Hypsography, Location Conditions, Accessibility, and Spatial Data Infrastructure. The main component analysis is the data analysis method using SPSS and Minitab software and XLSTAT. The first five main components explain 0.87 variance; therefore, the examination of the five main components is sufficient, and the ranking is performed based on the first component. Among the suggestions of this research for future researchers is that due to the difference in the urban management model at different levels of the cities in the country, their criteria get prepared and set with regard to their demographic, climatic, cultural and political conditions.
</abstract>
	<keyword_fa>Urban Locational Competitiveness, Iran, Principal Component Analysis</keyword_fa>
	<keyword>رقابت‌پذیری مکانی شهری, ایران, تحلیل مولفه اصلی. </keyword>
	<start_page>387</start_page>
	<end_page>407</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-67&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>فاطمه السادات </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>افصح‌حسینی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008313</code>
	<orcid>0031947532846008313</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>حسین </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ذبیحی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008314</code>
	<orcid>0031947532846008314</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>لعلا </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>جهانشاهلو</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008315</code>
	<orcid>0031947532846008315</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>صیانت از جمعیت شهری در برابر تهدیدات دشمن با رویکرد پدافندغیرعامل (مورد مطالعه کلانشهرتهران)</title_fa>
	<title>Protecting the urban population against enemy threats case study: Tehran metropolitan</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>صیانت از سرمایه&amp;zwnj;های انسانی در مدیریت شهری باعث حفظ دارائی&amp;zwnj;های مادی یا معنوی انسانی می&amp;zwnj;شود و مقاومت و پایداری مردمی در برابر تهدیدات باعث ارتقاء توان ایستادگی، دوام و استحکام مردمی در برابر مخاطرات بوده و استقلال هر جامعه در باور توانمندی&amp;zwnj;ها و شناخت توانائی&amp;zwnj;ها و در نهایت با اتکاء به خود بوده و دغدغه و مسئله اصلی این تحقیق فقدان یک الگوی مدون علمی بومی می&amp;shy;باشد. سؤال اصلی تحقیق &amp;laquo;صیانت از جمعیت شهری در برابر تهدیدات دشمن با رویکرد پدافندغیرعامل چیست&amp;raquo; می&amp;shy;باشد. نوع این تحقیق کاربردی- توسعه&amp;shy;ای است. روش انجام این تحقیق از رویکرد آمیخته شامل دو رویکرد کیفی مبتنی بر روش دلفی بعلاوه مطالعه اسنادی و کتابخانه&amp;shy;ای و رویکرد کمی با تمرکز بر روش توصیفی- پیمایشی می&amp;shy;باشد. جامعه آماری را صاحب&amp;rlm;نظران، خبرگان و اعضای هیئت علمی کشوری و لشگری تشکیل دادند. حجم جامعه آماری 15 نفر و از بین آن&amp;shy;ها براساس فرمول کوکران 9 نفر انتخاب شده است.
</abstract_fa>
	<abstract>Protecting human capital in urban management will preserve human or spiritual assets, and the resistance and sustainability of people to the threats will enhance the ability to stand, sustain and sustain people s ability to believe in their abilities and ultimately rely on self - reliance. The main question of research is to protect the urban population vs. Enemy threats with the Passive defense approach? It is. The type of research is a useful application. The method of conducting this research from the mixed approach involves the two approaches based on the Delphi method , plus the study of documents and the library and the quantitative approach focusing on the descriptive - survey method . The statistical community consisted of scholars, experts, and members of the country, and members of the country. The volume of statistical community of 15 people is chosen based on the formula kocran.
</abstract>
	<keyword_fa>Passive defense, urban population, enemy threats</keyword_fa>
	<keyword>پدافندغیرعامل, صیانت از جمعیت شهری, تهدیدات دشمن</keyword>
	<start_page>409</start_page>
	<end_page>429</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-68&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>حمیدرضا </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ارشادمنش</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008316</code>
	<orcid>0031947532846008316</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بازخوانی حیاط خانه ایرانی بر اساس نظریه بوم شناسی فرهنگی</title_fa>
	<title> Review of the Iranian house on the basis of cultural ecologic theory</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>پراکندگی پژوهش&amp;shy;های معاصر معماری که با ورود شرق&amp;shy;شناسان به سرزمین&amp;shy;های کهن آسیایی از جمله ایران آغاز شده است. در مطالعات محققین بومی نیز به چشم می&amp;shy;خورد. می&amp;shy;توان این پراکنده گویی&amp;shy;ها را محصول اثبات&amp;shy;گرایی و تجربه&amp;shy;گرایی علم مدرن دانست. در نظریات پسا اثبات&amp;shy;گرایی سعی شده است از نگاهی کل نگر به ارتباط بین علوم دقت شود و بوم شناسی فرهنگی از چنین دیدگاهی نظرات پراکنده محققین بویژه بوم شناسان و فرهنگ شناسان را به هم مرتبط ساخته است. روش تحلیل داده&amp;shy;ها کیفی با تحلیل محتوا است و روش گردآوری داده&amp;shy;ها اسنادی می باشد. ارتباط الگوی سکونت و به تبع آن معماری با بوم و انسان قابلیت ورود بوم شناسی فرهنگی در تحقیقات معماری را نشان می&amp;shy;دهد که بویژه در پژوهش های معماری پایدار موضوعیت و ضرورت دارد. پژوهش حاضر ضمن معرفی بوم شناسی فرهنگی عوامل محیطی و فرهنگی همبسته را بعنوان مدلی برای بازخوانی الگوی سکونت و محصولات کالبدی آن که در اینجا حیاط خانه ایرانی است بکار می برد و در پاسخ به عوامل و علل مؤثر در شکل گیری و تثبیت و توسعه الگوی حیاط خانه ایرانی، تکنولوژی، نوع معیشت و جهان بینی را معرفی می کند و آنها را همبسته با عوامل محیطی نظیر توپولوژی، اقلیم و مکان جغرافیایی می داند.
</abstract_fa>
	<abstract>The study of contemporary architectural research begins with the arrival of the East Asian land, including Iran. In studies, indigenous researchers are also seen. It can be considered as a product of modern science. In post - theories, it has been attempted to look at the relationship between the sciences and the cultural ecology of such a view of the researchers, especially ecologists and sociologists. Data analysis method is qualitative analysis and data collection method is documented. The communication pattern and consequently the architecture with the canvas and the human being demonstrate the ability to enter the culture of culture in architectural research, particularly in sustainable architectural research. The present study, introducing cultural ecology of environmental and cultural factors, serves as a model for the residence model and its body products, which are the Iranian home yard, and introduces them to the environmental factors such as the topology, climate, and geography of the Iranian house.
</abstract>
	<keyword_fa>Cultural ecology, Settlement, Environment, livelihood.</keyword_fa>
	<keyword>بوم شناسی فرهنگی, حیاط, الگوی سکونت, محیط, معیشت.</keyword>
	<start_page>431</start_page>
	<end_page>451</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-69&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عطایی همدانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008348</code>
	<orcid>0031947532846008348</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>وحید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شالی امینی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008349</code>
	<orcid>0031947532846008349</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حمزه نژاد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008350</code>
	<orcid>0031947532846008350</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>ویدا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نوروز برازجانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008351</code>
	<orcid>0031947532846008351</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی تاثیر عوامل مؤثر (فرهنگی، منابع انسانی) بر عملکرد کارکنان شهرداری اهواز</title_fa>
	<title>Influence of effective factors (Culture, Human resources) 0n performance of municipality personal of Ahvaz</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هدف اصلی این پژوهش بررسی تاثیر عوامل مؤثر منابع انسانی و فرهنگ سازمانی بر عملکرد کارکنان است. جامعه آماری این تحقیق را 1500 نفر از کارکنان شهرداری اهواز (کارشناس به بالا) تشکیل می دهد که با استفاده از جدول کرجسی و مورگان، روش نمونه گیری تصادفی ساده ای، 305 نفر از آن ها به عنوان نمونه انتخاب خواهند شد. روش پژوهش حاضر بر اساس هدف، کاربردی و بر حسب نحوه گردآوری داده&amp;zwnj;ها از نوع تحقیقات توصیفی به شمار می&amp;zwnj;آید، و از حیث ارتیاط بین متغیرهای تحقیق از نوع علی و به طور مشخص مبتنی بر مدل&amp;zwnj;یابی معادلات ساختاری است. ابزار گردآوری داده ها در این پژوهش، پرسشنامه می باشد. پرسشنامه های مورد استفاده در این تحقیق (فرهنگ سازمانی: دنیسون، 2000؛ منابع انسانی: انگو و همکاران، 2008؛ و عملکرد کارکنان: طراحی با نظرات اساتید خبره) می&amp;shy;باشد. روایی ابزار تحقیق با مشاوره با خبرگان و کارشناسی بدست آمد، و همچنین برای تعیین پایایی پرسشنامه&amp;shy;ها به کمک آلفای&amp;shy;کرونباخ پایایی کل پرسشنامه ها بدست آمد. به منظور سنجش متغیرهای تحقیق نیز از پرسشنامه و روش&amp;zwnj;های تجزیه و تحلیل آماری با استفاده از نرم افزار SPSS و LISREL بهره گرفته شده است. نتایج تجزیه و تحلیل پرسشنامه نشان داد که عوامل منابع انسانی و فرهنگ سازمانی (و ابعاد آنان) تاثیر مثبت و معناداری بر عملکرد کارکنان دارند، از این رو پیشنهاد گردید: برقراری آموزش&amp;zwnj;های لازم و مناسب جهت اجرای هر چه بهتر مدیریت عملکرد در سازمان صورت پذیرد؛ پذیرش بهبود مستمر به عنوان یک اصل توسط مدیران و نهادینه کردن آن در سازمان؛ و توجه بیشتر مدیران به توسعه و پرورش ارزش های فرهنگ سازمانی در برنامه های تغییر، بهبود، و بازسازی سازمان، انجام گیرد.
</abstract_fa>
	<abstract>The main purpose of this article is examining impact of effective factors, namely human resources and organizational culture on personnel performance. Statistical population of this study consist of 1500 Ahvaz municipality staffs (having bachelor of art degree or higher) that 305 Participant by using Karjesi and Morgan table, simple random sampling method have been used as sample. The present research method based on applied purpose and in terms of collecting data is a descriptive study and in respect of relationship between variables is a causal one and is based on constructional equations modeling. In this research, questionnaire is an instrument of collecting data. The used questionnaire in this study is: Organizational cultures: Denison 2000, Human Resources: Ango &amp; et al 2008, Personnel performance: designing with idea of experts. The Validity of research instrument obtained with consulting with experts and reliability of questionnaire have obtained with help of Cronbach Alpha. In order to assessing research variables in addition to questionnaire and statistical analysis. We used SPPS, LISREL software. The results of questionnaire analysis have shown that human resources and organizational culture (their dimensions) have significance and positive influence on personal performance and therefore providing necessary training in order to conduct and apply performance management in an organization ,accepting continual improvement as a principle by managers and institutionalization of improvement in an organization and that managers should have more focus on development and training organizational culture values in change programs, improving and reconstructing organization has been suggested.
</abstract>
	<keyword_fa>Human Resources Factors, Organizational Cultures, Staffs Performance</keyword_fa>
	<keyword>عوامل منابع انسانی, فرهنگ سازمانی, عملکرد کارکنان, شهرداری اهواز.</keyword>
	<start_page>453</start_page>
	<end_page>467</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-70&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مردانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008321</code>
	<orcid>0031947532846008321</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>قنبر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>امیر نژاد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008322</code>
	<orcid>0031947532846008322</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>زهرا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اشرف پوری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008323</code>
	<orcid>0031947532846008323</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>اتمسفر فضا در پدیده‌شناسی به مثابه فضای بدون سطح</title_fa>
	<title>Space atmosphere in phenomenology as a space without surface</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>فضا که اصلی&amp;zwnj;ترین بخش معماری است به طول تاریخ و در دوره&amp;zwnj;های زمانی مختلف از زاویه&amp;zwnj;های متنوع فلسفی از کالبدی تا معنا، از زیبایی&amp;zwnj;شناسی فرمی تا زبان&amp;zwnj;شناسی و نشانه&amp;zwnj;شناسی مورد نقد و بررسی قرار گرفته است. اما همواره سوال مهمی که در مقابل این دیدگاه&amp;zwnj;ها قرار می&amp;zwnj;گیرد آن است که آیا فهم فضا از دیدگاه&amp;zwnj;هایی که ذکر شد چه تأثیری در نحوه ادراک انسان از فضا دارد؟ آیا اگر معنای فضا از منظر نشانه&amp;zwnj;ها فهمیده شود فضایی مناسب برای زیست انسان است؟ در این پژوهش با تاکید بر مصرف&amp;zwnj;کننده فضا یعنی انسان و توانایی&amp;zwnj;های او در دریافت داده&amp;zwnj;های محیطی و انرژی&amp;zwnj;های آن به نظریه&amp;zwnj;هایی که در این زمینه در تاریخ اندیشه مطرح شده توجه شده است که ریشه در پدیده&amp;zwnj;شناسی نو با مفهوم اتمسفر می&amp;zwnj;خواهد بنیاد علوم را نقد &amp;zwnj;کند و ساختار جدیدی از جهان بیافریند تحلیل می&amp;zwnj;شود. این آرا رادیکال در معماری می&amp;zwnj;خواهند علم نویی دراندازند و ساختار و پارادایم&amp;zwnj;های ذهن بشری را که سوار بر اندیشه ایده پیشرفت و علم&amp;zwnj;باوری را که ساختار سطوح را در فضای کارتزینی می&amp;zwnj;سازد با تجربه حضور تن و زندگی غیر اختیاری انسان در فضای سطح جایگزین کند. در این فرصت از تحول و دگرگونی نحوه زندگی و به طبع آن تحول فضای خانه و خانه&amp;zwnj;سازی در ایران که ملموس&amp;zwnj;ترین و پرکاربردترین فضا در بین فضاهای زیست انسان است کمک گرفته شده است. در این تحقیق از روش&amp;zwnj;های کیفی به منظور شناخت و ارزیابی ادراک تن در فضا با توصیف فضایی مانند میانسرا و در خانه&amp;zwnj;های مدرن&amp;zwnj;تر حیاط می&amp;zwnj;پردازیم. برای این مهم از خانه&amp;zwnj;هایی استفاده می&amp;zwnj;شود که شاخص و یا از ویژگی&amp;zwnj;های خاصی برخوردار نیستن و دلیل انتخاب&amp;zwnj; آن&amp;zwnj;ها فقط دارا بودن الگوی فضای معماری دوران خود است. با انتخاب پنج خانه از سه دوره&amp;zwnj;ی قاجار (خانه&amp;zwnj;ی بهشتی، خانه&amp;zwnj;&amp;zwnj;ی آرازی)، پهلوی اول (خانه شلویری در قزوین) و دو خانه از دوره&amp;zwnj;ی پهلوی دوم در مجتمع مسکونی نارمک به تحلیل روند دگرگونی این عملکرد پرداخته می&amp;zwnj;شود.
</abstract_fa>
	<abstract>The space that is the main part of architecture has been criticized for the length of history and in various time periods from various philosophical angles from a body to meaning, from the form of Fermi aesthetics to linguistics and typology. But, always, the important question that comes in front of these views is whether the understanding of space has a sense of how it comes from space. If the meaning of space is understood from the point of view, is a suitable space for human biology? In this study, with the emphasis on the consumer of space, human beings and his abilities in receiving environmental data and its energies to theories that are discussed in this context in the history of thought, it is analyzed that the foundation of phenomenology is the foundation of the sciences. The radical vote in architecture calls for a creative science and the structure and paradigms of the human mind that make up the idea of the idea of progress and development that makes the structure of the surfaces in the space of decorative act. In this opportunity, the transformation and transformation of how life and its nature are transformed into the nature of the house and housing in Iran , the most tangible and widely used space among human biology. In this study, we investigate qualitative methods for understanding and evaluating perceptions in space by describing space such as and in more modern houses. For this, it is used to take advantage of the cells that do not possess the characteristics or characteristics of a particular architecture; By choosing five houses from three Qajar (beheshti home, arazi home), side of the first (shelviri house in Qazvin) and two houses from the second side in the Narmak residential complex at the Narmak residential complex.
</abstract>
	<keyword_fa>Space with surface, space without surface, phenomenology. </keyword_fa>
	<keyword>فضای با سطح, فضای بی‌سطح, پدیده‌شناسی. </keyword>
	<start_page>469</start_page>
	<end_page>487</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-71&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>امیر حسین </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>امینی </last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008324</code>
	<orcid>0031947532846008324</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سلطان زاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008325</code>
	<orcid>0031947532846008325</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی محدودیتهای حقوق مالکانه در قانون شهرداری‌ها</title_fa>
	<title>Examination of the restrictions of equity law in the municipalities' law</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>حقوق مالکانه از ادوار گذشته، یکی از مهم&amp;zwnj;&amp;zwnj;ترین مسائل مورد چالش بین اشخاص و دولت&amp;zwnj;ها به مفهوم عام کلمه بوده است. در اعصار مختلف به طرق گوناگون، مالکیت خصوصی اشخاص با دخالت دولت ها تحدید و در مواردی سلب شده است به طوری که این مداخلات، در زندگی خصوصی اشخاص به عنوان یکی از مخاطرات غیر قابل انکار به شمار می&amp;zwnj; رود. این پژوهش با بررسی مفهوم حقوق مالکانه در شرع و قانون و جایگاه آن در برابر منافع عمومی، به معرفی عوامل محدودکننده مالکیت خصوصی در قانون شهرداری ها پرداخته است و با اشاره به مصادیق محدودیت&amp;zwnj;های موجود، ضمانت&amp;zwnj; های احکام صادره و قواعد آمره در قانون شهرداری ها را مورد واکاوی قرار داده است. مطالعه منابع و ماخذ حقوقی، ناکارآمدی و قدیمی بودن قوانین مدیریت شهری را نشان می دهد که روزآمدی این قوانین موجبات ساماندهی بخشی از مشکلات این حوزه را فراهم می نماید. همچنین آموزش و آشنا نمودن شهروندان با فرهنگ شهرنشینی و مقررات این حوزه می تواند دولت ها را در اعمال مدیریت و اجرای قوانین یاری نماید. پذیرش این معنا که تحدید حقوق مالکانه، برای تأمین ایمنی، سلامتی و آسایش زندگی شهری و برخورداری یکسان آحاد جامعه از تسهیلات و تجهیزات و خدمات عمومی شهری اجتناب ناپذیر است زمینه های نیل به شهری مطلوب را میسر می سازد. نتایج این پژوهش می تواند به طور کاربردی برای برنامه ریزان حوزه مدیریت شهری&amp;nbsp; به کار گرفته شود.
</abstract_fa>
	<abstract>Equity law has been one of the most important issues of challenge between individuals and governments in the general sense of the word. In different times, private ownership of individuals has been deprived by government's intervention and in cases such interference is considered as one of the undeniable hazards in private life. This study examines the concept of equity law in law and law and its place against public interest in the introduction of restrictions of private property in the municipality's law, and by referring to the examples of restrictions, rules of verdicts and the binding principles of liability has been investigated in the municipality's law. The study of the legal sources and sources shows the inefficiency and of urban management rules that regulate these rules to regulate part of the problems in this area. Also training and acquainting the citizens with the culture of urbanization and regulations of this field can help governments to apply and enforce laws. Recognizing that the limitation of equity law, to provide safety, health and comfort of urban life and the equal status of public utilities and public services, is inevitable; the results of this study can be applied applied to planners in urban management area planners.
</abstract>
	<keyword_fa>equity law, private property, public interest, municipality's law, urban culture.</keyword_fa>
	<keyword>حقوق مالکانه, مالکیت خصوصی, منافع عمومی, قانون شهرداریها, فرهنگ شهرنشینی.</keyword>
	<start_page>489</start_page>
	<end_page>497</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-72&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مهدی </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>علیزاده </last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008326</code>
	<orcid>0031947532846008326</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سید محسن </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بهشتیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008327</code>
	<orcid>0031947532846008327</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی تاثیر کیفیت نظام ارتباطی پروژه بر میزان احساس مشارکت تیم پروژه</title_fa>
	<title>Influence of project communication system quality on participation sense of project team</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>مشارکت به عنوان یک راهکار کارآمد در سطوح مختلف و در حوزه&amp;zwnj;های متعدد مدیریت، به ویژه مدیریت پروژه توانسته است پاسخ جامعی را در برابر انتقادهای جریان پست مدرنیسم از مدیریت مدرن فراهم نماید. اما آنچه کمتر به آن توجه شده است موضوع زیربناها و عوامل تاثیر&amp;zwnj;گذار بر بهبود مشارکت است. عواملی که شناسایی آنها می تواند تاثیر چشمگیری بر امکان ارائه راهکارهای عملیاتی و اثربخش در جهت بهبود پدیده مشارکت داشته باشد. این تحقیق با هدف پر&amp;zwnj;کردن این شکاف در ادبیات موضوع بر نقش تعیین کننده کیفیت نظام ارتباطی پروژه بر بهبود احساس مشارکت تیم پروژه به عنوان یک عامل مهم و تقویت کننده مشارکت متمرکز شده است. برای این منظور با رویکرد کمی و با استفاده از روش تحقیق توصیفی- تحلیلی داده های میدانی گرد آورده شده&amp;zwnj;اند و از آزمون عاملی به منظور شناسایی عوامل شکل دهنده دو مفهوم کیفیت نظام ارتباطی و همچنین احساس مشارکت تیم پروژه استفاده شده است. بر مبنای نتایج حاصل از آزمون عاملی زمینه برای ارائه راهکارهای عملی و آزمون فرض تحقیق فراهم شده است. در نهایت آزمون فرض تحقیق با استفاده از ضریب هبستگی پیرسون نشان&amp;zwnj;دهنده همبستگی مثبت بین کیفیت نظام ارتباطی پروژه و احساس مشارکت تیم پروژه است.
</abstract_fa>
	<abstract>Participation as an effective approach has provided a comprehensive response in different level and areas of management, especially project management in deal with postmodern criticisms which have been mentioned against modern management. But what have been neglected are foundations and influential factors on participation improvement. It is important because identification of these factors can have significant influence on our ability to offer effective and practical solution to improve participation phenomenon. This research with the aim of covering this gap in literature has been concentrated on the decisive role of project communication system quality in the improvement of project team participation sense as an important factor and amplifier of participation phenomenon. For this reason, with quantitative approach and by using descriptive-analytical research method, field data have been gathered and factor test has been used in order to diagnosing factors for both communication quality system and participation sense of project team. Result of factor analysis provides the condition in a way that research hypothesis be testable and practical solution be presentable. In final, the test of research hypothesis by using Pearson correlation coefficient, showed positive correlation between project communication system quality and project team participation sense.
</abstract>
	<keyword_fa>communication system of project, participation sense, factor test.</keyword_fa>
	<keyword>نظام ارتباطی پروژه, احساس مشارکت, آزمون عاملی</keyword>
	<start_page>499</start_page>
	<end_page>509</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-73&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>حسن </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ریحانی همدانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008328</code>
	<orcid>0031947532846008328</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مهرداد </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سرهادی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008329</code>
	<orcid>0031947532846008329</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تدوین و اعتبارسنجی شاخص‌های  بومی حکمروایی خوب  روستایی</title_fa>
	<title>Development and accreditation of rural good governance indicators </title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>حکمروایی خوب روستایی رهیافتی تطبیقی است که از طریق رفتار و قاعده مندی و نهادینه شدن پاسخگویی، مشارکت مردمی، شفافیت، قانونمندی، مسئولیت پذیری، اجماع محوری و مانند اینها &amp;nbsp;تحقق پذیر است. بر همین اساس می توان حکمروایی خوب روستایی را کنش و واکنش متقابل مسئولان و برنامه ریزان در سطح کلان و خرد برای اجتماعات محلی با مردمی که از برنامه های توسعه متاثر می شوند تعریف نمود. قدر مسلم اینکه اهمیت و ضرورت واکاوی حکمروایی روستایی بدون شناسایی، تدوین و اعتبار سنجی شاخص&amp;zwnj;های بومی و تاثیر گذار تحقق پذیر نخواهد بود. از اینرو، این مقاله در صدد تدوین و اعتبار سنجی شاخص&amp;zwnj;های حکمروایی خوب روستایی است تا برنامه&amp;zwnj;ریزان و محققان بتوانند در مطالعات مدیریت توسعه روستایی یا ارزیابی پروژه&amp;zwnj;های روستایی از این مولفه ها، شاخص&amp;zwnj;ها و گویه&amp;zwnj;ها که به تأیید کارشناسان مسایل روستایی رسیده است، استفاده کنند. مطالعه حاضر از لحاظ هدف و ماهیت کاربردی و از لحاظ روش توصیفی- پیمایشی است. همچنین جامعه آماری شامل 35 نفر از متخصصین جهت بررسی 9 شاخص اصلی و 48 گویه است. برای اعتبار سنجی و دستیابی به اجماع نظر متخصصان برای اولویت بندی شاخص&amp;zwnj;ها از روش&amp;zwnj;های رتبه بندی مستقیم، توان رتبه ای، عکس پذیری رتبه ای، آماره&amp;zwnj;های میانگین و انحراف معیار استفاده شده است. همچنین برای مشخص شدن کیفیت گویه&amp;zwnj;ها از&amp;nbsp; دو روش نسبت روایی محتوا (CVR)&amp;nbsp; و شاخص روایی محتوا (CVI) استفاده شد. در این تحقیق نتایج مطالعه نشان داد از شاخص&amp;zwnj;های 9 گانه مورد بررسی طبق میانگین استاندارد سه روش فوق برای اولویت بند شاخصها؛ مشارکت(0.42) اجماع محوری(0.28) عدالت محوری(0.21) مسئولیت پذیری(0.19) شفافیت(0.33) پاسخگویی(0.25) قانونمند(0.20) مشروعیت (0.24) کارایی و اثر بخش (0.20) از نظر متخصصین کسب نمودند. همچنین در بررسی کیفیت گویه&amp;zwnj;ها از مجموع 48 گویه، 42 گویه به عنوان گویه&amp;zwnj;های مناسب برای حکمروایی خوب روستایی شناسایی شدند که از این تعداد 8 گویه به شاخص مشارکت، 4 گویه به شاخص اجماع محوری، 4 گویه به شاخص عدالت&amp;shy;محوری، 4 گویه به شاخص مسئولیت&amp;shy;پذیری، 7 گویه به شاخص شفافیت، 3 گویه به شاخص پاسخگویی، 6 گویه به شاخص قانونمندی، 4 گویه به شاخص مشروعیت و 8 گویه به شاخص اثربخشی تعلق دارند.
</abstract_fa>
	<abstract>Good governance in rural areas, through comparative approach and behavior regularity and institutionalization of accountability, public participation, transparency, rule of law, accountability, consensus oriented, and so it can be done. Accordingly, it can be good governance of rural interaction between officials and planners at macro and micro levels for local communities with people who defined development plans would be affected. Of course, the importance of rural governance analysis without identification, formulation and validation of indicators of domestic and influence will not be realized; The purpose and nature of the study and application of correlation method. The population consisted of 35 experts to study the 9 main index and 48 items. To validate and obtain expert consensus criteria for prioritizing methods positive ratings, rankings, reverse of the rank statistics mean and standard deviation were used. The two methods for determining the quality of the items of content validity ratio (CVR) and content validity index (CVI) was used. The results showed that the indices 9 of the standard values ​​of these methods for prioritizing indicators; participation (0.42) consensus oriented (0.28) justice (0.21) responsibility (0.19) transparency (0.33) accountability (0.25) lawful (0.20) legitimacy (0.24) efficiency and effectiveness (0.20) obtained from experts. In the study, the quality of the items from total of 48 items, 42 items were identified as items of for good governance in rural areas, out of which 8 items index participation, consensus oriented 4 items index, the index justice 4 items, 4 items index responsibility, 7 items to transparency, accountability 3 items index, the index of rule 6 items, 4 items 8 items index legitimacy and effectiveness indicator belong to.
</abstract>
	<keyword_fa>accreditation, indicate, planning, governance, rural governance</keyword_fa>
	<keyword>اعتبار سنجی, شاخص, برنامه‌ریزی, حکمروایی, حکمروایی روستایی.</keyword>
	<start_page>511</start_page>
	<end_page>533</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-74&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سید عارف </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>موسوی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008330</code>
	<orcid>0031947532846008330</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مصطفی </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>طالشی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008331</code>
	<orcid>0031947532846008331</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علیرضا </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>دربان آستانه </last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008332</code>
	<orcid>0031947532846008332</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی اثر بخشی شیوه های کاهش ترافیک در کلانشهر  تهران و ارائه راهکارهای مناسب جهت کاهش ترافیک (مطالعه موردی منطقه 2 تهران)</title_fa>
	<title>Evaluating the Effectiveness of Traffic Routing Techniques in Tehran Metropolis and Providing Appropriate Strategies for Reducing Traffic (Case Study of Tehran Region 2)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>امروزه با افزایش خودروها و رشد سفرهای درون شهری، ساماندهی و مدیریت ترافیک به یکی از مهمترین ضرورت&amp;shy;های مدیریت شهری تبدیل شده است. ترافیک پدیده ای ناخوشایند است که زاییده رشد فزاینده ماشینی شدن و افزایش شهرنشینی است. از طرفی رشد روز افزون تولیدات خودرویی و عدم دوربینی لازم در ایجاد خیابان ها و معابر مناسب باعث شد که نتایجی از جمله ایجاد تراکم ترافیکی، کاهش بازده حمل و نقل، افزایش زمان مسافرت، آلودگی و مصرف بیش از حد انواع سوخت های فسیلی را به همراه داشته باشد. به همین منظور کارشناسان مربوط می کوشند تا با برنامه ریزی های کارآمد، استفاده از ظرفیت های موجود و افزایش بهره وری سیستم&amp;shy;ها؛ سبب کاهش ترافیک در شهرها شوند. هدف از این پژوهش بررسی اثر بخشی شیوه های کاهش ترافیک منطقه 2 &amp;nbsp;شهر تهران است. پژوهش حاظر از نوع تصیفی- تحلیلی می&amp;shy;باشد و اطلاعات با استفاده از روش اسنادی و کتابخانه&amp;shy;ای به جمع آوری شده است. جامعه آماری این پژوهش شامل کارشناسان می&amp;shy;باشد و با توجه به و میسر نبودن امکان اجرای تحقیق بر روی کل جامعه، از روش نمونه&amp;shy;گیری تصادفی چند مرحله&amp;shy;ای استفاده شده است و اطلاعات بدست آمده با استفاده از روش دلفی و تکنیک روش&amp;zwnj;های تصمیم&amp;zwnj;گیری چند معیاره تاپسیس تحلیل شده است و نتایج نشان می&amp;shy;دهد که معیارهای آموزش، ارتقای آگاهی شهروندان، تقویت راهکارهای قانونی و ترویج استفاده از وسائل نقلیه عمومی به ترتیب با کسب امتیاز (0.735193)، (0.688986) و (0.66447)رتبه اول، دوم و سوم را&amp;nbsp; کسب نموده اند.
</abstract_fa>
	<abstract>Today, with the growth of cars and the growth of intra-city travel, traffic management and management has become one of the most important requirements of urban management. Traffic is an unpleasant phenomenon that is the cause of growing urbanization and urbanization. On the other hand, the increasing growth of automobile production and the lack of necessary cameras in creating appropriate streets and roads have resulted in such results as Creating traffic congestion, reducing transportation efficiency, increasing travel time, pollution and excessive consumption of fossil fuels. To this end, the relevant experts are trying to efficiently plan, use existing capacities and increase system efficiency; reduce traffic in cities. The purpose of this study was to investigate the effectiveness of traffic reduction strategies in Tehran's 2nd district. The research is descriptive-analytic and the information is collected using the documentary and library method. The statistical population of this research includes experts Due to the impossibility of conducting research on the whole society, a multi-stage random sampling method has been used. And the data is analyzed using the Delphi method and the technique of multi-criteria decision-making methods of Tapsis. And the results indicate that education standards, awareness raising, strengthening legal tools and promoting the use of public transport By gaining points (0.735193), (0.688986), (066447) ، have ranked first, second, and third, respectively.
</abstract>
	<keyword_fa>Urbanization Growth, Traffic Crisis, Tehran 2nd District</keyword_fa>
	<keyword>رشد شهرنشینی, شیوه های کاهش ترافیک, منطقه 2 تهران</keyword>
	<start_page>535</start_page>
	<end_page>549</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-75&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علیرضا </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حلاجیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008336</code>
	<orcid>0031947532846008336</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سید جمال الدین </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>دریاباری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846008337</code>
	<orcid>0031947532846008337</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>سنخیت‌شناسی شاخص‌ها و معیارهای طراحی فضاهای سبز و پارک برای زنان</title_fa>
	<title>Explain urban parks and urban parks design criteria for adaptation to women's needs</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>امروزه طراحی فضاهای شهری در انطباق با نیازهای اقشار اجتماع از مهم&amp;shy;ترین اولویتهای برنامه ریزی و مدیریت شهری است، چراکه شهرهای امروزی به دلیل رویارویی با مشکلاتی همچون شلوغی، ازدحام، تراکم بالا، و ترافیک از سوی شهروندان مورد نقد قرار گرفته اند. در این میان فضاهای سبز، پردیسها و پارکهای شهرها به عنوان پهنه&amp;shy;هایی که مجالی برای آرامش و تفریح را فراهم می آورند اهمیت دارند و طراحی آنها برای زنان مورد توجه قرار گرفته است؛ لذا لازم است تا به&amp;shy;طور کلی اصول و معیارهایی که بایستی در طراحی پارک&amp;shy;های شهری به عنوان نوعی از فضاهای باز و عمومی برای زنان در شهر مورد توجه قرار گیرند، و با برنامه&amp;shy;ریزی امکان خلق فضاهایی جذاب و مناسب حال شهروندان زن فراهم شود. روش تحقیق این مقوله توصیفی- تحلیلی و فراتحلیل است که به بررسی معیارهای طراحی فضای شهری برای زنان معطوف شده است. در پایان نیز این معیارها بیان شده و چگونگی تحقق پذیری آنها در شرایط فعلی مورد اشاره قرار گرفته است.
</abstract_fa>
	<abstract>Urban sprawl design is now one of the most important urban planning and management priorities, as today's cities have been criticized for confronting problems like crowds, congestion, high traffic density and traffic congestion. In this context, green spaces, campuses and parks of cities are important areas that provide a place for relaxation and recreation, and their design is considered for women; therefore, it is necessary to generalize the principles and criteria that must be met. Urban parks should be considered as a kind of open and public spaces for women in the city, and planning should be made to create attractive and suitable spaces for female citizens. The research method is a descriptive-analytical and meta-analysis that examines the criteria for designing urban space for women
</abstract>
	<keyword_fa>green space, park and campus, city femininity, design criteria.</keyword_fa>
	<keyword>فضای سبز,  تبارشناسی, معیارهای طراحی فضای سبز و پارک.</keyword>
	<start_page>550</start_page>
	<end_page>567</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-55&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی رضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>آریان‌مهر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>00319475328460010606</code>
	<orcid>00319475328460010606</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
