<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> مديريت شهري و روستايي </title>
<link>http://ijurm.imo.org.ir</link>
<description>نشریه علمی - پژوهشی مدیریت شهری و روستایی - مقالات نشریه - سال 1397 جلد17 شماره51</description>
<generator>Yektaweb Collection - http://www.yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1397/6/10</pubDate>

					<item>
						<title>ظرفیت‌های گردشگری استان همدان و راهبردها</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2232&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;با در نظر گرفتن رشد صنعت توریسم در دنیا و قرارگیری آن بعد از درآمدهای نفتی و تاثیر آن بر توسعه اقتصاد و جامعه به نظر می&amp;zwnj;رسد یکی از راهکارهای توسعه اقتصاد، مطالعه و سرمایه&amp;zwnj;گذاری در این بخش است. استان همدان با داشتن پیشینه تاریخی و موقعیت مناسب جغرافیایی و توانمندی&amp;zwnj;های فراوان در گردشگری دارد که متأسفانه درصد بسیار اندکی از این توانایی امروزه مورد استفاده است. هدف از این پژوهش بررسی پتانسیل&amp;zwnj;ها و پیشنهاد راهکارهایی در بهره&amp;zwnj;برداری از این توانمندی&amp;zwnj;ها است. پژوهش حاضر از نوع توصیفی - تحلیلی است و با هدف کاربردی دنبال می&amp;zwnj;شود. اطلاعات جمع&amp;zwnj;آوری&amp;zwnj;شده برمبنای مطالعات کتابخانه&amp;zwnj;ای و میدانی است. آنچه در نتیجه این واکاوی به&amp;shy;دست آمد، این بود که توانمندی&amp;zwnj;های بالفعل و بالقوه استان همدان در بسیاری از زمینه&amp;zwnj;های گردشگری است و به نظر می&amp;zwnj;رسد با برنامه&amp;zwnj;های کوتاه&amp;zwnj;مدت و بلندمدت در این زمینه، گردشگری همدان قابلیت ارتقا، به&amp;zwnj;عنوان یکی پایگاه&amp;zwnj;های گردشگری کشور را دارا است که این مهم جز با بسترسازی مناسب فرهنگی، تقویت زیرساخت&amp;zwnj;های شهری، الگوبرداری از پروژه&amp;zwnj;های موفق توریسم در دنیا میسر می باشد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>شراره السادات  میرصفدری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارائه چارچوب تحلیلی فرآیند تولید محصول در معماری و عینیت‌بخشی به ایده‌های ذهنی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2233&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;فرآیند تولید محصول نه آنقدر پیچیده است که انسان از فهم آن عاجز باشد، و نه تا اندازه&amp;shy;ای ساده است که هرکسی بداند از کجا شروع شده و دقیقا کجا به پایان می رسد. اما چیزی که بسیار واضح است محصولی است که از این فرآیند بدست می آید و در معماری به آن عینیت بخشیدن به ایده&amp;shy;های ذهنی و تولید عناصر محسوس گفته می&amp;shy;شود. در حقیقت، سابقه تبدیل ایده به محصول به زمان سکونت در غارها می&amp;shy;رسد و این تجربه طراحی معماری سابقه&amp;shy;ای چندین هزار ساله دارد. با به بوجود آمدن کامپیوتر، بشر توانست از آن در بعضی کارها کمک بگیرد. اما به تازگی و در دهه های اخیر تجربه معماری رایانه محور، افق های نو و بدیعی را برای معماران گشوده است البته تمام تأثیراتی که رهیافت محاسباتی بر معماری گذاشته مثبت و به نفع معماری نبوده است ولی در کل ما در این بحث به تأثیرات مثبتی که این معماری می تواند بر روی معماری امروز ما بگذارد را شرح می دهیم&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt; .&lt;/span&gt;اکنون این سوالات مطرح است که آیا در آینده رایانه جای معمار را خواهد گرفت؟ و طراحی ها نیازی به وجود معمار به عنوان خالق اثر نخواهد داشت؟ همچنین حلقه مفقوده بین معماری سنتی و معماری مدرن کجاست؟ و آیا رهیافت رایانه&amp;shy;ای می تواند نقشی در اتصال این دو را بازی کند؟ در نهایت لازم است بگوییم این پژوهش دارای ماهیّتی &amp;laquo;تبیینی&amp;raquo; است و از سوی دیگر با توجه به کلیت موضوع، رویکرد حاکم بر این پژوهش &amp;laquo;کاربردی&amp;raquo; می&amp;zwnj;باشد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>کاوه بذرافکن</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارزیابی سطح کیفی تجربه ساکنین نسبت به فضاهای مشترک ساختمانهای مسکونی با رویکرد زیست محیطی در تهران</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2234&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;انسان امروزی، بیش از نود درصد زندگی خود را در فضاهای بسته سپری می&amp;shy;کند. فضاهایی که در آنها زمان افراد می&amp;shy;گذرند به طور قطع نقش بسزایی در سلامت رفتاری، و فیزیکی آنها دارد. مطالعات زیادی در زمینه روانشناسی ثابت کرده&amp;shy;اند که رفتارهای اکتسابی تحت تاثیر مستقیم کیفیت طراحی فضاها شکل می&amp;shy;گیرند. در راستای ارتقای این کیفیت، همگام با پیشرفت های تکنولوژی، صنعت و توجه به شرایط جهانی محیط زیست، بسیاری از بناها به رویکردهای زیست محیطی پرداخته اند. با توجه به تبلیغات گسترده ،ارتباطات رسانه ای و در نظر گرفتن پتانسیل های مفید ساختمان ها با رویکرد پایداری و سبز، این بناها غالبا در ذهن مخاطب به نیکی جا افتاده اند، اما همانطور که گروهی از محققین باور دارند، عدم تطابق رضایت ساکنین با ذهنیت جمعی این فضاها محرز شده است. تا جاییکه این عدم تطابق کیفیت خواستگاه ساکنین که از عواملی همچون ورودی خوش&amp;shy;آمدگو، فضای بازی کودکان، لابی و سالن اجتماعات، و در مجموع رفاه و آسایش جمعی در راستای تعاملات اجتماعی ساکنین شکل می&amp;shy;گیرد، بعضا سبب بهم ریختگی های رفتاری ساکنین می&amp;shy;شود. از این&amp;shy;رو، این مطالعه قصد دارد تا با پوشش دهی&amp;nbsp; اهداف تحقیق ارزیابی سطح کیفی تجربه ساکنین نسبت به فضاهای مشترک ساختمانهای مسکونی با رویکرد زیست محیطی در تهران بپردازد. محدوده این تحقیق&amp;nbsp; در چهار ساختمان مسکونی با رویکرد زیست محیطی در شهر تهران بوده است. در این راستا، 204 پرسشنامه در این چهارساختمان مسکونی توزیع شده است.&amp;nbsp; روند تحلیل توسط برنامه &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;K-S&lt;/span&gt; و &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;AVALUE&lt;/span&gt; در&amp;nbsp; ابزار آماری (&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;SPSS&lt;/span&gt;) پیش برده شده است. محقق سعی بر آن دارد تا متمرکز بر نقش فضاهای عمومی و مشاعات در ساختمان های مسکونی تهران و تاثیر تعاملات اجتماعی ساکنین در سطح کیفی تجربه ساکنین در راستای مولفه پایداری اجتماعی بپردازد. این تحقیق کمی می&amp;shy;تواند توجه محققان و معماران را نسبت به اهمیت فضاهای عمومی در ساختمان های فعلی و آینده جلب نماید.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>منصور  سپهری‌مقدم</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>رابطه سنت و مدرنیسم در شکلگیری بافت شهرها با تاکید بر ابعاد فرهنگی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2235&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:.2pt;&quot;&gt;هدف از این مقاله بررسی رابطه &amp;laquo;سنت و تجدد&amp;raquo; در شکلگیری معماری دوران قاجار در سالهای 1298-1344 هجری قمری است. ضرورت تحقیق نیز در این نکته نهفته است که در دوران قاجار، ارزش&amp;shy;ها و سنت&amp;shy;های حاکم بر جامعه تا حدودی رنگ باخت و به&amp;shy;جای آن، گرایش&amp;shy;های تجددطلبانه و فرهنگ نوگرایانه برگرفته از غرب اوج پیدا کرد و عدم درک درست دولت قاجار از این شرایط تاریخی جدید موجب شد تا تحول به&amp;shy;وجود آمده، همراه با تقابل&amp;shy;های بسیار صورت گیرد که مهمترین آنها، تقابل سنت و تجدد در جامعه بالاخص در ابعاد جامعه شناختی بوده است؛ چنانچه معماری نیز که تا این زمان، در ارتباط با اصول معماری سنتی و در قالب ساختارهای یک شهر سنتی شکل گرفته بود، به تدریج فرم های کهن خود را از دست داد و ظاهری غربی به خود گرفت. لذا در این مقاله از روش توصیفی- تحلیلی با ابزار گردآوری داده مشتمل بر مطالعات اسنادی و منابع کتابخانه ای و اسناد و مدارک موجود به برهمکنش سنت، مدرنیسم در قالب هویت معماری این دوران پرداخته شده است. در پایان نیز این تحولات در حوزه معماری مورد بررسی قرار گرفته و یافته هایی به تفصیل بالاخص در ابعاد جامعه شناختی در این رابطه مورد توجه قرار گرفته است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>شهرام  باسیتی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بازخوانی مولفه‌های هویت‌بخش نما در منظر شهرهای معاصر </title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2236&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;مقاله &amp;zwnj;حاضر &amp;zwnj;با&amp;zwnj; مد&amp;zwnj;نظر&amp;zwnj; قرار&amp;zwnj;دادن &amp;zwnj;آخرین&amp;zwnj; دستاوردهای &amp;zwnj;پژوهشی&amp;zwnj; پیرامون&amp;zwnj; نماهای شهری و نقش هویت بخش آن ها،&amp;zwnj; به&amp;zwnj; دنبال &amp;zwnj;شناخت &amp;zwnj;مدلی جامع از انسان و ابعاد ادراکی او، در جهت طراحی مناسب جداره های شهری می باشد. با توجه به رابطه متقابل محیط و انسان بر یکدیگر سوال تحقیق این موضوع می باشد که، محیط با چه مولفه هایی می تواند بر شکل گیری هویت در فرد و جامعه موثر باشد. &amp;nbsp;با توجه &amp;zwnj;به&amp;zwnj; آموزه&amp;zwnj;های &amp;zwnj;اســلامی و ساحات حیات انسان نیاز های وی در دو ساحت مادی و معنوی دسته بندی می&amp;shy;گردد سیمای شهری زمانی می&amp;shy;تواند به وجوه هویتی سازی برای&amp;nbsp; فرد و جامعه&amp;nbsp; دست یابد که به ابعاد وجودی و نیازهای متفاوت فرد توجه داشته باشد. فضای&amp;zwnj; معماری&amp;zwnj; قابلیت &amp;zwnj;دارد &amp;zwnj;نیازهای &amp;zwnj;مادی &amp;zwnj;و &amp;zwnj;روانی &amp;zwnj;انسان &amp;zwnj;را &amp;zwnj;به &amp;zwnj;صورت&amp;zwnj; نسبی &amp;zwnj;تأمین&amp;zwnj; نماید، &amp;zwnj;اما&amp;zwnj; تنها &amp;zwnj;می&amp;zwnj;تواند &amp;zwnj;بستری &amp;zwnj;برای &amp;zwnj;تأمین &amp;zwnj;نیازهای &amp;zwnj;عقلانی &amp;zwnj;و &amp;zwnj;روحانی &amp;zwnj;او&amp;zwnj; فراهم &amp;zwnj;آورد، &amp;zwnj;زیرا&amp;zwnj; سیر &amp;zwnj;تکامل &amp;zwnj;انسان&amp;zwnj;ها &amp;zwnj;امری &amp;zwnj;آگاهانه&amp;zwnj; و&amp;zwnj;اختیاری &amp;zwnj;است&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; سازندگان فضا می توانند با اگاهی از مولفه های اثربخش بر ادراک فرد از محیط با طراحی محیطی غنی و تاکید بر مولفه های ادراکی به اثر بخشی محیط، کمک کنند. محیطی که نظام های کالبدی، ادراکی، معنایی و کارکردی درآن به درستی عمل کند، می تواند با استفاده از ارزش گذاری های مناسب فردی و جمعی به تربیت ادراکات فرد در محیط بپردازد و به غنای فرهنگی دامن بزند. این موضوع زمانی رخ می دهد که نگاه حاکم بر طراحی محیطی متناسب با ارزش ها و هویت جامعه باشد و با احترام به هویت فردی و جمعی می تواند به این همانی فرد و محیط&amp;nbsp; دست پیدا کند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حسین  ذبیحی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>گونه‌شناسی خانه‌های سنتی حیاط‌دار تبریز بر اساس معیارهای کالبدی موثر بر عملکرد اقلیمی حیاط مرکزی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2237&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;از دیدگاه محیطی، حیاط مرکزی به منزله دستگاهی کارآمد و پاسخده، وظیفه خود را در حفاظت ساکنین از شرایط نامساعد جوی و محیطی و بهره مندی از انرژی های غیر فعال در مناطق (گرم و خشک) و (گرم و مرطوب) به خوبی انجام داده است. کشف زوایای پنهان عملکرد محیطی و اقلیمی حیاط مرکزی در مساکن سنتی مناطق سرد کشور موضوع مجهولی است که این پژوهش در پی پاسخ آن است. بدین منظور خانه های سنتی حیاط دار تبریز به عنوان نمونه مطالعاتی انتخاب شده است. این پژوهش قصد آن دارد که با بررسی ساختار کالبدی، الگوها و گونه های متنوع حیاط مرکزی در مساکن سنتی تبریز بر اساس مولفه های موثر بر رفتار حرارتی حیاط ها به گونه شناسی این خانه ها بپردازد. به منظور اجرای پژوهش 120 نمونه از خانه های سنتی تبریز در محدوده تاریخی این شهر، شناسایی و تعداد 64 خانه که واجد اطلاعات و مدارک کامل بودند جهت گونه بندی، برگزیده شدند. نتایج حاصل از گونه بندی غالب بودن عامل قبله را نسبت به عوامل دیگر در تعیین زوایای حاکم بر جهت گیری خانه ها قوت می بخشد. خانه های حیاط دار یک جبهه ساخت (با توده ساختمانی در وجه شمالی حیاط) دارای بیشترین و خانه&amp;shy;های چهار جبهه ساخت دارای کمترین میزان فراوانی در میان نمونه های مورد مطالعه هستند. گونه بندی توده گذاری طبقات؛ بر کثرت گونه&amp;shy;های دو طبقه (زیرزمین/ اول) تاکید دارد. بیشینه فراوانی عرض به طول حیاط ها به نسبت های 8/0 و 9/0 اختصاص دارد و این به مفهوم آن است که حیاط ها عمدتاً به شکل مربع نزدیک&amp;shy;تر هستند. حیاط های با مساحت (100 الی 300 متر) دارای بیشترین میزان فراوانی در بین نمونه های مورد مطالعه هستند. کاهش مساحت و افزایش محصوریت حیاط ها بدلیل ایجاد سایه های عمیق در سطوح مجاور حیاط، گرمایش غیرفعال فضاهای مجاور حیاط ها را در فصول سرد با دشواری مواجه می سازند. بیشینه فراوانی نسبت طول به ارتفاع، به گروهی از حیاط ها تعلق دارد که طول آن ها 5/2 برابر ارتفاع آن هاست و حیاط های با عرض 2 برابر ارتفاع بدنه ها، واجد بیشترین تعداد فراوانی هستند. افزایش ارتفاع جداره ها بویژه در وجه جنوبی منجر به ایجاد سایه های وسیع در سطوح مجاور حیاط و به تبع آن منجر به کاهش کیفیت آسایش حرارتی در فصول سرد این مناطق خواهد شد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مهرداد متین</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل فضایی فقر روستایی در سکونتگاه‌های روستایی شهرستان پاکدشت با استفاده از روش‌های خودهمبستگی فضایی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2238&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;فقر واقعیتی اجتماعی، اقتصادی، فرهنگی سیاسی است که از دیرباز از بزرگ ترین مشکلات انسان بوده است و در حال حاضر نیز جامعه بشری، علی رغم تحولات بسیار عظیمی که در زمینه&amp;shy;های مختلف علوم روی داده،با آن روبرو می باشد. تحقیق حاضر از نوع کاربردی و رویکرد حاکم بر آن&amp;nbsp; در این پژوهش توصیفی&amp;shy; و تحلیلی است و بر پایه مطالعات انجام&amp;shy;شده در این زمینه و تحلیل محتوی مبانی نظری و استخراج شاخص های تعدیل فقر از یک سو و از سوی دیگر با تکیه بر نظرات کارشناسان ذی&amp;shy;ربط، با بهره&amp;shy;گیری از مدل دلفی و استفاده از ابزار مصاحبه عمیق، پرسشنامه و همچنین استفاده از نرم افزار &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;SPSS&lt;/span&gt; در تحلیل های آماری و افزار &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;ARC-GIS&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;nbsp;GEODA &lt;sub&gt;TM&lt;/sub&gt;&lt;/span&gt;و تحلیل های آمار فضایی انتخاب شده&amp;shy;است. تحلیل ها نشان می دهد 8 روستا در طیف فقر خیلی زیاد، 21 روستا در طیف زیاد، 8 روستا در طیف متوسط، 5 روستا در طیف کم و 5 روستا در طیف خیلی کم&amp;nbsp; قرار گرفتند. همچنین نتایج نشان می دهد 3 خوشه سرد: فقر روستایی پایین(&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;LL&lt;/span&gt;)، و 5 خوشه داغ فقر روستایی بالا(&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;HH&lt;/span&gt;) در منطقه شناسایی گردید که بزرگترین لکه داغ در جنوب شرق شهرستان و در نزدیکی سمنان قرار دارد و روستاهای قرار گرفته در این لکه دارای فقر روستایی بالایی هستند و در مجاور همدیگر قرار گرفته اند و بزرگترین لکه سرد شمال غرب&amp;nbsp; شهرستان و در نزدیکی شهرستان تهران و ری قرار گرفته است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>گیتی  صلاحی‌اصفهانی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی تاثیر تعاملات اجتماعی در اماکن عمومی شهری یافته های حاصل از پژوهش شهروندان آیلسبری در کشور انگلستان</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2239&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;مکان&amp;shy;های عمومی به مردم امکان می&amp;shy;دهد هر طور که دلشان می&amp;shy;خواهد با هم ارتباط برقرار کنند، زیرا برای هر قشری از جمله، خانواده ها، گروه&amp;shy;های اجتماعی و فرهنگی، دوستان، همسایگان، همکاران و ...امکان حضور و استفاده هست. هرچه روابط گروه&amp;shy;ها و قشرهای مختلف راحتتر و بهتر باشد، روابط اجتماعی همگن&lt;sub&gt;&amp;shy;&lt;/sub&gt;تر می شود. با این&amp;shy;حال در تحقیق مشاهده شد که گروه&amp;shy;های مختلف تمایلی به&amp;shy;برقراری ارتباط با یکدیگر ندارند، و جدایی بین آنها کاملا مشهود و محسوس می&amp;shy;باشد. این تحقیق به بررسی اماکن عمومی مختلف در مناطق شهری در طول یک سال می پردازد، که نمونه موردی شهر آیلسبری در جنوب شرقی انگلستان با جمعیت تقریبی 69000 می باشد. هدف از تحقیق پی بردن به این نکته است که افراد مختلف چگونه از فضاهای عمومی استفاده می کند و تعاملات با توجه به سن و جنسیت و مکان چگونه تغییر می&amp;shy;کند. یافته ها با توجه به سیاستگذاری&amp;shy;ها در زمینه ایجاد فضاهای عمومی مناطق مورد نظر بررسی می شود. روش تحقیق ترکیبی از تحقیق کمی و کیفی می باشد، که شامل مصاحبه&amp;shy;هایی از اسکیت سواران، مدیران و برنامه ریزان شهری، صاحبان مشاغل و فروشگاه ها، و مردم رهگذر در این مکانها می باشد. این تحقیق توسط 46 نفر (16 تا 73 ساله) در طول 12 ماه انجام شده است (از اکتبر 2004 تا سپتامبر 2005). مشاهدات درکل در 3 مکان یعنی مناطق مسکونی، فضاهای سبز، مراکز شهر، از 7 صبح تا 1 نصف شب صورت گرفته است. در این پژوهش به ارزیابی صحت ویژگی های اجتماعی و جمعیتی خاص که ناظران آنها را شناسایی کردند نیست. بلکه، تفسیر ناظران از روش هایی است که گروه های تعیین شده در آن فعالیت و تعامل می کنند. &amp;nbsp;در نتیجه، زبان و برچسبی که برای هر گروه در نظر گرفتتند در این نوشتار از آنها استفاده خواهد شد. همچنین این پژوهش تجزیه و تحلیل اینکه آیا تعاملات نسبت به سن و یا با محل متفاوت است. و یا آیا حضور مردم یا گروههای خاص استفاده از فضای عمومی را تحت تاثیر قرار می دهد&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سید محمد غفاری‌خلف‌محمدی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ابعاد معماری طراحی ساختمانهای پوسته‌ای بلند شهری با تاکید بر تحلیل سازه‌ای</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2240&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:-1.25pt;&quot;&gt;دردهه چهار دهه اخیر، بیشینه ساختمانها بالاخص ساختمانهای بلندمرتبه شهرها با بهره گیری از سیستمهای سازه ای فلزی به طراحی بناهای معماری شهری پرداخته&amp;shy;اند. در خالی که سازه&amp;shy;های فلزی با این حال شامل ضعف&amp;shy;های فراوانی در ارتباط با اقیلم و مولفه های طراحی بیوکلیماتیک، ضعف و دشواری اجرا و مولفه های سازه ای در ابعاد عمرانی و سیالیت و شناوری و مولفه های اجتناب از صلبیت فرمی و پویایی حجمی از جنبه معماری می باشند. از سویی دیگر، سازه های پوسته ای توانسته اند تاحدود زیادی معایب فوق الذکر را ارتقا داده و امکان طراحی متعادل تری را فراهم کنند. در این مقاله انواع سازه های پوسته ای و ویژگیها و تحلیل های سازه ای انها مورد اشاره قرار گرفته و نمونه های موردی بکار رفته آن در معماری ساختمانهای بلندمرتبه و سایر فضاهای معماری مرود اشاره قرار می گیرد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>داوود  پوریان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی نقش اقتصاد مقاومتی در ارتقاء امنیت اکولوژیک در شهر</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2241&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;امروزه بروز و ظهور معضلات و بحران&amp;shy;های زیست محیطی، تهدیدی برای ابعاد مختلف اجتماعی، فرهنگی، اقتصادی و حتی کالبدی زندگی جوامع انسانی می&amp;shy;باشد. تاجایی که طرح مسائلی چون امنیت زیست محیطی و ارائه رویکردی جامع&amp;shy;نگر و سیستمی مانند رویکرد اکولوژیک در تأمین آن بخصوص در بستر شهر، توجه بسیاری از محققین را به خود جلب کرده است. به دلیل ارتباط دو سویه امنیت محیط زیست شهری با اقتصاد شهر و تسلط سودجویانه اقتصاد سرمایه&amp;shy;داری و آثار مخرب آن بر منابع طبیعی، این نوشتار سعی دارد تا علاوه بر طرح مبانی امنیت اکولوژیک در شهر و مفهوم اقتصاد مقاومتی به منظور کاهش خسارات ناشی از تهدیدات زیست&amp;shy;محیطی به تبیین جایگاه این مفهوم نوین در بهبود امنیت اکولوژیک شهر بپردازد. چرا که با توجه به خاستگاه اسلامی اقتصاد مقاومتی، عنصر طبیعت و محیط زیست در آن از جایگاه&amp;nbsp; مهمی برخوردار است. در مقاله حاضر به&amp;nbsp; بررسی اصول 24 گانه مندرج در سند ابلاغی اقتصاد مقاومتی از سوی رهبری معظم (زیدعزه) که اثری مستقیم و غیرمستقیم بر مسایل زیست محیطی و موضوع امنیت اکولوژیک دارد، پرداخته شده&amp;nbsp; است. به طور کلی این مقاله از منظر اهداف ، تحقیقی توصیفی و از منظر اقدام محقق، پژوهشی تحلیلی در خصوص امنیت اکولوژیک در شهر و رهیافت نظام&amp;nbsp; اقتصاد مقاومتی در ارتقاء آن می باشد. در راستای پیشبرد این تحقیق و در چارچوب روش شناسی، روش اسنادی و البته روش تحلیل محتوا در کنار یکدیگر مورد استفاده قرار گرفته&amp;shy;اند. کتابها و مقالات داخلی و خارجی در حوزه اکولوژی در شهر، امنیت، محیط زیست و اقتصاد مقاومتی از مراجع و منابع اصلی این مقاله می&amp;shy;باشند. بر مبنای نتایج به&amp;shy;دست آمده، رهیافت اقتصاد مقاومتی در جهت تحقق امنیت اکولوژیک در شهر، در دو حوزه برنامه&amp;shy;ریزی اقتصادی و برنامه ریزی فرهنگی قرار می&amp;shy;گیرد و&amp;nbsp; اقداماتی نظیر بررسی وضع موجود فرهنگ، سرمایه انسانی و امکانات فیزیکی برای تولید، جهاد اقتصادی به عنوان مهمترین مولفه برنامه&amp;shy;ریزی فرهنگی و برطرف کردن موانع تولید و تقویت تولید در حوزه محیط زیست و در بستر شهر را پیشنهاد می دهد. در نهایت اقتصاد مقاومتی با بالهای پر قدرت خود یعنی جهاد اقتصادی، عدالت اقتصادی و تقویت تولید، اهداف تأمین، بهبود و ترویج امنیت اکولوژیک در شهر را محقق می کند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>منوچهر طبیبیان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نقش مدیریت شهری در توسعه پایدار گردشگری شهری، مطالعه موردی: شهر رامسر</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2242&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;گردشگری بزرگترین و متنوع&amp;shy;ترین صنعت در دنیا به حساب می&amp;shy;آید. بسیاری از کشورها این صنعت را به عنوان منبع اصلی درآمد، اشتغال، رشد بخش خصوصی و توسعه زیربنایی می&amp;shy;دانند؛ کشور ایران به دلیل برخورداری از شرایط اقلیمی و قومی، تاریخ تمدن کهن و اثار باستانی و داشتن در جاذبه&amp;shy;های اکوتوریسم دارای جایگاه ویژه&amp;shy;ای است که در صورت پرداختن به حل مشکلات آن و ارائه خدمات مناسب، می تواند به نقطه مناسبی برسد&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; شهر رامسر به دلیل داشتن شرایط خاص جغرافیایی، پتانسیل زیادی در زمینه جذب گردشگران داخلی و خارجی دارد. گسترش جریانهای گردشگری در این منطقه، با برنامه ریزی نامناسب و ضعف زیرساختها و مدیریت گردشگری اثرات منفی زیادی از لحاظ زیست محیطی، اقتصادی و اجتماعی در پی داشته است. این تحقیق، در پی شناخت نقش عوامل مدیریتی در توسعۀ پایدار گردشگری شهر رامسر می باشد. روش تحقیق در پژوهش از نوع کاربردی- توصیفی می&amp;shy;باشد و با استفاده از روش اسنادی و کتابخانه&amp;shy;ای به جمع&amp;shy;آوری اطلاعات پرداخته شده است جامعه آماری این پژوهش شامل مدیران عالی سازمان های وابسته به شهرداری و کلیه شهروندان شهرستان رامسر می&amp;shy;باشد و با توجه به گستردگی جامعه آماری و میسر نبودن امکان اجرای تحقیق بر روی کل جامعه، از روش نمونه گیری تصادفی خوشه ای چند مرحله ای استفاده شده است و اطلاعات یدست آمده با استفاده از روش دلفی و تکنیک تاپسیس تحلیل نموده و در نتیجه به رتبه بندی معیارها پرداخته شده که نفش مدیریت شهری در برقراری تعامل استفاده از جادبه های طبیعی و انسان ساخت با کسب امتیاز 654286/0 توانسته است در صدر معیارهای مورد بررسی قرار بگیرد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مصطفی آقاعلیخانی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیلی بر همبستگی و ارتباط میزان مشارکت شهروندی در مدیریت شهرهای جدید و عوامل زمینه‌ای اثرگذار؛ نمونه موردی: شهر جدید پرند</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2243&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;مشارکت شهروندان &amp;zwnj;در&amp;zwnj; مدیریت شهری&amp;zwnj;،&amp;zwnj; نوین&amp;zwnj;ترین رویکردی است که با هم&amp;zwnj;افزایی اندیشه&amp;zwnj;ها&amp;zwnj; و &amp;zwnj;قابلیت&amp;zwnj;های شهروندان، &amp;zwnj;حرکت &amp;zwnj;از اداره شهری&amp;zwnj; به حکمروائی را محقق می&amp;shy;سازد. &amp;zwnj;هدف &amp;zwnj;غایی این &amp;zwnj;رویکرد تمرکززدایی، &amp;zwnj;شفافیت،&amp;zwnj; ایجاد وفاق و عدالت در عرصه مدیریت شهری است. پژوهش پیش&amp;zwnj;رو، &amp;zwnj;با باورمندی لزوم حرکت به&amp;shy;سمت &amp;zwnj;بهره&amp;zwnj;گیری &amp;zwnj;از&amp;zwnj; اندیشه&amp;shy;&amp;zwnj;های شهروندی &amp;zwnj;در &amp;zwnj;مدیریت &amp;zwnj;شهرهای جدید، &amp;zwnj;برآن است تا با بررسی موشکافانه مفاهیم مشارکت &amp;zwnj;&amp;zwnj;شهروندی&amp;zwnj;، میزان همبستگی &amp;zwnj;بین&amp;zwnj;&amp;zwnj; مشارکت &amp;zwnj;و&amp;zwnj; عوامل مؤثر &amp;zwnj;را ارزیابی &amp;zwnj;&amp;zwnj;نماید. شهر &amp;zwnj;جدید &amp;zwnj;پرند &amp;zwnj;به&amp;shy;&amp;zwnj;عنوان محدوده &amp;zwnj;مکانی این پژوهش انتخاب شده است. &amp;zwnj;نوع پژوهش تحلیلی- توصیفی &amp;zwnj;بوده،&amp;zwnj; جمع آوری &amp;zwnj;اطلاعات &amp;zwnj;با استفاده از پرسشنامه (380 عدد بر مبنای &amp;zwnj;فرمول &amp;zwnj;کوکران)&amp;zwnj; و &amp;zwnj;&amp;zwnj;&amp;zwnj;مصاحبه&amp;zwnj; با شرکت &amp;zwnj;عمران (مدیریت شهر پرند)&amp;zwnj; انجام شده و &amp;zwnj;ارزیابی میزان &amp;zwnj;همبستگی &amp;zwnj;عوامل اثرگذار با میزان مشارکت، &amp;zwnj;با استفاده از &amp;zwnj;ضریب همبستگی پیرسون، آنالیز واریانس و رگرسیون چندمتغیره صورت&amp;zwnj;گرفته است. &amp;zwnj;نتایج بیانگر آن است که&amp;zwnj; تمامی زیر متغیرهای مستقل شخصیتی، &amp;zwnj;اقتصادی، &amp;zwnj;اجتماعی شهروندان (فرضیه اول) و میزان اطلاع&amp;zwnj;رسانی (فرضیه دوم)&amp;zwnj;، &amp;zwnj;با میزان مشارکت شهروندان ارتباط معناداری دارند. نوع &amp;zwnj;مالکیت &amp;zwnj;مسکن (زیر&amp;zwnj;متغیر اقتصادی) &amp;zwnj;بیشترین &amp;zwnj;همبستگی &amp;zwnj;مستقیم- شدید (0.56) &amp;zwnj;را با میزان مشارکت دارا بوده &amp;zwnj;و &amp;zwnj;بین متغیر اطلاع&amp;zwnj; رسانی&amp;zwnj; به &amp;zwnj;شهروندان&amp;zwnj; و &amp;zwnj;میزان&amp;zwnj; مشارکت،&amp;zwnj; نیز همبستگی مستقیم- نسبتاً قوی (0.27) &amp;zwnj;وجود دارد. &lt;strong&gt;&amp;zwnj;&lt;/strong&gt;در نهایت با توجه به اولویت اهمیت تأثیر متغیرها، &amp;zwnj;پیشنهادهایی با هدف بسترسازی جهت ارتقا مشارکت ارائه شده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>گلاره  شاه‌حسینی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>آسیب‌پذیری و تاب‌آوری منطقه 15 تهران در برابر زلزله با استفاده از روش تحلیل سلسله مراتبی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2244&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;امروزه تحلیل و افزایش تاب آوری نسبت به سوانح طبیعی به حوزه&amp;zwnj;ای مهم و گسترده&amp;zwnj; تبدیل شده است به طوریکه در حال حاضر از حرکت همزمان و متقابل توسعه پایدار و مدیریت سوانح به سمت افزایش تاب آوری بحث می&amp;zwnj;شود. بر این اساس، تحلیل و افزایش تاب آوری سیستم&amp;zwnj;های انسانی و محیطی در برابر سوانح طبیعی در مسیر نیل به آرمان توسعه پایدار از اهمیت ویژه&amp;zwnj;ای برخوردار شده است. این پژوهش غیر آزمایشی دارای همبستگی بر اساس هدف کاربردی به آسیب پذیری و تاب آوری منطقه 15 تهران در برابر زلزله با استفاده از روش تحلیل سلسله&amp;shy;مراتبی پرداخته است. در این مقاله، بر اساس مبانی نظری و تجربی تاب آوری اجتماعی در برابر زلزله در ارتباط با انتخاب شاخص&amp;zwnj;های مناسب جهت سنجش تاب​آوری در مقیاس اجتماعات منطقه 15 تهران، از ابعاد چهارگانه (اجتماعی، اقتصادی، نهادی و کالبدی- محیطی) استفاده شده است. هرچه میزان بعد اجتماعی در بین شهروندان بالاتر باشد، بر میزان تاب&amp;shy;آوری نیز افزوده می&amp;zwnj;شود. بین تاب&amp;zwnj;آوری و ابعاد چهارگانه آن رابطه مثبت و معناداری وجود دارد. رابطه بین ابعاد چهارگانه اجتماعی، اقتصادی، نهادی و کالبدی- محیطی کاملا معنادار می&amp;zwnj;باشد. در کل با توجه به نتایج حاصل از تحلیل مسیر می توان گفت که بعد اجتماعی بیشترین تاثیر را در میان ابعاد در تبیین میزان تاب&amp;shy;آوری دارد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محمود رحیمی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل عوامل مؤثر بر بقای عضویت اعضای شورای اجتماعی محلات شهر مشهد به روش تحلیل تاریخچه رویداد</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2245&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف پژوهش حاضر تحلیل عوامل مؤثر بر بقای عضویت اعضای شورای اجتماعی محلات شهر مشهد می&amp;zwnj;باشد. در این پژوهش با استفاده از سامانه جامع اعضای شورای اجتماعی محلات اطلاعات مربوط گردآوری شده است. از سوی دیگر با استفاده از روش تحلیل بقاء به بررسی سه مسئله میزان بقاء، عوامل مؤثر بر بقاء و نمودار بقاء اعضای شورا پرداخته شده است. در بین عوامل بقاء سه حیطه عوامل فردی، شواری و منطقه در نظر گرفته شده است. یافته&amp;shy;ها نشان می&amp;zwnj;دهد که 70 درصد احتمال بقاء در شورای اجتماعی محلات می&amp;zwnj;باشد. از سوی دیگر، شاخص&amp;shy;های مرتبط با عملکرد شورا بیشترین تأثیر را بر بقای اعضا دارد. احتمال ترک عضویت زنان و افراد جوان بیشتر از سایرین است. از سوی دیگر متغیرهای تعداد جلسات، مصوبات و محله افزاینده بقای اعضا و متغیرهای کاهنده تعداد غیبت، تعداد اعضای شورا، رتبه اعتبار مالی، رتبه منزلت اجتماعی، تعداد شورای منطقه، جمعیت محله و مشکلات محله میزان بقای اعضای شورا هستند. در پایان مقاله نیز به ارائه پیشنهادهایی با توجه به یافته های پژوهش همچون تناسب مصوبات و جلسات با توان اعضا، حمایت سازمانی و مدیریت ستادی شوراها همت گمارده شده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محسن  نوغانی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بازشناسی فضاهای مذهبی به‌عنوان عناصر نشانه‌ای بنیادین در ساختار شهرهای ایران؛ نمونه موردی: شهرِ ری</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2246&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;فضاهای مذهبی نقش مهمی در ساختار فضایی شهرهای ایرانی و حیات فردی- اجتماعی شهروندان دارد. این فضاها ضمن داشتن مرکزیت در استخوان&amp;shy;بندی شهرهای ایرانی، بسترِ رویدادها و حیات فرهنگی- اجتماعی شهروندان در مناسبتها و ایام خاص می&amp;shy;باشد. اما تحولات فرهنگی- &amp;shy;اجتماعی دوره معاصر، تغییراتی قابل&amp;shy;توجه را در برنامه&amp;shy;ها، طرح&amp;shy;ها، سرمایه&amp;shy;گذاریهای شهری موجب شده است. تحولاتی که اغلب زمینه&amp;shy;های بومی را نادیده می&amp;shy;گیرد. یکی از این زمینه&amp;shy;ها، زمینه دینی و مذهبی شهروندان و فضاها و مراکز مربوط به آنهاست. حال این پرسش به ذهن متبادر می&amp;shy;شود که فضاهای دینی و مذهبی در نظر مردم چه جایگاهی دارند؟ تحقیق حاضر به بررسی جایگاه فضاهای مذهبی در تصویر ذهنی مردم در شهرهایی با مراکز مذهبی شاخص مانند شهر ری با مرکزیت مذهبی حرم شاه عبدالعظیم(ع)، می&amp;shy;پردازد. در این تحقیق با روش تحقیق با تکنیک استخراج تصویر ذهنی شهروندان و پرسش&amp;shy;گری در مورد تعلق&amp;shy;خاطر به فضاهای عمومی و همگانی، مورد بررسی قرار گرفته است. طی این مطالعات، ضمن مصاحبه و پرسش از 68 نفر از ساکنان، عابران و مراجعین فضاهای مذهبی شهرری در نقاط مختلف شهر، نقشه ذهنی 40 نفر از شهروندان استخراج گردید: در این نقشه&amp;shy;های ذهنی، فضاهای مذهبی به&amp;shy;عنوان گره&amp;shy;ها و نشانه&amp;shy;هایی مهم و نقطه آغازین، کانونی و محل تاکید نقشه&amp;shy;ها بوده&amp;shy;اند. همچنین در پرسشنامه&amp;shy;های مذکور که 54 نفر آن را پاسخ داده&amp;shy;اند (فضاها و مکانهای مورد علاقه خود را به&amp;shy;ترتیب اولویت نام ببرید): فضاهای مذهبی بالاترین و بیشترین اولویتهای انتخابی و تلعق&amp;shy;خاطر شهروندان را داشتند. این فضاهای عبارتند از: حرم&amp;shy;حضرت شاه عبدالعظیم(ع) و فضاهای پیرامونی، مجموعه آرامگاهی ابن&amp;shy;بابویه و امامزاده عبدالله. همچنین نتایج نشان می&amp;shy;دهد که فضاهای عمومی جدیدالاحداث مانند پارک رازی، سینمای جدید، بزرگراه کمربندی شهرری، پاساژها و مجموعه&amp;shy;&amp;shy;های تجاری و ... در تصویر ذهنی مصاحبه&amp;shy;شوندگان و اولویت&amp;shy;های موردعلاقه&amp;shy;شان جایگاهی نداشته&amp;shy;اند. بنابراین &amp;laquo;شناخت، تحلیل و ارزیابی&amp;raquo; برنامه&amp;shy;ها و طرحهای شهری از طریق مراجعه به تصویر ذهنی شهروندان و پرسش از آنها و مدنظر قرار دادن تصویر ذهنی و آرای مردمی، امری ضروری و مهم در توسعه شهری به سمت پایداری ارزشهای بومی و زمینه&amp;shy;ای می&amp;shy;باشد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>اصغر  مولائی </author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تاثیرپذیری توسعه زیست محیطی از کاربست سیاست دوفضایی؛ نمونه موردی کلانشهر تهران</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2247&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:-.1pt;&quot;&gt;آلودگی زیست محیطی امروزه به تصویر ماندگار چهره کلانشهرها تبدیل شده است. نگاه نوین حل مساله، سوق جریان فعالیتها به سمت فضاهای مجازی است تا در شرایط دوفضایی شدن شهری و در بستر فناوری اطلاعات، بتوان کاهش مشکلات زیست محیطی را شاهد بود. آنچه پیش رو است، بخشی از دستاورد رساله دکتری با عنوان &amp;laquo;تحلیل نقش سیاست دوفضایی در توسعه پایدار زیست محیطی، اقتصادی و اجتماعی کلانشهرها. نمونه موردی؛ کلانشهر تهران&amp;raquo; است و در نظر دارد تاثیر دوفضایی شدن را در پایداری توسعه شهر تهران مورد بررسی قرار دهد. سوال پژوهش اینست که این روند در شهر تهران چه تاثیری در تحقق توسعه پایدار زیست محیطی آن دارد؟ مطالعات اسنادی و میدانی (پرسشنامه) با تحلیل های نرم افزادی (&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;SPSS&lt;/span&gt;) حاکی از آن است که توسعه فعالیتها در فضای مجازی می تواند منجر به کاهش تردد خودروها، کاهش آلودگی صوتی و هوا و نیز افزایش فضاهای باز و سبز شهری شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مهدی  عوج اختری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>دگردیسی فضایی روستاهای ناحیه پیراشهری؛ مورد پژوهی: نایسر، شهر سنندج</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2248&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;بیش از نیمی از جمعیت جهان در نواحی شهری زندگی می&amp;shy;کنند. در صد سال اخیر روند روبه افزایش آن سکونتگاه&amp;shy;های همجوار شهرها را نیز تحت تاثیر قرار داده است. نواحی همجوار شهرها عموماً به صورت خودرو توسط مهاجرین و ساکنین کم&amp;shy;درآمد شکل می گیرند. نایسر نیز سکونتگاه کوچک مجاور شهر سنندج&amp;nbsp; که کمتر از دو دهه با انفجار جمعیتی شدید مواجه و به شهر سنندج ملحق گردید. تحقیق حاضر به بررسی دگردیسی فضایی ناحیه پیراشهری از دیدگاه سه گروه اجتماع حرفه ای، دانشگاهی، ساکنین نایسر پرداخته است، که دگردیسی فضایی و عوامل اثرگذار بر آن را در ابعاد اجتماعی، اقتصادی، محیطی و مدیریتی نهادی را مورد تحلیل قرار داده است. یافته&amp;shy;های تحقیق نشان می&amp;shy;دهد عوامل فقر شهری، مجاورت، دسترسی، عدم نظارت مدیریت شهری بر معاملات زمین و تغییر کاربری اراضی واقع در حریم شهر را بر افزایش جمعیت محدوده مورد مطالعه موثر تشخیص داده&amp;zwnj;اند. مهاجرین وارد شده به نایسر به دلیل شرایط نامتعادل اقتصادی، نایسر را انتخاب نموده اند، انتخابی از سر اجبار و نه اختیار، نایسر با تغییر ویژگی های جمعیتی، تغییر کاربری اراضی به ساخت وسازهای غالب مسکونی به سرعت در حال تغییر بوده است و می توان گفت از لحاظ اقتصادی، اجتماعی و کالبدی به تدریج ویژگی های شهری را بدست آورده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>شیدا  آزادی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل رویکرد مشارکت جویانه در ساماندهی بافت های فرسوده منطقه 12 شهر تهران</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2249&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;نوسازی بافت های فرسوده در سالیان گذشته به گونه ای عمل شده است که گویا شهرداری&amp;nbsp; بدون مشارکت مردم قصد نوسازی بافت های فرسوده، آن هم از طریق تملک محل های کسب و سکونت مردم را دارد و تنها حق قانونی مردم واگذاری خانه های خود به قیمت روز و کوچ اجباری از منطقه خود که سالها بدان تعلق خاطر داشتند و را در آن جستجو می کردند. منطقه 12 با توجه به فرسودگی بافت ها رو به زوال است. اگر تا چند سال آینده شهرداری با استفاده از مشارکت ساکنان و بر اساس طرح تفصیلی منطقه به ساماندهی بافت های فرسوده نپردازد بسیاری از آثار و بناهای تاریخی و همچنین بناهای مسکونی تخریب می شوند. هدف از این پژوهش بررسی رویکرد مشارکت جویانه در ساماندهی بافت های فرسوده منطقه 12 شهر تهران است. پژوهش حاظر از نوع کاربردی توصیفی- تحلیلی می باشد و اطلاعات با استفاده از روش کتابخانه ای و میدانی جمع آوری شده است. جامعه آماری این پژوهش شامل کارشناسان می باشد و از روش نمونه گیری تصادفی چند مرحله ای استفاده شده است و اطلاعات یدست آمده با استفاده از روش تاپسیس، تحلیل شده است و نتایج نشان می&amp;shy;دهد که معیار بی دوام و قدیمی بودن ساختما نها و خطر تخریب در اثر زلزله با امتیاز (0.735193) توانسته است رتبه اول را به خود اختصاص دهد و به منظور عملیاتی نمودن رویکرد مشارکت جویانه در ساماندهی بافت های فرسوده می توان از فرآیند همکاری پایدار به عنوان روشی جامع استفاده نمود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سید حمید  موسوی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>طراحی ساختار مطلوب جایگاه مدیریت شهری در ساختار سیاسی مدیریتی کشور؛ نمونه موردی کلانشهر تهران</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2250&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:-.1pt;&quot;&gt;سرعت و اندازه رشد جمعیت شهری و افزایش تعداد شهرها در کشورهای درحال&amp;zwnj;توسعه به&amp;zwnj;صورتی بوده که عموم شهرها به&amp;zwnj;ویژه کلانشهرهای را گرفتار مسائل و مشکلاتی متعددی نموده است. این مشکلات به&amp;zwnj;طور عمده، به&amp;zwnj;سبب تطابق &amp;zwnj;نداشتن نیازهای گسترده و روزافزون شهری با توانایی مدیریت شهری در پاسخگویی و رفع آنها پدید آمده&amp;zwnj;اند. در این میان، نقش مدیریت شهری بعنوان سکاندار اداره شهرها بیش از پیش رخنمون می&amp;shy;گردد. نقطه بحرانی مساله آنجاست که خلاء&amp;shy;های ناشی از عدم تدقیق نقش و جایگاه مدیریت شهری در دل مجموعه حاکمیتی کشور و نیز فقدان یکپارچگی مدیریت شهری، بر ناکارامدی&amp;shy;های متعدد دامن می&amp;shy;زند. کلانشهر تهران بعنوان پیشرو در شهرنشینی ایران، در کشاکش حساس تغییرات اجتماعی، اقتصادی و سیاسی حول ارزشهای دموکراسی در عصر مدرن و پسامدرن، نیاز به تغییرات و تحولاتی را به مجموعه حاکمیتی گوشزد می&amp;shy;کند. از همین رو این تغییرات حول محور تعیین&amp;shy;کننده جایگاه مطلوب مدیریت کلانشهر تهران در ساختار سیاسی مدیریتی کشور می&amp;shy;چرخد. پژوهش حاضر به همین منظور و با استفاده از شیوه پژوهش اسنادی و میدانی تلاش نموده است تا الگوی مناسبی را برای چنین نقش و جایگاهی ارایه نماید. نتایج پژوهش نشانگر آن است که در ترسیم مدل بهینه مدیریت شهری کلانشهر تهران و جایگاه شایسته آن در ساختار سیاسی و مدیریتی کشور، ضمن ترسیم وضعیت عمومی سیاسی و مدیریتی در کشور و انجام مطالعات تطبیقی مدیریت کلانشهرهای دنیا که در دل نظام های مختلف (متمرکز و غیرمتمرکز) قرار دارند، لازم است در یک نگاه سیستمی، فرایندهای بالا به پایین و پایین به بالا و روابط مدیریت شهری با شهروندان، حکومت مرکزی و نهادهای غیردولتی و دولتی محلی و بازار به عنوان بازیگر اصلی مدیریت شهری به درستی تنظیم گردد. این اتفاق و نقطه مطلوب، اگر بخاطر محدودیت&amp;shy;های ناشی از ساختار سیاسی و قانون اساسی، در شمایل دولت محلی قابل تحقق نباشد، دست کم اجازه پوشیدن ردای مدیریت محلی را جهت سوق به سمت مدیریت واحد و یکپارچه شهر دارد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سیدجمال الدین دریاباری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>میزان همآوایی سیستم‌های ساخت صنعتی با معیارهای مسکن اسلامی </title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2251&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;پیرو انقلاب&amp;shy;های صنعتی، کارگری، سوسیالیستی و به&amp;shy;تبع آن ورود به دوران مدرنیته در قرون معاصر، دو جریان، هموارکنندۀ مسیر&amp;nbsp; صنعتی&amp;shy;سازی و تولید انبوه بوده&amp;shy;اند. جریان اول، دیدگاه&amp;shy;های رو به رشد سوسیالیستی و حافظ منافع کارگران می&amp;shy;باشد که به دنبال ایجاد شرایط بهتر سکونت برای طبقه کارگر، از طریق ساخت شهرک&amp;shy;های مسکونی با رویکرد صنعتی بودند. جریان دوم، عقبۀ سرمایه&amp;shy;داری معاصر بود که به&amp;shy;دنبال حفظ و گسترش منافع خود، ناگزیر از حمایتِ اندیشه&amp;shy;های اینترناسیونال برای رسیدن به&amp;shy;بازار ساخت و ساز جهانی بوده است. دین اسلام به عنوان دینی کامل، دارای اصول و دستوراتی است که جایگاهی اجتماعی دارند. به&amp;shy;نظر می&amp;shy;رسد، ساخت&amp;nbsp; ساز صنعتی به عنوان بخشی از فرآیند صنعتی&amp;shy;سازی، به&amp;shy;دنبال ایجاد آرمان&amp;shy;هایی است که می&amp;shy;تواند با اهداف اجتماعی دین اسلام دارای اشتراکاتی باشند. در عرصۀ ساخت و ساز پرسش اساسی تحقیق این است که سیستم&amp;shy;&amp;shy;های ساخت صنعتی همآوا با اهداف اسلامی چیست؟ فرضیۀ پژوهش حاضر این است که معیارهایی در آموزه&amp;shy;های مرتبط با مسکن اسلامی وجود دارند که قابلیت ارزیابی سیستم&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;های ساخت صنعتی را دارند. هدف از این تحقیق دسته&amp;shy;بندی سیستم&amp;shy;های ساخت صنعتی در راستای معیارهای اسلامی مسکن است. هدف این تحقیق این بوده است که با دسته&amp;shy;بندی معیارهای اسلامی مرتبط با مقولۀ مسکن به ارزیابی سیستم&amp;shy;های ساخت صنعتی بپردازد. پس از آن، نتایج به دست&amp;shy;آمده از ارزیابی، با نمونه&amp;shy;های واقعی مورد آزمون قرار گرفته و همبستگی نتایج آن تأیید گردید. در این تحقیق از روش تحقیق &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;AHP&lt;/span&gt;، به عنوان سیستم تحلیل سلسله&amp;shy;مراتبی برای دقت در رسیدن به نتایج استفاده شده است. این تحقیق از نوع تحقیقات کاربردی است. روش جمع&amp;shy;آوری اطلاعات به صورت مطالعات کتابخانه&amp;shy;ای و استفاده از پایگاه&amp;shy;های یکپارچۀ اینترنتی بوده است. همچنین از مصاحبه&amp;shy;های نیمه&amp;shy;ساختار یافته با خبرگان برای رسیدن به معیارهای منتخب اسلامی و صنعتی بهره گرفته شده است. بر اساس نتایج این پژوهش&amp;nbsp; معیارهایی در معماری و مسکن اسلامی وجود دارند که قابلیت تحقق بیشتر توسط برخی سیستم&amp;shy;های ساخت صنعتی را دارا می&amp;shy;باشند. به&amp;shy;طوریکه سیستم&amp;shy;پیش&amp;shy;ساختۀ کامل و پیش&amp;shy;ساخته با اتوماسیون کامل، بیشترین امتیاز را در رسیدن به معیارهای منتخب اسلامی کسب کردند. نتایج پژوهش حاضر در راستای غنی کردن ادبیات مرتبط با حوزۀ معماری صنعتی و مسکن اسلامی به&amp;shy;کار خواهد رفت و می&amp;shy;تواند به عنوان منبعی فکری، جهت کمک به فرآیندتصمیم&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;گیری مدیران و سازندگان، عمل نماید.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مازیار  آصفی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارائه مدلی به منظور ارزیابی اثربخشی تبلیغات  شهری با رویکرد مالی – اقتصادی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2252&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف این تحقیق ارائه مدلی به منظور ارزیابی اثربخشی تبلیغات&amp;nbsp; شهری با رویکرد مالی - اقتصادی و شناسایی ابعاد و روابط بین آنها بود. روش تحقیق بر مبنای روش توصیفی از نوع همبستگی بود. جامعه آماری تحقیق حاضر را کلیه شهروندان شهر &amp;nbsp;اصفهان به تعداد2017780 نفر تشکیل دادند که از طریق فرمول نمونه&amp;shy;گیری کوکران تعداد 393 نفر حجم نمونه محاسبه و از طریق روش نمونه&amp;shy;گیری طبقه&amp;shy;ای انتخاب شدند. ابزار پژوهش شامل پنج پرسشنامه بود که روایی آن به صورت محتوایی، صوری و عاملی مورد تائید قرار گرفت. تجزیه و تحلیل داده&amp;shy;ها در دو سطح توصیفی (میانگین، جداول فراوانی و نمودارها) و استنباطی (مدل معادلات ساختاری) با استفاده از نرم افزار آماری اس. پی. اس. اس و لیزرل صورت گرفت. نتایج تحقیق با استفاده از مدل معادلات ساختاری نشان داد که ابعاد اثربخشی تبلیغات مشتمل بر جاذبه&amp;shy;های بصری، باورپذیری، مربوط بودن، قابلیت اقناع، بعد محتوایی و اطلاعاتی تبلیغ و قابلیت یاداوری تبلیغات با ضرایب تاثیر 39/0، 43/0، 36/0، 25/0، 33/0 و 31/0 بر گرایش &amp;nbsp;و علاقه به تبلیغ تاثیر داشته و از این طریق آگاهی از تبلیغ، تصور از تبلیغ در ذهن مخاطب و تمایل به استفاده از پیامهای تبلیغ را تحت تاثیر قرار می دهد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>رضا  ابراهیم‌زاده</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>شناسایی ساختار شکست ریسک پروژه‌های عمرانی شهرداری اصفهان و اولویت‌بندی  با استفاده از تکنیک تاپسیس فازی سلسله مراتبی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2257&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف پژوهش حاضر، طراحی ساختار شکست ریسک و اولویت بندی سطوح آن در شهرداری اصفهان بوده و در این راستا، ارائه اهداف پروژه های عمرانی در مدیریت ریسک پروژه ها مورد توجه قرار گرفته است. این پژوهش در خصوص تعیین ساختار شکست ریسک از طریق مطالعات تطبیقی، مصاحبه نیمه ساختار یافته و پرسشنامه حاصل شد و در انتهاء اولویت بندی سطوح ساختار شکست ریسک، اهداف پروژه ها توسط تکنیک تاپسیس فازی سلسله مراتبی بهبود یافته انجام گرفت. با توجه به اینکه در تاپسیس کلاسیک مقدار میانگین و انحراف از استاندارد، معیار کاملی برای مقایسه دو عدد فازی نیستند در این راستا جهت رفع این نقیصه از ضریب تغییر استفاده شده است. این پژوهش توصیفی از نوع پیمایشی و با ماهیت کاربردی و از نظر زمان مقطعی است. ابزار گردآوری داده ها شامل مرور مستندات، تکنیک دلفی و پرسشنامه های محقق ساخته از طریق ترسیم نردبان انتزاعی است که روایی صوری و محتوایی آن به روش لاوشه و پایایی آن توسط شیوه تعیین همسانی درونی مورد تایید قرار گرفت و به طور کلی 29 دسته ریسک در سطح سوم شناسایی گردید که در سه سطح طبقه بندی شده و در دو سطح دوم و سوم اولویت بندی گردیده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سید رسول آقاداوود</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل فرآیند آموزش خلّاقیّت با الگوبرداری از طبیعت در معماری و شهرسازی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2348&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:.2pt;&quot;&gt;در رابطه با چرایی نبودِ سیستم آموزشی کارآمد در آموزش آفرینشگَری و خلّاقیت بالاخص در معماری با الگوبرداری از طبیعت، اولین گام پیش از اقدام عملی برای آموزش، تعیین اهداف آن و تطبیق سازگاری محتوای برنامه&amp;shy;های عملی کلاسی و فرایند آموزش در دروس و بالاخص دروس طراحی است. برای سنجش کارآیی هر محتوای آموزشی، ارائه نتایج تجربه آموزش این دروس می&amp;shy;تواند امری راهگشار در خلال تجربه&amp;shy;های آموزش خلّاق معماری بشمار رود. روش تحقیق پژوهش حاضر ترکیبی از روش &amp;laquo;توصیفی- تحلیلی&amp;raquo; و &amp;laquo;روش عملی- پراگماتیسمی&amp;raquo; بر اساس روشهای آموزش خلاق در جهان در یک جامعه آماری از دانشجویان معماری دانشگاه آزاد اسلامی واحد دماوند است. لذا در این مقاله ضمن اشاره به مفهوم آموزش بطور عام، به آموزش معماری بطور اخص پرداخته&amp;shy;شده و سپس در رویکردی تحلیلی، به مقوله روشها و مدل&amp;shy;های آموزش در معماری پرداخته می شود. در پایان نیز به ارائه برخی مدلها و الگوهای آموزشی در این زمینه اقدام می&amp;shy;شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>ایرج  اعتصام</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>اثربخشی آموزش ذهن‌آگاهی بر مدیریت نگرش‌های ‌ناکارآمد‌ منفی و مدیریت  هیجانات در دانشجویان شهرسازی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2349&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:.2pt;&quot;&gt;هدف پژوهش حاضر بررسی &amp;nbsp;اثربخشی آموزش ذهن&amp;zwnj;آگاهی بر مدیریت نگرش های ناکارآمد منفی ومدیریت هیجانات در دانشجویان رشته شهرسازی بود. این آموزش بر اساس نظریه های شناختی تیزدل طراحی شده است. روش پژوهش &amp;nbsp;از نوع &amp;nbsp;نیمه &amp;nbsp;تجربی با طرح پیش&amp;zwnj;آزمون پس&amp;zwnj;آزمون با گروه کنترل بود. جامعه آماری این پژوهش را تمامی دانشجویان رشته شهرسازی با عدم مدیریت &amp;nbsp;نگرش های ناکارآمد منفی و ضعف در مدیریت هیجانات تشکیل دادند. روش نمونه گیری &amp;nbsp;از نوع نمونه گیری در دسترس بود. با توجه به معیارهای ورود و خروج، ۳۰ &amp;nbsp;دانشجوی رشته شهرسازی دانشکده معماری و شهرسازی دانشگاه علم و صنعت ایران که در مقیاس ارزیابی نگرش های ناکارآمد (&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;DAS&lt;/span&gt;) و مقیاس هوش هیجانی شوت نمره پایینی کسب کردند انتخاب و به صورت تصادفی در دو گروه آزمایش (۱۵&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;n=&lt;/span&gt;) و کنترل (۱۵&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;n=&lt;/span&gt;) قرار داده شدند. ابزار پژوهش، مقیاس نگرش&amp;shy;های ناکارآمد بک و &amp;nbsp;مقیاس هوش هیجانی تجدیدنظر شده شوت بود. آزمودنی&amp;zwnj;ها&amp;zwnj;ی ۸ جلسه ۲ ساعته &amp;nbsp;آموزش ذهن آگاهی را دریافت کردند. داده های گردآوری شده با استفاده از آزمون تحلیل کوواریانس و تحلیل واریانس چند متغیره تجزیه و تحلیل شدند. نتایج&amp;nbsp; نشان داد که بین میانگین نمرات پس آزمون گروه آزمایش و کنترل تفاوت معنی داری وجود دارد و آموزش ذهن آگاهی به طور معنی داری موجب مدیریت نگرش های ناکارآمد منفی و مدیریت هیجانات در دانشجویان رشته شهرسازی&amp;nbsp; شده است &lt;strong&gt;(&lt;/strong&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;P&amp;lt;0/01&lt;/span&gt;)&lt;strong&gt;. &lt;/strong&gt;لذا انجام مداخلات بر اساس این رویکرد میتواند در مدیریت نگرش های ناکارآمد منفی و مدیریت هیجانات در دانشجویان رشته شهرسازی مفید باشد&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>فاطمه  بیان‌فر</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تبیین مولفه‌های ایمنی و خوانایی منظر شبانه شهر</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2350&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;موضوع کیفیت همواره دغدغه اصلی طراحی شهری بوده و حرفه مندان متعددی از این حیث به بیان و تشریح کیفیت های طراحی شهری پرداخته اند. دو تا از کیفیت های اصلی که همواره موضوع طراحان شهری بوده است، ایمنی و خوانایی می باشند. اهمیت ایمنی و خوانایی در شب شهر که از یک طرف زمان تاریکی بوده و از طرف دیگر زمان حضور انسان ها در فضاهای شهری و گذران اوقات فراغت می باشد، پر رنگ تر می شود. از این حیث مقاله حاضر ابتدا به تشریح این دو مولفه پرداخته و در ادامه ی بحث منظر شهری و عناصر و اجزائ تشکیل دهنده آن را معرفی کرده است. سپس منظر شبانه شهر با تعبیر منظر خود نمایانه تعریف شده و&amp;nbsp; مفاهیم منظر شبانه ایمن و منظر شبانه خوانا به عنوان دو تا از کیفیت های اصلی منظر شبانه شهر معرفی و اهداف اصلی هر یک از این مولفه های کیفی تبیین و نقش هر یک از اجزاء منظرشبانه شهر در این مولفه ها&amp;nbsp; تشریح گردیده است. در نهایت به عنوان هدف اصلی پژوهش، اهداف اصلی و نقش هر یک از اجزا و عناصر تشکیل دهنده منظر شبانه شهری در مولفه های ایمنی و خوانایی منظر شبانه در قالب جداولی جمع بندی شده است.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>فرح  حبیب</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
