<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2013</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>11</volume>
<number>32</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تبیین الگوی سنجش کیفیت فضاهای عمومی حاصل از بازآفرینی محدوده های طبیعی درون شهری بر مبنای مولفه های سیمای سرزمین پایدار</title_fa>
	<title>Introducing Model for Evaluating the Quality of Public Spaces Resulting from the Regeneration of Urban Natural Environments Based on Components of Sustainable Landscape</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;محیط های طبیعی درون شهری از مهمترین ساختارهای بوم شناختی شهرها به شمار می آیند که اگر به درستی و در ارتباط با ساختارهای بوم شناختی فراشهری برنامه ریزی شوند، ضمن خلق فضاهای عمومی و پویای شهری موجب استمرار فرایندهای طبیعی از جمله جریان آب و هوا و حرکت موجودات در درون شهرها می شوند. مطالعه حاضر ضمن تبیین الگوی سنجش کیفیت فضاهای عمومی حاصل از بازآفرینی محدوده های طبیعی درون شهری، مبانی آنرا در بوستان نهج البلاغه تهران به تجربه می گذارد. این مطالعه ضمن مقایسه مولفه ها و معیارهای سنجش کیفیت الگوهای موجود، مولفه های کیفیت الگوی سیمای سرزمین پایدار را با تأکید بر روند استعلای زیستی، محیطی و اجتماعی سیمای سرزمین در جهت تضمین شرایط متعالی &quot;تعاملات زیستی&quot;، &quot;جریان ماده و انرژی&quot; و &quot;روابط اجتماعی&quot;، تبیین می نماید. در سنجش الگو از روش ANP، به دلیل قابلیت ویژه آن در امکان ایجاد مدل ارتباطات درونی-بیرونی و روندهای بازخوردی استفاده می شود. روش جمع آوری اطلاعات، بهره گیری از شیوه های پرسشنامه، مشاهده میدانی و مطالعه کتابخانه ای بوده است. نتایج نشان می دهد بی توجهی به تعاملات زیستی-فضایی-جامعه شناختی فضاهای طبیعی درون شهری حیات شهری را به مخاطره انداخته، تأثیرات نامطلوبی بر پایداری سیمای سرزمین شهری می گذارد. &lt;/p&gt;</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Natural environments are considered among the most important ecological structures of the cities, and if planned correctly, they can result in the sustainability of urban natural processes. This paper, while introducing a new component model for evaluating the quality of natural public spaces, applies its fundamental principles to a particular case study. As well as comparing existing component models, the study examines the component model of sustainable landscape with an emphasis on landscape’s excellence eco-environmental-societal processes, providing the excellence conditions of ‘biological interfaces’, ‘flow of matter and energy’ and ‘societal interactions’. In assessing the model, the Analytic Network Process (ANP) is used to either make the model of internal-external relations or use feedback processes. For gathering the information the study uses the methods of questionnaire, case observation and literature review. The results show that lack of attention to bio-spatial-social interrelations of urban natural spaces causes many damages in continuous sustainability of city’s urban landscape. &lt;/p&gt;</abstract>
	<keyword_fa>محیط طبیعی، کیفیت فضای عمومی، الگوی سنجش کیفیت، پایداری سیمای سرزمین.</keyword_fa>
	<keyword>Quality assessment; Component model; Urban sustainability</keyword>
	<start_page>327</start_page>
	<end_page>350</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-104-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Shahindokht</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Barqjelveh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>شهیندخت</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>برق جلوه</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>s-barghjelveh@sbu.ac.ir</email>
	<code>1003194753284600185</code>
	<orcid>1003194753284600185</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Institute of Environmental Science martyr Beheshti University</affiliation>
	<affiliation_fa>پژوهشکده علوم محیطی دانشگاه شهید بهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Nima</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Sayad</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>نیما</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صیاد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>nimasayad@yahoo.com</email>
	<code>1003194753284600186</code>
	<orcid>1003194753284600186</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Islamic Azad University of Tehran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکز</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
