<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>46</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>فراتحلیل تحقیقات مشارکتهای مردمی در ارزیابی طراحی معماری مسکن روستایی در روند بازسازی بعد از وقوع زلزله</title_fa>
	<title>Research meta-analysis of public participation in the process of architectural design evaluation rural housing reconstruction after the earthquake</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>كاربردي</content_type_fa>
	<content_type>Applicable</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:2.45pt;&quot;&gt;امروزه رویکردهای مختلفی در راستای بازسازی بعد از وقوع زلزله در مناطق آسیب&amp;shy;دیده، مورد توجه برنامه&amp;shy;ریزان و معماران در فرایند بازسازی مساکن زلزله زده است. در این میان، انتخاب نوع رویکرد یا رویکردهای بهینه، نیازمند لحاظ شاخص&amp;shy;هایی از قبیل زمینه&amp;shy;های فرهنگی موجود، ارتقای وضعیت ایمنی خانوار و جامعه، هزینه بازسازی، ترمیم و بهبود معیشت، شرایط سیاسی حاکم، مکانیزم&amp;shy;های تطبیق، و چگونگی بالا بردن ظرفیت&amp;shy;های جامعه آسیب&amp;shy;دیده است. لذا مشاوره با مردم و ارزیابی نیازها و ظرفیت&amp;shy;های آنها و بهره&amp;shy;گیری از میزان مشارکت آنها در فرایند بازسازی، قبل از اتخاذ تصمیمات اجرایی امری مهم محسوب می&amp;shy;شود. عوامل اساسی که در روند تصمیم&amp;shy;گیری در روند مداخله در فرآیند بازسازی نقش ویژه&amp;shy;ای دارند مشتمل بر نقش و جایگاه دولت مرکزی، نهاد مسوول بازسازی، سازمان&amp;shy;های مشارکت&amp;shy;کننده در بازسازی، دولت محلی، و جامعه آسیب&amp;shy;دیده و مهمتر از همه میزان مشارکت آسیب&amp;shy;دیدگان در بحرانهای طبیعی در راستای طراحی و یا ساخت نواحی زلزله&amp;shy;زده است. چگونگی تعامل میان بازیگران مزبور، در اتخاذ رویکرد بهینه بازسازی اثر می&amp;shy;گذارد. در این مقاله با روش فراتحلیل به بررسی و جمعبندی مطالعات، تحقیقات و تجارب صورت&amp;shy;گرفته در زمینه مشارکت آسیب&amp;shy;دیدگان در روند بازسازی بعد از وقوع زلزله است که از ابزار گردآوری داده مشتمل بر مطالعات کتابخانه&amp;shy;ای و اسنادی بهره برده است. در انتها نیز تمام تحقیقات دردسترس جمعبندی و تحلیل شده و نتایج آنها در قالب جداولی مورد اشاره قرار گرفته است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;The different approaches towards reconstruction after the earthquake affected areas of interest to planners and an architect in the reconstruction process is affected houses. In the meantime, choose the optimum approach or approaches, requires consideration of a number of indicators such as cultural background, family and community to improve safety conditions, the cost of reconstruction, restoration and improvement of living conditions, political situation, implementation mechanisms, and how to raise capacity the society is damaged. The main factors that interfere in the decision-making process have a special role in the reconstruction process. Including the role of the central government agency responsible for reconstruction, reconstruction of participating agencies, local government, and the affected community and above all the participation of victims in natural disasters are in line with the design or manufacture of the affected areas. In this article, using meta-analysis to review and summarize studies and experiences in the field of participation of victims in the process of reconstruction after the earthquake deal; &lt;a name=&quot;_GoBack&quot;&gt;&lt;/a&gt;the data collection instrument consisted of library studies and documents have benefited. At the end, all the available research is summarized and analyzed. And their results are discussed in the form of tables.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>فراتحلیل, مشارکتهای مردمی, بازسازی پس از سانحه.</keyword_fa>
	<keyword>meta-analysis, public participation, reconstruction of the accident.</keyword>
	<start_page>375</start_page>
	<end_page>392</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-776-25&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>فاطمه </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مهدیزاده سراج</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006159</code>
	<orcid>10031947532846006159</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>یاور </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رستم‌زاده </last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006160</code>
	<orcid>10031947532846006160</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
