<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>15</volume>
<number>45</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>فرم‌یابی ساختمان‌های بلند با استفاده از فرایند طراحی پارامتریک و مقایسه فرم های بهینه خروجی از نظر میزان دریافت نور مستقیم تابشی</title_fa>
	<title>Troubleshooting form-rise buildings using parametric design process and compare the output optimized form in terms of radiation exposure</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;به لحاظ تاریخی، همواره توسعه ساختمان های بلند وابسته به پیشرفت های تکنولوژیکی بوده است. یکی از این فن آوری های قابل توجه، استفاده از کامپیوتر برای تجزیه و تحلیل سیستم های سازه ای پیچیده و توانایی آن جهت تولید مدارک ساخت و ساز است. با این حال، ابزارهای دیجیتال برای کمک در طراحی فرم های نوآورانه ساختمان های بلند قابل مقایسه با این پیشرفت نیست. در این مقاله که مشتمل بر دو بخش می باشد ابتدا در مورد تولید فرم های ساختمان های بلند و فرایند طراحی نوآورانه با استفاده از ابزارهای دیجیتالی بر اساس نگرش طراحی پارامتریک بحث خواهد شد که با استفاده از افزونه &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Grasshopper&lt;/span&gt; &amp;nbsp;این امکان داده شده تا در محیطی گرافیکی، انتخاب اولیه مناسبی توسط معمار برای فرم کلی ساختمان های بلند انجام شود. بدین صورت که متغیرها و تابع هدف مسئله موردنظر تعیین شده و سپس با بهره&amp;shy;گیری از روش الگوریتم ژنتیک و محیط برنامه نویسی &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Grasshopper&lt;/span&gt; سعی در نوشتن برنامه&amp;shy;ای جهت ایجاد فرم های بهینه از نظر میزان دریافت نور مستقیم خورشید می شود. سپس برای اطمینان از نتایج حاصل شده، فرم های بهینه بدست آمده از پارامترهای مختلف، با استفاده از افزونه &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Ladybug&lt;/span&gt; با یکدیگر مقایسه می شوند. هدف کلی این مقاله ادغام معماری با روش های دیجیتال جهت رسیدن به فرم های بهینه می&amp;shy;باشد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p style=&quot;margin: 1em 0px; text-align: justify; line-height: normal;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;EN&quot; style=&quot;color: rgb(34, 34, 34); font-family:;&quot;&gt;Historically, has always been dependent on technological advances is the development of high-rise buildings; One of the remarkable technologies, use of computers for analysis of complex structural systems and its ability to produce construction documents. However, digital tools to help in the design of innovative forms of tall buildings comparable to the achievements. In this paper consists of two parts. First produced in the form of high-rise buildings and innovative design process using digital tools based on parametric design approach will be discussed. That purpose is to determine the variable and function.&amp;nbsp; And then taking advantage of genetic algorithm and programming environment Grasshopper trying to write a program to create optimal form in terms of direct solar light. To confirm the results, the optimum forms of various parameters are compared with each other using extensions Ladybug. The purpose of this article is merged with digital architecture to achieve optimal forms.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>بهینه‌یابی, هندسه متقارن, ساختمان های بلند, الگوریتم ژنتیک, نور مستقیم تابشی.</keyword_fa>
	<keyword>optimization, geometry, symmetry, tall buildings, genetic algorithms, direct light emission.</keyword>
	<start_page>225</start_page>
	<end_page>238</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-14&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>شیما</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کریمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006028</code>
	<orcid>10031947532846006028</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سید رحمان</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اقبالی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006029</code>
	<orcid>10031947532846006029</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
