<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<language>fa</language>
<journal_id_issn></journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii></journal_id_pii>
<journal_id_doi></journal_id_doi>
<journal_id_isnet></journal_id_isnet>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid></journal_id_sid>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1393</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2014</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>13</volume>
<number>34</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>الگوی خدمات رسانی روستایی- کشاورزی مبتنی بر فناوری اطلاعات و ارتباطات؛ مطالعه موردی: استان فارس</title_fa>
	<title>Rural - Agricultural Services Modeling based on ICT</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>
با توجه به تأثیر چشمگیر و غیرقابل‌انکار فناوری اطلاعات و ارتباطات در عرصه‌های مختلف توسعه، بویژه حوزه‌های خدمات رسانی و امور مدیریتی، لزوم بکارگیری این فناوری در راستای خدمات رسانی روستایی و کشاورزی امری اجتناب ناپذیر است. از آنجا که در همه دوره ها در کشور ما، کمیت و کیفیت خدمات رسانی به روستاها به دلایل مختلف از مطلوبیت لازم برخوردار نبوده است، انجام اقداماتی در راستای خدمات‌رسانی به روستاها، بسیار ضروری به‌نظر می‌رسد. از این‌رو، پژوهش حاضر با رویکرد استقرایی و با هدف ارائه یک مدل کلی در راستای بکارگیری فناوری اطلاعات و ارتباطات در راستای خدمات‌رسانی روستایی و کشاورزی به انجام رسیده است. مدل مورد نظر، این امکان را فراهم می سازد تا مکانیزم‌ها و الگوهای بهره‌گیری از فناوری اطلاعات و ارتباطات در راستای خدمات رسانی روستایی و کشاورزی، بر اساس ملاحضات و اصول کلی این حوزه تبیین گردد و در عین حال، بسیاری از خلاء‌ها و ضعف‌های الگوی فعلی خدمات‌رسانی روستایی نیز مرتفع گردد. از جمله ویژگی‌های کلیدی که مدل حاضر را از سایر الگوهای خدمات رسانی متمایز می سازد، می توان؛ دسترسی عادلانه‌تر به خدمات، بهره‌مندی از فضای تک سطحی به جای فضای سلسله مراتبی،کاهش تحرکات، جریانات و جابجایی‌های فیزیکی، کاهش هزینه‌ها، رویکرد فضامحوری، تعامل و پیوند شبکه ای و مزیت‌های «زمان مجازی» در بهره‌مندی از خدمات را نام برد.
</abstract_fa>
	<abstract>
Given the dramatic and undeniable impact of ICT in various fields, particularly in fields of rural-agricultural Services and management tasks, necessary to apply this technology in the rural-agricultural Services has become critical and binding. Since, all the periods, in our country, the quantity and quality of servicing to rural settlements, has not been desirable due to various reasons, measures in order to servicing to rural settlements, seems very essential. This study, has been done with the inductive approach, in order to provide a general model for the use of ICT in Rural-Agricultural Services. This Model, provide this option that mechanisms and patterns of use of ICT in rural-agricultural Services, Be explanation based on considerations of general principles of their field. Too, eliminate the many gaps and weaknesses of the current model of rural servicing. Among the key features that distinguishes our model from other servicing models, can mentioned fairer access to services, taking advantage of the space rather than single-level hierarchical decreased mobility in currents displacements physical cost and space- oriented approach , network interact and links  and the benefits of &quot;virtual time&quot; in the enjoyment of the services.
</abstract>
	<keyword_fa>Information and Communication Technology (ICT), rural management, rural development, Rural Services, agricultural Services</keyword_fa>
	<keyword>فناوری اطلاعات و ارتباطات, مدیریت روستایی, توسعه روستایی, خدمات‌رسانی روستایی, خدمات‌رسانی کشاورزی.</keyword>
	<start_page>7</start_page>
	<end_page>25</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-525-2&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Abdolreza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Rahmani Fazli</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>عبدالرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رحمانی فضلی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002066</code>
	<orcid>0031947532846002066</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید بهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mozaffar</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Sadeqi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مظفر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صادقی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mozafarsadeghi@gmail.com</email>
	<code>0031947532846002067</code>
	<orcid>0031947532846002067</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید بهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>مقایسه تطبیقی سرزندگی شهری در محلات مجیدیه جنوبی و سعادت‌آباد تهران</title_fa>
	<title>A comparative study of urban livability in neighborhoods case study: southern Majidieh and SaadatAbad, Tehran, Iran.</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>
برنامه‌ریزی شهری به دنبال ارتقای کیفیت زندگی ساکنان شهر و ساختن شهری مناسب برای زندگی (سرزندگی) است. راه دستیابی به این مهم از طریق شناخت بهتر موضوع و عوامل موثر بر آن امکان‌پذیر است. بنابراین در این تحقیق عوامل موثر بر سرزندگی شهری بررسی شده، به بررسی و تبیین تفاوت آن در محلات مختلف پرداخته شده است. روش تحقیق مبتنی بر پیمایش میدانی و نظرسنجی از کارشناسان و اساتید دانشگاه است. بنابران تعداد 384 پرسشنامه در سطح محلات مجیدیه جنوبی و سعادت آباد تهران توزیع شده، سپس معیارها و زیرمعیارهای مورد نظر تحقیق در قالب فرایند تحلیل سلسه مراتبی و توسط اساتید دانشگاه وزن‌دهی شدند. تحلیل داده‌ها با ادغام داده‌های گرداوری شده است. نتایج تحقیق حاکی از آن است که مطلوبیت کیفیت محیط در درجه اول اهمیت است. سپس به ترتیب دسترسی به خدمات محلی (به خصوص گذران اوقات فراغت) و امنیت شهری بیشترین تاثیر را در سرزندگی محله دارند. نتیجه آزمون فرضیه اصلی تحقیق نیز نشان می‌دهد محله سعادت آباد سرزنده‌تر از مجیدیه جنوبی است که به دلیل مطلوبیت نسبی کیفیت محیط و دسترسی مناسب به خدمات محلی در این محله است. تفاوت دو محله به لحاظ معیار پویایی اجتماعی معنادار نمی‌باشد.
</abstract_fa>
	<abstract>
Urban planning goal is improve the quality of life and is making &quot;good city to live”. Achieving this goal is possible by understanding the operative factors. Urban planning with neighborhood oriented planning and use of different experts, can provide context for creating residential environment. So in this paper, first, factors of neighborhood livability is detected and. then the livability of two neighborhoods of Tehran is compared. By reviewing the different studies around the world, operative factors and criteria was extracted and base on that, a questionnaire was prepared and field survey were done to fill the questionnaire sheets by peoples in Majidieh and SaadatAbad. Extracted dada from questionnaire sheets were compared by paired comparison and were weighted with Analytical Hierarchy Process (AHP) technique. The study shows that Environmental quality is the foremost factore for improving the neighborhood livability. Then access to local facilities especially leisure public spaces and social security have the greatest impact on the livability in neighborhoods. The main research hypothesis test shows SaadatAbad is more livable than Southern Majidieh, because of the environmental quality and reasonable access to local facilities. 
</abstract>
	<keyword_fa> urban livability, comparative study, neighborhood, Majidieh, SaadatAbad, Tehran.</keyword_fa>
	<keyword>سرزندگی شهری, مقایسه تطبیقی, محله, مجیدیه, سعادت‌آباد, تهران.</keyword>
	<start_page>27</start_page>
	<end_page>40</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-757-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Gholamreza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Latifi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>غلامرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>لطیفی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002071</code>
	<orcid>0031947532846002071</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبایی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mahmood</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Jome Poor</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمود</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>جمعه پور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002072</code>
	<orcid>0031947532846002072</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبایی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Salimeh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Gerivani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سلیمه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>گریوانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>gerivani_s@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002073</code>
	<orcid>0031947532846002073</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه علامه طباطبایی</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>رویکردی تحلیلی به تأثیر آیین ها بر جسم و جان شهرها</title_fa>
	<title>Realization of the Customs’ Influences on Urban’ Physique and Soul</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>
اجرای آیین ها و مراسم یکی از ارکان اساسی هویت فرهنگی تمامی جوامع بوده است و همواره یکی از شاخصه های تأثیر گذار بر جسم و جان شهرها بوده است در کشور ما، به واسطه پیشینه فرهنگی غنی، آیین ها از جایگاهی ویژه برخوردار است و توانی بالقوه در پیوند ساکنان شهرها با محیط زندگی اشان می باشد. این پژوهش بر آن است که به مطالعه تأثیر آیین ها بر جسم و جان شهرها بپردازد. آیین ها با توجه به ماهیت اشان در چهار دسته قابل بررسی می باشند که عبارتند از: آیین های کهن، آیین های مذهبی، آیین های موردی و آیین های محلی. در این مقاله آیین های محلی به واسطه گستردگی و تنوع اشان مورد بررسی قرار نمی گیرند. با کنکاش در تأثیر هر دسته از آیین ها بر جسم و جان شهرها ابعاد ناشناخته آنها شناسایی  و تأثیر آیین ها بر روحیه و در سه گروه آموزه های معنوی، آموزه های فردی و آموزه های اجتماعی مشخص گردید. در ارتباط با تأثیر آیین ها بر کالبد شهرها سه زمینه عناصر ثابت، عناصر نیمه ثابت و عناصر متحرک مورد پژوهش قرار می گیرد که این تأثیرات علاوه بر این که کالبد شهرها را دگرگون می سازد در روحیه ساکنان شهرها نیز تأثیر بسیار می گذارد و سبب می گردد شهروندان خود را جزئی از محیطی فرهنگی، اجتماعی، کالبدی ادراک و شناسایی نموده و در رابطه با اصلاح آن کوشا باشند. 
</abstract_fa>
	<abstract>
Due to a rich cultural history, holding of ceremonies and customs have a special position in Iran. Upon passing of time, the people are insisting on performing their ceremonies including males, females, old men, old women and even adolescences. They make ready their living place for holding of ceremonies which are created through a long-term history. Upon starting the time of ceremonies throughout the city and/or different cities, we are witnessing of great changes in the civil environment not only for changing in cities skeleton but also fundamental changes in the mood of residents. It is in a way prior to start up of these ceremonies, we may witness a movement and changing the whole cities with a fresh soul as well. There are some major and minor elements sometimes in fixed and/or semi-fixed and moving of cities which make the cities ready for concerned ceremonies. This paper intends to recognize any effects of different ceremonies on the skeleton of cities. Then the goals of research are presented as follows: How the ceremonies are effective on cities’ skeleton? How the ceremonies are effective on the mood of cities? Firstly in this research we could analyzed relevant discussions about the mode and life of city and then divided them into three groups of elements (fixed, semi-fixed and moving) by the help of field researches and interpretation method. Then it was possible to specify any effects of which on relevant elements. Regarding all mentioned items, the most important consequences of ceremonies in society are: Citizenship feeling, belonging feeling to a place, belonging feeling to social cultural and religious groups, changing of non-active citizens into active ones and upgrading the meaning of citizenship. It may cause also closer connections of a person with civil environment and close contact between environment and citizens. These are important issues as much attractive as possible for urban planning scientists. As it is obvious, both theoretical and practical viewpoints are considered as the important priorities of discussions for upgrading the interactions of citizens with civil environment. Finally we may state that increasing any contacts with citizens and environment is the most important effects of ceremonies on cities’ skeleton. In case the citizens consider themselves as an integrated part of the environment, they will feel more responsibilities against it. Therefore they are not so much indifferent against the environment and they will be changed into social supporters and environment watches. 
</abstract>
	<keyword_fa>Urban’ Physique and Soul, ceremonies, cities’ skeleton, mood of cities </keyword_fa>
	<keyword>آیین, جسم شهر, جان شهر, عناصر ثابت, عناصر نیمه ثابت, عناصر متحرک.</keyword>
	<start_page>41</start_page>
	<end_page>58</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-758-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Farah</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Habib</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>فرح</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حبیب</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002074</code>
	<orcid>0031947532846002074</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Naqi Zadeh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نقی زاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002075</code>
	<orcid>0031947532846002075</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Nooshin</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Karimi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>نوشین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کریمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002076</code>
	<orcid>0031947532846002076</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد شهر ری</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>معرفی فرایندی جامع برای گزینش محلات در اولویت برنامه ساماندهی و توانمندسازی سکونتگاههای غیررسمی؛ نمونه موردی: شهر گنبد کاووس</title_fa>
	<title>Introduction of a Pervasive Plan for Selecting the Prioritized Neighborhoods for Organizing and Empowering the Informal Settlements Case Study: Gonbad-e Kavus City</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>
یکی از مراحل اولیه و در عین حال اصلی مطالعات ساماندهی و توانمندسازی سکونتگاه‌‌‌های غیررسمی، تعیین درجه توسعه یافتگی و محرومیت مناطق، محلات، حوزه ها و بلوک‌‌‌های آماری (واحد‌‌های همسایگی) در مقیاس شهر با هدف شناسایی محلات فرودست شهری و سپس تعیین و گزینش «محلات در اولویت برنامه» جهت انجام مطالعات مرحله سوم، چهارم و پنجم شرح خدمات تیپ در محدوده این محلات می باشد. بررسی‌‌‌های بعمل آمده نشان می دهد که کاربست صرفاً یک یا دو مدل با شاخص‌های ترکیبی چندان موفقیت آمیز نبوده و حصول به نتیجه مطلوب متضمن استفاده از انواع مدل‌های آماری و ریاضی به تفکیک انواع شاخص‌های گروهبندی شده و سپس ترکیب نتایج حاصل از مدل‌ها با مدنظر قرار دادن راهبردهایی جهت نیل به نتیجه متقّن و مطمئن از شناخت و پیشنهاد محلات هدف برنامه می‌باشد. در این مقاله 65 حوزه آماری شهر گنبد کاووس بر اساس چهار طیف از شاخص‌های کالبدی، جمعیتی، اقتصادی و اجتماعی (در مجموع 33 شاخص) با استفاده از انواع مدل‌های آماری و ریاضی (شامل فراوانی نسبی، رگرسیون، A.H.P، تاکسونومی و شاخص توسعه انسانی سازمان ملل متحد و نظرات کارشناسان خبره) مورد تحلیل قرار گرفته و در نهایت محلات (هدف پیشنهادی) یا در اولویت برنامه با ترکیب نتایج این مدل‌ها و مشخص ساختن راهبرد‌های مربوطه تعیین شده است؛ بدینوسیله فرایند طی شده در این مطالعه می تواند مبنایی برای سایر محققان و مدیران شهری در حوزه برنامه‌ریزی و ساماندهی سکونتگاه‌‌های غیررسمی باشد.
</abstract_fa>
	<abstract>
Setting the development and deprivation degree of statistical regions, neighborhoods, districts and blocks (Neighborhood Planning Units (NPU)) in city scale is one of the basic and main stages of organizing and empowering studies of the informal settlements. They have been designed with the aim of identifying the urban downstream neighborhoods, determining and selecting the “prioritized neighborhoods” in order to conduct the 3rd, 4th and 5th stages studies. Recent studies indicate that using of only one or two models with the mixed indexes has not been successful and achieving the desired result depends on using different statistical and mathematical models sorted based on various indexes. Then the achieved results of various models were combined to each other through considering strategies for achieving strong and reliable results on identification and suggestion of the target neighborhoods. In this study, a number of 65 statistical areas of Gonbad-e Kavus city were analyzed based on four types of indexes including anatomical, demographic economic and social (totally 33 indexes) using various statistical and mathematical models (e.g. the relative frequency, regression, AHP, taxonomy, human development index of the United Nations and opinions of experts). Finally, the target neighborhoods were determined through combining the results of the models and setting the related strategies. Therefore, the offered process and model in this study can be a basis for other researchers and managers who are involved with the planning and organizing the informal settlements. 
</abstract>
	<keyword_fa>Informal Settlements, Empowerment, Organization, Statistical Analyses, Gonbad-e Kavus</keyword_fa>
	<keyword>سکونتگاه‌‌های غیررسمی, توانمندسازی, ساماندهی, تحلیل‌های آماری, گنبد کاووس.</keyword>
	<start_page>59</start_page>
	<end_page>76</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-759-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Rahim</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Sarvar</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>رحیم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سرور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>sarvarh83@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002077</code>
	<orcid>0031947532846002077</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد شهر ری</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بازتاب مفهوم بینامتنیتِ منتج از برهمکنش مفاهیم سنتی و مُدرن در نشانه شناسی طراحی شهری معاصر؛ موردپژوهی: طراحی شهری و معماری سبک واسازی و فولدینگ</title_fa>
	<title>Resulting from the interaction of traditional and modern concepts reflected concepts of intertextuality in contemporary urban design semiotics Case study: urban design and style of architecture deconstructed and folding</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>
در این مقاله تلاش شده است تا مفهوم بینامتنی بودن مفاهیم سنتی و نوین در جهان‌بینی منبعث از سنت و جریانات نحله‌های فکری دوران جدید- تجدد، فراتجدد، واسازی و فولدینگ- با رویکرد نشانه‌شناختی در آثار شهرسازی و معماریِ معمار اندیشمند پیتر آیزنمن، با رجوع به آثارش و تحلیل دقیق نشانه‌شناختی هر کدام، مورد اشاره قرار گیرد. روش تحقیق مقاله حاضر، توصیفی- تحلیلی است که از روش استدلال منطقی با ابزار گرداوری اطلاعات: کتابخانه‌ای و اسنادی بهره برده است. نتایج تحقیق حاضر نشان می‌دهد که گونه‌ای از مفهوم بینامتنیت از تعامل یا تقابل با سنت در آثار شهری و معماری آیزنمن دیده می‌شود؛ چنانچه از دیدگاه وی، معماری امروز باید معماری آرمانی را در شرایط امروز پیدا کند. وی در این مورد از واژه «اکنونیت» استفاده کرده و معتقد است که معماری در هر زمان و مکان باید اکنونیت داشته باشد و متعلق به زمان و مکان حاضر باشد. برای رسیدن به شرایط فوق، باید قوانین گذشته سنت معماری را برهم زد و از آنجایی که این قوانین قراردادی هستند و نه طبیعی؛ لذا برهم زدن آنها امکان پذیر است؛ ولی تقابل این مفاهیم سنتی و نوین، دچار نوعی بینامتنیت مفهومی و انتزاعی است. در واقع بنای شهرسازی و معماری آیزنمن به نوعی از وجود خود آگاه است و این آگاهی را به مخاطب (مخاطب خاص و شاید مخاطب عام) القاء می‌کند و نوعی مرکززدایی از ساختار حجمی یا در نقشه‌های پلان بنا، دیده می شود که در واقع ساختار بنا، مرکز یا محوری مشخص را برای بنا ارائه نمی کند. در عین حال، اصطلاح مفهوم نابنا (غیاب متن در نشانه شناسی پساساختگرایی) در معماری آیزنمن حضوری زنده دارد، چنانچه عناصر و لایه‌های زیرین بنا در معماری این بنا بر سطح قرار می گیرند و عدم انسجام با یکدیگر را جلوه می‌دهند و در واقع بنا (به مثابه متن) ناتمام و در حال اجرا (نوشتن) استنباط می شود.
</abstract_fa>
	<abstract>
In this paper an attempt has been made to the concept of intertextual traditional concepts and new world traditions and streams flowing from the intellectual movements of modern times - modernism,  deconstructed and folding - a cognitive approach  indication of urbanism and architecture scholar Peter Eisenman, with reference to his detailed analysis  cognitive symptoms of each are discussed. Methods this study was a descriptive - analytical study of logical reasoning, data gathering tools, libraries and documentation benefited. The results of this study suggest that the notion of intertextuality as the interaction or conflict with urban and architectural traditions of Eisenman's work can be seen. The building architecture and urban Eisenman kind of self-conscious awareness of the audience (specific audience and perhaps a general audience) can induce Decentered kind of body structure or building plan, it is seen that the structure of the building, the center or axis does not provide specifications for building
</abstract>
	<keyword_fa>intertextuality between tradition and modernity, architecture, deconstruction, semiotics, architecture folding.</keyword_fa>
	<keyword>بینامتنیت سنت و مدرنیته, معماری واسازی, نشانه شناسی, معماری فولدینگ.</keyword>
	<start_page>77</start_page>
	<end_page>92</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-163-4&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Hosein</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Soltan Zadeh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سلطان زاد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002078</code>
	<orcid>0031947532846002078</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Shaahin</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ilka</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>شاهین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ایلکا</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>shahin.ilka@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002079</code>
	<orcid>0031947532846002079</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>شناسایی عوامل موثر بر جهانی‌شدن کلانشهر تهران و ارائه راهکارهایی جهت ارتقای آن</title_fa>
	<title>Identifying Factors Affecting Tehran Metropolis Globalization and Proposing Strategies to Promote Its Global Role </title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>
شهرهای جهانی شهرهایی هستند که نه‌تنها گردش سرمایه جهانی را از طریق به جریان‌انداختن سرمایه، اطلاعات و سایر جریان‌های فیزیکی در شبکه فرامرزی مالی امکان‏پذیر می‌کنند، بلکه از گردش سرمایه جهانی در راستای ارتقای ابعاد گوناگون اقتصادی، سیاسی، اجتماعی و کالبدی خود نیز بهره می‌گیرند. بنابراین بی‏توجهی به مقوله جهانی‌شدن می‌تواند به محرومیت از بهره‏گیری از این سرمایه‌های شگرف در شهر منجر شود. در این راستا پژوهش حاضر با هدف شناسایی عوامل موثر بر جهانی‌شدن شهر تهران و ارائه راهکارهایی جهت ارتقای آن صورت گرفته است. بدین منظور، پس از تعریف جهانی‌شدن و شهرهای جهانی، شاخص‌ها و معیارهای جهانی‌شدن شهرها از طریق مطالعه اسنادی مقالات معتبر در این زمینه شناسایی شده‌اند. سپس این شاخص‌ها از طریق پرسشنامه و براساس نظر متخصصین و اساتید دانشگاهی در رابطه با شهر تهران بومی شده‌اند. در مرحله بعد، مهمترین عوامل موثر بر جهانی‌شدن تهران با استفاده از تحلیل‌ عاملی شناسایی شده‌است. نهایتاً راهکارهایی عملیاتی جهت ارتقای نقش جهانی تهران با استفاده از تحلیل‌ رگرسیونی پیشنهاد گردیده است. نتایج پژوهش حاضر نشان می‌دهد که تسهیلات خدماتی و مالی، همزیستی فرهنگی- سیاسی، تعاملات اقتصادی فرامرزی و روابط بین‌المللی در مقایسه با سایر عوامل بیشترین اهمیت را در جهانی‌شدن تهران بر عهده دارند. بر این اساس اتخاذ راهکارهایی همچون فراهم آوردن زمینه حقوقی و نیز امنیت اقتصادی جهت استقرار شرکت‌های چند ملیتی، تقویت مبادلات اقتصادی و مالی تهران با سایر شهرهای جهانی فعال، ایجاد و بهبود تسهیلات لازم برای جذب جمعیت خارجی و حذف موانع تجارت آزاد می‌تواند به ایجاد و تقویت نقش جهانیتهران منجر شود. 
</abstract_fa>
	<abstract>
As globalization expanded in recent years, a great number of cities especially in developing countries have concentrated on effective efforts in order to be taken into consideration as global cities. Among these cities, the absence of Tehran, as one of the largest cities of Asia is tangible. Although Tehran has great potential of taking the advantage of these capitals, on the grounds that it is located in the Heartland Area , GAWC  world-city status classified Tehran among the cities that are neither global nor shared their national territory with a world city. Therefore, continuing denial of employing these capitals can end up with the deprivation from enormous advantages following these flows. In this regard, this study is carried out to propose some strategies to promote Tehran as a global city based on identifying key factors which can lead to its globalization. 
</abstract>
	<keyword_fa>globalization, Tehran Metropolis, factor analysis, regression analysis.</keyword_fa>
	<keyword>جهانی‌شدن, کلانشهر تهران, تحلیل‌عاملی, تحلیل‌ رگرسیونی.</keyword>
	<start_page>93</start_page>
	<end_page>107</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-760-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Zahra</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Azad</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>زهرا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>آزاد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002080</code>
	<orcid>0031947532846002080</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه هنر تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Negin</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mozafari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>نگین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مظفری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>negin.mozafari@ut.ac.ir</email>
	<code>0031947532846002081</code>
	<orcid>0031947532846002081</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mahsa</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mostaqim</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مهسا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مستقیم</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002082</code>
	<orcid>0031947532846002082</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه هنر تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ahmad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Khalili</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>احمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خلیلی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002083</code>
	<orcid>0031947532846002083</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>واکاوی دستاوردهای دانش شهرسازی: تحلیل محتوای مقالات علمی- پژوهشی در حوزه شهرسازی</title_fa>
	<title>An investigation of urban planning&design achievements: Content analysis of scientific articles </title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>
تحلیل محتوا یکی از مباحث مهم و کاربردی است که پژوهشگران با استفاده از این روش، به وارسی داده‌های محتوایی بصورت عمیق می‌پردازند. با بهره گیری از این روش می توان به تحلیل مجموعه‌ای از نوشتارها از قبیل مقالات و کتاب‌‌ها پرداخت. هدف این مقاله تبیین خطوط فکری اصلی نوشتارهای شهرسازی و مباحث پرمخاطب و برجسته و از دیگر سو، بررسی کمبودها و کاستی های موجود در روند طی شده است. این مقاله دارای رویکردی کمی بوده و جامعه آماری موردنظر شامل 954 مقاله منتشر شده در 13 نشریه  مرتبط با حوزه شهرسازی در بازه زمانی 1387تا 1390می باشد. نتایج حاصل نشان می دهد که بخش عمده مقالات منتشر شده با محور شهرسازی به چاپ رسیده اند. همچنین، مقالات گرایش برنامه ریزی شهری و منطقه ای در نشریات یاد شده به مراتب پرمخاطب تر از گرایش‌های مدیریت شهری و طراحی شهری بوده اند. لازم به یادآوری است که بحث بر سر کاربری های شهری، داغ‌ترین بحث سه سال گذشته به شمار می رود.
</abstract_fa>
	<abstract>
There is time that scientific societies allocate great deal of effort in improvement of their educational system in an effort to meet challenges of today’s cities. Part of this effort involves quality publications as articles and books. Therefore this article explains the main subjects of urban planning&amp; design documents and highlights the shortcomings and deficiencies of the process.Present article is based on quantitative approach. Considered statistical society contains 954 published articles of 13 journals from 2008 -2011. The results show that urban planning &amp; design (urbanism) is more interesting than the other scientific basis -architecture, geography and art- for researchers. Also over three past years, urban planning and regional planning were more showbiz than urban management and urban design issues. It is noteworthy that the debate over land use issueswas one of the hottest debates in the past three years.
</abstract>
	<keyword_fa> Content analysis, urbanism, urban and regional planning, scientific journals</keyword_fa>
	<keyword>تحلیل محتوا, شهرسازی, برنامه ریزی شهری و منطقه ای, مجلات علمی پژوهشی.</keyword>
	<start_page>109</start_page>
	<end_page>126</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-764-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Nader</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Zaali</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>نادر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>زالی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002087</code>
	<orcid>0031947532846002087</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه گیلان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mastooreh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Qolipoor</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مستوره</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قلی پور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>ms.gholipour@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002088</code>
	<orcid>0031947532846002088</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه هنر تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Nooraldin</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Azimi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>نورالدین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عظیمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002089</code>
	<orcid>0031947532846002089</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه گیلان</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>سنجش و تحلیل پایداری شهری با استفاده از مدل تلفیقی AHP- VIKOR (مطالعه موردی: شهرهای استان زنجان)</title_fa>
	<title>Sensing and analyzing of urban sustainability using the integrated model AHP-VIKOR (Case Study: Zanjan province (</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>
استان زنجان به عنوان یکی از مهمترین مناطق شمال غرب کشور در موقعیت استراتژیکی ممتازی قرار دارد. شهرهای این استان در دهه‌های اخیر تغییر و تحولات فضایی اساسی یافته است. هدف از انجام مقاله حاضر، سنجش و تحلیل میزان پایداری شهرهای استان زنجان با استفاده از مدل تلفیقی AHP-  VIKOR بوده است. روش تحقیق، به صورت توصیفی- تحلیلی بوده و نوع تحقیق، کاربردی و رویکرد آن، به دو صورت کمی و کیفی می باشد. یافته های حاصل شده از تحقیق نشان می دهد که بر اساس امتیاز نهایی که از Qi ، Si و  Riحاصل شده شهر هیدج کمترین مقدار را داشته و با عنوان پایدارترین شهر استان در رتبه اول قرار دارد و شهر سجاس با حداکثر مقدار به عنوان ناپایدارترین شهر استان محسوب می گردد. این امتیازهای حاصل شده، بیانگر این واقعیت است که شکافی بین شهرهای استان از لحاظ پایداری حاکم می باشد.
</abstract_fa>
	<abstract>
Zanjan province As the One of the most North West Country In strategic location there is privileged. Cities in this State In recent decades the changes Spatial is essential. The aim of the present paper, Measurement and analysis of the stability of Zanjan province using a combination of AHP-VIKOR Research methods, descriptive - analytic study and research applications and approach to be both quantitative and qualitative Findings from the study show Based on the final score of the Qi, Si and Ri are the lowest in town have And is ranked as the most sustainable city in the province Sjas city and the maximum value is considered an unstable city. These points have been made, Reflects the fact the gap between cities is dominated in terms of sustainability.
</abstract>
	<keyword_fa>urban sustainability, model AHP-VIKOR, Zanjan province</keyword_fa>
	<keyword>پایداری شهری, مدل AHP- VIKOR, استان زنجان.</keyword>
	<start_page>127</start_page>
	<end_page>152</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-222-2&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Valiollah</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Rabii Far</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>ولی الله</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ربیعی فر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>vrabieifar@gmail.com</email>
	<code>0031947532846002090</code>
	<orcid>0031947532846002090</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه هنر تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Gholamreza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Haqiqat Naini</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>غلامرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حقیقت نایینی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002091</code>
	<orcid>0031947532846002091</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه هنر تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Rahim</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Tavasolian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>رحیم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>توسلیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002092</code>
	<orcid>0031947532846002092</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تبریز</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Sajjad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Sanati Monfared</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سجاد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صنعتی منفرد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002093</code>
	<orcid>0031947532846002093</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد زنجان</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارائه مدل ارزیابی شهر اسلامی با رویکردی بر شاخص‌های بارز شهر اسلامی در قرآن کریم</title_fa>
	<title>Model of the Islamic city with the approach of the main indicators of the Quran</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>هر چند واژه‌ی شهر و شهرنشینی، تاریخی به درازای عمر بشر دارد، اما هیچ شهری در گذر زمان توانِ ماندگاری را نداشته، مگر این‌که دارای هویت فرهنگی مشخص بوده باشد. دین اسلام با توجه به صبغه‌ی فرهنگی برجسته‌ای که دارد؛ از همان آغاز تأثیرگذاری خویش، هویت‌یابی اسلامی را بر پایه مؤلفه‌های اجتماعی بالاخص مؤلفه‌های شهری آغاز نمود. در این پژوهش ابتدا با روش کتابخانه‌ای - اسنادی، مبانی نظری پژوهش که شامل هشت شاخص مهم شهر اسلامی است، بدست آورده و با نگاهی همه‌جانبه بر داشتن هویت اسلامی، شاخص‌ها را با نگاه درون دینی مورد تحلیل قرار داده و در ادامه با روش میدانی و با استفاده از نظر سنجی از خبرگان میزان وزن هر شاخص بدست آمده و سپس با استفاده از روش ساده وزنی (SAW)  مدل  نظام‌‌مندی جهت ارزیابی شهرها بر اساس شاخص‌های اسلامی ارائه شده است. نتایجی که از پرسش نامه‌ها به دست آمد، حاکی از این بود که هیچ‌کدام از شاخص‌ها از نظر شهرسازان و کارشناسان علوم قرآنی بی‌اهمیت و یا کم‌اهمیت نبودند؛ ولی با این وجود بیشتر توجه شهرسازان معطوف به ظواهر شهری بوده و کارشناسان علوم قرآنی به روح معنوی حاکم بر شهر تأکید بیشتری دارند. </abstract_fa>
	<abstract>Although, cities and urbanization, has a history as long as human life, no city has ever been permanent in the history, unless it have had a specific cultural identity. Islam is the highlight of the cultural overlay, and from the beginning of its influence, it based the Islamic identity on social factors especially in urban components. In the first study using a library–documentation method, the theoretical framework of the study was obtained including the eight important indexes of Islamic cities. With considering the Islamic identity, the indexes were investigated from a religious point of view. In the next step, using the field method and a survey of scholars in the field, the weight of every index was determined. Using the simple weighting method of SAW a systematic method was developed to assess the cities based on the presented Islamic indexes. The results of the survey indicated that none of the indexes was insignificant in the view of the architects and the Quran Sciences scholars, rather architects paid more attention to the urban appearance, and the Quran Sciences scholars focused more on the spirituality prevailing in the city. </abstract>
	<keyword_fa>Urban Indexes, the Islamic identity, systematic city evaluation of simple weighting methods. </keyword_fa>
	<keyword>شاخص‌های شهر, هویت اسلامی, شهر نظام‌مند, ارزیابی, روش ساده وزنی.</keyword>
	<start_page>153</start_page>
	<end_page>169</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-765-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Sohraab</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Morovvati</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>سهراب</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مروتی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002094</code>
	<orcid>0031947532846002094</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه ایلام</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Fereshteh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Darabi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>فرشته</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>دارابی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>fereshteh_darabi81@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002095</code>
	<orcid>0031947532846002095</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه ایلام</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>استفاده از رویکرد تحلیلی سوات - فازی در گزینش راهبردهای پایدار برای ناحیه 1 شهر ری </title_fa>
	<title>Using SWOT - fuzzy analysis approach in selecting sustainable strategies for district 1 of Rey</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>با افزایش مسائل و مشکلات شهری در اوایل قرن 20، توجه به شهرها در قالب طرح‌های توسعه شهری مدنظر قرار گرفت. در اواخر این قرن، طرح‌های استراتژیک و همزمان با آن‌، مباحث توسعه پایدار شهری مطرح شد، توسعه‌ای که همچون طرح‌های راهبردی، توجه توأمان به مسائل اقتصادی، اجتماعی و زیست‌محیطی را مدنظر قرار می‌دهد. تدوین راهبرد، یکی از مراحل اصلی طرح‌های استراتژیک است، اما به نظر می‌رسد، استفاده از تکنیک سوات در این طرح‌ها، به تنهایی نمی‌تواند منجر به تدوین راهیردهای مطلوب گردد. تحقیقات انجام شده، حاکی از این موضوع است که به دلیل توانایی منطق فازی در تشخیص عوامل در شرایط عدم قطعیت، با استفاده از آن می‌توان معایب تکنیک سوات را کاهش داد. در واقع، با تلفیق این دو روش می‌توان، عوامل داخلی و خارجی را به صورت بازه‌ای و نسبی مورد مطالعه قرار داده و زمینه را برای تدوین راهبردهای برتر فراهم نمود. محدوده شهر تاریخی ری، که اکنون به عنوان منطقه 20 تهران شناخته می‌شود، به سبب رشد سریع و بی‌قاعده، از مؤلفه‌ها و معیارهای پایداری دور شده است. روش تحقیق در این پژوهش توصیفی- تحلیلی می باشد و پس از تدوین و تشریح رویکرد تلفیقی سوات - فازی، راهبردهای توسعه با استفاده از این رویکرد، برای یکی از نواحی شهر ری (ناحیه 1) ارائه شده است.</abstract_fa>
	<abstract>Rapid growth of urbanization in the early 20th century faced cities with numerous problems, So that solving these problems were addressed in the context of urban development plans and so the comprehensive plans were appeared by emphasis on the physical aspects . Following disclosing the defects of such plans, systematic plans and finally strategic plans emerged. This plans given to the urbanism’s problems were a step toward improving  status quo (existing position) along with Strategic projects, sustainable development issues, particularly sustainable urban development was introduced, a development that will be considered all economic, social and environmental problems. Strategic plans and sustainable development approaches are complementary. Because the reason for being successful is in enduring of their plans and implementation of sustainable approach is in strategic plans. One of the main steps in strategic plans is strategy formulation that it is clear that using SWOT technique in these plans can not lead to formulation exact strategy solitude. With regard to the literature, it is appear that we can reduce the problems of SWOT technique by fuzzy logic. And also, other studies show that Rey city as a historical city is being far away from sustainable development indexes. It seems to be necessary to formulation strategic plans to exit this situation.in this paper, we formulation development strategic for zone 1 of this city and we achieved to 6 strategies that blocking local access to prevent from local traffic and air pollutants, establishing an integrated regulatory in defenseless sites (cemeteries and moorland) and  creating active applications in it, and preventing from the spread of industrial  and workshops activities to raise coherence in index are some of the most important strategies.</abstract>
	<keyword_fa>strategy, sustainable urban development, sustainable index, fuzzy logic, SWOT technique, district one of Rey</keyword_fa>
	<keyword>راهبرد, توسعه پایدار شهری, منطق فازی, تکنیک سوات, ناحیه 1 شهر ری.</keyword>
	<start_page>171</start_page>
	<end_page>189</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-766-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Pooyan</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shahabian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>پویان</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شهابیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>shahabian@iauctb.ac.ir</email>
	<code>0031947532846002096</code>
	<orcid>0031947532846002096</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Pegah</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Rezaee Gahromi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>پگاه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رضایی جهرمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002097</code>
	<orcid>0031947532846002097</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه هنر تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Fatemeh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Jahan Seir</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>فاطمه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>جهان سیر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002098</code>
	<orcid>0031947532846002098</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه هنر تهران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>میزان‌سنجی انگاشتهای ادراک شهروندی از معماری و فضاهای شهری تاریخی با تاکید بر اجتهاد از آنها در معماری معاصر؛ مورد پژوهی: فضاهای شهری و معماری تاریخی شهر تهران</title_fa>
	<title>Citizen Perception Survey imaginations amount of historical architecture and urban spaces with an emphasis on contemporary architecture</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>امروزه ادراک شهروندان از فضاهای شهری و معماری، نقشی اساسی در کاربست یا عدم بکارگیری فضاهای شهری و معماری دارد؛ چنانچه نمی‌توان انتظار داشت که نحوه چگونگی یا حتی بطور اعم‌تر، استفاده از فضاهای شهری را به شهروندان دیکته کرد. بر این اساس، بازبینی مولفه‌های ادراکی مورد نظر شهروندان خاصه در معماری سنتی می تواند راهگشای طراحی فضاهای بدون روح و راکد امروز بوده و حدالمقدور به موارد نادیده و فراموش شده‌ای اشاره کند که در طراحی فضاها و معمای معاصر موثر افتد. در این تحقیق از روش توصیفی- تحلیلی و پیمایشی با روش استدلال منطقی و ابزار گردآوری داده: مطالعات کتابحانه ای و اسنادی و پرسشنامه های بازپاسخ و بسته پاسخ بهره برده است. نتایج این تحقیق نشان می دهد که مولفه هایی خاص از نظر شهروندان مانند شگفتی و تحسین، زیبایی، آرامش، منحصر به‌فردی، معمولی، هماهنگی، عدم هماهنگی، تاریخ، زندگی اجتماعی، عظمت، اسرارآمیزی، رویا و بهشت، ظرافت، قدرت، نور، رنگ و عناصر کالبدی، استمرار و تکرار، معنویت، امنیت، لذت و خوشایندی، سرزندگی در معماری سنتی وجود دارد که می توان در طراحی فضاهای شهری و معماری معاصر از آنها بهره گرفت.</abstract_fa>
	<abstract>
Today, citizens' perception of urban spaces and architecture plays a key role in the application or non-use of urban spaces and architecture. You cannot expect that to how, or even more generally, dictates the use of urban spaces to citizens. Accordingly, a review of the cognitive component can help citizens, especially in the traditional architectural design spaces with no soul and is still today overlooked and forgotten things to point. In this research, descriptive - analytical and logical reasoning and survey methods to collect data: surveys and questionnaires and documents and close benefited. The results indicate that specific components of such wonder and admiration of the citizens, beauty, calm, exclusive - an individual routine, coordination, lack of coordination, history, social life, glory, mysterious, dream and heaven, elegance, power light, color and physical elements of continuity and repetition, spirituality, security, fun and pleasant, the vitality of traditional architecture that can be used in the design of urban spaces and modern architecture.
</abstract>
	<keyword_fa>architecture, urban space, perception, aesthetic, architectural and urban areas, traditional, contemporary architecture.</keyword_fa>
	<keyword>معماری و فضای شهری, ادراک زیبایی شناختی, فضاهای معماری و شهری سنتی, معماری معاصر.</keyword>
	<start_page>191</start_page>
	<end_page>205</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-78-4&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Vahid</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Qobadian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>وحید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قبادیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002099</code>
	<orcid>0031947532846002099</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد امارات</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Shahab</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ilka</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>شهاب</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ایلکا</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>shahabilka@gmail.com</email>
	<code>0031947532846002100</code>
	<orcid>0031947532846002100</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد امارات</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی نحوۀ مشارکت مردمی و مدیریت در ارتقا کیفیت مناظر سبز شهری با رویکرد افزایش مهارت های کودکان </title_fa>
	<title>Examining Public Participation and Urban Management at Local Level to Promote Urban Green Spaces in Approach to Enhance Children Skills</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>رابطه میان منظر طبیعی یک شهر و اجتماع ابعاد گوناگونی دارد و جمعیت زیادی مستقیماً در فعالیت‌های روزانه و تفریحی با منظر طبیعی شهر مانند پارک‌های تفریحی و فضاهای سبز عمومی و خصوصی ارتباط برقرار می‌کنند. به‌طور کلی ادراک هر فرد از جامعه نسبت به مناظر طبیعی یک شهر متفاوت است، لیکن تصور و نحوه استفاده عمومی از فضاهای سبز در سطح شهرها مورد بحث می‌باشد. در این پژوهش نمونه‌هایی تصادفی از پنج محله مسکونی شهر شیراز انتخاب شده و نگرش و نحوه استفاده ساکنین محله بر اساس تنوع فعالیت های کودکان در فضاهای سبز شهری مورد بررسی قرار گرفته است. محله‌های انتخاب شده از لحاظ نوع سکونت و گونه شناسی مسکن با یکدیگر متفاوت بوده و شامل نمونه‌هایی از ساکنین محدودۀ مسکونی کم ارتفاع در بافت تاریخی، محدودۀ مسکونی کم ارتفاع در بافت جدید شهری، محدودۀ مسکونی کم ارتفاع در بافت قدیم شهری، محدودۀ آپارتمانی و مجتمع‌های مسکونی چند طبقه در بافت جدید شهری، محدودۀ مسکونی کم ارتفاع واقع در شهرک های جدید حومه شهر می باشد که از فضاهای سبز شهری موجود در محله استفاده می کردند. روش مطالعه در حوزه مباحث مشارکت اجتماعی و مدیریت فضاهای سبز شهری و رفتارهای محیطی کودکان به شیوه توصیفی- تحلیلی است که به کمک ابزار گردآوری کتابخانه‌ای، درگاه های اینترنتی و پایگاه‌های اطلاعاتی جمع آوری شده است. در پی آن از طریق ارائه پرسشنامه و مصاحبه نیم‌سازمان ‌یافته با ساکنین، نیازها و نگرش استفاده‌کنندگان از مناظر شهری برداشت شده و با راهکارهای مدیریتی که در مقیاس محلی جهت ارتقا رفاه ساکنین محله‌های مورد مطالعه تطبیق داده شده است. قابل ذکر است که در میان نمونه های انتخابی، ساکنین بافت تاریخی از لحاظ دسترسی به مناظر سبز با توجه به موقعیت شهری، با دیگر نمونه‌ها متفاوت می‌باشند. در نهایت با بررسی نتایج تفاوت‌هایی در نگرش ساکنین محله‌ها از فضاهای سبز شهری و نقاط قوت و ضعف این‌گونه فضاها در ترغیب فعالیت‌های کودکان برای شناخت و راهکارهای مدیریت در سطح محلی مورد بررسی قرار گرفت. همچنین مشاهده شد که شاخص هایی مانند قدمت تاریخی مکان، کیفیت امکانات بازی و فعالیت کودکان، منظر طبیعی و وسعت فضایی از اولویت های مراجعین برای رجوع به فضاهای سبز شهری مورد مطالعه می باشد. </abstract_fa>
	<abstract>
The relationship between natural landscape of a city and society has different dimensions. A large amount of population interacts directly with natural landscape of the city such as recreational parks, public and private green spaces in daily activities. Social perception of urban green spaces differs by residential and socio-economical conditions of users. The following research explores social attitude based on children developmental activities in urban green spaces with different residential households in Shiraz City. Five residential communities with different socio-economic variables and a number of local urban green space users, were chosen for statistical samples. And social viewpoint of local residence based on variety of children activities studied in urban green spaces. The neighborhood chosen in this research differs in king of dwellings and house typology. The residences selected by random from the following urban green space areas: Historic residential context, old private households which have mostly two or less stories, new public housing with multi-storey apartments, new private housing and new towns residential complexes. Analytical-descriptive method applied to study social participating, urban management and children environmental behavior and librarian study used for data collection. The social viewpoints studied by semi-organized interview and questionnaire in field study. The results corresponded with urban management approaches in neighborhood scale for promoting the level of welfare among neighborhood settlers. It is notable that historical fabric differs from the other urban area samples in terms of residence access to the urban green spaces site location. At result the differences between the view points of the neighborhood settlers in urban green spaces was studied. Weakness and strength point of such spaces for encouraging children developmental skills analyzed for a better perspective in urban green spaces management. Also it has been observed that historical characteristics of green spatial expansion are the main priorities of urban green space users.
</abstract>
	<keyword_fa>Urban green spaces, Social attitude, urban management, Children skills</keyword_fa>
	<keyword>مناظر سبز شهری, نگرش اجتماعی, مدیریت شهری, مهارت‌های کودکان.</keyword>
	<start_page>207</start_page>
	<end_page>220</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-53-7&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Koorosh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Attarian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>کورش</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عطاریان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002101</code>
	<orcid>0031947532846002101</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mojtaba</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ansari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مجتبی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>انصاری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002102</code>
	<orcid>0031947532846002102</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammad REza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Bemanian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد رضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بمانیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>bemanian@modares.ac.ir</email>
	<code>0031947532846002103</code>
	<orcid>0031947532846002103</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی و تحلیل عملکرد مدیریت شهری از منظر مشارکت محلی و شهروندمداری؛ مورد: شهر بابلسر</title_fa>
	<title>The analytical performance of urban management the valve of local participation citizen-based (case study: Babolsar city)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>با رشد شهرنشینی، ایجاد و توسعه ‌شهرها و تاثیرات مختلف آن بر جوامع شهرنشین لزوم توجه به برنامه‌ریزی مشارکتی، جهت استفاده از مسئولیت‌پذیری، مشارکت شهروندان، عدالت و حقوق شهروندی و پاسخ‌گویی به شهروندان، جهت توانمندسازیِ عملکرد مدیریت شهری، اهمیتی دوچندان می‌یابد. بنابراین از آنجایی‌که مدیریت شهری، ارتباط تنگاتنگی با جامعه شهری، شهروندمداری، تقویت مشارکت شهروندی و توجه به خواست و نظر شهروندان در اداره امور محلی و شهری دارد، مطالعه در این زمینه می‌تواند از اهمیت بسیاری برخوردار باشد. با این مقدمه، پژوهش حاضر نیز با علم به اهمیت مقوله شهروندمداری و موضوعات پیرامون مدیریت شهری و محلی، به بررسی این مهم در یکی از شهرهای شمالی ایران پرداخته است. پژوهش حاضر در شهر بابلسر به عنوان محدوده پژوهش، از لحاظ هدف، کاربردی، از لحاظ میزان و درجه کنترل متغیرها، میدانی و از لحاظ نحوه پردازش اطلاعات نیز از نوع تحقیقات توصیفی- همبستگی می‌باشد. روش مطالعه استفاده شده نیز اسنادی- تحلیلی و پیمایشی بوده که با هدف بررسی عملکرد مدیریت‌شهری از دریچۀ مشارکت محلی و شهروندمداری به بررسی مقوله آرمان مشارکت محلی و شهروندمداری در شهر مذکور پرداخته است. نتایج این مطالعه که بااستفاده از  ابزارهای نرم‌افزاریی مانند ArcGIS، SPSS و همچنین آزمون‌های آماری تحلیل واریانس یکطرفه (ANOVA)، کندال و پیرسون می‌باشد حاکی از آن است که وضعیت نواحی شهر بابلسر از منظر شهر شهروندمدار نتایج چندان مطلوبی ندارد؛ بطوری‌که این موضوع نشانگر آن است که شهر بابلسر بر اساس اصول شهروندمداری اداره نمی‌شود و اغلب شهروندان و نیز مدیران شهری آمادگی و زمینه ذهنی لازم برای درک شهر شهروندمدار را نیافته‌اند.</abstract_fa>
	<abstract>With Growing urbanization, the creation and development of the city and its diffrent  impact on urban communities the need for participatory planning is most importance for  use of accountability, citizen, participation, rights and justice of civil, and accountability to citizens to empower urban management performance. Therefore as far as urban management, is associated with urban society, citizen-based, strengthen citizen participation and Attention to the request of the citizens for  manage local and urban governance, study in this context can be is important. With this interpretation, the present paper also with Knowing the importance of citizen-based and subjects surrounding urban and local management has been study on one of the northern cities of Iran.this present paper in Bobolsar as the case study, is applications in term of aim, this is field in term of the amount and grade of control variables and the data processing method of the study is descriptive – correlation. Method  was used to study has been documents - analysis that aimed to survey  the analytical performance of urban management the valve of  local participation and citizen-based has been  investigated the goal of local participation and citizen-based in this city.The results of the study by using the software ArcGIS, SPSS and statistical analysis of variance (ANOVA), and Pearson , Kendall, is expressing that Babolsar does not have ideal conditions in terms of citizen-based. So it shows that it is not handle by the principles of citizen-based and most of citizens and also city managers haven,t mental preparation and background necessary to understand the citizen-based city.</abstract>
	<keyword_fa>urban management, citizen-based city, citizen, participation, Babolsar city</keyword_fa>
	<keyword>مدیریت شهری, شهرِ شهروندمدار, مشارکت شهروندی, شهر بابلسر.</keyword>
	<start_page>221</start_page>
	<end_page>236</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-367-2&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mohammad Taqi</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Rahnamaee</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمدتقی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رهنمایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002104</code>
	<orcid>0031947532846002104</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mahdi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مهدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>ali_mah7@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002105</code>
	<orcid>0031947532846002105</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Masoomeh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mahdian Bahnamiri</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>معصومه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مهدیان بهنمیری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002106</code>
	<orcid>0031947532846002106</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه گلستان</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>امکان‌سنجی استفاده از استراتژی توسعه شهری (CDS) در نظام شهرسازی ایران و ارائه چارچوبی جهت تحقق‌پذیری آن</title_fa>
	<title>Feasibility of City Development Strategies (CDS) In Urban Planning System of Iran and Provide A Framework for Its Implementation</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>استراتژی توسعه شهری، رویکردی مسأله‌گرا، با محوریت فقر شهری، حاشیه نشینی، فشارهای زیست محیطی و نابرابری اجتماعی است. این طرح با رویکردی راهبردی در پی حل معضلات نوین شهری در کشورهای کمتر توسعه یافته است. هدف پژوهش حاضر بررسی نظام مدیریت توسعه شهری ایران، جهت سنجش قابلیت آن برای پذیرش و اجرای این طرح هاست. پژوهش کاربردی حاضر، با استفاده از استراتژی تلفیقی قیاسی- استقرایی و رویکرد تحقیق کمی؛ اصول و شاخص های استراتژی توسعه شهری را با ابزار پرسشنامه بسته طی نظرسنجی از تعداد 114 نفر از اساتید دانشگاه ها، صاحبنظران و مدیران شهری در نظام مدیریت توسعه شهری ایران امکان سنجی کرده است. نتایج حاصل از پرسشنامه در نرم افزار SPSS وارد شده و با استفاده از تحلیل عاملی با روش اکتشافی مورد تحلیل قرار گرفته است. سپس با استفاده از تحلیل رگرسیونی، مهمترین حوزه های نیازمند اقدام و راهکارهای عملیاتی جهت تحقق طرح استارتژی توسعه شهری ارائه گردیده است. در مرحله تحلیل، میزان KMO برابر 703/0 بوده که بیانگر تناسب داده ها و رضایت بخش بودن تحلیل عاملی است و سطح معناداری تحلیل نیز که توسط آزمون کرویت بارتلت سنجیده می شود برابر 000/0 بوده که به معنای همبستگی بین متغییرهاست. سپس طی ماتریس چرخش عوامل به روش واریماکس، شش عامل اثرگذار تحقق طرح مشخص گردیده و با استفاده از تحلیل رگرسیونی به روش گام به گام، مهم ترین حوزه های نیازمند اقدام مشخص شده که به ترتیب، ساختار بهره‌وری اقتصادی با امتیاز 017/1، مسکن با امتیاز 648/0، دسترسی به فناوری پیشرفته با امتیاز 434/0، دسترسی به بازار با امتیاز 408/0 و خدمات اساسی شهری با امتیاز 346/0 بوده است. نتایج حاصل از این پژوهش می تواند در برنامه ریزی های کلان کشوری مانند برنامه های توسعه پنج ساله و یا طرح های توسعه شهری کاربرد داشته باشد.</abstract_fa>
	<abstract>City development strategies, is a problem-oriented approach with a focus on urban poverty, squatter settlement, environmental pressures and social inequality. This plan with strategic approach, seeks to solve modern urban problems in the less developed countries. This study was assessed the capacity of Iran’s urban development management system for adoption and implementation of this plans. This Applied research, has been feasibility principles and indicators of urban development using a combined strategy of deductive- inductive and quantitative research approach, using a closed questionnaire survey of 114 university professors, experts and city managers in the Iran’s urban development management system. The results of the questionnaire has been input into SPSS software and analyzed using factor analysis with exploratory method. Then using regression analysis, the main areas of action were identified and operating strategies for city development strategy plan was presented. In analysis stage, amount of KMO is 0.703 that represent appropriateness of data and satisfactory of factor analysis. Significant level of analysis that measured by Bartlett's Test is 0.000 Means that the correlation among data. Then during Rotate Component Matrix in Varian method, it was determined six impact factors on realization of the plan which are respectively economic productivity structure with score 1.017, housing with score 0.648, access to advanced technology with score 0.434, access to market with score 0.408 and urban basic services with score 0.346. The results of this research can be used in macro country plans like the five-year development plans or urban development plans. </abstract>
	<keyword_fa>Feasibility, City Development Strategy, Factor Analyze, Regression Analysis, Urban Planning System of Iran.</keyword_fa>
	<keyword>امکان‌سنجی, استراتژی توسعه شهری, تحلیل عاملی, تحلیل رگرسیونی, نظام شهرسازی ایران.</keyword>
	<start_page>237</start_page>
	<end_page>258</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-767-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mehdi</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Nouroozi Fard</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>مهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نوروزی فرد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mahdi.norouzifard61@gmail.com</email>
	<code>0031947532846002107</code>
	<orcid>0031947532846002107</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Sabaah</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Nabaee</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>صباح</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نبئی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002108</code>
	<orcid>0031947532846002108</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دهگلان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ahmad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Khalili</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>احمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خلیلی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002109</code>
	<orcid>0031947532846002109</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی عملکرد پارکهای شهری بر اساس نیازهای اجتماعی (مطالعه موردی: پارکهای منطقه‌ای شهر شیراز)</title_fa>
	<title>Operation evaluation of urban parks based on social needs (Case Study: Regional parks in the city of Shiraz)</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>
هدف این تحقیق بررسی و تحلیل توزیع فضای سبز مناطق شهر شیراز بر اساس ویژگی های اجتماعی و مکانیابی بهینه پارکهای منطقه ای در سطح مناطق 9 گانه شیراز می باشد. نوع تحقیق کاربردی و روش بررسی آن توصیفی- تحلیلی است. جامعه آماری، جمعیت بالای 11 سال شهر شیراز می باشد. یافته های پژوهش بیانگر این نتایج بود، که تفاوت معناداری بین ویژگی های اجتماعی مناطق شهری شیراز و عملکرد پارکهای شهری می باشد. و همچنین بین متغیر فضاهای ورزشی پارکهای منطقه ای و نیاز گروه های سنی بطور جداگانه  رابطه معنا داری وجود دارد. بالاترین سرانه فضای سبز شهری در منطقه 3 و کمترین حد سرانه مربوط به مناطق 4، 7 ، 8 و 9 می باشد، این در شرایطی می باشد که گسترش فیزیکی شهر بیشتر در این مناطق می باشد که با توجه به افزایش جمعیت در این مناطق، نیاز به ایجاد فضای سبز، در الگوی پارک های ناحیه ای و منطقه ای می باشد. و این بیانگر عدم دسترسی مناسب شهروندان به پارکهای منطقه ای می باشد. لذا مکانیابی بهینه پارکهای منطقه ای با بکارگیری منطق فازی  و مدل همپوشانی لایه ها در محیط GIS، عملکرد مفید و کارآیی بیشتری را در پی خواهد داشت.
</abstract_fa>
	<abstract>This study analyzes the distribution of city green space areas based on social characteristics and the optimal location of regional parks in the 9 regions of Shiraz. This research type is practical and its methods are descriptive - analytic. The statistical society is the population over 11 years old in the city of Shiraz. The research results shows that a significant difference between the social characteristics of Shiraz city and urban parks performance. Also there is significant relationship between the variable of parks sports spaces and the age groups requirement. The highest per capita of urban green space is in District 3 and the regions 4, 7, 8 and 9 have the lowest per capita of green space, while the physical city expansion is in these districts, that regarding to the population increasing in these districts, it is required to create green space in the pattern of regional and zonal parks. In addition to the unbalanced distribution of park space, the shortage of these levels is quite evident in the whole urban areas. Therefore, the optimal location of regional parks using fuzzy logic and layers overlapping model in the GIS, has good performance and greater efficiency.</abstract>
	<keyword_fa>Urban Parks, Social needs, Overlapping model, Location, Shiraz city.</keyword_fa>
	<keyword>پارکهای شهری, نیازهای اجتماعی, شهر شیراز, مدل, مکانیابی.</keyword>
	<start_page>259</start_page>
	<end_page>272</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-768-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Hamid Reza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Varesi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>حمیدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>وارثی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002110</code>
	<orcid>0031947532846002110</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ali Akbar</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ranjbar</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>علی اکبر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رنجبر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>ali.ranjbar65@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002111</code>
	<orcid>0031947532846002111</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>برنامه‌ریزی فضایی راهبردی برای حکمروایی یکپارچه منطقه‌ای در منطقه کلان‌شهری تهران</title_fa>
	<title>Strategic Spatial Planning for Regional Integrated Governance In Tehran Metropolitan Region</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>
از آن جا که شهرها و محیط پیرامون آن ها محیط رشد اقتصادی و کانون فعالیت و موقعیت های اجتماعی فضای سرزمینی کشورها محسوب می شوند، مدیریت شهری و منطقه ای باید دارای مولفه هایی باشد که از تمام شرایط فزاینده شهرنشینی بهره گیرد. حکمروایی به عنوان الگویی مردم سالار از نظام تصمیم گیری و اداره امور شهر و منطقه، در تقابل با مفهوم حکومت به کار می رود که در آن کنترل و هدایت توسعه شهری و منطقه ای در مجموعه سازمان ها و نهادهای نظام رسمی و دولتی خلاصه می شود. منطقه کلان شهری تهران با چالش های بزرگی در اداره و حکمروایی خود رو به روست که یکی از آن ها تفرق سیاسی و حکومتی به معنی وجود تعداد زیادی از عناصر و عوامل تصمیم‌گیر و اجرایی بدون وجود چارچوب های هماهنگ کننده است و برای چیرگی بر بسیاری از مسائل محتوایی و بهره گیری از توان‌های کلیه عناصر و عوامل مؤثر، ولی در عین حال پراکنده، باید بر این چالش غلبه کرد. مقاله حاضر در راستای غلبه بر تفرق‌های موجود در نظام برنامه ریزی و مدیریت منطقه کلان شهری تهران، از مفاهیم برنامه ریزی فضایی راهبردی و حکمروایی منطقه ای استفاده می کند. در این پژوهش، از روش های کمی و کیفی در جمع آوری اطلاعات، تحلیل و تجویز استفاده شده و پرسش نامه ها توسط گروهی از ساکنان، کارکنان بخش خصوصی و عمومی و قدرت های دولتی، برای شناخت مشکلات و امکانات موجود در نظام اداره این منطقه تکمیل گردیده اند. راهبردهای استقرار نظام حکمروایی در منطقه کلان شهری تهران با استفاده از برنامه ریزی فضایی راهبردی در سه مرحله به صورت گام به گام و در زمینه-های مختلف در راستای دستیابی به اهداف، ارائه می شوند. سیاست های اجرایی و سازوکار سازمانی پیشنهادی برای راه اندازی، اجرا و بازبینی برنامه راهبردی در راستای تحقق «حکمروایی یکپارچه منطقه ای در منطقه کلان شهری تهران» علاوه بر رفع نیازهای کمی، می تواند زمینه ارتقای کیفیت محیط و عدالت اجتماعی و هویت ملی و محلی و در یک کلام توسعه پایدار شهری و منطقه ای را فراهم آورد.
</abstract_fa>
	<abstract>
In the existing situation of multi-level urbanization, urban and regional management should be included of components to take all advantages of increasing urbanization. &quot;Governance&quot; as a model of democratic decision-making and administration of the city and region, is used in contrast to the concept &quot;Government&quot; in which the administration and direction of urban and regional development are summarized in governmental organizations and institutions. &quot;Tehran Metropolitan Region&quot; is in face with great challenges in its governance such as political and governmental diffraction. There are many components and factors involved in decision taking and proceeding without executive coordinators. Following study, in order to overcome the existing disintegrations of urban and regional management system, applies concepts of &quot;Strategic Spatial Planning&quot; and &quot;Regional Governance&quot;.
In the following study, qualitative and quantitative methods are applied in data gathering, analysis and description and questionairs are filled by selected number of residents, private and public officials and governmental authorities for identifying the problems and opportunities of the region. strategies of achieving governance in Tehran metropolitan region are provided in three steps. Suggested executive programs and institutional mechanism for proceeding, implementation and review of the strategic plan can lead “Regional Governance of Tehran Metropolitan Region”, in a way that in addition to remove quantitative needs, improve sustainable urban and regional development.

</abstract>
	<keyword_fa>Governance – Strategic Spatial Planning –Regionalism – Tehran MetroRegion</keyword_fa>
	<keyword>حکمروایی, برنامه ریزی فضایی راهبردی, منطقه‌گرایی, منطقه کلان شهری تهران.</keyword>
	<start_page>273</start_page>
	<end_page>296</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-769-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mohammad Hosein</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Sharif Zadegan</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمد حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شریف زادگان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002112</code>
	<orcid>0031947532846002112</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید بهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hanieh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shams Kooshki</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>هانیه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شمس کوشکی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>hanieh.shams.k@gmail.com</email>
	<code>0031947532846002113</code>
	<orcid>0031947532846002113</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید بهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی و بازبینی مفهوم شهر دوستدار کودک از مشارکت‌سازی کودکان تا استانداردهای طراحی؛ با ارائه راهکارهای اجرایی و راهبردی</title_fa>
	<title>Child Friendly Cities Children of the review of contributions to design standards, providing operational and strategic solutions</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>
امروزه درنظر گرفتن کودکان در طراحی شهری و مشارکت‌سازی کودکان در فرآیندهای مدیریتی و برنامه‌ریزی شهر، می تواند ضمن تاثیر بر مراحل رشد و تعالی کودکان و تربیت و شکوفایی شخصیتی آنها، زمینه‌ساز طراحی متناسب شهرها بر اساس نیازهای فیزیکی و روان شناختی کودکان فرض شود. بر این اساس بوده است که شهرهای دوستدار کودک به عنوان رویکردی آینده‌پژوهانه در فرآیند طراحی و مدیریت شهری مورد توجه قرار گرفته اند که در مقاله حاضر به اختصار مورد اشاره قرار گرفته است. روش تحقیق مقاله حاضر توصیفی- تحلیلی است که از ابزار گردآوری داده مشتمل بر مطالعات کتابخانه‌ای و روش اسنادی بهره برده است. در پایان بعد از اشاره به مفهوم شهرهای دوستدار کودک، به مفهوم مشارکت کودکان در طراحی و مدیریت شهری اشاره شده و استانداردهای خاص طراحی فضاهای شهری در ابعاد کلی تبیین گردیده است.
</abstract_fa>
	<abstract>
Today, considering the participation of children and children in urban design and town planning processes, can help the city designed by the physical and psychological needs of children to assume. Were based on the Child Friendly Cities fellowship as a future approach in the design process of urban management has been discussed in this paper have been discussed briefly. This paper describes the research methodology - Data included the analysis of library studies and documents have benefited. In the end, after referring to the concept of Child Friendly Cities, the concepts of children's participation in planning and urban management are discussed. Specific design standards for urban areas in general dimensions have been explained.
</abstract>
	<keyword_fa>Child Friendly Cities, participation patterns, children\'s play area, designed for standards.</keyword_fa>
	<keyword>شهر دوستدار کودک, الگوهای مشارکت کودکان, فضای بازی, استانداردهای طراحی. 	</keyword>
	<start_page>297</start_page>
	<end_page>322</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-770-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Shokoofeh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Baharvand</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>شکوفه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بهاروند</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>baharvand@gmail.com</email>
	<code>0031947532846002114</code>
	<orcid>0031947532846002114</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد نطنز یزد</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>مدیریت پسماند روستایی در روستاهای استان بوشهر </title_fa>
	<title>Solid Waste Management in Rural Area of Bushehr Province</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>گسترش روستاها و تغییر در کیفیت زندگی مردم روستا موجب تغییر در کمیت و کیفیت پسماند تولیدی در روستاها شده است. با توجه به این تغییرات، شناسایی و بررسی پتانسیل بازیافت به منظور حفظ ایمنی، بهداشت و محیط‌زیست روستاییان اهمیت دوچندان می‌یابد. لذا در این مقاله ابتدا به بررسی مفهومی سیستم مدیریت پسماند و کیفیت و کمیت زباله تولیدی در روستاهای استان بوشهر بر اساس مطالعات میدانی و توزیع پرسشنامه پرداخته می‌شود و بر اساس تحلیل نتایج به دست آمده پتانسیل بازیافت در منطقه و راهکارهای اجرایی متناسب ارائه می‌گردد. در 94 درصد روستاها مردم با مشکل عدم مشارکت در تفکیک، جمع‌آوری و دفع زباله مواجه و 5/62 درصد روستاها با مشکل رها شدن زباله‌ها توسط اهالی روستا مواجه هستند. در 41 درصد موارد، مردم روستا، در صورت عدم مشاهده نتیجه کار، حاضر به همکاری در فرآیند تولید بیوگاز نیستند. با استفاده از آزمون ویلکاکسون با اطمینان 95 درصد، فرضیه پژوهش مبنی بر اینکه اغلب مدیریت های اجرایی پسماندها در محدوده روستاهای استان از حداقل سازماندهی و مدیریت اولیه در زمینه پسماندها برخوردارند تایید می‌شود. سه عنصر موظف حمل و نقل، بازیافت و دفع به منظور کاهش هزینه و افزایش راندمان می‌باید به صورت مشترک و منطقه‌ای به اجرا در آید.</abstract_fa>
	<abstract>Rural development and modification in the quality of life in villages changed the quality and quantity of generated waste in the villages. Due to these changes, identification and evaluation of recycling potential takes into account a great import ancient order to protect rural safety, health and environment. Therefore, this paper explores the concept of waste management system and the quality and quantity of waste generated in Bushehr province's villages based on field studies and questionnaire distribution.94 percent of villages are facing the problem of not participating in the source separation, collection and disposal of waste and 62.5percent of villages are faced with the problem of getting rid of waste by rural people.In41% of cases, the rural, if they do not see the results, they are not willing to cooperate in the process of biogas production. Using the Wilcoxon testwith95% confidence intervals, hypothesis that most of the executive managements of waste in rural areas of this province are at the least organized level, is confirmed. Three elements of functional elements (transportation, recycling and disposal) in order to reduce total costs and increase the efficiency of the system should be jointly implemented regionally.
</abstract>
	<keyword_fa>Rural Solid Waste Management, Biomass, Bushehr Province, Recovery</keyword_fa>
	<keyword>مدیریت پسماند روستایی, استان بوشهر, زیست توده, بازیافت</keyword>
	<start_page>323</start_page>
	<end_page>334</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-771-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Mohammad Ali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Abdoli</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>محمدعلی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عبدلی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002117</code>
	<orcid>0031947532846002117</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Zahra</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Sheikhi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>زهرا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شیخی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>zahra.sheikhy@gmail.com</email>
	<code>0031947532846002118</code>
	<orcid>0031947532846002118</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hamed</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Hasanian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>حامد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حسنیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002119</code>
	<orcid>0031947532846002119</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>کاربرد نظام زیبایی شناسی برگرفته از قرآن کریم در طراحی شهری</title_fa>
	<title>Application of Holy Quran aesthetic aspects in urban designing</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>
هدف پژوهش امکان به کارگیری معانی و مفاهیم زیبایی شناسی قران کریم در طراحی شهری است. روش تحقیق مبتنی بر تحلیل متن قرآن کریم با محوریت تفاسیر موجود بوده است. با مطالعه دقیق معانی و مفاهیم زیبایی شناسی متن قرآن کریم در سه محور کلی واژگان و سامانه ها و نشانه ها؛ کاربرد آنها در طراحی شهری مورد پیشنهاد قرار گرفته است. واژگان مرتبط با زیبایی به کاررفته در متن قرآن کریم مشتمل بر پنج محور و دوازده واژه؛ سامانه های زیبایی مطرح شده در قرآن کریم در سه محور و دوازده سامانه؛ نشانه های زیبایی به کار رفته در قرآن کریم در بیست و یک محور؛ به شیوه تحلیل متن مورد بررسی قرار گرفته و به تناسب هر کدام پیشنهاداتی برای طراحی شهری ارائه گشته است. به کارگیری معانی و مفاهیم زیبایی شناسی قرآنی در فضاهای شهری، علاوه بر حس زیبایی شناسی منبعث از مفاهیم اسلامی در فضاهای زیستی شهری؛ سبب توجه و بازگشت به نظام ارزشی منطبق با هویت اسلامی در شهرسازی خواهد گردید. نتایج تحقیق بیانگر پتانسیل کاربردی معانی و مفاهیم زیبایی شناسی قرآن کریم در طراحی شهری است که در پژوهش تحت عنوان «نظام زیبایی شناسی طراحی شهری مبتنی بر قرآن کریم»، نام برده شده است.
</abstract_fa>
	<abstract>
The research aims to investigate feasibility of application of Holy Quran aesthetic concepts and aspects in urban designing. The research methodology is based on analysis of Quran and interpretations. By studying the aesthetic concepts and aspects in Quran in three categories of terms, semiotics and systems it is recommended to use these concepts in urban designing. Vocabularies and terms related to aesthetics are mentioned in Quran in five categories involving twelve vocabularies Quran aesthetic systems consist of three categories and twelve systems semiotics involve twenty one categories that they have been investigated as text analysis and propositions have been offered for urban designing accordingly. Application of Quran aesthetic concepts and aspects in urban spaces creates aesthetic feeling resulted from Islamic concepts in urban spaces and also it regenerates value systems based on Islamic identity in urban building. The results of this research indicate potential of application of Quran aesthetic concepts in urban designing that is investigated as “urban designing aesthetics based on holy Quran” in this research.
</abstract>
	<keyword_fa>aesthetics, Quran, Quran based aesthetics discipline, urban design, and Islamic urban design </keyword_fa>
	<keyword>زیبایی شناسی, قرآن کریم, نظام زیبایی شناسی مبتنی بر قرآن کریم, طراحی شهری, شهرسازی اسلامی.</keyword>
	<start_page>335</start_page>
	<end_page>358</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-772-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Hasan</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Sattari Sarbanqoli</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>حسن</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ستاری ساربانقلی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>sattari@iaut.ac.ir</email>
	<code>0031947532846002120</code>
	<orcid>0031947532846002120</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تبریز</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>جستاری در مفهوم آرمانشهر از دیدگاه مهدی اخوان ثالث</title_fa>
	<title>Essay on the concept of cognitive concept Iranian utopian vision of Mehdi Akhavan</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>
موضوع مقاله، آرمانشهر در اندیشه مهدی اخوان ثالث است. این پژوهش درپیِ جواب‌دادن به این سؤال است که در شعر اخوان ثالث، آرمانشهر چه مؤلفه‌هایی دارد؟ این مؤلفه‌ها در اندیشه و شعر او به چه صورتی به کار رفته است؟ دامنه مفاهیم آرمانشهر به کدام مبانی محدود می‌شود و هنگام بررسی و تبیین اصطلاحات آرمانشهر در شعر اخوان، چه تعریفی از آنها می‌توان کرد و ساختار آنها را تعیین نمود. در این مقاله، تحلیل محتوایی (Content Analysis) شیوه بررسی اشعار است که با استفاده از آن و تجزیه و تحلیل داده‌های متن، به ابعاد گوناگون سؤال‌های‌ طرح‌شده پاسخ داده شده است. برای تجزیه و تحلیل داده‌ها، بیشتر آثار اخوان ثالث مطالعه و مبانی آرمانشهر تحلیل و دسته‌بندی شد؛ همچنین، تمام کتاب‌ها و مقاله‌هایی که درخصوص شعر اخوان نوشته شده، و برای نگارنده امکان دسترسی به آنها وجود داشته، مطالعه شده است.
</abstract_fa>
	<abstract>
Subject Utopia is the thought Mehdi Akhavan. This study sought to examine the Akhavan poetry, utopia utilities? These components are used to thinking of her poetry in what form? The extent to which the principles of limited notions of utopia and utopian terms in the expressions of Muslim poetry, how to define them, and the structure can be identified. In this paper, we analyze the content (Content Analysis) method is used to study the lyrics and analyze data, text, dimensions questions have been answered. For data analysis, most of the basics of reading and utopian Akhavan the analysis and classification. Also, all the books and articles written about Muslim poetry, and I have access to them, have been studied
</abstract>
	<keyword_fa>Utopia, poems and thoughts, Akhavan</keyword_fa>
	<keyword>آرمانشهر, شعر و اندیشه, اخوان ثالث.</keyword>
	<start_page>359</start_page>
	<end_page>372</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-743-2&amp;slc_lang=fa&amp;sid=1</web_url>


		<author_list>
	<author>
	<first_name>Yoosef Aali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Abbas Abad</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>یوسف عالی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عباس آباد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>yosef_aali@yahoo.com</email>
	<code>0031947532846002121</code>
	<orcid>0031947532846002121</orcid>
	<coreauthor>
Yes
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه پیام نور واحد گرمسار سمنان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Sediqeh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Soleimani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<affiliation></affiliation>
	<first_name_fa>صدیقه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سلیمانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>0031947532846002122</code>
	<orcid>0031947532846002122</orcid>
	<coreauthor>
No
	</coreauthor>
	<affiliation_fa>دانشگاه پیام نور واحد گرمسار سمنان</affiliation_fa>
	 </author>


		</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
