<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1397</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>17</volume>
<number>50</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>سنجش شاخصهایِ خلاقیت در  فرآیند طراحی معماری در مرحله قبل و بعد آموزش پژوهش‌محور (سیالی، بسط، ابتکار و انعطاف‌پذیری)</title_fa>
	<title>Measure of creativity indices in architectural design process at pre - and post - research training (fluid, expansion, initiative and flexibility) </title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;در رابطه با چرایی نبودِ سیستم آموزشی کارآمد در آموزش خلّاقیت بالاخص در معماری، اولین گام پیش از اقدام عملی برای آموزش، تعیین اهداف آن و تطبیق سازگاری محتوای برنامه&amp;shy;های عملی کلاسی و فرایند آموزش در دروس و بالاخص دروس طراحی همراه با شناسایی ابعاد میزان خلاقیت عمومی (آزمون خلّاقیت تورنس و عابدی) است. برای سنجش کارآیی هر محتوای آموزشی و منجمله: سیالی، بسط، ابتکار و انعطاف&amp;shy;پذیری در طراحی معماری و شهرسازی، ارائه نتایج تجربه آموزش این دروس می&amp;shy;تواند امری راهگشار در خلال تجربه&amp;shy;های آموزش خلّاق معماری بشمار رود. بر این اساس، در این مقاله آموزش پژوهش&amp;shy;محور مبتنی بر شاخصهای خلّاقیت (سیالی، بسط، ابتکار، و انعطاف پذیری) در دروس طراحی معماری مورد توجه است. روش تحقیق پژوهش حاضر ترکیبی از روش &amp;laquo;توصیفی- تحلیلی&amp;raquo; و &amp;laquo;روش عملی- پراگماتیسمی همراه با روش پیمایشی آزمون&amp;shy;سنجی خلّاقیت بر اساس روشهای آموزش خلّاق در یک جامعه آماری از دانشجویان معماری دانشگاه آزاد اسلامی است. برای تعیین میزان تاثیرگذاری فرآیند آموزش خلّاقیت به دانشجویان معماری، از دو آزمون استفاده شده است؛ یکی آزمون &amp;laquo;سنجش خلّاقیت عابدی&amp;raquo; که به منظر &amp;laquo;هنجاریابی مقدماتی&amp;raquo; به&amp;shy;کار رفت و دیگری آزمون تفکّر خلّاق تورنس که از آن به عنوان ملاکی برای &amp;laquo;سنجش روایی همزمان آزمون&amp;raquo; خلّاقیت عابدی استفاده شد. لذا در این مقاله ضمن اشاره به مفهوم آموزش بطور عام، به آموزش معماری بطور اخص پرداخته&amp;shy;شده و سپس در رویکردی تحلیلی، به مقوله روشها و مدل&amp;shy;های آموزش در معماری پرداخته می شود. در پایان نیز به ارائه برخی مدلها و الگوهای آموزشی در این زمینه اقدام می&amp;shy;شود. همچنین تجربه آموزش این دروس در قالب آموزش پژوهش&amp;shy;محور با تمکین بر آزمون خلاقیت عابدی و تورنس ارائه شده و نتایجی چند در راستای آموزش خلّاق در معماری مورد اشاره قرار می&amp;shy;گیرد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;It is the first step ahead of practical action to train, define its goals, and adapt the contents of classroom practical programs and the process of training in architecture lessons and in particular design courses. In order to measure the efficiency of any educational content, it is possible to provide the results of the training experience of these subjects during the creative learning experience of architecture. Accordingly, in this paper, creative training is based on the creative indices of creativity (fluid, development, innovation, and flexibility) in architectural design lessons. The present research method is a combination of the method of descriptive - analytic and the practical based on the methods of creative learning in the world in a population of students of free Islamic university architecture. In order to determine the effectiveness of the creative process of creativity to architectural students, two tests were used; one of the evaluation of creativity which was used as a criterion for measuring the simultaneous narrative of creativity of Torrance creativity. In this paper, we study the concept of general education in particular, and then in an analytical approach, to the category of methods and models of training in architecture. In the end, some models and training patterns are presented in this regard. Also, the training experience of these subjects is presented in the form of research - based learning based on the creativity test of abedi and Torrance, and some results in the direction of creative training in architecture are mentioned.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>الگوهای اموزش معماری, خلاقیت, روشهای طراحی خلاقیت, آزمون خلاقیت عابدی و تورنس.</keyword_fa>
	<keyword>architectural training patterns, creativity, methods of creativity, creativity test, Torrance creativity.</keyword>
	<start_page>199</start_page>
	<end_page>214</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1966-79&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>فرید </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فروزانفر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008499</code>
	<orcid>10031947532846008499</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مهرداد </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>جاوید نژاد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008500</code>
	<orcid>10031947532846008500</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمدرضا </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پورزرگر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008501</code>
	<orcid>10031947532846008501</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
