<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> مديريت شهري و روستايي </title>
<link>http://ijurm.imo.org.ir</link>
<description>نشریه علمی - پژوهشی مدیریت شهری و روستایی - مقالات نشریه - سال 1393 جلد13 شماره37</description>
<generator>Yektaweb Collection - http://www.yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1393/12/10</pubDate>

					<item>
						<title>اولویت‌بندی معیارهای امکانسنجی چندسطحی‌سازی معابر شهری براساس روش تحلیل عاملی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=103&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>با گسترش شهرنشینی و افزایش تولید وسایل‌نقلیه، تمایل شهروندان به استفاده از خودروهای شخصی نیز افزایش یافته است. در نتیجه، همگام با پیاده‌سازی سیاست‌های مدیریت تقاضا، افزایش ظرفیت معابر شهری امری غیرقابل اجتناب خواهد بود. افزایش ظرفیت معابر در ابتدا با تکیه بر گسترش معابر از طریق افزودن خطوط اضافی به معابر انجام می‌گردید اما با گذشت زمان و افزایش تقاضا، افزایش خطوط به علت معارضین ملکی امری غیرممکن می‌نماید. به منظور رفع محدودیت‌ها، اجرای معابر چندسطحی مورد توجه بسیاری از کلانشهرها واقع شده است. در این پژوهش، نویسندگان سعی نموده‌اند تا با بررسی نمونه‌هایی از این معابر و شناسایی معیارهای موثر، اقدام به تهیه پرسشنامه کارشناسی نموده و با اخذ نظریات کارشناسان حوزه حمل‌ونقل و شهرسازی، عوامل موثر برای امکان‌سنجی این نوع معابر را براساس روش تحلیل عاملی اولویت‌بندی نمایند. بررسی نتایج تحلیل‌ها نشان می‌دهد عواملی همانند سطح سرویس معبر در ساعت اوج، حفظ بافت باارزش تاریخی، آلودگی‌های صوتی، هزینه کلی اجرا، حفظ مراکز خطی- محله‌ای و شهری، تعداد گلوگاه‌های ترافیکی موجود در معبر، ملاحظات ایمنی و حجم روزانه شمارش‌شده در کمان به عنوان مهمترین عوامل موثر از بین 30 معیار شناسایی شده است که با استفاده از این 8 عامل می‌توان بدون انجام هزینه زیاد و صرف زمان طولانی، مطالعات امکانسنجی این نوع معابر را برای سایر شهرها به انجام رسانید. </description>
						<author>هومن آل نوری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>کاهش خطرات زلزله با تاکید بر عوامل اجتماعی رویکرد تاب آوری (نمونه موردی منطقه 22 تهران)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=218&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>مخاطرات طبیعی به دلیل شدت و زمان کوتاه اثرگذاری بر اجتماعات بشری تبدیل به یکی از دغدغه‌های اصلی برنامه‌ریزان و مدیران شهری در سال‌های اخیر شده‌اند، سهم کشور ما از این مخاطرات بیشتر مربوط به زلزله است.در زمان وقوع زلزله، ساعات و دقایق اولیه بعد از وقوع بسیار پراهمیت است، به همین منظور تقویت اجتماع ساکن در یک محیط نقشی تاثیرگذار در کاهش خطرات دارد و این مهم تنها از طریق آموزش، آمادگی و پذیرش شرایط پس از بحران، از سوی شهروندان به‌دست می‌آید. تاب‌آوری، به عنوان رویکرد و روشی مناسب در جهت کاهش خطرات حاصل از بحران‌ها و مخاطرات، به عنوان رویکرد پژوهش حاضر انتخاب شده‌است. هدف اصلی این پژوهش پس از معرفی تاب‌آوری و شناسایی ابعاد مختلف آن، و نیز معرفی شاخص‌های بعد اجتماعی این رویکرد، ارائه راهبردهای کاهش خطرات زلزله با تاکید بر عوامل اجتماعی رویکرد تاب آوری در منطقه 22 تهراناست. در این تحقیق، پس از تعیین شاخص‌های اجتماعی تاثیرگذار بر تاب‌آوری منطقه ٢٢،  با استفاده از داده‌های سرشماری سال 90، مصاحبه با مسئولان ذیربط و توزیع پرسشنامه میان 96 نفر از ساکنان به بررسی وضعیت این شاخص‌ها در منطقه 22 تهران پرداخته شده‌است. در تحلیل اطلاعات نیز توامان از روش‌های کمی و کیفی استفاده شده‌است. با توجه به تحلیل داده‌ها از طریق نرم‌افزار SPSS و نیز تحلیل محتوای مصاحبه‌های صورت گرفته، نتایج این پژوهش بیانگر وضعیت نسبتا مطلوب شاخص‌های سن، سطح آموزش، دلبستگی به مکان در سطح منطقه و وجود برنامه‌هایی برای بهبود وضعیت مشارکت، اطلاع‌رسانی مخاطرات، درک و دانش عمومی از خطر است. با این وجود همچنان شاخص‌هایی نظیر نحوه نگرش ساکنان به مقوله خطر و وضعیت گروه‌های خاص به توجه بیشتری نیاز دارند. بر این اساس راهبردهایی برای تقویت وضعیت فعلی و تاب‌آور ساختن منطقه از لحاظ اجتماعی در برابر زلزله ارائه شده‌است.</description>
						<author>سارا  نیکمردنمین</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>راهکارهای احیاء بافتهای تاریخی به مثابه هویت واجد ارزش شهری؛ مورد پژوهی: محور تاریخی تربیت تبریز</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=364&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description></description>
						<author>حسین اسمعیلی سنگری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل فضایی ـ زمانی وقوع جرایم در فضاهای شهری (عرضه، خرید و فروش و سوء مصرف مواد مخدر در منطقه 16 کلانشهر تهران)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=365&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description></description>
						<author>مهران شیراوند</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>سنجش پایداری اجتماعی محلات بر اساس دیدگاه ساکنان</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=167&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>تمرکز توسعه در شهر ها و توجه به مفاهیم کالبدی و هندسی و غفلت از اهداف اجتماعی در طرح های توسعه شهری، شهرها را با چرخه نامطلوبی از عدم تعادل اقتصادی- اجتماعی و زیست محیطی روبرو کرده و چالش های زیادی را از نظر فقر، جرم و بزهکاری، تعارضات فرهنگی، نزول کیفیت زندگی، از هم گسیختگی های اجتماعی و غیره به وجود آورده است. رویکرد توسعه پایدار، برنامه ریزی و مدیریت شهری را از خردترین واحد شهر یعنی محله مورد توجه قرار داده و با رویکرد اجتماعی سعی در شناسایی ظرفیت های موجود در محله ها و کاربست آنها به منظور ترمیم و بهبود شرایط موجود و و ایجاد انعطاف لازم برای حل مشکلات آینده دارد. در این میان تلقی شهروندان از محله خود در تحلیل وضع موجود به دلیل انعکاس شرایط عمومی محله و محیط زندگی افراد حائز اهمیت می باشد. همچنین برداشت شهروندان از محله خود بسیاری از واقعیت های محیط را نمایان می سازد که از جنبه های اجتماعی برنامه ریزی درخور اهمیت است. هدف اصلی این تحقیق تعیین میزان پایداری اجتماعی در سطح محله فیض آباد شهر کرمانشاه با استفاد از دیدگاه ساکنین است تا از این طریق بتوان راهکارهایی را برای ترمیم و بازخوانی پایداری اجتماعی استخراج و پیشنهاد نمود. راهبرد اصلی تحقیق کمی است که در آن با بهره گیری از روش توصیفی- تحلیلی، همبستگی معیارهای تدقیق شده شناسایی و میزان پایداری اجتماعی محله بررسی شده است. بر اساس نتایج حاصل از این تحقیق، تمام معیارها تاثیر مستقیمی بر میزان پایداری اجتماعی محله می گذارند اما شدت تاثیر معیارها متفاوت است. از این نظر، معیارهای رضایتمندی، امنیت اجتماعی و ثبات اجتماعی دارای بیشترین همبستگی با مفهوم پایداری اجتماعی در سطح محله بوده و از دیدگاه ساکنان بیشترین تاثیر را بر سطح پایداری اجتماعی محله دارند. </description>
						<author>مهنا برآور</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>برآورد تابع تقاضای حمل کالای فاسد شدنی با کمک روش داده های تابلویی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=366&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description></description>
						<author>هادی رحمانی فضلی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تبارشناسی رویکردهای تبیین جایگاه فضاهای باز عمومی در سکونتگاه های روستایی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=367&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description></description>
						<author>محسن ساردوئی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تبارشناسی تأثیرگذاری و تأثیرپذیری ادبیات داستانی بر معماری شهری با رویکرد تحلیل ساختاری و هرمنوتیک</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=368&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description></description>
						<author>رضا کشاورز نوروز پور</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی عوامل اجتماعی مؤثر بر تعلق شهروندان تهرانی به محله (جامعه مورد مطالعه: ساکنان بالای 18 سال منطقه 22 تهران)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=369&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description></description>
						<author>فاطمه مفرح</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی رابطه عدالت سازمانی با مسئولیت پذیری کارکنان، مورد مطالعه: کارکنان شهرداری ملایر</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=370&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description></description>
						<author>محمدرضا تیموری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مبانی اقتصادی و اقتضائات مالی تکوین دولت در جامعه ایرانی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=371&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description></description>
						<author>مهناز بیات کمیتکی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی نگرش مردم محلی به سیاست تبدیل روستا به شهر بر حسب محل سکونت (مطالعه موردی: بخش دیلمان، شهرستان سیاهکل)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=227&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>در اغلب کشورهای در حال توسعه اتخاذ سیاست تبدیل روستا به شهر بر مبنای این فرض است که شهرهای کوچک در فرایند توسعه ملی، منطقه‌ای و محلی نقش دارند. این پژوهش با مطالعه در بخش دیلمان، در پی ارزیابی نگرش مردم به سیاست تبدیل روستا به شهر در توسعه است. نوع پژوهش، کاربردی، روش انجام آن توصیفی- تحلیلی و روش گردآوری اطلاعات به دو صورت کتابخانه‌ای و میدانی است. تمرکز اصلی در بخش مطالعه میدانی بر پرسشنامه است. داده‌های جمع‌آوری شده پس از کدگذاری و انتقال به نرم‌افزار SPSS، تجزیه و تحلیل گردید. برای آزمون فرضیات، از روش‌های آمار توصیفی و استنباطی استفاده شد. اگرچه دیدگاه دو گروه از پاسخگویان بر عدم توفیق سیاست تبدیل روستا به شهر دلالت دارد؛ اما میزان تأثیر آن در سطح منطقه بر حسب محل سکونت متفاوت بوده؛ یعنی میزان این تأثیر در سطح شهر بیش‌تر از روستاهای پسکرانه است. بنابراین، بین نگرش ساکنان منطقۀ مورد مطالعه به سیاست تبدیل روستا به شهر بر حسب محل سکونت (شهر یا روستا)  تفاوت معنی‌داری وجود دارد. میزان تأثیر این سیاست در ابعاد مختلف متفاوت بوده و بیشترین تأثیر آن در ابعاد اجتماعی- فرهنگی و پس از آن ابعاد کالبدی- زیست‌محیطی  و در انتها ابعاد اقتصادی بوده است.</description>
						<author>بهرام کریمی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>پیامد سیاست‌های‌ هدایت و کنترل رشد بر روند گسترش سکونتگاه‌های پیراشهری در هاله کلانشهری تهران</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=209&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>فرایند تحول و گذار از مراکز روستایی به شهری در قلمروی پیرامونی کلانشهر تهران یا به عبارتی تحولات پیراشهرنشینی، در دهه‌های اخیر روند درحال رشد و گسترشی داشته‌است. یکی از نیروهای تاثیرگذار بر چنین تحولاتی سیاست‌های هدایت و کنترل رشد شهر است. این سیاست‌ها از ابعاد کلانی چون کمربند سبز و مرزهای رشد شهری تا ابعاد خردی همچون ضوابط و مقررات توسعه شهری و منطقه بندی کاربری اراضی در طرح‌های جامع شهری را در بر می‌گیرند. برون‌فکنی و سرریز توسعه از مراکز جمعیتی دارای نظام هدایت و کنترل رشد فضایی به مراکز با نظام هدایت و کنترل رشد ضعیف یا فاقد آن در شرایط وجود تفرق سیاسی و تعدد قلمروهای مدیریتی در منطقه کلانشهری تهران، موجب پیراشهرنشینی پراکنده و رشد قارچ‌گونه سکونتگاه‌های پیراشهری به ویژه در قلمروی جنوبی کلانشهر تهران می‌شود. هدف از این پژوهش بررسی روند گذار از سرریز توسعه منتج از اعمال سیاست‌های کنترل رشد به گسترش پیراشهرنشینی در هاله کلانشهری تهران است که در شرایط پخش چنین سیاست‌هایی در بین قلمروهای مدیریت محلی در منطقه صورت می‌گیرد. تحلیل این روند بر اساس تغییرات نرخ رشد جمعیت طی دوره ۱۳۷۵- ۱۳۸۵ خورشیدی در مراکز جمعیتی مستقر در هاله کلانشهری تهران است که در مدل مفهومی فرایند محوری صورت می‌گیرد.
</description>
						<author>تکتم آشنایی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تبیین رویکرد نظریه شهر عدالت محور در نظام مدیریت شهری با تأکید بر طرحهای توسعه شهری</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=372&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description></description>
						<author>مهدی بهرام پور</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>اثرات طراحی فضاهای شهری و معماری جمع گرا بر تعاملات و ارتباطات اجتماعی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=373&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description></description>
						<author>امید تبریزی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ظرفیت سنجی ارتقای نقش شهرداریها در مدیریت مسکن شهری (نمونه موردی: شهرداری تهران)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=374&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description></description>
						<author>سوده حمزه لو</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارزیابی و اولویت بندی عوامل کلیدی مؤثر بر افزایش کیفیت آموزش عالی ایران و ارائه راهکارهای بهینه (مطالعه موردی: رشته های شهرسازی و علوم تربیتی)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=376&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description></description>
						<author>سید کرامت حسینی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>گفتمانی تحلیلی در ارزیابی رویکردها و رویه های معماری زمینه گرای شهری در عصر جهانی شدن</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=377&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description></description>
						<author>محمدمهدی بلندیان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تدوین و طراحی سیستم مدیریت بحران در شهرداری الکترونیک با بهره گیری از روش مدلسازی یکنواخت (UML)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=378&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description></description>
						<author>تیمور حیدری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی راهکارهای افزایش تعاملات اجتماعی به واسطه معماری سرای محلات (مورد پژوهی: سرای محلات تهران)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=380&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description></description>
						<author>سحر شکیب</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
