<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2013</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>11</volume>
<number>31</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی میزان احساس امنیت شهروندان در شهرهای جدید، مورد پژوهی: شهر جدید اشتهارد</title_fa>
	<title>New security concept in urban studies from the viewpoint of the new city Eshtehard</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;امنیت پیش زمینه یک اجتماع سالم و احساس امنیت بستر ساز توسعه جوامع انسانی است و سعادت یک اجتماع در گرو حفظ و بقاء امنیت و احساس ناشی از آن است. حضور مردم در فضای عمومی شهر مستلزم احساس امنیت از سوی آنان است. یکی از مهمترین عوامل تهدید کننده حضور مردم در فضاهای عمومی، ترس یا احساس ناامنی (احساس عدم امنیت) است. در تحقیق از نمونه گیری خوشه ای چند مرحله ای استفاده شد. در داخل ناحیه شهروندان به طور تصادفی ساده انتخاب شدند و در مرحله دوم در داخل مناطق شهر جدید اشتهارد با توجه به تعداد محلات هر منطقه به تناسب محلاتی جهت نمونه گیری انتخاب شدند. برای سنجش پایایی ابزار سنجش از آزمون آلفای کرونباخ استفاده شده است. آلفای کرونباخ برای سنجش احساس امنیت در شهرهای جدید با تعداد 50 گویه (0.94=a) به دست آمد. جهت اعتبار گویه های به دست آمده و به کار گرفته شده در تحقیق در سنجش احساس امنیت، از اعتبار صوری استفاده شده است. و به منظور توصیف و تحلیل داده ها از نرم افزار spss استفاده شده و از آزمون های ضریب همبستگی پیرسون، تحلیل واریانس، تفاوت میانگین ها (t.test) و رگرسیون چند متغیره استفاده شده است. انتظار می رفت اشتهارد به عنوان یک شهر جدید واجد مولفه های اساسی امنیتی باشد و این انتظار خود از آنجا مایه می گرفت که شهر جدید بر اساس برنامه ریزی همه جانبه و با لحاظ معیارهای مورد نظر ساخته می شود و تکوین و رشد می یابد. نتایج تحقیق نشان می دهد انتظار فوق چندان برآورده نشده است که می تواند متاثر از شرایط اجتماعی کل جامعه و مهاجرپذیری شهر باشد. نتایج تحقیق نشانگر آن است که بین احساس امنیت و شاخص هایی همچون سرمایه اجتماعی، عملکرد رسانه ها،نقش نیروی انتظامی، پایگاه اجتماعی افراد رابطه معناداری وجود دارد، بنابراین تمامی فرضیه های تحقیق تایید گردیده است. &lt;/p&gt;</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Security, Background of healthy community any sense of security, development and prosperity of human societies and the survival of a community depends on maintaining the security and sense of it. The city requires people in public space are safe from them. One of the most important factors threatening the people in public spaces, fear or feeling of insecurity Study security issues were considered in this city where one would expect Eshtehard as a new city the basic component is eligible security and its expectation that the funds were The new city of a place is defined in terms Based on the comprehensive plan and the criteria required to be made And will develop and grow. The results show the above is not expected to meet this could be influenced by the social conditions of the whole community and migrant vulnerability. The results indicate that Between feeling safe and indicators such as Social capital, performance media, the police, social status, so all people have a meaningful relationship has been confirmed by research hypotheses. &lt;/p&gt;</abstract>
	<keyword_fa>شهرهای جدید، اشتهارد، احساس امنیت، امنیت شهروندی، امنیت ارزشی، اقتصادی.</keyword_fa>
	<keyword>new city, Eshtehard, security (social security, economy, values, political, environmental and national security), feel safe</keyword>
	<start_page>317</start_page>
	<end_page>334</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-52-2&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Ali Asghar</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ehsani Fard</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>علی اصغر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>احسانی فرد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>Aliasghar_ehsanifard@yahoo.com</email>
	<code>100319475328460090</code>
	<orcid>100319475328460090</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Geography Faculty of Tehran University</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده جغرافیا دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hamidraze</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shoai</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>حمیدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شعاعی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>100319475328460091</code>
	<orcid>100319475328460091</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Islamic Azad University of Shahrood</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد شاهرود</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Kiana</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Maleki Shoja</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>کیانا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مالکی شجاع</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>100319475328460092</code>
	<orcid>100319475328460092</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>University of Guilan</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه گیلان</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
