<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>48</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل ساختار پلان خانه اعیانی پهلوی هنرمندان (محتشمی) اصفهان بر مبنای قوانین گشتالت</title_fa>
	<title>Analysis of the structure of the plan of the Pahlavi's House of Artists (Mohtashmi) of Isfahan based on the Gestalt Rules</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;معماری خانه اعیانی اصفهان در دوره پهلوی اول، به واسطه گذار از قالب سنتی به معماری غربی حائز اهمیت بسزایی است. ساختار پلان در بناهای این دوره تغییر یافته و میتوان نظریات شکلی متفاوتی را در معماری مسکونی این دوره مشاهده نمود. یکی از این نظریات؛ نظریه روانشناسی گشتالت است. تحلیل آن می&amp;zwnj;تواند ساختار شکلی کالبد بناها را بر مبنای نظریه ای خاص نمایان سازد. قوانین گشتالت به شکل مستقیم از نحوه قرارگیری فضاها، شکل پیرامونی و ابعاد آنها، نسبت پر و خالی و نوع ترکیب بندی فضا تاثیر پذیر است. پژوهشگران دیگر ساختار پلان خانه های پهلوی اول را از دیدگاه اجتماعی و تاریخی و تزئینات بررسی نموده اند، لیکن از منظر شکلی بر ساختار کالبدی در قالب نظریه گشتالت مورد بررسی قرار داده نشده است. این مقاله با رویکردی نو قوانین گشتالت را برای نخستین بار بر ساختار پلان خانه ی اعیانی پهلوی هنرمندان اصفهان مورد تحلیل و بررسی قرار می دهد. داده های این پژوهش به روش کتابخانه ای، میدانی و مصاحبه با استادکاران سنتی گردآوری شده است. این نگارش به کمک مدل سازی نمونه و تحلیل داده ها تلاش دارد، تاٌثیر قوانین گشتالت را بر پلان خانه اعیانی پهلوی هنرمندان (محتشمی) مورد تحلیل و بررسی قرار دهد. در این پژوهش ابتدا به ساختار پلان بناهای پهلوی اول، نظریه گشتالت و قوانین موجود در آن پرداخته و سپس نمونه&amp;zwnj; مطالعاتی را مدل سازی و در نهایت میزان وجود و یا عدم وجود این قوانین بر روی ساختار خانه را تحلیل نموده است. بررسی&amp;zwnj;های انجام شده آشکار ساخت اصول و قوانین روانشناسی گشتالت در نحوه قرارگیری فضاها شکل پیرامونی و ابعاد آنها نسبت پرو خالی بودن فضاها و نوع ترکیب بندی آن در پلان خانه های پهلوی اول اصفهان بکار گرفته شده است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;The architecture of the Esfahan House of Homes during the first Pahlavi period is very important due to the transition from traditional to western architecture. The structure of the plan in the buildings of this period has been changed and can be seen different views in the residential architecture of this period. One of these views is the theory of Gestalt psychology. Its analysis can reveal the structure of the structure of the buildings based on a particular theory. Gestalt's rules directly influence the placement of spaces, their perimeter shape and their dimensions, the proportion of empty and empty space, and the type of space composition. Other scholars have looked at the structure of the Pahlavi plan's plans from the social, historical and decorative point of view, but in terms of its form, the structure of the body has not been studied in the form of Gestalt theory. This article, with a new approach, analyzes the Gestalt rules for the first time on the structure of the Pahlavi House of Isfahan House plan. The data of this research are gathered in a library, field study and interview with traditional professors. This paper attempts to analyze the impact of Gestalt's rules on the Pahlavi House of Artists (Mohtashmi) through modeling and analyzing data. In this research, the structure of the first Pahlavi monument plan, the Gestalt theory and the existing laws are discussed. Then, the model of the study is modeled and finally the extent of the existence or absence of these rules on the structure of the house has been analyzed. The performed studies reveal the principles and rules of Gestalt psychology in the manner of placing spaces. The shape of the perimeter and their dimensions have been used relative to the vacancy of the spaces and its composition in the plans of the first Pahlavi houses in Isfahan.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>قوانین گشتالت, ساختار پلان خانه اعیانی, خانه های پهلوی اول, خانه هنرمندان, شهر اصفهان.</keyword_fa>
	<keyword>Gestalt Rules, House Plan, Pahlavi Houses, Artists House, Isfahan City.</keyword>
	<start_page>461</start_page>
	<end_page>470</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1966-63&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>لادن</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شاهزمانی سیچانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008616</code>
	<orcid>10031947532846008616</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مریم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قاسمی سیچانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008617</code>
	<orcid>10031947532846008617</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
