<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>48</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>اثربخشی آموزش گروهی خودکارآمدی بر باورهای ناکارآمد حرفه‌ای، رضایت و عملکرد شغلی</title_fa>
	<title>Effectiveness of Self-Efficacy Group Training on Career Dysfunctional Thoughts, Job Satisfaction and Performance of Teachers in Torbat-e Jam</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;رمز موفقیت کشورهای صنعتی پیشرفته نیز بهره&amp;shy;گیری از یافته&amp;shy;ها و اصول روانشناسی در کار می&amp;shy;باشد. ماهیت و هدف روانشناسی صنعتی- سازمانی و به معنای وسیع&amp;shy;تر روانشناسی کار نیز آن است که با شناخت علل رفتار آدمی در کار و ارائه راه&amp;zwnj;حل&amp;zwnj;های مفید علمی و مفید کارایی نیروی انسانی سازمان را افزایش دهد. به پیروی از این موضوع، به&amp;zwnj;کارگیری معلمان کارآمد و اثربخش از موضوع&amp;zwnj;هایی است که باید در هر نظام آموزش&amp;zwnj;وپرورش بدان اندیشیده شود تا در محیط مدرسه جوی پدید آید که در کنار پرورش دانش آموزان کارآمد و اثربخش بتواند کیفیت کارکرد شغلی را در معلمان نیز پایدار سازد. هدف پژوهش حاضر بررسی اثربخشی آموزش گروهی خودکارآمدی بر باورهای ناکارآمد حرفه&amp;zwnj;ای، رضایت و عملکرد شغلی معلمین شهر تربت&amp;zwnj;جام بود. پژوهش حاضر به لحاظ هدف کاربردی بود و از منظر روش نیمه آزمایشی با طرح پیش آزمون، پس آزمون، پیگیری با گروه کنترل بود. برای جمع آوری داده&amp;shy;ها از پرسشنامه&amp;shy;های رضایت شغلی، باورهای ناکارآمد حرفه&amp;zwnj;ای و عملکرد شغلی پاترسون در گروه نمونه استفاده شد. داده&amp;shy;های تحقیق با استفاده از آزمون&amp;zwnj;های میانگین و انحراف استاندارد، شیب&amp;zwnj;خط رگرسیون، لوین، تحلیل کوواریانس چندمتغیری (مانکوا) و آزمون تعقیبی بونفرونی مورد تجزیه &amp;zwnj;و تحلیل قرار گرفتند.&amp;nbsp; نتایج نشان داد که آموزش گروهی خودکارآمدی در گروه آزمایش بر باورهای ناکارآمد حرفه&amp;zwnj;ای، مؤلفه&amp;zwnj;های رضایت شغلی و عملکرد شغلی تأثیر مثبت داشته و همچنین نتایج تحلیل کوواریانس نشان داد که تفاوت معناداری بین گروه&amp;zwnj;های آزمایش و گواه در پس&amp;zwnj;آزمون&amp;nbsp; و گروه آزمایش در سطح (05/0&amp;gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;p&lt;/span&gt;) &amp;nbsp;وجود دارد. نتایج پس از دو ماه پیگیری نیز حاکی از پایدار بودن نتایج مداخله در گروه آزمایش بود. مواردی مانند حاکم نبودن روحیه پژوهش در بین کارکنان و نیز تازگی متغیرهای موردبررسی مخصوصا آموزش گروهی خودکارآمدی و&amp;nbsp; باورهای ناکارآمد حرفه&amp;zwnj;ای و عدم دسترسی به مبانی نظری گسترده نیز وجود داشت. نمونه پژوهش حاضر از میان معلمان شهر تربت&amp;zwnj; جام انتخاب&amp;zwnj; شده است و تعمیم نتایج این پژوهش به جوامع دیگر باید بااحتیاط صورت گیرد. باوجود محدودیتهای فوق، در این تحقیق یک حوزه مطالعاتی جدید و عالی و در حال رشد گشوده شده است. با توجه به نتایج پژوهش حاضر پیشنهاد می&amp;shy;شود، با توجه به اثربخشی آموزش به شیوه گروهی خودکارآمدی بر افزایش خودکارآمدی حرفه&amp;shy;ای می توان از آن به عنوان یکی از مداخلات شناختی مؤثر در زمینه مشاوره شغلی استفاده کرد&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; همچنین با توجه به آمار بالای بیکاری و نبود تخصص مرتبط با کار در بیشتر شاغلین، پیشنهاد می شود چنین پژوهش&amp;shy;هایی در افرادی که در آستانه استخدام هستند صورت گیرد که درواقع این پیشنهادات می&amp;shy;توانند بر غنای تحقیقات بعدی بیفزاید و نیز رابطه بین هر یک از مؤلفه&amp;shy;های پاسخگویی با عملکرد شغلی، استرس شغلی و مهارت سیاسی دقیقاً مورد تحقیق و بررسی قرار گیرد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;The key to the success of advanced industrial countries is to take advantage of the findings and principles of psychology in the work. The nature and purpose of industrial psychology - an organization and, more broadly, the psychology of work which will increase the efficiency of the organization's human resources by recognizing the causes of human behavior in work and providing useful scientific and useful solutions. Following this, the use of efficient and effective teachers is one of the topics that should be considered in any education system to create a climate in the school environment which, along with the development of efficient and effective students, can also improve the quality of job performance in teachers. One of the most fundamental problems in each country is country's human capital. Teachers and students are among the main assets that can play important role in scientific, cultural, social advancement of country. This study examined effectiveness of self-efficacy group training on professional dysfunctional beliefs, job satisfaction and job performance of teachers of Torbat-e Jam.The results showed that efficacy in experimental group dysfunctional beliefs professional training, components of job satisfaction and job performance had positive effect and promote them as well as results of analysis of covariance showed a significant difference between the experimental and control groups in post-test and test group at (p&amp;lt;0.05).After a two-month follow-up results show sustainable results in intervention group. There were some issues such as the lack of a prevailing research morale among employees, and the novelty of the variables studied, especially self-efficacy and ineffective professional beliefs, and lack of access to broad theoretical foundations. The sample of this study has been selected among teachers of Torbat-e-Jam city and the generalization of the results of this research to other societies should be done with good faith. In spite of the above limitations, a new, excellent and growing new field of study has been launched. Regarding the results of this study, it can be suggested that, given the effectiveness of self-efficacy training on the effectiveness of professional self-efficacy, it can be used as one of the most effective cognitive interventions in field of job counseling.Also, given high unemployment rates and the lack of job-related expertise in most workers, it is suggested that such research be carried out on people who are on the verge of recruiting, which, in fact, can add to the richness of the next research, as well as the relationship between each Accountability components are explicitly investigated with job performance, job stress and political skills.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>خودکارآمدی, باورهای ناکارآمد حرفه‌ای, رضایت شغلی, عملکرد شغلی, معلم</keyword_fa>
	<keyword>self-efficacy, dysfunctional beliefs professional, job satisfaction, job performance, teacher</keyword>
	<start_page>445</start_page>
	<end_page>460</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1966-62&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>زهرا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شخمگر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007875</code>
	<orcid>10031947532846007875</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>ملیحه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمدپور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007876</code>
	<orcid>10031947532846007876</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>فاطمه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رهنما</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007877</code>
	<orcid>10031947532846007877</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
