<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> مديريت شهري و روستايي </title>
<link>http://ijurm.imo.org.ir</link>
<description>نشریه علمی - پژوهشی مدیریت شهری و روستایی - مقالات نشریه - سال 1395 جلد15 شماره42</description>
<generator>Yektaweb Collection - http://www.yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1395/3/12</pubDate>

					<item>
						<title>نقش عوامل اجتماعی در احساس امنیت در نواحی روستایی (مطالعه موردی: جنوب استان تهران)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=804&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;احساس امنیت موضوع مهمی است که امروزه برای تداوم رشد و توسعه و افزایش انگیزه کار و فعالیت در جوامع مورد توجه قرار گرفته است. این موضوع در نواحی روستایی به دلیل ماهیت فعالیت و تولید در اراضی پراکنده و وسیع اهمیت مضاعفی دارد. مطالعه حاضر با هدف ارزیابی نقش عوامل اجتماعی در احساس امنیت روستاییان جنوب استان تهران به اجرا درآمد. جامعه آماری این تحقیق کلیه افراد بزرگسال (بالای 18 سال) سه شهرستان ورامین، شهر ری و شهریار ساکن در نواحی روستایی در سال 1393 می&amp;zwnj;باشد. حجم نمونه با استفاده از آماره کوکران 380 نفر تعیین و افراد مورد مطالعه با استفاده از روش نمونه&amp;zwnj;گیری چند مرحله&amp;zwnj;ای در 24 روستا انتخاب و مورد پرسشگری قرار گرفتند. روایی صوری پرسشنامه با کمک چند نفر از اساتید و محققین یک مرحله پیش&amp;zwnj;آزمون مورد بررسی قرار گرفت و پس از اعمال اصلاحاتی مورد تایید واقع شد. همچنین پایایی مقیاس&amp;zwnj;های تحقیق شامل &amp;zwnj;احساس امنیت برابر 724/0 ، همچنین سرمایه اجتماعی و رضایت از زندگی به ترتیب 676/0 و 695/0 به دست آمده است. به منظور بررسی ارتباط عوامل اجتماعی مرتبط با احساس امنیت از ضرایب پیرسون، اسپیرمن و اتا متناسب با مقیاس متغیرها استفاده شد. نتایج تحقیق نشان می&amp;zwnj;دهد احساس امنیت در بعد اقتصادی در بازه صفر تا چهار 1.95، بعد اجتماعی 1.76، بعد جانی 3، بعد مالی 1.9 و بعد ناموسی 1.96 می&amp;zwnj;باشد. همچنین نتایج تحلیل همبستگی&amp;zwnj;ها نشان می&amp;zwnj;دهد متغیرهای سرمایه اجتماعی، عملکرد پلیس، رضایت از همسایگان، رضایت از شغل، ساعات استفاده از تلویزیون با احساس امنیت دارای ارتباط مثبت و متغیرهای میزان استفاده از ماهواره، تعداد درگیری، تعداد وقوع قتل، تعداد دفعات مشاهده بازداشت و تعداد خودکشی در روستا با متغیر وابسته ارتباط منفی دارند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علیرضا دربان آستانه</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی تأثیر ابعاد استراتژی گرایی بازاریابی کارافرینانه بر عملکرد نوآوری کسب و کارهای کوچک و متوسط   SMES</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=805&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;بازاریابی کارآفرینانه ترکیبی از دو رشته متمایز، برای توصیف فرآیندهای بازاریابی شرکت&amp;shy;های که به دنبال فرصت در شرایط بازار نامشخص و اغلب تحت شرایط منابع محدود هستند، می&amp;shy;باشد. هدف از این مطالعه شناسایی تاثیر بازاریابی کارفرینانه بر عملکرد نوآورآنه شرکت های کوچک و متوسط استان خراسان می&amp;shy;باشد. روابط فرض شده بین ابعاد بازاریابی کارافرینانه و عملکرد نوآورآنه شرکت های کوچک و متوسط، با داده های که از طریق پرسشنامه ساختاریافته به صورت حضوری از 360 مدیر و مالک بنگاه کوچک و متوسط تولیدی استان &amp;nbsp;خراسان &amp;nbsp;به روش نمونه&amp;shy;گیری در دسترس انتخاب شده اند، جمع آوری و آزمون شده است. روش تحقیق در این پژوهش از بعد ماهیتی، کاربردی&amp;nbsp; و از جهت روش،&amp;nbsp; توصیفی - همبستگی است. برای روایی پرسشنامه از روایی محتوای&amp;nbsp; و برای&amp;nbsp; پایابی از آلفای&amp;nbsp; کرونباخ،&amp;nbsp; که نتایج آن برای پرسشنامه 25/97&amp;nbsp; درصد محاسبه&amp;nbsp; گردید و برای تحلیل&amp;nbsp; داده از روش مدل سازی معادلات ساختاری با رویکرد حداقل مربعات جزئی از نرم افزار &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Smart PLS&lt;/span&gt; استفاده شده است. نتایج تجزیه و تحلیل نشان داد که بین ابعاد بازاریابی کارآفرینانه؛ اقدامات پیش نگر، فرصت&amp;shy;گرایی، ریسک&amp;shy;پذیری و اهرم منابع با عملکرد نوآورانه رابطه مثبت وجود دارد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مهدی محمودزاده</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>شناسایی و اهمیت سنجی شاخص های اخلاقی در سازمان های خدماتی به منظور تدوین منشور اخلاقی (مطالعه موردی: شهرداری مشهد)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=806&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;امروزه با پیشرفت&amp;shy;های گسترده در علم مدیریت، توجه به اصول اخلاقی و سجایای انسانی برای مدیران، امری اجتناب ناپذیر شده است. عدم رعایت اصول اخلاقی در برخورد با صاحبان منافع مشکلاتی را برای سازمان&amp;shy;ها ایجاد می&amp;shy;کند و با چالش در مشروعیت سازمان و اقدامات آن، سودآوری، موفقیت و اثربخشی سازمان را تحت تأثیر قرار می&amp;shy;دهد. هدف از انجام این تحقیق، شناسایی مسئولیت&amp;shy;های اخلاقی شهرداری مشهد به عنوان نمونه یک سازمان&amp;shy; خدماتی بزرگ، در قبال ذی&amp;shy;نفعان درونی و بیرونی و نیز شناسایی میزان اهمیت و اولویت آن&amp;shy;ها و در نهایت تدوین منشور اخلاقی سازمان می&amp;shy;باشد. بدین منظور ابتدا ادبیات نظری موضوع بررسی و شاخص&amp;shy;های مختلف اخلاقی شناسایی گردید. سپس با استفاده از ابزار پرسشنامه، نظرات خبرگان مدیریت شهری در رابطه با اهمیت هر یک از شاخص&amp;shy;های مذکور اخذ و با استفاده از آزمون&amp;shy;های آماری مختلف، میزان اهمیت و اولویت این شاخص&amp;shy;ها تعیین گردید. در پایان پیش&amp;shy;نویس منشور اخلاقی سازمان تهیه شده و در اختیار مدیران ارشد شهرداری قرار گرفت و با تأیید ایشان، سند نهایی منشور اخلاقی منتشر گردید.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حمیدرضا خسروآبادی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل سازگاری فضای شهر و محیط زیست شهر آرمانی شیعی در تقابل رهیافتهای نظری اسلام و غرب</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=807&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin: 1em 0px; text-align: justify; line-height: normal; unicode-bidi: embed; direction: rtl;&quot;&gt;&lt;span b=&quot;&quot; lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-family:;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;به&amp;zwnj;رغم این&amp;zwnj;که از ابتدای طرح مفهوم توسعه به&amp;shy; معنای عام آن، منابع طبیعی و زیست&amp;zwnj;محیطی نقش اساسی در شکل&amp;zwnj;گیری آن داشت، تا دهه&amp;zwnj;های اخیر از توجه جدی به آن غفلت شده بود. رشد فزاینده اقتصادی که ارمغان پیشرفت فن&amp;zwnj;آوری بود، پیامدهایی در عرصه محیط زیست و منابع طبیعی داشت که به&amp;zwnj;تدریج باعث نگرانی اقتصاددانان و دانشمندان اکولوژی به&amp;zwnj;طور خاص و بیشتر ارباب معرفت به&amp;zwnj;طور عام شد.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span b=&quot;&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family:;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;&amp;zwnj; در حالی که نگاه دین مبین اسلام و خاصه شیعه به مفهوم سازگاری فضاهای شهری با محیط زیست و طبیعت به عنوان یک رهیافت جامع برای گذشته، حال، و آینده بشر می تواند در تقابل با رهیافتهای نظری غرب، گامی اساسی در برنامه ریزی ساختار فضاهای شهری بشمار رود. در هر حال، در این مقاله به مفهوم &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span b=&quot;&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family:;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;سازگاری فضای شهر آرمانی شیعی و محیط زیست در تقابل رهیافتهای نظری اسلام و غرب پرداخته می شود که از روش توصیفی- تحلیلی و روش استدلال منطقی بهره برده است. در پایان نیز به مضامین و مصادیق تقابل رهیافتهای نظری اسلام و غرب اشاره شده و جایگاه طبیعت و محیط زیست در شهرهای آرمانی شیعه مورد تبیین قرار گرفته است که می تواند به عنوان الگویی جامع و مانع در قبال تعامل شهر و محیط زیست شهری قلمداد گردد.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>فواد فاضلی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل معنایی جلوه های بصری نور در تعامل حکمت خالده و معماری و شهرسازی ایرانی؛ نمونه موردی: محلات و خانه های ایرانی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=808&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;ما در عصر بصری زندگی می&amp;shy;کنیم که تصویر معماری بخشی از آن است. شکل و خاصیت نمادین نور از ذهن خیال&amp;shy;پرداز انسان سرچشمه می&amp;zwnj;گیرد. نور رجحانی آشکار بر تاریکی دارد. هستی، نور محض است؛ و نیستی، ظلمت و تاریکی محض. هنگامی که تاریکی و روشنایی به حداکثر شدت خود برسند و نیم&amp;shy;سایه&amp;zwnj;ها حذف یا بی&amp;shy;اهمیت شوند، فضای مثبت و منفی ایجاد می&amp;zwnj;شود. در طول روز، نور طبیعی خصوصیت های ظاهری نواحی داخلی را شکل می&amp;shy;دهد و به این صورت هویت و شخصیت ایجاد می&amp;shy;کند&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; در این مقاله تحلیل معنایی جلوه&amp;shy;های بصری نور در معماری (خانه&amp;shy;های ایرانی) مورد مطالعه قرار گرفته است. روش تحقیق کیفی در یک رویکرد تفسیری استفاده&amp;shy;شده عناصر و اجزای مورد استفاده برای بهره&amp;shy;برداری ازجلوه های بصری نور مورد مطالعه قرار گرفتند، و ارزشها، معانی و مفاهیم تحلیلی&amp;nbsp; نور بررسی شدند. نتایج تحقیق، شناسایی عناصر کنترل کننده نور در خانه&amp;shy;های ایرانی، تحلیل بصری نور در معماری ایرانی می باشد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>زهرا عباسی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بودجه ریزی عملیاتی فرصتی برای مدیریت دمکراتیک مخارج عمومی (مورد پژوهی ایالات متحده آمریکا)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=809&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;هرچند در تمام کشورهای دارای نظام سیاسی دموکراتیک اصل برتری مطلق پارلمان در امور مربوط به &amp;laquo;بودجه&amp;raquo; را در قوانین خود گنجانده&amp;zwnj;اند؛ اما نقش قوه مقننه در فرایند بودجه&amp;zwnj;ریزی در تمام نظام&amp;zwnj;ها به یک میزان نمی&amp;zwnj;باشد&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; در یک تقسیم بندی کلی، نقش قوه مقنه کشورها در بودجه&amp;zwnj;ریزی این واقعیت را منعکس می&amp;zwnj;کند که کشورها از نظام&amp;zwnj;های حقوقی یکسانی برخوردار نیستند و هریک بر اساس شرایط و اوضاع و احوال خاص سیاسی، اجتماعی و اقتصادی خویش دارای نظام ویژه&amp;zwnj;ای هستند. در مجموع می&amp;zwnj;توان به سه نوع نظام حقوقی که مبنای صلاحیت قانون&amp;zwnj;گذار در تخصیص بودجه را تشکیل می&amp;zwnj;دهد اشاره کرد: اول نظام حقوقی کشور انگلستان که اختیار بسیار کمی به نهاد قانون&amp;zwnj;گذار تفویض کرده است؛ به&amp;shy;حدی که بودجه پیشنهادی دولت، عملا به ندرت دستخوش تغییر و اصلاح قرار می&amp;zwnj;گیرد. دوم، نظامی است که در جهت مقابل نظام نخست، اختیارات زیادی به پارلمان می&amp;zwnj;دهد و این نهاد را تا تغییر کلی لایحه دولت مختار می&amp;zwnj;سازد، این نظام، همان نظام حقوقی حاکم بر فرایند تهیه و تصویب بودجه در ایالات متحده آمریکا است. (همچنین، با توجه به اختیاراتی که برای پارلمان فرانسه، فیلیپین، نیجریه و تا حدودی پارلمان کره جنوبی در بررسی و تصویب بودجه پیش بینی شده است، این دو کشور&amp;nbsp; را نیز می&amp;zwnj;توان از جمله کشورهای متکی بر نظام حقوقی نوع دوم بر شمرد). سوم؛ نظام حقوقی که بیشتر در کشورهایی مانند سوئد اعتبار دارد، متکی بر روش&amp;zwnj;هایی فی ما بین دو نظام ذکر شده است. به این معنی که اختیار اصلاح به قوه مقننه اعطاء شده ولی این اختیار در عمل به اصلاحات حاشیه&amp;zwnj;ای محدود شده است. در این پژوهش، نظام بودجه&amp;zwnj;ریزی دولت ایالات متحده آمریکا بررسی می&amp;zwnj;شود. بررسی تحولات نظام حقوق مالی و خاصه نظام حقوق بودجه در آمریکا دارای ابعاد متفاوتی بوده است که دراین راستا نقش کنگره در تعیین سیاست&amp;zwnj;های مالی کشور نیز متحول شده است. نظام بودجه&amp;zwnj;ریزی در ایالات متحده&amp;nbsp; آمریکا ضمن تضمین اصول مدرن و کلاسیک بودجه&amp;zwnj;ریزی، موفق به تدوین نظام حقوق بودجه جامعی با حفظ برتری و تفوق قوه مقننه بر قوه مجریه در مالیه عمومی شده است که این امر تعادل قوا در منظومه حقوق اساسی این کشور را به دنیال داشته است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>بنیامین شکوه فر</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل عوامل موثر بر عملکرد بازاریابی با تاکید بر قابلیت های بازاریابی بنگاه های اقتصادی و خدماتی شهر؛ نمونه موردی: شرکت سینجرگاز</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=810&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;با افزایش روزافزون رقابت، تبدیل بازارهای محلی به بازارهای جهانی و تنوع نیازها و خواسته&amp;shy;های مشتریان و تنوع فرهنگی و اجتماعی در بازارهای مختلف، نیاز روزافزون به بازارگرایی احساس می&amp;shy;شود. مدیران موفق کسانی هستند که سازمان خود را با شرایط روز همگام می سازند. این همگامی زمانی است که کارکنان و مدیران، گرایش به بازار را به عنوان یک فرهنگ و بینش بپذیرند. توانایی معرفی سریع محصولات جدید و اتخاذ فرآیندهای جدید نیز از جنبه&amp;shy;های رقابت می باشند. قابلیت نوآوری دارایی ویژه یک شرکت و ضمنی و تغییرناپذیر است و ارتباط نزدیکی با تجربیات درونی و تحصیل تجربی دارد. بر این اساس تحلیل عوامل موثر بر عملکرد بازاریابی با تاکید بر قابلیتهای بازاریابی در بنگاه های اقتصادی&amp;nbsp; خدماتی از موارد مهمی است که می تواند در بازارگرایی تاثیرگذار باشد. تحقیق حاضر به لحاظ توسعه دانش کاربردی و کاربرد عملی آن در شناسایی مهمترین عوامل موثر بر عملکرد بازاریابی بنگاه های اقتصادی و خدماتی، از نوع تحقیقات کاربردی می&amp;rlm;باشد. لذا با توجه به مباحث مطروحه و نقش بسیار پر رنگ قابلیت&amp;shy;های بازاریابی شرکت در کنار ارزش ویژه برند بر عملکرد بازاریابی شرکت، در این پژوهش تاثیر قابلیت&amp;shy;های بازاریابی و ارزش برند را بر عملکرد بازاریابی شرکت سینجرگاز مورد بررسی قرار می&amp;shy;گیرد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حمید باستانی فرد</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>کاربست علم روانشناسی محیطی در معماری و طراحی شهری با تاکید بر اصول و معیارهای طراحی مجتمع های مسکونی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=811&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 10pt; text-align: justify; line-height: normal;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;امروزه توجه به جایگاه علوم رفتاری در طراحی شهری و معماری و چگونگی تاثیرگذاری فضا بر بروز رفتار انسانی از جمله مواردی است که نیازمند بررسی و بازبینی مفهومی و عملیاتی است که ترسیم کننده جایگاه واقعی علم روانشناسی محیطی در طراحی معماری باشد. در واقع آشنایی طراحان شهری با دانشهایی همچون علوم رفتاری و روانشناسی محیطی می&amp;shy;تواند این امکان را برای طراحان فراهم کند تا منطبق بر نیاز و فرهنگ استفاده&amp;shy;کنندگان، فضاها را طراحی کنند و بر این اساس شرایط لازم برای زندگی مطلوب برای کاربران شهری از فضاها فراهم آید. با توجه به رشد جمعیت و شهرنشینی و این&amp;zwnj;که در پژوهش&amp;zwnj;های انجام شده، به جنبه&amp;zwnj;های روان&amp;zwnj;شناختی و رفتار&amp;zwnj;های مرتبط با این رویکرد کمتر پرداخته شده است، لذا در این تحقیق تلاش شده پیوند میان حوزه&amp;zwnj;های روان&amp;zwnj;شناسی و معماری و بالاخص طراحی شهری با مبنا قرار دادن جایگاه روان&amp;zwnj;شناسی محیطی در معماری و اهمیت شناخت ارتباط بین محیط و طراحی (به&amp;zwnj;ویژه طراحی شهری) مدنظر قرار گیرد. روش تحقیق این مقاله، توصیفی - تحلیلی است که از روش فراتحلیل و تحلیل محتوا نیز برای بررسی تحقیقات و پژوهشهای مربوط به این موضوع استفاده کرده است. در پایان نیز اصول و معیارهای مهم در طراحی مجتمع های مسکونی و نکاتی چند در این رابطه مورد اشاره قرار گرفته است.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مژگان حاتمی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مدیریت مبتنی بر پاسخگویی: درآمدی بر مدیریت مالی مبتنی بر عملکرد دولت کانادا</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=812&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin: 1em 0px; text-align: justify; line-height: normal;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-language: AR-SA; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;بودجه&amp;zwnj;ریزی در بخش عمومی ناظر بر پیش&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-language: AR-SA; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;بینی منابع و مصارف مالی برای انجام مأموریت&amp;zwnj;ها و وظایف دولت است. در این تعریف، اطلاعات بودجه&amp;zwnj;&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;ای&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-language: AR-SA; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; بازتاب مالی و اعتبارات تصمیم&amp;zwnj;های اجرایی و محدوده بودجه&amp;zwnj;ریزی مترادف یا منطبق با چارچوب فعالیت&amp;zwnj;های دولت است. به &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;طور کلی&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-language: AR-SA; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; بودجه عمده&amp;zwnj;ترین ابزار توسعه برنامه&amp;zwnj;ها و سیاست&amp;zwnj;های دولت است. استفاده از بودجه به عنوان ابزار سیاست&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot; lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-language: AR-SA; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;گذاری یا برنامه&amp;zwnj;&amp;zwnj;ریزی، به این&amp;shy;منظور صورت گرفت که سیاست&amp;zwnj;های مالی در جهت مقاصد اقتصادی تنظیم شوند و از این طریق درآمدها و هزینه&amp;zwnj;های بودجه&amp;zwnj;ای&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;،&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-language: AR-SA; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; اهداف ویژه&amp;zwnj;ای را برای حفظ تعادل اقتصادی و جلوگیری از بروز بحران تأمین کنند. این اهداف ویژه را می&amp;zwnj;توان &amp;laquo;تخصیص منابع&amp;raquo;، &amp;laquo;ثبات اقتصادی&amp;raquo; و &amp;laquo;عدالت اجتماعی&amp;raquo; ذکر کرد. &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;امروزه تحولات بنیادینی در نظام بودجه&amp;zwnj;ریزی کشورهای مختلف (بویژه کشورهای توسعه یافته) به دنبال تحول در سبک مدیریت دولتی آنها بوجود آمده است. در این کشورها به طور روزافزون بر &amp;laquo;عملکرد بودجه&amp;zwnj;ای&amp;raquo; تاکید می&amp;zwnj;شود و ضمن تاکید بر بهترین عملکرد، براساس قوانین مصوب، قوه مجریه موظف است که اطلاعات عملکرد گذشته و همچنین پیش&amp;shy;بینی عملکرد آتی خود را در چهارچوب بودجه سالیانه به قوه مقننه ارائه دهد و همچنین از مدیران بودجه بخواهد که پس از اجرای بودجه، گزارش عملکرد بودجه را به قوه مقننه ارائه دهند. مفهوم نظارت قوه مقننه نیز متحول شده است. این نظارت هم اکنون لزوما به معنای تطابق کارکردهای بودجه&amp;zwnj;ای با قانون بودجه&amp;zwnj; (قوانین و ضوابط حاکم) نیست، بلکه همسو بودن و انطباق با هدف&amp;zwnj;ها و برنامه&amp;zwnj;های تعیین شده می&amp;zwnj;باشد. در این مقاله تلاش شده است تاثیر بودجه ریزی عملیاتی بر تحول پاسخگویی قوه مجریه در امر استفاده از بودجه عمومی در کشور کانادا بررسی شود.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سید سلمان  سامانی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارائه مدل بهبود عملکرد اقتصادی بر اساس استراتژی‌های بازاریابی سبز با کارکرد حفاظت از محیط‌زیست؛ مطالعه موردی شهرداری تهران</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=813&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;تخریب محیط&amp;zwnj;زیست و نگرانی&amp;zwnj;های جامعه برای توسعه پایدار، سناریوهای رقابتی را تغییر داده و سازمان&amp;zwnj;ها را با چالش&amp;zwnj;های جدید مواجهه ساخته است. این پژوهش از طریق ارائه مدل بهبود عملکرد تأثیر استراتژی&amp;zwnj;های بازاریابی سبز را بر عملکرد سازمانی مورد مطالعه قرار دهد. جامعه آماری در این پژوهش کارکنان شهرداری تهران است. جمع&amp;zwnj;آوری داده&amp;zwnj;ها با روش نمونه&amp;zwnj;گیری احتمالی ساده با حجم 192 نمونه و تجزیه&amp;zwnj;وتحلیل داده&amp;zwnj;ها با استفاده از آزمون معادلات ساختاری با رویکرد حداقل مربعات جزئی به کمک نرم&amp;zwnj;افزار (&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;PLS&lt;/span&gt;) انجام&amp;zwnj;شده است. نتایج نشان می&amp;zwnj;دهد که اجرای یک استراتژی بازاریابی سبز همزمان با بهبود کیفیت خدمات و محصولات، تصویرسازمانی و حفاظت از محیط&amp;zwnj;زیست به&amp;zwnj;طور مستقیم و غیرمستقیم به ابعاد عملکرد اقتصادی، کاهش هزینه&amp;zwnj;ها و افزایش بهره&amp;zwnj;وری نیز کمک کند. همچنین حفاظت از محیط&amp;zwnj;زیست و افزایش کیفیت خدمات و محصولات نیز تأثیر مثبتی بر تصویرسازمانی دارند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>رامین بشیر خداپرستی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل عملکرد عناصر هویت بخش به منظر شهری بخش مرکزی تهران؛ موردپژوهی: منطقه 12</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=814&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: &amp;quot;Times New Roman&amp;quot;; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA; mso-no-proof: yes;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;دستیابی به الگوی مناسب مدیریت فضاهای شهری یکی از رویکردهای جوامع بشری امروز است و هر جامعه&amp;shy;ای بنا به اولویتها و ضرورتهای پیشروی خود در تلاش برای بروزرسانی الگوهای توسعه است. با توجه به ظهور مشکلات امروزی در شهرها همچون ناامنی، ترافیک، آلودگی، ازدحام و تراکم جمعیت، از خودبیگانگی و عدم تعلق و نیز از بین رفتن هویت شهرها در اثر کارکردگرائی &amp;shy;و الگوبرداری&amp;shy;های غربی ضرورت توجه به الگوهای نشأت گرفته از فرهنگ&amp;shy;های سنتی، عرفی و مذهبی بیش از پیش احساس می شود ضمن آنکه این رویکرد یکی از راهکارهای توانمندسازی هویت شهرهای امروز نیز به شمار می آید. حال باید دید که چگونه می&amp;shy;توان بر اساس فرهنگ و تمدن غنی ایرانی اسلامی و با درنظرگرفتن شرایط امروزی الگوهای مناسب تری برای هویت بخشی به شهر ارائه داد؟ این مقاله به دنبال دستیابی به سه هدف اصلی یعنی تحلیل ارزشهای زیبائی شناختی، ارزش&amp;shy;های هویت&amp;shy;بخش و ارزشهای عملکردی در حوزه منظر شهری است تا بر اساس آن بتوان شاخصهای بصری را که نقش تعیین کننده&amp;shy;ای در ارائه تصویر هویت&amp;shy;بخش از منظر بخش مرکزی تهران دارند، شناسائی و معرفی کرد. روش تحقیق مقاله با توجه به بررسی نظریه&amp;shy;ها و سپس آزمون فرضیه و تبیین روابط بین پدیده&amp;shy;ها و افزودن به مجموعه دانش موجود در زمینه خاص عناصر هویت&amp;shy;بخش، با توصیف اسنادی و تحلیل پیمایشی در جهت رد یا قبول فرضیه با کمک روش پیمایشی و توصیفی و تحلیل علّی فرضیه&amp;shy;ها در بوته آزمایش قرار می&amp;shy;گیرد (علی یا پس رویدادی). این مقاله نهایتاً به جمع&amp;shy;بندی نظرات شهروندان (ساکنین، کسبه، کارگران و کارمندان، رهگذران، مدیران شهری و متخصصین) می انجامد که حاصل این جمع&amp;shy;بندی و تجزیه و تحلیل دست&amp;shy;یابی به عناصری است که از دیدگاه ایشان حائز اهمیت در هویت منظر بخش مرکزی تهران به&amp;shy;شمار می&amp;shy;آیند. در این مقاله کلیه عناصر هویت&amp;shy;بخش معرفی شده توسط اهالی منطقه 12 که بخش تاریخی و مرکزی تهران نیز به حساب می آید، طبقه&amp;shy;بندی و از هر طبقه نگرش مردم نسبت به آن استخراج خواهد شد. نهایتاً این مقاله به این نتیجه دست خواهد یافت که هر طیف از عناصر هویت بخش معرفی شده توسط ساکنین تا چه حد در مذهب و الگوهای سنتی و عرفی ایشان ریشه دارد.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محمد  کمیلی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی راهکارهای افزایش بهره وری پارکها و فضاهای سبز شهری؛ نمونه موردی: پارک های شهری اراک</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=815&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;بوستان&amp;shy;های شهری با اختصاص سطوح وسیع یا نسبتاً وسیعی از شهرها به لحاظ قابلیت های کارکردی خود به عنوان امکاناتی برای ارتقاء سطح کیفی شهرها مطرح هستند. بوستان های شهری دارای دو جنبه عمده کارکردی هستند؛ اول، تاثیر این بوستانها در ارتقاء شرایط زیست محیطی به عنوان فضاهای سبز و ریه های تنفسی شهرها و دوم، نقش این کاربری های شهری در گذران اوقات فراغت شهروندان با ایجاد زمینه های متنوع گذران اوقات فراغت فردی و جمعی. با چنین پیش زمینه ای، در این پژوهش با هدف ارائه راهکارها و خطوط راهنمائی جهت ارتقاء سطح بهره وری عمومی از پارک های شهری با تاکید بر شهر اراک، ابتدا بر اساس یافته های حاصل از مطالعات نظری، بررسی های میدانی و نظرسنجی از مردم و کارشناسان به شناخت و تجزیه و تحلیل موانع و عوامل بازدارنده یا تقلیل دهنده سطح بهره وری عمومی از پارک های شهری پرداخته شده است و سپس راهکارهائی جهت حذف یا کاهش این موانع و افزایش جذابیت و استقبال عمومی از این فضاهای عمومی شهری ارائه گردیده است. در این راستا، ضمن بررسی ویژگی های کالبدی و عملکردی کلیه پارکهای شهر اراک، و مطالعه نقاط قوت و ضعف این پارکها در رابطه با استفاده شهروندان از آنها به ارائه یک سلسله مراتب عملکردی از مجموعه پارک های شهر بر اساس شرایط موجود و محدودیت های و امکانات هر پارک و با الهام از تجربیات موجود در زمینه برنامه ریزی پارک های شهری پرداخته ایم. برای هر سطح از این سلسله مراتب پیشنهاداتی در زمینه امکات و خدمات مورد نیاز ارائه گردیده است و علاوه بر این در مورد برخی پارکها که دارای جایگاه یا شرایط ویژه ای در شهر بوده اند پیشنهادات خاصی ارائه گردیده است.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محمد علی  جلالی نسب</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>گفتمان انتقادی الگوها و نظریه های تحلیل نشانه شناختی در معماری و طراحی شهری</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=816&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;نشانه&amp;zwnj;شناسی&amp;nbsp;علمی است که به بررسی انواع نشانه&amp;zwnj;ها، تعبیر&amp;nbsp;آنها، و قواعد حاکم بر نشانه&amp;zwnj;ها می&amp;zwnj;پردازد؛ و چگونگی ارتباط و معنا را در پدیده&amp;zwnj;ها و نظام&amp;zwnj;های نشانه&amp;zwnj;ای گوناگون مطالعه می&amp;zwnj;کند. علم نشانه شناسی با بررسی نشانه ها کمک می کند تا افراد دنیای اطراف خود را به واسطه نشانه ها درک کنند و کمک می&amp;shy;کند تا نظام های نشانه ای رمزگذاری و رمزگشایی بشوند و افراد را قادر می&amp;shy;سازد تا از رهگذر این نشانه&amp;shy;ها بتوانند ارتباط با جهان اطراف خود برقرار بکنند. روش این مقاله روش تحلیل استدلالی و توصیفی- تحلیلی است که در راستای گفتمانی انتقادی به تحلیل های نشانه شناختی در معماری و شهرسازی معطوف شده است. یافته های این تحقیق بررسی و تبارشناسی الگوها و نظریه های تحلیل نشانه شناختی در معماری و طراحی شهری است. در پایان نیز مدلی برای تحلیل&amp;shy;های نشانه&amp;shy;شناختی قابل تعمیم به معماری برگرفته و قابل تطبیق با تمامی دیدگاه های صاحبنظران نشانه شناختی ارائه شده که می&amp;shy;تواند به عنوان نمونه&amp;shy;ای مستدل و برتر در تحلیل های نشانه&amp;shy;شناختی مورد استفاده قرار گیرد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>بهروز  منصوری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نقش بعد محیطی- اکولوژی در مدل فرهنگ کیفیت سازمانی (مورد مطالعه دانشگاه آزاد اسلامی- واحدهای استان تهران) </title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=817&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;عنوان این تحقیق، &amp;nbsp;نقش بعد محیطی- اکولوژی در مدل فرهنگ کیفیت است. دانیل اهلرز دو بعد فرهنگی- روانشناختی و هم چنین ساختاری- مدیریتی معرفی نموده و این تحقیق براساس مطالعه انجام شده بعد محیطی- اکولوژی را به&amp;shy; آن اضافه نموده است. روش تحقیق توصیفی از نوع پیمایشی بوده و جامعه آماری این تحقیق شامل دو جامعه: خبرگان اول که جهت طرح و تعدیل مولفه ها و خبرگان دوم جهت تایید بارهای عاملی مولفه&amp;shy;ها از اعضای هیأت علمی و مدعو&amp;nbsp; واحد های دانشگاه های آزاد اسلامی استان تهران در کلیه گرایش های دو رشته مدیریت و علوم تربیتی رشته علوم تربیتی استفاده گردیده است. ابزار اندازه&amp;shy;گیری، پرسشنامه محقق ساخته با بعد اصلی محیطی- اکولوژی 10 مولفه و 33 سوال و استفاده از طیف ۵ درجه&amp;shy;ای لیکرت بوده و جهت سنجش روایی پس از تایید روایی محتوا توسط خبرگان میزان روایی سازه محاسبه و ارتباط سوالات و مولفه های تایید گردید. همچنین برای سنجش پایایی از ضریب آلفای کرونباخ استفاده گردید که در این تحقیق مقدار بعد محیطی- اکولوژی 907/0 محاسبه شد. یافته های تحقیق نشان داد که مقادیر بار عاملی و سطح معناداری محاسبه شده در بعد محیطی- اکولوژی بین 10 مولفه، مولفه ارتباط با دولت با بار عاملی10.00، مولفه محیط اجتماعی با بارعاملی 9.97 و مولفه مشتریان با بارعاملی 9.39 بیشترین بارعاملی بین 10 مولفه به خود اختصاص دادند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محسن عامری شهرابی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>طراحی مدل رفتار بوم- پیش کنش برای مدیران سازمانهای دولتی ایران</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=818&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف این مقاله طراحی مدل بوم- پیش&amp;shy;کنش برای مدیران سازمانهای دولتی ایران می باشد. رفتار بوم- پیش کنش به شناخت رفتارهای پیش کنش در محیط های حمایتی کمک می کند که در این مقاله این رفتار در سه سطح فردی، سازمانی، و محیطی همراه با مؤلفه ها و شاخصهای آن در نظر گرفته شده است. روش تحقیق برمبنای هدف کاربردی، از نظر ماهیت توصیفی- پیمایشی، از نظر زمانی مقطعی و از نظر نوع داده کیفی می باشد. جامعه آماری تحقیق مدیران و معاونان اداره های دولتی استان تهران به تعداد 720 نفر می باشد که از طریق فرمول کوکران 255 نفر بعنوان نمونه در نظر گرفته شد. ابزار اندازه گیری پرسشنامه محقق ساخته شامل 90 سؤال می باشد که روایی آن تأیید و پایایی آن با استفاده از آلفای کرونباخ با میزان 924 /0 مورد تأیید قرار گرفته است. با استفاده از آمار توصیفی و استنباطی (روش تحلیل عاملی تأییدی) داده&amp;shy;های تحقیق مورد بررسی قرار گرفت. یافته های تحقیق نشان داد رفتار بوم پیش کنش در هر سه سطح مورد نظر همراه با مؤلفه ها و شاخصهای مورد بررسی مورد تأیید قرار گرفته است..&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سمیه  قجری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تعریف قلمرو محلات: تحلیلی مفهومی با تاکید بر ابعاد روانی- ادراکی و ارائه مدل مفهومی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=819&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;انسان موجودی اجتماعی است و اجتماعات انسانی نیز در طول تاریخ بشر خود را در قالب سازمانها و مکانهای خاصی از جمله؛ اجتماع شهری، روستایی و شیوه&amp;shy;های مختلف سکونت به منصه ظهور رسانده است. یکی از اجتماعاتی که از دورانهای کهن شهرنشینی وجود داشته محلات شهری می&amp;shy;باشد که با تغییر و تحولاتی که شهرها در طول زمان در ساختار، محتوا و کالبد به خود دیده اند. قلمرو و محدوده های فضایی و اجتماعی محلات شهری نیز در شهرهای امروزی متحول شده اند. از اینرو ادراک و رفتارهای متفاوت انسانها را از قلمرو محله و نسبت به هم محلی&amp;shy;های خویش (اجتماع محله) در پی داشته است. از جمله رویکردهایی که برای بازتعریف قلمرو محلات و تقویت ادراک حس مکان و حس اجتماعی ساکنین نسبت به قلمرهای محله ایشان مطرح گردیده است، نحوه تعریف این قلمروها مبتنی بر ادراک ذهنی و رفتاری ساکنین از آنها می باشد. بدین ترتیب مقاله حاضر با تبیین آناتومی مفهوم قلمرو محله در شهر، ابتدا به بررسی مولفه های موثر و رویکردهای رایج در زمینه تعیین قلمرو محله، پرداخته و با بیان تئوریها و پژوهشهای مختلف صورت گرفته در این زمینه، ملاحظه می&amp;shy;نماید که اغلب پژوهشها بر محدوده&amp;shy;های رسمی و آماری تکیه می کنند که این محدوده ها، محلات واقعی را نشان نمی دهد. تحلیل اسناد مطالعه نیز به شیوه &amp;laquo;تحلیل درونی&amp;raquo; انجام یافته است. بدین ترتیب، محتو ای منابع و اسناد به لحاظ موضوع، معیارهای شناختی، اندیشه&amp;shy;های نظری و فلسفی مورد بررسی و تحلیل قرار گرفته&amp;nbsp; و به نتایج چندی از جمله؛ ماهیت چندسطحی قلمرو محلات، تفاوت محدوده ادراکی ساکنین با محدوده های آماری، پی می برد، در نهایت با ارائه مدل مفهومی مبتنی بر مولفه های عینی و ذهنی، محدوده ای را (لایه دوم فضای محله) بعنوان قلمرو واقعی محلات معرفی و برای توجه بیشتر در پژوهشهای آتی پیشنهاد می نماید.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>وحیده  برنون</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی مفهوم مدیریت شهری در شهر اسلامی از دیدگاه متون و روایات دینی با رویکرد فراترکیب</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=820&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin: 1em 0px; text-align: justify;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;بحث در خصوص این که شهر اسلامی چیست و دارای چه ویژگی&amp;shy;ها و مؤلفه&amp;shy;ای است از مهمترین موضوعاتی است که لازم است در حوزه مدیریت شهری در شهرهای اسلامی مورد بررسی قرار گیرد. بر این اساس، به نظر می&amp;zwnj;رسد پاسخگویی و طرح چنین پرسشهایی لازم تا آرمان&amp;zwnj;&amp;zwnj;شهر اسلامی بازشناسائی شده و با شناسائی و احصاء مولفه&amp;shy;های مدیریتی آن، امکان تحقق و بازآفرینی شهر اسلامی شیعی فراهم گردد. این آرمان&amp;zwnj;شهر اسلامی دارای مؤلفه&amp;shy;ها و ویژگی&amp;zwnj;های خاصی است که آن&amp;shy;را از سایر شهر و جوامع دیگر تمایز می&amp;zwnj;&amp;zwnj;&amp;zwnj;کند. این ویژگی&amp;zwnj;ها در واقع ناظر به نوع نگاه انسان مؤمن و مسلمان به پدیده&amp;zwnj;های نظیر دنیا، آخرت، انسان، جهان و خدا است. در این مقاله با روش توصیفی-تحلیلی به ویژگیهای مدیریتی در شهرهای اسلامی با تاکید بر شهرهای شیعی پرداخته شده و ابعاد نظری و مفهومی آن واکاوی می شود. در پایان ویژگیهای نظری و اصول پدیداری عملی آن به تفصیل مورد اشاره قرار می گیرد.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>فضل الله  پژواک</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی تاثیر تجربه برند، اعتماد و رضایت، بر وفاداری به برند در بنگاه های اقتصادی شهرها؛ مطالعه موردی: محصولات لبنی کاله</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=821&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف تحقیق حاضر تاثیرتجربه برند بر رضایت، اعتماد و وفاداری بنگاه&amp;shy;های اقتصادی در شهر و در اینجا محصولات لبنی کاله بوده است. برای این منظور از جامعه آماری مصرف&amp;shy;کنندگانی که در فروشگاه های هایپراستار و شهروند در معرض نمونه های محصولات لبنی کاله قرار داشته، نمونه&amp;shy;ای به حجم 384 نفر به روش تصادفی و در دسترس انتخاب شده است. برای جمع آوری اطلاعات از ابزار پرسشنامه و جهت تجزیه و تحلیل داده&amp;shy;ها از تحلیل عاملی تائیدی و مدل معادلات ساختاری استفاده شد. نتایج نشان داد که تجربه برند، اعتماد و رضایت تاثیر مثبتی بر وفاداری به برند دارد.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حمیدرضا سعیدنیا</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل شناخت مفهوم سکونت و مسکن در جغرافیای محیطی با تاکید بر بازخوانش نظریه  فرهنگ گرایی آموس راپاپورت</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=822&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;راپاپورت را از جمله پیشگامان حوزه انسان&amp;zwnj;شناسی فضا و معماری می&amp;zwnj;دانند، کسی که هم کالبد را می&amp;zwnj;شناسد و هم فرهنگ و سعی دارد این&amp;zwnj;دو را در ارتباط با هم تحلیل کند. از این&amp;zwnj;رو، در حوزه مفهوم&amp;shy;شناسی جغرافیای محیطی، اصالت را به هیچ&amp;zwnj;کدام این دو عنصر نداده و به نوعی رابطه رفت&amp;zwnj;وبرگشتی بین آن&amp;zwnj;ها معتقد است. به عبارت دیگر، درست است که در حوزه تداخل در جغرافیای محیط، انسان&amp;zwnj;ها به محیط شکل می&amp;zwnj;دهند ولی به محض آن&amp;zwnj;که محیط ساخته شد، می&amp;zwnj;تواند رفتار انسان&amp;zwnj;ها را سازماندهی و کنترل کند. بنابراین راپاپورت موقعیت انفعالی انسان نسبت به محیط را رد کرده و به جای آن، نوعی کنش متقابل او و محیط جغرافیایی را پیشنهاد می&amp;zwnj;کند. در این مقاله با روش توصیفی- تحلیلی و تحلیل استدلالی به بررسی دیدگاه راپاپورت در شکل&amp;shy;گیری مجتمع&amp;shy;های زیستی پرداخته می شود. در پایان نیز جمعبندی و نتیجه&amp;shy;گیری لازم در این رابطه ارائه شده است. نتایج این تحقیق نشان می&amp;shy;دهد که وی اساس شکلگیری مجتمع های زیستی و مفهوم سکونت را دارای ابعاد کاملاً فرهنگی می&amp;shy;داند و آنها را چنین تقسیم می&amp;shy;کند: 1. نظریاتی که فضا را تعیین کننده روابط انسانی قلمداد می کنند. 2. نظریاتی که روابط انسانی را شکل دهنده فضا می دانند. و 3. نظریاتی که فضا و انسان را در تعامل متقابل می پندارند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>غلامحسین محمدی زاده</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تبارشناسیِ آنتروپولوژی تجربه زیستی در پدیداری مفهوم خانه</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=823&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;اخانه از دیدگاه اقتصادی نوعی &amp;laquo;کالا&amp;raquo;، از دیدگاه هنری &amp;laquo;نماد&amp;raquo;، از دیدگاه جامعه&amp;shy;شناسانه &amp;laquo;نهاد&amp;raquo;، از دیدگاه مهندسی و معماری &amp;laquo;بنا&amp;raquo; یا ساختمان، از دیدگاه شهرسازی &amp;laquo;فضا&amp;raquo; و از دیدگاه انسان&amp;shy;شناختی نوعی &amp;laquo;فرهنگ&amp;raquo; است که تمام ابعاد مذکور را دارد. درک خانه و جایگاه آن در نظام روابط اجتماعی مردم و جامعه نیز با درنظر گرفتن تمامی وجوه نمادین، نهادین، مادی و زیباشناسانه خانه یا همان &amp;laquo;فرهنگ خانه&amp;raquo; امکان&amp;shy;پذیر است. در انسان&amp;shy;شناسی این شیوه جامع یا همه جانبه نگریستن به امور انسانی و اجتماعی را &amp;laquo;رویکرد کل نگر&amp;raquo; می&amp;shy;نامند. &amp;laquo;فرهنگ خانه&amp;raquo; همچنین دربردارنده ریشه&amp;shy;ها، کارکردها و الگوهای فرهنگی مسکن در هر جامعه معین است. در بخش &amp;laquo;فرهنگ خانه: ریشه&amp;shy;ها، کارکردها و الگوها&amp;raquo; این مفاهیم را به مثابه چارچوب نظری مطالعه می شود. در این مقاله به بررسی ابعاد انسان شناختی فضاهای زیستی و خانه در رویکرد فضاهای خانگی و ادراک های فرهنگی از مسکن پرداخته می شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علیرضا آریان‌مهر</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
