<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2013</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>11</volume>
<number>32</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی کمی و کیفی مقالات علمی پژوهشی دو فصلنامه مدیریت شهری از شماره 19 تا 29</title_fa>
	<title>Qualitative and Quantitative Assessment of Research Paper of Urban Management Journal</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;هدف از پژوهش حاضر ارزیابی کمی و کیفی مقالات علمی- پژوهشی منتشر شده در دو فصلنامه مدیریت شهری در طی سال های 1387 تا 1391 می باشد. جهت دست یابی به هدف اصلی پژوهش 8 پارامتر حوزه و محتوی موضوعی مقالات، تعداد نویسندگان، رتبه علمی نویسنده اول، وابستگی سازمانی نویسنده اول، منبع استخراج مقاله، روش تحقیق مقالات و در نهایت مدت زمان پذیرش مقاله مورد تدقیق و ارزیابی قرار گرفته است و با استفاده از نرم افزار excel نتایج حاصل ارائه شده است. بررسی‌های این پژوهش حاکی از آن است که 40% مقالات در زمینه مبانی نظری طراحی شهری، 6/21% در زمینه مدیریت شهری، 17% به بررسی تجارب موردی در طراحی شهری اختصاص داشته است. همچنین نتایج نشان می دهد که اغلب مقالات منتشر شده دارای دو نویسنده می باشند. لازم به ذکر است که نویسنده اول اکثر مقالات دارای درجه دانشیاری بوده است. 38% از کلیه مقالات منتشر شده توسط محقین دانشگاه تربیت مدرس انتشار یافته است. از این رو این محققین بیشترین سهم را در انتشار مقالات این فصلنامه داشته اند. در طی این 5 سال تنها چهار مقاله مستخرج از طرح پژوهشی بوده است و پایان نامه های کارشناسی ارشد (8 مورد) و دکتری (1 مورد) در رتبه‌های بعدی قرار دارند. در مابقی مقالات منبع استخراجی ذکر نشده است. روش تحقیق اکثر مقالات مورد پژوهی و استدلال منطق است و راهبردهای ترکیبی، کیفی و تفسیری- تاریخی در اولویتهای بعدی قرار دارند. در نهایت می بایست اذعان داشت که 44% مقالات در بازه زمانی کمتر از 6 ماه مورد داوری قرار گرفته و منتشر شده اند. مجموعه پیشنهادی نیز جهت ارتقای کیفی نشریه در انتها با توجه به تحلیل انجام شده پیشنهاد شده است. &lt;/p&gt;</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;The main goal of the current research is to evaluate the quality and quantity of the research paper of Urban Management Journal between years 2008 to 2012. To achieve this goal, eight parameters such as paper content and field, number of authors, scientific grade of the first author, scientific institution of the first author, accepted time of the paper, research method and resources have been analyzed and finally the results have been presented via excel software. The results of the paper indicate that 40% of papers are about urban design basics, 21.6% of them are about urban management, 17% are about case study analysis in urban design. It also shows that most of papers have 2 authors (39%). It should be mentioned that the most first author of papers are associate professor. 38% of all published papers have been published by Tarbiat Modares University. Master degree theses researches have published more articles in this journal (8 papers) and only 1 paper published based on PhD researches. During these five years only 4 papers have been extracted from research projects. Finally its hold says that, 44% of papers have been published less than 6 months. As a result some guidance has been recommended to improve journal qualitatively. &lt;/p&gt;</abstract>
	<keyword_fa>مقالات علمی پژوهشی، ارزیابی کمی و کیفی، روش تحقیق، تحلیل آماری</keyword_fa>
	<keyword>qualitative and quantitative evaluation, research paper, qualitative and quantitative analysis, research method, statistical analysis</keyword>
	<start_page>289</start_page>
	<end_page>298</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-53-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Mohammad Reza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Bemanian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بمانیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>bemanian@modares.ac.ir</email>
	<code>1003194753284600178</code>
	<orcid>1003194753284600178</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Faculty of Arts University Tarbiat Modares</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده هنر دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Farial</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ahmadi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>فریال</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>احمدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600179</code>
	<orcid>1003194753284600179</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Faculty of Arts University Tarbiat Modares</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده هنر دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Asad Poor</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>علی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اسدپور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600180</code>
	<orcid>1003194753284600180</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>School of Architecture University of Science and Technology, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده معماری و شهرسازی دانشگاه علم و صنعت ایران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
