<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1391</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2012</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>30</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>سنجش اولویت عوامل تاثیرگُذار در معماری ایستگاههای مترو بر رضایتمندی کاربران؛ مطالعه موردی: ایستگاه های خطوط 1 و 2 متروی تهران</title_fa>
	<title>Priority Assessment of Influential Architectural Factors in Metro stations on Users’ Satisfaction Case Study: First and Second Lanes of Tehran Metro Network</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;هدف این پژوهش، بررسی عوامل تاثیرگذار بر رضایتمندی مسافران از سفر با مترو است. سرعت، زمان بندی مناسب و عدم شلوغی علاوه بر معماری ایستگاه های مترو هر کدام می توانند به نحوی در ارتقای این رضایتمندی موثر باشند. با این وجود هدف این نوشتار بررسی عوامل موثر درمعماری ایستگاه ها بر مطلوبیت سفر با مترو به عنوان یکی از شاخص های حمل و نقل پایدار شهری است. ضرورت این امر از آنجا ناشی می‌شود که ایستگاه های مترو به عنوان فضاهای عمومی شهری در ارتباط با زندگی اجتماعی شهروندان قرار دارند. در زندگی امروزی رفت و آمد در مسیری که یک فرد از محل سکونت تا محل فعالیت طی می‌کند اغلب شامل بخش عمده‌ای از کل زندگی اجتماعی وی می‌‌ گردد و از این منظر ایستگاه های مترو به عنوان فضاهای عمومی شهری بخش عمده ای از این رابطه را بر عهده دارند. بنابراین رضایتمندی از سفر با مترو درایستگاه ها از اهمیت ویژه ای برخوردار است. در روش تحقیق موضوع، ابتدا با مرور منابع، سوابق موضوع مورد بررسی قرار گرفت و سپس عوامل تاثیرگذار بر رضایتمندی مسافران تبیین گردید. در ادامه در جهت تکمیل و اصلاح این عوامل با متخصصین مصاحبه گردید. به منظور دستیابی پاسخ به این سوال که عوامل تاثیر گذار در رضایتمندی از سفر با مترو کدامند و اولویت آنها چگونه است، در تعداد مشخصی از ایستگاه های متروی تهران و حومه، روش تحقیق میدانی مورد استفاده قرار گرفت. سپس، ضرورت وجود این عوامل از دیدگاه کاربران شناسایی شد. پس از جمع آوری پرسشنامه ها و تجزیه و تحلیل آنها، با استفاده از تکنیک مقیاس دهی لیکرت، اولویت های این عوامل تاثیر گذاربر رضایتمندی کاربران مشخص و بر اساس نتایج به دست آمده، الزاماتی ارائه گردید. &lt;/p&gt;</abstract_fa>
	<abstract>The goal of this study is to investigate the influential factors on users' satisfaction of Tehran metro stations. Speed, timing and technical issues of the trains in metro stations besides its architecture can affect the improvement of the users' satisfaction. However the focus of this study is to investigate the architectural factors which contribute to improvementof users' travel satisfaction in metro network toward the goals of sustainable urban transportation. The importance of this subject matter is because of the interrelationship of metro stations as the public urban spaces with the social life. The metro stations in Tehran play an important role in social life of the people. Therefore, the users’ satisfaction is an important issue which should be considered. To do so, the related literature of the subject was reviewed and then the influential factors of users’ satisfaction were defined. Next, the experts in this field were interview in order to revise and complete the factors. In the next step, the users of specific metro stations in Tehran filled out the questionnaire forms to evaluate the factors. Finally, the collected data were analyzed and scaled in order to evaluate their priorities and according to the results, design considerations were recommended. </abstract>
	<keyword_fa>ایستگاه مترو، رضایتمندی کاربران، عوامل تاثیرگذار، سفربا مترو، سنجش اولویت.</keyword_fa>
	<keyword>Metro station, Users’ satisfaction, Architectural factors, Tehran metro network, priority assessment.</keyword>
	<start_page>39</start_page>
	<end_page>52</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-216-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Karim</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mardomi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>کریم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مردمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>k_mardomi@iust.ac.ir</email>
	<code>1003194753284600467</code>
	<orcid>1003194753284600467</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>School of Architecture University of Science and Technology, Iran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده معماری و شهرسازی دانشگاه علم و صنعت ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hesaam</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Qamari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>حسام</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قمری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600468</code>
	<orcid>1003194753284600468</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>University of Texas, America</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تگزاس امریکا</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
