<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>46</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>سواد اخلاقی به عنوان یکی از رهیافت‌های سواد رسانه‌ای و مسئولیت اجتماعی</title_fa>
	<title>Moral education as one of the approaches to media literacy and social responsibility</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>كاربردي</content_type_fa>
	<content_type>Applicable</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;دریافت&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;های اخلاقی از پیامها، با تاکید بر روابط شخصی و اخلاق مراقبت می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;تواند به ارزشمند بودن روابط انسانی و مسئولیت پذیری اجتماعی افراد جامعه بینجامد. رشد اخلاق انسانی بویژه اخلاق مراقبت، می تواند با خصایصی چون مراقبت، دلسوزی، خیرخواهی، پرورش&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;دادن مهرورزی و مسئولیت&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;پذیری در قبال هم&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;نوع همراه باشد. ابعاد سواد اخلاقی معطوف به قضاوت اخلاقی و پذیرش مسئولیت اخلاقی و اجتماعی فرد در قبال جامعه است. ازآنجا که مولفه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;های سواد رسانه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;ای شامل بعدشناختی، احساسی، زیبایی شناسی و اخلاقی است؛ لذا رابطه میان اخلاق و مسئولیت اجتماعی در ذیل بعد اخلاقی سواد رسانه ای جای می گیرد. چرا که اخلاق یکی از ابعاد سازنده مسئولیت اجتماعی محسوب می گردد. اخلاق بدون در نظر گرفتن انسان و کنش&amp;shy;هایش بی معناست و قضاوت اخلاقی نوعی کنش انسانی نسبت به پیام&amp;shy;هایی است که فرد از محیط پیرامونش کسب می&amp;shy;کند. زمانی که صحبت از رسانه می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;شود به زعم نویسنده؛ رسانه و پیام صرفاً به یکسری رسانه&amp;shy;های خاص مانند مطبوعات، کتاب، رادیو، تلویزیون، ماهواره، فضای مجازی و پیام هایشان اطلاق نمی گردد، بلکه هر آنچه که در اطراف ما وجود دارد می&amp;shy;تواند همانند یک رسانه عمل کرد، کما اینکه هر فردی خود می&amp;shy;تواند یک رسانه باشد. هدف اصلی نوشتار حاضر بررسی سه مولفه سواد رسانه ای، سواد اخلاقی و مسئولیت اجتماعی و ارتباط میان آنها در کنار الزامات عاملیت انسانی به عنوان رسانه در بستر جامعه است؛ تا بتوان با تحلیل منطقی برخی از زوایا، افق&amp;shy;ها و چالش&amp;shy;های پیش&amp;shy;روی این مفاهیم را نشان داد. قاعده اساسی این بحث توجه به امنیت، سلامت و آسایش همگان که همان مسئولیت اجتماعی و توانایی مدیریت مناسب آن است، می&amp;shy;باشد. با در نظر داشتن این موضوع که مفهوم اخلاق با فهم و دانش مسئولیت اجتماعی، تحت عنوان سواد اخلاقی و به عنوان یکی از اضلاع سواد رسانه ای (حوزه شناختی، عاطفی، زیبایی شناختی و اخلاقی) می&amp;shy;توان هم طراز با سایر نیازهای انسان قرن بیست و یکم برای زندگی فرض کرد. همان&amp;shy;طور که اخلاق به بعد شخصی و فردی تصمیمات و رفتارهای ارتباطی توجه دارد. در مقابل، مسئولیت اجتماعی به جنبه اجتماعی و مسائل فراشخصی مرتبط می&amp;shy;باشد؛ و سواد رسانه&amp;shy;ای در این میان به هر دو رویکرد نیازمند است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Receive moral messages, with an emphasis on personal relationships and the ethics of care can lead people value human relations and social responsibility. Their moral development, particularly ethic of care, can be physical characteristics such as caring, compassion, benevolence, kindness and responsibility to foster the sort. Dimensions moral education focused on individual moral judgment and moral and social responsibility towards the community; Because components of media literacy includes cognitive, emotional, aesthetic and moral, so the relationship between ethics and social responsibility in following ethical dimension of media literacy takes place. Because morality is considered one of the constructive aspects of social responsibility; Regardless of man and his moral action is meaningless; And human action a moral judgment about the message that one of the business environment. The main purpose of this article is to review the three components of media literacy, literacy and communication between them on the side of moral and social responsibility requirements in the context of human agency as the media is to provide a logical analysis of angles, perspective and challenges facing the concepts revealed. According to this argument no attention to the safety, health and welfare of the public good, it is the social responsibility and the ability to manage them. Keeping in mind that the concept of mor&lt;a name=&quot;_GoBack&quot;&gt;&lt;/a&gt;ality with knowledge of social responsibility, ethical literacy and media literacy as one of the sides (cognitive, emotional, aesthetic and moral) can be at par with other human needs of the twentieth century and I was supposed to live. As ethics and communication behaviors focuses on personal and individual decisions. On the contrary, social responsibility, social aspects and issues related suprapersonal. And media literacy among both approaches is needed&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>سواد رسانه‌ای, مسئولیت اجتماعی, سواد اخلاقی, حساسیت اخلاقی, پتانسیل اخلاقی و استدلال‌ورزی اخلاقی</keyword_fa>
	<keyword>media literacy, social responsibility, moral education, moral sensitivity, moral reasoning and moral potential</keyword>
	<start_page>261</start_page>
	<end_page>272</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-776-18&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>بهاره </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نصیری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006143</code>
	<orcid>10031947532846006143</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
