<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>46</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی نقش ساختار مدیریت شهری در توسعه فرهنگ سیاسی</title_fa>
	<title>Review of the Structure of urban management in the development of political culture</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>كاربردي</content_type_fa>
	<content_type>Applicable</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف این مقاله بررسی سهم معنادار شاخص های ساختار مدیریت شهری در تبیین تغییرات توسعه فرهنگ سیاسی آن ها است. تحقیق حاضر به لحاظ هدف کاربردی، به لحاظ ماهیت توصیفی، به لحاظ روش اجرا پیمایشی است. جامعه آماری این پژوهش شامل شهروندان 29-18 شهر تهران در سال 1395 بود&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; حجم نمونه 200 نفر تعیین گردید. شیوه نمونه گیری خوشه ای چند مرحله ای بود. جهت سنجش متغیرهای تحقیق از پرسشنامه ای شامل 20 گویه استفاده شد. برای بررسی روایی پرسشنامه&amp;rlm;ها با توجه به ماهیت موضوع، در فرایند تنظیم پرسشنامه&amp;zwnj;ها از روایی محتوایی که شامل روایی قضاوتی (اظهارنظر صاحب نظران) و صوری است استفاده شد. برای بررسی پایایی پرسشنامه ها از ضریب آلفای کرونباخ استفاده شد. از آنجا که میزان بدست آمده برای متغیر فرهنگ سیاسی (819/0)، میزان مشارکت شهروندان (791/0)، رعایت حقوق شهروندی (714/0)، ارائه خدمات شهری (753/0)، بالاتر از 7/0 بود بیانگر هماهنگی درونی گویه ها و تأیید پایایی پرسشنامه&amp;rlm; بود. آزمون فرضیات تحقیق با استفاده از آزمون&amp;rlm; استنباطی تی تک نمونه ای و رگرسیون دو متغیره با کاربرد نرم افزار &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;SPSS22&lt;/span&gt; انجام گرفت. بر اساس نتایج مقدار آماره &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;t&lt;/span&gt;تک نمونه ای برای همه متغیرها، از مقدار بحرانی 96/1 بزرگتر بود در نتیجه اختلاف میانگین همه متغیرها از عدد 3 معنادار بود، لذا میانگین کلیه&amp;rlm; مؤلفه&amp;rlm;های متغیر ساختار مدیریت شهری (میزان مشارکت شهروندان، رعایت حقوق شهروندی، ارائه خدمات شهری) و متغیر فرهنگ سیاسی، در بین شهروندان 29-18 ساله شهر تهران بالاتر از میانگین مفروض (3) بود. بنابراین می&amp;rlm;توان گفت ساختار مدیریت شهری و فرهنگ سیاسی در جامعه مورد مطالعه از وضعیت مناسبی برخوردار بود. همچنین بر اساس نتایج به ازاء یک واحد افزایش در مشارکت شهروندان، رعایت حقوق شهروندی و ارائه خدمات شهری به ترتیب 47 درصد، 56 درصد و 33 درصد به بهبود احساسات، و ادراکاتی که مردم به سیستم سیاسی دارند، افزوده شد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;The purpose of this paper is to examine the structural parameters of urban management in effecting a significant contribution to the development of political culture it is. The aim of the present study was functional, descriptive in nature, in terms of procedure survey. The study population consisted of citizens in Tehran in 1395 was 29-18. The sample size of 200 was determined. Was multistage cluster sampling method? To measure the variables of the questionnaire consists of 20 items was used. To check the validity with respect to the nature of the subject, including the validity of the judgment on the validity of the questionnaire (expert opinion) and formal was used. To test reliability of Cronbach's alpha coefficient was used. Because the amount obtained for the changing political culture (0.819), the participation of citizens (0.791), civil rights (0.714), provision of municipal services (0.753), was higher than 7.0 indicates internal consistency of the items and confirmed the reliability of the questionnaire. Test hypotheses using one sample t-test inferential bivariate regression was performed using the software SPSS22. So it can be said the urban management structure and political culture in the study population was in good condition. According to the results for every one unit increase in citizen participation, respect people's rights and the provision of municipal services were 47 percent, 56 percent and 33 percent to improved feelings, and perceptions that the political system was added.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>ساختار مدیریت شهری, مشارکت, حقوق شهروندی, خدمات شهری, فرهنگ سیاسی, شهروندان</keyword_fa>
	<keyword>urban management structure, participation, civil rights, civil service, political culture, citizens</keyword>
	<start_page>217</start_page>
	<end_page>228</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-776-15&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>غفار </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>زارعی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006137</code>
	<orcid>10031947532846006137</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سروگل </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>تقی پور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006138</code>
	<orcid>10031947532846006138</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
