<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1390</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2011</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>9</volume>
<number>28</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>گفتمانی تحلیلی در ماندگاری حسینیه ها به مثابه کنش پذیریِ عملکردیِ فضاهای عمومی شهری در بازتاب باورها و آیین های جمعی</title_fa>
	<title>Discourse analysis as feasible in the “hosseineye” to functional public spaces in the city reflects the collective beliefs and rituals</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;حسینیه ها از جمله اماکن مذهبی بشمار میروند که بر اساس باورها و عقاید شیعیان از احترام و جایگاه والای برخوردار بوده و هستند. ماندگاری این فضاهای مذهبی و برگزاری مراسم آیینی عاشورا به چه دلیل می توانسته توجیه پذیر باشد؟ در مقاله حاضر با رجوه به نظریات اندیشمندان و صاحبنظرا این حوزه به دلایل ماندگاری فضاهای عمومی شهری بطور اعم و ماندگاری فضاهای حسینیه ها بطور اخص پرداخته شده است. روش پژوهش حاضر «توصیفی» و «تحلیلی» همراه با روش مطالعات میدانی و فراتحلیل بوده است. نتایج تحقیق نشان می دهد که در طرح ریزی و طراحی تکایا تقریبا الگوی مشخصی دیده می شود. تکیه ها در فرم سنتی آن؛ فضایی باز و عمومی است که فضای مربعی شکلی در تقاطع دو و یا چند گذر اصلی و فرعی قرار دارد. در اقلیم گرم و خشک تمامی ورودی ها به آن، به صورت گذرهای سرپوشیده است. از نقطه نظر بافت شهری نیز تکایا در داخل بافت مسکونی قرار گرفته اند و ارتباط نزدیکی با باهمستانها و محلات شهری دارند. در انتهای مقاله به بررسی دلایل ماندگاری حسینیه ها بر حسب نوع فعالیت، معنا و کالبد پرداخته شده و نتایجی چند در این رابطه اشاره شده است. &lt;/p&gt;</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;“Hosseineye” including religious societies are based on beliefs and beliefs of the Shiites and are respected and enjoyed high status. The persistence of religious spaces and rituals of Ashura ceremonies because of what could be justified? In the present article ideas and thinkers in this area due to the persistence of urban public spaces and the whole of the shelf space in particular has been “hosseineye”. The research results show that the planning and design patterns Takaya almost certain to be seen Relying on its traditional form, open space and public space that is square at the intersection of two or more passes and is a subsidiary. All entrances to the hot and dry climate, it is an indoor Gzrhay. Point within the context of urban housing is also Takaya and urban areas are closely related public spaces &lt;/p&gt;</abstract>
	<keyword_fa>حسینیه ها، ماندگاری، بازتاب فرهنگی و دینی، معنا، فعالیت و کالبد.</keyword_fa>
	<keyword>“hosseineye”, reflecting the cultural and religious sense, and body work.</keyword>
	<start_page>241</start_page>
	<end_page>254</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-121-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Mostafa</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mokhtabad</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سید مصطفی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مختاباد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600247</code>
	<orcid>1003194753284600247</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Faculty of Arts University Tarbiat Modares</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده هنر دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Farah</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Habib</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>فرح</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حبیب</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600248</code>
	<orcid>1003194753284600248</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Islamic Azad University, Science and Research Branch of Tehran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hamidreza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shoai</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>حمیدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شعاعی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>shoaee@yahoo.com</email>
	<code>1003194753284600249</code>
	<orcid>1003194753284600249</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Islamic Azad University, Science and Research Branch of Tehran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
