<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>49</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی آمادگی الکترونیکی شهرداریها در راستای تحقق شهرداری الکترونیک</title_fa>
	<title>Electronic readiness assessment municipalities taken action In order to fulfill the electronic municipal</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:-.2pt;&quot;&gt;یک شهرداری با آمادگی الکترونیکی، دارای سرعت بالا در دسترسی به اطلاعات و رضایت کامل از کاربردهای فاوا در مناطق، معاونتها، سازمانها، و مراکز خدماتی است. برای استفاده موثر از &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;ICT&lt;/span&gt;، یک کشور باید در زمینه زیرساختها، دسترسی گسترده جمعیت به &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;ICT&lt;/span&gt; و بستر قانونی و تنظیمی&amp;nbsp;آمادگی الکترونیکی داشته باشد. رهبران کشورهای درحال توسعه می&amp;shy;توانند ارزیابی آمادگی الکترونیکی را جهت تسهیل اندازه&amp;shy;گیری و طراحی برنامه&amp;shy;های یکپارچه&amp;shy;سازی&amp;zwnj; &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;ICT&lt;/span&gt; بکار برند. این امر به آنها کمک می&amp;zwnj;کند تا تلاشهایشان را متمرکز کرده و مناطقی را که به کمک خارجی نیاز دارند، مشخص کنند. گستره&amp;zwnj;ای از ابزارهای ارزیابی برای اندازه&amp;shy;گیری آمادگی الکترونیکی یک کشور یا یک اقتصاد ایجاد شده است. این ابزارها بنحو وسیعی از تعاریف و روشهای مختلف آزمون آمادگی الکترونیکی استفاده می&amp;zwnj;کنند و ارزیابی&amp;zwnj;ها بنحو شایانی در اهداف و نتایج با هم تفاوت دارند. یافته&amp;shy;های تحقیق نشان می&amp;shy;دهد که ارزیابی وضع موجود از نظر آمادگی الکترونیکی در شهرداری، مقدمه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;ای برای برنامه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;ریزی و نیل به وضع مطلوب خواهد بود. اگر روند پیشرفت&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;IT &lt;/span&gt;&amp;nbsp;در شهرداری را در سه مرحله: &lt;em&gt;شناسایی وضع موجود، ترسیم وضع مطلوب و برنامه&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;ریزی گذار از وضع موجود به وضع مطلوب&lt;/em&gt; در نظر بگیریم، می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;توان در مرحله&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;نخست جایگاه شهرداری را از لحاظ آمادگی شناسایی کرد و به بررسی میزان ضعف و قوت در چهار محور آمادگی الکترونیکی پرداخت. برای این که میزان پیشرفت شهرداری در حوزه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;آمادگی الکترونیکی را تعیین کنیم، باید از مدل واحد و استانداردی طی چند سال متوالی استفاده کرد. اقدامی که پس از ارزیابی انجام می شود دقیقا وابسته به هدف آتی شهرداری است، (با درنظر گرفتن وضعیت فعلی شهرداری) ارزیابی آمادگی الکترونیکی چگونگی دستیابی به اهداف آتی را معین می&amp;shy;کند.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;A mayor with electronic readiness has high speed in access to information and full satisfaction from FAVA applications in areas, and service centers. For effective use of ICT, a country should have widespread access to ICT, population access to ICT and regulatory and regulatory requirements. Developing countries can be able to evaluate electronic readiness to facilitate the size and design of integrated ICT programs. This helps them to focus and determine areas that require foreign help. A range of measurement tools for the size of electronic preparedness is a country or an economy created. These tools make a wide use of the different definitions and definitions of e - test testing and the assessments are significantly different in the goals and outcomes. Research findings show that the evaluation of the status quo in the municipality will be ideal for planning and indigo. If we consider the progress of IT progress in the city in three phases: identification of the status quo, the position of the ideal and the transition from the status quo to the desired position, we can identify the mayor's position in terms of readiness and review the strengths and weaknesses of the four axes. To determine the extent of municipal progress in electronic, it should be used in a number of consecutive years. The action that comes after evaluation is precisely dependent on the future goal of the municipality, (considering the current state of the city) evaluation of the electronic readiness of how to achieve future goals.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>ارزیابی آمادگی الکترونیکی شهرداری, آمادگی الکترونیکی, شهرداری الکترونیکی.</keyword_fa>
	<keyword>municipal electronic preparedness assessment, electronic readiness, electronic municipality.</keyword>
	<start_page>99</start_page>
	<end_page>116</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-51&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سید مجتبی </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حسینی‌راد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008277</code>
	<orcid>10031947532846008277</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
