<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2014</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>12</volume>
<number>33</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تاثیر طراحی فضا بر اساس علم روانشناسی محیطی، در کاهش مصرف انرژی ؛ نمونه موردی: موسسه اموزش عالی حافظ شیراز</title_fa>
	<title>Effect of Design based on the environmental psychology sciences for reducing of energy consumption, case study: Hafez institute</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>
محدودیت منابع انرژی و افزایش مشکلات زیست‌محیطی، توجه به راه‌حل‌های امکان‌پذیر برای کاهش مصرف انرژی را چه به‌طور مستقیم و چه غیر‌مستقیم از اهمیت فراوان برخوردار می سازد. امروزه در علم روانشناسی محیط، تاثیر محیط بر انسان و رفتارهای او، بر هیچ متخصص و طراحی پوشیده نیست. از طرفی قابل پیش بینی است که این رفتارها به نوبه خود، مصرف انر‍‍‍‍‍‍‍ﮊی را تحت شعاع قرار می‌دهند. برای شناخت بیشتر این موضوع لازم است از تمام علوم و حرف مرتبط با مسائل انسانی- محیطی کمک گرفته شود. این شناخت به معماران و شهرسازان این امکان را خواهد داد تا بر اساس استنباطات منطقی پیشنهادات و تصمیمات لازم برای ارائه طرح های شایسته را اتخاذ نمایند. در این مقاله تلاش گردید، ابعاد و نوع تاثیرات محیط کالبدی (مانند نور، رنگ، نظم، تبلیغات، فرم) بر انسان و رفتار او بررسی گردد. پژوهش از نوع کاربردی می باشد که به روش پیمایشی با تهیه پرسشنامه مؤلفه‌های محیط کالبدی که بر رفتار انسانی در راستای بهینه‌سازی مصرف انرژی تاثیر‌گذار خواهند ‌بود، در شش دسته کلی: مولفه های شکلی-کالبدی، اقلیمی، انسانی-جمعی، کیفیت محیطی، منفی، القایی، شناسایی و دسته بندی شده‌اند. در انتها نیز این دسته بندی در هفده ریزمولفه، در نمونه موردی مورد ارزیابی قرار گرفته و پیشنهاداتی ارایه شده است تا با کنترل عوامل افزاینده و تشویق عوامل کاهنده، بنا به موقعیت، بتوان به کاهش مصرف انرژی در ساختمان دست یافت و ابعاد اقتصادی آن را بهینه کرد.
</abstract_fa>
	<abstract>
Due‌to limited energy resources, attention to the possible ways to reduce energy consumption, have a lot‌of importance. Today, the science of environmental psychology effect of environment on human and his behavior isn’t hidden from any professional and designer. These behaviors are derived from the environment are able to lay on the impact of energy consumption. In this context, for understanding environment that are compatible and applicative with the citizens cognitive-behavioral needs, should use help of all sciences related to human-environmental issues, and finally the application mind of architects and urban planners and offer their decisions and suggestions. Therefore the study in addition to survey of the contexts and type effects of physical environment on human behavior, has classified architecture environment factors that will be effected human behaviors in order to optimize energy consumption (like light, color, etc.). And believes that the behavior will be normal when there is balance and harmony between the body's internal and external environment. Finally, this category has been evaluated and concluded in case study. Also has offered suggestions with controlling the increased factors and encourage of reducing factors, related to the location, utilize the buildings that are humanist and optimized in the energy economy.
</abstract>
	<keyword_fa>بهینه سازی مصرف انرژی, روانشناسی معماری, انگیزش محیطی, فرآیند طراحی معماری.</keyword_fa>
	<keyword>Optimization of energy consumption, psychology architecture, environmental motivation, architectural design process.</keyword>
	<start_page>245</start_page>
	<end_page>258</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-816-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Arash</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Pesaran</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>آرش</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پسران</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>ma_pesaran@iust.ac.ir</email>
	<code>10031947532846002257</code>
	<orcid>10031947532846002257</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه علم و صنعت ایران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ahmad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ekhlasi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>احمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اخلاصی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002258</code>
	<orcid>10031947532846002258</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه علم و صنعت ایران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
