<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2014</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>12</volume>
<number>33</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>اصول و معیارهای طراحی ساماندهی رود- دره های فصلی؛ نمونه موردی: رود- دره فصلی ورودی شهرستان کرج</title_fa>
	<title>Design Criteria and Standards of Seasonal Valley-river Improvement Case study: Karaj Imported Seasonal Valley-river</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>
رود دره‌ها مهمترین عناصر طبیعی شهر به شمار می رود و به مثابه اندامهای شهری، پیوند دهنده انسان، شهر و طبیعت بوده، در ارتقاء کیفیت محیط شهری نقش ارزنده ای را ایفا می کنند. گسترش بی رویه شهرها این ثروت را مورد هجوم قرارداده و در یک سیر قهقرایی موجب ناشناخته ماندن ارزش آن در طرحهای شهری شده است. بعضاَ بستر رود- دره‌ها به جای آنکه به عنوان یک فضای شهری دلپذیر مورد استفاده قرار گیرد به عنوان یک فضای زاید، غیر قابل استفاده، خطرناک، نا امن، متروکه و بازمانده شهری به حساب می آید؛ به‌طوریکه با تبدیل شدن آنها به کانال بتنی، باعث افول چشم اندازها و ارزشهای بصری و ایجاد منظره شهری هولناک شده است. رود- دره واقع در ورودی شهر کرج نیز از این آسیب دور نمانده است و علیرغم وجود آب در چند ماه از سال و موقعیت خاص قرارگیری خود - واقع شدن در ورودی شهر و نزدیکی به مسیر جاده چالوس قابلیت تبدیل به فضایی مطلوب و مکانی دلنشین برای گردشگری و گذراندن اوقات فراغت را دارد. ساماندهی و تجهیز رود دره ها به عنوان یکی از کانون های اصلی تفریح و تفرج و ورزش شهروندان و ساماندهی ورودی شهرو برجسته ساختن نقش حیاتی رود-دره برای ایجاد رشته طویل سراسری فضای پیوسته سبز از اهداف اصلی این تحقیق می باشد. از این روی در این تحقیق به مطالعۀ وضع موجود و تجزیه و تحلیل رود فصلی کرج پرداخته و بر اساس پتانسیل‌ها و محدودیت‌ها، فرصت‌ها و تهدیدها به ساماندهی آن و تأثیرش بر ورودی شهر کرج می پردازیم.
</abstract_fa>
	<abstract>River valleys are among the most important natural elements of cities, which as urban organs integrate people, city and nature and play an important role in uplifting the quality of urban environment. Abnormal growth of cities has violated this wealth and decreasingly made its value remaining unknown in urban programs. Almost the river valley sides are known as to be waste, unusable, unsafe, and hazardous place in cities instead of being a recreational one. The river valley at the entrance of Karaj is not an exception and is potential to become a desirable place for tourism and spending free times. Rehabilitation of river valleys as one of the main centers of recreation and sports for citizens, and systematization of city entrance emphasizing the reviving role of river valley are among the main objectives of the current study. Therefore, this article studies the current situation and rehabilitation of Karaj river valley and its effects on the entrance of Karaj City.</abstract>
	<keyword_fa>دنباله رود, کرج, رود- دره فصلی, ورودی شهر, ساماندهی</keyword_fa>
	<keyword>Karaj, River Valley, City Entrance, Rehabilitation.</keyword>
	<start_page>259</start_page>
	<end_page>278</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-53-8&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Mohammad Reza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Bemanian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بمانیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>bemanian@modares.ac.ir</email>
	<code>10031947532846002260</code>
	<orcid>10031947532846002260</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammad Reza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Poor Jafar</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پور جعفر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002261</code>
	<orcid>10031947532846002261</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Zahra</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mohaqeq Dowlat Abadi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>زهرا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محقق دولت آبادی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002262</code>
	<orcid>10031947532846002262</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
