<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>49</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>صیانت از جمعیت شهری در برابر تهدیدات دشمن با رویکرد پدافندغیرعامل (مورد مطالعه کلانشهرتهران)</title_fa>
	<title>Protecting the urban population against enemy threats case study: Tehran metropolitan</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;صیانت از سرمایه&amp;zwnj;های انسانی در مدیریت شهری باعث حفظ دارائی&amp;zwnj;های مادی یا معنوی انسانی می&amp;zwnj;شود و مقاومت و پایداری مردمی در برابر تهدیدات باعث ارتقاء توان ایستادگی، دوام و استحکام مردمی در برابر مخاطرات بوده و استقلال هر جامعه در باور توانمندی&amp;zwnj;ها و شناخت توانائی&amp;zwnj;ها و در نهایت با اتکاء به خود بوده و دغدغه و مسئله اصلی این تحقیق فقدان یک الگوی مدون علمی بومی می&amp;shy;باشد. سؤال اصلی تحقیق &amp;laquo;صیانت از جمعیت شهری در برابر تهدیدات دشمن با رویکرد پدافندغیرعامل چیست&amp;raquo; می&amp;shy;باشد. نوع این تحقیق کاربردی- توسعه&amp;shy;ای است. روش انجام این تحقیق از رویکرد آمیخته شامل دو رویکرد کیفی مبتنی بر روش دلفی بعلاوه مطالعه اسنادی و کتابخانه&amp;shy;ای و رویکرد کمی با تمرکز بر روش توصیفی- پیمایشی می&amp;shy;باشد. جامعه آماری را صاحب&amp;rlm;نظران، خبرگان و اعضای هیئت علمی کشوری و لشگری تشکیل دادند. حجم جامعه آماری 15 نفر و از بین آن&amp;shy;ها براساس فرمول کوکران 9 نفر انتخاب شده است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Protecting human capital in urban management will preserve human or spiritual assets, and the resistance and sustainability of people to the threats will enhance the ability to stand, sustain and sustain people s ability to believe in their abilities and ultimately rely on self - reliance. The main question of research is to protect the urban population vs. Enemy threats with the Passive defense approach? It is. The type of research is a useful application. The method of conducting this research from the mixed approach involves the two approaches based on the Delphi method , plus the study of documents and the library and the quantitative approach focusing on the descriptive - survey method . The statistical community consisted of scholars, experts, and members of the country, and members of the country. The volume of statistical community of 15 people is chosen based on the formula kocran.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>پدافندغیرعامل, صیانت از جمعیت شهری, تهدیدات دشمن</keyword_fa>
	<keyword>Passive defense, urban population, enemy threats</keyword>
	<start_page>409</start_page>
	<end_page>429</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-68&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>حمیدرضا </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ارشادمنش</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008316</code>
	<orcid>10031947532846008316</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
