<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>48</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تبیین جامع مفهوم سرمایه فضایی</title_fa>
	<title>The comprehensive explanation of the “spatial capital” concept</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;سرمایه فضایی مفهومی نسبتاً نوین در ادبیات مطالعات شهری و فضایی تلقی می&amp;zwnj;شود که افکار پژوهشگران جامعه&amp;zwnj;شناسی، شهرسازی، و جغرافیا درباره سرمایه و فضای شهری را به یکدیگر پیوند زده، و گرچه حدود دو دهه از شکل&amp;zwnj;گیری این دانش&amp;zwnj;واژه می&amp;zwnj;گذرد، همچنان گسیختگی و ابهام زیادی در دامنه&amp;zwnj;های مفهوم سرمایه فضایی وجود دارد. مقاله حاضر با هدف تبیین مفهوم سرمایه فضایی، از روش اسنادی برای گردآوری داده&amp;zwnj;ها استفاده کرده است و با روش بازبینی سیستماتیک منابع، به تبارشناسی مفهوم سرمایه فضایی و تحلیل انتقادی آرای نظریه&amp;zwnj;پردازان مهم تاثیرگذار بر شکل&amp;zwnj;گیری این مفهوم پرداخته است. این مقاله برای پاسخ به سوال از چیستی این مفهوم و شاخصهای آن، به بازبینی دقیق تمامی منابع معتبر و به&amp;zwnj;روز در حوزه سرمایه فضایی و تعاریف، شاخصها و معیارهای هر یک پرداخته است. با تحلیل این یافته&amp;zwnj;ها، نقاط اشتراک و تفاوتهای تعاریف موجود شناسایی شده&amp;zwnj;اند و چارچوب مفهومی سرمایه فضایی جهت شفاف&amp;zwnj;سازی ارتباطات درونی این مفهوم ارائه شده است. مهمترین دستاورد پژوهش، ارائه چاچوب مفهومی و تعریفی جامع از سرمایه فضایی است که در آن ذخایر و جریانها، دو جنبه اصلی این مفهوم بوده و تبیین دو نوع سرمایه فضایی متصل&amp;zwnj;کننده و محدود&amp;zwnj;کننده، بسته به میزان شمول آن در رابطه با کنشگران صورت گرفته است. نتایج تحقیق نشان می&amp;zwnj;دهند که در تبیین این دانش&amp;zwnj;واژه، کلیدی&amp;zwnj;ترین مفاهیم، مجاورت و فاصله بوده&amp;zwnj;اند و گرهی بودن، دسترسی&amp;zwnj;پذیری، تحرک&amp;zwnj;پذیری، ارتباط&amp;zwnj;پذیری و مهارت&amp;zwnj;های فضایی کنشگران، عوامل موثر بر کاهش فاصله و افزایش مجاورت فضایی می&amp;zwnj;باشند. این یافته&amp;zwnj;ها، زمینه&amp;zwnj;های شناخت فرآیندهای ایجاد، حفظ و ارتقا، یا تخریب سرمایه فضایی در نواحی شهری، و رابطه آن با تبادلات سایر انواع سرمایه را که موجب کارآمدی بیشتر عمل برنامه&amp;zwnj;ریزی، طراحی، و مدیریت شهری می&amp;zwnj;گردد فراهم میکنند.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Spatial capital&amp;rdquo; as a relatively new concept in urban studies has been employed by researchers in various fields such as urban geography, urban design, sociology and urban economy, in the last 2 decades. Unfortunately, most of this research is not highly interconnected, and there is still ambiguity around the concept and its criteria; which makes it hard to grasp and explain both in terms of its relationship to concrete spatial factors such as form, density, legibility, accessibility, land use, mobility, etc., and its exchange with other types of capital as well. This research aims to provide a conceptual framework and a comprehensive definition of spatial capital, through a systematic review of all the relevant literature. It explores the roots of this concept and analyzes the commonalities and differences between various relevant studies and their definitions of spatial capital. The findings of this research show that the core elements of spatial capital are proximity and distance, which are influenced by nodality, accessibility, mobility, connectivity, and spatial competence of the actors. This research defines spatial capital as the value-added of space which represents itself through the stocks of spatial capital, and the flows of spatial capital. The spatial capital could be bonding or bridging based on how inclusive it is in relation to spatial actors. This research provides a complex, open and loose framework that shows the role of various physical, spatial, social, economic factors in the form of an urban assemblage called spatial capital. The spatial distance from the centers of capital accumulation and The spatial distance from the centers of capital accumulation and center of concentration of the owners of these capitals (in terms of dwelling, or using the space in any shape or form) could be summed up in three approaches to distance which are temporal, physical, and social distance.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>مجاورت, انباشت فضایی, ذخایر سرمایه, جریانهای سرمایه, سرمایه فضایی محدود‌کننده و متصل‌کننده.</keyword_fa>
	<keyword>Proximity, Spatial Accumulation, Flows of Capital, Stocks of Capital, Bonding/Bridging Spatial Capital.</keyword>
	<start_page>281</start_page>
	<end_page>304</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1966-19&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>ثمینه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>انصاری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007913</code>
	<orcid>10031947532846007913</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>پروین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پرتوی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007914</code>
	<orcid>10031947532846007914</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
