<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>46</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>آموزش و به کارگیری احکام فقهی؛ ایجاد انگیزش دینی برای تعامل مسئولانه و اخلاقی با محیط زیست</title_fa>
	<title>Training and development of jurisprudence, motivate religious and moral responsible for interaction with the environment</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>كاربردي</content_type_fa>
	<content_type>Applicable</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;انسان&amp;shy;ها برحسب&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;شرایط&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;اجتماعی&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;و فرهنگی واکنش&amp;zwnj;های مسئولانه یا غیرمسئولانه نسبت&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;به&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;محیط&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;lrm;&lt;/span&gt;زیست ابراز کرده&amp;shy;اند. فقه شیعه، به عنوان نهاد معنوی قدرتمند و الزام&amp;shy;آور، محیط زیست را ابزاری برای انسان می&amp;shy;داند و آن را دارای حق و حقوقی می&amp;shy;داند که باید برآورده شود. مقالۀ پیش رو در پی پاسخ نظام&amp;shy;مند به این پرسش است که ابزار مفهومی و عینی ما برای رویارویی و تعامل با محیط زیست کدام است؟ به نظر می&amp;shy;رسد سیستم فقهی و اخلاقی شیعه واجد نظام حقوقی و اخلاق کاربردی استفاده از طبیعت است و مؤمنان با اندکی تأمل و ژرف&amp;shy;نگری می&amp;shy;توانند با آموزش و به کارگیری چند قاعدۀ ساده و صریح و روشن، رویۀ مسئولانه&amp;shy;تری در قبال حفظ و گسترش محیط زیست در پیش بگیرند؛ چه آن که انسانِ عامل به فقه، همان&amp;shy;گونه که نمی&amp;shy;تواند حق کسی را ضایع کند، هنگام مواجهه و بهره&amp;shy;وری از طبیعت نیز موظف است آن را مانند یک کلّ منسجم، هدف&amp;shy;دار و دارای شخصیت و حقوق بداند و در ازای بهره&amp;shy;&amp;shy;وری، حق نگهداری و توسعۀ آن را نیز به جای آورد و در غیر این صورت ضامن است و مرتکب عمل حرام شده است. این ساز و کارِ آموزشی - کاربردی به مدد چند دقت فقهی&amp;nbsp; در چارچوب دو قاعدۀ &amp;laquo;لاضرر&amp;raquo; و &amp;laquo;اتلاف&amp;raquo; صورت بندی شده و ارائه شده است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Humans in terms of social and cultural conditions responsibly or irresponsibly towards the environment have expressed reactions. Shiite, as powerful spiritual authority and compelling environment for a person knows. And it has the legal right and knows that must be met. Ahead article seeks to answer the question that is systematic and objective conceptual tool to meet and interact with the environment we have?&amp;nbsp; Shiite religious and moral system meets the legal system and applied ethics of nature. And the believers with little scrutiny and reflection can train and recruit a few simple and clear rule, more responsible approach towards maintaining and expanding adopt environment. What the man of the law, as it can not violate someone's rights. When exposure is required and the efficiency of its nature as a coherent whole, purposeful and have the character and rights to know. And in return for productivity, the maintenance and development it was also replaced. And otherwise ensure that crime is forbidden. The mechanism of training - thanks to some carefully applied within the framework of the rule of law, &amp;ldquo;no harm&amp;rdquo; and &amp;ldquo;waste&amp;rdquo; has been formulated and presented.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>محیط زیست, تعامل مسئولانه, آلودگی, قاعدۀ لاضرر, قاعدۀ اتلاف.</keyword_fa>
	<keyword>environment, engage responsibly, pollution, the no harm principle, rule dissipation.</keyword>
	<start_page>229</start_page>
	<end_page>240</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-776-16&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>رضاعلی </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کرمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006139</code>
	<orcid>10031947532846006139</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
