<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1391</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2012</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>29</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ساماندهی و توانمندسازی سکونتگاه های غیر رسمی در محلات شهری با بررسی نگرش ساکنین محلی؛ مورد پژوهی: محله توحید، شهر بندرعباس</title_fa>
	<title>Organizing and empowering informal settlements in urban areas with the attitude of local residents case study: Tohid area, Bandar Abas</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>«سکونتگاه های خودرو» یا آنچه به رایج «اسکان غیررسمی» نامیده می‌شود، از مشکلات فراروی شهرهای امروزی خاصه در سطوح محلی بشمار می‌رود. بر این اساس، نوع، ماهیت و فرآیند مداخلاتی احتمالی و نحوه برخورد با آنها از جمله مفاهیمی است که جایگاهی ویژه در برنامه ریزی و مدیریت شهری داشته و دارد. جدای از رویکردها و روشهای برخورد با حاشینه نشینی و اسکان غیررسمی، لحاظ کردن دیدگاه و نگرش ساکنین محلی از مهمترین مولفه های تاثیرگذار در فرآیند ساماندهی و توانمندسازی این سکونتگاه های غیر رسمی بشمار می رود که در تحقیق حاضر مورد توجه قرار گرفته است. روش تحقیق مقاله حاضر، در مرحله ادبیات و مبانی نظری تحقیق، روش توصیفی و تحلیلی و با ابزار گرداوری داده: مطالعات کتابخانه ای و اسنادی است؛ در ادامه با روش مشاهده، مصاحبه عمیق و پرسشنامه در بستر مطالعات میدانی در سطح محله مورد نظر اقدام به بررسی و پیمایش محیط شده است. یافته های تحقیق نشان می دهد که مشکل اسکان غیررسمی و نداشتن سند مالکیت به همراه فاضلاب معابر از مشکلات مهم برای موجود در محله می‌باشد. در همین رابطه نبود دسترسی امکان احداث سیستم فاضلاب و ارتباط‎دادن آن با سیستم فاضلاب شهری را غیرممکن می‎سازد. مشکل جمع‎آوری زباله نیز مربوط به مسئله عدم دسترسی است. همچنین عدم فرهنگ شهرنشینی، فقر و فساد در سطح محلی، عدم همبستگی اجتماعی و برخورداری از حداقل مولفه های کیفیت زندگی از دیگر مشکلات سطوح محله است که در پایان راهکارها و راهبردهایی برای توانمندسازی و ساماندهی امور محلی مورد اشاره قرار گرفته است.</abstract_fa>
	<abstract>Settlements car&quot; or whatever the current &quot;informal settlement&quot; is called, the problems facing today's cities, especially at local levels are considered. Apart from the approaches and methods of dealing with predominantly informal settlements, considering the views and attitudes of local residents of the most influential component in the process of organizing and empowering the informal settlements is considered. The present study, the research literature and theory, descriptive and analytical methods and data collection tools: a library of studies and documents. The observation, in-depth interviews and questionnaires in the context of field studies at local level is required to review and navigate the environment. The result of the research show that Informal settlements and lack of ownership of the problem with sewage in the streets of the important problems for the neighborhood is Access was not possible to construct the sewage system and connect it with the sewage system makes it impossible. Waste problem is also related to the issue of lack of access. The lack of urban culture, poverty and corruption at the local level, lack of social cohesion and quality of life of components having other problems at the neighborhood level is</abstract>
	<keyword_fa>حاشیه نشینی و اسکان غیر رسمی، توانمندسازی، رویکردهای مداخله در اسکان غیررسمی.</keyword_fa>
	<keyword>informal settlement, enabling, Intervention approaches in informal settlements</keyword>
	<start_page>321</start_page>
	<end_page>336</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-164-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Yavar</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Rostamzadeh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>یاور</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رستم زاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>rostamzade2010@yahoo.com</email>
	<code>1003194753284600346</code>
	<orcid>1003194753284600346</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>University of Mohaghegh Ardabil</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه محقق اردبیلی</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
