<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> مديريت شهري و روستايي </title>
<link>http://ijurm.imo.org.ir</link>
<description>نشریه علمی - پژوهشی مدیریت شهری و روستایی - مقالات نشریه - سال 1395 جلد15 شماره44</description>
<generator>Yektaweb Collection - http://www.yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1395/9/11</pubDate>

					<item>
						<title>شناسایی عوامل کلیدی موفقیت (CSF) بکارگیری سیستم‌های پشتیبان تصمیم‌گیری (DSS) در حوزه مدیریت شهری (مطالعه موردی شهرداری ساوه)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1174&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;سیستم&amp;shy;های پشتیبان تصمیم گیری به تصمیم&amp;shy;گیرندگان کمک می&amp;shy;کند که از طریق کنش متقابل مستقیم با اطلاعات و مدل&amp;shy;های تحلیلی به حل مسائل نیمه ساختاری بپردازد. مفهوم مستتر در سیستم پشتیبان تصمیم گیری این است که نتایج باید بدون نیاز به مشورت با متخصصین سریعاً به دست آیند و مستقیماً توسط سیاست&amp;shy;گذاران و نه پژوهشگران متخصص مورد استفاده قرار گیرند. در تحقیق حاضر ساختار مدیریت شهری و سیستم&amp;shy;های پشتیبان مورد استفاده شهرداری ساوه مورد بررسی قرار گرفت، مطالعه حاضر از نظر نوع و ماهیت در قلمرو تحقیقات کاربردی توسعه&amp;shy;ای و از نظر روش جزء تحقیقات توصیفی- تحلیلی می&amp;shy;باشد، آمار و اطلاعات مورد نیاز از طریق مطالعات کتابخانه&amp;shy;ای، پیمایش میدانی انجام پذیرفته است، مدیران و کارشناسان شهرداری ساوه جامعه آماری تحقیق را تشکیل داده&amp;shy;اند، آراء و نظرات آنان از طریق پرسشنامه جمع آوری گردید. در تجزیه و تحلیل اطلاعات از نرم افزار &lt;/span&gt;SPSS&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; و آزمون&amp;shy;های آماری &lt;/span&gt;chi- squre&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;، &lt;/span&gt;Fridman &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;&amp;nbsp;و تحلیل عامل اکتشافی و ماتریس چرخش استفاده گردید، نتایج تحقیق نشان می&amp;shy;دهد عوامل کلیدی مهمی که می&amp;shy;تواند موفقیت سیستم&amp;shy;های پشتیبان تصمیم&amp;shy;گیری را افزایش دهد شامل تربیت مدیران شهری مشارکت پذیر، توسعه فرهنگ تسهیم دانش و کاربست مناسب سیستم&amp;shy;های پشتیبان تصمیم&amp;shy;گیری است. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محمد رضا  مردانی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارائه چهارچوب نظری مناسب ساختار فضایی بنادر و مناطق پسکرانه‌ای بر مبنای روش تحلیل‌محتوا </title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1175&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;بنادر را می&amp;shy;توان دروازه&amp;shy;های اصلی ورود و خروج جریان&amp;shy;های فضایی برشمرد. این کانون&amp;shy;های فعالیتی، درصورتیکه بتوانند پیوند مناسبی با ساختار فضایی مناطق درون&amp;shy;سرزمینی ایجاد کنند، نه تنها می&amp;shy;توانند جریان های توزیع کالا را به خوبی هدایت کنند، بلکه نقش موثری در توسعه نواحی پسکرانه&amp;shy;ای خواهند داشت. در این میان، تمرکز و تاکید بر مولفه&amp;shy;های ساختار فضایی، می&amp;shy;تواند موجب رونق تعامل بنادر با قطب&amp;shy;ها و توسعه پسکرانه&amp;shy;های درون&amp;shy;سرزمینی شود. هدف از این پژوهش، شناسایی مولفه&amp;shy;های ساختار فضایی و تدوین یک چارچوب نظری مناسب از دیدگاه &amp;shy;های مطرح پیرامون ساختار فضایی بنادر- پسکرانه بر مبنای روش تحلیل&amp;shy;محتوا است. یافته&amp;shy;های پژوهش نشان می&amp;shy;دهد از میان مجموعه نظریه های ساختارفضایی، شش مولفه قابل شناسایی است که عبارتند از: قلمرو، کانون، محور ارتباطی، سازمان&amp;shy;یابی سطوح، تعامل و انتظام. با تلفیق هرکدام از این مولفه&amp;shy;ها، ابعاد جدیدی از ساختار فضایی سرزمین روشن می&amp;shy;شود که شامل تحرک فضایی، کاربری فضایی و فرم فضایی خواهد بود. تحرک فضایی بر مبنای پیوندها و روابط میان اجتماعات انسانی و کاربری فضایی بر مبنای فعالیت&amp;shy;های انسانی و زمین شکل می&amp;shy;گیرد. فرم فضایی نیز حاصل برهم کنش این دو بُعد در پهنه سرزمین است که در مقیاس&amp;shy;های مختلف به صورت پنهان یا آشکار نمایان می&amp;shy;شود. وجود مولفه انتظام آشکار و برنامه&amp;shy;ریزی&amp;shy;شده در ساختار فضایی یک منطقه، خود عاملی در تبیین بُعد جدیدی تحت عنوان پشتیبانی فضایی است. در حقیقت این بُعد مشخص&amp;shy;کننده تفاوت در ساختار فضایی یک منطقه درون&amp;shy;سرزمینی با ساختار فضایی بندر- پسکرانه است. وجود فضاهای پشتیبان در مناطق پسکرانه بندرگاهی، بر اساس تصمیم&amp;shy;سازی برنامه&amp;shy;ریزان فضایی و تصمیم&amp;shy;گیری سیاست&amp;shy;مداران، می&amp;shy;تواند زمینه لازم را برای ورود فضاهای جغرافیایی کمتر توسعه یافته به چرخه انطباق ساختار فضایی مهیا کند. در این حالت چهارچوب نظری جدیدی تحت عنوان چرخه تعامل در ساختار فضایی بندر- پسکرانه و مبتنی بر چهار بُعد ذکر شده بوجود می&amp;shy;آید که هدف آن تبیین مدل توسعه فضایی متوازن بندر و مناطق پسکرانه در مقیاس&amp;shy;های مختلف است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>هاشم داداش‌پور</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارزیابی تاثیرپذیری حس تعلق شهروندی از حس مکان با تاکید بر مولفه معنایی آن؛ نمونه موردی: شهر جدید پردیس</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1176&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;امروزه فرآیند توسعه شهرها بیش از پیش به سوی ابعاد کالبدی تمایل یافته و در مقابل انسان و ویژگی&amp;shy;های او رنگ باخته&amp;shy;اند. نتیجه این امر گسستگی رابطه انسان با مکان وی به صورت خاص و شهر به صورت عام است. بدین ترتیب شهروند خود را هرچه کمتر جزئی از شهر برشمرده و تعلقی به آن احساس نمی&amp;shy;کند، رخدادی که نتایج آن طیفی از مشکلاتی چون کاهش مسئولیت&amp;shy;پذیری در قبال رخدادهای پیرامونی با تاکید بر زوال امنیت شهری تا بحران&amp;shy;های اجتماعی از جمله بحران هویت را در بر می&amp;shy;گیرد. مقاله حاضر با هدف ارزیابی تاثیرپذیری حس تعلق شهروندی مشتمل بر حس تعلق مکانی و حس تعلق اجتماعی از حس مکان با تاکید بر مولفه معنایی آن به عنوان یک پژوهش شهری- راهبردی با اتخاذ شیوه توصیفی و مردم نگاری تدوین شده است. شاخص&amp;shy;های پژوهش برمبنای مطالعات کتابخانه&amp;shy;ای و اسنادی به کمک پرسشنامه طراحی شده در طیف لیکرت با بهره&amp;shy;گیری از آزمون آماری تی در نرم&amp;shy;افزار &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;SPSS&lt;/span&gt; و روش تحلیل سلسله&amp;shy;مراتبی &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;AHP&lt;/span&gt; به صورت موردی در شهر جدید پردیس مورد بررسی قرار گرفته&amp;shy;اند. نتایج نشان می&amp;shy;دهد که معنای مکان متاثر از شاخص&amp;shy;های تعاملات اجتماعی در مکان، ویژگی&amp;shy;های فردی، ساختارهای ذهنی و فرهنگ بر شکل&amp;shy;گیری حس مکان مشتمل بر شاخص&amp;shy;های حضورپذیری، رضایتمندی و دلبستگی دخالت دارد. همچنین حس مکان خود بر ارتقای حس تعلق مکانی شهروندان متاثر از پیوندهای سکونتی، پیوندهای خانوادگی و پیوندهای فعالیتی و نیز حس تعلق اجتماعی ناشی از روابط فردی و گروهی، عضویت در گروه و فعالیت تاثیرگذار می&amp;shy;باشد. بدین ترتیب طراحی و برنامه&amp;shy;ریزی شهری با اتخاذ رویکردهای انسانی به شهر و تلاش در راستای بهبود روابط شهروندان با مکان به عنوان مظروفی که کالبد و فعالیت را در خود می&amp;shy;پذیرد، می&amp;shy;تواند بر قدرتمندسازی رابطه این همانی شهروند با مکان و در نهایت میزان تعلق و دلبستگی آنان به شهر اثرگذاری قابل توجهی داشته باشد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مجتبی  رفیعیان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تدوین راهنمای طراحی شهری دوست‌دار کودک</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1177&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin: 1em 0px; text-align: justify; line-height: 95%; unicode-bidi: embed; direction: rtl;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;color: black; line-height: 95%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: &amp;quot;Times New Roman&amp;quot;; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-themecolor: text1;&quot;&gt;امروزه ضرورت توجه به اقشار آسیب&amp;shy;پذیر اجتماعی خاصه کودکان در فرایند طراحی و برنامه&amp;shy;ریزی شهر، از مهمترین مقولاتی است که توجه بیشینه صاحبنظران و مدیران مدیریتی شهر را به خود معطوف داشته است. از سویی دیگر، مناسب&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;color: black; line-height: 95%; font-family: &amp;quot;Times New Roman&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: &amp;quot;Times New Roman&amp;quot;; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-themecolor: text1;&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;color: black; line-height: 95%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: &amp;quot;Times New Roman&amp;quot;; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-themecolor: text1;&quot;&gt;سازی محیط شهر برای کودکان از طریق راهکارهای طراحی شهری، نشانگر احساس مسئولیت جامعه حرفه&amp;shy;ای معماری و شهرسازی نسبت به کودکان بوده و موجب آموزش و مسئولیت&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;color: black; line-height: 95%; font-family: &amp;quot;Times New Roman&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: &amp;quot;Times New Roman&amp;quot;; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-themecolor: text1;&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;color: black; line-height: 95%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: &amp;quot;Times New Roman&amp;quot;; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-themecolor: text1;&quot;&gt;پذیری در کودک و نوجوان می&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;color: black; line-height: 95%; font-family: &amp;quot;Times New Roman&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: &amp;quot;Times New Roman&amp;quot;; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-themecolor: text1;&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;color: black; line-height: 95%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: &amp;quot;Times New Roman&amp;quot;; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-themecolor: text1;&quot;&gt;شود؛ چراکه ایجاد محیط مناسب برای کودک و نوجوان هزینه چندانی را دربرنمی&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;color: black; line-height: 95%; font-family: &amp;quot;Times New Roman&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: &amp;quot;Times New Roman&amp;quot;; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-themecolor: text1;&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;color: black; line-height: 95%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: &amp;quot;Times New Roman&amp;quot;; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-themecolor: text1;&quot;&gt;گیرد و تنها نیاز به آگاهی، توجه و احساس مسئولیت در مسئولان و متخصصان دارد. بر این اساس، در این مقاله با رویکرد بنیادی و مساله محور، و با بهره&amp;shy;گیری از روش &amp;laquo;توصیفی- تحلیلی&amp;raquo; و روش &amp;laquo;استدلال منطقی&amp;raquo; و همچنین سیاست&amp;shy;پژوهی به بررسی ابعاد شهرهای دوستدار کودک پرداخته و تدوین راهنمای طراحی شهری شهرهای دوستدار کودک را مدنظر قرار داده است. در پایان نیز به اجمال، اصول و معیارهای طراحی شهرهای دوستدار کودک مورد اشاره قرار می گیرد.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>برتراندو  بونفانتینی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>سنجش کیفی نور در فضاهای عبادی شهری با رویکرد معنویت بخشی به فضا؛ نمونه موردی: مساجد شبستانی دوره قاجاریه بازار شهر تبریز</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1178&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;تاثیر نور در معماری اسلامی انکار ناشدنی است و از اهمیت وگستردگی معنایی زیادی برخوردار است و یکی از عوامل و مولفه های مهم در فضاسازی معنوی و روحانی مساجد می&amp;zwnj;باشد. نور از عوامل موثر بر ارزش فضایی است که به عنوان غیرمادی&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;ترین عنصر محسوس طبیعت همواره در معماری ایرانی اسلامی وجود داشته و همواره حسی عرفانی به فضا به ویژه به فضاهای مذهبی می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;بخشد. در معماری گذشته ایران به کارگیری نور همراه با ظرافت های خاصی بود که ارتقای کیفی فضای معماری را سبب می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;شد. امروزه نگرش کمیتی و نادیده گرفته&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;شدن جنبه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;های معنایی در طراحی اغلب فضاها موجب گشته تا طراحی نور به تأمین نور مورد نیاز برای فعالیت&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;های فیزیکی تقلیل یابد&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; هدف از نگارش این مقاله، معرفی روش سنجش کیفی نور بر اساس اصول هفتگانه مستخرج از آیه نور می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;باشد. روش تحقیق حاضر به صورت توصیفی- تحلیلی بر مبنای استدلال منطقی&amp;nbsp; بوده و بر اساس منابع کتابخانه&amp;zwnj;ای و مشاهدات میدانی تهیه شده است. یافته&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;های اصلی تحقیق عبارتند از: الف) معرفی اصول کیفی نور منطبق بر آیه نور؛ ب) معرفی نمودهای عینی اصول کیفی نور در کالبد معماری فضاهای عبادی؛ ج) معرفی معیارهای ارزیابی &amp;nbsp;نمودهای عینی اصول کیفی نور در فضاهای عبادی؛ د) معرفی نحوه استخراج اطلاعات جهت بررسی و شناخت نقاط ضعف و قوت نور در آفرینش فضای معنوی.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>بهرام احمدخانی ملکی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بازاندیشی تناسبات هندسی خلقت در آثار هنر و معماری اسلامی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1179&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; line-height: normal;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;color: black; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;عالم، کتاب مبسوطی است که صفحات آن مملوّ از کلمات نگارنده آن است و درست همانند آیات متن وحیانی قرآن، دارای سطوح چندگانه معنایی است. اساس این برداشت&amp;zwnj;ها از قرآن به عمیق&amp;zwnj;ترین شناخت از ذات صور طبیعی و کیفیت وحدت حاکم بر عالم می&amp;zwnj;انجامد.&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;color: black; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;;&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;color: black; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;امر وحدت و هماهنگی در سرتاسر عالم بیانگر حاکمیت وجه کیفی هندسه از طریق حضور قوانین تناسب، توازن، تعادل و ریتم در اجزاء و عناصر عالم است. با نگاهی به آثار هنر و معماری اسلامی ایران در طی ادوار مختلف، هنرمند مسلمان با استعانت از علم هندسه و ریاضیات، نظم و تناسبات هندسی تقرر یافته در طبیعت را که آینه دار کمال&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot; style=&quot;color: black; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;;&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;color: black; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;یافته&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot; style=&quot;color: black; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;;&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;color: black; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;ترین نظامهای زیبایی است، الگوی خود قرار داده و به خلق آثاری می&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot; style=&quot;color: black; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;;&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;color: black; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;پردازد که راز ابدیت و جاودانگی را در خود دارد.&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;color: black; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;;&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;color: black; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;مسئله مهم در این نوشتار آن است که&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot; style=&quot;color: black; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;;&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;color: black; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt; اولاً- تناسبات هندسی خلقت از منظر اصل قرآنی توحید چگونه است؟ و ثانیاً- تناسبات هندسی خلقت چگونه در آثار هنر و معماری اسلامی تجلی می&amp;shy;یابد؟&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;color: black; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;;&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;color: black; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;روش پژوهش توصیفی تحلیلی و تطبیقی با رویکرد به منابع قرآنی است. روش تجزیه و تحلیل با استعانت از شیوه استدلالی قیاسی به انجام رسیده است. هدف از این نوشتار ادراک حیات کیهانی افلاک و رهیافت به روش&amp;shy;هایی است که در آثار هنر و معماری اسلامی تجلی یافته است. از جمله یافته&amp;shy;های این پژوهش می&amp;shy;توان به؛ هندسه نظام جهان هستی به وجود رابطه نظم و اندازه با عدالت خداوند بر عظمت و بی&amp;shy;کرانگی عالم- سرّ تناسبات کیهانی دو عالم معقول و محسوس در نسبت با هماهنگی جنبه&amp;shy;های کیفی و کمّی پدیده&amp;shy;های این دو جهان- دست&amp;shy;یابی به وحدت و هماهنگی در آثار هنر و معماری اسلامی از طریق هماهنگی جنبه&amp;shy;های کمّی و کیفی هندسه اشاره نمود. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>فاطمه  اکبری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مقایسه تطبیقی بازارهای ایرانی و بازارهای کشورهای اسلامی (نمونه موردی: بازار یزد در ایران و بازار استانبول در ترکیه)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1180&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;از گذشته های دور تاکنون، در کشورهای اسلامی بازار به عنوان فعال ترین فضای شهری و معماری بوده است. بازارهای کشورهای اسلامی نه تنها به عنوان فضایی جهت داد و ستد کالاها بلکه به عنوان یک فضای فرهنگی، اجتماعی، مذهبی و غیره بوده&amp;shy;اند. هدف این تحقیق مقایسه بازارهای ایرانی با بازارهای دیگر کشورهای اسلامی است. بدین منظور بازارهای یزد و استانبول برای مقایسه انتخاب شده اند. روش تحقیق توصیفی - تحلیلی از نوع موردی (بازار یزد در ایران و بازار استانبول در ترکیه) بوده و جمع آوری داده ها، با تکنیک کتابخانه&amp;shy;ای انجام شده است. در این پژوهش ابتدا به مفاهیم بازار، فعالیت&amp;shy;های آن و ویژگی&amp;shy;های آن در کشورهای اسلامی پرداخته و سپس بازار یزد و استانبول معرفی شده و مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفته اند و در انتها این دو بازار از لحاظ پیکربندی فضایی، انواع فضاها، فعالیت ها و ... با یکدیگر مقایسه شده اند. در پایان نیز نتایج مقایسه تطبیقی ارائه شده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حسین سلطان زاده</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تبیین مولفه‌های معماری حاکم بر بناهای عبادی از منظر حکمی و پدیدارشناسی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1181&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;از دیرباز مکان&amp;shy;های عبادی، غایی ترین بستر تکامل و تعالی روحی آدمیان بوده و معماری روحانی و قدسی محیطی جهت عبادت جمعی مومنین خلق نموده است. در این بین و از میان ادیان الهی جنبه اجتماعی عبادت در اسلام پررنگ تر بوده و مکان خلق شده برای این عبادت جمعی، از اهمیت بسزایی برخوردار است. به همین دلیل پژوهشگران و صاحب نظران در بررسی و نگرش به معماری اسلامی بناهای عبادی، از روش های متعددی بهره گرفته اند؛ به نحوی که هر یک از نظریه پردازان در گذر زمان با نگرش های متفاوت پدیده معماری اسلامی را تفسیر کرده اند. نکته حائز اهمیت این است که پدیدارشناس در روند شناخت تنها به قدرت تعقل و تفکر بسنده نموده است و در مقابل، محقق و پژوهشگر معماری اسلامی علاوه بر قدرت تعقل و تفکر با بهره گیری از نگاه حکمت آمیز و احکام اسلامی به معماری بناهای عبادی معرفت پیدا می&amp;shy;کند. هدف این مقاله بررسی حکمت و پدیدارشناسی به عنوان دو روش شناخت شناسی مطرح در میان شیوه های نگرش به معماری اسلامی، و بررسی و تجزیه و تحلیل این روش ها در بازشناخت بناهای عبادی مندرج در این مقاله است. روش تحقیق در این مقاله از نوع کیفی و به صورت توصیفی- تحلیلی بوده که در آن به تحلیل موردی بناهای عبادی ایرانی می پردازد و نتایج حاصل از این مقاله، قرائت از مولفه های قدسی در ساختار و فرم بناهای عبادی به عنوان انگاره های قدسی حاکم بر طراحی فضاهای عبادی می باشد. روش نتیجه گیری این مقاله بصورت استنتاجی است که به طریق استدلال، گواه و شاهد از بحث &amp;zwnj;های قیاسی حاصل می&amp;zwnj;آید. بدین ترتیب، یافته های&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;تحلیلی این مقاله، به بازشناخت مولفه های&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;ارتقا دهنده&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;معماری&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;مساجد&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;ایران منجر گردیده که تاثیر و نحوه حضور این مولفه ها در معماری مساجد و کهن الگوها به صورت شماتیک ارایه و تحلیل شده است. فرآیند&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;تحلیل در این مقاله منجر&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;به&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;جستجوی&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;کیفیتی شده&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;است&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;که&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;بیش&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;از&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;هر چیز&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;بر&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;ارتقاء&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;مولفه های بنیادین&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;در&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;بخش&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;های&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;مختلف&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;معماری مساجد&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;تکیه&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-ansi-language: EN-US; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 115%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-language: EN-US; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;دارد. &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>فرزانه  هدفی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تدوین اصول رویکرد درون‌زا در آموزش معماری</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1182&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;امروزه تأثیرات محیط های کالبدی بر الگوی رفتاری انسان امری شناخته شده و مسلم می&amp;shy;باشد. از آن جا که معماران به عنوان یکی از تأثیرگذارترین عوامل در کیفیت محیط&amp;shy;های کالبدی انسان ساخت شناخته می&amp;shy;شوند، اهمیت نقش نظام آموزش معماری، به مثابه نظامی برای رشد و پرورش معماران محرز می&amp;shy;گردد. غلبه بر مسائل موجود در نظام فعلی آموزش معماری در ایران همواره از دغدغه&amp;shy;های محققان و اندیشمندان بوده است و تاکنون راهکارها و رویکردهای آموزشی متفاوتی برای رفع مسائل نظام آموزشی یا اجزائی از آن مطرح گردیده است؛ در بسیاری از موارد این راهکارها ترجمان رویکردهای آموزشی تعریف شده در خارج از کشور بوده که انطباق زیادی با ساختارهای موجود آموزش معماری نداشته یا به صورت بخشی به موضوعات و مسائل نگریسته است. لذا در جهت رفع موضوعات مطرح شده و نظر به ماهیت چند وجهی رویکرد توسعه درون&amp;zwnj;زا و تأکید این رویکرد به توسعه در چهارچوب ساختار ها و پتانسیل های موجود، در مقاله حاضر به بررسی امکان بهره گیری از پتانسیل های این الگوی توسعه در جهت اعتلا و رفع مسائل و مشکلات موجود نظام آموزشی پرداخته شده و با بهره گیری از روش های تحقیق مشابه سازی و استدلال منطقی به تعریف مدلهای مفهومی از موضوعات مورد بحث و نهایتاً تدوین اصول و مؤلفه های این رویکرد آموزشی در آموزش معماری پرداخته شد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سیده روناک حسینی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تدوین الگوی آموزش محیط زیست جهت تقویت حکمرانی پایدار منابع آب کشور</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1183&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;background: white; margin: 0cm 0cm 0pt; text-align: justify; -ms-text-justify: kashida; text-kashida: 0%; tab-stops: right -42.6pt;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;هدف از این تحقیق ارائه الگوی آموزشی جهت تقویت حکمرانی پایدار در مدیریت منابع آب می&amp;zwnj;باشد. روش تحقیق، توصیفی از نوع پیمایشی و ابزار تحقیق پرسشنامه بوده&amp;zwnj;است. در این تحقیق خلأءهای اصلی در حکمرانی آب با توجه به تجربیات حاصل از روندهای گذشته و شرایط اقتصادی، اجتماعی در سطح ملی تکمیل و فهرست نهایی مؤلفه&amp;zwnj;های حکمرانی پایدار منابع آب کشور مشخص گردید. معیارهای مناسب جهت حکمرانی پس از یک جمع&amp;zwnj;بندی کلی و تطبیق و تلفیق و همسان&amp;zwnj;سازی معیارها با استفاده از نظرات صاحب&amp;zwnj;نظران ، به روش دلفی انتخاب گردیدند. روایی شاخص&amp;zwnj;ها با استفاده از نظرات اساتید و متخصصان مربوطه اعتبارسنجی و پایایی شاخص&amp;zwnj;ها با استفاده از فرمول&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; آلفای کرونباخ، 94/0 محاسبه گردید. با مراجعه به جامعه آماری متشکل از 110 نفر از مدیران ارشد آب کشور، اساتید منابع آب و محیط&amp;zwnj;زیست، مدیران ارشد کشاورزی، خبرگان جوامع بومی و فعالان سازمان&amp;zwnj;های مردم&amp;zwnj;نهاد جهت تکمیل پرسشنامه با روش تمام&amp;zwnj;&amp;zwnj;شماری، معیارها و شاخص&amp;zwnj;ها&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;در فضای فازی، رتبه&amp;zwnj;بندی گردیدند. &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;نتایج حاصل از اولویت&amp;zwnj;بندی شاخص&amp;zwnj;ها نشان می&amp;zwnj;دهد، از بین شاخص&amp;zwnj;های مورد ارزیابی، شاخص&amp;zwnj;های آموزشی در کلیه معیارها، امتیاز بیشتری نسبت به سایر شاخص&amp;zwnj;ها داشته&amp;zwnj;است.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;با توجه به نتایج یافته&amp;zwnj;ها، یکی از بهترین راه&amp;zwnj;حل&amp;zwnj;ها، ارائه الگوی آموزشی می&amp;zwnj;باشد این آموزش نه تنها یک ضرورت سازمانی، بلکه به عنوان یک اصل مهم برای رفاه ملی مطرح می&amp;zwnj;باشد. الگوی ارائه&amp;zwnj;شده در قالب آموزش غیررسمی و ضمن خدمت شامل فرآیند برنامه&amp;zwnj;ریزی، پایش و ارزیابی برای کلیه تصمیم&amp;zwnj;گیران، مدیران و کارکنان برنامه&amp;zwnj;ریزی منابع آب جهت حکمرانی پایدار منابع آب کشور برای سال مقصد 1415 پیشنهاد گردید.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>آلاله  قائمی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>طراحی و اعتبار سنجی  ابزاری  جهت ارزیابی دوسو توانی در مدیریت سازمانی </title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1184&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف این پژوهش طراحی ابزاری جهت ارزیابی استراتژی دوسو توانی در سازمان می&amp;shy;باشد. به منظور دستیابی به هدف پژوهش نمونه ای 173 نفری از&amp;nbsp; اعضا هیئت علمی&amp;nbsp; (با مرتبه علمی استادیار به بالا) &amp;nbsp;ازدانشگاه&amp;shy;های استان خراسان شمالی در سال تحصیلی 94-95 با استفاده از فرمول کوکران با روش طبقه&amp;shy;ای نسبی انتخاب گردیدند. در این مطالعه با توجه به هدف و ماهیت پژوهش جهت تجزیه و تحلیل داده ها از روش تحلیل عامل اکتشافی و تاییدی استفاده شده است.&amp;nbsp; نتایج حاصل از مصاحبه عمیق و نیمه ساختار یافته و به روش هدفمند از 14 نفر از اساتید خبره دانشگاهی منجر به ساخت پرسشنامه اولیه محقق ساخته در مقیاس 5 درجه ای لیکرت&amp;nbsp; با 71 گویه گردید که با انجام تحلیل اکتشافی 10گویه به دلیل مقادیر اشتراک استخراجی کوچک تر از 0.5 حذف گردید. روایی محتوایی پرسشنامه توسط خبرگان دانشگاه مورد تأیید قرار گرفت. برای بررسی روایی سازه، از دو معیار روایی همگرا و واگرا استفاده شد. نتایج به دست آمده از بارهای عاملی گویه&amp;shy;های هر عامل نشان داد، کلیه گویه&amp;shy;ها دارای بار عاملی بیش از 0.4 و میانگین واریانس استخراج شده، بالای 0.5 بودند، لذا روایی همگرا این متغیرها تأیید شد. علاوه بر این، مقادیر جذر میانگین واریانس استخراج شده بیشترین مقدار را نشان می&amp;shy;داد که بیانگر وجود روایی واگرا در بین متغیرهای پژوهش بود. پایایی و پایایی ترکیبی پرسشنامه برای &amp;nbsp;همه متغیرها &amp;nbsp;مقادیر بالای 7/0 را نشان داد. همچنین نتایج حاصل از تحلیل عامل تاییدی نشان داد که &amp;nbsp;عوامل و مولفه ها ا از برازندگی قابل قبولی برخوردار هستندو &amp;nbsp;با سازه زیربنایی همسو هستند و در نهایت طراحی این پرسشنامه به عنوان ابزاری معتبر و روا&amp;nbsp; می&amp;shy;تواند گامی در جهت سهولت تحقیق در ارزیابی دوسو توانی سازمانی در سازمانهای ایرانی باشد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سهیلا  خسروابادی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مفهوم پیوستگی در شکل‌گیری و توسعه کانسپت طراحی معماری؛ نمونه موردی: معماری سنتی ایران </title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1185&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;&amp;zwnj;مـعماری&amp;zwnj; ایران چون بسیاری دیگر از مظاهر فرهنگی در طول تاریخ حیات خود&amp;zwnj; از&amp;zwnj; تداوم&amp;zwnj; کـم&amp;shy;نـظیری بـرخوردار بوده است؛ البته چنین نیست که قوم ایرانی از آغاز تمدن شهر&amp;zwnj; نشینی خود همواره بـه ساختن بناهائی کاملاً مشابه هم و بی هیچ تغییری&amp;zwnj; در زمینه طرح و بنیاد&amp;zwnj; پرداخته بـاشد، بلکه منظور آنست کـه از هـنگامی&amp;shy;که فن ساختمانی پس از طی یک&amp;shy;دوره ابتدائی مراحل تکامل خود را پیمود و شیوه خاص خود را پی&amp;shy;ریزی کرد، دیگر آن خصوصیاتی&amp;zwnj; را که معماری سرزمین ایران بدانها باز شناخته می&amp;shy;شود، در طی قرون متمادی هرگز از دست ننهاد&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; در این پژوهش که یک پژوهش &amp;laquo;استدلالی- استنتاجی&amp;raquo; می&amp;shy;باشد، با مطالعه مبانی نظری و بررسی سیر تاریخی کانسپت&amp;shy;های معماری در&amp;nbsp; ادوار مختلف و اقلیم&amp;shy;های مختلف سعی در اثبات این فرضیات صورت می گیرد که کانسپت&amp;shy;های طراحی معماری ایران در ادوار مختلف و در اقلیم&amp;shy;های مختلف دارای یک پیوستگی و ثبات بوده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سعیده  دهقانی ناژوانی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی ساختار کالبدی بازار به عنوان عنصر حیاتی بافت شهری قدیم؛‌ مورد پژوهی: بازار کاشان</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1186&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;فضاهای تجاری همواره از اجزای جدا نشدنی کالبد شهرها بوده و هستند؛ و بازار نمونه&amp;shy;ای بارز این مراکز در معماری سنتی ایران به شمار می&amp;shy;رود. بازارهای سنتی ایران با سابقه کهن خود در کنار جنبه اقتصادی از نقش فعال اجتماعی نیز برخوردار بوده اند و در بسیاری از شهرهای کشورمان می&amp;shy;توانیم همجواری عناصر شاخص مذهبی و فرهنگی را با بافت بازار مشاهده کنیم. هر ساختمانی بازتاب ذهنی ساکنان آن است و این ذهنیت به طور جدایی&amp;shy;ناپذیری از آن ساختمان باقی است و تعیین&amp;shy;کننده نهادی که در آن ساختمان پدید می آید. ساختمان و کالبد بازار علاوه بر تاثیر پذیر از رویدادهای تاریخی، با توجه به شرایط جغرافیایی- فرهنگی شهر ساخته می شود؛ و سه عامل فرهنگ، عوامل ساختاری و عوامل کارکردی را می توان جزء عناصر تاثیرگذار در شکل گیری کالبد دانست. مقاله پیش رو سعی بر این دارد ابتدا به بررسی مفهوم بازار و ویژگی های کالبدی آن بپردازد؛ سپس بازار کاشان را از لحاظ ساختار کالبدی مورد بررسی قرار دهد. روش پژوهش از نوع تحلیلی- توصیفی و تلفیقی از شیوه های کمی و کیفی است و شیوه بررسی پژوهش به صورت پیمایشی، مصاحبه، عکسبرداری و تحلیل یافته ها می باشد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سیده صدیقه  دادور</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی جایگاه و نقش مشارکت کودکان در طراحی و برنامه‌ریزی شهرها با تاکید بر روان‌شناسی محیط کودکانه</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1187&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;ایجاد یک فضای شهری برای رفاه کودکان مستلزم توجه به تنوع موضوعات برنامه&amp;shy;ریزی و طراحی شهر است. یک فضای هدایت شده نشان می&amp;shy;دهد که چگونه با بازطراحی شاخصها و بکارگیری صحیح آنها می&amp;shy;توان فضاهای شهری دوستدار کودک ایجاد نمود. فضاهای هدایت شده می&amp;shy;توانند در مسیری طراحی شوند که موانع دسترسی مستقل کودکان را کاهش دهند&amp;nbsp; و این در راستای برنامه ریزی برای ایجاد شهردوستدارکودک است. در این میان توجه به مشارکت کودکان در فرایند طراحی و برنامه&amp;shy;ریزی شهرها از مهمترین موضوعات در زمینه شهرهای دوستدار کودک است که موضوع مقاله حاضر را تشکیل داده است. در ضمن بررسی ابعاد روان&amp;shy;&amp;shy;شناختی محیط کودکانه در قالب نگاهی به روانشناسی محیطی نیز مورد نظر بوده است. روش تحقیق مقاله &amp;laquo;توصیفی- تحلیلی&amp;raquo; و روش &amp;laquo;فراتحلیل&amp;raquo; است که از پیمایش محیطی و مشارکتی کودکان برای ارائه الگوی مشارکت و بسترسازی برای آن استفاده کرده است. بدین&amp;shy;منظور با استفاده از روش تحلیلی- توصیفی، ارائه تعاریفی در باب مشخصات شهرهای دوستدار کودک و مشارکت کودکان در امور شهری، با توجه به روند مشارکت کودکان در پروژه های شهری، راهکارهایی جهت ارتقاء مشارکت کودکان و نوجوانان در شکل گیری فضاهای شهری ارائه شده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>نفیسه  گلستانی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تأثیرات متقابل رفتار سیاسی و اخلاق حرفه ای و تعهد سازمانی (مطالعه موردی شهرداری بوشهر)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1188&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin: 1em 0px; text-align: justify; unicode-bidi: embed; direction: rtl;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;رفتار سیاسی به معنی رفتار قابل مشاهده فرد هنگامیکه به دنبال اهداف خود است، می&amp;shy;باشد. این رفتارهای سیاسی در حوزه مدیریت را به عنوان استراتژی های سیاسی، تاکتیک های نفوذ، تاکتیک&amp;shy;های سیاسی، و مانور سیاسی نیز تعریف می&amp;shy;کنند. از آنجا که تاکنون مطالعات کمی در این حوزه صورت گرفته، هدف ما در این مطالعه بررسی نقش رفتار سیاسی بر تعهد سازمانی کارکنان با در نظر گرفتن نقش میانجی اخلاق حرفه ای است.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;جامعه آماری این مطالعه کارکنان و مدیران شهرداری بوشهر (1600 نفر) بود که بر اساس جدول مورگان 310 نفر به عنوان نمونه انتخاب، و پس از جمع&amp;shy;آوری اطلاعات از طریق پرسشنامه استاندارد مورد تحلیل قرار گرفتند.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;پایایی پرسشنامه به کمک ضریب آلفای کرونباخ و روایی صوری و محتوایی آن با بهره گیری از نظرات اساتید و صاحبنظران این حوزه تایید شدند. همچنین مدل و فرضیات پژوهش با کمک نرم افزار معادلات ساختاری &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;AMOS&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Garamond; mso-bidi-language: FA;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt; مورد برازش سنجی و تحلیل قرار گرفتند. نتایج نشان می&amp;shy;دهد رفتار سیاسی مدیران با وجود اخلاق حرفه ای، بر تعهد سازمانی اثر مثبت دارد. و در پایان نقش میانجی اخلاق حرفه ای نیز در رابطه رفتار سیاسی و تعهد سازمانی کارکنان تایید شد.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مهدی  مصلحی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مشارکت شهروندان در حفظ محیط زیست شهری با ارائه راهکارهایی در برنامه‌ریزی شهری؛ نمونه موردی: لواسان</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1189&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;h3 dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin: 1em 0cm; text-align: justify; line-height: 90%; unicode-bidi: embed; direction: rtl;&quot;&gt;&lt;span b=&quot;&quot; lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;color: black; line-height: 90%; font-family:;&quot;&gt;امروزه محیط زیست شهرها به دلیل مشکلات عمده زیستی و افزایش میزان آلاینده&amp;shy;ها دچار مشکلات عمده زیست&amp;shy;محیطی بوده که باعث چالشهای عمده در سطح شهرها شده&amp;shy;اند؛ چنانچه &amp;laquo;مشارکت و محیط زیست&amp;raquo; در سه دهه اخیر بیش از پیش درکنار هم و در قالب رهیافتی جدید در خصوص رویکردهای حفاظت از محیط زیست مورد توجه قرار گرفته است. از این&amp;shy;رو یکی از شاخص&amp;shy;های درجه توسعه یافتگی یک کشور، میزان مشارکت و نقشی است که شهروندان در آن کشور برخوردارند. از طرفی طرحها و برنامه&amp;shy;های&lt;/span&gt;&lt;span b=&quot;&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;color: black; line-height: 90%; font-family:;&quot;&gt;ی&lt;/span&gt;&lt;span b=&quot;&quot; lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;color: black; line-height: 90%; font-family:;&quot;&gt; که از سوی دستگاهای متولی مانند سازمان محیط زیست و شهرداری جهت حفظ این زیستگاه&amp;shy;ها و کاهش تخریب محیط زیست شهری ارائه و اجرا شده&amp;shy;اند، غالباً موفقیت چندانی نداشته&amp;shy;اند&lt;/span&gt;&lt;span b=&quot;&quot; dir=&quot;LTR&quot; lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;color: black; line-height: 90%; font-family:;&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span b=&quot;&quot; lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;color: black; line-height: 90%; font-family:;&quot;&gt;که به نظر می&amp;shy;رسد حلقه گمشده این طرحها، مردم و اهمیت مشارکت آنان است که غالباً نادیده گرفته شده و غیبت مردم، نتیجه&amp;shy;ای جز شکست این طرحهای زیست محیطی در پی نداشته است. لذا بررسی و ارائه راهکارهایی جهت افزایش نقش و مشارکت شهروندان در حفظ عرصه&amp;shy;های طبیعی و محیط زیست شهری به روشهایی مانند آموزش، تغیر رویکرد مدیریت شهری از ضروریات هرگونه برنامه ریزی برای هر شهر ازجمله برای شهر لواسان می باشد. در این مقاله با روش پیمایشی و مطالعه میدانی میزان تحقق پذیری مشارکتهای زیست محیطی شهروندی مورد بررسی قرار گرفته است. در پایان نیز راهکارهای راهبردی و اجرایی در زمینه ارتقاء میزان مشارکت زیست محیطی شهروندان مورد اشاره قرار گرفته است.&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;
</description>
						<author>حسین صداقت نوری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>فراتحلیل تبیین نظریه ها، الگوها، روشها و تکنیک‌های خلاقیت در معماری و طراحی شهرهای خلّاق</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1190&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;در ادبیات شهرسازی جدید، فضای شهری خلاق به عنوان محل شکل&amp;shy;گیری خلاقیت، دانایی، صنایع خلاق و نوآور و اقتصادی در یک رویکرد ترکیبی درنظرگرفته شده است. اگر بپذیریم که محور تمام موارد فوق حضور سرمایه&amp;shy;های انسانی خلاق و نوآورند، بنابراین فضاهای شهری باید از شرایطی برخوردار باشند که بتوانند این سرمایه&amp;shy;ها را جذب و حفظ کنند که نشان از اهمیت پرداختن به خلاقیت در طراحی یا شیوه های آموزش خلاق در طراحی معماری دانشگاه&amp;shy;ها و مراکز آموزشی برای تربیت معماران و طراحان شهری خلاق دارد. در هنر و معماری نیز، اندیشه و اندیشه&amp;shy;ورزی بخشی اساسی از فرآیند آفرینشگری هنری بشمار رفته و می&amp;shy;رود؛ چنانکه معماری در طول تاریخ، محملی برای بیان اندیشه و تمنیات ذاتی بشری بوده است که تلاش داشته تا تبلور درونمایه های فکری و فرهنگی خود را به ترسیم و تجسیم مادی قرین کند. بر این اساس خلاقیت و نوآوری از موضوعاتی است که در هنر معماری و شهرسازی جایگاهی خاص داشته است، چنانچه امروزه مفهوم شهر خلاق و معماری شهری خلاق از مضامین بدیع در دانش معماری شهری است. در این مقاله با روش توصیفی- تحلیلی به بررسی ابعاد نظری شهرهای خلاق پرداخته شده است و نظریه&amp;shy;ها، الگوها، روشها و تکنیک&amp;shy;های خلاقیت در این رابطه بیان و جمعبندی شده است. در پایان نیز روش شناختی، الگوها، نظریه&amp;shy;ها، روشها و تکنیک&amp;shy;های خلاقیت در شهرهای خلاق و معماری آن و حتی سیستم طراحی معماری پرداخته می&amp;shy;شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>شهرام  شریفی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارزیابی پردیس‌های درون شهری بر اساس نیازهای بانوان شهروند، نمونه موردی: مناطق شهرداری کرمان</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1191&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;از دیدگاه برنامه&amp;shy;ریزی و طراحی شهری، گسترش فضای سبز مفهومی وسیع&amp;shy;تر از توسعه پوشش گیاهی و بهبود شرایط محیط طبیعی شهر دارد و منظور از آن در واقع نوعی ساماندهی و نظم بخشی به فضاهای پراکنده و متنوع سبز است. در عین حال، برخورداری از عدالت فضایی در بهره مندی از فضاها و پارکهای درون شهری از موضوعاتی اساسی در برنامه ریزی و مدیریت شهرهای امروز است. بر این اساس، در این مقاله موضوع نیازهای بانوان از پارکها و فضاهای سبز شهری و ارزیابی آنها از میزان خدمات متناسب با نیازها مورد توجه بوده است. روش این پژوهش در مرحله نظری توصیفی- تحلیلی و در مرحله ارزیابی روش پیمایشی بوده است نتایج این تحقیق نشان می&amp;shy;دهد که در بسیاری از موارد طراحی نامناسب، کمبود تجهیزات استاندارد و لازم جهت رفاه و آسایش استفاده&amp;shy;کنندگان، و غیره موجبات تشدید عدم&amp;shy;کارآیی مناسب بسیاری از پارک&amp;shy;های شهری را برای زنان شهر کرمان فراهم نموده و بر همین اساس تجهیز، ارتقای کیفی و&amp;nbsp; بازنگری در اصول طراحی&amp;nbsp; و خلق فضاهای سبز جدید در جهت همسو شدن با استانداردهای روز و اصول و ضوابط طراحی پایدار از الزامات اصلی شرایط فعلی شهر کرمان قلمداد می شوند&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; اولویت شاخص&amp;shy;های مولفه اجتماعی با یکدیگر متفاوت است؛ به طوری&amp;shy;که برای اثربخشی مطلوبتر خدمات حوزه های اجتماعی اولویت اقدامات به شرح زیر می باشد: 1. نیاز به امنیت؛ 2. نیاز به حمایت و مشاوره؛ 3. نیاز به مشارکت و تعامل؛ 4. نیاز به آگاهی و اطلاعات.&amp;raquo;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>الهام شیروانی فراهانی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تاثیر عامل جغرافیای اقلیم‌گرای شهری و طبیعی بر داستان کوتاه نویسندگان خوزستان (با تاکید بر داستان‌های بهرام حیدری)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1192&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;اقلیم جنوب ایران با تنوع فرهنگی و طبیعت خاصی که دارد، منبع الهام فوق&amp;shy;العاده&amp;shy;ای برای فضاسازی در داستان است. وجود نخلستان، شط و دریا، نفت و صنعت، و حتی گرما که از زمینه&amp;shy;های بومی جنوب است، نویسندگان این خطه را بر آن داشته است که در آثار خود از این نعمات خدادادی بهره ببرند و با این شیوه نوعی تشخص سبکی به آثار خویش بدهند. در واقع خوزستان به عنوان مهم ترین قطب ادبیات اقلیمی ایران، بعد از انقلاب و جنگ و به دلیل مهاجرت نویسندگانش ضربات بسیاری متحمل شد. همچنین با توجه به شتاب تحولات اجتماعی، اقتصادی و سیاسی و به تبع آن تحولات فرهنگی در دهه های اخیر، ضرورت بررسی این تحولات، به&amp;shy;خصوص در ادبیات، بیش از پیش حس می شود. هدف ما از پژوهش حاضر، بررسی و تحلیل داستان&amp;zwnj;های کوتاه بهرام حیدری یکی از نویسندگان اقلیم&amp;shy;گرای خوزستان و بررسی نقش جغرافیا و محیط زندگی شهری در آثار اوست.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>پروانه  حلوسی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارزیابی فرهنگ محیط زیست در توسعه پایدار صنعت هسته‌ای کشور</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1193&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف از پژوهش حاضر، ارزیابی فرهنگ محیط زیست در صنعت هسته&amp;zwnj;ای به منظور دستیابی به اهداف توسعه پایدار می&amp;zwnj;باشد. روش تحقیق، توصیفی از نوع پیمایشی و ابزار سنجش، پرسشنامه بوده است. در این تحقیق مؤلفه&amp;zwnj;های فرهنگ محیط زیستی بر اساس مطالعات کتابخانه&amp;zwnj;ای، بررسی اسناد و مدارک، گزارش&amp;shy;های رسمی، منابع ملی و بین&amp;shy;المللی و نیز مصاحبه با متخصصان محیط&amp;shy; زیست تعیین شده است. 260 نفر از مدیران و کارشناسان صنعت هسته&amp;zwnj;ای که در حوزه&amp;zwnj;های مرتبط با مباحث و موضوعات محیط زیستی فعالیت داشته&amp;zwnj;اند، جامعه آماری تحقیق را تشکیل داده&amp;zwnj;اند. روایی پرسشنامه محقق ساخته، توسط اساتید مربوطه اعتبارسنجی و پایایی آن توسط ضریب آلفای&amp;shy;کرونباخ، 88/0 محاسبه گردید. نتایج تحقیق نشان می&amp;zwnj;دهد که نمره کلی فرهنگ محیط زیستی در صنعت هسته&amp;zwnj;ای مثبت ارزیابی شده و سهم افراد با فرهنگ محیط زیست مثبت، معادل 7/71 درصد و سهم افراد با فرهنگ محیط زیست منفی، معادل 3/28 درصد تعیین شده است. همچنین این تحقیق بیانگر آن است که بین فرهنگ محیط زیستی کارکنان با جنسیت تفاوت معنی&amp;shy;داری وجود نداشته، ولیکن میانگین فرهنگ محیط زیستی کارکنان با افزایش سطح تحصیلات، مرتبه شغلی و سابقه&amp;shy;کار افزایش &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;می&amp;shy;یابد. از طرفی دیگر، نتایج تحقیق با در نظر گرفتن هم&amp;shy;زمان 3 پارامتر سطح تحصیلات، مرتبه شغلی و سابقه&amp;shy;کار بر فرهنگ محیط زیستی نشان داده است که تأثیر سابقه&amp;zwnj;کار و مرتبه شغلی بالاتر از تأثیر سطح تحصیلات می&amp;zwnj;باشد. این امر به دلیل تعاملات صنعت هسته&amp;zwnj;ای کشور با آژانس بین&amp;zwnj;المللی انرژی اتمی و برگزاری دوره&amp;zwnj;های آموزشی مختلف از سوی آژانس بین&amp;zwnj;المللی انرژی اتمی برای مدیران و کارکنانی با سابقه&amp;shy;کاری بالاتر می&amp;shy;باشد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>پونه  قائمی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی تاثیر پیگمالیون در رفتار شهروندی و سلامت سازمانی در اداره کل فنی و حرفه ای استان اردبیل</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1194&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف کلی این تحقیق بررسی تاثیر پیگمالیون در رفتار شهروندی و سلامت سازمانی در اداره کل فنی و حرفه&amp;shy;ای استان اردبیل بود. روش تحقیق توصیفی و از نوع همبستگی است به لحاظ هدف کاربردی بوده و به صورت میدانی انجام شده است&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; در این تحقیق جامعه آماری کلیه کارکنان اداره کل فنی و حرفه&amp;shy;ای استان اردبیل درنظر گرفته شد که تعداد آن ها 284 نفر بود. حجم نمونه بر اساس فرمول نمونه برداری کوکران 163 نفر بود. برای&amp;nbsp; جمع آوری داده ها از پرسش نامه پرسشنامه رفتار شهروندی سازمانی اورگان و کانوسکی (&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;OCB&lt;/span&gt;)(1989) و پرسشنامه سلامت سازمانی (&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;OHI&lt;/span&gt;) هوی و همکاران (۱۹۹۶) &amp;nbsp;و پرسشنامه محقق ساخته تاثیر پیگمالیون که شامل 20 گویه بود، استفاده شد. همچنین برای تجزیه و تحلیل داده ها از روش آمار توصیفی (جداول فراوانی&amp;nbsp; میانگین و انحراف معیار) و آمار استنباطی (ضریب همبستگی پیرسون و رگرسیون چندگانه) استفاده شده است که در آن تاثیر تاثیر پیگمالیون بر سلامت سازمانی&amp;nbsp; و رفتار شهروندی سازمانی با استفاده از نرم افزار &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;SPSS19&lt;/span&gt; مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. نتایج نشان داد که بین مدیریت بر مبنای تعقل جوه تاثیر پیگمالیون ری و رفتار شهروندی سازمانی رابطه معنی&amp;shy;داری وجود دارد (0.05&amp;gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;P&lt;/span&gt;). در بین ابعاد رفتار شهروندی سازمانی بعد وجدان کارکنان دارای بیشترین میزان همبستگی (0.408&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;r =&lt;/span&gt;) با اثر پیگمالیون دارد. همچنین بین سلامت سازمانی و تاثیر پیگمالیون سازمانی رابطه معنی&amp;shy;داری وجود دارد (0.05&amp;gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;P&lt;/span&gt;). در بین ابعاد سلامت سازمانی بعد روحیه کارکنان دارای بیشترین میزان همبستگی (0.411&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;r =&lt;/span&gt;) با تاثیر پیگمالیون دارد (0.01&amp;gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;P&lt;/span&gt;). ابعاد ملاحظه&amp;shy;گری و تاکید علمی رابطه معنی&amp;shy;داری با تاثیر پیگمالیون در اداره کل فنی و حرفه ای استان اردبیل نداشتند (05/0&amp;lt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;P&lt;/span&gt;). همچنین ابعاد سلامت سازمانی و رفتار شهروندی با ضریب تبیین به ترتیب 77 و 82 درصد توانستد در پیش بینی میزان تاثیر پیگمالیون نقش داشته باشند. بنابراین رفتار شهروندی سازمانی و سلامت سازمانی در پیش&amp;zwnj;بینی تاثیر پیگمالیون در سازمان کارایی دارد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>داریوش محمدی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل جایگاه محله‌گرایی در کنترل رفتارهای نابهنجار شهروندی با تاکید بر مفهوم هویت سازی محلات شهر</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1195&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; line-height: 95%; text-indent: 0cm;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;FA&quot; style=&quot;line-height: 95%; font-family: &amp;quot;B Mitra&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-ascii-font-family: Garamond; mso-hansi-font-family: Garamond;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;ادبیات جامعه&amp;zwnj;شناسی و جغرافیای شهری معاصر یکی از ویژگی&amp;zwnj;های عمده کلان&amp;zwnj;شهرهای کنونی را کاهش نگران&amp;zwnj;کننده پیوندهای اجتماعی و اخلاقی شهروندان و کنترل رفتارهای نابهنجار شهری می&amp;zwnj;داند. در واقع در کنار معیارهای متعدد تعیین کننده جغرافیایی، اقتصادی، اداری، فنی و شبکه&amp;zwnj;ای، کلان&amp;zwnj;شهر کانون اجتماعی- فضایی است که به تناسب افزایش جمعیت، توسعه نظام کار فنی و نیز بالا رفتن حجم انتظارات ساکنین آن، پیوسته در معرض اشکال مختلف از کاهش و یا گسست در پیوندهای اجتماعی و اخلاقی قرار دارد. بر این اساس پرداختن به مفهوم محله محوری و تحلیل جایگاه ان در کنترل رفتارهای اجتماعی از مووضعات مهمی است که لازم است در حوزه نظری مورد بررسی قرار گیرد. در این مقاله با روش توصیفی- تحلیلی و روش استدلال منطقی و ابزار گرداوری داده مشتمل بر مطالعات کتابخانه ای و اسنادی به این مقوله پرداخته می شود. در پایان نیز جایگاه محله محوری و برنامه ریزی محله محور در کنترل رفتارهای ناسالم و نابهنجار شهری مورد تحلیل قرار خواهد گرفت.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مهدی عامری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>پدیدارشناختِ یوهانی پالاسما در تفاوت جایگاه ادراکات حسی معماریِ بافتهای شهری و روستایی </title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1196&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right: 54.4pt;&quot;&gt;فضاهای ساخته&amp;zwnj;شده امروزی محصول سازوکارهایی هستند که کمتر واجد آرامش، احساس تعلق به مکان، گرمی و صمیمیت و احساس امنیت&amp;zwnj;اند. اگر فضای ساخته&amp;zwnj;شده را به&amp;zwnj;مثابه پدیده&amp;zwnj;ای چندوجهی و واجد معانی ضمنی، مبتنی بر ذهنیت&amp;zwnj;ها و تجربه زیسته مردمان بدانیم که حقیقتی پنهان در لایه&amp;zwnj;های مختلف انسانی، اجتماعی، فرهنگی، اقتصادی و سیاسی دارد، آنگاه پدیده&amp;zwnj;شناسی آن رویکردی قلمداد خواهد شد که شاید بیش از هر روش علمی دیگری متضمن موفقیت در شناخت آن باشد. لذا داشتن تجربه&amp;zwnj;ای چندحسی که همۀ راه&amp;zwnj;های ارتباطی انسان با فضا را تحت تأثیر قرار دهد بر کیفیت و غنای فضای خلق&amp;zwnj;شده می&amp;zwnj;افزاید. اما آنچه امروزه در شهرهای معاصر در حال فراموشی است تبدیل معماری از فضای انسانی به فضای بینایی، زیبا و چشم&amp;shy;نواز است. معماری که برای انسان و آرامش و تأمین نیازهای ادراکی و شناختی او ساخته می&amp;zwnj;شد در حال تبدیل به معماری تبلیغاتی، لذت و مصرف&amp;zwnj;گرایی برای مردم شده است تنها آنچه به چشم زیبا بیاید مورد توجه قرار می&amp;zwnj;گیرد. در این مقاله به بررسی ابعاد پدیدارشناختی فضاهای معماری و شهری از دیدگاه یوهانی پالاسما پرداخته شده و به تفاوت جایگاه تحلیل شناختی این دو در حوزه نظری پرداخته می شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>آیدین  وس کاه</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مبانی مسئولیت مدنی شهرداریها در رابطه با کارکنان و مستخدمان </title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1198&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin: 1em 0px; text-align: justify; line-height: normal; unicode-bidi: embed; direction: rtl;&quot;&gt;&lt;span b=&quot;&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family:;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;شهرداریها از جمله مهمترین نهادهای جامعه مدنی هستند که در قانون اساسی در چهارچوب حاکمیت قرار دارند و در عرصه&amp;shy;های اجتماعی، محلی و شهری جزء ساختارهای مهم مشارکتی و توسعه محسوب می&amp;shy;شوند. شهرداریها از جمله مهمترین ضرورت&amp;shy;های نظام اجتماعی محسوب می&amp;shy;شوند که الزاماً با ساختاری که تنها از طریق مداخله مردم امکان&amp;shy;پذیر است نمایان می گردد و به دلیل وجود این روابط گسترده و نزدیک با جامعه و اشخاص، بستر مناسبی برای ورود خسارات و عدم رعایت توازن قدرتی از یکسو و اخلال در عملکرد شهرداریها از سوی دیگر فراهم می گردد. که باید با تعیین مبنایی حقوقی و متناسب با شرایط و اوضاع و احوال خااص این سازمان، حتی المقدور از ورود خسارات جلوگیری نمود یا تدابیری اندیشید تا در صورت ورود خسارت به بهترین نحو جبران شوند. لذا در این پژوهش با توسل به روش تحلیلی - توصیفی و نظریه پردازی سعی دارد که موضوع مبانی مسئولیت مدنی در موضوع خسارات وارده از سوی شهرداریها و همچنین موضوع مسئول جبران خسارات در روابط میان شهرداریها و کارکنان و مستخدمان را بیان کند.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علی زارع</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی تاثیرات گردشگری بر پایداری اقتصادی و رشد اقتصادی شهرها،‌ نمونه موردی: شهر مشهد </title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1199&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;گردشگری به عنوان یک فعالیت بازرگانی، نقش و اهمیت به&amp;zwnj;سزایی در رشد و توسعه&amp;zwnj; اقتصادی کشورها به ویژه کشورهای در حال توسعه دارد. عوامل متعددی نظیر امکانات، تسهیلات، وسایل ارتباط جمعی، حمل و نقل، جاذبه&amp;zwnj;های تاریخی، زیارتی، اطلاعات فنی و مانند آنها بر فعالیت گردشگری تأثیرگذار است. این امر نشان می&amp;zwnj;دهد که این بخش دارای&amp;zwnj; ارتباط تنگاتنگی با دیگر بخشهای اقتصادی کشور بوده و به شدت از روابط خارجی و مناسبات بین&amp;zwnj;المللی متأثر است. از سویی گسترش گردشگری بر درآمد ملی، ارزی، اشتغال و دیگر شاخصهای کلان اقتصادی کشور نیز تأثیرگذار است. در این مقاله با نگرش به اهمیت اقتصادی گردشگری، به بررسی جایگاه این فعالیت در اقتصاد کشور پرداخته می&amp;zwnj;شود. ابتدا عملکرد بخش گردشگری از طریق بررسی تأثیر آن بر متغیرهای کلان اقتصادی طی برنامه سوم توسعه را مورد بحث قرار می&amp;zwnj;دهیم. در ادامه، نظری اجمالی به سیاستهای گردشگری در برنامه چهارم توسعه داشته و چگونگی تداوم روند توسعه این بخش در طول این برنامه بررسی می&amp;zwnj;شود. در پایان با جمع&amp;zwnj;بندی و نتیجه&amp;zwnj;گیری، به&amp;zwnj; جایگاه این بخش در روند توسعه اقتصادی کشور پرداخته خواهد شد. همچنین ارتباط بین گردشگری و&amp;nbsp; پایداری اقتصادی شهرها بررسی شده و راهکارهایی در این رابطه مورد اشاره قرار می گیرد&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>آرش ناظمی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>طراحی فضای شهری خودمانی با تاکید بر خاطره انگیزی درگذر تاریخی گلچینان یزد</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1200&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;فضای خودمانی فضایی است که فرد ساکن محله در آن احساس تعلق می&amp;shy;کند، فضا را از آن خود دانسته و خود را نیز جزئی از فضا می&amp;shy;داند. چنانچه&amp;nbsp; انسان در فضا احساس راحتی و تعلق داشته باشد، حضور وی در فضا پررنگ&amp;shy;تر شده و زمینه خاطره&amp;shy;سازی برای وی فراهم می&amp;shy;شود. گذر گلچینان که در بافت تاریخی شهر یزد قرار دارد به&amp;shy;دلیل مداخلات صورت گرفته، بخشی از خودمانی بودنش را از دست داده است. اما به دلیل قدمت تاریخی هنوز قابلیت درس گرفتن از آموزه های نهفته در آن وجود دارد. لذا این پژوهش با مرور بر ادبیات فضای خودمانی و خاطره انگیز و تدوین مبانی طراحی چنین فضاهایی، در پی بازگرداندن فضای مانوس و خودمانی گذشته در بافت های تاریخی بوده است تا بتواند فضایی خاطره انگیز را برای استفاده کنندگان ایجاد کند. روش به کار برده شده توصیفی و تحلیلی بوده و پژوهش از نوع کاربردی می باشد. در این راستا از تکنیک های برداشت میدانی و مصاحبه با اهالی ساکن، عکاسی و فیلمبرداری استفاده شده است. نتایج حاکی از آن است که وجود کاربری های قدیمی (زورخانه قدیمی، حسینیه ها، مساجد، گاراژها و...) هرچند کمتر از گذشته اما بهانه ای برای حضور، گردهمایی و خاطره انگیزی می باشند. وجود عناصر شاخص کالبدی (بادگیرها، ساباط ها، گنبدها، رواق ها و...)، هویتمندی فضا را رقم می زند و به آشنا بودن فضا در جهت خودمانی شدنش کمک می کند. در کنار این ها فضاهای گمشده و پنهان، مخروبه و متروکه شدن بناهای ارزشمند تاریخی، خودمانی بودن فضا را خدشه دار می کند. باز طراحی انجام شده در این گذر تاریخی مواردی را که منجر به از بین رفتن فضای خودمانی شده است، با درس گرفتن از خود بافت، برطرف ساخته است. استفاده از نتایج این پژوهش در بافت تاریخی یزد و موارد مشابه جهت ایجاد فضاهای خودمانی و خاطره انگیز، توصیه می شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>فرزاد مومنی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارزیابی میزان ارتباط شفابخشی منظر باغ ایرانی با فضاهای باز شهری</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1201&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin: 0cm 0cm 0pt; text-align: justify; -ms-text-justify: kashida; text-kashida: 0%;&quot;&gt;&lt;span b=&quot;&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family:;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;منظر شفابخش به&amp;shy;عنوان محیطی مطلوب جهت کاهش تنش و افزایش آرامش در فضاهای متراکم و آشفته شهری امروزی می&amp;shy;تواند بر سطح سلامت افراد تأثیرگذار باشد. به&amp;shy;طوری&amp;shy;که این مناظر به لحاظ برخورداری از ویژگی&amp;shy;هایی، قابلیت کاهش تنش و فشار عصبی، ایجاد آرامش و بازگردانی وضع سلامت را خواهند داشت. به همین سبب هدف این تحقیق شناخت چگونگی ارتباط میان مؤلفه&amp;zwnj;های شفابخشی منظر باغ ایرانی و مؤلفه&amp;zwnj;های کیفیت (مطلوبیت) و شفابخشی فضاهای باز شهری به&amp;zwnj;منظور کاستن از تنش&amp;shy;های محیطی ساکنین شهرها می&amp;shy;باشد. روش تحقیق به دو صورت اکتشافی و همبستگی بوده و از فن مصاحبه، مشاهده و پرسشنامه به جهت جمع&amp;shy;آوری اطلاعات میدانی بهره گرفته شده است. جامعه آماری تحقیق استفاده&amp;zwnj;کنندگان از پارک&amp;shy;های شهری&amp;shy; ساخته&amp;zwnj;شده بر اساس اصول باغ ایرانی می&amp;zwnj;باشند و نمونه&amp;zwnj;های موردمطالعه در این پژوهش استفاده&amp;zwnj;کنندگان از بوستان باغ ایرانی ده&amp;shy;ونک تهران و &amp;zwnj;باغ ایرانی گوهردشت کرج می&amp;zwnj;باشند. نمونه&amp;shy;گیری به&amp;zwnj;صورت هدفمند بوده و تعداد 110 پرسشنامه در میان افراد توزیع شده است. نتایج تحقیق حاکی از آن است که مؤلفه رنگ با مقدار میانگین 4.37 بیشترین تأثیرگذاری را بر شفابخشی منظر در باغ ایرانی داشته و نیز مؤلفه رایحه با مقدار میانگین 2.76 دارای کمترین میزان تأثیر می&amp;shy;باشد. نتایج دیگر تحقیق مبنی بر آن است که مؤلفه رایحه، آب، گیاه و نور با تمامی محرک&amp;zwnj;های کیفی فضاهای باز شهری دارای ارتباط هستند. مؤلفه رنگ با تمامی محرک&amp;zwnj;های کیفی به&amp;zwnj;جز حس مشارکت ارتباط داشته؛ هم&amp;shy;چنین مؤلفه موسیقی تنها با محرک کیفی تحریک حواس دارای ارتباط می&amp;shy;باشد.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>بهناز امین زاده</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نمایش تبادلات معماری و شهرسازی ایران و غرب در سفرنامه های ایرانیان به فرنگ در دوره قاجار</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1202&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;رویارویی با تمدن غرب و تاثیرش بر شهرسازی و معماری از مهم&amp;shy;ترین موضوعات برای طراحان در عرصه&amp;shy;های ملی&amp;nbsp; و بین المللی است. نخستین برخوردهای تاثیرگذار در فضاها و سیمای شهری و خیابان&amp;shy;کشی&amp;shy;ها در ایران به دوره قاجار باز می گردد. همزمانی تحولات در شهر قاجاری با تحولات صنعتی و تغیرات کالبدی شهرهای اروپایی و بازدید ایرانیان از آنجا موجب تغییر در آرمان ها و ذهنیت ایرانیان گردید. از میان مسیرهایی که محقق را در جریان این تبادل قرار می دهد سفرنامه های ایرانیان به فرنگ جایگاه ویژه ای دارند. این پژوهش به تحلیل سفرنامه ها از زاویه تحولات معماری و شهرسازی می پردازد. حدود سی گزارش سفر در بازۀ زمانی ابتدای قاجار تا جنبش مشروطه در محدودۀ مطالعاتی قرار گرفته است. سپس تاثیر این سفرنامه&amp;shy;ها بر فرم و هندسه معماری&amp;nbsp; و تحولات خیابان بندی تهران در دوره قاجار&amp;nbsp; مشاهده گردیده و اطلاعات بدست آمده در سفرنامه ها را در آنها مورد ارزیابی قرار می دهد. روش این پژوهش از نوع &lt;em&gt;روش محتوای تحقیق کیفی از متون تاریخی &lt;/em&gt;است. در نتایج پژوهشگر به تبیین نقش محوری سفرنامه ها و بالخصوص سفرهای سه گانه ناصرالدین شاه در تحولات شهری تهران قاجاری می پردازد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>وحید قبادیان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>خوشه بندی و رتبه بندی پیمانکاران با استفاده از مدل های خوشه بندی و ویکور (مطالعه موردی: مسکن مهر شهر جدید هشتگرد)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1203&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;&amp;nbsp;مدیریت بر اجرای طرح های مسکن مهر که نیازمند سرعت عمل بسیار زیاد و در حجم گسترده است تنها با دریافت و پردازش صحیح و به موقع داده ها و اطلاعات قابل اعتماد محقق خواهد شد. برنامه ریزی های بلند مدت مدیران در تمامی سطوح پروژه های مسکن مهر که مسیر حرکت و نحوه ی عملکرد کلیه ی دست اندرکاران طرح مسکن مهر را تعیین می کند بر مبنای تحلیل داده های موجود انجام می شود. شرکت عمران شهر جدید هشتگرد به عنوان یکی از بزرگترین متولیان طرح مسکن مهر در سطح کشور است و بنابراین اعمال مدیریت صحیح بر اجرای پروژه ها در این شهر بسیار حیاتی می باشد. با توجه به اینکه بیش از 80 پروژه ی مسکن مهر در شهر جدید هشتگرد در حال اجرا می باشد و با عنایت به اینکه عقد تفاهم نامه ها و شروع کار بیشتر مجریان پروژه ها در یک فرصت زمانی اندک صورت گرفته است بنابراین کسب اطلاعات صحیح در خصوص پیمانکاران و پروژه ها جهت اعمال سیاست های بلند مدت و اتخاذ رویه های یکپارچه بسیار حیاتی می باشد. در این تحقیق، ابتدا داده های مناسب در خصوص این پیمانکاران جمع آوری گردید و سپس با استفاده از روش های تحلیل خوشه ای تلاش شد تا یک خوشه بندی مناسب از پیمانکاران انجام گیرد و با اعتبار سنجی از صحت نتایج بدست آمده اطمینان حاصل شد. در نهایت با بکارگیری روش ویکور رتبه بندی پیمانکاران انجام شد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مهدی نصراللهی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی رابطه توانمندسازی روانشناختی کارکنان و بهبود سطح ارتقاء عملکرد آنها در شهرداری منطقه 18</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1204&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;پژوهش حاضر با هدف &amp;laquo;بررسی رابطه توانمندسازی روانشناختی کارکنان و بهبود سطح ارتقاء عملکرد آنها در شهرداری منطقه 18 تهران&amp;raquo; با استفاده از روش تحقیق توصیفی از نوع همبستگی انجام شده است. جامعه آماری در پژوهش حاضر شامل کلیه کارکنان شهرداری منطقه 18 تهران در سال 1395 بودند که بر اساس آخرین آمار و اطلاعات موجود 830 نفر&amp;nbsp; بودند. حجم نمونه با استفاده از فرمول کوکران 263 نفر تعیین گردید. روش نمونه&amp;shy;گیری به صورت تصادفی ساده استفاده شده است. به منظور سنجش متغیرهای مورد استفاده در پژوهش از دو پرسشنامه توانمندسازی و عملکرد کارکنان استفاده گردید. روایی محتوایی پرسش&amp;shy;نامه&amp;shy;ها مورد تأیید متخصصان قرار گرفته است. پایایی پرسش&amp;shy;نامه&amp;shy;ها بر اساس ضریب آلفای کرونباخ، پرسشنامه توانمندسازی (81/0)؛ عملکرد کارکنان (83/0) برآورد گردید. برای تجزیه و تحلیل از روش های آماری توصیفی و آمار استنباطی (&lt;em&gt;همبستگی پیرسون&lt;/em&gt;) استفاده شد. یافته&amp;shy;های پژوهش نشان داد که بین توانمندسازی و تمامی ابعاد آن- احساس معناداری، احساس شایستگی، احساس خودمختاری، احساس موثربودن، احساس اعتماد - با عملکرد کارکنان رابطه مثبت و معناداری وجود دارد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سیده زهرا قدس آقچه‌کند</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
