<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>48</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>شهر - اینستاگرام: رسانه جدید و درک اجتماعی از فضاهای عمومی</title_fa>
	<title>City - Instagram: New Media and Social Understanding of Public Spaces</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:5.95pt;&quot;&gt;امروزه با گسترش فناوری اطلاعات و &amp;shy;ارتباطات از یک&amp;shy;طرف و مقولاتی مانند جهانی&amp;shy; شدن، تعاملات&amp;shy; فرهنگی، گفتگوی &amp;shy;تمدنها، رویکردهای بینامتنی فرهنگی و شبکه&amp;shy;های ارتباطاتی جمعی و رسانه&amp;shy;ها، پدیده&amp;shy;های فرهنگی منتزج و دارای التقاط با زندگی شهروندان در شهرها خاصه مناطق کلانشهری دیده میشود. خالی از این&amp;shy;که گسترش این شبکه های ارتباطی چه اثرات و تبعاتی در ساختار فرهنگی شهروندی از منظر بنیانهای جامعه&amp;shy;شناختی دارد، سوال این است که ارتباط بین رسانه&amp;shy;های جدید با تاکید بیشتر اینستاگرام با ابعاد اجتماعی فضا چه بوده است و شهر و ادراک شهروندی از مفهوم فضاهای عمومی شهری چگونه و بر اساس کدامین معیارهای سنخیت&amp;shy;شناختی در چارچوب فضاهای مجازی خود را به اصطلاح &amp;laquo;لیوتاری&amp;raquo;، وانمود یا فرانمود کرده&amp;shy;اند؟ در این پژوهش که از روش تحقیق &amp;laquo;توصیفی- تحلیلی&amp;raquo; و روش &amp;laquo;استدلال منطقی&amp;raquo; بهره برده است به موضوع فوق الذکر اشاره شده است. ابزار گردآوری داده منطبق بر مطالعات کتابخانه&amp;shy;ای و اسنادی و وارسی &amp;laquo;تحلیل محتوایی&amp;raquo; شبکه&amp;shy;های اجتماعی مجازی بوده است. در پایان نیز ضمن تبیین مفهومی &amp;laquo;شهر- اینستاگرام&amp;raquo;، واژگان جدیدی به حوزه &amp;laquo;اتیمولوژی جامعه&amp;shy; شناسی شهری&amp;raquo; معرفی شده و مبانی &amp;laquo;بروز و ابراز&amp;raquo; یا &amp;laquo;ادراک و فهم&amp;raquo; رسانه&amp;shy;های نوین و بازخوانی درک اجتماعی از فضا به تفصیل مورد اشاره قرار گرفته است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Today, with the development of information and communication technology, issues such as globalization, cultural interactions, interpersonal dialogue, cultural approaches and mass communication networks and media, cultural phenomena, and eclectic with Citizens live in cities especially in metropolitan areas. It is not clear how the expansion of these communication networks has its effects on the cultural structure of citizenship in terms of sociological foundations. The question is, is the relationship between the new media with more emphasis on the social dimensions of space, and the city and How does citizenship perceive the concept of urban public spaces and what kind of cognitive criteria in the framework of their virtual spaces have implied themselves to the so-called Lyotari? In this research, which uses the method of descriptive-analytical research and the method of logical reasoning, the above-mentioned issue is mentioned. The data collection tool was in line with library and documentary studies and the content analysis analysis of virtual social networks. Finally, while explaining the concept of City-Instagram, new vocabulary has been introduced into the field of urban urban sociology, and the foundations of emergence or perception and understanding of modern media and revising social understanding of space are detailed. Has been mentioned.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>فضا, فضای شهری, فضای عمومی, رسانه جمعی, اینستاگرام.</keyword_fa>
	<keyword>space, urban space, public space, mass media, instagram.</keyword>
	<start_page>143</start_page>
	<end_page>158</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1966-43&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>نغمه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>همتیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007834</code>
	<orcid>10031947532846007834</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
