<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>46</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>طراحی مدل تاثیر قابلیتهای اجتماع برند شهروندان سایبری  بر ارتقای عملکرد برند  سازمانهای تولیدکننده محصولات رسانه ای</title_fa>
	<title>Cyber Citizen Brand community Capabilities the impact modeling on media manufacturing organizations brand performance promote</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>كاربردي</content_type_fa>
	<content_type>Applicable</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف از انجام این تحقیق ارائه مدلی جهت تأثیر اجتماع برند شهروندان سایبری بر عملکرد برند با توجه به نقش میانجی گشودگی برند است به منظوراینکه سازمان&amp;zwnj;های تولید کننده محصولات رسانه ای امکان استقرار و تعامل با اجتماع برند را در سازمان&amp;zwnj;هایشان گسترش و افزایش دهند. این تحقیق از نوع تحقیقات پیمایشی است. جمعیت آماری پژوهش شامل دو گروه هستند: اجتماع مشتریان و هواداران سایبری برند سونی و گروه دوم مدیران، بازاریابان و فروشندگان محصولات برند سونی می&amp;zwnj;باشند. حجم نمونه آماری پژوهش برای هر دو گروه به دلیل نبود آمار دقیق با توجه به فرمول کوکران 384 نفر انتخاب گردیدند که با روش نمونه گیری تصادفی ساده پرسشنامه&amp;nbsp; به صورت اینترنتی و همچنین به صورت حضوری توزیع شد. گروه اول پرسشنامه اجتماع برند&amp;nbsp; را پر کردند و گروه دوم پرسشنامه گشودگی برند و عملکرد برند را پر کردند. برای اعتبار بخشی به سنجش&amp;zwnj;ها؛ یک تجزیه و تحلیل عامل تاییدی با نرم افزار لیزرل&amp;nbsp; و سپس جهت پایایی از آلفای کرونباخ استفاده گردید. فرضیه&amp;zwnj;ها با استفاده از نرم افزار ساختاری پی آل اس مورد آزمون قرار گرفت.نتایج نشان دادکه اجتماع برند بر مبنای رسانه اجتماعی بر چهار عنصر عملکرد برند، تاثیر قدرتمندی دارد. همچنین نتایج نشان داد که گشودگی برند، اثرات اجتماع برند بر چهار عنصر عملکرد برند را میانجیگری می&amp;zwnj;نماید. ما یک مدل منحصر بفرد از پروسه ای که یک اجتماع برند، به وسیله آن، می&amp;zwnj;تواند بر عملکرد برند، اثر گذار باشد را توسعه دادیم. جوامع برندی که در رسانه اجتماعی عمل می&amp;zwnj;کنند، می&amp;zwnj;توانند با بهبود ارتباطات و تعاملات بین اعضا، موجب افزایش عملکرد برند گردند. همچنین وجود و استقرار گشودگی برند به عنوان پل ارتباطی و دریافت بازخور می&amp;zwnj;تواند بر رابطه بین اجتماع برند با عملکرد برند تأثیر گذار باشد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;The aim of this paper is to provide a model for brand community impact on brand performance in the media products producer organizations. The study population is Sony's society that is consisted of two groups: online customers of Sony's brand and managers, marketers and sellers of Sony products. The sample size for two groups in the absence of accurate statistics according to Cochran is 384 people that were selected by simple random sampling. Research tools for online customers of Sony's brand is online brand community, Inventory&amp;nbsp; and research tools for managers, marketers and sellers of Sony products are brand performance and openness questionnaire . To validate the assessment tool was used lisrel software and then The Cronbach's alpha was used to ratability. Hypothesis tested by PLS structural software. The results showed a online brand community powerful influence on brand performance four elements and also the results showed that online brand community impact the mediation role of openness brand on brand performance was confirmed. This study developed a unique model of a brand community impact process on brand performance. Openness brand as a bridge and get feedback, on the other hand, openness brand can effect on the relationship between the brand community and brand performance.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>اجتماع برند, شهروندان سایبری, عملکرد برند.</keyword_fa>
	<keyword>brand community, Cyber Citizen, brand performance.</keyword>
	<start_page>113</start_page>
	<end_page>130</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-776-9&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>نرجس </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عباداتی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006124</code>
	<orcid>10031947532846006124</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>باقر </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ساروخانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006125</code>
	<orcid>10031947532846006125</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>علی اکبر </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فرهنگی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006126</code>
	<orcid>10031947532846006126</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
