<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>46</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی تاثیر و اولویت بندی انواع فرهنگ سازمانی (مدل کامرون و کویین) بر شادکامی در سازمان با میانجی گیری معنویت در محیط کار (مطالعه موردی: کارکنان سازمان فناوری اطلاعات و ارتباطات شهرداری تهران)</title_fa>
	<title>Investigate of effect and prioritization of Types of organizational culture(Cameron &amp; Quinn model) on happiness in organization with the mediation of spirituality in the workplace (Case Study: Staff of ICT Organization of Tehran Municipality)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>كاربردي</content_type_fa>
	<content_type>Applicable</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:28.3pt;&quot;&gt;پژوهش حاضر با هدف بررسی تاثیر و اولویت بندی انواع فرهنگ سازمانی بر شادکامی با نقش میانجی معنویت در محیط کار انجام شده است. روش تحقیق، توصیفی و طرح پژوهشی همبستگی از نوع مدل یابی معادلات ساختاری است. جامعه آماری شامل کلیه کارکنان سازمان فناوری اطلاعات و ارتباطات شهرداری تهران می باشد که با استفاده از روش نمونه گیری تصادفی طبقه ای متناسب با حجم هر طبقه 172 نفر به عنوان نمونه آماری جهت مطالعه انتخاب شدند. برای گردآوری داده های پژوهش از سه پرسشنامه استاندارد فرهنگ سازمانی، معنویت در محیط کار و شادکامی استفاده شد. داده های تحقیق پس از جمع آوری با استفاده از نرم افزارهای آماری &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;LISREL, SPSS&lt;/span&gt; تحلیل شدند. نتایج معادلات ساختاری نشان داد که تاثیر فرهنگ سازمانی بر شادکامی و معنویت در محیط کار مثبت و معنی دار می باشد، تاثیر معنویت در محیط کار بر شادکامی مثبت و معنی&amp;shy;دار می باشد. در نهایت مشخص شد که نقش میانجی معنویت در محیط کار در ارتباط بین فرهنگ سازمانی و شادکامی مثبت و معنی دار می باشد، در نتیجه برای افزایش شادکامی در میان کارکنان می توان به فرهنگ سازمانی و معنویت در محیط کار توجه کرد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p style=&quot;margin-left:28.3pt;&quot;&gt;This study aimed to investigate the effect and prioritization of types of organizational culture on happiness in organization with the mediation of spirituality in the workplace is done. The research method was descriptive and correlation study, structural equation modeling. The population consisted of all employees of ICT Organization of Tehran Municipality is that uses stratified random sampling. Proportional to the size of each class &amp;nbsp; 172 people were selected for study. For gathering of research data of three standard questionnaires of Organizational culture, spirituality and happiness in the workplace was used. Research data after collecting by using statistical software LISREL, SPSS were analyzed. Structural equation modeling results showed that the impact of organizational culture on happiness and spirituality in the workplace is a positive and significant, the impact &amp;nbsp; Spirituality in the workplace on happiness is positive and significant.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>فرهنگ سازمانی, معنویت در محیط کار, شادکامی.</keyword_fa>
	<keyword>Organizational Culture, Spirituality in the Workplace, Happiness.</keyword>
	<start_page>393</start_page>
	<end_page>408</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-776-26&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>عباسعلی </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رستگار</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006161</code>
	<orcid>10031947532846006161</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محسن </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کوشش تبار</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006162</code>
	<orcid>10031947532846006162</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
