<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1390</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2011</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>9</volume>
<number>28</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی و تحلیل میزان عملکرد دهیاران در مدیریت روستایی؛ مورد پژوهش: بخش کونانی شهرستان کوهدشت</title_fa>
	<title>Assessment and analysis of fanction manageress in rural management (Case study: Konani section in Kohdasht province)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;یکی از مهمترین ابعاد توسعه روستایی و شاید بتوان گفت مهمترین بعد آن، مدیریت روستایی است که نقش بسیار مهمی در هماهنگی فعالیتهای توسعه روستایی بر عهده دارد. مدیریت روستایی در ایران دارای سابقه طولانی می باشد، با این حال هیچ عاملی در عدم موفقیت برنامه های توسعه روستایی مهمتر از عدم درک صحیح از مدیریت روستایی و ویژگی های آن و همچنین تفاوت میان شهر و روستا و در نتیجه تفاوت در نحوه اداره آنها نیست. همانطوری که پرواضح و روشن است هدف اصلی و در واقع ذینفعان اصلی برنامه های توسعه مردمان روستایی هستند و میزان رضایتمندی آنها از مدیران و مسولان یکی از مهمترین نکاتی است که در جهت تدوین برنامه ها باید مورد توجه قرار گیرد. از اینرو سوال اصلی پژوهش حاضر این است عملکرد دهیاران در مدیریت روستایی تا چه اندازه بوده است؟ تحقیق حاضر به بررسی و تحلیل عملکرد اقتصادی، اجتماعی و کالبدی زیست محیطی دهیاری‌های بخش کونانی می‌پردازد. لازم به ذکر است که روش تحقیق مورد استفاده در پژوهش حاضر به صورت پیمایشی و از نوع توصیفی و تحلیلی است. پس از جمع آوری و پردازش داده ها با تجزیه و تحلیل آماری با نرم افزار Spss و استفاده از آزمونهای آماری Steed mean، ویلکاکسون و T-test مزدوج این نتیجه حاصل شد که بین مدیریت روستایی و عملکرد دهیاری از نظر ابعاد (اقتصادی 48/3، اجتماعی11/3 و کالبدی- زیست محیطی54/3) رابطه معناداری وجود دارد؛ بنابراین دهیاری ها از زمان شکل گیری خود تا کنون نقش موثری در توسعه روستاهای مورد مطالعه ایفا کرده اند. بر اساس نتایج حاصله از پژوهش، مهمترین مشکل دهیاری‌ها در فرایند توسعه روستایی، کمبود منابع مالی و اعتباری برای توسعه بیشتر روستا است که علاوه بر کمک دولت، دهیاری ها نیز با مشارکت مردم باید راههایی برای تآمین مالی اتخاذ کنند. &lt;/p&gt;</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p align=&quot;justify&quot; style=&quot;DIRECTION: ltr&quot;&gt;  Perhaps one of the most important aspects of rural development, rural management is arguably the most important dimensions A very important role in rural development activities is responsible for coordination. Iran has a long history of management in rural areas is, However, no factor in the failure of rural development programs, most importantly lack of proper understanding of rural management, And its characteristics and differences between urban and rural areas, and the difference in how they handle it. As is obvious and clear goal and the main stakeholders are the rural people in development programs, And the satisfaction of managers and officials is one of the most important points must be considered in the plan. So the main question of this study is to what extent is performance managers in rural management? The present study analyzed the economic, social and Skeletal - the Environmental managers’ in Kunany sector deals. It should be noted that Methods used in the study Survey of descriptive and analytical. After collecting and processing data and statistical analysis Spss software and the use of statistical tests such steed mean, Wilcoxon and paired t-test The result was that the management of rural managers terms of size and performance(economic3/48, social 3/11 and Skeletal - the Environmental3/54) There is a significant relationship. So managers’ since its formation so far have played an effective role in development of villages. The results of the study, manager’s major problem in rural development, Lack of financial resources and credit for rural more development. That In addition to helping the government, managers also ways to finance the participation of the people should adopt. &lt;/p&gt;</abstract>
	<keyword_fa>دهیاری، ابعاد اقتصادی، اجتماعی و کالبدی- زیست محیطی، مدیریت روستایی، توسعه روستایی.</keyword_fa>
	<keyword>manager, Dimension of economic, social and Skeletal - the environmental, Rural Management, Rural Development</keyword>
	<start_page>157</start_page>
	<end_page>174</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-86-2&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Ahmad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Taqdisi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>احمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>تقدیسی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600226</code>
	<orcid>1003194753284600226</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>University of Esfahan</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Farshad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Soori</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>فرشاد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سوری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>farshadsoory@yahoo.com</email>
	<code>1003194753284600227</code>
	<orcid>1003194753284600227</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>University of Esfahan</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Eskandar</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Seidai</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>اسکندر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صیدایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600228</code>
	<orcid>1003194753284600228</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>University of Esfahan</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Zeinab</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Kazemi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>زینب</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کاظمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600229</code>
	<orcid>1003194753284600229</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>University of Esfahan</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
