<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1394</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2015</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>14</volume>
<number>39</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی عوامل موثر بر دلبستگی مکان در فضاهای باز آموزشی</title_fa>
	<title>Factors affecting the interest of place in educational open spaces </title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>
نیاز انسان به تعامل عاطفی با مکانی که در آن زندگی می‌کند و یا به‌عبارتی دلبستگی به مکان از جمله مهم‌ترین ابعاد رابطه انسان و مکان است که باید مورد توجه معماران، طراحان و برنامه‌ریزان شهری قرار گیرد. با ارزیابی به‌عمل‌آمده از دانشگاه‌ها ملاحظه می گردد که بخش اعظم آن را دانشکده‌ها و کلاس‌های درس و سایر فضاهای بسته تشکیل می‌دهند و تمام توجهات برنامه‌ریزان و طراحان معطوف به فضاهای درونی است. در این میان منظر و فضاهای باز از توجه شایسته مغفول مانده‌اند. در دانشگاه های ایران مطالعات و تحقیقات کاربردی با هدف ارتقا کیفیت فضاهای باز دانشگاه‌ها در خدمت یادگیری دانشجویان، به جز چند مورد جزئی انجام نشده است. در این راستا با توجه به خلاء علمی و حرفه‌ای موجود می‌توان از دانش معماری و حرفه منظر کمک قابل توجهی گرفت. در این راستا پژوهش حاضر سعی دارد بر پایه مرور متون و اسناد مرتبط در این حوزه ضمن ارائه تعاریف دلبستگی به مکان به بررسی علل و عوامل دخیل در آن بپردازد. روش تحقیق در این پژوهش از نوع توصیفی- پیمایشی است. نمونه آماری شامل مجتمع های آموزشی دانشگاه آزاد همدان، دانشگاه بوعلی سینا همدان و دانشگاه امام صادق تهران می‌باشد. بر اساس نتایج یافته‌های پژوهش هویت مکان، دلبستگی عاطفی، افزایش کیفیت فضای کالبدی و پیوند اجتماعی بر دلبستگی مکان فضاهای باز آموزشی دانشگاه‌ها از سوی دانشجویان اثر معناداری دارند.
</abstract_fa>
	<abstract>
The human need to interact emotionally with the place where lives and Or in other words, attachment to place among the most important aspects of the relationship between people and places that need the attention of architects, designers and urban planners should be To assess the performance of the schools we see that most of the colleges and classrooms and other spaces are closed. Planners and designers paid attention to the internal spaces. The landscape and open spaces worthy of attention are neglected. Iranian university studies and applied research aimed at improving the quality of open spaces in the service of student learning, except for a few cases have been mild. In this regard, due to the lack of available scientific and professional knowledge of architecture and professional perspective can be a substantial contribution. In this context, this study aims to review and related documents in this area based on the factors involved in it. Methods In this descriptive study. The sample consists of integrated training Azad University of Hamedan, Bu Ali Sina University in Hamedan and Tehran's Imam Sadeq University. Based on the research findings place identity, emotional attachment, the quality of the physical and social links to attachment sites open spaces teaching the students have a significant effect.
</abstract>
	<keyword_fa>دلبستگی به مکان, هویت مکان, کیفیت فضای کالبدی, پیوند اجتماعی, فضای باز آموزشی.</keyword_fa>
	<keyword>attachment to place, identity, location, quality of the physical, social ties, educational open space.</keyword>
	<start_page>99</start_page>
	<end_page>108</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-706-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Mohammad Mehdi</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Goodarzi Soroosh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمد مهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>گودرزی سروش</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>goodarzisoroush@gmail.com</email>
	<code>10031947532846001883</code>
	<orcid>10031947532846001883</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد همدان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Vahid</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Qorbani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>وحید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قربانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846001884</code>
	<orcid>10031947532846001884</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد همدان</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
