<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>49</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>چهارچوب نظری سنجش معیارهای رضایت‌مندی سکونتی با رهیافت روانشناسی دین از دیدگاه شناخت شناسی</title_fa>
	<title>Theoretical Measurement of Residential Satisfaction Measures with Psychology of Religion Approach from   Recognition approach</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;اندیشه، خرد و خلاقیت نیروی محرک فعالیت&amp;shy;ها در مقیاس خرد و کلان برای انسان و جوامع می&amp;shy;باشد و به فعالیت&amp;shy;های انسان&amp;shy;ساز معنا می&amp;shy;بخشد و از آن جهت اهمیت می&amp;shy;یابد که شهروندان بر حسب میزان و چگونگی نیازهای خویش به استفاده یا عدم استفاده از آنها تمایل داشته، انتخاب نموده و رضایت&amp;shy;مند می&amp;shy;گردند. عدم توجه کافی معماران وطراحان به مجموعه های مسکونی به عنوان کانون&amp;shy;های&amp;shy; اجتماعی در جریان رشد شتاب&amp;shy;زده شهرنشینی مشکلاتی مانند تعارض&amp;shy;های اجتماعی، شرایط ناهنجار شهری، افزایش فشارهای روانی و ناسازگاری فردی، اجتماعی و محیطی و فاصله&amp;shy;گرفتن از مفاهیم کیفیت و رضایت&amp;shy;مندی را بدنبال خواهد داشت. لذا در عرصه معماری بطور اعم و مفاهیم رضایتمندی سکونتی بطور اخص، نیاز به تفکر و نگرشی زیربنایی با ادغام دیگر علوم از جمله روانشناسی برای نیل به تئوری و نظریه&amp;shy;های جدید کاربردی انسان&amp;shy;ساز در تعامل با محیط و مفاهیم جامعه&amp;shy;گرایی بر مبنای جهان&amp;shy;بینی برای رسیدن به سعادت و صلاح دنیوی و کمال اخروی و معنا دادن به زندگی که همان رضایت&amp;shy;مندی و مطلوبیت می&amp;shy;باشیم. یکی از این نگرش&amp;shy;های عمیق، روان&amp;shy;شناسی&amp;shy;دین است و در حقیقت روان&amp;shy;شناسی دین دانش علوم رفتاری است. پژوهش حاضر با هدف بررسی مولفه&amp;shy;های موثر روان&amp;shy;شناسی&amp;shy;دین بر رضایت&amp;shy;مندی سکونتی انجام گرفته و تلاش دارد مشخص نماید چه مولفه&amp;shy;هایی از رضایت&amp;shy;مندی سکونتی می توانند با مولفه ها&amp;shy;ی شناختی روانشناسی دین ارتباط داشته و مراتب ظهور رضایت&amp;shy;مندی سکونتی فزاینده را در فضاهای مسکونی فراهم آورد. لذا ابتدا درباره مفاهیم و خاستگاه اولیه روانشناسی دین و رضایت&amp;shy;مندی سکونتی بحث شده و نظرات برخی از متفکران موثر در کنار توجه به رویکرهای آنها مورد بررسی قرار گرفته و در نهایت مولفه های مشترک بنیادی مورد توجه قرار می&amp;shy;گیرد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;The thought, wisdom and creativity of the driving force on micro - scale and macro - scale activities for human and communities - and make sense of human activity, and it becomes important that the citizens choose or take advantage of their needs. The lack of sufficient attention from the architects of the designer to the residential set as a focal point in the accelerated growth of urbanization problems will have problems such as social conflict, urban conditions, and increase of psychological pressures, social and environmental, social and environmental implications. Therefore, in the architecture of the architecture, and the concepts of residential satisfaction in particular, the need for infrastructure thinking with the merger of other sciences, including psychology for the theory and theory of human being in dealing with the world 's environment for happiness and earthly happiness and making sense of the life we enjoy. One of these deep - rooted approaches is the psyche of behavioral science. His present research is aimed at exploring the influence of Dean's spirit on residential content and tries to determine what components of residential satisfaction can relate to the cognitive component of religion and provide the rise of increased content satisfaction in residential spaces. First, discussion of the basics and origins of the psychology of religion and the satisfaction - e - residential content are discussed and the opinions of some effective thinkers have been addressed, and ultimately the underlying components are considered.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>رضایت‌مندی سکونتی, کیفیت فضاهای سکونتی, روانشناسی دین, رضایت‌مندی, مسکن.</keyword_fa>
	<keyword>Residential Satisfaction, Quality of Residential Spaces, Psychology of Religion, Satisfaction, Housing</keyword>
	<start_page>309</start_page>
	<end_page>329</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-63&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>امین </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>علیزاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008303</code>
	<orcid>10031947532846008303</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>حسن </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ستاری ساربانقلی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008304</code>
	<orcid>10031947532846008304</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مینو </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قره‌بگلو </last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008305</code>
	<orcid>10031947532846008305</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
