<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>46</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>زیرساخت‌های ضروری جهت خط مشی گذاری (سیاستگذاری) موفق در حیطه سلامت نظام اداری</title_fa>
	<title>The necessary infrastructure for the policy (policy) managed administrative system in the health field</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>كاربردي</content_type_fa>
	<content_type>Applicable</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;آرمانهای دموکراسی و حکمرانی خوب نمی توانند بدون محیط امن و سالم میسر شوند&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; شفافیت، منابع انسانی، رشد فرهنگی اجتماعی و وضعیت اقتصادی پنج عامل مهم در ایجاد محیط امن در خدمات عمومی می باشد. سلامت نقطه مقابل فساد اداری بوده و در کشورهای درحال توسعه با دموکراسی و دولت سازی ارتباط نزدیکی دارد. از اینرو هدف اصلی مقاله شناسایی چالش&amp;zwnj;ها و ارائه راهکارهایی برای دستگاه&amp;zwnj;های اجرایی کشور به منظور خط مشی گذاری موفقیت آمیز سلامت اداری می باشد تا بتوان با سرعت خوب در مسیر توسعه حرکت نمود. بنابراین در گام اول مجموعه&amp;zwnj;ای از زیرساخت های لازم جهت سیاستگذاری موفق در حیطه سلامت نظام اداری و مبارزه با فساد باید شناخته شود که در این تحقیق براساس ادبیات پژوهش شناسائی شدند و در گام بعد مهمترین عناصر شناسایی شده براساس دیدگاه اساتید و خبرگان دکتری مدیریت دولتی با سابقه اجرایی با تکنیک دلفی غربال&amp;zwnj;گری گردیده است. پنل دلفی در تحقیق حاضر 21 نفر از اساتید دکتری مدیریت با تجربه اجرایی بوده&amp;shy;اند برای خوشه&amp;zwnj;بندی عناصر از تحلیل عاملی تاییدی استفاده شده است. &amp;nbsp;برای تجزیه&amp;zwnj;وتحلیل داده&amp;shy;های بدست آمده از کدنویسی &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;VB&lt;/span&gt; در محیط اکسل استفاده شده است. همچنین مدل اندازه&amp;zwnj;گیری با استفاده تکنیک حداقل مجذورات جزیی و نرم&amp;zwnj;افزار &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Smart PLS&lt;/span&gt; ارزیابی &amp;zwnj;شد. نتیجه تحقیق نشان می دهد که مهم ترین زیرساختها در تحقیق حاضر شامل مولفه های، رشد اجتماعی، رشد فرهنگی، منابع اﻧﺴﺎﻧﯽ، وضع اقتصادی، همکاری های بین المللی و ارتقای سیستم های اطلاعاتی در جهت شفافیت می باشد که مولفه همکاری های بین المللی (با دو شاخص) در راند دوم با توجه به تجمیع نظر خبرگان حذف شد. همچنین&amp;nbsp; نتایج تحقیق نشان می دهد که در زیر ساخت ها شفافیت و ارتقای سیستم های اطلاعاتی در جهت رویه های دولت الکترونیک و سایبر بورکراسی بیشترین تاثیر را بر سلامت اداری دارد.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;The ideals of democracy and good governance can not be achieved without healthy, safe environments. Transparency, human resources, social and cultural development of the economic situation in five public service is an important factor in maintaining a secure environment. Health opposite of corruption and state-building in developing countries and closely associated with democracy. Therefore, the main objective of the paper is to identify challenges and provide a solution for executive agencies to official health policy is successful. For a good pace in the development of the movement. So the first step in a series of necessary infrastructure for successful policy bureaucracy and fight corruption in the health field should be recognized. According to the literature research were identified in this study. Delphi panel of professors, PhD In this study, 21 people with executive experience have been used for clustering elements of confirmatory factor analysis. To analyze the data obtained from VB code used in Microsoft Excel. The measurement model using partial least squares technique and Smart PLS software was evaluated. The results show that the most important infrastructure consists of research, social development, cultural development, human resources, economic conditions, international cooperation and information systems in order to improve the transparency component of international cooperation (with two indexes) was eliminated in the second round due to the integration of expert opinion. The results also show that transparency in infrastructure and information systems in order to promote e-government procedures and Cyber administrative bureaucracy has the greatest impact on health.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>رشد اجتماعی, رشد فرهنگی, منابع اﻧﺴﺎﻧﯽ, شفافیت, رویه های سایبر بورکراسی.</keyword_fa>
	<keyword>social development, cultural development, human resources, transparency, cyber-bureaucratic procedures.</keyword>
	<start_page>363</start_page>
	<end_page>374</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-776-24&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>زهرا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رجائی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006931</code>
	<orcid>10031947532846006931</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>کرم‌اله</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>دانش‌فرد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006932</code>
	<orcid>10031947532846006932</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>ابوالحسن</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فقیهی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006933</code>
	<orcid>10031947532846006933</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
