<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1391</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2012</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>29</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>فناوری اطلاعات و ارتباطات و نقش آن در کاهش تقاضای سفرهای شهری؛ مطالعه موردی: شهر شیراز</title_fa>
	<title>Information and Communication Technology (ICT) and its Role in Decreasing Demands for civil journeys: Case Study of Shiraz.</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>کشور ایران با افزایش جمعیت شهرها و به تبع آن توسعه شهرهای کوچک و بزرگ مواجه است. با پیچیده تر شدن مسائل و مشکلات شهری، از جمله گسترش کالبدی آن ها تقاضا برای سفرهای درون و برون شهری را با مشکلات متعددی روبرو ساخته است. برای پاسخگویی به این مشکل توسعه فناوری اطلاعات وارتباطات مورد توجه قرار گرفته است. در جهان امروز، اطلاعات عامل اصلی و زیربنایی توسعه اقتصادی و اجتماعی کشورها محسوب می شود. به عبارت بهتر امروزه فناوری اطلاعات و ارتباطات، به عنوان عمده ترین محور تحول و توسعه در جهان مطرح شده و دستاوردهای ناشی از آن نیز آنچنان با زندگی مردم عجین شده که روی گردانی و بی توجهی  به آن، اختلال عظیمی را در نظم جامعه بوجود می آورد. شهر شیراز نیز یکی از شهرهایی است که با رشد سریع جمعیت، ورود گسترده و انبوه وسایط نقلیه ارتباطی به شبکه حمل ونقل و نیز ضعف ساختار شبکه های دسترسی وارتباطی و همچنین پائین بودن سطح فرهنگ استفاده از وسایط نقلیه عمومی مواجه است. بنابراین به منظور حل مشکلات و معضلات بوجود آمده این پژوهش درصدد ارزیابی کاربرد موثر فناوری اطلاعات و ارتباطات در راستای کاهش تقاضای سفرهای شهری می باشد. نوع پژوهش، کاربردی و روش انجام پژوهش اسنادی، و پیمایشی می باشد. برای تجزیه و تحلیل داده ها از نرم افزارهای EXCEL وSPSS و جهت ترسیم موقعیت فضایی شهر شیراز از نرم افزار ARC VIEW استفاده شده است.  در پایان این پژوهش مشخص گردید که زیرساخت های ICT در سطح شهر شیراز از وضعیت نسبتاً مطلوبی برخوردار بوده و همچنین بین سطح سواد و آگاهی شهروندان با کاهش تقاضای سفرهای شهری رابطه وجود دارد، به علاوه ضعف زیر ساخت های فرهنگی و آموزشی در کاهش موفقیت راهبردهای فناوری اطلاعات در این شهر موثر بوده است. </abstract_fa>
	<abstract>Today, Iran encounters increase of cities' Population and thus development of large and small Cities. With increasing Urban Problems, Such as, Physical Spread of Cities, the demand for Traveling and Commuting faces with several Problems. In response to these Problems, It has been absorbed by development of ICT. This sort technology has been introduced as the most important axis of change and development and its findings, also, are related to the life of People in such a way that and ignoring this Phenomenon creates great disorder in society. Shiraz is among cities that in Counters rapid growth of Population, Wide Spread of transportation means into transportation network, Structure of communication and access network and low degree of culture of Public transportation means. Therefore, in order to existing Problems, the Present study is attempted to examine effective use of ICT for decreasing traveling and commuting demands. Research type is applied-developmental and research method is documental-surrey. For data analysis, Spss and Excel software’s were used and for spatial and analysis Arc view software was employed. In the end of this research that sub structures of ICT in Shiraz enjoy relatively appropriate status and, also, there is a significant relationship between Citizens&quot; awareness and literacy degree and decrease of traveling and commuting demands, In addition, deficiency of educational and cultural. Substructures were effective on success of ICT strategies.</abstract>
	<keyword_fa>فناوری اطلاعات و ارتباطات، ترافیک، سفر، شهر الکترونیک، شهر شیراز.</keyword_fa>
	<keyword>Information and Communication Technology, traffic travel, Electronic City, Shiraz,</keyword>
	<start_page>151</start_page>
	<end_page>164</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-137-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Jamal</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mohammadi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>جمال</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600289</code>
	<orcid>1003194753284600289</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>University of Esfahan</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Asghar</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Zarabi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>اصغر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ضرابی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600290</code>
	<orcid>1003194753284600290</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>University of Esfahan</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Seyed Chamran</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Moosavi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سید چمران</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>موسوی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>ch-musavi@yahoo.com</email>
	<code>1003194753284600291</code>
	<orcid>1003194753284600291</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>University of Esfahan</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
