<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>48</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>سنخیت‌شناسی عوامل تاثیرگذار بر «هویت و حس مکان» در سیر تحول «نظریه محله» با رویکرد فراتحلیل</title_fa>
	<title>The typology of factors influencing identity and sense of place in the evolution of neighborhood theory with meta-analysis approach</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;سنخیت&amp;shy;شناسی عوامل تاثیرگذار بر هویت و حس مکان از مقولات مهمی است که نقشی اساسی در ایجاد فضاهایی سرزنده و برخورداری از شرایط زیستی مطلوب برای شهروندان و ساکنان شهرها خاصه در مناطق کلانشهری دارد؛ چنانچه احراز هویت یک مکان این امکان را می&amp;zwnj;دهد که فرد در آن فضا مطمئن&amp;zwnj;تر و با آرامش&amp;zwnj; بیشتر حرکت کند. در این مقاله بررسی این مووضع در روش &amp;laquo;توصیفی- تحلیلی&amp;raquo; مورد نظر بوده و عوامل احراز هویت حس مکان در ساختار محلات در پرتو &amp;laquo;نظریه محله&amp;raquo; معرفی شده&amp;shy;اند که روش &amp;laquo;فراتحلیل&amp;raquo; نیز درپی جمعبندی تحقیقات و نظریات موجود در این زمینه مورد توجه قرار گرفته است. یافته&amp;shy;های تحقیق نشان می&amp;shy;دهد که شناخت، آشنایی و تسلط ذهنی بر هویت و حس مکان در فضا نه&amp;shy;تنها نیروی زیادی برای ادراک طلب نمی&amp;zwnj;کند بلکه آسودگی خاطر و احساس هویت&amp;shy;مندی و حس مکان در استفاده از فضای محلات را به&amp;shy;دنبال دارد؛&amp;zwnj; چنانچه احساس کنش&amp;shy;مندی و خوانایی فضا لازم و ملزوم این همانی با فضاست. در پایان نیز مولفه&amp;shy;ها و شاخص&amp;shy;های احراز هویت و حس مکان به اختصار مورد اشاره قرار گرفته است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;The typology of factors affecting identity and location is one of the important issues that play a major role in creating lively spaces and enjoying favorable living conditions for citizens and residents of cities especially in metropolitan areas; if the authentication of a site allows the individual to Space is safer and more relaxed. In this article, the study of this hypothesis is descriptive-analytic, and the factors of identity recognition of the sense of place in the structure of the neighborhoods have been introduced in the light of the theory of the neighborhood. The meta-analysis method is also followed by the compilation of the research and theories in this field. Is taken into consideration. Findings of the research show that recognition, familiarity and subjective dominance on the identity and sense of space in space not only do not require a great deal of perception, but the relief and sense of identity and sense of place in the use of local space If the sensation of action and readability of space is necessary for this space with space. At the end, the components and indicators of authentication and sense of place are briefly mentioned.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>حس مکان, باهمستانهای شهری, نظریه محله, فضای شهری.</keyword_fa>
	<keyword>sense of place, urban neighborhoods, neighborhood theory, urban space.</keyword>
	<start_page>65</start_page>
	<end_page>86</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1966-7&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>زمزم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>زمانزاده دربان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007883</code>
	<orcid>10031947532846007883</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
