<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>15</volume>
<number>44</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی فرهنگ محیط زیست در توسعه پایدار صنعت هسته‌ای کشور</title_fa>
	<title>Evaluating of Environmental Culture in the Sustainable Development of the                               National Nuclear Industry</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف از پژوهش حاضر، ارزیابی فرهنگ محیط زیست در صنعت هسته&amp;zwnj;ای به منظور دستیابی به اهداف توسعه پایدار می&amp;zwnj;باشد. روش تحقیق، توصیفی از نوع پیمایشی و ابزار سنجش، پرسشنامه بوده است. در این تحقیق مؤلفه&amp;zwnj;های فرهنگ محیط زیستی بر اساس مطالعات کتابخانه&amp;zwnj;ای، بررسی اسناد و مدارک، گزارش&amp;shy;های رسمی، منابع ملی و بین&amp;shy;المللی و نیز مصاحبه با متخصصان محیط&amp;shy; زیست تعیین شده است. 260 نفر از مدیران و کارشناسان صنعت هسته&amp;zwnj;ای که در حوزه&amp;zwnj;های مرتبط با مباحث و موضوعات محیط زیستی فعالیت داشته&amp;zwnj;اند، جامعه آماری تحقیق را تشکیل داده&amp;zwnj;اند. روایی پرسشنامه محقق ساخته، توسط اساتید مربوطه اعتبارسنجی و پایایی آن توسط ضریب آلفای&amp;shy;کرونباخ، 88/0 محاسبه گردید. نتایج تحقیق نشان می&amp;zwnj;دهد که نمره کلی فرهنگ محیط زیستی در صنعت هسته&amp;zwnj;ای مثبت ارزیابی شده و سهم افراد با فرهنگ محیط زیست مثبت، معادل 7/71 درصد و سهم افراد با فرهنگ محیط زیست منفی، معادل 3/28 درصد تعیین شده است. همچنین این تحقیق بیانگر آن است که بین فرهنگ محیط زیستی کارکنان با جنسیت تفاوت معنی&amp;shy;داری وجود نداشته، ولیکن میانگین فرهنگ محیط زیستی کارکنان با افزایش سطح تحصیلات، مرتبه شغلی و سابقه&amp;shy;کار افزایش &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;می&amp;shy;یابد. از طرفی دیگر، نتایج تحقیق با در نظر گرفتن هم&amp;shy;زمان 3 پارامتر سطح تحصیلات، مرتبه شغلی و سابقه&amp;shy;کار بر فرهنگ محیط زیستی نشان داده است که تأثیر سابقه&amp;zwnj;کار و مرتبه شغلی بالاتر از تأثیر سطح تحصیلات می&amp;zwnj;باشد. این امر به دلیل تعاملات صنعت هسته&amp;zwnj;ای کشور با آژانس بین&amp;zwnj;المللی انرژی اتمی و برگزاری دوره&amp;zwnj;های آموزشی مختلف از سوی آژانس بین&amp;zwnj;المللی انرژی اتمی برای مدیران و کارکنانی با سابقه&amp;shy;کاری بالاتر می&amp;shy;باشد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;The objective of the current study is to evaluate the environmental culture in nuclear industry in order to achieve sustainable development goals. The methodology of this study was descriptive of survey and the tool for survey consisted of a questionnaire. In this research, the components of environmental culture based on library study, review of documents, official reports, national and international sources as well as interviews with environmental experts was prepared; Statistical group involving 260 managers and experts of nuclear industry in field related to environmental issues. The validity of the questionnaire developed by the researcher was approved by the relevant academicians and its stability was calculated as equivalent to 0.88 using the Cronbach alpha formula. The results of the study showed that the total score of environmental culture in the nuclear industry has been positive and percent of employees with positive environment culture, equivalent to 71.7 and percent of employees with negative environment culture, equivalent to 28.3. This research also indicates that there was no significant difference between environmental culture and gender of employees, but the average environmental culture of employees increased with the increasing level of education, job rating and work experience. Besides, the results taking into account the effects of three parameters level of education, job rating and work experience simultaneously on environmental culture have shown that the impact of work experience and job rating is higher than the impact of level of education. This due to the national nuclear industry interaction with the international atomic energy agency and various training courses held by the international atomic energy agency for managers and experts with higher work experience.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>فرهنگ محیط زیست, ارزیابی, توسعه پایدار, ایمنی, صنعت هسته‌ای.</keyword_fa>
	<keyword>Environmental Culture, Evaluation, Sustainable Development, Safety, Nuclear Industry</keyword>
	<start_page>385</start_page>
	<end_page>394</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1140-21&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>پونه </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قائمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846004741</code>
	<orcid>10031947532846004741</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سید محمد </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شبیری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846004742</code>
	<orcid>10031947532846004742</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مریم </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>لاریجانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846004743</code>
	<orcid>10031947532846004743</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>بهروز </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رکرک</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846004744</code>
	<orcid>10031947532846004744</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
