<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1394</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2015</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>14</volume>
<number>39</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی گردشگری شهری با تاکید بر توسعه زیرساختهای گردشگری و رقابت‌پذیری شهری؛ موردپژوهی: کلانشهر تهران</title_fa>
	<title>Evaluation of urban tourism with an emphasis on tourism infrastructure development and urban competitiveness Case Study: Metropolitan Tehran</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>
امروزه «صنعت گردشگری» به‌ویژه «گردشگری شهری» در جهان از اهمیت خاصی برخوردار شده است و متأسفانه علی‌رغم توانمندی بالای ایران در این زمینه، جایگاه شایسته‌ای را در این صنعت پیدا نکرده است، لذا توجه به مسائل گردشگری و مقوله «رقابت‌پذیری شهرها»، می‌تواند در این زمینه بسیار مفید، واقع شود. با این‌حال آنچه که امروزه باید بیش از گذشته در گردشگری مورد توجه قرار گیرد، «ایده رقابت‌پذیری شهرها» و امکان‌سنجی ایجاد و شکل‌گیری شهرهای جهانی در مقوله «گردشگری شهری» در این موضوع می باشد. بر این اساس در این مقاله در روش توصیفی- تحلیلی در مرحله مبانی نظری و روش تحلیل ثانویه در مرحله تحلیل داده‌ها استفاده شده است. نتایج نشان می‌دهد که رقابت‌پذیری گردشگری شهری کلانشهر تهران تنها در حوزه زیرساختهای شهربازی و مجتمع‌های اقامتی نیاز شدید به توسعه در این زمینه را لازم می کند. در عین حال در بعد زیرساختهای تفریحی، ازدیاد میزان کمی آنها و ارتقاء میزان کیفی آنها بالاخص در ابعاد ایمنی از موضوعات مهم در بعد رقابت پذیری شهر تهران است. در پایان راهکارهایی در ابعاد مختلف به تفصیل اشاره شده است.
</abstract_fa>
	<abstract>
Today, tourism especially “urban tourism” in the world is very important. Unfortunately, despite the ability of Iran in this regard, the industry has found a worthy place. Therefore, tourism issues and the concept of “urban competitiveness” can be very useful in this context. However, what is now considered to be at increased tourism, “the idea of competitiveness of cities” and the feasibility of the creation and formation of global cities in the category of “urban tourism” in the subject. Accordingly, in this paper, the analytical method in the theoretical and secondary analysis of the data is used. The results show that the competitiveness of urban tourism metropolis of Tehran only amusement park in the area of infrastructure and the urgent need to develop residential complexes in this area is necessary. At the same time in the recreational infrastructure, increase the quantity and improve the quality of them, especially in terms of safety an important issue in terms of competitiveness in Tehran. The strategies mentioned in various aspects in detail.
</abstract>
	<keyword_fa>گردشگری شهری, شهرهای جهانی, زیرساختهای گردشگری, راهکارها و پیشنهادات.</keyword_fa>
	<keyword>urban tourism, world cities, infrastructure, tourism, strategies and recommendations.</keyword>
	<start_page>369</start_page>
	<end_page>392</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-205-2&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Hamed</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Famil Nouroozi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>حامد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فامیل نوروزی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846001918</code>
	<orcid>10031947532846001918</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد همدان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Shahram</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Sharifi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>شهرام</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شریفی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>shahramsharifi1986@yahoo.com</email>
	<code>10031947532846001919</code>
	<orcid>10031947532846001919</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد همدان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Ailin</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Sheidaee</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>آیلین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شیدایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846001920</code>
	<orcid>10031947532846001920</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
