<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>15</volume>
<number>43</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تأثیر کارآفرینی اجتماعی بر عملکرد سازمان به واسطه سبک رهبری تحول‌گرای مدیران در سازمان‌های مردم نهاد شهرستان کرمان</title_fa>
	<title>The impact of social entrepreneurship on organizational performance through transactional leadership style of managers in the city of Kerman NGOs</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;سـازمان&amp;shy;هـای غیردولتـی یا مردم&amp;shy;نهاد تحـت عنـوان &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;NGO&lt;/span&gt; با عناوین مختلف و ویژگیهای مشابه تقریباً در همه کشورهای توسعه یافته و کمتر توسعه&amp;shy;یافته جهت کاهش معضلات اجتماعی و بهبود کیفیت زندگی در سطح محلـی، ملـی و بـین المللـی فعال می باشند و هرچه تمایل به کارآفرینی اجتماعی و انگیزه هایی که باعث می شود تا سازمان کارآفرینانه تر عمل کند، در آن سازمان وجود داشته باشد، آن سازمان عملکرد بالاتری خواهد داشت و با توجه اینکه رهبران تحول آفرین در سازمان بانیان تغییر و تحول هستند در نتیجه باعث ایجاد خلاقیت و نوآوری و بروز رفتارهای کارآفرینانه در سازمان و طبعا افزایش عملکرد سازمان می گردند&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; تحقیق حاضر پژوهشی است کاربردی، توصیفی، پیمایشی و کمی که در جامعه آماری شامل سازمان های مردم نهاد شهرستان کرمان انجام پذیرفته است. تأثیر مستقیم کارآفرینی اجتماعی بر عملکرد سازمانی در تحقیق حاضر مورد بررسی قرار گرفته است. همچنین تأثیر غیر مستقیم کارآفرینی اجتماعی بر عملکرد سازمانی نیز از طریق متغیر میانجی رهبری تحول آفرین ارزیابی شده است. حجم نمونه آماری پژوهش با استفاده از روش نمونه گیری تصادفی تعداد 285 نفر از کارکنان شاغل در این سازمان ها انتخاب شدند و ﭘﺮﺳﺸﻨﺎﻣﻪ ﻫﺎ ﺑﻪ روش ﻧﻤﻮﻧﻪ ﮔﻴﺮی ﺗﺼﺎدﻓﻲ، ﻣﻴﺎن آن ﻫﺎ ﺗﻮزﻳﻊ ﮔﺮدﻳـﺪ. تجزیه و&amp;nbsp; و تحلیل اطلاعات با استفاده از روش مدل&amp;nbsp; سازی معادلات ساختاری با&amp;nbsp; رویکرد نرم افزارهای &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;AMOS&lt;/span&gt; و&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt; SPSS&lt;/span&gt;انجام پذیرفت وﺑﺪﻳﻦ ﺗﺮﺗﻴﺐ ﻣﺸﺨﺺ ﮔﺮدﻳﺪ ﻛﻪ کارآفرینی اجتماعی ﺑـﺮ ﻋﻤﻠﻜﺮد سازمان ﺗﺄﺛﻴﺮ ﻣﺜﺒـﺖ و ﻣﻌﻨـﺎداری دارد. ﺑﻨﺎﺑﺮ ﻳﺎﻓﺘﻪ ﻫﺎی ﺗﺤﻘﻴﻖ، ﻣﺴﻴﺮ ﻏﻴﺮﻣﺴﺘﻘﻴﻢ ﺗﺄﺛﻴﺮ کارآفرینی اجتماعی ﺑﺮ ﻋﻤﻠﻜﺮد از ﻃﺮﻳـﻖ&amp;nbsp; متغیر میانجی رهبری تحول آفرین ﻧﻴﺰ ﻣﻌﻨﺎدار ﺷﻨﺎﺧﺘﻪ ﺷﺪ.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p style=&quot;margin: 1em 0px; text-align: justify; line-height: normal;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;EN&quot; style=&quot;color: rgb(34, 34, 34); font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: Arial; mso-ansi-language: EN;&quot;&gt;Non-governmental organizations or NGOs as NGO with different titles and similar features in almost all developed and less developed countries to reduce social problems and improve the quality of life in the local, national and international are active. The desire for social entrepreneurship and motivation that makes the act more entrepreneurial organization, where the organization is present, it will be a high performance organization.&amp;nbsp; Transformational leadership change in the organization's founders.&amp;nbsp; Thus creating innovation and entrepreneurial behavior within the organization and are naturally enhance the performance of organizations. Applied research is research, descriptive quantitative study population consisted of NGOs in the city of Kerman is accepted. The direct impact of social entrepreneurship on organizational performance has been investigated in this study. Social entrepreneurship is also an indirect effect on organizational performance through the mediating variable is evaluated transformational leadership. The statistical sample using random sampling of 285 employees were working in these organizations.&amp;nbsp;And questionnaires to a random sampling, were distributed among them.Indicators and data analysis using structural equation modeling with AMOS and SPSS software approach was performed.Thus, it was found that social entrepreneurship is a positive and significant impact on organizational performance.According to the findings, the indirect impact of social entrepreneurship on performance through the mediating variable was significant transformational leadership.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>کارآفرینی اجتماعی, عملکرد سازمانی, رهبری تحول آفرین, NGO </keyword_fa>
	<keyword>Social Entrepreneurship, Organizational Performance, Transformational Leadership, NGO</keyword>
	<start_page>305</start_page>
	<end_page>324</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1145-20&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>عاطفه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>موقر زاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003866</code>
	<orcid>10031947532846003866</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>ایوب</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شیخی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003867</code>
	<orcid>10031947532846003867</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>وحید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ذاکری افشار</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003868</code>
	<orcid>10031947532846003868</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مجتبی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نصر اله پور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003869</code>
	<orcid>10031947532846003869</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
