<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2013</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>11</volume>
<number>32</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی و اولویت‌بندی شاخص‌های تأثیرگذار در بازاریابی توریسم روستایی با مدل آمیخته بازاریابی P‏7؛ مطالعه موردی: شهرستانهای برگزیده استان مازندران</title_fa>
	<title>Evaluation and leveled the Effective Components in Rural Tourism Marketing, with Marketing Mix (7P)(Case Study: selected Provinces in mazandaran)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;هدف تحقیق حاضر، ارزیابی وضعیت موجود و مطلوب توریسم روستایی در شهرستان‌های برگزیده استان مازندران با به کارگیری آمیخته بازاریابی می‌باشد. آمیخته بازاریابی مورد بررسی در این تحقیق شامل هفت مولفه (P7) مکان، برنامه‌ریزی و مدیریت، شواهد و امکانات فیزیکی، تبلیغات، مردم و کارکنان، قیمت و محصول می‌باشد. در این راستا با پیمایش میدانی و روش تحقیق توصیفی- تحلیلی و مقایسه‌ای به گردآوری داده براساس پرسشنامه محقق ساخته 49 سوآلی که متغیرهای مرتبط به آن با توجه به ویژگی‌های جغرافیای توریسم و برنامه‌ریزی روستایی گزینش شده‌اند، پرداخته شد. جامعه آماری، کارکنان سازمان‌های میراث فرهنگی و گردشگری و شهرداری بودند که از بین کارشناسان مربوط به این امر، بصورت تمام‌شمار (90 N=) مورد آزمون قرار گرفتند. پردازش داده‌ها با نرم افزار Spss و آزمون-های مقایسه میانگین‌ها، کای اسکوئر، ویلکاکسون و رتبه‌بندی فریدمن صورت گرفت. با آزمون کای اسکوئر معناداری درون مدلی مشخص شد، برای سنجش معناداری تفاوت بین شاخص‌های آمیخته بازاریابی در دو وضع موجود و مطلوب با آزمون ویلکاکسون نشان از تفاوت بین دو وضع مورد مقایسه می‌باشد. از آزمون فریدمن برای اولویت‌بندی شاخص‌ها بر اساس میزان تأثیرگذاری آنها در توسعه توریسم روستایی استفاده شد که نتایج حاکی از اهمیت بالای شاخص‌های تبلیغات، مردم و محصول از نظر آزمودنی‌ها در اثرگذاری بر توسعه توریسم روستایی در شهرستان‌های آمل، بابل، بابلسر و ساری می‌باشد. در نهایت مشخص شد آمیخته‌ای که از ترکیب هفت مولفه مذکور تشکیل شده، با سطح اطمینان 99 درصد، این قابلیت را داراست تا اولاً، به‌خوبی بیانگر وضع موجود بازاریابی توریسم روستایی در منطقه بوده و دوماً باعث ارتقای سطح توسعه روستایی از طریق گسترش توریسم روستایی و رسیدن استان مازندران به وضع مطلوب باشد. &lt;/p&gt;</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;The purpose of this study is to evaluate the present and desired rural tourism in selected Provinces in mazandaran with marketing mix. In the present study, the under-investigation components of marketing mix consist of seven components (7P) of place, planning and management, evidences and physical facilities, publicity, people and staffs, price, and products. In line with this, field study and descriptive-analytic research method have been used, and the data has been collected according to researcher-made 48-question questionnaire in which the related items have been chosen regarding the features of geographical tourism. The staffs of Cultural Heritage and Tourism Organizations and Municipality were the sample and all of them have been tested from among the experts at this issue (N=90). The data analysis has been carried out by SPSS Software, and Mean Tests, Chi-Square, Wilcoxon and Friedman. To measure the significant difference between marketing mix items in two present and desired conditions by Wilcoxon test is an indication of the difference between the two compared conditions. Friedman test has been used for ranking the amount of effectiveness of components in the development of rural tourism and the results show the high importance of propaganda, people, and product components regarding the testable in having influence on the development of rural tourism in Babol, babolsar, mahmoodabad, and Sari provinces. Finally, it was found that the combination made of mixing the seven mentioned components with the significant level of 0/00 and the level of allowable error of 0/05 has the following capabilities firstly, it shows the present condition of rural tourism marketing in the region well. Secondly, it results in the promotion of the level of rural development through expanding rural tourism in the studied region. &lt;/p&gt;</abstract>
	<keyword_fa>توریسم روستایی، آمیخته بازاریابی (P7)، وضع موجود و مطلوب، استان مازندران </keyword_fa>
	<keyword>Rural Tourism, Marketing Mix (7P), Present and Desired Conditions, selected Provinces in mazandaran</keyword>
	<start_page>139</start_page>
	<end_page>152</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-86-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Mojtaba</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Qadiri Masoom</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مجتبی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قدیری معصوم</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600122</code>
	<orcid>1003194753284600122</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Geography Faculty of Tehran University</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده جغرافیا دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Farshad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Soori</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>فرشاد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سوری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>farshadsoory@yahoo.com</email>
	<code>1003194753284600123</code>
	<orcid>1003194753284600123</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Geography Faculty of Tehran University</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده جغرافیا دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mirali</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shafii Arabi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>میرعلی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شفیعی عربی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600124</code>
	<orcid>1003194753284600124</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Islamic Azad University Branch of Chaloos</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد چالوس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mojtaba</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Bahrami</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مجتبی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بهرامی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600125</code>
	<orcid>1003194753284600125</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Islamic Azad University Branch of Chaloos</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد چالوس</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
