<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1397</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>17</volume>
<number>52</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی تطبیقی عملکرد مدیریت شهری در استان‌های ایران (مطالعه موردی شهرستان‌های استان خراسان رضوی)</title_fa>
	<title>comparative evaluation of urban management performance in Iranian provinces
(Case study: cities of Khorasan Razavi province)
</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;این تحقیق از نظر هدف، کاربردی و توسعه&amp;zwnj;ای و از نظر روش، توصیفی از نوع همبستگی می&amp;zwnj;باشد که به شیوه تحقیقات میدانی و اسناد و مدارک به جمع آوری داده&amp;zwnj;ها می&amp;zwnj;پردازد. جامعه آماری این تحقیق شامل 27 شهرداری شهرستان&amp;zwnj;های استان خراسان رضوی که به صورت تمام شماری است می&amp;zwnj;باشد که ارزیابی عملکرد خود شهرداری&amp;zwnj;ها در نظر گرفته شده است. ابزار جمع&amp;shy;آوری داده&amp;zwnj;ها اطلاعات ثبت شده نظام نامه استاندارد شده سازمان شهرداری&amp;zwnj;ها و دهیاری&amp;zwnj;های کشور که دارای 187 سؤال در هفت بعد بوده و سالنامه اماری سال 95 استان خراسان رضوی و اسناد و مدارک می&amp;zwnj;باشد. برای تجزیه و تحلیل داده&amp;zwnj;های از انواع آماره&amp;zwnj;های توصیفی و آماره&amp;zwnj;های استنباطی استفاده شده است. کلیه تجزیه و تحلیل&amp;zwnj;های آماری با استفاده از نرم افزار &lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;SPSS&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; و &lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;amo&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;s&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; انجام شده است. نتایج نشان&amp;zwnj;دهنده تأثیر مثبت و معنا&amp;zwnj;دار خدمات شهری و امور اداری، نیروی انسانی با عملکرد شهرداری&amp;zwnj;های استان خراسان رضوی در گروه توسعه پایین، تأثیر مثبت و معنادار شهرسازی، امور مالی، قراردادها و پروژه&amp;zwnj;های عمرانی، حمل&amp;zwnj;ونقل و ترافیک، امور اداری، نیروی انسانی و مصوبات شورا مسائل عمومی و مدیریتی با عملکرد شهرداری&amp;zwnj;های استان خراسان رضوی در گروه توسعه متوسط و تأثیر مثبت و معنادار امور اداری، نیروی انسانی با عملکرد شهرداری&amp;zwnj;های استان خراسان رضوی در گروه توسعه بالا است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;This research is purposeful, applied and developmental, and in terms of method, a descriptive correlation type that collects data in the field of field research and documentation. The statistical population of this study consists of 27 municipalities in the cities of Khorasan Razavi province, which is a total number that is considered by the municipalities' self-assessment function The data collection tool is the registered data of the standardized guideline of the municipal organization of the country which has 187 questions in seven dimensions and is the annual year of the year 95 of Khorasan Razavi province and documents. For data analysis, descriptive statistics and inferential statistics have been used. All statistical analyzes were performed using SPSS and amos software.The results show a positive and significant effect of urban services and administrative affairs, human resources on the performance of municipalities in Khorasan Razavi province in the low development group, positive and significant impact of urbanization, financial affairs, contracts and development projects, transportation and traffic, administrative affairs, human resources and approvals The council issues general and managerial issues with the performance of the municipality of Khorasan Razavi in the middle development group and has a positive and significant effect on administrative affairs, human resources and performance of the municipality of Khorasan Razavi province in the high development group.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>مدیریت تطبیقی, مدیریت شهری, ارزیابی عملکرد, خراسان رضوی</keyword_fa>
	<keyword>Adaptive management, Urban management, Performance evaluation, Khorasan Razavi</keyword>
	<start_page>145</start_page>
	<end_page>158</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1816-92&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمد </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سمیعی‌درونه</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846009011</code>
	<orcid>10031947532846009011</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مسعود </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پورکیانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846009012</code>
	<orcid>10031947532846009012</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>فرزانه </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بیگ‌زاده عباسی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846009013</code>
	<orcid>10031947532846009013</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
