<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1397</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>17</volume>
<number>50</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی معیارهای تهیه طرح جامع کلان شهر تهران</title_fa>
	<title>Evaluation of Tehran Metropolitan Master Plan</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;طرحهای توسعه شهری، اسناد هدایت نحوه توسعه شهرها هستند که مدیران شهری را قادر می&amp;shy;سازند با نگاهی بلندمدت، در پی بر ساختن چشم&amp;shy;اندازی مطلوب از شهر باشند. طرح جامع تهران نیز، سندی است که توسعه پایدار شهر تهران را هدف خود قرار داده است. نکته حائز اهمیت در این میان، میزان پیشرفت در مسیر تحقق طرح در هر دوره زمانی است. به عبارت طرح جامع تهران، به عنوان یک سند راهبردی، نیازمند معیارها و شاخص هایی است که بتوانند نشان دهند در هر لحظه در چه مختصاتی نسبت به چشم انداز طرح قرار گرفته ایم و چه میزان از اهداف و راهبردهای آن محقق شده اند. در نتیجه سنجش میزان تحقق طرح بر اساس فرآیند و معیارهایی صورت می&amp;shy;گیرد که همزمان با تصویب طرح به تصویب رسیده&amp;shy;اند. هدف از این پژوهش ارزیابی معیارهای تهیه طرح جامع کلان شهر تهران است. پژوهش حاضر از نوع تصیفی- تحلیلی می&amp;shy;باشد و اطلاعات با استفاده از روش اسنادی و کتابخانه&amp;shy;ای جمع آوری شده است. جامعه آماری این پژوهش شامل کارشناسان می باشد و با توجه به میسر نبودن امکان اجرای تحقیق بر روی کل جامعه، از روش نمونه&amp;shy;گیری تصادفی چند مرحله&amp;shy;ای استفاده شده است و اطلاعات بدست آمده با استفاده از روش دلفی و تکنیک روش&amp;zwnj;های تصمیم&amp;zwnj;گیری چند معیاره تاپسیس تحلیل شده است. نتایج نشان می&amp;shy;دهد &amp;nbsp;که معیارها عدم استفاده از میزان مشارکت نهاد&amp;zwnj;های محلی و مردمی در فرایند بررسی، تصویب و اجرای طرح با کسب امتیاز 0.735193 رتبه اول را&amp;nbsp; کسب نموده است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Urban development plans are guiding documents on how cities are developed, enabling urban managers to look at the long-term vision of a desirable city landscape. The Tehran Master Plan is a document that aims at sustainable development in Tehran. The important thing here is the extent to which progress is being made on the path to realization of the plan at any time. In the words of the comprehensive plan of Tehran, as a strategic document, we need criteria and indicators that can show at what point in what specificities are the perspective of the plan. And how much of its goals and strategies have been realized. As a result, the measure of the implementation of the plan is based on the process and criteria adopted at the same time as the approval of the plan. The purpose of this research is to evaluate the criteria for the comprehensive plan of the Tehran metropolis. The research is descriptive-analytic and the information has been collected using a documentary and library method. The statistical population of this research includes expert And considering the impossibility of conducting research on the whole society, a multi-stage random sampling method has been used. And the information is analyzed using the Delphi method and the technique of multi-criteria decision-making methods of Tapsis. And the results show that the criteria for not using the participation rate of local and popular institutions in the process of reviewing, approval and implementation of the project with a score of (0.735193) has won first place.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>طرح جامع, ارزیابی معیار, عدم استفاده از میزان مشارکت مردمی</keyword_fa>
	<keyword>Master plan, benchmarking, non-use of popular participation</keyword>
	<start_page>373</start_page>
	<end_page>385</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1966-88&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>اسد </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فاضل</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008631</code>
	<orcid>10031947532846008631</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سید جمال الدین </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>دریاباری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008632</code>
	<orcid>10031947532846008632</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
