<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1393</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2014</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>13</volume>
<number>34</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>برنامه‌ریزی فضایی راهبردی برای حکمروایی یکپارچه منطقه‌ای در منطقه کلان‌شهری تهران</title_fa>
	<title>Strategic Spatial Planning for Regional Integrated Governance In Tehran Metropolitan Region</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>
از آن جا که شهرها و محیط پیرامون آن ها محیط رشد اقتصادی و کانون فعالیت و موقعیت های اجتماعی فضای سرزمینی کشورها محسوب می شوند، مدیریت شهری و منطقه ای باید دارای مولفه هایی باشد که از تمام شرایط فزاینده شهرنشینی بهره گیرد. حکمروایی به عنوان الگویی مردم سالار از نظام تصمیم گیری و اداره امور شهر و منطقه، در تقابل با مفهوم حکومت به کار می رود که در آن کنترل و هدایت توسعه شهری و منطقه ای در مجموعه سازمان ها و نهادهای نظام رسمی و دولتی خلاصه می شود. منطقه کلان شهری تهران با چالش های بزرگی در اداره و حکمروایی خود رو به روست که یکی از آن ها تفرق سیاسی و حکومتی به معنی وجود تعداد زیادی از عناصر و عوامل تصمیم‌گیر و اجرایی بدون وجود چارچوب های هماهنگ کننده است و برای چیرگی بر بسیاری از مسائل محتوایی و بهره گیری از توان‌های کلیه عناصر و عوامل مؤثر، ولی در عین حال پراکنده، باید بر این چالش غلبه کرد. مقاله حاضر در راستای غلبه بر تفرق‌های موجود در نظام برنامه ریزی و مدیریت منطقه کلان شهری تهران، از مفاهیم برنامه ریزی فضایی راهبردی و حکمروایی منطقه ای استفاده می کند. در این پژوهش، از روش های کمی و کیفی در جمع آوری اطلاعات، تحلیل و تجویز استفاده شده و پرسش نامه ها توسط گروهی از ساکنان، کارکنان بخش خصوصی و عمومی و قدرت های دولتی، برای شناخت مشکلات و امکانات موجود در نظام اداره این منطقه تکمیل گردیده اند. راهبردهای استقرار نظام حکمروایی در منطقه کلان شهری تهران با استفاده از برنامه ریزی فضایی راهبردی در سه مرحله به صورت گام به گام و در زمینه-های مختلف در راستای دستیابی به اهداف، ارائه می شوند. سیاست های اجرایی و سازوکار سازمانی پیشنهادی برای راه اندازی، اجرا و بازبینی برنامه راهبردی در راستای تحقق «حکمروایی یکپارچه منطقه ای در منطقه کلان شهری تهران» علاوه بر رفع نیازهای کمی، می تواند زمینه ارتقای کیفیت محیط و عدالت اجتماعی و هویت ملی و محلی و در یک کلام توسعه پایدار شهری و منطقه ای را فراهم آورد.
</abstract_fa>
	<abstract>
In the existing situation of multi-level urbanization, urban and regional management should be included of components to take all advantages of increasing urbanization. &quot;Governance&quot; as a model of democratic decision-making and administration of the city and region, is used in contrast to the concept &quot;Government&quot; in which the administration and direction of urban and regional development are summarized in governmental organizations and institutions. &quot;Tehran Metropolitan Region&quot; is in face with great challenges in its governance such as political and governmental diffraction. There are many components and factors involved in decision taking and proceeding without executive coordinators. Following study, in order to overcome the existing disintegrations of urban and regional management system, applies concepts of &quot;Strategic Spatial Planning&quot; and &quot;Regional Governance&quot;.
In the following study, qualitative and quantitative methods are applied in data gathering, analysis and description and questionairs are filled by selected number of residents, private and public officials and governmental authorities for identifying the problems and opportunities of the region. strategies of achieving governance in Tehran metropolitan region are provided in three steps. Suggested executive programs and institutional mechanism for proceeding, implementation and review of the strategic plan can lead “Regional Governance of Tehran Metropolitan Region”, in a way that in addition to remove quantitative needs, improve sustainable urban and regional development.

</abstract>
	<keyword_fa>حکمروایی, برنامه ریزی فضایی راهبردی, منطقه‌گرایی, منطقه کلان شهری تهران.</keyword_fa>
	<keyword>Governance – Strategic Spatial Planning –Regionalism – Tehran MetroRegion</keyword>
	<start_page>273</start_page>
	<end_page>296</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-769-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Mohammad Hosein</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Sharif Zadegan</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمد حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شریف زادگان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002112</code>
	<orcid>10031947532846002112</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید بهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hanieh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shams Kooshki</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>هانیه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شمس کوشکی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>hanieh.shams.k@gmail.com</email>
	<code>10031947532846002113</code>
	<orcid>10031947532846002113</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید بهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
