<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2013</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>11</volume>
<number>31</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ضرورت بازبینی مدل مدیریت شهر تهران و انتخاب مدل برتر</title_fa>
	<title>The Necessity to Review the Model of Tehran City Management</title>
	<subject_fa>عمومى</subject_fa>
	<subject>General</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p align=&quot;right&quot;&gt;انتخاب نوع مدل مدیریت شهری منعکس کننده نگرش حاکم بر تنظیم روابط شورا و شهرداری و مهم‌تر از همه بیانگر میزان مشارکت و قدرت اجرایی است. یکی از مباحث مهم در تعیین مدل مدیریتی برتر تعیین چگونگی اداره شهر و قرارگیری قدرت در دست مدیران شهری است. از طرف دیگر مدل اداره شهر رابطه نزدیکی با حل یا ایجاد مسائل شهری دارد. از بررسی مدل مدیریت شهری در کلانشهر تهران چنین استنباط می شود که نوع مدل مدیریت شهری در ایران مدل شورا - مدیر شهر است. تحلیل الگوی مدیریتی تهران و ویژگیهای این نوع مدل در ایران به ویژه انتصابی بودن شهردار باعث وابستگی شدید عناصر مدل مدیریت شهری به ساختار کلان قدرت گردیده و این روند به نوبه خود فقدان و کمبود نهادهای مدنی و مشارکت مردمی را تشدید کرده و باعث تبدیل شدن عرصه مدیریت شهری به یک عرصه تجدید قدرت برای گروههای قدرت سیاسی در سطح ملی شده است. داشتن روش برای رسیدن به هدف یکی از ضروریات هر تحقیق علمی است. روش به کار گرفته شده برای انجام تحقیق شبیه نوعی پیمایش (جمع‌آوری اطلااعات در مورد یک پدیده) خواهد بود. و مطالعات اسناد و مدارک به عنوان تکنیک اصلی جمع‌آوری اطلاعات مدنظر است. منابع کتابخانه‌ای مربوط به موضوع تحقیق از کتابخانه‌ها‌ی دانشگاه‌ها‌، سازمان‌های مرتبط با امور شهری، پایگاه‌ها‌ی اطلاعات علمی و پژوهشی، و اینترنت جمع‌آوری شده و مورد مطالعه قرار گرفتند بنابراین مدل شورا- شهردار قوی به عنوان الگوی مناسب توصیه می‌شود تا با بهره‌گیری از این الگو به دلیل دارا بودن رویکرد جمع‌گرایانه و مشارکتی که در حل مسایل شهری دارد، از یک سو در سطوح فراملی، با تأکید بر کاهش نقش دولت مرکزی و در سطوح محلی، تقویت جایگاه و نقش مدیریت محلی و مشارکت اجتماع محلی، حاکمیتی چند سطحی و چند عاملی را برای مدیریت شهری کارآمد و اثر بخش توصیه کند و همچنین این مدل با استفاده از معیارهای منتج از مبانی نظری حکمروایی شهری و برخی از معیارهای مرتبط دیگر، سبب تقویت شاخصهای حکمروایی شهری (مشارکت شهروندان، مسئولیت پذیری و پاسخگویی و عدالت) و نیز ارتقاء برخی دیگر از شاخص های مورد توجه چون اقتدار مجموعه مدیریت شهری، قدرت و اقتدار شهردار، هماهنگی و همکاری بین شورا - شهرداری، تخصص گرایی در بدنه شهرداری، قدرت نظارتی و قانونگذاری شورا و ثبات در مدیریت شهری خواهد شد و وابستگی به عناصر قدرت سیاسی سطح ملی را کاهش و یا از بین می‌برد بدین ترتیب مدل شورا- شهردار قوی، به طور کلی در جهت تقویت نهاد مدیریت شهرتهران ارزیابی شده است. &lt;/p&gt;</abstract_fa>
	<abstract>Choosing the type of urban management model reflects insight into relationships to be held between municipality and councils. It also considers as index for executive power and level of participation. Defining managerial style for city and conducting power down toward urban managers is regarded as significant discussion of the best managerial model. City managerial model has a close relation to creation or solution of city problems. Survey over Tehran Municipality managerial model offers that the regular model of urban management in Iran is council-manager Analyzing managerial pattern of Tehran and its features peculiarly dative selection of mayor causes hard dependence of urban management model's elements to the main structure of power. This procedure in turn exacerbates lack of civil institutions and people participation has made urban management as contest arena for political parties over national level. So, council-mayor model is suggested as the convenient model. Applying the model through masses-based procedure and communicative insight into urban problems, in one hand, over national level emphasizes declining role of the center of power and on the other hand in local level it strengthen local management, participation of local community, multi-level and multi-agent government for effective urban management. This model using deductive measures of theoretical discussions urban governance supports urban governance indicators (citizens participation, justice and taking responsibility) and elevates other indicators like the authority of urban manager, mayor power, coordination and cooperation between council and municipality, expertise in municipal body, surveillance power of council and consistency in urban management.  Using the model also, decline the dependency of political elements over national level and in an overall view invigorates institutional management the city of Tehran.</abstract>
	<keyword_fa>مدیریت شهری، الگوی (مدل) مدیریت شهر، حکمرانی شهری.</keyword_fa>
	<keyword>Urban management, urban governance, city management pattern (model)</keyword>
	<start_page>125</start_page>
	<end_page>138</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-55-2&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Asghar</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Nazarian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>اصغر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نظریان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>nazarian@iau.ac.ir</email>
	<code>100319475328460062</code>
	<orcid>100319475328460062</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Islamic Azad University, Science and Research Branch of Tehran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
