<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1391</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2012</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>29</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی عوامل موثر بر پذیرش خدمات شهر الکترونیک با استفاده از مدل تلفیقی پذیرش فناوری اطلاعات (TAM) و رهیافت نظری رفتار برنامه ریزی شده (TPB) و اعتماد (Trust)؛ مطالعه موردی: دفاتر خدمات الکترونیک شهر تهران</title_fa>
	<title>Evaluation of factors affecting acceptance of City Electronic Services Combination of information technology acceptance model (TAM) and theory of planned behavior (TPB) and Trust (Case Study: Electronics offices in Tehran)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>خدمات شهر الکترونیک، نقش فراوانی در ارتقاء کمّی و کیفی، تسریع و همچنین تسهیل نمودن خدمات شهری بر عهده دارند. عوامل مختلفی در پذیرش یک فناوری نوین دخیل است که بدون در نظر گرفتن آن‌ها، تمامی فعالیت‌های انجام شده می‌تواند با شکست مواجه شود. از جمله مسائل اساسی در این زمینه این است که در چارچوب عوامل سازنده ی مدل تلفیقی، چه عواملی می‌تواند بر پذیرش خدمات شهر الکترونیک توسط شهروندان تأثیر بگذارد  و رابطه بین متغییر های مدل تلفیقی به چه صورت است. هدف اصلی این تحقیق، تعیین عوامل مؤثر بر پذیرش خدمات شهر الکترونیک با استفاده از مدل تلفیقی پذیرش فناوری اطلاعات (TAM) و نظریه رفتار برنامه‌ریزی شده (TPB)  و متغیر اعتماد Trust است. این پژوهش از لحاظ هدف کاربرد ، ازلحاظ ماهیت و روش توصیفی و از لحاظ زمانی از نوع روش پژوهش پیمایشی می باشد .ابزار گردآوری داده ها از طریق روش کتابخانه ای جمع آوری شده و برای تست مدل از ابزار پرسشنامه استفاده شده است. در مرحله بعد، پس از تعیین روایی و پایایی، پرسشنامه به 160 نفر از شهروندان به روش تصادفی خوشه‌ای، توزیع و سپس جمع آوری گردیده است.  داده‌ ها با استفاده از نرم‌افزار 16 SPSS مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت و نتایج به صورت جدول و نمودار ارائه شد. نتایج حاصل از تحقیق نشان دادکه بیشترین همبستگی بین متغیر های درک از سودمندی و اعتماد، درک از سودمندی و نگرش، نگرش و اعتماد، و متغیر نگرش و تمایل به استفاده وجود دارد. همچنین ضعیف ترین همبستگی  بین متغیرهای درک از سهولت استفاده و برداشت ذهنی، برداشت ذهنی و اعتماد، برداشت ذهنی و تمایل به استفاده، و متغیرهای برداشت ذهنی و درک کنترل رفتاری می باشد.</abstract_fa>
	<abstract>Different factors involved in accepting a new technology that regardless of them, all activities carried out can be defeated. Including the fundamental issues in this area is that within the integrated model, manufacturer agents, what factors can affect city services, electronic acceptance by citizens and affect the relationship between variables what is the integrated model. The main purpose of this study to determine factors affecting adoption services Electronic City model combination of information technology acceptance (TAM) and theory of planned behavior (TPB) and Variable Trust is trust. The purpose of applied research, methods and descriptive nature and matched in terms of when the method is Survey Data from a library collection methods and models to test questionnaires were used. In the next stage after determining the validity and reliability of a questionnaire to 160 residents were randomly cluster distribution was then collected. Data from 16 SPSS software were analyzed and the results were presented as tables and charts. The results of study showed that the highest correlation between variables of perceived usefulness and confidence, perceived usefulness and attitude, attitude and confidence, and changing attitudes and willingness to use there. The weakest correlation between the variables of perceived ease of use and subjective withdrawal, withdrawal and mental confidence, and willingness to use mental harvest, and harvest variables, mental and behavioral control is perceived.</abstract>
	<keyword_fa>مدل پذیرش فناوری اطلاعات، نظریه رفتار برنامه ریزی شده، خدمات شهر الکترونیک، اعتماد.</keyword_fa>
	<keyword>information technology acceptance model, theory of planned behavior, electronic services the city, trust</keyword>
	<start_page>131</start_page>
	<end_page>150</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-53-3&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Mohammad Reza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Bemanian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بمانیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>bemanian@modares.ac.ir</email>
	<code>1003194753284600285</code>
	<orcid>1003194753284600285</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Faculty of Arts University of Tarbiat Modares</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده هنر دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mojdeh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Salari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مژده</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سالاری مدوار</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600286</code>
	<orcid>1003194753284600286</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Islamic Azad University of Tehran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکز</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Saeed</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ghofrani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سعید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>غفرانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600287</code>
	<orcid>1003194753284600287</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Islamic Azad University of Tehran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکز</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Reza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Bemanian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>رضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بمانیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600288</code>
	<orcid>1003194753284600288</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Islamic Azad University of Tehran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکز</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
