<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1397</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>17</volume>
<number>51</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارائه چارچوب تحلیلی فرآیند تولید محصول در معماری و عینیت‌بخشی به ایده‌های ذهنی</title_fa>
	<title>Presentation Analytical Framework of Manufacturing Production Process in Architecture, Objectification to Subjective Idea</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;فرآیند تولید محصول نه آنقدر پیچیده است که انسان از فهم آن عاجز باشد، و نه تا اندازه&amp;shy;ای ساده است که هرکسی بداند از کجا شروع شده و دقیقا کجا به پایان می رسد. اما چیزی که بسیار واضح است محصولی است که از این فرآیند بدست می آید و در معماری به آن عینیت بخشیدن به ایده&amp;shy;های ذهنی و تولید عناصر محسوس گفته می&amp;shy;شود. در حقیقت، سابقه تبدیل ایده به محصول به زمان سکونت در غارها می&amp;shy;رسد و این تجربه طراحی معماری سابقه&amp;shy;ای چندین هزار ساله دارد. با به بوجود آمدن کامپیوتر، بشر توانست از آن در بعضی کارها کمک بگیرد. اما به تازگی و در دهه های اخیر تجربه معماری رایانه محور، افق های نو و بدیعی را برای معماران گشوده است البته تمام تأثیراتی که رهیافت محاسباتی بر معماری گذاشته مثبت و به نفع معماری نبوده است ولی در کل ما در این بحث به تأثیرات مثبتی که این معماری می تواند بر روی معماری امروز ما بگذارد را شرح می دهیم&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt; .&lt;/span&gt;اکنون این سوالات مطرح است که آیا در آینده رایانه جای معمار را خواهد گرفت؟ و طراحی ها نیازی به وجود معمار به عنوان خالق اثر نخواهد داشت؟ همچنین حلقه مفقوده بین معماری سنتی و معماری مدرن کجاست؟ و آیا رهیافت رایانه&amp;shy;ای می تواند نقشی در اتصال این دو را بازی کند؟ در نهایت لازم است بگوییم این پژوهش دارای ماهیّتی &amp;laquo;تبیینی&amp;raquo; است و از سوی دیگر با توجه به کلیت موضوع، رویکرد حاکم بر این پژوهش &amp;laquo;کاربردی&amp;raquo; می&amp;zwnj;باشد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;The process of manufacturing production is not too hard to understand, and is not so easy that everyone know how it begins and where it should be finished. But the obvious matter is the production which is obtained and its name in architecture is objectification to subjective ideas and manufacturing the tangible elements. In fact, the history of transforming idea to production is related to the caveman and it has thousands years antiquity. By appearance of computer, the human can make it help them. Nowadays, especially in recent decades, the computer-aided experience makes their eyes open in new areas. Although some of the computing approaches are not positive and good for them, but we focus on the positive parts of this fact. Now we must answer to some questions: would computer sit on the architectural position? And doesn't design process need to architect as a producer? Also there is some another question that where is the front ring between the traditional and modern architecture? And does computer-aided approach play the same role as a linker factor? Finally, it is necessary to say that the nature of this research is explanatory; also, considering the holistic subject, the main approach is operative.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>ایده, معماری, تولید, محصول, رهیافت رایانه‌محور.</keyword_fa>
	<keyword>Idea, Architecture, Manufacture, Production, Computer-aided Approach.</keyword>
	<start_page>21</start_page>
	<end_page>38</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1816-62&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سیده آذین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نیک‌نام اصل</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008792</code>
	<orcid>10031947532846008792</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>کاوه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بذرافکن</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008793</code>
	<orcid>10031947532846008793</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>پریسا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>علیمحمدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008794</code>
	<orcid>10031947532846008794</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
