<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>15</volume>
<number>43</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تعیین رابطه بین هوش مالی و ریسک‌پذیری کارکنان (مورد مطالعه: سازمان ورزش شهرداری تهران)</title_fa>
	<title>The relationship between financial intelligence and risk-taking Employees (Case Study: Sport Organization of Tehran Municipality)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;ریسک&amp;zwnj;پذیری اشاره به رفتاری حاکی از جسارت دارد که فرد با تمایل خود در جهتی به آینده&amp;zwnj;ای نامعلوم اقدام می&amp;zwnj;کند به شکلی که نمی&amp;zwnj;توان نتایج آن را با اطمینان تشخیص داد؛ و هوش مالی بخشی از هوش افراد است که می&amp;zwnj;تواند موضوعات مربوط به مسائل و مشکلات مالی را شناسایی و آن را حل کند که هدف اصلی از انجام این پژوهش مطالعه رابطه بین هوش مالی و ریسک&amp;zwnj;پذیری کارکنان می&amp;zwnj;باشد. روش تحقیق این پژوهش ازنظر هدف کاربردی و ازنظر ماهیت روش، توصیفی از نوع همبستگی - پیمایشی است. جامعه آماری شامل کارکنان سازمان ورزش شهرداری تهران می&amp;zwnj;شود که تعداد آن&amp;zwnj;ها 465 نفر که با روش نمونه&amp;zwnj;گیری سیستماتیک 211 نفر به&amp;zwnj;عنوان نمونه انتخاب&amp;zwnj;شده&amp;zwnj;اند. برای گردآوری داده&amp;zwnj;ها از پرسشنامه استفاده&amp;zwnj;شده که دارای 38 سؤال می&amp;zwnj;باشد؛ که روایی محتوایی آن با اخذ نظر از 30 نفراز خبرگان که آلفای کرونباخ، برابر 0.88 مورد تائید قرار گرفت. داده&amp;zwnj;های جمع&amp;zwnj;آوری&amp;zwnj;شده از طریق آزمون کلموگروف - اسمیرنوف برای تائید نرمال بودن داده&amp;zwnj;ها و آزمون ضریب همبستگی پیرسون (با توجه به نرمال بودن توزیع داده&amp;zwnj;ها) مورد تحلیل قرار گرفت. یافته&amp;zwnj;های پژوهش نشان داد ضریب همبستگی بین هوش مالی و مؤلفه&amp;zwnj;های آن با ریسک&amp;zwnj;پذیری کارکنان معنادار است. پژوهش حاضر نشان داد هوش مالی و مؤلفه&amp;zwnj;های آن شامل ارتباطات، ابزارهای تحلیل، سیستم&amp;zwnj;های گزارش دهی و تصمیم&amp;zwnj;گیری اثربخش بر ریسک&amp;zwnj;پذیری کارکنان در سازمان ورزش شهرداری تهران مؤثر می&amp;zwnj;باشد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p style=&quot;margin: 1em 0px; text-align: justify; line-height: normal;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;EN&quot; style=&quot;color: rgb(34, 34, 34); font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: Arial; mso-ansi-language: EN;&quot;&gt;Risk-taking behavior refers to a person with his desire in the direction indicated venturing into the unknown future action so that its results can not be reliably detected. And financial intelligence, human intelligence is part of and can identify issues related to financial problems&amp;nbsp;and it does not solve the main purpose of this study was to investigate the relationship between financial intelligence and risk-taking staff. In terms of practical purpose and terms of the nature of the research method is descriptive - correlational survey. The population includes sport utility Tehran that a number of employees 465 people, 211 people, for example systematic sampling. A questionnaire was used for data collection consisting of 38 questions which its content validity of 30 persons obtaining the opinion of experts that Cronbach's alpha of 0.88 was confirmed. Collected data through the Kolmogorov - Smirnov confirmed the normality of the data and Pearson correlation coefficient (according to data normality) was analyzed. The results showed a correlation between financial intelligence and its components with significant risk-taking staff. This study revealed that financial intelligence and its components, including communications, analysis tools, reporting systems and effective decisions on risk-taking employees in the exercise of Tehran Municipality is effective.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>هوش مالی, ریسک‌پذیری, ارتباطات, ابزارهای تحلیل, سیستم‌های گزارش دهی و تصمیم‌گیری اثربخش.</keyword_fa>
	<keyword>financial intelligence, risk, communication, analysis tools, reporting systems and effective decision making.</keyword>
	<start_page>115</start_page>
	<end_page>128</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1145-9&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>علیرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>جزینی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003840</code>
	<orcid>10031947532846003840</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
