<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>49</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تبیین مبانی آموزشِ معماریِ طبیعت‌گرا در معماری و شهرسازی بر اساس مدلهای آموزشِ پژوهش‌محور </title_fa>
	<title>Explanation of the principles of architecture of nature architecture in architecture and urbanism based on research models</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;امروزه اموزش در فرآیند یادگیری نقشی بی بدیل یافته است که تغییرات در نظام&amp;shy;های آموزشی سراسر دنیا گواهی بر این امر است. این امر در شرایط امروز به تغییر رویه در مدلها و روشهای آموزش خاصه در ارتباط با ساختار پژوهش و جایگاه ان معطوف شده و نیاز به دگدگونی دیدگاه های رایج و دستیابی به الگوهای اموزش پژوهش محور در معماری و شهرسازی را رقم&amp;shy;زده است. لذا در این مقاله ضمن اشاره به مفهوم آموزش، به مقولات وابسته و پیوسته با مقوله تاریخچه آموزش بطور عام و آموزش معماری بطور اخص پرداخته شده و سپس در رویکردی تحلیلی، به الگوها و مدل&amp;shy;های آموزش پژوهش&amp;shy;محور در شهرسازی و معماری پرداخته می&amp;shy;شود. در انتها نیز به ارائه برخی راهکارهای آموزشی در قالب سیاستها و برنامه&amp;shy;های عملی در این زمینه اقدام می شود که بر اساس مطالعات و بررسی الگوها و روشهای آموزش معماری و با تعمیم&amp;shy;دهی آنها به حوزه آموزشی معماری، برخی از رویکردهای پیشنهادی آموزش عبارتند از: &amp;laquo;محیط طراحی و آموزش آفرینشگَری در معماری&amp;raquo;؛ &amp;laquo;فرآیند طراحی و آموزش آفرینشگَری در معماری&amp;raquo;؛ &amp;laquo;فرآیند ذهنی و آفرینشگَری در معماری&amp;raquo;؛ &amp;laquo;ویژگیهای فردی و آفرینشگَری در معماری&amp;raquo; و همچنین بر اساس مطالعات و بررسی الگوها و روشهای آموزش معماری و با تعمیم&amp;shy;دهی آنها به حوزه آموزشی معماری طبیعت&amp;shy;گرا، برخی از شیوه&amp;shy;های پیشنهادی آموزش عبارتند از: &amp;laquo;آموزش مبتنی بر پویایی&amp;raquo;؛ &amp;laquo;آموزش مبتنی بر خلاقیت&amp;raquo;؛ &amp;laquo;آموزش مبتنی بر اقتضایات&amp;raquo;؛ &amp;laquo;آموزش مبتنی بر تجربه پذیری&amp;raquo;؛ &amp;laquo;آموزش مبتنی بر خودشکوفایی&amp;raquo;؛ &amp;laquo;آموزش مبتنی بر خوداعتمادی&amp;raquo;؛ &amp;laquo;آموزش مبتنی بر فرصت&amp;shy;سازی&amp;raquo;؛ و &amp;laquo;آموزش مبتنی بر تجربه بالینی&amp;raquo;.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Today, education has found a role in the learning process those changes in the education system across the world. This is in the context of today's change of practice in models and methods, especially in relation to the structure of research and its position, and has highlighted the need for a view of common perspectives and access to research patterns in architecture and urbanism. In this paper, while referring to the concept of education, the interdependent categories with the class of education in general and the training of architectural education in particular, and then in an analytical approach, models and model research models in the urbanism and architecture. Finally, to provide some educational solutions in the context of practice and practice, which is based on the basis for studies and studies of architectural education and by generalizing them to the architecture of architecture, the process of design and education in architecture; Also, on the basis of studies and studies of architectural education and by generalizing them to the architecture of nature architecture, some proposed methods of education are dynamic education - based education; education - based education; education - based education; education - based education; education - based education; education - based education; education - based education; education - based education.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>آموزش پژوهش‌محور, الگوها و مدلهای آموزش معماری و شهرسازی, الگوبرداری از طبیعت.</keyword_fa>
	<keyword>Research - oriented training, templates, and architecture of architecture and urbanism, models of nature. </keyword>
	<start_page>189</start_page>
	<end_page>216</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-56&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>فرید </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فروزانفر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008287</code>
	<orcid>10031947532846008287</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مهرداد </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>جاوید نژاد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008288</code>
	<orcid>10031947532846008288</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمدرضا </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پورزرگر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008289</code>
	<orcid>10031947532846008289</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
