<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>49</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>نگرش بیوفیلیک رویکردی در ارتقا سطح کیفی محیط زندگی ساکنان مجتمع‌های مسکونی</title_fa>
	<title>Biophilic attitude toward improving the quality of the living environment of residential residences</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;اتصال محکم زندگی انسان و طبیعت به عنوان عنصر ذاتی و فطری، این تصور بشر برای فرار از تحت سلطه بودن سیستم&amp;shy;های حیات به وسیله&amp;shy;ی پیشرفت بشریت و فن&amp;shy;آوری&amp;shy;های نوین به شکلی که توانایی تغییر و انتقال بنیادین جهان طبیعت را داشته باشد را زیر سوال برده است و به تبع این توهم نابخردانه معماری&amp;shy;ای را ایجاد کرده که تراکم شدید ساختمان&amp;shy;ها و فروپاشیدن محیط طبیعی اطراف و جدایی مردم از اکوسیستم و فرآیندهای طبیعی را به دنبال داشته است. در دنیای کنونی افزایش بی&amp;shy;رویه جمعیت شهرها از یک&amp;shy;سو و توسعه &amp;nbsp;&amp;nbsp;بی&amp;shy;ضابطه از سوی دیگر و هم&amp;shy;چنین صنعتی&amp;shy;شدن بدون توجه به آسایش و سلامت افراد در فضاهای مسکونی، جوامع بشری را در معرض بحران قرار داده است. مسکن به عنوان یکی از پدیده&amp;shy;های واقعی از نخستین مسایلی است که بشر همواره برای دگرگونی مناسب و معقول آن در تلاش است. هدف از ساختن فقط تولید نیست بلکه کاربری آن مدنظر است؛ و کیفیت نقش مهمی را در کسب رضایت متقاضیان مسکن دارد. ارتقای کیفیت مجتمع&amp;shy;های مسکونی، یکی از عوامل تأثیرگذار بر مطلوبیت محیطی در نظر گرفته می&amp;shy;شود که &amp;nbsp;می&amp;shy;تواند کیفیت زندگی و رضایت&amp;shy;مندی ساکنین مجموعه&amp;shy;های مسکونی را تحت تأثیر قرار دهد. باور بنیادین این پژوهش بر آن است که بشر به عنوان یک گونه&amp;shy;ی زیستی، همواره پیوندی غریزی و فطری بین انسان&amp;shy;ها و دیگر سیستم&amp;shy;های حیات را برای خود قائل است، با تشخیص نیاز فطری انسان برای برقراری ارتباط با طبیعت به همراه پایداری و استراتژی&amp;shy;های جهانی طرحی برای خلق محیط&amp;shy;هایی که تضمین&amp;shy;کننده کیفیت زندگی و معماری سبز باشد را در پی داشته است. روش مورد استفاده بر حسب هدف، روش تحقیق کاربردی و شیوه&amp;shy;ی مطالعه بر حسب روش و ماهیت، تحقیق توصیفی ـ تحلیلی می&amp;shy;باشد و گردآوری اطلاعات آن بر مبنای مطالعه منابع کتابخانه&amp;shy;ای و تحلیل محتوایی آن&amp;shy;ها بوده است، نتایج حاصل از پژوهش مبین این موضوع است که با ایجاد ارتباط بین انسان و طبیعت می&amp;shy;توان به یک فضا، با کیفیت مطلوبی دست یافت و ارتقای کیفیت محیط زندگی نیز به معنای عرضه پاسخ&amp;shy;های مناسب و متنوع از طریق محیط، به نیازهای متفاوت فیزیولوژیکی و روان&amp;shy;شناختی کاربران آن فضاست.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;The strong connection of human life and the nature of nature as an inherent element, this human imagination to escape under the domination of the life system by the development of humanity and the modern of the natural ecosystem surrounding the ecosystem and the natural processes surrounding the ecosystem and its natural processes and processes. In the current world, the rise of the population of cities from one side and the development of the criteria on the other hand, and such an industry regardless of the comfort and health of individuals in residential spaces have exposed human societies to the crisis. Housing is one of the real phenomena that human beings are always trying to change. It is not meant to create only production, but is considered to be a user, and quality has an important role in satisfying housing applicants. Improving the quality of residential complex, one of the factors influencing environmental desirability is considered to affect the quality of life and the satisfaction of residents in residential residences. The fundamental belief in this research is that human beings, as a biological species, have always a natural instinct between human beings and other living systems, recognizing human nature to communicate with nature and global strategy. The method used in terms of goal, applied research method and study in terms of the method and nature, descriptive - analytical research and the compilation of its information based on the study of the library resources, is the result of the fact that with the creation of the relationship between human nature and its users' environment, the results of the empirical research are to the users of its users.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>معماری مسکونی, بیوفیلیک, طبیعت, انسان.</keyword_fa>
	<keyword>Residential Architecture, Biophilic, Nature, Human.</keyword>
	<start_page>331</start_page>
	<end_page>349</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-64&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>احسان </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بیطرف  </last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008306</code>
	<orcid>10031947532846008306</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>حسین </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ذبیحی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008307</code>
	<orcid>10031947532846008307</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
