<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1393</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2014</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>13</volume>
<number>34</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بازتاب مفهوم بینامتنیتِ منتج از برهمکنش مفاهیم سنتی و مُدرن در نشانه شناسی طراحی شهری معاصر؛ موردپژوهی: طراحی شهری و معماری سبک واسازی و فولدینگ</title_fa>
	<title>Resulting from the interaction of traditional and modern concepts reflected concepts of intertextuality in contemporary urban design semiotics Case study: urban design and style of architecture deconstructed and folding</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>
در این مقاله تلاش شده است تا مفهوم بینامتنی بودن مفاهیم سنتی و نوین در جهان‌بینی منبعث از سنت و جریانات نحله‌های فکری دوران جدید- تجدد، فراتجدد، واسازی و فولدینگ- با رویکرد نشانه‌شناختی در آثار شهرسازی و معماریِ معمار اندیشمند پیتر آیزنمن، با رجوع به آثارش و تحلیل دقیق نشانه‌شناختی هر کدام، مورد اشاره قرار گیرد. روش تحقیق مقاله حاضر، توصیفی- تحلیلی است که از روش استدلال منطقی با ابزار گرداوری اطلاعات: کتابخانه‌ای و اسنادی بهره برده است. نتایج تحقیق حاضر نشان می‌دهد که گونه‌ای از مفهوم بینامتنیت از تعامل یا تقابل با سنت در آثار شهری و معماری آیزنمن دیده می‌شود؛ چنانچه از دیدگاه وی، معماری امروز باید معماری آرمانی را در شرایط امروز پیدا کند. وی در این مورد از واژه «اکنونیت» استفاده کرده و معتقد است که معماری در هر زمان و مکان باید اکنونیت داشته باشد و متعلق به زمان و مکان حاضر باشد. برای رسیدن به شرایط فوق، باید قوانین گذشته سنت معماری را برهم زد و از آنجایی که این قوانین قراردادی هستند و نه طبیعی؛ لذا برهم زدن آنها امکان پذیر است؛ ولی تقابل این مفاهیم سنتی و نوین، دچار نوعی بینامتنیت مفهومی و انتزاعی است. در واقع بنای شهرسازی و معماری آیزنمن به نوعی از وجود خود آگاه است و این آگاهی را به مخاطب (مخاطب خاص و شاید مخاطب عام) القاء می‌کند و نوعی مرکززدایی از ساختار حجمی یا در نقشه‌های پلان بنا، دیده می شود که در واقع ساختار بنا، مرکز یا محوری مشخص را برای بنا ارائه نمی کند. در عین حال، اصطلاح مفهوم نابنا (غیاب متن در نشانه شناسی پساساختگرایی) در معماری آیزنمن حضوری زنده دارد، چنانچه عناصر و لایه‌های زیرین بنا در معماری این بنا بر سطح قرار می گیرند و عدم انسجام با یکدیگر را جلوه می‌دهند و در واقع بنا (به مثابه متن) ناتمام و در حال اجرا (نوشتن) استنباط می شود.
</abstract_fa>
	<abstract>
In this paper an attempt has been made to the concept of intertextual traditional concepts and new world traditions and streams flowing from the intellectual movements of modern times - modernism,  deconstructed and folding - a cognitive approach  indication of urbanism and architecture scholar Peter Eisenman, with reference to his detailed analysis  cognitive symptoms of each are discussed. Methods this study was a descriptive - analytical study of logical reasoning, data gathering tools, libraries and documentation benefited. The results of this study suggest that the notion of intertextuality as the interaction or conflict with urban and architectural traditions of Eisenman's work can be seen. The building architecture and urban Eisenman kind of self-conscious awareness of the audience (specific audience and perhaps a general audience) can induce Decentered kind of body structure or building plan, it is seen that the structure of the building, the center or axis does not provide specifications for building
</abstract>
	<keyword_fa>بینامتنیت سنت و مدرنیته, معماری واسازی, نشانه شناسی, معماری فولدینگ.</keyword_fa>
	<keyword>intertextuality between tradition and modernity, architecture, deconstruction, semiotics, architecture folding.</keyword>
	<start_page>77</start_page>
	<end_page>92</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-163-4&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Hosein</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Soltan Zadeh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سلطان زاد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002078</code>
	<orcid>10031947532846002078</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Shaahin</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ilka</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>شاهین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ایلکا</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>shahin.ilka@yahoo.com</email>
	<code>10031947532846002079</code>
	<orcid>10031947532846002079</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
