<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1391</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2012</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>10</volume>
<number>29</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>مکان یابی محوطه های گردشگری طبیعی براساس اصول معماری منظر (کاربرد ترکیبی گروه مباحثه متمرکزFGD  و فرآیند تحلیل سلسله مراتبی AHP)</title_fa>
	<title>Locating natural tourism areas based on principles of landscape architecture (Using a combination of focus group discussions and the Analytical Hierarchy Process)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;طبیعت‎گردی گونه ای گردشگری در طبیعت است که کمترین تأثیر را بر محیط زیست و منابع طبیعی وارد می کند و در حفظ و ادامۀ بقای گونه ها و زیستگاه های طبیعی سهیم است .طبیعت گردی از سال 1990 به عنوان واسطه ای برای توسعۀ پایدار، توسط سازمان های غیر دولتی، کارشناسان توسعه و مراکز دانشگاهی مطرح شد و مورد مطالعه قرار گرفت. در کشور ما نیز در سال های اخیر به این مسئله توجه ویژه ای شده است؛ مسؤلین، نهاد های مختلف و در رأس آنها سازمان میراث فرهنگی و گردشگری در مناطق مختلف و در مقیاس های گوناگون اقدام به برنامه ریزی و احداث اینگونه سایت های گردشگری کرده اند. باوجود همه این تلاش ها، گاه انتخاب این سایت ها دچار چالش است و نیاز به یک انتخاب هوشمندانه و مسئولانه که نظرات متخصصین، مسئولان ومردم را جلب کند احساس می شود. حال سؤال اینجاست که چه معیار هایی برای مکان یابی سایت های دارای پتانسیل گردشگری طبیعی می‌توان در نظرگرفت؟ چگونه می توان اهمیت این معیار ها را با توجه به گزینه های موجود در انتخاب نهایی وارد کرد؟ در این مقاله با تشکیل گروه بحث و ترکیب آن با فرآیند تحلیل سلسله مراتبی، روندی برای مکان یابی اصولی و صحیح این سایت ها پیشنهاد می‌شود. روش تحقیق، شیوه مورد پژوهی با استفاده از راهکار های ترکیبی، و روش جمع آوری اطلاعات با استفاده از بازدید میدانی و کتابخانه ای بوده است. ابزار تحقیق مورد استفاده AHP است که با توجه به گستردگی محاسبات جهت فرم دهی به فرآیند ، از نرم افزار مت لب استفاده شده است. &lt;/p&gt;</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Ecotourism is a sort of tourism that leaves the least deleterious effects on Environmental and Natural Resources. It contributes to preservation, survival, and continuation of species and natural habitats. It was introduced 1990 as an intermediary to sustainable development by NGOs, development experts and academic centers and has been studied ever since. In recent years this issue has attracted notable attention. Different organizations and at the head of them, the Cultural Heritage and Tourism organization has planed and constructed such sites in different regions and scales. Despite all these efforts, Sometimes selection of these sites is faced with challenge and need for smart and responsible choice is felt to meet the expectations of experts, officials and people. Now the question is: what criteria should be considered for locating sites with natural tourism potential? How can influence the importance of these criteria with respect to the available options in the final choice? This article will propose the systematic and accurate process for locating these sites with formation of the focus group discussion and composite it to analytical Hierarchy Process. Research method is Case study with making use of combinational strategies, and data collecting with field visits and the library methods. The research instrument is AHP plus Math-lab software with respect to the pervasive computations for forming the process. &lt;/p&gt;</abstract>
	<keyword_fa>مکان یابی، گردشگری طبیعی  ،روش تحلیل سلسله مراتبی  ، معیار ،گروه بحث</keyword_fa>
	<keyword>locating, Natural tourism, Analytical hierarchy process, Criteria, focus group discussion</keyword>
	<start_page>7</start_page>
	<end_page>22</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-128-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Mojtaba</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ansari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مجتبی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>انصاری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>ANSARI_M@modares.ac.ir</email>
	<code>1003194753284600267</code>
	<orcid>1003194753284600267</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Faculty of Arts University Tarbiat Modares</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده هنر دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammad Reza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Bemanian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بمانیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>bemanian@modares.ac.ir</email>
	<code>1003194753284600268</code>
	<orcid>1003194753284600268</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Faculty of Arts University Tarbiat Modares</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده هنر دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammad Javad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mahdavi Nejad</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمدجواد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مهدوی نژاد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>Mahdavinejad@modares.ac.ir</email>
	<code>1003194753284600269</code>
	<orcid>1003194753284600269</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Faculty of Arts University Tarbiat Modares</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده هنر دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Seyed Mohammad Mehdi</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Hoseini Kia</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سید محمدمهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حسینی کیا</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>smmkia@yahoo.com</email>
	<code>1003194753284600270</code>
	<orcid>1003194753284600270</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Faculty of Arts University Tarbiat Modares</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده هنر دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
