<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>46</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی رابطه بین عناصر منتخب آمیخته بازاریابی با ارزش ویژه برند شرکت صباح (مطالعه موردی: مشتریان شهر گرگان) </title_fa>
	<title>The relationship between selected elements of the marketing mix and brand equity Sabah (Case Study: Customers Gorgan)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>كاربردي</content_type_fa>
	<content_type>Applicable</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;عناصر آمیخته بازاریابی به ویژه قیمت،توزیع و تبلیغات نقش عمده&amp;shy;ای در ایجاد ارزش ویژه&amp;nbsp; برندهای مختلف ایفا می&amp;shy;نمایند و&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;با افزایش&amp;nbsp; اثربخشی و کارایی آن ها،&amp;nbsp; قدرت و ارزش برند نیز ارتقا می یابد. &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;لذا هدف&amp;nbsp; این مطالعه بررسی رابطه&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; بین &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;عناصر منتخب آمیخته بازاریابی &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;(قیمت، توزیع، تبلیغات)&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; با ارزش ویژه برند محصولات صباح&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; در بین مشتریان شهرستان گرگان است.&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;روش تحقیق در این پژوهش توصیفی- پیمایشی از نوع همبستگی است و جامعه&amp;zwnj;ی آماری کلیه&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; مشتریان شرکت صباح در شهرستان گرگان که تعداد آن ها نامحدود &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;در نظر گرفته شده است و تعداد نمونه نیز بر اساس روش نمونه&amp;zwnj;گیری تصادفی ساده و با استفاده از جدول کرجسی و مورگان، 384 نفر است. ابزار گرداوری داده&amp;zwnj;ها در این پژوهش پرسشنامه است که از&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; پرسشنامه استاندارد&lt;/span&gt; &lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;یو، دانتو و لی (2000&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;) استفاده شده است &lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;که ضریب آلفای کرونباخ همه متغیرها بالای 7/0 بوده است. جهت تجزیه &amp;zwnj;و تحلیل داده&amp;zwnj;ها از روش مدل معادلات ساختاری مبتنی بر نرم&amp;zwnj;افزار &lt;/span&gt;smartpls.2&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; استفاده &amp;zwnj;شده است.&lt;/span&gt;&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt; نتایج حاصل از فرضیات اصلی پژوهش حاکی از آن است که بین قیمت و ارزش ویژه برند، بین تبلیغات و ارزش ویژه برند رابطه معنی داری وجود دارد ولی بین توزیع با ارزش ویژه برند رابطه&amp;shy;ای وجود ندارد. همچنین، نتایج حاصل از فرضیات فرعی پژوهش حاکی از آن است که بین قیمت و تداعی برند، بین توزیع و آگاهی برند، بین تبلیغات و وفاداری برند، بین تبلیغات وآگاهی برند، بین&amp;nbsp; تبلیغات&amp;nbsp; و کیفیت درک شده و بین وفاداری، کیفیت درک شده و تداعی برند با ارزش ویژه برند ارتباط معناداری وجود دارد ولی بین قیمت با کیفیت درک شده و قیمت با وفاداری مشتریان و بین توزیع و کیفیت درک شده و بین توزیع و وفاداری مشتریان رابطه معناداری وجود ندارد.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Marketing mix elements, especially price, distribute and promote brand equity plays a major role in creating them. And by increasing its effectiveness and efficiency, strength and brand value also will be upgraded. The aim of this study was to investigate the relationship between the elements of the marketing mix (price, place, promotion) with Sabah brand equity among customers is the city of Gorgan. The methodology of this research is descriptive and correlational. And the population of all customers in the city of Gorgan Sabah intended that their number is unlimited. And the number of samples based on simple random sampling method, using Morgan table, 384 people. The data questionnaire with standardized questionnaire U, Danto and Lee (2000), which is used Cronbach's alpha coefficient of 0.7&lt;a name=&quot;_GoBack&quot;&gt;&lt;/a&gt; of all the variables. To analyze the data, smartpls.2 software-based structural equation modeling was used. The results of the main assumptions of the study indicated that between price and brand equity, there is a significant relationship between advertising and brand equity, but there is no relation between the distributions with the brand equity. Between price and brand associations, international distribution and brand awareness, between advertising and brand loyalty, brand awareness between advertising, and between loyalty between advertising and perceived quality, perceived quality and brand associations and brand equity there is a significant relationship. But the price and price to customer loyalty perceived quality and perceived quality between distributions and there is no significant relationship between distribution and customer loyalty.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>عناصر آمیخته بازاریابی, قیمت, توزیع, تبلیغات, تداعی برند, کیفیت درک شده, ارزش ویژه برند, شرکت صباح, شهرستان گرگان.</keyword_fa>
	<keyword>Elements of the marketing mix, price, distribution, advertising, brand association, perceived quality, brand equity, Inc. Sabah, the city of Gorgan.</keyword>
	<start_page>273</start_page>
	<end_page>296</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-776-19&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>هرمز </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مهرانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006144</code>
	<orcid>10031947532846006144</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
