<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1397</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>17</volume>
<number>50</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بازخوانی معیارهای فرهنگی و اجتماعی در مسکن با تاکید بر اندیشه اسلامی</title_fa>
	<title>Review Cultural and social norms in housing with emphasis on Islamic thought</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;برای بررسی و اظهار&amp;zwnj;نظر در مورد ویژگی&amp;zwnj;های هر پدیده&amp;zwnj;ای در جهان، روش&amp;zwnj;های گوناگونی مطرح است که عمدتاً از اصول حاکم بر جهان بینی و باورهای جامعه نشات می&amp;zwnj;گیرند. با اندکی تسامح می&amp;shy;توان روش&amp;zwnj;ها را در دو گروه عمده طبقه&amp;zwnj;بندی کرد: گروهی که هر پدیده، مفهوم و عنصری را در جهان به صورت انتزاعی و منفک از دیگران و تنها با توجه به کارکرد، ارزش&amp;zwnj;ها و هویتی که بر آن مرتبط است مورد بررسی قرار می&amp;zwnj;دهند، و گروهی که آن&amp;zwnj;ها را در ارتباط با سایر پدیده&amp;zwnj;ها، اجزاء عناصر، مفاهیم و با کل&amp;zwnj;های موجود در جهان و نهایتاً با توجه به هدف غایی عالم هستی مورد توجه قرار می&amp;zwnj;دهند. در این مقاله مفهوم مسکن مطلوب بر اساس آموزه های دینی اسلام مورد توجه بوده است. روش تحقیق مقاله &amp;laquo;توصیفی- تحلیلی&amp;raquo; و &amp;laquo;استدلال منطقی&amp;raquo; است که با رجوع به آیات و روایات به بررسی مفهوم فوق الذکر پرداخته است. در این راستا با پرداختن به چهار حوزه مسکن، بازسازی و نگره&amp;zwnj;های اسلامی مسکن و ارزش&amp;zwnj;های معماری ایران، شاخص&amp;zwnj;های مورد نیاز این پژوهش شناسایی گردید. شاخص&amp;zwnj;ها به&amp;zwnj;گونه&amp;zwnj;ای انتخاب شده&amp;zwnj;اند که فصل مشترک حوزه&amp;zwnj;های چهارگانه مطرح شده باشند. گزاره&amp;zwnj;های که با اصول و ارزش&amp;zwnj;های معماری ایران مشترک بوده و در معماری منطقه قابلیت کالبدی شدن را داشته باشند. از اینرو مفاهیمی از قبیل مرکزیت، تناسب، تناسب زیبایی، به&amp;zwnj;هم پیوستگی، تعادل، فضای پروخالی، نظم، نظم بصری، مؤلفه روانی، هندسه، رعایت جهت&amp;zwnj;گیری (قبله) و بهداشت مورد توجه قرار گرفته&amp;zwnj;اند. در پایان نیز به اجمال مفاهیم یافته شده از آیات و روایات درباره مسکن مطلوب از دیدگاه اسلام مورد اشاره قرار خواهد گرفت.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;To analyze and comment on the characteristics of any phenomena in the world, there are a variety of ways that are mainly influenced by the principles governing the worldview and the beliefs of the society, and the group that each phenomenon considers to be abstract and isolated in the world only with respect to the function, values, and faces in the universe, and finally with regard to the ultimate goal of the universe. In this paper, the concept of optimal housing is based on the teachings of Islam. The research method is descriptive - analytical and logical reasoning which has been studied by referring to the verses and narratives. In this regard, with regard to the four areas of housing, reconstruction and Islamic housing and architectural values of Iran, the indices required for this study were identified. These indices have been chosen in a way that the joint season of the quitted logic has been introduced. The statements that are shared with the principles and values of the Iranian architecture and in the region architecture have the potential to become physical. So, concepts such as centrality, fitness, harmony, harmony, balance space, order, visual order, mental component, geometry, orientation (Qibla) and health have been considered. in the end the concepts found from verses and narratives about desired housing will be referred to from the point of view of Islam.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>مسکن, مسکن اسلامی, معیارهای فرهنگی- اجتماعی, مسکن بومی.</keyword_fa>
	<keyword>housing, Islamic housing, cultural - cultural norms, indigenous housing.</keyword>
	<start_page>283</start_page>
	<end_page>304</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1966-83&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>رضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کشاورز نوروزپور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846009150</code>
	<orcid>10031947532846009150</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>ایرج</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اعتصام‌</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846009151</code>
	<orcid>10031947532846009151</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
