<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>47</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تبیین و مکاشفه مفهوم یادوارگی مجازی در کنش مفاهمه‌ای فضاهای عمومی</title_fa>
	<title>Explanation and revelation of virtual memorize in the action of public spaces</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:.2pt;&quot;&gt;&amp;nbsp;هدف از این مقاله بررسی تغییرات الگویی در مفهوم و تولید &amp;laquo;یادوارگی&amp;raquo; از طریق تغییر آنالوگ به دیجیتال در ارتباطات، طراحی و تولید است. اگرچه گاهی اوقات به نظر می&amp;shy;رسد هیچ راهی برای رهایی فضای عمومی از سلطه قدرت وجود ندارد اما مفهوم &amp;laquo;باز بودن&amp;raquo; که در سال 2007 توسط تانجو ارائه شد، بسیار عمیق بوده و به &amp;laquo;فضای عمومی&amp;raquo; فرصت مرئی&amp;shy;شدن می&amp;shy;دهد، چنانچه اساس این موضوع در نوع کنش مفاهمه&amp;shy;ای هابرماسی نهفته است. باز بودن را &amp;laquo;باز کردن جهان عمومی به روی تجربه&amp;shy;های زیبایی&amp;shy;شناسی و عمل کردن بر اساس استدلال انتقادی خاص&amp;raquo; تعریف کرده اند، اما باز بودن در مفهوم یک عملکرد انتقادی ممکن است باعث آگاهی اندک اما موثر گردد یعنی پرسش&amp;shy;هایی را در ذهن افراد در خصوص قدرت سلطه در جهان و تاثیرات آن بر عموم مطرح کند. در این مقاله با روش توصیفی-تحلیلی و استدلال منطقی به&amp;shy;مفهوم یادوارگی مجازی براساس کنش مفاهمه&amp;shy;ای آن در فضاهای عمومی شهری پرداخته شده است. نتایج و یافته&amp;shy;های تحقیق نشان می&amp;shy;دهد که با کمک احتمالات فوق الذکر از توانایی های تکنولوژی دیجیتال در زمینه هنر و معماری و یا حتی شکل های جدیدی از (ضد) یادوارگی، می&amp;shy;توان انتظار داشت که باز بودن در فضای عمومی باعث ارتقاء و پایداری می گردد. در پایان به عنوان مهمترین نتیجه باید گفت که: &lt;em&gt;هر کس می&amp;shy;تواند یادبود خود را بسازد، و تفکر انتقادی خود را در یک فضای عمومی ارائه کند. &lt;/em&gt;لذا&lt;em&gt;، &lt;/em&gt;شکل&amp;shy;های دیجیتال از برقراری ارتباط، طراحی و تولید نیز یکی از راه&amp;shy;های مبارزه و شکست دادن مفهوم کلاسیک یادبود هستند که آنها را تجلی انواع قدرت&amp;shy;ها می&amp;shy;دانند.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;The purpose of this paper is to investigate the pattern changes in the concept and production of memorize through analog - to - digital change in communications, design and manufacturing. although there are times, there is no way to relieve the public space from power domination, but the concept of openness that was presented by &amp;nbsp;Tanjo in 2007 is very deep and gives the &amp;quot;public space&amp;quot; opportunity to be visible, as the basis of this issue lies in the form of &amp;nbsp;knowing action. openness is defined as &amp;quot;opening the public world to aesthetic experience and acting on specific critical reasoning, but openness in the sense of a critical performance may cause a small but effective awareness, namely questions in people&amp;quot; s minds regarding the power of mastery in the world and its effects on the public. in this paper, a descriptive - analytical method and logical reasoning is based on the concept of virtual memorize based on its interaction in urban public spaces. The results show that with the help of the above probabilities of digital technology in the field of art and architecture, or even new forms it is expected that openness in the public space will enhance and sustain stability. In the end, as the most important result, one can build a monument, and offer critical thinking in a public space. Therefore, the digital form of communication, design and production are one of the methods of fighting and defeating the classical memory concept that is the manifestation of power types.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>یادوارگی, فضای عمومی, زیبایی‌شناسی, تکنولوژی‌های اطلاعات و ارتباطات, ارتباطات دیجیتال.</keyword_fa>
	<keyword>memorize, public space, aesthetics, information and communication technologies, digital communication.</keyword>
	<start_page>671</start_page>
	<end_page>686</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-2332-5&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>نغمه </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>همتیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846009278</code>
	<orcid>10031947532846009278</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
