<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>48</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>نشانه‌شناسی معانی صریح و ضمنی در بازنمایی معماری قاجار با استفاده از نظریه‌ی هال در معماری</title_fa>
	<title>Semiotics of Denotations and Connotations in the architectural representation of Qajar by using Edward T. Hall's theory in architecture</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;امروزه، هیچ&amp;zwnj;گونه گریزی از بازنمایی معماری به عنوان دست&amp;shy;آوردی برای بیان&amp;shy;کردن واقعیت معماری وجود ندارد. تصاویر هم&amp;shy;چون مصادیقی با کارکرد&amp;shy;های شبه&amp;shy;زبانی، برای ایجاد بازنمایی&amp;shy;ها در معماری همواره موردنیاز یک معمار بوده و هستند تا او بتواند آن&amp;shy;چه را که در ذهن خود می&amp;zwnj;انگارد، به چیزی قابل دریافت برای دیگران نیز تبدیل کند و این خود دلیل اصلی دشواربودن شناخت نشانه&amp;shy;های معماری به&amp;shy;شمار می&amp;shy;آید. در این جستار به&amp;shy;دلیل آغازین بودن دوران قاجار در انتقال گونه&amp;shy;های بازنمایی معماری جدید و هم&amp;shy;چنین به سبب اقبال زیاد شاهان قاجار و درباریان به مساله&amp;shy;ی تصویر، میزان اهمیت این دوران درتغییرات بازنمایی معماری ایران مضاعف شده و مسیر پژوهش به سمت عوامل شکل&amp;shy;گیری و رشد این گونه از بازنمایی تمایل می&amp;shy;یابد. هدف از این پژوهش بررسی بازنمایی&amp;shy;های معماری قاجار و شناخت خصوصیات آنها در این دوران با توجه به اهمیت آن به مساله&amp;shy;ی تصویر است. با توجه به آغاز و رشد زبان تصویری در معماری قاجار خصوصاً از دوران ناصری به بعد، فرضیه ی شکل&amp;shy;گیری نوعی بازنمایی جدید و تغییر معانی صریح و ضمنی بازنمایی&amp;shy;های قبلی در این مقاله مورد سنجش قرار می&amp;shy;گیرد و پرسش اصلی این می&amp;shy;باشد که در بازنمایی معماری قاجار و درروند تغییر رمزگان معماری این دوران، روش&amp;shy;های بیان تصویری جدید در معماری چه تاثیری بر روی بازنمایی معماری داشته&amp;shy;اند و خود دارای چه خصوصیات اساسی هستند؟ جهت پاسخ دقیق به این پرسش بر اساس فرضیه&amp;shy;ی معنای صریح و ضمنی در نشانه&amp;shy;شناسی معماری، از نظریه&amp;shy;ی زمینه&amp;shy;ای ادوارد تی. هال که موضوعات را در حوزه&amp;shy;ی انسان&amp;shy;شناختی خود تفسیر می&amp;shy;کند، استفاده شده است و تلاش می&amp;shy;شود تا رابطه&amp;shy;ای منطقی میان تغییر در فضای معماری با معنای صریح و ضمنی آن از طریق بازنمایی برقرارشود و از مفاهیمی مانند حریم&amp;shy;شناسی و فاصله برای این منظور استفاده گردد تا به پاسخ پرسش تحقیق نزدیک شد. به همین سبب با استفاده از روش تحقیق کیفی آمیخته با استفاده از رویکرد برساختی- تفسیری به تبیین&amp;shy; پاسخی برای این پرسش&amp;shy;ها پرداخته و تلاش می&amp;shy;شود تا نتایج آن به فرضیه نزدیک گردد. دربخش پایانی سعی می&amp;shy;شود تا در سه نمونه&amp;shy; از سه دوره&amp;shy;ی متفاوت در معماری قاجار، این تغییرات به صورت موردی شناخته شده و در نظریه&amp;shy;ی زمینه&amp;shy;ای مقاله باهم مقایسه شوند.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;In this essay, due to the early establishment of the Qajar era transfering the new types of the representation of architecture, as well as the great interest of the Qajar kings and courtiers to the problem of the image, the significance of this period in the changes in the representation of Iranian architecture has doubled and the direction of research tends towards the factors of the formation and growth of this kind of representation. The aim of this research is to investigate the representations of Qajar architecture and recognize their characteristics during this period, given its importance to the problem of image. Considering the beginning and growth of visual language in the Qajar architecture, especially since the Nasseri's time, the hypothesis of the formation of a new representation and the change of explicit and implicit meanings of previous representations in this paper is measured and the main question is: In the representation of Qajar architecture, and in the course of changing the architecture of this era, how are new visual expression techniques in architecture affecting the representation of architecture and what are their basic characteristics? In order to accurately answer this question, based on the implicit and implicit meaning of the semiotics of architecture, Edward T. Hall&amp;rsquo;s underlying theory is used in which he interprets the topics in his anthropological domain attempting to establish a logical relationship between the change in the architectural space with its denotations and connotations through its representation and concepts like proxemics and distance are used for this purpose to approach the answer of the questions and the research. For this reason, using a mixed-qualitative research method, using a constructive-interpretive approach, an explanation of the response to these pressures has been addressed trying to get the result close to the hypothesis. In the final section, we try to find in three examples of three different periods in the Qajar dynasty and make these changes known as cases and compare them to the underlying theory of the paper.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>بازنمایی معماری, نشانه‌شناسی, انسان‌شناسی, معنای صریح و ضمنی </keyword_fa>
	<keyword>Architectural representation, Semiotics, Anthropology, Denotation and Connotation</keyword>
	<start_page>297</start_page>
	<end_page>320</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1966-53&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سید مجتبی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شجاعی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007857</code>
	<orcid>10031947532846007857</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مهرداد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>متین</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007858</code>
	<orcid>10031947532846007858</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
