<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2013</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>11</volume>
<number>31</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی سیاست‌های توسعه پایدار در بخش حمل‌ و نقل شهری با استفاده از مدل‌های سیستم پویایی؛ مطالعه موردی: شهر مشهد</title_fa>
	<title>Evaluation of Sustainable Development Policies in Urban Transportation by Using a System Dynamics Model (Case Study: Mashhad, Iran)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;گسترش حمل‌ونقل شهری پیامدهایی از قبیل نرخ فزاینده تصادفات رانندگی، مصرف بی‌رویه انرژی‌های فسیلی، تولید آلاینده‌های مخرب سلامت انسان و محیط‌زیست و هزینه‌های کلان ناشی از این موارد را به دنبال دارد. ازاینرو، افزایش نیاز روزافزون به توسعه بخش حمل‌ونقل به‌عنوان یکی از ارکان اساسی توسعه یافتگی ضرورت دستیابی به حمل‌ونقل پایدار را تقویت می‌نماید. در این راستا، شناسایی و اولویت‌دهی به سیاست‌های توسعه پایدار حمل‌ونقل بسیار حایز اهمیت است. در مقاله حاضر تلاش گردیده با استفاده از مدل‌های سیستم پویایی وضعیت حمل‌ونقل شهر مشهد مدلسازی شود. در ادامه، تعداد 20 سناریو در پنج گروه سیاستی‌ جهت ارزیابی توسعه پایدار حمل‌ونقل شهری برای افق 20 ساله درنظرگرفته شده و بر مبنای نتایج آن، سیاست‌های موردنظر در سال طرح اولویت‌دهی شده است. در این ارزیابی مشخص گردیده سیاست‌های ‌هم‌پیمایی، کاهش خودروهای فرسوده و افزایش کیفیت وسایل‌نقلیه همگانی، بیشترین تاثیر را بر روی شاخص‌های پایداری گذاشته و توانسته معضلات ناشی از حمل‌ونقل را طی 20 سال آینده کمینه نماید. به‌نظر می‌رسد، پیشنهادات ارائه گردیده در این مقاله در تصمیم‌گیری گردانندگان حمل‌ونقل شهری جهت دستیابی به حمل‌ونقل پایدار موثر واقع شود. &lt;/p&gt;</abstract_fa>
	<abstract>Urban transport development has resulted in a massive increase in rate of accidents, more consumption of fuels and emission of dangerous pollutants, and consequently considerable costs. These issues alongside the increasing needs to transportation services a rise the necessity for gaining sustainable transportation as one of the principle solutions for development. However, recognition and prioritization of sustainable transportation policies are very important. In this article we tried to model Mashhad transportation by using a system dynamics framework. Then, 20 scenarios have been introduced for sustainable urban transportation appraisal in 5 policy groups for 20 years. In this evaluation scheme, carpooling, reducing old vehicles and improvement of public transportation have identified as the most effective factors on sustainability indicators and is able to minimize the negative consequences of transportation in the study horizon. It seems that suggestions of the current paper may be useful for decision-makers in achieving sustainable urban transportation.</abstract>
	<keyword_fa>حمل‌ونقل پایدار ‌شهری، مدل‌های سیستم پویایی، سیاست.</keyword_fa>
	<keyword>sustainable urban transport, system dynamics model, policy.</keyword>
	<start_page>281</start_page>
	<end_page>294</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-73-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Mehdi</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ostadi Jafari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>استادی جعفری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mahdi.ostadijafari@yahoo.com</email>
	<code>100319475328460086</code>
	<orcid>100319475328460086</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>School of Engineering, Islamic Azad University</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده فنی و مهندسی دانشگاه آزاد اسلامی واحد پرند</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Amir Abbas</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Rassafi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>امیر عباس</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رصافی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>100319475328460087</code>
	<orcid>100319475328460087</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Imam Khomeini International University, School of Engineering</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه بین المللی امام خمینی قزوین دانشکده فنی و مهندسی</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
