<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>46</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل‌شناخت تاثیر فرهنگ بر کالبد و طراحی شهرها با تاکید بر نظریه‌های فرهنگی طراحی مجتمع‌های زیستی</title_fa>
	<title>Recognizing the impact of culture on body analysis and design of complex biological design cities with an emphasis on cultural theory</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>كاربردي</content_type_fa>
	<content_type>Applicable</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;گرچه تعاریف متفاوتی از فرهنگ&amp;shy;گرایی وجود دارد، ولی صاحبنظران چندفرهنگی، &lt;em&gt;&amp;laquo;فرهنگ&amp;shy;گرایی&amp;raquo;&lt;/em&gt; را ناظر بر هرگونه تفاوت و هویت نمی&amp;shy;دانند بلکه آن دسته از تفاوت&amp;shy;ها و هویت&amp;shy;ها را شامل می&amp;shy;شود که ریشه در فرهنگ - به معنی مجموعه عقاید و اقدماتی که مردم خویش&amp;shy;فهمی، جهان&amp;shy;فهمی و زندگی فردی و جمعی خود را با آنها سازمان می&amp;shy;دهند- دارد. بهر حال تاثیر فرهنگ بر کالبد شهرها و معماری، از موضوعات مهمی است که لازم است تا مورد بررسی و تدقیق قرار گیرد. روش تحقیق این مقاله &amp;laquo;توصیفی- تحلیلی&amp;raquo; است که از روش اسنادی با ابزار گردآوری مشتمل بر مطالعات کتابخانه و تکنیک فیش برداری استفاده کرده است. یافته&amp;shy;های تحقیق نشان می&amp;shy;دهد که از دیدگاه فرهنگ&amp;shy;گرایی انسان&amp;zwnj;ها برای نیازهایی والاتر و مهم&amp;zwnj;تر از سکونت، می&amp;zwnj;سازند. در این بین نقش مذهب و نظام&amp;zwnj;های اعتقادی بسیار برجسته است. انسان در مواجهه با یک جهان بی&amp;zwnj;کران، ناشناخته و بی&amp;zwnj;نظم درواقع دچار نوعی ترس و سردرگمی می&amp;zwnj;شود. به همین دلیل درصدد نظم دادن به محیط اطراف خود برآمده و با عمل ساختن، نظم انسانی و ذهنی مدنظر خود را به جهان بیرونی تحمیل می&amp;zwnj;کند. این کار از نظر روانی، او را آرام کرده و همچنین به آمال و آروزها و ارزش&amp;zwnj;هایش جنبه جسمی و دیداری می&amp;zwnj;دهد، بنابراین آروزها و ارزش&amp;zwnj;های او در قالب بناها منجمد شده و همیشه جلوی چشمش قرار می&amp;zwnj;گیرند تا هم فراموش نشوند و هم شیوه&amp;zwnj;های رفتار درست را به شکلی مداوم به او یادآوری کنند. ساختن محیط برای انسان&amp;zwnj;ها، در واقع نوعی تصویری کردن نظمی ذهنی است که معنادهی به جهان و زندگی را انجام می&amp;zwnj;دهد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Although there are different definitions of culturalism, but from the perspective of multicultural experts culturalism to oversee the identity and does not know any difference. But those differences and identities are included. Rooted in the culture - meaning the beliefs and actions of the groups and their people understanding, the understanding and the life of the individual and the organization itself - is. However, the influence of culture on the layout of cities and architecture of the important issues that needs to be reviewed and scrutinized. The methodology of this paper, &amp;quot;descriptive&amp;quot; that the documentary method of collection tools including library research and note-taking technique is used. The findings show that from the perspective of humanistic culture to a higher and more important requirement of residence, period. In the role of religion and belief systems is very prominent. Faced with a vast human world, unknown and chaotic is actually a kind of fear and confusion. That's why trying to regulate the environment posed by the practice, human and intellectual discipline your mind to the outside world imposes. This psychologically, as well as the aspirations and wishes him calm and values and meeting the physical aspect. So he wishes and values in the form of frozen buildings are always in their eyes. Do not forget to correct behavior and ways to continually remind him; the environment to humans, in fact a depiction of a mental disorder that makes reference to the universe and living things.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>فرهنگ, کالبد و طراحی مسکن, نظریه‌های فرهنگی مجتمع‌های زیستی.</keyword_fa>
	<keyword>culture, structure and design of housing, cultural theories of biological complexes.</keyword>
	<start_page>71</start_page>
	<end_page>96</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-776-7&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>کوثر </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>عیسی زاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006122</code>
	<orcid>10031947532846006122</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
