<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1393</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2015</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>13</volume>
<number>37</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>پیامد سیاست‌های‌ هدایت و کنترل رشد بر روند گسترش سکونتگاه‌های پیراشهری در هاله کلانشهری تهران</title_fa>
	<title>An Impact of Growth Control and Containment Policies on The Trend of Peri-urban Settlements Evolutions in Tehran Metropolitan Fringe</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>فرایند تحول و گذار از مراکز روستایی به شهری در قلمروی پیرامونی کلانشهر تهران یا به عبارتی تحولات پیراشهرنشینی، در دهه‌های اخیر روند درحال رشد و گسترشی داشته‌است. یکی از نیروهای تاثیرگذار بر چنین تحولاتی سیاست‌های هدایت و کنترل رشد شهر است. این سیاست‌ها از ابعاد کلانی چون کمربند سبز و مرزهای رشد شهری تا ابعاد خردی همچون ضوابط و مقررات توسعه شهری و منطقه بندی کاربری اراضی در طرح‌های جامع شهری را در بر می‌گیرند. برون‌فکنی و سرریز توسعه از مراکز جمعیتی دارای نظام هدایت و کنترل رشد فضایی به مراکز با نظام هدایت و کنترل رشد ضعیف یا فاقد آن در شرایط وجود تفرق سیاسی و تعدد قلمروهای مدیریتی در منطقه کلانشهری تهران، موجب پیراشهرنشینی پراکنده و رشد قارچ‌گونه سکونتگاه‌های پیراشهری به ویژه در قلمروی جنوبی کلانشهر تهران می‌شود. هدف از این پژوهش بررسی روند گذار از سرریز توسعه منتج از اعمال سیاست‌های کنترل رشد به گسترش پیراشهرنشینی در هاله کلانشهری تهران است که در شرایط پخش چنین سیاست‌هایی در بین قلمروهای مدیریت محلی در منطقه صورت می‌گیرد. تحلیل این روند بر اساس تغییرات نرخ رشد جمعیت طی دوره ۱۳۷۵- ۱۳۸۵ خورشیدی در مراکز جمعیتی مستقر در هاله کلانشهری تهران است که در مدل مفهومی فرایند محوری صورت می‌گیرد.
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;div style=&quot;text-align: left&quot;&gt;The transition process from rural to urban areas in the fringe of Tehran metropolis, or in other words peri-urbanization has had a rapid growth in recent decades. One of the forces contributing to such evolutions is the growth control and containment policies assigned to the city which consist of large scale measures such as green-belt or urban growth boundary (UGB) definitions along with small scale measures such as urban development regulations and land-use zoning in comprehensive plans. Outward spillover from population centers with firm growth control  policies to spaces without such policies has resulted in sporadic peri-urbanization and emergence of mushroom peri-urban settlements in Tehran metropolitan region, specially in its southern areas. This research aims to analyze the transition of development spillover resulted from growth control to peri-urbanization in the metropolitan  fringe of Tehran which takes place in case such political fragmentation through the local governance territories in the region. This analysis is based on the demographic changes in settlements in Tehan’s metropolitan fringe in 1996 to 2006.&lt;/div&gt;</abstract>
	<keyword_fa>سیاست‌های هدایت و کنترل رشد, سکونتگاه‌های پیراشهری, هاله کلانشهری تهران, پیراشهرنشینی, سرریز توسعه</keyword_fa>
	<keyword>Growth Control and Containment Policies, Peri-urban Settlements, Tehran Metropolitan Fringe, Peri-urbanization, Spillover</keyword>
	<start_page>213</start_page>
	<end_page>230</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-140-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Seyed Abdolhadi </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Daneshpour</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سید عبدالهادی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>دانشپور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>daneshpour@iust.ac.ir</email>
	<code>10031947532846001575</code>
	<orcid>10031947532846001575</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Iran University of Science and Technology</affiliation>
	<affiliation_fa>تهران، میدان رسالت، خیابان هنگام، دانشگاه علم و صنعت ایران، دانشکده معماری و شهرسازی، گروه شهرسازی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name> Mozaffar </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Sarrafi </last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مظفر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صرافی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>mozaffar_sarrafi@hotmail.co</email>
	<code>10031947532846001576</code>
	<orcid>10031947532846001576</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Shahid Beheshti University</affiliation>
	<affiliation_fa>تهران، ولنجک، دانشگاه شهید بهشتی، دانشکده علوم زمین</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Toktam</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ashnaiy</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>تکتم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>آشنایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>toktam.ashnaee@gmail.com</email>
	<code>10031947532846001577</code>
	<orcid>10031947532846001577</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Iran University of Science and Technology</affiliation>
	<affiliation_fa>تهران، یوسف آباد، کوچه سی ام، پلاک ۴۲، طبقه ۵ غربی</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
