<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>46</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل و بررسی الگوی توسعه فضایی کلانشهر مشهد </title_fa>
	<title>Metropolitan spatial development pattern analysis and risk factors in Mashhad</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>كاربردي</content_type_fa>
	<content_type>Applicable</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:.05pt;&quot;&gt;در دنیای امروز ابزارها و تکنیک&amp;shy;های برنامه&amp;shy;ریزی شهری پیشرفت بسیار زیادی داشته&amp;shy;اند؛ لذا، نظریه&amp;zwnj;پردازان برنامه&amp;shy;ریزی شهری از مدل&amp;shy;های مختلفی جهت سنجش رشد و توسعه کلانشهرها استفاده می کنند. در پژوهش حاضر که از نوع توصیفی- تحلیلی می باشد، محققین با استفاده از روش&amp;shy;های کمی تراکم جمعیت، اندازه متروپل، مدل آنتروپی و مدل هلدرن، با هدف شناخت الگوی توسعه فضایی کلانشهر مشهد، پرداخته&amp;shy;اند. نتایج به &lt;strong&gt;دست&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;آمده&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;نشان&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;می&amp;zwnj;دهد&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;که از میزان رشد پراکنده کلانشهر مشهد کاسته شده و این کلانشهر به سمت فشردگی در حال حرکت می&amp;zwnj;باشد. همچنین اندازه متروپل نشان می دهد که مساحت کلانشهر مشهد طی دوره 1270 تا 1390، 47 برابر و جمعیت این کلانشهر 56 برابر شده است. نتایج معادله&lt;/strong&gt; هلدرن نیز مشخص می کند، به طور میانگین یک دهم رشد کالبدی شهر نه بر اثر رشد و افزایش جمعیت بلکه بر اثر عواملی جدای از رشد جمعیت که هلدرن آن را پراکنش افقی می&amp;zwnj;نامد، صورت گرفته است. به عبارت دیگر، در فرایند رشد شهری، کلانشهر مشهد در دوره (1355-1390)، 9 درصد از میزان اسپرال یا گسترش کالبدی شهر کاسته و بر عامل جمعیتی افزوده شده است. نتایج بررسی و تحلیل فرایند توسعه کلانشهر مشهد در نیم قرن اخیر، گویای این واقعیت است که طرح&amp;shy;ها و پروژه&amp;shy;های برنامه&amp;shy;ریزی شهری پاسخگوی تحولات و پیامدهای حاصله نبوده و نوعی شهرسازی نااندیشیده و ناموزون در حال وقوع است&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; چنین شکلی از توسعه، الگویی از یک شهر بیمار است که انسجام کالبدی/ فضایی خود را از دست داده است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;In today's world of tools and techniques for planning a great deal of progress has been However, a theoretician of urban planning of the various models used to measure the growth and development of cities. The descriptive-analytic study, researchers used quantitative methods, population density, and metropolitan size, model, and model Holdern entropy, to determine the spatial pattern of metropolitan development Mashhad. The results show that the growth rate is reduced and the dispersed metropolis, Mashhad metropolis is the compression of moving. It also shows that the size of the metropolitan area of ​​Mashhad metropolis during the period 1270 to 1390, 47 times and 56 times the population of the metropolitan area. Results Holdern equation identifies, On average, one-tenth of urban growth is not due to population growth and increased But also due to factors other than population growth that Holdern the horizontal distribution of calls made​​; In other words, the process of urban growth, Mashhad metropolis during the period (1355-1390), 9% of expansion of urban decline and the population has increased. The results of the analysis of metropolitan development Mashhad in the past half century; Reveals the fact that the plans and projects of urban planning developments and issues that have arisen not respond to an Unthought and uneven urbanization is occurring Such a form of development, the model of a coherent body of a patient who has lost his space.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>توسعه فضایی, روش‌های کمی, کلانشهر مشهد</keyword_fa>
	<keyword>distributed development model, quantitative methods, Metropolis Mashhad</keyword>
	<start_page>7</start_page>
	<end_page>22</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-776-2&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مهدی </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مدیری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006113</code>
	<orcid>10031947532846006113</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سلمان </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حیاتی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006114</code>
	<orcid>10031947532846006114</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>علی </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>رضایی مقدم</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006115</code>
	<orcid>10031947532846006115</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
