<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>15</volume>
<number>43</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>واکاوی مفهوم آرمانشهر در تفکر سیاسی علی (ع)</title_fa>
	<title>Analysis of the Concept of Utopia in Political Thought of Imam Ali </title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;آرمانشهر را می&amp;shy;توان جزء دیرین&amp;shy;ترین آروزهای بشر دانست. آنجایی که بشر تنها یک آرزو داشت و آن تحقق خوشبختی و سعادت در کنار اجرای عدالت و برابری بود. در طول تاریخ همواره متفکران و فلاسفه&amp;shy;ی بسیاری از سقراط و افلاطون گرفته تا فارابی و ملاصدرا، در اندیشه&amp;shy;ی تبیین یک آرمانشهر بوده&amp;zwnj;اند. تصور یک جامعه&amp;shy;&amp;shy;ی آرمانی برای نوع انسان، بخش عمده&amp;shy;ای از مباحث تاریخ فلسفی بشری را به خود اختصاص داده و تا امروزه این آرمان بشری همواره مورد بحث و چالش بوده است. چالش در باب رهیافتی واقعی به سمت شهری که در آن گروه&amp;shy;های اجتماعی کوچک و بزرگ در کنار هم از یک زندگی سعادتمند و سرشار از فضل و برابری در تمامی سطوح برخوردار گردند. می&amp;shy;دانیم که بسیار مردان بزرگی در طی تاریخ همواره در پی بنا نهادن یک حکومت آرمانی و اجتماعی عدالت محور بوده&amp;shy;اند. اگرچه نمی&amp;zwnj;توان از کنار تلاش&amp;shy;ها و مصائب راه آنان گذشت، اما در نهایت هرکدام شاید تنها به درجه&amp;shy;ای از آرمانشهر مقصود خود رسیده&amp;shy;اند. در این پژوهش پس از اشاراتی به مفاهیم و تئوری آرمانشهر، بخشی از تاریخ سیاسی زندگی علی (ع) را توصیف نموده و سپس&amp;nbsp; در میان کنش&amp;shy;های تاریخی جامعه&amp;shy;ی دوران علی(ع) در پی تبیین پاسخی برای اثبات وجود اندیشه&amp;shy;ی یک آرمانشهر در دوران خلافت ایشان خواهیم بود.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Utopia can be considered as one of the oldest human aspirations; where man had only one wish and that was the realization of happiness and prosperity along with justice and equality. Many thinkers and philosophers such as Socrates, Plato, Farabi, and Mulla Sadra had always sought to explain the idea of a utopia throughout history. Imagination of an ideal society for mankind covers a major part of the discussions on the history of human philosophy and this human aspiration has always been exposed to discuss and challenge. This challenge is towards a real approach to the city in which large and small social groups benefit from a prosperous life, full of grace and equality at all levels. We know that many great men throughout history have always sought to establish a utopian and social justice-oriented government. Although their efforts and suffering should not be ignored, they ultimately may have reached their utopia only to some extent. In this study, after referring to the concepts and theories of utopia, part of the political history of the life of Ali (AS) is described and, among the historical social interactions in the era of Ali (AS), an unequivocal response will be given for proving the existence of the idea of a utopia during the caliphate of Imam Ali (AS).&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>آرمانشهر, حضرت علی (ع), عدالت, سیاست.</keyword_fa>
	<keyword>Utopia, Imam Ali (AS), Justice, Politics</keyword>
	<start_page>21</start_page>
	<end_page>30</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1145-3&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>رضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خزاعی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846004902</code>
	<orcid>10031947532846004902</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
