<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>15</volume>
<number>42</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی راهکارهای افزایش بهره وری پارکها و فضاهای سبز شهری؛ نمونه موردی: پارک های شهری اراک</title_fa>
	<title>Examine ways to increase the efficiency of urban parks and green spaces; Case: urban parks Arak</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;بوستان&amp;shy;های شهری با اختصاص سطوح وسیع یا نسبتاً وسیعی از شهرها به لحاظ قابلیت های کارکردی خود به عنوان امکاناتی برای ارتقاء سطح کیفی شهرها مطرح هستند. بوستان های شهری دارای دو جنبه عمده کارکردی هستند؛ اول، تاثیر این بوستانها در ارتقاء شرایط زیست محیطی به عنوان فضاهای سبز و ریه های تنفسی شهرها و دوم، نقش این کاربری های شهری در گذران اوقات فراغت شهروندان با ایجاد زمینه های متنوع گذران اوقات فراغت فردی و جمعی. با چنین پیش زمینه ای، در این پژوهش با هدف ارائه راهکارها و خطوط راهنمائی جهت ارتقاء سطح بهره وری عمومی از پارک های شهری با تاکید بر شهر اراک، ابتدا بر اساس یافته های حاصل از مطالعات نظری، بررسی های میدانی و نظرسنجی از مردم و کارشناسان به شناخت و تجزیه و تحلیل موانع و عوامل بازدارنده یا تقلیل دهنده سطح بهره وری عمومی از پارک های شهری پرداخته شده است و سپس راهکارهائی جهت حذف یا کاهش این موانع و افزایش جذابیت و استقبال عمومی از این فضاهای عمومی شهری ارائه گردیده است. در این راستا، ضمن بررسی ویژگی های کالبدی و عملکردی کلیه پارکهای شهر اراک، و مطالعه نقاط قوت و ضعف این پارکها در رابطه با استفاده شهروندان از آنها به ارائه یک سلسله مراتب عملکردی از مجموعه پارک های شهر بر اساس شرایط موجود و محدودیت های و امکانات هر پارک و با الهام از تجربیات موجود در زمینه برنامه ریزی پارک های شهری پرداخته ایم. برای هر سطح از این سلسله مراتب پیشنهاداتی در زمینه امکات و خدمات مورد نیاز ارائه گردیده است و علاوه بر این در مورد برخی پارکها که دارای جایگاه یا شرایط ویژه ای در شهر بوده اند پیشنهادات خاصی ارائه گردیده است.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p style=&quot;margin: 1em 0px; text-align: justify; line-height: normal;&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span lang=&quot;EN&quot; style=&quot;color: rgb(34, 34, 34); font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: Arial; mso-ansi-language: EN;&quot;&gt;Urban parks&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;EN&quot; style=&quot;color: rgb(34, 34, 34); font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: Arial; mso-ansi-language: EN;&quot;&gt; in terms of its functional capabilities as the possibilities for improving the quality of the world's cities. Urban Parks has two major functional aspects: first, the effect of green spaces and parks in promoting environmental conditions as lung of the city, and secondly, the role of urban land uses in a variety of leisure citizens by providing leisure individual and collective. With such a background, this paper aims to provide solutions and guidelines to improve the efficiency of urban public parks with an emphasis on the city, based on the results of theoretical studies, surveys and polls of people and experts to identify and analyze the barriers inhibiting or reducing the overall productivity of urban parks to be explored. The solutions to remove or reduce these barriers and increase the attractiveness and public reception of the urban public spaces is presented. Physical and functional characteristics of all the parks in the city and study the strengths and weaknesses of the park were evaluated in relation to citizens. We provide a functional hierarchy of the city park based on existing conditions and constraints and possibilities of each park inspired by the experiences we have in the planning and urban parks. In addition, some parks that have been in place special conditions or specific proposals have been presented.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>پارک های شهری, فضای سبز شهری, اوقات فراغت, سلسله مراتب عملکردی, نقش زیست محیطی.</keyword_fa>
	<keyword>urban parks, urban green spaces, leisure, functional hierarchy, the environmental role.</keyword>
	<start_page>227</start_page>
	<end_page>248</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-918-37&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمد علی </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>جلالی نسب</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003254</code>
	<orcid>10031947532846003254</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>امیر حسین </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فهیمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003255</code>
	<orcid>10031947532846003255</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>شکوه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نشانی فام</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003256</code>
	<orcid>10031947532846003256</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
