<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>48</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بازشناسی مولفه‌های تأثیرگذار بر ادراک حسیِ فضای معماری</title_fa>
	<title>Recognition of factors that influence The perception of architectural space</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:17.0pt;&quot;&gt;این مقاله نوشتاری پیرامون شناسایی برخی از مهم&amp;zwnj;ترین مولفه&amp;zwnj;های تأثیرگذار بر ادراک حسیِ فضای معماری است. یکی از بسترهای پژوهشی که امروزه در حوزه نظری معماریِ معاصر مطرح است، بحث فضای معماری و نحوه ادراک آن است. که در این میان صاحب&amp;zwnj;نظرانی مانند پیتر زومتور، یوهانی پالاسما، رودولف آرنهایم، والتر بنیامین، مارک اوژه و غیره نظریاتی را در مورد چگونگی ادراک فضای معماری مطرح کرده&amp;zwnj;اند ولیکن خودِ معماران همواره بر این باورند که ابزاری که برای نمایاندن فضای ساخته&amp;zwnj;شده در اختیار دارند برای چنین امری کامل و کافی نیست یعنی همواره مولفه&amp;zwnj;هایی در زمینه ادراک حسی فضای معماری وجود دارد که معماران قادر به انتقال آنها از راه ابزار موجود نیستند چرا که این مولفه&amp;zwnj;ها شامل مولفه&amp;zwnj;های شناخته شده پیشین نیستند. مولفه&amp;zwnj;هایی که چه&amp;zwnj;بسا اهمیتی هم&amp;zwnj;پایه با سایر مولفه&amp;zwnj;های ظاهری همیشگی داشته باشند و نوعِ حضور هر یک از آنها تغییرات قابل&amp;zwnj;توجهی را در نحوه ادراک انسان از فضا ایجاد کند. این پژوهش با تکیه بر روش پژوهش کیفی و تحلیلی با زمینه&amp;zwnj;ای مبتنی بر بررسی چگونگی ادراک فضا از دیدگاه علوم مختلف آغاز شده و به&amp;zwnj;تدریج وارد حوزه شناخت بیشتر از مقوله ادراک حسی و مفاهیم مرتبط با آن می&amp;zwnj;شود. هدف از این نوشتار، بازشناسی و توجه به زوایای پنهانی است که در ادراکِ فضای معماری نقش قابل&amp;zwnj;توجهی دارند ولی در اکثر مواقع مورد غفلت واقع می&amp;zwnj;شوند، شناختِ این مولفه&amp;zwnj;ها می&amp;zwnj;تواند یاری&amp;zwnj;گرِ معماران در ارتقاء کیفیت طراحیِ آنها از طریقِ شناسایی مولفه&amp;zwnj;های تأثیرگذار بر ادراک حسی فضای معماری باشد. پرسش پژوهشیِ مطرح&amp;zwnj;شده در این تحقیق عبارت است از اینکه: مولفه&amp;zwnj;های تأثیرگذار بر ادراکِ حسی فضای معماری شامل چه مواردی می&amp;zwnj;باشد؟ و هر یک از این مولفه&amp;zwnj;ها چگونه از طریق کاربرِ فضا ادراک می&amp;zwnj;شوند؟ در نهایت و در پاسخ به پرسشِ پژوهشیِ مطرح&amp;zwnj;شده، مولفه&amp;zwnj;های تأثیرگذار بر ادراک حسیِ فضای معماری شامل 12 مورد مطرح می&amp;zwnj;شوند و برای هر یک معادل&amp;zwnj;هایی از به&amp;zwnj;کارگیریِ آن مولفه در طراحیِ فضایِ معماری آورده می&amp;zwnj;شود؛ چهار مورد برگرفته از مطالعات نظری پایه که شامل مولفه&amp;zwnj;های تأثیرگذار بر ادراکِ آشکارِ (بالفعلِ) فضایِ معماری هسنند (مولفه&amp;zwnj;های فرهنگ، جنسیت، سن و رنگ) و 8 مورد که توسط نگارنده اضافه شده است و شامل مولفه&amp;zwnj;های تأثیرگذار بر ادراکِ پنهانِ (بالقوهِ) فضایِ معماری هستند (مولفه&amp;zwnj;های زمان، تأثیر عاطفی، معنا، ادراکِ جسمی، ادراکِ روانی، شهود، هم&amp;zwnj;نشینیِ حواس و حضور انسان).&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p style=&quot;margin-left:17.0pt;&quot;&gt;This article is written to identify some hidden factors influencing the perception of architectural space. One of the comments in the context of today's contemporary architecture is the architectural space and how it is perceived. In the meantime, experts such as Peter Zumthor, Juhani Pallasmaa, Rudolf Arnheim, Benjamin, Marc Aug&amp;eacute; and so have ideas about the manner of perception of architectural space. But the architects have always been raised to believe that a tool for revealing space it is not sufficient that there are elements in the perception of architectural space that architects aren't able to transfer them from the available tools because these components include components that are not previously known. Components that are perhaps have equal importance with other external factors. Make changes in the type of each of them has serious effect on human perception of space. The purpose of this article is recognition and attention to the hidden aspects that have a significant role in the perception of architectural space but are often neglected. Knowing these components help architects improve the quality of their designs by identifying factors that influence the perception of architectural space. The posed research question in this research is that: What are the hidden factors that influence the perception of architectural space? And how each of these components is perceived through the user of space? Finally, by more recognition of the hidden factors that influence the perception of architectural space, the spaces can be tailored to the needs of modern man's Creator, so that he can be somewhat of a permanent wandering past in the hope of being saved. Creating spaces that not only for today's needs, but also carries features that link the supplier of the inside and outside senses and can prevailing human senses simultaneously and can be held accountable.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>ادراکِ حسی, فضایِ معماری, مولفه‌های تأثیرگذار بر ادراکِ حسی, ادراکِ آشکار (بالفعل), ادراکِ پنهان (بالقوه).</keyword_fa>
	<keyword>Sensory perception, Architectural Space, Factors that influence the sensory perception, Expose perception, Hidden perception.</keyword>
	<start_page>71</start_page>
	<end_page>86</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1966-38&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سارا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سوهانگیر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007826</code>
	<orcid>10031947532846007826</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نصیرسلامی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007827</code>
	<orcid>10031947532846007827</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
