<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1397</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>17</volume>
<number>50</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل ابعاد پایداری در پروژه‌های «شهر سالم» و ارائه راهکارهای تحقق‌بخشی در ایران </title_fa>
	<title>Analysis of sustainability dimensions in a healthy city project and providing fulfillment - of - part strategies in Iran </title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;در سال&amp;zwnj;های اخیر تحقیقات و مطالعات فراوانی در خصوص شهرهای سالم بعمل آمده است. مفاهیم بکارگرفته شده بعنوان رهیافتهای علمی با استناد بر شواهد تجربی، شهر سالم را در چارچوبی از دست&amp;shy;آوردها در جهت تهیه ابزارها و خط مشی&amp;zwnj;های توسعه، سیاست گذاری، توسعه بهداشتی، ارزیابی، نظارت و بهره وری ازتجربیات به منظور دستیابی به سطح بالای سلامت، رفاه اجتماعی و اقتصاد متنوع، پایدار و نوآور شهری می&amp;zwnj;داند. اهداف پروژه &amp;laquo;شهر سالم&amp;raquo;&amp;nbsp; را می توان تدوین چارچوبی برای اجرای اصول راهبردی &amp;laquo;سازمان بهداشت جهانی&amp;raquo; در راستای شعار &amp;laquo;بهداشت برای همه&amp;raquo; و &amp;laquo;بیانیۀ اوتاوا&amp;raquo; برای بهبود بهداشت دانست که تبدیل به حرکتی گسترده در سطح جهان، با ساز و کاری جامع برای اجرای بهداشت، و در عین حال &amp;laquo;توسعه پایدار&amp;raquo; در سطوح محلی شده است که نیازمند آگاهی از فرایند شکل گیری شهر سالم و مفاهیم و مضامین مرتبط با آن است تا امکان بیشینه انطباق با مولفه ها و شاخص های &amp;laquo;توسعه پایدار&amp;raquo; در سطوح &amp;laquo;زیست محیطی&amp;raquo; و &amp;laquo;توسعه انسانی پایدار&amp;raquo; فراهم شود که بی شک افزایش &amp;laquo;کیفیت زندگی&amp;raquo; و &amp;laquo;رضایتمندی اجتماعی&amp;raquo; را نیز به همراه خواهد داشت.&amp;nbsp; یافته های پژوهش حاضر، میزان تعامل دستورکار 21 با نحوه، میزان و فرایند تحقق پذیری شهرهای سالم است که با موارد مرتبط با مفهوم پایداری در ابعاد گوناگون اجتماعی،&amp;nbsp; اقتصادی و فرهنگی، ارتباط نزدیک دارد. در پایان نیز راهکارهایی اجرایی و راهبردی در راستای تحقق پذیری شهر سالم در شرایط معاصر ایران، خاصه در مبانی برنامه ریزی شهری و معماری مورد اشاره قرار می گیرد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;In recent years, many studies and studies have been made regarding healthy cities. based on empirical evidence, concepts employed as scientific approaches to develop tools and policies, policies, health development, assessment, monitoring and productivity of in order to achieve high levels of health, social well - being and diverse, sustainable, and innovative urban development. The goals of the healthy city&amp;nbsp; project can be devised to implement a framework for implementing the Health Organization for All and Ottawa Statement to improve health, which requires awareness of the process of developing a healthy city and sustainable development on local levels so as to allow the maximum compliance with components and indicators of sustainable development at environmental levels and sustainable human development that will undoubtedly increase the quality of life and social satisfaction. The results of this study are the level of engagement with the way, the degree and the implementation process of healthy cities, which is closely related to issues related to the concept of sustainability in different aspects of social, economic and cultural dimensions. in the end, there are some practical and practical strategies for achieving healthy city in contemporary iran, especially in urban planning and architectural planning.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>دستورکار 21, شهر سالم, سازمان بهداشت جهانی, رهیافت ها و چالش ها.</keyword_fa>
	<keyword>agenda 21, healthy city, world health organization. </keyword>
	<start_page>215</start_page>
	<end_page>236</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1966-80&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>زمزم </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>زمانزاده دربان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008502</code>
	<orcid>10031947532846008502</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
