<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>49</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>کاربست الگوی مدیریت‌گرا (سیپ CIPP) در ارزشیابی نظام آموزشی شهرسازی ایران</title_fa>
	<title>Applying the Management Model (CIPP) to Assess the Iranian Urban Education System </title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;امروزه تحصیلات دانشگاهی در همه&amp;shy;ی رشته&amp;shy;ها از ملزومات اجتناب&amp;shy;ناپذیر به منظور توسعه کشورها محسوب و پیدایش و توسعه&amp;shy;ی هر رشته&amp;shy;ای در ارتباط تنگاتنگ با آموزش و تعلیم افرادی است که بتوان آنها را پرورش داد. ماهیت میان رشته&amp;shy;ای شهرسازی، آموزش در آن با چالش&amp;shy;های اساسی مواجه است، بطوریکه محتوای آموزشی آن می&amp;shy;بایست متناسب با زمان و مکان تفاوت پیدا کند. با توجه به نوپایی این رشته و اهمیت نظام آموزشی در آن به ویژه در کشورمان، ارزشیابی نظام آموزشی شهرسازی ضرورتی اجتناب&amp;shy;ناپذیر بوده و بر همین مبنا الگوهای ارزشیابی متعددی ایجاد شده که با توجه به اهداف و ویژگی&amp;shy;های پژوهش، الگوی مدیریت&amp;shy;گرا (سیپ) به عنوان الگوی اصلی پژوهش انتخاب شده است. تاکید اصلی این الگو بر اثر بخشی سیستم آموزشی و تعیین میزان اثر هر یک از شاخص&amp;shy;ها&amp;nbsp; بوده و بر پایه&amp;shy;ی دیدگاه سیستمی قرار دارد و شامل ارزیابی زمینه، ارزیابی درونداد، ارزیابی فرآیند و ارزیابی برونداد می&amp;shy;باشد. این ارزیابی میتواند بر تمامی اجزا صورت گیرد تا شناخت بهتری از محتوای آموزشی صورت گیرد. بر همین اساس لازم است شاخص&amp;shy;های نظام آموزشی شهرسازی در قالب الگوی ارزشیابی مدیریت&amp;shy;گرا (سیپ) استخراج و در نمونه آماری سنجیده شود. بر&amp;shy; مبنای این رویکرد، نوع پژوهش، کاربردی- توسعه&amp;shy;ای و از نظر ماهیت، توصیفی و تحلیلی می&amp;shy;باشد و در گردآوری داده&amp;shy;ها از روش کتابخانه&amp;shy;ای، مصاحبه و پرسشنامه استفاده و روش تحلیل داده&amp;shy;ها با کمک تحلیل محتوا، وزن&amp;shy;دهی نوسانی و تصمیم&amp;shy;گیری چندشاخصه در برنامه&amp;shy;ی &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;SPSS&lt;/span&gt; نهایی گردید. به&amp;shy;منظور تعیین روایی نیز از قضاوت اساتید و نخبگان استفاده و میزان پایایی پرسشنامه از طریق آلفای کرونباخ سنجیده شد. نتایج و یافته&amp;shy;های پژوهش نشان داد که نظام آموزشی شهرسازی ایران در جایگاهی پایین&amp;shy;تر از سطح متوسط قرار داشته و این امر ضرورت انجام تغییرات در نظام آموزشی شهرسازی را نمایان می&amp;shy;سازد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Today collegiate education in all majors is considered as inevitable necessities for countries development. Establishing and developing of each major has a tight relation with educating persons who can be trained. Interdisciplinary nature of urbanism has made it face serious challenges so that educational content of urbanism should differ according to time and place. Considering the fact that urbanism is a novel major and educational system plays an effective role in this major especially in our country, evaluating urbanism educational system is an inevitable necessity. Accordingly, it is necessary to extract urbanism educational system indicators in the form of evaluation model and assess this model in sample. On the basis of this approach, the research type is developmental- practical and from content point of view is descriptive- analytical. For compiling data, desk study, interview and questionnaire were applied. Analyzing the compiled data was done by content analysis, swinging weighting and Multi Criteria Decision Making in SPSS software. In order to determine research validity, professors and elites judgments were used and questionnaire reliability was assessed through Cronbach's alpha. Iran is in a lower level than average and this shows the necessity of big changes in urbanism educational system.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>آموزش شهرسازی, ارزشیابی آموزشی, الگوهای ارزشیابی.</keyword_fa>
	<keyword>Evaluation, Education, Urbanism education, Urbanism</keyword>
	<start_page>5</start_page>
	<end_page>25</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-46&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>علی </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>یالپانیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008267</code>
	<orcid>10031947532846008267</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>زهراسادات</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سعیده‌زرآبادی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008268</code>
	<orcid>10031947532846008268</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مصطفی </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بهزادفر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008269</code>
	<orcid>10031947532846008269</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
