<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2013</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>11</volume>
<number>31</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل ناپایداری مکانی- فضایی بافتهای فرسوده شهری؛ مطالعه موردی: منطقه ده شهر تهران</title_fa>
	<title>The analysis of unstablityplac -special urban erode texture .case study Tehran (district of ten)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p align=&quot;right&quot;&gt;منطقه ده شهر تهران با ساختار قدیمی و فرسوده دارای 3 نوع بافت فرسوده است که بیش از 97 درصد واحدهای مسکونی این نوع بافتها دارای قطعات کم دوام هستند. اطلاعات حاصل از مطالعات اسنادی ومیدانی با استفاده از روشهای آماری و نرم‌افزار spss مورد تحلیل قرار گرفت. در این تحقیق با تاکید بر شاخص‌های کالبدی، اقتصادی، اجتماعی، توزیع کاربریها، زیست‌ محیطی به ارزیابی ناپایداری مکانی- فضایی بافتهای فرسوده پرداخته شده است. جامعه آماری مورد مطالعه 400 نفر از سرپرستان خانوار در بافتهای فرسوده بوده‌اند که از طریق فرمول کوکران انتخاب شدند. نتایج نشان داد که بیش از 97 درصد از واحدهای مسکونی بافتهای فرسوده دارای قطعات کم دوام هستند و 7/23 درصد از تاسیسات زیربنایی با ناپایداری بالا ارزیابی شده‌اند. محاسبه ضرایب آنتروپی و ضرایب مکانی نیز بیانگر عدم تعادل در توزیع کاربریها است، بطوریکه ناپایداریهای مکانی – فضایی کاربریها سبب کاهش کیفیت زندگی در بافتهای فرسوده شده است. مقدار X2 (3/262) در سطح معنی داری 000/0 بیانگر رابطه مستقیم بین ناپایداری‌ها و محرومیت‌ نسبی در محدود مورد مطالعه است. آلفای 07/0 و ضریب Beta نیز بیانگر آن است که شاخص‌های کالبدی و توزیع نامطلوب کاربریها از جمله دلایل عمده ناپایداری بافتهای فرسوده در منطقه مورد مطالعه است. &lt;/p&gt;</abstract_fa>
	<abstract>The district ten of Tehran with old and erode structure have over than 85196 erode house in this district are three erode texture that over than 97 percent of house have spice powerless. In this article for receive to goal research that is analysis instability place-spaceal urban erode texture in ten district of Tehran statistical and analytic with approach to indices of physical economical social cultural and distribution of land use and environmental. For analysis of data have used method descriptive and inference statically and spss software have used about 400 person guardian family of erode texture with Cochran formula have selected. Results show that over than 97 present of houses have powerless spices and 23/7 percent of infrastructural with up unstability have assessment. 57/3 percent of guardian families with seven person average in profession of worker have employed. Entropies and place efficient calculation show unstablity in distribution of land use .however unstability place- special of land use have case decrease of quality of life in erode texture. Size x2 (262/3) in meaningful level /000 showed directive relatives between unstablity and relative privation in erode texture. Alfa. /.7 and beta coefficient sho that indices physical and undistribution of land use are most important of unstablaity in erode texture.</abstract>
	<keyword_fa>ناپایداری، مکانی- فضایی، بافتهای فرسوده شهری، شاخص‌ها، منطقه ده.</keyword_fa>
	<keyword>Unstability, place- spatial, index, Tehran (district of ten)</keyword>
	<start_page>269</start_page>
	<end_page>280</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-72-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Esmail</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Nasiri</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>اسماعیل</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نصیری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>esmael.nasiri@yahoo.com </email>
	<code>100319475328460085</code>
	<orcid>100319475328460085</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>PNU</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه پیام نور</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
