<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>15</volume>
<number>44</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>طراحی فضای شهری خودمانی با تاکید بر خاطره انگیزی درگذر تاریخی گلچینان یزد</title_fa>
	<title>Intimate urban space designed with an emphasis on memorable anthology of Yazd in History</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;فضای خودمانی فضایی است که فرد ساکن محله در آن احساس تعلق می&amp;shy;کند، فضا را از آن خود دانسته و خود را نیز جزئی از فضا می&amp;shy;داند. چنانچه&amp;nbsp; انسان در فضا احساس راحتی و تعلق داشته باشد، حضور وی در فضا پررنگ&amp;shy;تر شده و زمینه خاطره&amp;shy;سازی برای وی فراهم می&amp;shy;شود. گذر گلچینان که در بافت تاریخی شهر یزد قرار دارد به&amp;shy;دلیل مداخلات صورت گرفته، بخشی از خودمانی بودنش را از دست داده است. اما به دلیل قدمت تاریخی هنوز قابلیت درس گرفتن از آموزه های نهفته در آن وجود دارد. لذا این پژوهش با مرور بر ادبیات فضای خودمانی و خاطره انگیز و تدوین مبانی طراحی چنین فضاهایی، در پی بازگرداندن فضای مانوس و خودمانی گذشته در بافت های تاریخی بوده است تا بتواند فضایی خاطره انگیز را برای استفاده کنندگان ایجاد کند. روش به کار برده شده توصیفی و تحلیلی بوده و پژوهش از نوع کاربردی می باشد. در این راستا از تکنیک های برداشت میدانی و مصاحبه با اهالی ساکن، عکاسی و فیلمبرداری استفاده شده است. نتایج حاکی از آن است که وجود کاربری های قدیمی (زورخانه قدیمی، حسینیه ها، مساجد، گاراژها و...) هرچند کمتر از گذشته اما بهانه ای برای حضور، گردهمایی و خاطره انگیزی می باشند. وجود عناصر شاخص کالبدی (بادگیرها، ساباط ها، گنبدها، رواق ها و...)، هویتمندی فضا را رقم می زند و به آشنا بودن فضا در جهت خودمانی شدنش کمک می کند. در کنار این ها فضاهای گمشده و پنهان، مخروبه و متروکه شدن بناهای ارزشمند تاریخی، خودمانی بودن فضا را خدشه دار می کند. باز طراحی انجام شده در این گذر تاریخی مواردی را که منجر به از بین رفتن فضای خودمانی شده است، با درس گرفتن از خود بافت، برطرف ساخته است. استفاده از نتایج این پژوهش در بافت تاریخی یزد و موارد مشابه جهت ایجاد فضاهای خودمانی و خاطره انگیز، توصیه می شود.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p style=&quot;margin: 1em 0px; text-align: justify; line-height: normal;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;EN&quot; style=&quot;color: rgb(34, 34, 34); font-family:;&quot;&gt;Space intimate space that the individual is resident in that sense that it is also part of your space and your knowledge of space knows; if you feel comfortable and have a man in space, highlighted by his presence in space and the context makes it memorable for him. Anthology pass Yazd is located in the historical context of interventions; part of theirs is being lost. But because of the history still lies in its ability to learn from the teachings of there. This study literature intimate and evocative atmosphere and formulation design principles such space, seeks to restore the familiar and friendly atmosphere in the historical context of the past. Space for users to create more memories. The method used is analytical and applied research. In this context, field observation and interview techniques populations, photography and videography is used. Results indicate that the old user (the old gymnasium, mosques, garages, etc.), although less than in the past, but excuse to attend a gathering and are memorable. There are elements of physical parameters (wind towers lean, domes, porch, etc.),space and the familiar marks of the space in order to help theirs. In addition to the lost and hidden spaces, dilapidated and abandoned buildings of historical value, to undermine intimate space. Open design of this historic transition that led to the loss of such intimate space, with its lessons of tissue, has been resolved. Results of this research in historical context Yazd and the like to create intimate spaces and evocative, it is recommended.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>خودمانی, حس تعلق, خاطره جمعی, خاطره انگیزی, بافت تاریخی.</keyword_fa>
	<keyword>intimacy, a sense of belonging, collective memory, memorable, historical context.</keyword>
	<start_page>481</start_page>
	<end_page>498</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-918-49&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>فرزاد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مومنی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846004780</code>
	<orcid>10031947532846004780</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>ابوذر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فرجودی کوهنجانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846004781</code>
	<orcid>10031947532846004781</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مژگان</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حسنی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846004782</code>
	<orcid>10031947532846004782</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>کورش</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سلیمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846004783</code>
	<orcid>10031947532846004783</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
