<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>48</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل ادراک بصری بر پایه هندسه نقوش آجرکاری پشت بقل ایوان‌های مسجد حکیم اصفهان با رویکرد گشتالت</title_fa>
	<title>Analysis of visual perception based on the geometry of brickwork behind the vaults of Hakim Mosque of Isfahan with Gestalt approach</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;آدمیان برای برقراری ارتباط با یکدیگر و محیط پیرامون از راه&amp;shy;های گوناگون استفاده می&amp;shy;کنند، یکی از این راه&amp;shy;ها استفاده از حواس بینایی است. مکتب روانشناسی گشتالت در زمینه ادراک بصری بسیار تأثیرگذار است چرا که دستگاه عصبی انسان ساده&amp;shy;ترین طرح در هر وضعیت را بر می&amp;shy;گزیند و این امر در هندسه نقوش آجری نیز قابل مشاهده است و تحلیل آن می&amp;shy;تواند ساختار بصری نقوش آجرکاری را آشکار سازد. در واقع رویکرد گشتالت راهکاری جهت چگونگی تاثیر نحوه و زاویه چینش و نوع آجرهای به کار رفته و همچنین نحوه توزیع رنگ&amp;shy;ها بر ادراک بصری پشت بقل ایوان&amp;shy;های مسجد حکیم اصفهان به شکل معناداری ارائه می&amp;shy;دهد. در این زمینه پژوهشگران دیگر ادراک بصری را در تابلوهای نقاشی و نقاشی&amp;shy;های خیابانی بررسی کرده&amp;shy;اند و از دیدگاه هندسه نقوش آجرکاری و با در نظر کرفتن گشتالت بررسی نشده&amp;shy;است. این مقایسه برای نخستین بار ادراک بصری را از دیدگاه هندسه نقوش آجرکاری پشت بقل ایوان های مسجد حکیم با رویکرد گشتالت مورد بررسی قرار می&amp;shy;دهد. روش تحقیق پژوهش از نوع کیفی و براساس هدف کاربردی است و به تحلیل ادراک بصری هندسه نقوش آجرکاری برپایه اطلاعات کتابخانه&amp;shy;ای و میدانی می&amp;shy;پردازد. به این ترتیب ابتدا داده&amp;shy;های پژوهش در زمینه ساختار بصری و هندسه نقوش آجرکاری استخراج شده و سپس تحلیل&amp;shy;ها براساس قوانین گشتالت بر روی نقوش انجام می&amp;shy;گیرد. در نتیجه تحلیل&amp;shy;های انجام شده مشاهده شد که قوانین گشتالت به میزان زیادی در هندسه نقوش آجرکاری وجود دارد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
People use different ways to communicate with each other and the surrounding environment, one of which is the use of visual senses. The Gestalt psychology school is very influential in visual perception because the human nervous system eliminates the simplest design in every situation, and this can be seen in the geometry of brick designs, and its analysis can reveal the visual structure of brickwork. To make In fact, the Gestalt approach provides a solution to the effect of the method and angle of arrangement and the type of bricks used, as well as the distribution of colors on the visual perception behind the vaults of the Hakim Mosque in Esfahan. in this regard, researchers have examined visual perceptions in paintings and street paintings, and in terms of the geometry of brickwork and in terms of gestalt erosion, they have not been investigated. This comparison for the first time examines the visual perception of the geometrical view of bricks behind the courtyards of the Hakim Mosque with the Gestalt approach. The methodology of the research is qualitative and based on the purpose of the application and analyzes the visual perception of the geometry of brickwork based on library and field information. In this way, research data in the field of visual structure and geometry of brickwork are firstly extracted and then the analyzes are done according to the rules of the gestalt on motifs. As a result of the analysis, it was observed that Gestalt rules are greatly related to the geometry of brickwork.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>ادراک بصری, هندسه و رنگ نقوش آجرکاری, گشتالت, ساختار بصری</keyword_fa>
	<keyword>visual perception, geometry and bricks, gestalt, visual structure</keyword>
	<start_page>169</start_page>
	<end_page>178</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1966-45&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>بهناز</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سرتیپی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008614</code>
	<orcid>10031947532846008614</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>نیما</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ولی‌بیگ</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008615</code>
	<orcid>10031947532846008615</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
