<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>49</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تدوین و اعتبارسنجی شاخص‌های  بومی حکمروایی خوب  روستایی</title_fa>
	<title>Development and accreditation of rural good governance indicators </title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>&lt;h1 dir=&quot;RTL&quot;&gt;حکمروایی خوب روستایی رهیافتی تطبیقی است که از طریق رفتار و قاعده مندی و نهادینه شدن پاسخگویی، مشارکت مردمی، شفافیت، قانونمندی، مسئولیت پذیری، اجماع محوری و مانند اینها &amp;nbsp;تحقق پذیر است. بر همین اساس می توان حکمروایی خوب روستایی را کنش و واکنش متقابل مسئولان و برنامه ریزان در سطح کلان و خرد برای اجتماعات محلی با مردمی که از برنامه های توسعه متاثر می شوند تعریف نمود. قدر مسلم اینکه اهمیت و ضرورت واکاوی حکمروایی روستایی بدون شناسایی، تدوین و اعتبار سنجی شاخص&amp;zwnj;های بومی و تاثیر گذار تحقق پذیر نخواهد بود. از اینرو، این مقاله در صدد تدوین و اعتبار سنجی شاخص&amp;zwnj;های حکمروایی خوب روستایی است تا برنامه&amp;zwnj;ریزان و محققان بتوانند در مطالعات مدیریت توسعه روستایی یا ارزیابی پروژه&amp;zwnj;های روستایی از این مولفه ها، شاخص&amp;zwnj;ها و گویه&amp;zwnj;ها که به تأیید کارشناسان مسایل روستایی رسیده است، استفاده کنند&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; مطالعه حاضر از لحاظ هدف و ماهیت کاربردی و از لحاظ روش توصیفی- پیمایشی است. همچنین جامعه آماری شامل 35 نفر از متخصصین جهت بررسی 9 شاخص اصلی و 48 گویه است. برای اعتبار سنجی و دستیابی به اجماع نظر متخصصان برای اولویت بندی شاخص&amp;zwnj;ها از روش&amp;zwnj;های رتبه بندی مستقیم، توان رتبه ای، عکس پذیری رتبه ای، آماره&amp;zwnj;های میانگین و انحراف معیار استفاده شده است. همچنین برای مشخص شدن کیفیت گویه&amp;zwnj;ها از&amp;nbsp; دو روش نسبت روایی محتوا (&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;CVR&lt;/span&gt;)&amp;nbsp; و شاخص روایی محتوا (&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;CVI&lt;/span&gt;) استفاده شد. در این تحقیق نتایج مطالعه نشان داد از شاخص&amp;zwnj;های 9 گانه مورد بررسی طبق میانگین استاندارد سه روش فوق برای اولویت بند شاخصها؛ مشارکت(0.42) اجماع محوری(0.28) عدالت محوری(0.21) مسئولیت پذیری(0.19) شفافیت(0.33) پاسخگویی(0.25) قانونمند(0.20) مشروعیت (0.24) کارایی و اثر بخش (0.20) از نظر متخصصین کسب نمودند. همچنین در بررسی کیفیت گویه&amp;zwnj;ها از مجموع 48 گویه، 42 گویه به عنوان گویه&amp;zwnj;های مناسب برای حکمروایی خوب روستایی شناسایی شدند که از این تعداد 8 گویه به شاخص مشارکت، 4 گویه به شاخص اجماع محوری، 4 گویه به شاخص عدالت&amp;shy;محوری، 4 گویه به شاخص مسئولیت&amp;shy;پذیری، 7 گویه به شاخص شفافیت، 3 گویه به شاخص پاسخگویی، 6 گویه به شاخص قانونمندی، 4 گویه به شاخص مشروعیت و 8 گویه به شاخص اثربخشی تعلق دارند.&lt;/h1&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Good governance in rural areas, through comparative approach and behavior regularity and institutionalization of accountability, public participation, transparency, rule of law, accountability, consensus oriented, and so it can be done. Accordingly, it can be good governance of rural interaction between officials and planners at macro and micro levels for local communities with people who defined development plans would be affected. Of course, the importance of rural governance analysis without identification, formulation and validation of indicators of domestic and influence will not be realized; The purpose and nature of the study and application of correlation method. The population consisted of 35 experts to study the 9 main index and 48 items. To validate and obtain expert consensus criteria for prioritizing methods positive ratings, rankings, reverse of the rank statistics mean and standard deviation were used. The two methods for determining the quality of the items of content validity ratio (CVR) and content validity index (CVI) was used&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;.&lt;/span&gt; The results showed that the indices 9 of the standard values ​​of these methods for prioritizing indicators; participation (0.42) consensus oriented (0.28) justice (0.21) responsibility (0.19) transparency (0.33) accountability (0.25) lawful (0.20) legitimacy (0.24) efficiency and effectiveness (0.20) obtained from experts. In the study, the quality of the items from total of 48 items, 42 items were identified as items of for good governance in rural areas, out of which 8 items index participation, consensus oriented 4 items index, the index justice 4 items, 4 items index responsibility, 7 items to transparency, accountability 3 items index, the index of rule 6 items, 4 items 8 items index legitimacy and effectiveness indicator belong to&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>اعتبار سنجی, شاخص, برنامه‌ریزی, حکمروایی, حکمروایی روستایی.</keyword_fa>
	<keyword>accreditation, indicate, planning, governance, rural governance</keyword>
	<start_page>511</start_page>
	<end_page>533</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-74&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سید عارف </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>موسوی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008330</code>
	<orcid>10031947532846008330</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مصطفی </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>طالشی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008331</code>
	<orcid>10031947532846008331</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>علیرضا </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>دربان آستانه </last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008332</code>
	<orcid>10031947532846008332</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
