<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2014</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>12</volume>
<number>33</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل وضعیت عملکرد دهیاری‌ها در توسعه روستایی؛ مطالعه موردی: استان فارس</title_fa>
	<title>Analyzing the Performance of Dehyari in Rural Development (Case study: Fars province)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>
هدف اصلی این تحقیق تحلیل وضعیت عملکرد دهیاری‌ها در توسعه روستایی بود که به صورت توصیفی و پیمایشی انجام گرفت. جامعه آماری این تحقیق را سرپرستان خانوارهای ساکن در مناطق روستایی استان فارس (368960N=) تشکیل داده‌اند که با استفاده از فرمول کوکران تعداد 290 نفر از آن‌ها به عنوان نمونه انتخاب شدند. نمونه‌گیری با روش تصادفی- طبقه‌بندی صورت گرفت. ابزار تحقیق پرسشنامه‌ای بود که روایی آن بر اساس نظر جمعی از اساتید و کارشناسان تایید گردید و برای تعیین میزان پایایی بخش‌های مختلف پرسشنامه، از آلفای کرونباخ استفاده شد (97/0) که حاکی از مناسب بودن ابزار تحقیق بود. داده‌ها با استفاده از نرم افزار SPSS  تجزیه و تحلیل گردید. نتایج حاصل از تحقیق نشان داد که، در زمینه عملکرد دهیاری‌ها در بعد ارتباط با سازمان‌ها: مؤلفه ارتباط با شورا، در زمینه عملکرد دهیاری‌ها در بعد اقتصادی- اجتماعی: مؤلفه فرهنگی اجتماعی، در زمینه عملکرد دهیاری‌ها در بعد زیست محیطی و خدمات عمومی: مؤلفه بهداشتی و در زمینه عملکرد دهیاری‌ها در بعد عمرانی سازندگی: در مؤلفه طرح هادی و اصلاح و تعریض معابر دهیاران بهترین عملکرد را داشته‌اند. همچنین نتایج تحقیق نشان داد که دهیاران در مجموع عملکرد متوسط و کمتر از متوسطی داشته اند.
</abstract_fa>
	<abstract>
The purpose of this descriptive study was analyzing and evaluation the performance of Dehyari in rural development. The statistical population of the study was all head of households (368960) in rural area from Fars province, which 290 head of households were identified as sample with using Cochran's formula. The method of sampling was stratified random sampling method. The research method of the current study in term of nature, rate and the degree of control of data collection was quantitative, field research and descriptive - correlation, survey research. Also, in order to test the reliability of research instrument, Cronbach alpha coefficient was calculated (α =0.972). The content and face validity of the instrument were established by a panel of experts in the field of rural management. For analyzing data, SPSS software was used. Mean, standard deviation, coefficient of variation and factor analysis were applied for data analysis. Factor analysis about Dehyaris performance resulted in four dimensions with most performance as below: 1- Component of communication with organization: communication with the councils 2- Socio-Economic dimension: Socio- Cultural 3-environmental and public services dimension: sanitation, and 4- Development and construction: Guiding plan and the expansion of the roads. Also the results showed that, in total, Dehyaris have average and below average performance.
</abstract>
	<keyword_fa>دهیاری, توسعه روستایی, استان فارس, روستا, عملکرد.</keyword_fa>
	<keyword>Dehyari, Rural Development, Fars Province, Rural, Performance.</keyword>
	<start_page>45</start_page>
	<end_page>62</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-45-2&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Hosein</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Khoshbakht</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خوشبخت</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>ho.khoshbakht@gmail.com</email>
	<code>10031947532846002218</code>
	<orcid>10031947532846002218</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده اقتصاد و توسعه کشاورزی، پردیس کشاورزی و منابع طبیعی، دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hooshang</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Iravani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>هوشنگ</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ایروانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002219</code>
	<orcid>10031947532846002219</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده اقتصاد و توسعه کشاورزی، پردیس کشاورزی و منابع طبیعی، دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Hosein</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shabanali Fami</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شعبانعلی فمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002220</code>
	<orcid>10031947532846002220</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده اقتصاد و توسعه کشاورزی، پردیس کشاورزی و منابع طبیعی، دانشگاه تهران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
