<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2013</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>11</volume>
<number>31</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیلی بر سنجش فناوری اطلاعات و ارتباطات و نقش آن در تحقق مشارکت اجتماعی و توانمندسازی مدیریت شهری: مطالعه موردی منطقه 6 شهر اصفهان</title_fa>
	<title>Analytical Assessment of ICT and Its Role in Realization of Social Participation and Empowerment of Urban Management: the Case Study of Isfahan - District 6</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p align=&quot;right&quot;&gt;امروزه یکی از تئوری‌های جدید شهری مورد توجه سیاستمدران علوم شهری استفاده از فناوری اطلاعات و ارتباطات در سطح شهرها می باشد. پژوهش حاضر با هدف تحلیلی بر سنجش فناوری اطلاعات و ارتباطات و نقش آن در تحقق مشارکت اجتماعی و توانمندسازی مدیریت شهری است، نوع تحقیق کاربردی- توسعه ای و روش مطالعه اسنادی و پیمایشی است. که جهت گردآوری اطلاعات از پرسشنامه و جهت تجزیه و تحلیل داده‌ها از نرم افزار SPSS استفاده شده است. جامعه آماری پژوهش جهت سنجش فاوا از ساکنان منطقه 6 شهر اصفهان، با استفاده از فرمول کوکران 322 نفر برآورد گردید و نهایتاَ حدود 400 پرسشنامه از شهروندان و سازمانها تهیه شده است. نتایج بدست آمده نشان می‌دهد. بین سواد اطلاعاتی و پذیرش مظاهر فناوری اطلاعات و ارتباطات با عنایت به 001/0Sig= رابطه معنا داری وجود دارد. دسترسی به امکانات فاوا در محل کار در سطحی مناسب ولی در محل سکونت چندان مطلوب نیست و شهروندان برای انجام امور روزمره بیشتر با مراجعات حضوری انجام می‌دهند. هر چه میزان رضایت شهروندان از خدمات رسانی مدیران شهری بیشتر باشد میزان مشارکت شهروندان در مدیریت شهری افزایش می‌یابد، با عنایت به 000/0Sig= بین میزان استفاده از فناوری اطلاعات و ارتباطات و سطح مشارکت شهروندان در مدیریت شهری رابطه معناداری وجود دارد. بین میزان مشارکت اجتماعی و توانمندسازی مدیریت شهری رابطه وجود دارد، که در خاتمه پیشنهاداتی برای توسعه این فناوری در جوامع شهری ارایه شده است. &lt;/p&gt;</abstract_fa>
	<abstract>Nowadays, one of new urban theories which attention of urban sciences politicians is the use of ICT in the cities, the current paper attempts to examine Assessment of ICT and Its Role in Realization oF Social Participation and Empowerment of Urban Management: the Case Study of Isfahan - District 6. The research method is applied-developmental and the study method is survey-documental. To collect data, questionnaires were used and SPSS was used for analyzing data. The samples were selected from residents of Isfahan’s central district and its size was estimated by Cochran method and ultimately questionnaires were provided from citizens and institutes. Findings show that: there is meaningful relationship between Information literacy and acceptance of ICT symbol (sig=0/001). Accesses to ICT facilities are in a good level in working places but not in living ones and citizens have to go out to do own routine affairs. The more satisfaction of citizens whit services of urban managers, the more citizens Participation in urban Management (sig=0/001). There is meaningful relationship between the level of using ICT and the level citizens Participation Urban Management (sig=0/000). There is a relationship between Social Participation and Empowerment of Urban Management (coefficient correlation 0/42). At least some proposals put forward to development this technology in urban society.</abstract>
	<keyword_fa>فناوری اطلاعات و ارتباطات ، مشارکت اجتماعی و  توانمند سازی مدیریت شهری. </keyword_fa>
	<keyword>information and communication technology, Social Participation and empowerment of urban management.</keyword>
	<start_page>223</start_page>
	<end_page>240</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-69-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Jamal</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mohammadi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>جمال</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمدی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>100319475328460078</code>
	<orcid>100319475328460078</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>University of Esfahan</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Asghar</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Zarabi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>اصغر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ضرابی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>100319475328460079</code>
	<orcid>100319475328460079</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>University of Esfahan</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Jabar</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Alizadeh Asl</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>جبار</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>علیزاده اصل</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>Alizadehali91@yahoo.com</email>
	<code>100319475328460080</code>
	<orcid>100319475328460080</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>University of Esfahan</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Jamal Aldin</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Samsam Shariat</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>جمال الدین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>صمصام شریعت</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>100319475328460081</code>
	<orcid>100319475328460081</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>University of Esfahan</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه اصفهان</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
