<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2014</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>12</volume>
<number>33</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی تاثیر روحی و روانی بدنه‌های شهری بر شهروندان </title_fa>
	<title>Survey of Psychological Impacts of Facade of Urban Built Form on People</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>
آشفتگی و نابسامانی جداره خیابان‌های شهری، به صورت خودآگاه و ناخودآگاه تاثیر نامطلوبی را بر حوزه ادراک روانی شهروندان بر جای می‌گذارد. امروزه مدیران، متخصصان و شهروندان همگی بر این موضوع، که نمای جداره خیابان‌ها نیازمند بهسازی هستند، اتفاق نظر دارند. اما مسئله اصلی چگونگی برخورد با این موضوع و ابزار و روش‌های مورد توافق و کارامد است. روش و بینشی که با شناخت نیازهای استفاده‌کنندگان فضاهای شهری، اقداماتی موثر را در زمینه ارتقاء کیفیت فضایی- کالبدی سیمای شهرها سبب شود و زمینه ارتباط تاثیرگذار و دو سویه مردم- به عنوان صاحبان شهر- و کالبد شهر را فراهم آورد. به همین منظور مطالعه‌ای جهت بررسی تاثیر روحی و روانی بدنه‌های شهری بر شهروندان انجام شده است. در این پژوهش سعی شده که با ایجاد ارتباط بین فضای ساخته شده و ابعاد روانی انسان و پیدا کردن مسیرهای پیوند بین محیط بصری و توقعات روحی ناظران هماهنگی بیشتری برقرار گردد تا محیط کالبدی برای ناظر خود خوشایند به نظر آید. بدین منظور پژوهشی پیرامون این موضوع با تاکید بر سوالاتی همچون: 1-آشفتگی جداره‌های شهری، چه تاثیراتی بر احساس و روح و روان شهروندان گذاشته است؟؛ 2- چه اجزای از نماهای شهری تاثیرات مثبت و چه اجزایی تاثیرات منفی بر شهروندان می‌گذارد؟ مدنظر قرار گرفت. بر این اساس  مصاحبه‌ای با استفاده کنندگان از خیابان میرداماد جهت شناسایی تاثیرات کالبدی نمای این خیابان بر آنان انجام شد. نتیجه این مصاحبه‌ها حاکی از نارضایتی مردم از جداره-ها و وجود تاثیرات منفی مانند اضطراب، استرس، ترس، عدم امنیت و عدم نشاط در افراد می‌باشد. دلایل کالبدی به وجود آورنده این تاثیرات منفی نیز شناسایی و تحلیل شده است. ذکر این نکته لازم است که پژوهش حاضر از روش‌های تحقیق، توصیفی- تحلیلی و میدانی؛ و ابزار تحقیق، مرور متون و منابع، اسناد تصویری، مشاهده، مصاحبه، عکس‌برداری برای پیش‌برد پروژه بهره برده است.
</abstract_fa>
	<abstract>
Chaos and irregularity in the city's streets had conscious and unconscious negative effects on citizens' psychological perception. Nowadays the managers, specialists and citizens have accepted that the streets appearance is in need for improvement. However, the problem is the way of encountering it and the instruments and methods may be applied in this regard. The method and approach that lead to effective actions toward the improvement of the space and anatomy of the cities' appearance, and to provide people whit a two-directional and effective relation with the city anatomy, are in urgent need. In this regard, some studies have been conducted in order to find out the psychological and mental effects of the city body on the citizens.  The study attempted to correlate the structural spaces and human mental aspects in one hand, and to coordinate the bonds among the visual environment and spiritual expectations of the observers on the other hand so that we may present a more favorable environment for the citizens. In this regard, we conducted interviews whit the Mirdamad Street's users for specifying the above mentioned effects. The results showed dissatisfaction, negative consequences including stress, anxiety, fear, none-security and lack of happiness among people. 
</abstract>
	<keyword_fa>ادراک محیطی, بدنه شهری, تاثیرات روحی بدنه شهری, خیابان میرداماد.</keyword_fa>
	<keyword>Environmental perception, City anatomy, Appearance chaos, City anatomy mental effects, Mirdamad Street. </keyword>
	<start_page>201</start_page>
	<end_page>216</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-810-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Somayyeh</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Beigi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سمیه</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بیگی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>somy_b2003@yahoo.com</email>
	<code>10031947532846002246</code>
	<orcid>10031947532846002246</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammadreza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Poor Jafar</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمدرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پور جعفر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002247</code>
	<orcid>10031947532846002247</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohsen</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Imani Naini</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محسن</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ایمانی نائینی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002248</code>
	<orcid>10031947532846002248</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
