<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1397</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>17</volume>
<number>50</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیلی بر نقش رویکرد مشارکت‌جویانه در مدیریت و برنامه‌ریزی شهر تهران</title_fa>
	<title>Analyzing the Role of Participatory Approach in Management and Planning of Tehran City</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;بررسی سازو کارهای برنامه ریزی و مدیریت شهری در کشورهای در حال توسعه این نظام را در بکارگیری الگوی حکمروایی شهری آشکار می سازد. در بیشتر این کشورها، نظام برنامه ریزی و مدیریت شهری به صورت متمرکز است و نظارت و توسعه ی شهرها از طریق سازمانهای دولتی در سطح محلی و ملی انجام می پذیرد. با وجود مشکلات و موانع متعدد، تقویت حکومتهای محلی و جذب مشارکت بخش های خصوصی عنصری حیاتی محسوب می شود. با ناتوانی دولت در شهر تهران در پاسخگویی به نیازهای گوناگون شهری و عدم انطباق اولویتهای شهروندان با برنامه های ارائه شده و ضرورت مسئولیت پذیری بیشتر در اداره ی امور شهری، امروزه الگویی از اداره ی شهرها بر پایه نگرش نوینی از حکمروایی شهری برای این کشورها پیشنهاد شده که نه تنها دولت بلکه جامعه ی مدنی و بخش خصوصی را به مشارکت در اداره ی شهر فرا می خواند. روش تحقیق در پژوهش حاظر توصیفی- تحلیلی می باشد و با استفاده از روش اسنادی و کتابخانه ای به جمع آوری اطلاعات پرداخته شده است جامعه آماری این پژوهش شامل مدیران شهرداری تهران می باشد و با توجه به گستردگی جامعه آماری از روش نمونه گیری تصادفی چند مرحله ای استفاده شده و اطلاعات یدست آمده با استفاده روش&amp;zwnj; تاپسیس تحلیل شده است که بر اساس نتیجه حاصل از آن معیار برقراری ارتباط بین مردم و طرح، کاهش هزینه و زمان اجرای طرح ها رتبه اول را به خود اختصاص داده است و سایر معیارها در رتبه های پایین تر قرار دارند.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;The study of planning and urban planning mechanisms in developing countries reveals this system in the application of urban governance model. In most of these countries, the urban planning and management system is centralized And monitoring and development of cities through government agencies at the local and national levels Despite the many challenges and barriers, strengthening local governments and attracting private sector participation is an essential element. With the inability of the government in Tehran to respond to various urban needs and the lack of compliance with citizens' priorities with the plans and the need for more accountability in the administration of urban affairs, Today, a model of city administration is proposed based on the new attitude of urban governance to these countries. Which calls not only the government, but also the civil society and the private sector to participate in the city administration&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;. &lt;/span&gt;The research methodology is descriptive-analytic And has been collecting information using documentary and library methods&lt;span dir=&quot;RTL&quot;&gt;.&lt;/span&gt; The statistical population of this study is Tehran municipality managers Using multi-stage random sampling method, due to the wide range of statistical population And the information provided has been analyzed using Tapsis method Based on the result of that measure of communication between people and the plan, the cost reduction and implementation time of the projects has ranked first. And the other criteria are in the lower ranks.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>مدیریت مشارکتی, برنامه ریزی, الگو متمرکز, توسعه شهر تهران</keyword_fa>
	<keyword>Participatory Management, Planning, Centralized Pattern, Development of Tehran City</keyword>
	<start_page>125</start_page>
	<end_page>136</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1966-74&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>ابوالقاسم </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مولایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008486</code>
	<orcid>10031947532846008486</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>عباس </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بخشنده نصرت</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008487</code>
	<orcid>10031947532846008487</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
