<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>48</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>استخراج راهبرد های محیطی مؤثر در پیشگیری از جرایم بر اساس نظریه (CPTED) (مطالعه موردی: مجتمع های مسکونی شهر رشت) </title_fa>
	<title>Extraction of effective environmental strategies in preventing of crimes based on CPTED theory (Case study: residential complexes of Rasht)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;تبیین نقش کالبدی شهر بر کاهش جرائم، موضوع با اهمیتی است که در قالب نظریه های نوین شهرسازی مورد بحث قرار گرفته است. هدف مقاله حاضر استخراج راهبرهای نظریه (&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;CPTED&lt;/span&gt;) و تعیین سهم و رتبه هر یک از آن ها در پیشگیری از جرایم در مجتمعهای مسکونی شهر رشت می باشد. &amp;nbsp;پژوهش حاضر به لحاظ هدف، کاربردی و روش جمع آوری اطلاعات در آن، پیمایشی و روش تحقیق توصیفی- تحلیلی می&amp;shy;باشد. جامعه آماری تحقیق نیز در مرحله اول 10 تن از متخصصین معماری و در مرحله دوم 390 نفر از ساکنین مجتمع&amp;shy;های مسکونی شهر رشت می باشند که سه مجتمع ابریشم، کاکتوس و پردیسان به عنوان نمونه موردی انتخاب شدند. برای انجام تجزیه و تحلیل های آماری نیز از نرم افزار آماری اس.پی.اس.اس و تحلیل عاملی استفاده شده است. یافته&amp;shy;های پژوهش نشان می&amp;shy;دهد که در قسمت قلمرو بندی متغیر &amp;laquo;استفاده از موانع واقعی و نمادین&amp;raquo; با بار عاملی 637/0، در قسمت افزایش نظارت متغیر &amp;laquo;نظارت بر ورودی ساختمان ها با استفاده از نورپردازی&amp;raquo; با بار عاملی 778/0، در قسمت کنترل ورودی&amp;shy;ها و دسترسی ها متغیر &amp;laquo;اجتناب از طراحی&amp;shy;های جزئی و جلو آمدگی&amp;shy;ها و عقب نشینی&amp;shy;ها&amp;raquo; با بار عاملی 574/0 و در قسمت بهبود کیفیت های محیطی نیز متغیر &amp;laquo;اختصاص دادن یک فضای تعریف شده مشترک به ساکنین هر یک از بلوکها&amp;raquo; با بار عاملی 541/0 بیشترین سهم را در پیشگیری از جرایم در مجتمع های مسکونی به خود اختصاص دادند.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Clarifying the role of city structure on reducing crimes is an important subject which is discussed in format of new theories of urbanism. The objective of present article is to extract theoretical strategies CPTED and determining contribution and rank of each of them is in preventing from crimes in residential complexes of Rasht. Present research is practical and the method of information collection in it is traversal and research methodology is analytical-descriptive. Statistical community are 10 persons of architectures in the first step and 390 persons of residents in residential complexes in the second step that three complexes such as Abrisham, Kaktous and Pardisan are selected as case matters. SPSS statistical software and factor analysis are used for statistical analysis. Findings of this survey show that in territory part, the variable &amp;ldquo;using real and symbolic barriers&amp;rdquo; with operating load 0.637, in increasing supervision of variable &amp;ldquo;supervision on Buildings&amp;rsquo; entrance by use of lighting&amp;rdquo; with operating load 0.778, in control of entrances and availability of variables &amp;ldquo;avoiding from partial designs and protrusility and setbacks&amp;rdquo; with operating load 0.574 and in improvement of environmental quality variable &amp;ldquo;allocating common defined environment to residents of each blocks&amp;rdquo; with operating load 0.541 has assigned the most contribution in preventing from crimes in residential complexes.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>جرم, نظریه (CPTED), راهبردهای محیطی, پیشگیری, مجتمع های مسکونی در رشت.</keyword_fa>
	<keyword>crime, CPTED theory, environmental strategies, prevention, residential complexes in Rasht.</keyword>
	<start_page>459</start_page>
	<end_page>476</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1966-30&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سیده فرگل</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حسینی دیوشلی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007937</code>
	<orcid>10031947532846007937</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>امیررضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کریمی آذری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007938</code>
	<orcid>10031947532846007938</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
