<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1393</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2014</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>13</volume>
<number>35</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تأثیر استقرار شهرداری الکترونیکی بر شفافیت عملکرد شهرداریها</title_fa>
	<title>Impact of Electronic Municipality on Transparency of Municipal Performance</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>
          مدتهای مدیدی است که شهرداری‌ الکترونیکی به عنوان رویکردی نوین در عرصه مدیریت شهری، معرفی شده است و پیگیری می شود. این رهیافت مدیریتی می‌کوشد تا ارائه خدمات متعارف به شهروندان از سوی شهرداری‌ها را بر اساس فناوری‌های نوین اطلاعاتی و ارتباطی و مبتنی بر ساز و کارهای برخاسته از ارتباطات، شکل دهد. شفافیت عملکرد به معنای این است که ساختار عملکردهای بخش عمومی، تصمیمات و سیاست‌گذاری مالی، حساب‌های بخش عمومی و پیش‌بینی‌های مالی، همگی در معرض اطلاع عموم قرار داشته باشند. هدف پژوهش حاضر بررسی تاثیر استقرار شهرداری الکترونیکی بر شفافیت عملکرد می باشد. جامعه آماری پژوهش شهرداری های جنوب استان آذربایجان غربی بوده و جهت گردآوری داده ها از پرسشنامه محقق ساخته استفاده شده است. در پژوهش حاضر ابعاد شهرداری الکترونیکی به سه نوع خدمت متفاوت شامل ارائه اطلاعات برون خط، ارائه خدمات برخط و ساز و کارهای درون خط تقسیم شده است. جهت تحلیل داده ها از آزمون فریدمن و آزمون  ویلکاکسون استفاده شده است و نتایج نشان دهنده این است که  همه ابعاد شهرداری الکترونیک بر شفافیت عملکرد شهرداری ها تأثیر دارند.
</abstract_fa>
	<abstract>
Has long been a municipality as a new approach in the field of urban management, and tracking is introduced. This management approach strives to provide common services to the citizens of the municipality based on modern information and communication technology-based mechanisms arising from the communication form. Transparency means that the performance of public functions, financial decisions and policies, public sector accounts, and pre financial projections, they are subject to public notice. The purpose of this study is to examine the impact of commerce on the transparency function. The population of municipalities in the southern province of West Azerbaijan and questionnaires were used to collect data. In this study three types serve different aspects of commerce, including providing information offline, online services and mechanisms is the dividing line. The analysis of data Friedman test and the Wilcoxon test was used and the results indicate that all aspects of commerce have an impact on the transparency of municipal performance.
</abstract>
	<keyword_fa>شهرداری الکترونیک, شفافیت عملکرد, اطلاعات برون خط, خدمات برخط, فعالیت های درون خط.</keyword_fa>
	<keyword>Commerce, transparency, performance, information, offline, online services, activities within the</keyword>
	<start_page>55</start_page>
	<end_page>66</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-628-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Abdollah</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mahmoodi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>عبدالله</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمودی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846001670</code>
	<orcid>10031947532846001670</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Islamic Azad University of Mahabad</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد مهاباد</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Kamel</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Davoodi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>کامل</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>داودی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>kamel.davoodi@gmail.com</email>
	<code>10031947532846001671</code>
	<orcid>10031947532846001671</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Tehran Azad University, Science and Research</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
