<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>15</volume>
<number>45</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>واکاوی  تاثیرات شبکه‌های اجتماعی برسبک زندگی خانواده ایرانی (با تاکید بر مخاطرات و آسیب‌های شبکه‌های اجتماعی)</title_fa>
	<title>Social network analysis lifestyle Iranian family (With emphasis on the risks and damage to social networks)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;بی&amp;shy;تردید پدیده جهانی شدن و توسعه فناوری ارتباطات، مرزهای ملی را در نفوذ فناوری ها به جوامع مختلف در نوردیده و امروزه تمامی جوامع با ارتباطات وسیع و گسترده در معرض رویارویی با شبکه هایی قرار گرفته اند &amp;nbsp;که به همراه خود سبک و منش جدیدی را در روابط اجتماعی و فردی خانواده هابه ارمغان آورده اند. به عبارتی استفاده فراگیر از این شبکه ها به عنوان یک نیاز اجتناب ناپذیر در عصر ارتباطات توانسته کارکردهای متفاوت بر⁯ ساختار خانواده (روابط زوجین، روابط اعضای خانواده با یکدیگر) به دنبال داشته و باعث افزایش یا کاهش ضریب امنیت در این نهاد باشند. روش انجام پژوهش به منظور پاسخگویی به سوالات پژوهش توصیفی است و اسناد و مدارک موجود و مرتبط در این حوزه جمع⁯آوری و به شیوه کیفی تحلیل می&amp;shy;گردند. اهم حوزه&amp;shy;های پژوهشی در این مقاله عبارتند از: 1- وجوه فردی: به لحاظ وقت، هزینه، استهلاک انرژی افراد، هویت مجازی، امکان برقراری ارتباط به طور مداوم، اعتیاد به شبکه های اجتماعی و سایر نرم (واتس آپ، وایبر، وی چت و غیره)، مزاحمتها، بلوغ زودرس در نوجوانان و تاثیرگذاری برشخصیت آنان، سکس مجازی، خودکفایی در پرکردن اوقات فراغت، فردگرایی، تزلزل ارزش&amp;shy;ها، وسواس فکری و ذهنی، کاهش پیشرفت تحصیلی، کاهش اعتماد به نفس؛ &amp;nbsp;2- وجوه خانوادگی: کاهش امکان گفتمان در خانواده، کنترل و نظارت به شکل افراط و تفریط در خانواده، کاهش تعاملات و مناسبات اجتماعی در خانواده، گسست خانواده، مصرف گرایی، تزلزل ارزش&amp;shy;های خانواده و تغییر در ساختار خانواده، گسست بین نسلی، بحران هویت در خانواده، تزلزل ارزشها؛ 3- وجوه اجتماعی: در اختیار داشتن محیط چند رسانه ای (مولتی مدیا) و همگرایی رسانه ای، تنوع و تکثر تکنولوژی های نوین ارتباطی، دسترسی سریع، انطباق با دوران پست مدرن،&amp;nbsp; تاخر فرهنگی، پیامدهای امنیتی و اجتماعی، شکل گیری سبک&amp;shy;های جدید زندگی، عمومی شدن فضای خصوصی شهروندان، کاهش تعاملات میان فردی به صورت حضوری، تزلزل ارزش ها و غیره؛ بنابراین به منظور جوگیری از غافلگیری در برخورد با مخاطرات شبکه های اجتماعی لازم است ضمن شناسایی شبکه های جدید اثرگذار و روند رشد و توسعه آن ها، اثرات ملموس و غیر ملموس آن بر خانواده هاارزیابی شودو در نهایت به ارائه راهکارهای اصلاحی جهت بهره⁯گیری مناسب از شبکه های اجتماعی در میان خانواده های ایرانی براساس ارتقای سطح سواد رسانه⁯ای شهروندان و توجه به کسب مهارت های لازم جهت زندگی در شهر الکترونیک و غیره پرداخته می شود.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Undoubtedly, globalization and development of information technology, technology penetration into various communities across national boundaries, borders today and Today, all societies, with extensive communications networks are to deal with Who, along with individual style and character of the new social relations and family have brought. In other words, widespread use of these networks as an inevitable need in the age of communication has different functions Br⁯ family structure (relations between spouses, family members' relationship with each other) to haven increasing or decreasing the rate of security in their organization. The research was descriptive study is to answer questions and related documents in this area and are analyzed using qualitative methods. Therefore, in order to avoid surprises in dealing with new risks of social networks is necessary to identify the network and affect their growth and development, tangible and intangible effects on the family Finally, the proposed revisions suitable for social networks among Iranian families citizens by promoting literacy and attention to acquire the necessary skills to live in electronics.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>شبکه‌های اجتماعی, سبک زندگی, مخاطرات و آسیبها.</keyword_fa>
	<keyword>social networks, lifestyle, risks and vulnerabilities</keyword>
	<start_page>475</start_page>
	<end_page>488</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-29&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>آمنه </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بختیاری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846005845</code>
	<orcid>10031947532846005845</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>بهاره </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نصیری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846005846</code>
	<orcid>10031947532846005846</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
