<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1393</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2014</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>13</volume>
<number>35</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa> تدوین مدل ساختاری عوامل مکانی مؤثر بر ارتقاء پایداری اجتماعی در بافت‌های فرسوده شهری به کمک تحلیل عامل و تحلیل مسیر</title_fa>
	<title>Compilation The Structural Model of Social Sustainability Place Factors By Factor Analysis and Path Analysis</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>كاربردي</content_type_fa>
	<content_type>Applicable</content_type>
	<abstract_fa>&lt;div align=&quot;right&quot;&gt;معضلات اجتماعی یکی از مسائل مهم بافت‌های فرسوده در ایران است که می‎توان از آن به عنوان «ناپایداری اجتماعی» یاد کرد. با این وجود در تهیه طرح‌های نوسازی برای این‌گونه بافت‌ها کمتر به لایه‌ها و ابعاد اجتماعی به طور کاربردی پرداخته می‎شود. «پایداری اجتماعی» یکی از ابعاد سه گانه توسعه پایدار است که چهارچوب نظری آن می‌تواند در راستای توجه به بهبود وضعیت اجتماعی بافت‎های شهری، در طرح‌ها و برنامه‎های شهرسازی مورد استفاده قرار گیرد. استفاده کاربردی از این چهارچوب نظری، مستلزم تدوین شاخص‌ها و عواملی شهرسازانه است که بر ارتقاء پایداری اجتماعی اثرگذار باشد. این مقاله که بخشی از فرآیند یک رساله دکتری است، در پی آن است که ساختار شاخص‌ها و عوامل مکانی تأثیرگذار بر ارتقاء پایداری اجتماعی در بافت‎های فرسوده شهری و مدل حاصل از آن‌ها را تدوین نماید. به این منظور ابتدا پیمایشی مقطعی در باب میزان اثرگذاری شاخص‌‎های مکانی برآمده از مرحله قبلی این پژوهش بر ارتقاء پایداری اجتماعی، میان 91 نفر از کارشناسان دارای تجربه در نوسازی بافت‌های فرسوده و 176 نفر از مردم ساکن بافت فرسوده محله تختی در تهران (به عنوان نمونه موردی)، انجام پذیرفت. سپس با استفاده از روش تحلیل عامل و نرم‌افزار SPSS، شاخص‌های ارزیابی‎شده در ساختاری از عوامل دسته‎بندی شده و به کمک روش تحلیل مسیر و نرم‌افزار AMOS مدل حاصل از روابط میان این عوامل و ضرایب هم‎بستگی آن‎ها تدوین گردید. بر این اساس، 20 شاخص‌ مکانی تأثیرگذار بر ارتقاء پایداری اجتماعی در بافت‌های فرسوده در 5 عامل «امنیت»، «فعالیت‌‎پذیری»، «هویت‎مندی»، «انسجام کالبدی- فضایی» و «مردم‎مداری» دسته‎بندی و ضرایب هم‎بستگی میان آن‌‎ها در قالب مدل حاصل تعیین گردید. &lt;/div&gt;</abstract_fa>
	<abstract>&lt;div align=&quot;left&quot;&gt;Social problems are among the major issued of the distressed areas in Iran which can be mentioned as “social instability”. Moreover, less applied attention is paid to social layers and aspects in preparation of renovation plans for such areas. “Social sustainability” is one of the triple aspects of sustainable development which its theoretical framework can be applied in urban plans and programs along considering improvement of the social situation of urban fabrics. Applied use of this theoretical framework requires compilation of urban planning indicators and factors which would affect promotion of social sustainability. This paper which is a part of the process of a PhD dissertation is seeking to compile the location indicators and factors effective in promotion of social sustainability in urban distressed fabrics to compile the model gained from them. For this, a sectional survey on the rate of effectiveness of place indicators on promotion of Social sustainability gained from the previous step of this research was conducted among 91 experts having the experience of renovation in distresses areas and 176 persons residing in distressed fabrics of Takhti neighborhood in Tehran (as case study). Then, by help of path analysis method and SPSS software the evaluated indicators were categorized in a structure of factors and the model gained from the relations between these factors and their correlation coefficients was compiled by help of path analysis method and AMOS software. According to this, 20 place indicators effective in promotion of social sustainability in distressed fabrics on were categorized in 5 factors of “security”, “activity acceptance”, “identity acquiring”, “physical-spatial integration” and “people-oriented state” and the correlation coefficients between them were determined in the format of the achieved model. &lt;/div&gt;</abstract>
	<keyword_fa>پایداری اجتماعی, شاخص مکانی, تحلیل عامل, تحلیل مسیر</keyword_fa>
	<keyword> Social sustainability, Place indicators, Factor Analysis, Path Analysis                </keyword>
	<start_page>133</start_page>
	<end_page>142</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-309-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Esmaeel</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shieh</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>اسماعیل</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شیعه</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>es_shieh@iust.ac.ir</email>
	<code>10031947532846001718</code>
	<orcid>10031947532846001718</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>IUST</affiliation>
	<affiliation_fa>تهران- نارمک- دانشگاه علم و صنعت ایران- دانشکده معماری و شهرسازی- گروه شهرسازی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Seyed Abdolhadi </first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Daneshpour</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سید عبدالهادی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>دانشپور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>daneshpour@iust.ac.ir</email>
	<code>10031947532846001719</code>
	<orcid>10031947532846001719</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>IUST</affiliation>
	<affiliation_fa>تهران- نارمک- دانشگاه علم و صنعت ایران- دانشکده معماری و شهرسازی- گروه شهرسازی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Maryam</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Roosta</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مریم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>روستا</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>m_roosta@iust.ac.ir</email>
	<code>10031947532846001720</code>
	<orcid>10031947532846001720</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>IUST</affiliation>
	<affiliation_fa>تهران- نارمک- دانشگاه علم و صنعت ایران- دانشکده معماری و شهرسازی- گروه شهرسازی</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
