<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>48</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی و مکان‌یابی فضای سبز شهری با استفاده از GIS و روش AHP  (مطالعه موردی: شهر گرگان)</title_fa>
	<title>Evaluating and Locating Urban Environment Using GIS and AHP Method (Case study: Gorgan)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;شهر یک نوع اجتماع طبیعی و دارای اکوسیستم پیچیده از فعالیت های انسان است. فضای سبز شهری بخش تشکیل دهنده اکوسیستم طبیعی شهری است. پژوهش ها نشان داده است که فضای سبز شهری می تواند محصولات جسمی و روانی، حفظ فعالیت های انسانی و بدن و ذهن سلامت شهروندان را&amp;nbsp; فراهم کند. بر این اساس و با توجه به اهمیت فضای سبز در شهرها در پژوهش حاضر به دنبال بررسی و مکان یابی فضای سبز در شهر گرگان هستیم. در این پژوهش با استفاده از معیارهایی همچون فاصله از رودخانه، فاصله از مراکز درمانی، فاصله از مراکز تجاری، فاصله از مراکز ورزشی وزن هر معیار محاسبه شده است. سپس داده های مکانی در نرم افزار &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;GIS&lt;/span&gt; به لایه های جدید اطلاعاتی تبدیل شده اند. بعد از آن جهت انتخاب مکان بهینه فضای سبز شهری گرگان هر کدام از معیارها بر اساس ارزش و اهمیت آن ها در مکان یابی فضای سبز در روش &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;AHP&lt;/span&gt; و &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;AHP&lt;/span&gt; فازی به لایه های اطلاعاتی وزن داده شد. لایه های اطلاعاتی وزن داده شده بر اساس هر معیار نهایتا در قالب نقشه هایی ارایه شده است که بهترین مکان برای احداث فضای سبز شهری گرگان را پیشنهاد می&amp;shy;کند.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;The city is a natural community and has complex ecosystem from human activities. Urban environment is component of urban natural ecosystem. Research has shown that urban environment can provide physical and mental products, maintaining human activity and the health of citizens' body and mind. In this regard and due to the importance of environment in cities, in the present study, the aim was to investigate and locate environment in Gorgan city. In this study, the weight of each criterion was calculated using criteria such as distance from the river, away from medical centers, distance from commercial centers, and distance from the sports centers. Then, spatial data in GIS software have become the new layers of information. After that, in order to select the optimum location of urban environment for Gorgan, each criterion was weighted based on the value and its importance in locating environment in AHP and Fuzzy AHP methods to data layers. Finally, the weighted information layers has been presented based on any criteria provided in the form of maps that suggests the best location for the construction of urban environment for Gorgan city.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>مکان یابی, فضای سبز شهری, GIS, روش AHP, شهر گرگان.</keyword_fa>
	<keyword>location, urban environment, GIS, AHP Method, Gorgan city.</keyword>
	<start_page>159</start_page>
	<end_page>168</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1966-44&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>علیرضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>لادن مقدم</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007835</code>
	<orcid>10031947532846007835</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
