<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>15</volume>
<number>45</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>ارزیابی مدل بهینه گلخانه خورشیدی در ساختمان‌های مسکونی اقلیم معتدل و کوهستانی کشور (نمونه موردی: شهر کرمانشاه)</title_fa>
	<title>Evaluation of Optimal Greenhouse in Residential Buildings in Moderate and Mountainous Climate of Iran (Case Study: City of Kermanshah)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;گلخانه&amp;shy;های خورشیدی از دیدگاه انرژی، از جمله راه&amp;shy;حل&amp;shy;های ساختمانی غیرفعال هستند که بوسیله استفاده از تابش خورشید، انرژی خورشیدی را برای ایجاد گرمایش در فضاهای جانبی جذب می&amp;shy;کنند. در این پژوهش با استفاده از پنج متغییر جهت گیری، زاویه شیب و ابعاد، مصالح نورگذر، انتقال حرارت و حفظ انرژی و با استفاده از داده های اقلیمی محدوده مورد مطالعه که در بازه زمانی (2005-2015) از ایستگاه سینوپتیک هواشناسی فرودگاه کرمانشاه گردآوری شده است. مدل بهینه گلخانه خورشیدی در اقلیم مورد نظر با کمک نرم افزارهای شبیه سازی و ارزیابی انرژی بررسی و تحلیل شده است. بر اساس نتایج این پژوهش در طول ماه&amp;shy;های گرم سال (شش ماه اول) جهت&amp;shy;هایی که زاویه بیشتری نسبت به جنوب دارند انرژی بیشتری را دریافت می&amp;shy;کنند؛ اما این موضوع در ماه&amp;shy;های سرد سال (شش ماه دوم) تقریبا حالت عکس به خود می&amp;shy;گیرد، به گونه&amp;shy;ای که زوایای نزدیک&amp;shy;تر به جنوب انرژی بیشتری را دریافت می&amp;shy;کنند که با توجه به هدف از طراحی گلخانه که همانا کمک به کاهش بار گرمایشی در طول فصول سرد سال می&amp;shy;باشد، این گونه جهت&amp;shy;گیری برای ما مناسب تر خواهد بود که با توجه با آن می&amp;shy;توان دریافت که مناسب ترین جهت&amp;shy;گیری به منظور دریافت حداکثر انرژی خورشید در شش ماه دوم سال چرخش 10 درجه&amp;shy;ای از سمت جنوب به سمت غرب می&amp;shy;&amp;shy;باشد. همچنین با توجه به نتایج حاصله می&amp;shy;توان دریافت که بیشترین بازده در دریافت انرژی خورشید در شش ماه دوم سال در محدوده مورد مطالعه علاوه بر زاویه آزیموت 10 درجه به سمت غرب مربوط به زاویه شیب 50 درجه نسبت به سطح افق گلخانه می&amp;shy;باشد از این منظر بهینه ترین طول گلخانه خورشیدی 6 متر و بهینه ترین فرمول محاسبه عمق (عرض) آن از رابطه &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;COS(50)=W/h &lt;/span&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;قابل محاسبه است. همچنین به منظور بهبود عملکرد گرمایشی در گلخانه می&amp;shy;توان از پنجره&amp;shy;های با شیشه دو جداره و نیز پنجره&amp;shy;هایی با شیشه&amp;shy;های کم گسیل همراه با عایق کاری متحرک درونی استفاده کرد، که باعث کاهش ضریب انتقال حرارت در پنجره شده و درنتیجه سبب کاهش اتلاف انرژی در گلخانه می&amp;shy;شود.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;&amp;nbsp;Solar greenhouse from the perspective of energy, including the construction ways disabled by using solar radiation,absorb the solar energy to heating side space in this study using five variable orientation, the angle slope and aspect, light conductor&amp;nbsp; materials, heat transfer and energy conservation and using climate data within the study period (2005-2015) of synoptic meteorological&amp;nbsp; station of&amp;nbsp; Kermanshah airport has been collecting to help optimize solar greenhouse the software simulation and evaluation of energy is analyzed. Based on the results of this study during the warmer months of the year (first six months) the direction which has the greater angle from the south have more energy in this respect the most efficient solar greenhouses during the most optimal formula for calculating depth of 6 meters (width) of the relationship COS (50) = W / h is calculated.We can also improve the performance of&amp;nbsp; windows heating greenhouses with double glazing and low-emission windows with shading with internal&amp;nbsp; movable&amp;nbsp; insulation, which reduces heat transfer coefficient and thus in window reduce energy waste placed&amp;nbsp; in the greenhouse.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>فضای خورشیدی, معماری غیرفعال, گلخانه خورشیدی, حفظ انرژی.</keyword_fa>
	<keyword>solar space, architecture, passive solar greenhouses, energy conservation</keyword>
	<start_page>489</start_page>
	<end_page>504</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-30&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمد مهدی </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مقدسی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846005847</code>
	<orcid>10031947532846005847</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>شاهین </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حیدری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846005848</code>
	<orcid>10031947532846005848</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>آزاده </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شاهچراغی </last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846005849</code>
	<orcid>10031947532846005849</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>خسرو </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>دانشجو </last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846005850</code>
	<orcid>10031947532846005850</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
