<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>48</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل و بررسی اثرات سرمایه اجتماعی بر اقتصاد شهری (مطالعه موردی: شهر بندرعباس)</title_fa>
	<title>Analyze the effects of social capital on urban economy (Case Study: Bandar Abbas)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;درباره پیدایش مفهوم سرمایه اجتماعی در جامعه شناسی، اقتصاد و علوم سیاسی و همچنین درباره معانی، تعاریف و ابزارهای سنجش آن اتفاق نظری در بین محققان وجود ندارد. یکی از مهم ترین زمینه های تأثیرگذاری سرمایه اجتماعی مربوط به اقتصاد شهری می باشد که بدین منظور پژوهش حاضر به بررسی و ارزیابی اثرات سرمایه اجتماعی بر اقتصاد شهری در شهر بندرعباس پرداخته است. روش تحقیق به کار رفته در این پژوهش، روش توصیفی تحلیلی و پیمایش میدانی می باشد که جهت گردآوری داده ها از پرسشنامه استفاده شده است. روش تحلیل داده ها استفاده از نرم افزار تحلیل آماری &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;SPSS&lt;/span&gt; و آزمون های پارامتریک و ناپارامتریک می باشد. یافته های به دست آمده از تحلیل داده های جمع آوری شده نشان دهنده رابطه مثبت و معنادار در سطح 99% برای بسیاری از مولفه ها می باشد (ضریب همبستگی اسپیرمن). همچنین جهت بررسی میزان اثرگذاری متغیر مستقل (سرمایه اجتماعی) بر متغیر وابسته (اقتصاد شهری) از رگرسیون چند متغیره استفاده شده است. که یافته های به دست آمده نشان دهنده بیشترین تأثیرگذاری در رابطه با بعد انسجام اجتماعی با ضریب &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Beta&lt;/span&gt; معادل 0.943 و کمترین اثرگذاری در رابطه با مولفه مشارکت با ضریب &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Beta&lt;/span&gt; معادل 0.105 می باشد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
About the concept of social capital in sociology, economics and political science as well as about the meanings, definitions and measurement tools, there is no consensus among researchers. One of the most important areas of influence of social capital is the city's economy. The purpose of this study was to evaluate the effects of social capital on the economy's city of Bandar Abbas. The research method used in this research is descriptive analysis and field survey questionnaire was used for data collection. Data analysis using SPSS statistical analysis software parametric and nonparametric tests are. Results obtained from analysis of data collected indicate a significant positive relationship for many of the components is at 99% (Spearman correlation coefficient). In order to evaluate the effectiveness of the independent variable (social capital) on the dependent variable (Urban Economics) from multivariate regression was used.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>سرمایه اجتماعی, اقتصاد شهری, اعتماد اجتماعی, بندرعباس.</keyword_fa>
	<keyword>social capital, urban economics, social trust, Bandar Abbas.</keyword>
	<start_page>321</start_page>
	<end_page>332</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1966-54&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>احمدعلی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اسدپور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007859</code>
	<orcid>10031947532846007859</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
