<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1397</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>17</volume>
<number>51</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>اثربخشی آموزش ذهن‌آگاهی بر مدیریت نگرش‌های ‌ناکارآمد‌ منفی و مدیریت  هیجانات در دانشجویان شهرسازی</title_fa>
	<title>The Effect of Mindfulness Training on the Dysfunctional Attitude Management and Emotional Regulation Management on Urban Management Student</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:.2pt;&quot;&gt;هدف پژوهش حاضر بررسی &amp;nbsp;اثربخشی آموزش ذهن&amp;zwnj;آگاهی بر مدیریت نگرش های ناکارآمد منفی ومدیریت هیجانات در دانشجویان رشته شهرسازی بود. این آموزش بر اساس نظریه های شناختی تیزدل طراحی شده است. روش پژوهش &amp;nbsp;از نوع &amp;nbsp;نیمه &amp;nbsp;تجربی با طرح پیش&amp;zwnj;آزمون پس&amp;zwnj;آزمون با گروه کنترل بود. جامعه آماری این پژوهش را تمامی دانشجویان رشته شهرسازی با عدم مدیریت &amp;nbsp;نگرش های ناکارآمد منفی و ضعف در مدیریت هیجانات تشکیل دادند. روش نمونه گیری &amp;nbsp;از نوع نمونه گیری در دسترس بود. با توجه به معیارهای ورود و خروج، ۳۰ &amp;nbsp;دانشجوی رشته شهرسازی دانشکده معماری و شهرسازی دانشگاه علم و صنعت ایران که در مقیاس ارزیابی نگرش های ناکارآمد (&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;DAS&lt;/span&gt;) و مقیاس هوش هیجانی شوت نمره پایینی کسب کردند انتخاب و به صورت تصادفی در دو گروه آزمایش (۱۵&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;n=&lt;/span&gt;) و کنترل (۱۵&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;n=&lt;/span&gt;) قرار داده شدند. ابزار پژوهش، مقیاس نگرش&amp;shy;های ناکارآمد بک و &amp;nbsp;مقیاس هوش هیجانی تجدیدنظر شده شوت بود. آزمودنی&amp;zwnj;ها&amp;zwnj;ی ۸ جلسه ۲ ساعته &amp;nbsp;آموزش ذهن آگاهی را دریافت کردند. داده های گردآوری شده با استفاده از آزمون تحلیل کوواریانس و تحلیل واریانس چند متغیره تجزیه و تحلیل شدند. نتایج&amp;nbsp; نشان داد که بین میانگین نمرات پس آزمون گروه آزمایش و کنترل تفاوت معنی داری وجود دارد و آموزش ذهن آگاهی به طور معنی داری موجب مدیریت نگرش های ناکارآمد منفی و مدیریت هیجانات در دانشجویان رشته شهرسازی&amp;nbsp; شده است &lt;strong&gt;(&lt;/strong&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;P&amp;lt;0/01&lt;/span&gt;)&lt;strong&gt;. &lt;/strong&gt;لذا انجام مداخلات بر اساس این رویکرد میتواند در مدیریت نگرش های ناکارآمد منفی و مدیریت هیجانات در دانشجویان رشته شهرسازی مفید باشد&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;In this research the effectiveness of mindfulness training on the dysfunctional attitude and emotional regulation on urban management students was examined .A total of 30 urban management students (8male and 22 females) were randomly selected and assigned into training and control groups. All participants filled the Dysfunctional Attitude Scale and Schulte Emotional Regulation Questionnaire before and after the beginning of training group .The training&amp;nbsp;&amp;nbsp; group received 8 weekly Two- hours&amp;rsquo; sessions of mindfulness training. While the control group did not receive any training. The results of analysis of covariance showed a significant reduction in dysfunctional attitude and increase emotional&amp;nbsp; regulation of the training group as compared to the control group (P&amp;lt;0.1).The qualitative observation showed that this method could also be effective in increasing the participants concentration.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>آموزش ذهن‌آگاهی, مدیریت نگرش‌های ناکارآمد منفی, مدیریت هیجانات, دانشجویان شهرسازی</keyword_fa>
	<keyword>Mindfulness Training, Dysfunctional Attitude Management, Emotional Regulation Management, Urban Management Student</keyword>
	<start_page>385</start_page>
	<end_page>395</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1816-99&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>فاطمه </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>بیان‌فر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846009142</code>
	<orcid>10031947532846009142</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
