<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1397</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2019</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>17</volume>
<number>53</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>آسیب‌شناسی تعاملات سازمان های مدیریت شهری در برنامه‌های توسعه کلانشهر مشهد (نمونه موردی: اداره کل راه و شهرسازی، شهرداری و شورای اسلامی شهر)</title_fa>
	<title>Inter-Organizational relationships (IOR) pathology of the urban management organizations in Mashhad metropolitan development plans (Case studies: Roads and Urban Development Office, City Council of Mashhad and Mashhad Municipality)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;چارچوب سازمانی توسعه شهری به همراه مجموعه&amp;shy;ای از وظایف، نقش&amp;shy;ها و عملکرد&amp;shy;&amp;shy;ها در قالب برنامه&amp;shy;های مدون و نتایج آن&amp;shy; در فضاهای شهری، مدیریت شهری نام&amp;shy;دارد. سازمان&amp;shy;ها و نهادهای درگیر در فرایندهای مدیریت شهری علی&amp;shy;رغم تفاوت در ساختارها و کارکردها ناگزیر از ارتباط و تعامل بایکدیگر نخواهند بود. طرح&amp;shy;ها و برنامه&amp;shy;های توسعه شهری در بسیاری از موارد وجه مشترک و یکی از علل ارتباطات بین سازمان&amp;shy;های مدیریت شهری هستند. هدف این پژوهش آسیب&amp;shy;شناسی تعاملات سازمان&amp;shy;های مدیریت شهری در برنامه&amp;shy;های توسعه کلانشهر مشهد است. جامعه آماری تحقیق 66 نفر از اعضای سازمان&amp;shy;های مورد مطالعه می&amp;shy;باشد و تمام جامعه آماری مورد سرشماری قرارگرفته است. داده&amp;shy;های تحقیق علاوه بر روش کتابخانه&amp;shy;ای، به صورت میدانی با استفاده از پرسش&amp;shy;نامه محقق ساخته شامل 5 بعد اصلی، و 65 شاخص از جامعه آماری اخذ شده است این پژوهش با توجه به ماهیت و اهداف این پژوهش تحلیلی- &amp;nbsp;توصیفی و از نوع پیمایشی و از نظر هدف، کاربردی می&amp;zwnj;باشد . و با استفاده از نرم&amp;shy;افزارهای &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;SPSS&lt;/span&gt; و&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Excel &lt;/span&gt;&amp;nbsp;تجزیه و تحلیل شده&amp;shy;اند. نتایج نشان داد، تمامی شاخص&amp;shy;های مورد بررسی شامل، قانونی (با میانگین:2.33)، سازمانی (با میانگین:2.49)، سیاست&amp;shy;گذاری (با میانگین:2.27)، مدیریتی (با میانگین:2.33) و فرهنگی (با میانگین:2.62)، در تعاملات سازمان&amp;shy;های مورد مطالعه نامطلوب هستند. مهم&amp;shy;ترین ابعاد تاثیرگذار بر تعاملات، نخست بعد قانونی (میانگین: 4.04)، سپس بعد مدیریتی (میانگین:3.9)، سازمانی (3.84)، سیاست&amp;shy;گذاری (3.82) و فرهنگی (3.81) امتیازدهی شده&amp;shy;اند. هم&amp;shy;چنین مشخص شد بین میزان امتیاز ابعاد مؤثر در هر یک از سازمان&amp;shy;های مورد مطالعه تفاوت وجود دارد و نیز بین وضع موجود و میزان تأثیر ابعاد در هر یک از سازمان&amp;shy;های مورد مطالعه شکاف قابل توجهی مشاهده گردید.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Urban management is the urban development framework, along with a set of tasks, roles and functions, in the form of compile (or codified) programs and its results in urban spaces. Despite the differences in structures and functions, Organizations and institutions involved in urban management processes inevitably interact with each other. It is clear that in order to prevent and overcome the various problems of urban environments and improve conditions, they prepare and formulate urban development plans and programs; in many cases the common theme is one of the fields of communication between urban management organizations it sometimes causes some conflicts and inter-organizational tensions. The purpose of this research is to investigate the pathology of interactions between urban management organizations in Mashhad metropolitan development plans. This research is based on nature and objectives of the analytical-descriptive survey and applied research. The statistical population of the study consisted of 66 members of the organizations studied: Islamic City Council of Mashhad, Organization of Urban Development and Architecture of Khorasan Razavi Road and Urban Development Department, Management of Urban development plans and Management of Planning and Development of Mashhad City at the Department of Urban Planning and Architecture of Mashhad Municipality, in the process of preparing, approving and implementing development plans. In addition to the library method, the research data have been collected using a researcher-made questionnaire, including five main dimensions, and 65 indicators of the statistical population) community) and analyzed by using SPSS and Excel software.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa></keyword_fa>
	<keyword></keyword>
	<start_page>159</start_page>
	<end_page>176</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1907-2&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سیدمحمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>باخرزی قزالحصار</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846009235</code>
	<orcid>10031947532846009235</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>براتعلی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خاکپور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846009236</code>
	<orcid>10031947532846009236</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>امیدعلی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خوارزمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846009237</code>
	<orcid>10031947532846009237</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>آرزو</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حبیبی راد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846009238</code>
	<orcid>10031947532846009238</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
