<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2014</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>12</volume>
<number>33</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی تحلیلی ریسک در پروژه‌های نوسازی بافت های فرسوده شهری؛ مطالعه موردی: شهر تهران</title_fa>
	<title>Risk Assessment in Renovation Deteriorated Urban Area Projects - Case Study: Tehran City</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>
بافت‌های فرسوده بخشی از شهرها هستند که کارایی آنها به دلیل فرسودگی، تنزل پیدا کرده و با مجموعه‌ای از مشکلات و مسائل روبرو می‌باشند. پروژه‌های نوسازی بافت فرسوده برنامه‌های پیچیده و چند بخشی می‌باشند که از ذی‌نفعان فراوان و منابع گسترده تشکیل شده-اند و با ریسک‌ها و عدم قطعیت‌های زیادی مواجه می‌باشند. با توجه به حساسیت پروژه‌های نوسازی بافت های فرسوده به لحاظ امنیت و حفظ جان ساکنان آن، تسریع در اجرا  و همچنین ابعاد وسیع و هزینه‌های بسیار بالای این پروژه‌ها، لزوم مطالعات ریسک جهت موفقیت پروژه‌های مذکور حیاتی است. در این راستا، این تحقیق به شناسایی و تحلیل ریسک‌های معمول  در پروژه‌های نوسازی بافت‌های فرسوده شهری، با تمرکز بر شهر تهران، می‌پردازد. بر مبنای روش تحقیق به کار گرفته شده، پس از مطالعه ادبیات موضوع، پروژه‌های نوسازی بافت‌های فرسوده شهر تهران و مشخصات آنها مورد بررسی و تحلیل قرار گرفتند. سپس، از طریق مصاحبه با خبرگان و کارشناسان، چهل و پنج ریسک تهدید کننده شناسایی گردیدند. این ریسک‌ها در مرحله بعد توسط خبرگان و کارشناسان زیربط از طریق پرسشنامه، مورد ارزیابی کیفی قرار گرفتند. بر این اساس ده ریسک اصلی در این پروژه‌ها شامل: تغییرات مدیریتی و کاهش ماندگاری تصمیمات و برنامه‌ها، عدم اجرا یا تاخیر در اجرای پروژه‌های زیرساخت، عدم امکان تملک و یا طولانی شدن مدت زمان تملک برای پروژه‌های نیازمند تملک، ناهماهنگی بین دستگاه‌های مختلف (تعاملات برون سازمانی)، عدم مشارکت دستگاه‌های متولی (ذینفعان اصلی) در انجام تعهدات، تاخیر در تصویب اسناد و قوانین مرتبط با نوسازی بافت فرسوده، تاخیر در تامین بودجه از سوی دولت و مدیریت شهری، بروز مشکلات قانونی و حقوقی به دلیل نوع مالکیت زمین‌های پروژه، عدم مشارکت مردم در فرآیند نوسازی محله و عدم اجرا یا تاخیر در اجرای پروژه‌های ارزش افزا (پروژه‌های محرک توسعه) می‌باشند. بر اساس نتایج تحلیل ریسک‌ها، بزرگترین ریسک‌ها در محیط خارجی پروژه و در محدوده ذی-نفعان خارجی قرار دارند. در پایان پیشنهاد می‌نماید در اجرای پروژه‌های نوسازی بافت فرسوده، مطالعات ریسک مورد توجه قرار گیرد. همچنین، به منظور موفقیت در مدیریت ریسک پروژه، به موضوع مدیریت ذینفعان پرداخته شود.  
</abstract_fa>
	<abstract>
Deteriorated urban areas are mainly those parts of the city where their functionality have declined due to deterioration of the content, which cause a set of problems and difficulties. Urban renovation and improvement plays an essential role in the survival of a city, sustainable development and the necessary livelihood requirement of the citizens, which are some of the important responsibilities of the governments. The renovation projects of deteriorated urban areas are complex and multi-disciplinary programs, which are implemented for improvement and development of the urban areas from physical, social, economical, and other aspects. Such projects include various stakeholders and vast recourses, moreover their dependency on a large number of factors and variables make them potentially high risk projects with many uncertainty. Considering these features, in this research common risk in renovation projects of deteriorated urban areas are identified and assessed. As a case study the neighborhood renovation projects of the Tehran renovation organization is chosen. According to the research methodology, after a literature review, the characteristics of the projects were identified. Analyzing this information, by expert interview and questionnaire method, 45 risk factors were identified and analyzed.. In the next step, by applying qualitative risk assessment of the identified risks, top ten risks of  the renovation projects are identified, these are: management changes and decrease in the effectiveness and durability of decisions and plans, failure or delay in implementation of the related infrastructure projects, failure or delay in land acquisition of the projects, lack of coordination between projects bodies (external organizational interaction), lack of participation of the responsible organizations (renovation practitioners), considering their commitments, delay in approving legal documents needed for renovation of deteriorated urban areas, delay in receiving fund from the government and city council, legal problems related to project's land ownership, lack of public participation in neighborhood renovation process and failure or delay in implementing of value added projects (stimulating development projects). In the observation of top ten risks it is found that the highest risks mostly occur in the external environment, within the scope of project’s external stakeholders.
</abstract>
	<keyword_fa>ریسک, عدم قطعیت مدیریت ریسک, مدیریت پروژه, نوسازی بافت فرسوده.</keyword_fa>
	<keyword>Risk, Risk Management, Project Management, Renovation Deteriorated Urban Area</keyword>
	<start_page>111</start_page>
	<end_page>126</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-804-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Ahad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Nazari</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>احد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>نظری</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002232</code>
	<orcid>10031947532846002232</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید بهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Elhaam</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Sotoodeh Sadeq</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>الهام</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ستوده صادق</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>e.sotoude.s@gmail.com</email>
	<code>10031947532846002233</code>
	<orcid>10031947532846002233</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه شهید بهشتی</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Amir Hosein</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Mohebbi Far</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>امیر حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محبی فر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002234</code>
	<orcid>10031947532846002234</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه تربیت مدرس</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
