<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> مديريت شهري و روستايي </title>
<link>http://ijurm.imo.org.ir</link>
<description>نشریه علمی - پژوهشی مدیریت شهری و روستایی - مقالات نشریه - سال 1396 جلد16 شماره48</description>
<generator>Yektaweb Collection - http://www.yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1396/9/10</pubDate>

					<item>
						<title>جایگاه ذکر در طراحی عناصر زیباسازی شهری؛ نمونه موردی: شهر قم</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1941&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;&lt;a name=&quot;OLE_LINK35&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a name=&quot;OLE_LINK26&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a name=&quot;OLE_LINK25&quot;&gt;در ادوار مختلف نقش و اهمیت طراحی عناصر و المان&amp;zwnj;های شهری، در جهت ساماندهی فضا، زیباسازی و ارتقای تصویر ذهنی شهروندان، به اشکال گوناگونی مد نظر طراحان بوده است. ولیکن بسیاری از این عناصر و ایده&amp;zwnj;ها، با هویت و آموزه&amp;zwnj;های اسلامی مغایرت داشته و بر غفلت و توجه صرف به مادیات در فضاهای شهری تاکید داشته&amp;zwnj;اند. بدین جهت توجه به اصول و مبانی طراحی شهر اسلامی به طور عام و همچنین توجه و بکارگیری اصل ذکر (به عنوان یکی از صفات شهرسازی اسلامی) به طور خاص، در طراحی عناصر زیباسازی شهری ضروری به نظر می&amp;zwnj;رسد. از این رو در نوشتار حاضر با روش تحقیق توصیفی، تحلیلی و اکتشافی، با بررسی و توصیف اهمیت ذکر و یاد خدا در شهر و طراحی عناصر شهری، به بررسی نمونه&amp;zwnj;ها و مصادیق این اصل خواهیم پرداخت؛ پس از تبیین اهمیت موضوع و شناسایی معیارها و بایسته&amp;zwnj;های مورد نظر و تدوین مدل مفهومی، با کمک روش تحلیلی، تلاش در جهت تحلیل نمونه&amp;zwnj;های موجود در شهر قم (32 المان شهری)خواهیم نمود؛ در ادامه با استفاده از نتایج تحلیل مصادیق و مبانی نظری مطرح شده، و طرح پرسشنامه&amp;zwnj;هایی در راستای اهداف تحقیق، در جامعه آماری 383 نفر جهت سنجش و ارزیابی سطح ادراک شهروندان (افراد عادی و متخصصان) از عناصر یاد شده در راستای ایجاد فضای ذکر پرداخته می&amp;zwnj;شود. یافته&amp;zwnj;های پژوهش حاکی از آن است که دیدگاه حاصل از نظر هر دو گروه بر لزوم انتقال معانی و مفاهیم و نقش تذکردهی در عناصر شهری تاکید دارند؛ ولیکن تفاوت دیدگاه در نوع نگرش و ادراک می&amp;zwnj;باشد؛ بدین معنا که شهروندان عادی در درک نمادپردازی و نشانه&amp;zwnj;های مورد نظر طراحان به نسبت افراد متخصص (دانشجویان و مهندسان معماری و شهرسازی) ضعیف&amp;zwnj;تر بوده اند؛ و این موضوع لزوم تقویت عناصر نام آشناتر،&amp;nbsp; بومی و قابل درک&amp;zwnj;تر را در کنار نمادپردازی&amp;zwnj;های تخصص&amp;zwnj;گرایانه و هنرمندانه طراحان تاکید می&amp;zwnj;نماید. و علاوه بر این پاسخگویان بر لزوم در نظر داشتن عناصر طبیعی و نیز عناصری که علاوه بر معنا و زیبایی دارای عملکرد هم باشند؛ تاکید نموده&amp;zwnj;اند. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محمد رضا بمانیان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>درس‌ها و آموزه های مهندسی جنگ در دفاع مقدس: الگوی مدیریت جهادی- علمی برای نوسازی بافت های فرسوده شهری</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1942&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;تاریخ ایران، همواره سرشار از تجارب ارزشمندی است که در حوزه&amp;zwnj;های گوناگون اقتصادی، اجتماعی، جنگ و دفاع، مدیریت، معماری و شهرسازی و نظایر آن مشهود است. انتقال این تجارب به نسل&amp;zwnj;های بعد و &amp;zwnj;کاربست آموزه&amp;zwnj;های حاصله، گام مهمی به&amp;zwnj;سوی اعتلای کشور محسوب می&amp;zwnj;شود. دفاع مقدس،&amp;zwnj; به&amp;zwnj;عنوان تجربه&amp;zwnj;ای موفق در مدیریت و حرکتی ملی،&amp;zwnj; گنجینه پرباری است که بیش از سایرین ایفای نقش می&amp;zwnj;نماید. تجربیات مهندسی جنگ در در این دوران،&amp;zwnj; می&amp;zwnj;تواند تاثیرات قابل&amp;zwnj;توجهی درعرصه&amp;zwnj;های فعالیتی و مدیریتی کشور به&amp;zwnj;ویژه مدیریت شهری و بالاخص نوسازی بافت فرسوده داشته باشد. این نوشتار با استناد به سابقه میدانی و مطالعات انجام شده توسط نگارنده، امکان مستندسازی وقایع را فراهم آورده و تکمیل مطالعات مرتبط با نوسازی بافت&amp;zwnj;های فرسوده شهری و غنابخشی به ظرفیت برنامه&amp;zwnj;ریزی&amp;zwnj;های نوسازی، با بهره&amp;zwnj;گیری از تجربیات مهندسی جنگ در ۸ سال دفاع مقدس، هدف تحقیق را تشکیل می&amp;zwnj;دهد. یافته&amp;zwnj;های حاصل و مهم&amp;zwnj;ترین آموزه&amp;zwnj;های برگرفته از مهندسی جنگ را می&amp;zwnj;توان در تبیین رویکردی جهادی- علمی در مدیریت نوسازی بافت&amp;zwnj;های فرسوده خلاصه نمود و ایمان، اعتقاد نسبت به حرکت جهادی، به&amp;zwnj;کارگیری علم و دانش تخصصی، تفکر پیشرو و اندیشه خلاق، مشارکت تعاملی،&amp;nbsp; پایایی در مسیر عمل، یادگیری حین عمل و باز تعریف مبانی و تحول در شیوه&amp;shy;ها را عناصر اصلی این رویکرد برشمرد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علیرضا عندلیب</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تاثیر ضابطه 60% +2 بر مسکن ردیفی متداول تهران</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1943&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;وضع ضوابط و مقرارت ساخت و ساز، شکل و رابطۀ میان بناهای مسکونی را متفاوت و زندگی در فضاهای مسکونی را متاثر می&amp;zwnj;سازد. در شهر تهران، استفاده از ضابطه سطح اشغال و ساخت بنای مسکونی در 60% شمال قطعه تفکیکی و سپس امکان دو متر پیش&amp;zwnj;آمدگی با در نظر گرفتن پخ 45 درجه، یکی از این ضوابط وضع شده برای گونه خانه&amp;zwnj;های ردیفی متداول بود. اهمیت پرداختن به این موضوع، متداول بودن ساخت گونه غالب خانه&amp;zwnj;های ردیفی با دو زیر گونۀ شمالی و جنوبی در تمامی شهرهای ایران است. برای این پژوهش گونۀ ردیفی با دو زیرگونه شمال و جنوبی، با ارتفاع سه تا شش طبقه الگوی متداول سکونت در تهران تعریف شده است. پرسش اصلی این پژوهش این است که ضابطه سطح اشغال 60% +2، تا چه میزان بر شکل&amp;zwnj;گیری مسکن در سه مقیاسِ بستر بنای مسکونی، همجواری&amp;zwnj;&amp;zwnj;ها و عناصر واحد مسکونی اثر داشته است؟ ویژگی&amp;zwnj;های مورد بررسی در سه مقیاس ذکر شده، عملکرد- رفتار، ساختار- کالبد و فضا- ادراک بوده است که در نمونه&amp;shy;های موجود در تهران مورد بررسی قرار گرفته است. نتایج تحقیق نشان داد که تاثیر این ضابطه در سه گروه اصلیِ اشراف، کیفیت نورگیری و تناسبات فضایی قابل دسته&amp;zwnj;بندی و در سه مقیاس ذکر شده قابل تحلیل است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>آزاده مهاجرمیلانی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>سنخیت‌شناسی عوامل تاثیرگذار بر «هویت و حس مکان» در سیر تحول «نظریه محله» با رویکرد فراتحلیل</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1944&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;سنخیت&amp;shy;شناسی عوامل تاثیرگذار بر هویت و حس مکان از مقولات مهمی است که نقشی اساسی در ایجاد فضاهایی سرزنده و برخورداری از شرایط زیستی مطلوب برای شهروندان و ساکنان شهرها خاصه در مناطق کلانشهری دارد؛ چنانچه احراز هویت یک مکان این امکان را می&amp;zwnj;دهد که فرد در آن فضا مطمئن&amp;zwnj;تر و با آرامش&amp;zwnj; بیشتر حرکت کند. در این مقاله بررسی این مووضع در روش &amp;laquo;توصیفی- تحلیلی&amp;raquo; مورد نظر بوده و عوامل احراز هویت حس مکان در ساختار محلات در پرتو &amp;laquo;نظریه محله&amp;raquo; معرفی شده&amp;shy;اند که روش &amp;laquo;فراتحلیل&amp;raquo; نیز درپی جمعبندی تحقیقات و نظریات موجود در این زمینه مورد توجه قرار گرفته است. یافته&amp;shy;های تحقیق نشان می&amp;shy;دهد که شناخت، آشنایی و تسلط ذهنی بر هویت و حس مکان در فضا نه&amp;shy;تنها نیروی زیادی برای ادراک طلب نمی&amp;zwnj;کند بلکه آسودگی خاطر و احساس هویت&amp;shy;مندی و حس مکان در استفاده از فضای محلات را به&amp;shy;دنبال دارد؛&amp;zwnj; چنانچه احساس کنش&amp;shy;مندی و خوانایی فضا لازم و ملزوم این همانی با فضاست. در پایان نیز مولفه&amp;shy;ها و شاخص&amp;shy;های احراز هویت و حس مکان به اختصار مورد اشاره قرار گرفته است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>زمزم زمانزاده دربان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>فراتحلیل مطالعات دلبستگی به مکان</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1945&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;مفهوم دلبستگی به مکان، در مقایسه با سایر مفاهیم مورد استفاده در زمینه توصیف پیوند بین فرد و قرارگاه، بیشترین استعمال را دارد. که این موضوع به تنوع تعاریف، منجر گردیده و لزوم طبقه بندی نتایج مطالعات را می&amp;zwnj;طلبد. پژوهش حاضر با هدف ترکیب کمی نتایج پژوهش&amp;zwnj;های انجام شده در زمینه &amp;laquo;دلبستگی به مکان&amp;raquo; اجرا شده است. تا از ترکیب این نتایج، شدت تأثیر هر یک از عوامل مؤثر بر سازه دلبستگی به مکان، از طریق اثر متوسط، محاسبه گردد و مؤثرترین عامل بر دلبستگی به مکان، از بین 4 سنجه: هویت مکانی، وابستگی مکانی، علایق مکانی و پیوند اجتماعی با مکان، مشخص گردد. به منظور بررسی هدف اصلی تحقیق، روش فراتحلیل مورد استفاده قرار گرفته است و مقالات علمی و پژوهشی فارسی و انگلیسی منتشر شده، بدون اعمال محدودیت مکانی و زمانی، جامعه آماری پژوهش را تشکیل داده&amp;zwnj;اند. از مجموع 49 مقاله اولیه که با جستجوی الکترونیک در مجلات نمایه شده در پایگاههای اطلاعاتی: &lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Taylor &amp;amp; Francis&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Science Direct,&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Wiley,&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Proquest,&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Sid, Magiran,&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; با کلیدواژه های: &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Place attachment&lt;/span&gt; و دلبستگی به مکان به دست آمده&amp;zwnj;اند، درنهایت 18 مقاله به منظور انجام فراتحلیل انتخاب گردید. به منظور انجام محاسبات آماری و تجزیه و تحلیل نتایج فراتحلیل از نرم افزار &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Comprehensive Meta Analysis V2&lt;/span&gt; بهره گرفته شده است. با استفاده از نرم افزار&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;CMA &lt;/span&gt;&amp;nbsp;ناهمگونی میان پژوهش ها با آزمون &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Q&lt;/span&gt; کوکران بررسی شد و با توجه به نتیجه آن، از مدل تصادفی برای استخراج اثرمتوسط بهره گرفته شد. نتایج تحلیل، نشان می&amp;zwnj;دهد که &amp;laquo;علایق مکانی&amp;raquo; بیشترین تأثیر را در ارزیابی دلبستگی به مکان دارد و پس از آن &amp;laquo;هویت مکانی&amp;raquo;، &amp;laquo;پیوند اجتماعی با مکان&amp;raquo; و &amp;laquo;وابستگی مکانی&amp;raquo; قرار می&amp;zwnj;گیرند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سپیده پیمانفر</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی لرزه زمین ساخت و خطر زمینلرزه در ساختمانهای شهر تهران به روش احتمالاتی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1946&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;تهران به عنوان مرکز سیاسی و اداری کشور، تمرکز فعالیت&amp;shy;های اقتصادی و صنعتی، تراکم و تمرکز بالای جمعیت، تراکم و تمرکز بالای جمعیت، دسترسی به شبکه&amp;shy;ی حمل و نقل و راه&amp;shy;های ارتباطی (مرکز تلاقی خطوط راه&amp;shy;آهن، جاده&amp;shy;ای و هوایی)، تمرکز موسسات مالی و اعتباری و بانکی یکی از مهم&amp;shy;ترین استان&amp;shy;های کشور می&amp;shy;باشد. گستره تهران که در کوهپایه جنوبی کوه های البرز مرکزی قرار گرفته یکی از لرزه خیزترین مناطق ایران محسوب می شود. فعالیت لرزه خیزی تهران و نواحی مجاور به دلیل چین خوردگی های البرز و گسل های موجود در این گستره می باشد&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; مطالعه حاضر، بر اساس اطلاعات موجود از چشمه ها، زلزله ها و پارامترهای لرزه خیزی مربوط به چشمه ها انجام شده است و بدیهی است که با وجود اطلاعات گسترده تر و وارد کردن داده های دقیقتر دستگاهی، شکل پهنه بندی لرزه ای تهران می تواند تغییر کند. در آخر با توجه به تعداد بسیار زیاد گسل ها در سطح تهران و سوابق تاریخی فعالیت این گسل ها به این نکته که روزی نه چندان دور تهران با زلزله عظیم مواجه خواهد شد پی می بریم&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>ناصر حافظی مقدس</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی ابعاد مرور زمان در دعاوی مربوط به حمل و نقل زمینی (شهری و بین شهری)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1947&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;در غالب کنوانسیون های بین المللی حمل و نقل و مقررات داخلی کشورها، به منظور حمایت از طرفین،&amp;nbsp; مرور زمان کوتاه برای دعاوی ناشی از حمل و نقل مقرر شده است، به نحوی که حصول مرور زمان به عنوان یکی از علل معافیت از مسئولیت متصدی حمل تلقی می شود. موضوع این نوشتار، بررسی ابعاد مختلف مرور زمان در مقررات حمل و نقل زمینی (ریلی و جاده ای شهری و بین شهری) ایران و برخی از کنوانسیون های مهم بین المللی حمل و نقل ریلی و جاده ای کالا و مسافر، یعنی سی ام آر، سی وی آر، سی آی ام و سی ای وی می باشد. ابعادی نظیر قلمرو، مدت، نقطه شروع، تعلیق، انقطاع مرور زمان مورد توجه این نوشتار می باشد. نتایج بررسی ها نشان می دهد بین کنوانسیون های مورد بحث در خصوص مقررات مرور زمان تشابهات زیادی وجود دارد، و همچنین بین کنوانسیون های مذکور و&amp;nbsp; حقوق ایران، علی رغم وجود برخی تفاوتها، به عنوان مثال مرور زمان صدمات بدنی ناشی از حمل مسافر، در مجموع می توان گفت، بین حقوق ایران و کنوانسیون های مذکور در مقررات مرور زمان حمل و نقل کالا (نه مسافر) وجوه اشتراک مناسبی وجود دارد.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>عباس احمدی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل نشانه‌شناختی بافت تاریخی کرمان برپایه ارتباط لایه های متن/ بافت</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1948&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;بافت تاریخی کرمان، مجموعه ارزشمندی از معماری و بافت شهری این مرزو بوم است که از جهت معماری و شهرسازی، خصوصیات قابل تاملی را دارد. از مسائل مطرح نشانه شناسی، چگونگی ارتباط لایه&amp;shy;های نشانه&amp;shy;شناختی معماری (متن/بافت) برپایداری و پویایی یا عدم پایداری سامانه ای معماری می باشد. دراین مقاله جهت تبیین این مسئله، ضمن تشریح مفاهیم&amp;nbsp; نشانه شناسی شمایل، نماد و نمایه، رمزگان&amp;shy;های نشانه شناختی، زیبایی شناسی و اجتماعی که متاثر از مفاهیم فوق هستند، معرفی می گردند. سپس سه رویکرد مهم نشانه شناختی تحت عنوان مناسبات همنشینی و جانشینی و نشانه شناسی فرهنگی تبیین و مشخص خواهد شد که لایه های متشکل از رمزگان ها، چگونه تحت این رویکردها سبب قوام و پویایی یا زوال سامانه بافت معماری و شهری محدوده مورد مطالعه در بافت تاریخی کرمان خواهند شد. تحلیل نشانه شناختی بر اساس مدلی مبتنی بر مبانی نظری و پارامترهای نشانه شناختی در مورد متن/بافت محله ها، دردو بازه زمانی گذشته و معاصر، مشخص خواهد کرد که چگونه لایه های مختلف و سازنده متن/بافت سنتی، ارتباطی هم افزا و بافت ساز داشته و بالعکس در وضعیت معاصر به دلیل برهم خوردن ارتباط لایه های رمزگان، اعم از اجتماعی- فرهنگی، کارکردی، زیبایی شناختی، معنایی و...، نتایج حاصل از مناسبات ها، انسجام زدایی و اغتشاش سامانه بافت راموجب شده است. درپایان تشریح و توصیه خواهد شد که شرط لازم برای هم افزایی، انسجام وتقویت این سامانه و آفرینش بافتی کارکردی، تناسب و توازن در تغییرات همنشینی و جانشینی لایه های متفاوت متن/ بافت می باشد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علیرضا غفاری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مطالعه تطبیقی الگوهای جهانی گفتمان زیست محیطی با وضعیت ایران (با تاکید بر مدلهای هانیگن، هرندل و براون، برول)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1949&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;حفاظت از محیط&amp;shy;زیست و پیشگیری از مخاطرات زیست &amp;shy;محیطی از مهمترین برنامه&amp;shy;های نهادهای سیاستگذاری در دنیای امروز محسوب می&amp;shy;شود و&amp;nbsp; به همین دلیل سیاستگذاری&amp;shy;های زیست محیطی در اولویت برنامه&amp;shy;های نهادهای ملی و بین&amp;shy;المللی قرار گرفته&amp;shy;است. در ایران، مجموعه&amp;shy;ای از مذاکرات نمایندگان مجلس در قالب طرحها و لوایح به موضوع محیط&amp;shy;زیست پرداخته است. این مذاکرات معمولا تحت تاثیر رویکردهایی است که در جامعه&amp;shy;شناسی محیط&amp;shy;زیست، گفتمانهای زیست&amp;shy;محیطی نامیده می&amp;shy;شوند. در این مقاله سعی شده است میزان انطباق مذاکرات زیست محیطی نمایندگان مجلس شورای اسلامی با الگوهای جهانی گفتمان زیست محیطی مورد بررسی قرار گیرد. تحقیق حاضر با رویکردی کیفی، مذاکرات نمایندگان مجلس شورای اسلامی را مورد بررسی قرار می&amp;shy;دهد. روش مورد استفاده جهت تطبیق مذاکرات با الگوهای جهانی گفتمان زیست محیطی، روش اسنادی و تحلیل کیفی داده&amp;shy;هاست، &amp;nbsp;بدین گونه که اسناد و داده&amp;shy;های تحقیق،که شامل مذاکرات نمایندگان 7 دوره اول مجلس شورای اسلامی می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;باشد، مورد مطالعه قرار گرفتند. بررسی مذاکرات نمایندگان نشان می&amp;shy;دهد که بیشتر مذاکرات به ترتیب با الگوی برول و سپس هانیگن و نهایتا با الگوی هرندل و براون انطباق دارند، اما در عین حال مذاکراتی نیز وجود دارندکه متاثر از شرایط ایران بوده و انطباقی با الگوهای جهانی ندارند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>رضا یازرلو</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تدوین فرایند و شاخص های موثر بر گونه‌شناسی معماری با معیار ویژگیهای ترکیب-بندی (نمونه موردی: بناهای تاریخی شهر اراک)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1950&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;پژوهش حاضر تلاشی است برای تعیین شاخص های موثر در گونه شناسی معماری بطوری&amp;shy;که بتوان با تجریدی کردن این گونه ها، زمینه دستیابی به الگوهای مناسب و جامع طراحی معماری فراهم گردد. بدین منظور با استفاده از مطالعات اسنادی و روش توصیفی تحلیلی، انواع روش ها، معیارها و شاخص های گونه شناسی مورد تحلیل و نقد قرار گرفته و مبانی نظری پژوهش تدوین شده است. پژوهش حاضر نشان می دهد که هر کدام از روشها و شاخص های موجود در زمینه تیپولوژی به اندازه کافی جامع نبوده و ویژگیهای معماری گونه ها به طور کامل متاثر از شاخص ها نیستند بطوریکه نمونه های زیرمجموعه یک گونه خاص، رفتارهای متفاوتی را از نظر ویژگیهای معماری از خود نشان می دهند. بنابراین با هدف دستیابی به گونه کامل و حداکثر جامعیت در گونه شناسی به تدوین معیارها و شاخص های تیپولوژی مبتنی بر پارامتر تحت عنوان ویژگیهای ترکیب بندی معماری اقدام شده است. در فرایند گونه شناسی با معیار ویژگیهای ترکیب بندی هرکدام از نمونه ها از نقطه نظر شاخص های ترکیب بندی مورد آنالیز قرار گرفته و در ذیل زیرشاخص ها طبقه بندی می شوند سپس با روش تحلیلی مقایسه ای به تطبیق بین گروههای طبقه بندی شده پرداخته و گونه ها بر اساس اینکه نمونه های زیرمجموعه آن نسبت به هرکدام از زیرفاکتورها دارای حداکثر فراوانی باشند استخراج می شوند. نتایج تحقیق نشان می دهد با این روش به گونه هایی دست می یابیم که نمونه های متعلق به آن گونه دارای رفتاری یکسان نسبت به همه ویژگیهای معماری می باشند. نکته دیگر اینکه این روش قابلیت مرور فرایند دستیابی به گزینه ها و تولید مجدد گونه ها را دارد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علی مشهدی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی تأثیر مدیریت دانش بر مزیت رقابتی با تأکید بر نقش واسطه‌ای نوآوری فناوری در سازمان زیباسازی شهر تهران</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1951&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف مدیریت دانش&amp;zwnj;، بیشینه &amp;shy;کردن&amp;shy; سودآوری &amp;shy;و افزایش اثر بخشی &amp;shy;سازمانی است. در عصر دانایی &amp;shy;و دانش محوری، مدیریت&amp;shy; دانش&amp;shy; از اهمیت ویژه&amp;zwnj;&amp;shy;ای&amp;shy; برخوردار شده &amp;shy;است از این رو هدف این پژوهش بررسی تأثیر مدیریت دانش بر مزیت رقابتی با تأکید بر نقش واسطه&amp;shy;ای نوآوری فناوری در سازمان زیباسازی شهر تهران است. روش اجرای پژوهش حاضر توصیفی و طرح پژوهش همبستگی از نوع معادلات ساختاری بود. جامعه آماری این تحقیق شامل کارکنان سازمان زیباسازی شهر تهران می&amp;zwnj;باشد که تعداد آنان 430 نفر بود. 196 نفر از آنان به روش نمونه&amp;shy;گیری تصادفی در پژوهش شرکت کردند. آنان به پرسشنامه&amp;shy;های مدیریت دانش، نوآوری فناوری و مزیت رقابتی پاسخ دادند. پایایی و روایی ابزارها با استفاده از ضریب آلفای کرونباخ، پایایی ترکیبی، روایی محتوایی و تحلیل عاملی تأییدی مورد بررسی قرار گرفت که نتایج به دست آمده نشان از پایایی و روایی مورد قبول برای ابزارها داشت. تجزیه و تحلیل داده&amp;shy;ها در دو سطح توصیفی و استنباطی صورت گرفت. در بخش استنباطی از آزمونهای همبستگی پیرسون و معادلات ساختاری به روش حداقل مجذورات جزئی (&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;PLS&lt;/span&gt;) استفاده می&amp;shy;شود. جهت تحلیل داده&amp;shy;های پژوهش از نرم افزارهای&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;SPSS21 &lt;/span&gt;&amp;nbsp;و &amp;nbsp;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;SMARTPLS &lt;/span&gt;&amp;nbsp;استفاده می&amp;shy;شود. نتایج نشان داد که مدیریت دانش بر نوآوری فناوری تأثیر مثبت و معناداری دارد. مدیریت دانش بر مزیت رقابتی تأثیر مثبت و معناداری دارد. نوآوری فناوری بر مزیت رقابتی تأثیر مثبت و معناداری دارد. مدیریت دانش تأثیر غیرمستقیم مثبت و معناداری بر مزیت رقابتی دارد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>معین رمضانی میمی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>عوامل فرهنگی موثر برتوسعه ارتباطات مجازی در روابط عمومی شهرداری منطقه 1 تهران</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1952&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;دراین تحقیق در راستای بررسی عوامل فرهنگی موثر بر توسعه ارتباطات مجازی در روابط عمومی شهرداری منطقه 1 تهران، رویکردها و مدلهای مختلف مطرح گردیده و سپس ضمن بررسی نظرات کارکنان شهرداری منطقه 1 تهران، از دیدگاه های ارائه شده از سوی آنها، استفاده شده است. روش تحقیق به کار گرفته شده در این پژوهش از نظر&amp;nbsp; هدف کاربردی، از نظر نوع داده ها کمی&amp;nbsp; و از نظر نحوه گردآوری داده ها، توصیفی و از نوع همبستگی است. جامعه آماری این پژوهش کلیه کارکنان&amp;nbsp; شهرداری منطقه 1 تهران هستند که تعداد آنها حدود 1500 نفر می&amp;zwnj;باشد که با توجه به ضوابط نمونه&amp;zwnj;گیری (بر اساس شیوه نمونه&amp;zwnj;گیری مندرج در جدول مورگان) تعداد 384 نفر به عنوان نمونه تحقیق انتخاب می شوند. 400 پرسشنامه بین این افراد توزیع شده و 384 پرسشنامه برگشت داده شده است. در مرحله بعد بر اساس مدل مفهومی پژوهش، سوالات و فرضیه&amp;shy;های پژوهش، با استفاده از پرسشنامه محقق&amp;shy;ساخته، گویه&amp;shy;های مستخرجه در نمونه آماری تحقیق مورد پرسش قرار گرفته است. در بخش آمار توصیفی، توصیف داده&amp;shy;ها در دو بخش متغیر های زمینه&amp;shy;ای و متغیرهای اصلی با استفاده از شاخص های فراوانی مطلق، فراوانی نسبی، میانگین، انحراف معیار و واریانس در جداول ارائه گردیده و در بخش استنباطی، جهت بررسی فرضیه&amp;shy;ها از آزمون ضریب همبستگی پیرسون و رگرسیون خطی چندگانه استفاده شده است. با توجه به داده های تحقیق می توان گفت عوامل فرهنگی بر توسعه ارتباطات مجازی در روابط عمومی شهرداری منطقه 1 تهران موثر می باشند&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سید علی رحمان زاده</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>شناسایی و اولویت‌بندی مولفه های رهبری اخلاقی و ارائه مدل مطلوب</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1953&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;رهبری اخلاقی بر نحوه استفاده از قدرت اجتماعی توسط مدیران و سرپرستان در تصمیم&amp;shy;گیری&amp;shy;ها و اقدامات محیط کار و نحوه تأثیر و نفوذ آنها بر دیگران متمرکز است. هدف اصلی این تحقیق ارائه مدل سبک های رهبری سازگار با سازمان&amp;shy;های دولتی ایران است. این تحقیق از نظر هدف، از نوع کاربردی است و برحسب نحوه گردآوری داده&amp;shy;ها از نوع توصیفی- پیمایشی می&amp;shy;باشد. جامعه آماری این پژوهش شامل تعداد 30 نفر از خبرگان و مدیران اداره امور مالیاتی و اداره دارایی و امور اقتصادی استان های آذرایجان غربی و شرقی می&amp;shy;باشد. داده&amp;shy;ها توسط پرسشنامه گردآوری شدند و برای تجزیه تحلیل آنها از روش دلفی و مدلسازی ساختاری تفسیری استفاده گردید. نتایج نشان داد که از دید خبرگان 34 مولفه از طریق روش دلفی و با استفاده از پانل متخصصان به&amp;shy;عنوان مولفه&amp;shy;های رهبری اخلاقی انتخاب شدند و در مرحله دوم مولفه هایی چون دانش اخلاقی، استقرار استانداردهای اخلاقی، مصمم بودن در رفتارهای صحیح اخلاقی، توانایی درک مسایل اخلاقی، تکریم ارباب رجوع و عادل بودن در رهبری اخلاقی بیشترین اثر گذاری را داشتند و به ترتیب سطوح اول تا ششم را دارا شدند. با توجه&amp;nbsp; به نتایج تحقیق اولین و مهترین مولفه رهبری اخلاقی داشتن دانش اخلاقی می باشد تا رهبران فراتر از احساسات به ارائه رفتارهای صحیح اخلاقی مبتنی بر عقلانیت مبادرت ورزند و این خود نیز منجر به توانایی درک مسایل اخلاقی و بروز یکسری از ویژگی&amp;shy;های اخلاقی به مانند تکریم ارباب رجوع و عادل بودن و غیره می گردد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>غلامرضا معمارزاده طهران</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل نقش کیفیت محیطی فضاهای آموزشی در بهره‌وری دانشجویان هنرهای نمایشی؛ مطالعه موردی رشته تئاتر</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1954&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:.2pt;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%87%D9%86%D8%B1&quot; title=&quot;هنر&quot;&gt;هنر&lt;/a&gt;&amp;nbsp;بطورکلی به فرآیندهای انسان ساخت تلقی می&amp;shy;گردد که بر&amp;nbsp;عواطف، احساسات و هوش انسانی اثر مستقیم گذاشته و منجر به خلق یک معنا یا مفهوم می&amp;zwnj;شوند.&amp;nbsp;هنرهای نمایشی در واقع عمیق&amp;shy;ترین اهداف ذهنی هنرمند را ارائه کرده، با گذشت زمان اشکال تازه&amp;shy;ای به خود می&amp;shy;گیرد. همراه با این تحولات، مکان آن&amp;shy;ها نیز، نیازمند فضاهایی درخور ذات پویای آنها می&amp;shy;باشد. در این میان هنر تئاتر، مدتهاست انگیزه&amp;shy;ها و منابع حیاتی خود را از دست داده و به صورت نیمه جان در آمده است، و هرگز جز در داخل دانشگاه&amp;shy;ها و در میان جزوه&amp;shy;های درسی دانشجویان همچون فعالیت سازمان یافته و منضبطی معرفی نشده است. برای بهره&amp;shy;گیری از این هنر ارزنده، وجود فضایی برای آموزش و پرورش دانشجویان به صورت حرفه&amp;shy;ای و در کنار آن، ایجاد بستر تهیه و ساخت کلیه وسایل و ضمایم آثار حرفه&amp;shy;ای و نیمه&amp;shy;حرفه&amp;shy;ای با زمینه&amp;shy;های فرهنگی و دانشگاهی الزامی می&amp;shy;نماید. در این مقاله، تحلیل نقش کیفیت محیطی فضاهای آموزشی در بهره&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;وری دانشجویان هنرهای نمایشی و بطور خاص موردرشته تئاتر مطالعه قرار گرفته&amp;shy;است روش تحقیق مبتنی رویکرد توصیفی- تحلیلی است و گردآوری اطلاعات به روش کتابخانه&amp;shy;ای می&amp;shy;باشد. تجزیه و تحلیل نتایج از طریق مقایسه انواع دانشکده&amp;shy;های هنرهای نمایشی داخلی و خارجی به عنوان نمونه موردی استفاده شده&amp;shy;است. می&amp;shy;توان نتیجه گرفت هرچه فضا آماده&amp;shy;تر باشد دانشجویان خلاق&amp;shy;تر و فعال&amp;shy;تر خواهند بود. هدف مطالعها توجه به مسائلی که بیان گردید و طبق اطلاعات بدست آمده تلاش شد، ایجاد زمینه&amp;shy;ای مناسب است برای افزایش کیفی و کمی سطح علمی دانشجویان بطوریکه ایشان را در کوران آموزشی قرار دهد و در ضمن بستری برای ارتقاء سطح هنرهای نمایشی به&amp;shy;وجود آورد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>نسیم معظمی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>سنجش و ارزیابی تاب آوری اجتماعی جهت مقابله با بحران های طبیعی؛ مطالعه موردی: زلزله در محلات تاریخی شهر اردبیل</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1955&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;امروزه دیدگاه ها و نظریه های مدیریت سوانح به دنبال ایجاد جوامع تاب آور در برابر مخاطرات طبیعی می باشد و درحال حاضر تاب آوری به عنوان راهی جهت تقویت جوامع با استفاده از ظرفیت هایشان مطرح می باشند. پژوهش حاضر از نوع کاربردی است که با استفاده از روش توصیفی- تحلیلی به شناسایی شاخص ها و عوامل موثر بر تاب آوری اجتماعی و ارزیابی میزان آنها در محلات شهر اردبیل می پردازد. در این&amp;shy;تحقیق ابتدا از طریق مطالعات اسنادی و کتابخانه&amp;shy;ای، شاخصها و عوامل موثر بر تاب&amp;shy;آوری اجتماعی شناسایی و تعریف عملیاتی گردید. پس با استغاده از پرسشنامه در قالب فرایند تحلیل شبکه ای&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;ANP &lt;/span&gt;&amp;nbsp;وزن نهایی شاخصها بوسیله کارشناسان و اساتید تعیین شد. در گام بعدی با استفاده از پرسشنامه اطلاعات مورد نیاز خانوارها محلات منتخب نمونه جمع آوری گردید. سپس با استفاده از مدل&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;ELECTRE &lt;/span&gt;&amp;nbsp;محله&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;های مورد مطالعه رتبه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;بندی شدند. نتایج تحقیق نشان داد که ازمیان شاخص های مورد مطالعه، شاخص سرمایه انسانی به ترتیب با وزن (0.37) دارای بیشترین وزن و شاخص سرمایه انسانی با وزن (0.29)،کیفیت زندگی با وزن (0.18) و شاخص ویژگی&amp;shy;های جمعیتی با وزن (0.14) در مراحل&amp;nbsp; بعدی قراردارند. باتوجه به روش الکتره اولویت بندی نهایی محله&amp;shy;های مورد مطالعه نشان داد که محله&amp;shy;های طوی با امتیاز 3 ،گازران 2 و عالی قاپو 1 اوجدکان به ترتیب در رتبه های اول تا چهارم قرار دارند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>نسیم خانلو</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تبیین جامع مفهوم سرمایه فضایی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1956&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;سرمایه فضایی مفهومی نسبتاً نوین در ادبیات مطالعات شهری و فضایی تلقی می&amp;zwnj;شود که افکار پژوهشگران جامعه&amp;zwnj;شناسی، شهرسازی، و جغرافیا درباره سرمایه و فضای شهری را به یکدیگر پیوند زده، و گرچه حدود دو دهه از شکل&amp;zwnj;گیری این دانش&amp;zwnj;واژه می&amp;zwnj;گذرد، همچنان گسیختگی و ابهام زیادی در دامنه&amp;zwnj;های مفهوم سرمایه فضایی وجود دارد. مقاله حاضر با هدف تبیین مفهوم سرمایه فضایی، از روش اسنادی برای گردآوری داده&amp;zwnj;ها استفاده کرده است و با روش بازبینی سیستماتیک منابع، به تبارشناسی مفهوم سرمایه فضایی و تحلیل انتقادی آرای نظریه&amp;zwnj;پردازان مهم تاثیرگذار بر شکل&amp;zwnj;گیری این مفهوم پرداخته است. این مقاله برای پاسخ به سوال از چیستی این مفهوم و شاخصهای آن، به بازبینی دقیق تمامی منابع معتبر و به&amp;zwnj;روز در حوزه سرمایه فضایی و تعاریف، شاخصها و معیارهای هر یک پرداخته است. با تحلیل این یافته&amp;zwnj;ها، نقاط اشتراک و تفاوتهای تعاریف موجود شناسایی شده&amp;zwnj;اند و چارچوب مفهومی سرمایه فضایی جهت شفاف&amp;zwnj;سازی ارتباطات درونی این مفهوم ارائه شده است. مهمترین دستاورد پژوهش، ارائه چاچوب مفهومی و تعریفی جامع از سرمایه فضایی است که در آن ذخایر و جریانها، دو جنبه اصلی این مفهوم بوده و تبیین دو نوع سرمایه فضایی متصل&amp;zwnj;کننده و محدود&amp;zwnj;کننده، بسته به میزان شمول آن در رابطه با کنشگران صورت گرفته است. نتایج تحقیق نشان می&amp;zwnj;دهند که در تبیین این دانش&amp;zwnj;واژه، کلیدی&amp;zwnj;ترین مفاهیم، مجاورت و فاصله بوده&amp;zwnj;اند و گرهی بودن، دسترسی&amp;zwnj;پذیری، تحرک&amp;zwnj;پذیری، ارتباط&amp;zwnj;پذیری و مهارت&amp;zwnj;های فضایی کنشگران، عوامل موثر بر کاهش فاصله و افزایش مجاورت فضایی می&amp;zwnj;باشند. این یافته&amp;zwnj;ها، زمینه&amp;zwnj;های شناخت فرآیندهای ایجاد، حفظ و ارتقا، یا تخریب سرمایه فضایی در نواحی شهری، و رابطه آن با تبادلات سایر انواع سرمایه را که موجب کارآمدی بیشتر عمل برنامه&amp;zwnj;ریزی، طراحی، و مدیریت شهری می&amp;zwnj;گردد فراهم میکنند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>ثمینه انصاری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارزیابی عملکرد دیوار برشی فولادی با بازشو در ساختمانهای شهری</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1957&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;ساختمانها از هر لحاظ به شهر مربوط هستند. آنها برای تجمع جمعیت و هزینه زمین جوابی طبیعی می باشند. توده ساختمان از توجیه مفهوم محیط طرح و جواب او به هدف ساختمان نتیجه می شود. ساختمانها در شهر به لحاظ مقاوم بودن و پایداری نیاز به بهره گیری از سیستم های سازه ای متناسب را دارند. سیستم سازه ای دیوار برشی فولادی کانون توجه پژوهشگران به دلیل عملکرد خوب خود در جذب نیروهای جانبی زلزله و باد بوده است و به همین دلیل در ساختمان&amp;zwnj;های بلند به ویژه ساختمان های جدید در کشورهای زلزله خیزی بکار گرفته شده و مورد استفاده قرار می گیرد. در مواردی وجود بازشوها به دلایل اعمال نیازهای معماری و زیباسازی و همچنین ملاحضات غیر سازه ای از قبیل موقعیت و مسیر سیستمهای تأسیساتی، اجتناب ناپذیر می باشد. در این حالات، بازشو باید به اندازه کافی بزرگ و تعداد آنها زیاد باشد تا بتوان از آن در موارد ذکر شده استفاده نمود&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; ایجاد چنین بازشوهای زیادی می&amp;zwnj;تواند به شدت توزیع تنش را درون صفحه تغییر دهد و در اغلب اوقات مود شکست و رفتار صفحه بارگذاری شده را تحت تاثیر قرار می&amp;zwnj;دهد. پرسش اصلی مقاله حاضر به این موضوع اختصاص دارد که دلیل وجود بازشوها در دیوارهای برشی فولادی در ساختمانهای شهری چیست؟ و چه تغییری در رفتار دیوار برشی فولادی می گذارد؟بدین منظور در متن مقاله تأثیر محل ایجاد و چیدمان بازشوهای چندگانه بر رفتار این نوع دیوارها از لحاظ عملکردی مورد بررسی قرار داده شده و با استفاده از روش تحلیل دینامیکی غیرخطی به بررسی و تحلیل رفتار اینگونه دیوارهای برشی پرداخته شده است. برای این منظور 7 رکورد زلزله دور از گسل انتخاب و به این نوع سیستم سازه ای اعمال گردیده است و در انتها عملکرد این نوع سیستم با وجود بازشوهای متفاوت بررسی و مورد ارزیابی قرار گرفته است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>رضا بمانیان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>برآورد نیاز مسکن اقشار کم درآمد در 25 سال آینده</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1958&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;تعالی هر جامعه در گرو رفع نیازهای اولیه افراد آن جامعه می باشد. چنانچه هر فرد در زندگی خود از شغل و مسکن مناسب برخوردار باشد، در کنار یک ساختار تأمین اجتماعی کارآمد و فراگیر و امنیت کافی و جامعه قانون مدار احساس آرامش خواهد نمود. افراد چنین جامعه ای ظرفیت قابل توجهی برای تعالی و پیشرفت پیدا می نمایند و در صورت وجود برنامه ریزی صحیح در این جوامع، پیشرفت علمی، توسعه یافتگی، تولید ثروت و پیشتازی در اقتصاد و از همه مهمتر تامین کرامت انسانی قطعی خواهد بود. در تمامی جوامع تنوع درآمد در بین افراد جامعه اجتناب ناپذیر است و طبیعتاً افراد با درآمد مناسب قادر به تأمین نیازهای مختلف خود می باشند، لیکن اقشار کم درآمد بدون حمایت دولت&amp;zwnj;ها قادر به رفع نیازهای اساسی خود از جمله تامین مسکن، نخواهند بود. از این رو برنامه ریزی برای حمایت از این گروه پیش نیاز برقراری عدالت اجتماعی و در عین حال لازمه شکل گیری یک جامعه مترقی و متوازن است. بنابراین برای تحقق این موضوع، این مقاله، به برآورد نیاز مسکن اقشار کم&amp;zwnj;درآمد در طول 25 سال آینده پرداخته است. بدین منظور، ابتدا تمامی مشخصات گروه هدف تعیین شده و سپس تعداد مسکن مورد نیاز تا پایان سال هدف برآورد شده است. اهمیت برآورد تعداد واحد مسکونی مورد نیاز برای آینده در برآورد منابع مالی مورد نیاز برای ساخت این واحدهای مسکونی و همچنین جهت مدیریت صحیح و تامین هزینه&amp;zwnj;ها، بسیار حائز اهمیت بوده و از طرفی موجب تامین مسکن مورد نیاز و از سوی دیگر موجب رشد و رونق بازار مسکن خواهد شد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علی نیکزاد</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تبیین روش‌های طراحی زمینه‌گرایی و منطقه‌گرایی در معماری ایران (نمونه مطالعاتی: اثرهایی شاخص با دوره-های زمانی متفاوت از معماری شهر تهران)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1959&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;رخداد بین معماری و زمینه پیشین یکی از موضوعات بسیار مهم در عرصه معماری و طراحی شهری است. این مبحث از تفکرات دوران باستان از قرارگیری بناها در ارتباط با بناهای مجاور سرچشمه می&amp;shy;گیرد. در زمینه های با ارزش می توان با استفاده از خوانش متن تاریخی، فرهنگی و اجتماعی مورد نظر به طراحی معماری ارزشمند و متناسب با زمینه فرهنگی و تاریخی آن دست یافت. در این پژوهش قصد داریم که در قسمت نخست به تعریف زمینه و همچنین روش های طراحی چون زمینه&amp;shy;گرایی و منطقه&amp;shy;گرایی که واکنشی مستقیم به بستر طراحی هستند بپردازیم. در قسمت دوم با انتخاب بناهایی ارزشمندی از دوره&amp;shy;های زمانی متفاوت (از دوره پهلوی اول تا به امروز) از شهر تهران ، سعی در شناسایی رویکرد معماران در این دوران نسبت به زمینه و همچنین میزان تأثیرپذیری زمینه&amp;shy;ی گذشته در این بناها را داریم. اثبات تمایز بین دو رویکرد زمینه&amp;shy;گرایی و منطقه&amp;shy;گرایی مسأله اصلی این پژوهش است. روش مورد استفاده در پژوهش حاضر متناسب با فرضیه&amp;shy;های تحقیق از نوع، تحلیلی- تطبیقی است. بدین صورت که برای دستیابی به مبانی نظری پژوهش که شامل اطلاعات مربوط به زمینه و رویکردهایی چون زمینه&amp;shy;گرایی و منطقه&amp;shy;گرایی است، از روش&amp;shy;های کتابخانه&amp;shy;ای برای جمع&amp;shy;آوری اطلاعات استفاده شده&amp;shy;است. سپس با استفاده از روش تحلیلی و تطبیقی و از طریق حضور در فضا وتحقیقات میدانی و عکسبرداری به تجزیه و تحلیل نمونه&amp;shy;های موردی پرداخته می&amp;shy;شود. نتایج این پژوهش نشان می&amp;shy;دهد که روش&amp;shy;های طراحی زمینه&amp;shy;گرایی و منطقه&amp;shy;گرایی متفاوت از یکدیگر عمل می&amp;shy;کنند به این صورت که : زمینه&amp;shy;گرایی در مقیاس کوچکتر نسبت به سایت و همسایگی&amp;shy;های آن و منطقه&amp;shy;گرایی در مقیاس بزرگتر و در حد ملی و منطقه&amp;shy;ای عمل می&amp;shy;کند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>کاوه بذرافکن</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>شناسایی و اولویت‌بندی آلاینده‌های آب در صنایع نفت و پتروشیمی و ارائه یک مدل ریاضی جهت کاهش مخاطرات زیست محیطی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1960&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;آلودگی آب یکی از مشکلات و چالش های مهم دنیا و ایران است. یکی از علل اصلی بیماریها و مرگ و میر در جهان آلودگی آب است. آب&amp;shy;های سطحی و زیرزمینی هر دو در معرض آلاینده های مختلف قرار دارند. با توجه به ماهیت، منشا ورود آلاینده ها، طبیعی و یا انسان ساز بودن، تقسیم بندی های مختلفی برای آلاینده ها در نظر گرفته شده است. عمده آلاینده های آلی آب&amp;nbsp; ناشی از صنایع نفت و پتروشیمی، 4 معیار اصلی کشاورزی، شیمیایی، نفتی و غذایی می باشند. هریک از این چهار دسته خود دارای زیر معیارهایی می باشند. &amp;nbsp;در این پژوهش به بررسی، شناسایی و رتبه&amp;shy;بندی دقیق آلاینده&amp;shy;های آب در صنایع نفت و پتروشیمی با استفاده از روش های آنالیز فاکتور و فرآیند تحلیل شبکه&amp;shy;ای پرداخته&amp;shy;ایم. نتایج روش آنالیز فاکتور بیانگر این واقعیت می&amp;shy;باشد که آلاینده&amp;shy;های نیترات، سدیم و &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;TDS&lt;/span&gt; بیشترین امتیاز را از خبرگان محیط زیست در حوزه آلایندگی آب به خود اختصاص دادند. همچنین نتایج فرآیند تحلیل شبکه&amp;shy;ای نشان دادند که آلاینده&amp;shy;های کشاورزی با وزن 321/0 در رتبه اول و آلاینده&amp;shy;های نفتی با وزن 152/0 در رتبه چهارم قرار دارند. سپس به استناد یافته های پژوهش به ارائه مدل ریاضی و حل مدل با برنامه&amp;shy;ریزی آرمانی با هدف پیش&amp;shy;بینی و استخراج آلاینده&amp;shy;های اساسی و میزان آنها در صنعت نفت و پتروشیمی با رویکرد کاهش آلاینده&amp;shy;های زیست محیطی پرداخته&amp;shy;ایم. محقق امیدوار است با ارائه آن به سازمان&amp;shy;های مربوطه گامی موثر در جلوگیری از تخریب محیط زیست توسط آلاینده&amp;shy;ها این صنعت برداشته شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>ابوالفضل روحانی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی نقش طبیعت بر حس شادابی ساکنین در مجتمع های مسکونی (راهکارهای بهبود روابط همسایگی؛ نمونه های مورد بررسی مجتمع اکباتان در تهران و مجتمع مهرگان در قزوین) </title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1961&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;این مقاله به بررسی نقش طبیعت در مجتمعهای مسکونی بر میزان حس شادابی و سرزندگی ساکنین با بررسی نمونه های موردی مجتمع اکباتان در تهران و مجتمع مهرگان در قزوین پرداخته است. در این مقاله تعریف سرزندگی از دو دیدگاه مورد بررسی قرار گرفت. دیدگاه اول که بعد آن فردی است، مربوط به بینش، فرهنگ و ادراک مردم است و دیدگاه دوم به فضاهای شهری مربوط می شود که این دو دیدگاه با هم ارتباط متقابل دارند و از یکدیگر نیز تاثیر می پذیرند. سپس به بررسی عوامل موثر بر سرزندگی پرداخته شده که در این میان نقش طبیعت در ایجاد سرزندگی، نقشی اساسی و غیر قابل انکار است. وجود طبیعت به عنوان یکی ازعوامل موثر درطراحی محوطه باز مجتمعها می&amp;zwnj;تواند جهت &amp;laquo;ارتقاءحس سرزندگی، آرامش محیط و کاهش روح ماشینی مدرنیته&amp;raquo; مفید واقع می&amp;zwnj;شود. در نهایت تأثیر طبیعت موجود در مجتمع های مسکونی اکباتان تهران و مهرگان قزوین از طریق پرسشنامه ای که پایایی و روایی آن بررسی شده است، مورد تحلیل و بررسی قرار گرفت. نتایج حاصل از بررسی پرسشنامه حاکی از آن بود که میزان زیاد طبیعت در مجتمع اکباتان تأثیر بسیار قابل توجهی بر حس سرزندگی افراد در این مجتمع نیز داشته، همچنین میزان اندک طبیعت در مجتمع مهرگان، تأثیر بسیار اندکی بر روی حس سرزندگی ساکنین این منطقه داشته است. با توجه به مفهوم سرزندگی و عوامل موثر بر آن، بایدگفت که طبیعت موجود در محوطه باز مجتمعهای مسکونی به عنوان یک بستر و فضای&amp;zwnj;گردهم آورنده، باعث تعاملات &amp;zwnj;اجتماعی و روابط بهتر میان کاربران خواهد شد.که در نهایت این ارتباطات منجر به شادمانی بیشتر و حس&amp;zwnj;سرزندگی ساکنین &amp;zwnj;می&amp;zwnj;شود. از متغییرهای&amp;zwnj; این تحقیق می&amp;zwnj;توان به: 1- متغییر مستقل: طبیعت؛ 2- متغییر مداخله&amp;shy;گر: تعاملات اجتماعی؛ 3- متغییر وابسته: سرزندگی اشاره کرد و داده&amp;zwnj;های تحقیق با استفاده از روش کتابخانه&amp;zwnj;ای و پرسشنامه جمع&amp;zwnj;آوری&amp;zwnj; و تجزیه و&amp;zwnj; تحلیل گردیده اند. در معماری گذشته برای انجام این تعاملات، از طبیعت موجود درحیاط&amp;zwnj; خانه ها استفاده می&amp;zwnj;کردند ولیکن در مجتمعهای مسکونی امروزی به علت &amp;zwnj;عدم توجه به معنا وکیفیت فضایی، به آن کمتر توجه شده است. همچنین روش تحقیق دراین مقاله توصیفی (علی- مقایسه&amp;zwnj;ای) از نوع کیفی می&amp;zwnj;باشد. در پایان نتیجه گیری لازم اشاره شده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>یوسف گرجی مهلبانی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیلی بر باغ‌سازی ایران از آغاز دوران حکومت هخامنشی تا پایان عصر پهلوی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1962&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;باغ&amp;zwnj;های ایرانی که پیشینه شکل&amp;zwnj;گیری آن&amp;zwnj;ها به دوره هخامنشی می&amp;zwnj;رسد همواره ویژگی&amp;zwnj;های طراحی آن&amp;zwnj;ها از یک سو تحت تأثیر&amp;nbsp; برخی از خصوصیات مهم فرهنگ، مذهب و تمدن ایران و از سوی دیگر تحت تأثیر شرایط محیطی بوده است. الگوی کلی طراحی این باغ&amp;zwnj;ها از زمان آغاز حکومت هخامنشیان تا پایان دوره قاجار بیشتر بر طرح چهارباغی استوار بوده است که در اواخر دوره قاجار و از آغاز حکومت پهلوی این نوع الگوی طراحی تحت تأثیر تجددگرایی و سبک معماری فرنگی قرار می گیرد. همچنین بازخوانی مفاهیم نهفته در بطن باغ&amp;zwnj;های ایرانی، نیازمند شناخت آیین مذهبی و دیدگاه آن ها نسبت به طبیعت و شناخت شاخصه های اصلی بهشت آرمانی در هریک از آنهاست. از این رو، این پژوهش در پی آن است تا ویژگی&amp;zwnj;ها و الگوهای طراحی با&amp;zwnj;غ&amp;zwnj;ها و همچنین عوامل تأثرگذار در شکل&amp;zwnj;گیری آن&amp;zwnj;ها را از زمان آغاز حکومت هخامنشیان تا پایان دوره پهلوی را مورد کنکاش قرار دهد. روش تحقیق در این پژوهش تحلیلی و توصیفی با رویکرد تاریخی و قیاسی می باشد. روش گردآوری اطلاعات به شکل هدفمند با استفاده از ابزار کتابخانه&amp;shy;ای و مطالعه پژوهش&amp;zwnj;های صورت گرفته است. نتایج حاصل از این پژوهش نشان می دهد که شکل گیری پارک های شهری در دوره پهلوی اول در ایران معلول عوامل داخلی و خارجی مختلفی بوده است. از سوی دیگر نخستین پارک های شهری در تهران و ایران تحت تأثیر سبک های معماری منظر غربی شکل گرفته اند. در یک جمع&amp;zwnj;بندی کلی، باغ ایرانی پدید های فرهنگی، تاریخی، کالبدی در سرزمین ایران است. همچنین در بیشتر متون مربوط به باغ های دوره اسلامی به الگو گرفتن از بهشت در طرح آنها اشاره شده است. در این مکتب، عناصر طبیعی مانند آب وگیاه به عنوان آیه و نشانهی الهی محسوب میشوند و از چنان اهمیتی برخوردارند که بارها در متون اسلامی نام این دو عنصر تکرار شده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>ویدا گودرزی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی اثر نوسانات سرمایه گذاری بر تولیدات صنایع کارخانه‌ای ایران</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1963&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;در این مطالعه تأثیر سرمایه &amp;nbsp;گذاری &amp;nbsp;بر تولید در صنایع کارخانه&amp;shy;ای ایران بر اساس داده&amp;zwnj;های سری زمانی سالانه 1374-1393و با استفاده از روش مدل &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;VAR&lt;/span&gt; و &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;VECM&lt;/span&gt; مورد بررسی قرار گرفته است. بدین منظور صنایع در قالب سه گروه صنایع منابع محور، صنایع با تکنولوژی پایین و صنایع با تکنولوژی متوسط و بالا طبقه بندی شده اند. نتایج مطالعه نشان می&amp;shy;دهد که تأثیر سرمایه گذاری بر ارزش افزوده در گروه های مختلف صنایع ، مثبت و معنادار از نظر آماری بوده است. بدین معنی که &amp;nbsp;افزایش سرمایه در کوتاه مدت و بلند مدت موجب افزایش ارزش افزوده صنایع مختلف می گردد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محمد قلی یوسفی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی رابطه بین مدیریت منابع انسانی الکترونیکی با بهره وری در سازمان</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1964&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;امروزه محدودیت منابع در دسترس لزوم استفاده مفید و کارا و ثمربخش را می&amp;shy;طلبد و افزایش جمعیت و رشد نیازها و خواسته&amp;zwnj;های شهری و کمیابی منابع&amp;nbsp; باعث شده که متصدیان عرصه شهری، سیاست و مدیریت جامعه و سازمان&amp;zwnj;ها، ارتقای بهره&amp;zwnj;وری سازمانهای دولتی را درصدر برنامه&amp;zwnj;های خود قرار دهند. مدیریت منابع انسانی الکترونیک توانایی بالقوه&amp;shy;ای در هر دو حوزه کار آیی و اثربخشی ودرنتیجه بهره وری سازمان دارد. از این رو در تحقیق حاضر به بررسی تأثیر&amp;nbsp; استقرار مدیریت منابع انسانی الکترونیک بر بهره وری در سازمان دارائی بیرجند پرداخته است. تحقیق حاضر کاربردی و از لحاظ روش، توصیفی- پیمایشی می&amp;shy;باشد. جامعه آماری شامل&amp;nbsp; تمامی کارمندان دارائی شهرستان بیرجند می&amp;shy;باشد که نرخ پاسخگویی به پرسشنامه 65 درصد بوده است. به&amp;shy;منظور گردآوری اطلاعات از پرسشنامه شاخصهای الگوی استقرار مدیریت منابع انسانی الکترونیک در سازمانهای دولتی &amp;laquo;خان&amp;shy;زاده و همکاران&amp;raquo; و &amp;laquo;پرسش&amp;shy;نامه بهره&amp;shy;وری شریفی&amp;raquo; استفاده شده است. مسیرهای فرض شده از مدیریت منابع انسانی الکترونیکی بر بهره وری در سازمان&amp;nbsp; معنی دار بوده و از نظر کارکنان کسب بهره&amp;shy;وری ازطریق &amp;nbsp;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;EHRM&lt;/span&gt; درگرو عوامل متعددی از جمله استقرار منابع انسانی الکترونیک به لحاظ بعد ساختاری، بعد فرهنگی، بعد استراتژیک، بعد تکنولوژیک و سایر عوامل می باشد. همه فرضیه متناظر با مسیرهای مورد نظر نیز با 95 درصد اطمینان مورد تأیید قرار گرفت به جز مسیر استقرار منابع انسانی الکترونیک به لحاظ بعد فرهنگی بر بهره وری سازمان که رد شد&lt;/p&gt;
</description>
						<author>زهرا رجائی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نقش واسطه‌ای اخلاق حرفه ای در رابطه با جو سازمانی و کیفیت زندگی کاری کارکنان شهرداری منطقه 2 شیراز</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1965&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف از انجام پژوهش تبیین نقش واسطه&amp;shy;ای اخلاق حرفه&amp;shy;ای در رابطه با جَو سازمانی و کیفیت زندگی کاری کارکنان شهرداری منطقه 2 شیراز است. به لحاظ ماهیت توصیفی&amp;shy;- پیمایشی و از جهت هدف از نوع کاربردی است. جامعه آماری کلیه کارکنان شهرداری به تعداد 250 نفر بودند که با استفاده از جدول مورگان نمونه مورد مطالعه 148 نفر تعیین گردید. این تعداد با استفاده از روش نمونه&amp;shy;گیری طبقه ای ساده انتخاب شدند. ابزار اندازه گیری در این تحقیق پرسشنامه کیفیت زندگی کاری، جَو سازمانی و اخلاق حرفه&amp;shy;ای بوده است. جهت تجزیه و تحلیل داده&amp;shy;ها از آمار توصیفی (میانگین، انحراف استاندارد) و استنباطی (ضریب همبستگی پیرسون و رگرسیون چندگانه تحلیل مسیر با استفاده از روش بارون و کنی) و از نرم افزار &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;spss&lt;/span&gt; استفاده شد. نتایج نشان داد که بین ابعاد تحول و تکامل اخلاق حرفه ای با جو سازمانی و کیفیت زندگی کاری رابطه معنادار وجود دارد. از میان ابعاد جوسازمانی، رضایت، توافق بر روی رویه ها و اثربخشی ارتباطات با کیفیت زندگی کاری رابطه معنادار وجود داشت. در نهایت اخلاق حرفه&amp;shy;ای نقش واسطه&amp;shy;ای معناداری در رابطه با جَو سازمانی و کیفیت زندگی کاری کارکنان ایفا نمود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>عبدالمحمد طاهری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی چگونگی تجلی آموزه‌های اسلامی در کالبد مسکن؛ نمونه موردی: خانه سنتی در اقلیم گرم و خشک ایران</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1966&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;با اینکه اصول اسلام، حقایقی ثابت و تغییرناپذیر است که برای همه زمانها وضع شده، ولی فروع آن زیاد بوده و اجتهاد ضرورت دارد. یعنی در هر عصر و زمانی به افراد متخصص نیاز است تا اصول اسلامی را با مسائل متغیری که در زمان پیش می&amp;shy;آید تطبیق داده و معین نمایند که این مسائل وارد بر چه اصولی است، بدیهی است اصولی که در مورد مسکن وضع شده از این قاعده مستثنی نبوده و باید بازشناسی و با شرع و شرایط زمان انطباق داده شود. آموزه&amp;shy;های اسلامی ارائه شده در قرآن مجید و کلام معصومین&lt;sup&gt;(علیهم السلام)&lt;/sup&gt; راهبردهای مفهومی و عملی مشخصی را به صورت اصولی فرا زمانی و فرا مکانی ارائه داده که قابل بهره برداری هستند، از آن جایی که آموزه&amp;shy;های اسلامی بر فضاهای زیستی از جمله مسکن تأثیر بسیار مفید و مثبتی دارد لذا مطالعه و تحقیق در این رابطه حائز اهمیت است. این پژوهش بر آن است که نقش آموزه&amp;shy;های اسلامی را در چگونگی شکل&amp;shy;گیری محیط مسکونی مورد تحلیل و بررسی قرار دهد. در این پژوهش آموزه&amp;shy;های اسلامی به عنوان باورها و ارزشهای دینی ساکنان خانه به مثابه متغیر مستقلی است که بر ساختار کالبدی خانه به عنوان متغیری وابسته مؤثر واقع می&amp;shy;شود. به صورتی که پس از مطالعه دقیق آموز&amp;shy;های اسلامی از آیات قرآن و احادیث معتبر، چگونگی تأثیر این عوامل و تجلی آن در نمونه&amp;shy;های موردی، مورد بررسی دقیق قرار گرفته&amp;shy;اند. روش پژوهش از نوع توصیفی- تحلیلی است و با انتخاب نمونه مسکن&amp;shy;های سنتی در اقلیم گرم و خشک ایران انجام شده است. نتایج پژوهش نشان می&amp;shy;دهد که فضاسازی خانه و مسکن در اسلام متناسب با نیازهای مادی و معنوی آنها و در واقع مبتنی بر آموزه&amp;shy;های اسلامی است. لذا براساس این آموزه&amp;shy;ها هویت ظاهری مسکن با نیازهای مادی هماهنگ است و نیز هویت دینی مسکن با نیازهای معنوی انسان سازگار و هماهنگ است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حامد حیاتی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>استخراج راهبرد های محیطی مؤثر در پیشگیری از جرایم بر اساس نظریه (CPTED) (مطالعه موردی: مجتمع های مسکونی شهر رشت) </title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1967&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;تبیین نقش کالبدی شهر بر کاهش جرائم، موضوع با اهمیتی است که در قالب نظریه های نوین شهرسازی مورد بحث قرار گرفته است. هدف مقاله حاضر استخراج راهبرهای نظریه (&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;CPTED&lt;/span&gt;) و تعیین سهم و رتبه هر یک از آن ها در پیشگیری از جرایم در مجتمعهای مسکونی شهر رشت می باشد. &amp;nbsp;پژوهش حاضر به لحاظ هدف، کاربردی و روش جمع آوری اطلاعات در آن، پیمایشی و روش تحقیق توصیفی- تحلیلی می&amp;shy;باشد. جامعه آماری تحقیق نیز در مرحله اول 10 تن از متخصصین معماری و در مرحله دوم 390 نفر از ساکنین مجتمع&amp;shy;های مسکونی شهر رشت می باشند که سه مجتمع ابریشم، کاکتوس و پردیسان به عنوان نمونه موردی انتخاب شدند. برای انجام تجزیه و تحلیل های آماری نیز از نرم افزار آماری اس.پی.اس.اس و تحلیل عاملی استفاده شده است. یافته&amp;shy;های پژوهش نشان می&amp;shy;دهد که در قسمت قلمرو بندی متغیر &amp;laquo;استفاده از موانع واقعی و نمادین&amp;raquo; با بار عاملی 637/0، در قسمت افزایش نظارت متغیر &amp;laquo;نظارت بر ورودی ساختمان ها با استفاده از نورپردازی&amp;raquo; با بار عاملی 778/0، در قسمت کنترل ورودی&amp;shy;ها و دسترسی ها متغیر &amp;laquo;اجتناب از طراحی&amp;shy;های جزئی و جلو آمدگی&amp;shy;ها و عقب نشینی&amp;shy;ها&amp;raquo; با بار عاملی 574/0 و در قسمت بهبود کیفیت های محیطی نیز متغیر &amp;laquo;اختصاص دادن یک فضای تعریف شده مشترک به ساکنین هر یک از بلوکها&amp;raquo; با بار عاملی 541/0 بیشترین سهم را در پیشگیری از جرایم در مجتمع های مسکونی به خود اختصاص دادند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>امیررضا کریمی آذری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تبیین و طراحی یک الگوی مفهومی اثربخش نظام جبران خدمت در راستای سیاست‌های کلی نظام اداری </title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1968&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف پژوهش حاضر تبیین و طراحی یک الگوی مفهومی اثر بخش نظام جبران خدمت در راستای سیاست های کلی نظام اداری می&amp;shy;باشد. این پژوهش از نظر هدف، کاربردی و توسعه&amp;zwnj;ای محسوب می&amp;zwnj;شود و از نظر روش جمع&amp;shy;آوری داده&amp;zwnj;ها، آزمون فرضیه و نتیجه&amp;shy;گیری، روش تحقیق از نوع توصیفی، پیمایشی و همبستگی است. جامعه هدف پژوهش حاضر شامل دو گروه می&amp;zwnj;باشد. گروه اول شامل رؤسا و معاونین و خبرگان مدیریت منابع انسانی شرکت ملی گاز ایران به تعداد 30 نفر می&amp;shy;باشند و گروه دوم شامل کلیه کارکنان رسمی شرکت ملی گاز ایران به تعداد 18802&amp;nbsp; نفر می باشد که با استفاده از فرمول کوکران تعداد 377 به عنوان نمونه آماری انتخاب گردیدند. همچنین جهت جمع&amp;zwnj;آوری داده&amp;zwnj;ها از ابزار پرسشنامه استفاده گردیده است که پایایی پرسشنامه&amp;zwnj;ها با استفاده از آزمون آلفای کرونباخ و روایی آنها نیز با استفاده از دو روش روایی محتوایی و روایی سازه محاسبه و تأیید گردید. جهت تجزیه و تحلیل داده&amp;zwnj;ها از روش&amp;zwnj;ها و آزمون&amp;zwnj;های آماری در دو سطح توصیفی و استنباطی نظیر آزمون ضریب همبستگی، آزمون&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt; t &lt;/span&gt;تک متغیره، آزمون کولموگراف- اسمیرنوف و تحلیل عاملی اکتشافی و تأییدی استفاده شد و نهایتاً براساس تحلیل&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;های انجام گرفته مدل بومی و اثر بخش نظام جبران خدمت در راستای سیاستهای کلی نظام اداری برازش و ارائه گردید. همچنین نتایج تحقیق نشان می&amp;zwnj;دهد که بین نظام جبران خدمت و مؤلفه&amp;zwnj;های آن با متغیر وابسته یعنی مدل اثر بخشی نظام جبران خدمت رابطه &amp;zwnj;معنی&amp;zwnj;داری وجود داردو همچنین بین سیاست&amp;zwnj;های کلی نظام اداری با متغیر وابسته یعنی مدل اثر بخشی نظام جبران خدمت رابطه &amp;zwnj;معنی&amp;zwnj;داری وجود دارد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مجتبی حیدری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>آینده‌نگاری توسعه منطقه‌ای به روش شناسایی عدم قطعیت های کلیدی (مورد کاوی: استان کهگیلویه و بویراحمد)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1969&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:-.05pt;&quot;&gt;به منظور آمادگی در برابر تغییرات محیطی، مطالعات آینده&amp;shy;نگاری جایگزین تکنیک&amp;shy;های پیش&amp;shy;بینی و برنامه&amp;shy;ریزی سنتی شده است. برخلاف &amp;shy;بینی&amp;shy;&amp;shy;ها، فعالیت&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;های آینده&amp;shy;نگاری و سناریونویسی (به عنوان یکی از مهمترین روش&amp;shy;های آینده&amp;shy;نگاری)، بر عدم&amp;shy; قطعیت&amp;shy;هایی که تصمیم&amp;shy;گیرندگان توانایی کنترل و یا کاهش آن&amp;shy;ها را ندارند تمرکز می نمایند. برنامه&amp;shy; ریزیی سناریو، تکنیکی است که با در نظر گرفتن عدم قطعیت های محیطی، آینده های متفاوتی را ارائه می دهد. سناریوها، آینده&amp;shy; هایی که امکان وقوع آن&amp;shy;ها محتمل است را در قالب داستان&amp;shy;هایی بیان نموده و روایت&amp;shy;های بدیلی درباره&amp;shy; موقعیت های مرتبط با آینده ارائه می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;دهند. در این پژوهش به تدوین سناریوهای آینده توسعه استان کهگیلویه و بویراحمد پرداخته شده است. برای این منظور از روش دلفی و نظرخواهی از خبرگان استان، جهت شناسایی نیروهای پیشران توسعه استان و عدم قطعیت&amp;shy;های احتمالی پیش رو استفاده شده است. سپس با استفاده از روش ماتریس تاثیرات متقاطع و بهره&amp;shy;گیری از نرم افزار میک&amp;shy;مک، پیشران&amp;shy;های توسعه استان شناسایی و بر اساس روش پیشنهادی شوارتز، سناریوهای توسعه آتی استان تدوین شده است. نتایج نشان می&amp;shy;دهد که استان کهگیلویه و بویر احمد با دو عدم قطعیت کلیدی ساختار اقتصادی و نظام سکونتگاهی درآینده روبرو است و با لحاظ نمودن منطق سناریوها، استان با چهار سناریو توسعه در آینده مواجه بوده که در ادامه پژوهش به تشریح آنها پرداخته شده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حسن نوروزی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارایه چارچوب تحلیلی و الزامات بهسازی شهر-گستر برای سکونتگاه‌های غیر رسمی در ایران، الزامات قانونی و راهکارهای حقوقی تحقق آن</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=1970&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;سکونتگاه&amp;shy;های غیررسمی از چهره های بارز فقر، نابرابری و محرومیت در شهرها هستند. یکی از راه&amp;shy;حلها برای بهبود شرایط زندگی این سکونتگاهها، بهسازی است. از جدید ترین رویکردها در این زمینه، رویکرد بهسازی شهر- گستر سکونتگاه غیررسمی است. هدف تحقیق حاضر ارائه چارچوبی تحلیلی جهت کاربرد رویکرد مذکور در نظام مدیریت و برنامه&amp;shy;ریزی شهرها است. روش تحقیق، توصیفی- تحلیلی است. برای ارائه چارچوب تحلیلی مناسب، از استنتاج قیاسی استفاده شده است. رویکرد بهسازی شهر-گستر سه پایه کلیدی دارد که شامل خیابان، مشارکت و بعد فضایی می&amp;shy;شود. همچنین، این رویکرد دارای مزایایی چون مقیاس (شهر-گستر)، هم افزایی، جامعیت و پاسخدهی می&amp;shy;باشد. هدف اصلی آن یکپارچه&amp;shy;سازی ابعاد اقتصادی، اجتماعی، حقوقی و کالبدی سکونتگاه&amp;shy;های غیررسمی در نظام مدیریت و برنامه&amp;shy;ریزی شهری رسمی است. از مهمترین راهبردهای رویکرد مذکور، راهبرد خیابان&amp;shy;محور است. این راهبرد شامل شش حوزه اصلی مدیریت و برنامه ریزی شهری، اقتصاد شهری، زیرساخت&amp;shy;های پایه، امنیت تصرف (زمین و مسکن)، حکمروایی، قانونگذاری و مشارکت، و رویکرد حق&amp;shy;محور است که چارچوب تحلیلی پژوهش حاضر نیز مبتنی بر این پنج حوزه ارائه شده است. در نهایت، مهمترین الزامات قانونی رویکرد مذکور برای بهسازی سکونتگاههای غیررسمی کشور تشریح شده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>امیر محمود غفاری</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
