<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2014</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>12</volume>
<number>33</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی تأثیر برنامه ریزی استراتژیک منابع انسانی بر سطح اثربخشی سازمان‌های چابک (مطالعه موردی: شهرداری‌های استان تهران)</title_fa>
	<title>The effect of human resources on the strategic planning, organizational effectiveness of agile (Case Study: Isfahan Municipality)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>در دنیای رقابتی عصر حاضر، سازمانها برای رشد و پایداری خود باید به شدت تلاش نموده و از استراتژی مناسب جهت پیشرفت و حفظ بقای خود بهره گیری نمایند. محیط پیرامون سازمان ها به سرعت در حال تغییر است که از جمله این تغییرات تنوع تقاضا و نیازهای مشتریان است. محدودیت مهم دیگری که سازمان ها را در تنگنا قرار داده است کمیابی و محدودیت منابع و امکانات می باشد. بنابراین سازمان ها برای اینکه بتوانند بر همه این مشکلات غلبه نموده و پیوسته پیروز بمانند باید توانمندی های خود را گسترش داده و از انعطاف پذیری کافی برخوردار گردند. همچنین محیط پیرامون سازمان ها پیوسته در حال تغییر است و این تغییرات سبب ایجاد تنوع انتظارات در کارکنان و مشتریان و همچنین تامین کنندگان سازمان می گردد. لازمه پاسخگویی سریع و موثر به این نیاز ها تدوین یک برنامه ریزی طولانی مدت و ایجاد اثربخشی در منابع سازمان می باشد. لذا سازمان ها باید بتوانند خود را با محیط پیرامون خود وفق داده و از انعطاف پذیری زیادی برخوردار باشند. طبق تعریف و توصیف پژوهشگران این ویژگی ها در چابکی سازمانی خلاصه می شود. با توجه به اینکه مهمترین منبع هر سازمان نیروی انسانی آن است، ضروری است سازمانها بستر برنامه های جاری خود را، باساز و کارهایی برای بررسی و ارزیابی محیط و کشف فرصت های استراتژیک در راستای توانمندی و توسعه نیروی انسانی کامل کنند. این اولین گام در انجام یک حرکت استراتژیک است .حرکت های استراتژیک در بستر محیط کسب و کار شکل می گیرد و این امر پیوند جداناپذیری را بین اثربخشی استراتژی و شرایط محیط کسب و کار برقرار می سازد. با توجه به اینکه در سازمانها، عامل مهم در بالا بردن اثربخشی، نیروی انسانی است و بخشی است که در مصدر هدایت سازمان قرار دارد برآن شدیم تا در این تحقیق با بررسی تاثیر برنامه ریزی استراتژیک منابع انسانی در اثربخشی سازمان اهمیت این حوزه را در بقا و پایداری و رشد سازمانها بیش از پیش نشان دهیم. هدف از انجام این تحقیق بررسی تأثیر ابعاد مختلف برنامه ریزی استراتژیک منابع انسانی بر اثربخشی سازمان بوده است. جهت ارزیابی اثربخشی سازمان چهار بعد متغیر کیفیت محصولات و خدمات، استحکام فرهنگ سازمانی، بازدهی منابع انسانی و نقل و انتقالات منابع انسانی توسط گویه های مناسب مورد بررسی قرار گرفته است. جامعه آماری تحقیق حاضر 111 نفر از مدیران اداری شهرداری های استان تهران می باشند که هرکدام یک پرسشنامه قابل استفاده شامل گویه های ابعاد مختلف اثربخشی سازمانی و گویه های سنجش برنامه ریزی استراتژیک را تکمیل نمودند. لازم به توضیح است که این پژوهش توسط نویسنده به طور موازی در شرکت صاایران نیز انجام شده است که نتایجی مشابه این پژوهش در بر داشته است. تحلیل داده های جمع آوری شده با  استفاده از تکنیک معادلات ساختاری و نرم افزار لیزرل و آزمون T انجام گرفته است. به کمک تکنیک معادلات ساختاری مدل روابط بین دو حوزه طراحی گردید. در این مدل برنامه ریزی استراتژیک منابع انسانی یک متغیر برون گرا با چهار گویه و متغیر اثربخشی با چهار بعد به صورت درونگرا طراحی گردید. نتایج بدست آمده از تحلیل مدل معادلات ساختاری  نشان دهنده پذیرش هر چهار فرضیه پژوهش بوده و اثربخش بودن برنامه ریزی استراتژیک منابع انسانی را در سازمان تأیید کرده است. بر اساس نتایج این پژوهش برنامه ریزی منابع انسانی بیشترین تاثیر را بر استحکام فرهنگ سازمانی(CHR) دارد. همچنین بازدهی منابع انسانی سازمان نیز بسیار از این برنامه ریزی متاثر می باشد. با توجه به نتایج این پژوهش در راستای تحقق اهداف سازمان برنامه ریزی منابع انسانی از ملزومات می باشد.
</abstract_fa>
	<abstract>Another important limitation of the data is constrained and limited resources is rare . Thus, organizations are able to overcome all these problems and should always remain prevailed expand their capabilities and the flexibility to be adequate . The organizational environment is continuously changing , and these changes may cause variation in the expectations of employees , customers and suppliers will be organized . Necessary to respond quickly and effectively to the development needs and create an effective long-term planning is an organization 's resources . Therefore, organizations must be able to adapt to their environment and have a lot of flexibility . The authors define and describe these characteristics are summarized in organizational agility . The first step in doing this is a strategic move . Strategic move in the context of the business environment is formed , and the inseparable link between the effectiveness of this strategy and the business environment will be established .survival , stability and development in the organization of the show . The purpose of this study was to investigate the effect of different aspects of the organization's strategic planning, human resources effectiveness . To evaluate the effectiveness of four variable quality of products and services , strengthening organizational culture , human resources and the transfer efficiency of human resources has been examined by the appropriate items. It is explained by the author of this study has been carried out in parallel in Saayran companies in the study had similar results. Analysis of collected data using structural equation modeling techniques and software end, and T -test was performed . Using structural equation modeling technique was developed between the two areas . In this model, strategic planning , human resource variable with four items extroverted and introverted variables to assess the effectiveness of the four dimensions . Based on the results of HRP greatest effect on the strength of organizational culture (CHR) is. Many of these efficiencies as well as human resource planning is affected . According to the results, in line with the objectives of human resource planning is required .
</abstract>
	<keyword_fa>برنامه ریزی استراتژیک منابع انسانی, فرهنگ, نقل و انتقال کارکنان, کیفیت محصول, نرخ بازدهی, معادلات ساختاری, اثربخشی سازمان.</keyword_fa>
	<keyword>strategic planning, human resources, culture, staff transfers, product quality, pricing, structural equations, Organization Effectiveness</keyword>
	<start_page>97</start_page>
	<end_page>110</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-803-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Mehdi</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Karbasian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کرباسیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002228</code>
	<orcid>10031947532846002228</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده صنایع، دانشگاه صنعتی مالک اشتر تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohammad</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Javanmardi</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>جوانمردی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002229</code>
	<orcid>10031947532846002229</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده صنایع، دانشگاه صنعتی مالک اشتر تهران</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Mohsen</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Koosheshtabar</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محسن</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کوشش تبار</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>javanmardi.im@gmail.com</email>
	<code>10031947532846002230</code>
	<orcid>10031947532846002230</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه سمنان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Rezvan</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Sabzeh Ali</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>رضوان</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سبزه علی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846002231</code>
	<orcid>10031947532846002231</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه اراک</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
