<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>48</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>فراتحلیل مطالعات دلبستگی به مکان</title_fa>
	<title>Meta-Analysis of Place Attachment Studies</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;مفهوم دلبستگی به مکان، در مقایسه با سایر مفاهیم مورد استفاده در زمینه توصیف پیوند بین فرد و قرارگاه، بیشترین استعمال را دارد. که این موضوع به تنوع تعاریف، منجر گردیده و لزوم طبقه بندی نتایج مطالعات را می&amp;zwnj;طلبد. پژوهش حاضر با هدف ترکیب کمی نتایج پژوهش&amp;zwnj;های انجام شده در زمینه &amp;laquo;دلبستگی به مکان&amp;raquo; اجرا شده است. تا از ترکیب این نتایج، شدت تأثیر هر یک از عوامل مؤثر بر سازه دلبستگی به مکان، از طریق اثر متوسط، محاسبه گردد و مؤثرترین عامل بر دلبستگی به مکان، از بین 4 سنجه: هویت مکانی، وابستگی مکانی، علایق مکانی و پیوند اجتماعی با مکان، مشخص گردد. به منظور بررسی هدف اصلی تحقیق، روش فراتحلیل مورد استفاده قرار گرفته است و مقالات علمی و پژوهشی فارسی و انگلیسی منتشر شده، بدون اعمال محدودیت مکانی و زمانی، جامعه آماری پژوهش را تشکیل داده&amp;zwnj;اند. از مجموع 49 مقاله اولیه که با جستجوی الکترونیک در مجلات نمایه شده در پایگاههای اطلاعاتی: &lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Taylor &amp;amp; Francis&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Science Direct,&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Wiley,&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Proquest,&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Sid, Magiran,&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; با کلیدواژه های: &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Place attachment&lt;/span&gt; و دلبستگی به مکان به دست آمده&amp;zwnj;اند، درنهایت 18 مقاله به منظور انجام فراتحلیل انتخاب گردید. به منظور انجام محاسبات آماری و تجزیه و تحلیل نتایج فراتحلیل از نرم افزار &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Comprehensive Meta Analysis V2&lt;/span&gt; بهره گرفته شده است. با استفاده از نرم افزار&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;CMA &lt;/span&gt;&amp;nbsp;ناهمگونی میان پژوهش ها با آزمون &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Q&lt;/span&gt; کوکران بررسی شد و با توجه به نتیجه آن، از مدل تصادفی برای استخراج اثرمتوسط بهره گرفته شد. نتایج تحلیل، نشان می&amp;zwnj;دهد که &amp;laquo;علایق مکانی&amp;raquo; بیشترین تأثیر را در ارزیابی دلبستگی به مکان دارد و پس از آن &amp;laquo;هویت مکانی&amp;raquo;، &amp;laquo;پیوند اجتماعی با مکان&amp;raquo; و &amp;laquo;وابستگی مکانی&amp;raquo; قرار می&amp;zwnj;گیرند.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;A review of the literature reveals place attachment as the most popular term used. This led the diversity and requires classification of studies. The purpose of the research is that the most affecting factor of Place Attachment between Place Identity, Place Dependence, Place Affective and Place Social Bonding specified and therefore has been implemented to combine a number of quantitative studies in the field of Place Attachment as the effect size of each factor affecting the structure of place attachment calculated through the summary effect. In order to study the main purpose of the research, the method of meta-analysis is used and scientific articles published in Persian and English, without place and time limitation, have formed the study population. A total of 49 primary articles achieved by looking in magazines indexed in databases: &lt;em&gt;Taylor &amp;amp; Fracis, Science Direct, Wiley, Proquest, Magiran and Sid&lt;/em&gt; with the key words of &amp;quot;Place attachment ultimately 18 articles obtained in order to perform a Meta-Analysis. To perform statistical calculations and analysis of the results, the software of Comprehensive Meta Analysis V2 has been used. Hheterogeneity between studies was assessed by using this software and according to the result of the Q Cochran test, the random model is used to extract the summary effect. The results show that the Place Affective is the most important factor in the assessment of Place Attachment and then Place Identity, Place Social Bonding and Place Dependence are located.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>فراتحلیل, دلبستگی به مکان, هویت مکانی, وابستگی مکانی, علایق مکانی, پیوند اجتماعی با مکان</keyword_fa>
	<keyword>Meta-Analysis, Place Attachment, Place Identity, Place Dependence, Place Affective, Place Social Bonding.</keyword>
	<start_page>87</start_page>
	<end_page>98</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1966-8&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>محمود</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>قلعه نویی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007950</code>
	<orcid>10031947532846007950</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>بهادر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>زمانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007951</code>
	<orcid>10031947532846007951</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سپیده</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پیمانفر</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007952</code>
	<orcid>10031947532846007952</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
