<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1392</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2013</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>11</volume>
<number>32</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تقویت مدیریت محلی، راهکاری در جهت توانمندسازی سکونتگاه‌های غیررسمی مطالعه موردی: محمودآباد اصفهان</title_fa>
	<title>Strengthen the local management solutions to empower informal settlements case study: mahmoodabad, isfehan</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;اسکان غیررسمی، از پیامدهای نامطلوب شهرنشینی در جهان معاصر و کشور است که به ویژه در نتیجه صنعتی شدن شتابان و نابرابری‌های منطقه-ای شکل گرفته و شهرها و خصوصاً کلان‌شهرهای کشور را با مسائل عدیده‌ای مواجه ساخته است. نوشتار حاضر با بررسی اسکان غیررسمی و چگونگی شکل‌گیری آن در ایران و جهان به نمونه موردی محله محمودآباد در منطقه 12 شهرداری اصفهان پرداخته است. در این راستا به ارائه راهبردهایی به منظور ساماندهی و توانمندسازی محدوده مورد مطالعه پرداخته شده است. این پژوهش با استفاده از روش تحقیق توصیفی – تحلیلی، پیمایش و مطالعه میدانی در 300 پرسشنامه (حجم نمونه) اخذ شده از ساکنان در سکونتگاه غیررسمی محمودآباد استدلال کرده است که علت شکل‌گیری این پدیده در این محدوده، نتیجه مهاجرت‌های بی‌رویه از یک سو و مسائل و مشکلات اقتصادی و فقدان مدیریت واحد و هماهنگ در زمینه مسائل و مشکلات اقتصادی در حیطه مسائل مهاجرتی و اسکان اولیه آن‌ها از سوی دیگر بوده است. در ادامه پس از تحلیل‌های صورت گرفته به کمک ابزار تحلیل از شناخت محمودآباد در ابعاد مختلف، طرح پیشنهادی ساماندهی سکونتگاه غیررسمی در قالب راهبرد توانمندسازی و با تأکید بر نقش مدیریت محلی ارائه شده است که مبتنی بر تدوین سند توانمندسازی و تبیین راهکارهای اجرایی است. &lt;/p&gt;</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p align=&quot;justify&quot;&gt;Informal settlement, the negative consequences of urbanization in the contemporary world and especially the rapid industrialization and regional disparities have been created. The present study of informal settlements in Iran and the world and how it is taking shape Mahmoodabad neighborhoods in 12 municipalities of case studies. In this regard, the proposed approaches to the study area have been organizing and empowerment. This study used descriptive research - analysis, survey and field study of 300 questionnaires (sample size) is obtained. The following analyzes were carried out using the analysis tool Mahmoodabad of various sizes, the proposed regularization of informal settlements is presented in the form of empowerment strategies &lt;/p&gt;</abstract>
	<keyword_fa>مدیریت محلی، توانمندسازی، سکونتگاه غیررسمی، محمودآباد اصفهان</keyword_fa>
	<keyword>Local management, empowerment, informal settlements, Mahmoud Abad, Isfahan.</keyword>
	<start_page>311</start_page>
	<end_page>326</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-103-1&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name>Maryam</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Esmailian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مریم</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اسمعیلیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600182</code>
	<orcid>1003194753284600182</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>Sama Technical and Vocational College, Islamic Azad University, Varamin</affiliation>
	<affiliation_fa>آموزشکده فنی و حرفه ای سما، دانشگاه آزاد اسلامی واحد ورامین</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Omid</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Ahadian</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>امید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>احدیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>omid_ahadian@gmail.com</email>
	<code>1003194753284600183</code>
	<orcid>1003194753284600183</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation>Islamic Azad University of Hamedan</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشگاه آزاد اسلامی واحد همدان</affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name>Reza</first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name>Shaker Ardakani</last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>رضا</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شاکر اردکانی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>1003194753284600184</code>
	<orcid>1003194753284600184</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation>School of Art and Architecture, Islamic Azad University, Science and Research Branch of Tehran</affiliation>
	<affiliation_fa>دانشکده هنر و معماری دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
