<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1397</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>17</volume>
<number>52</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل اثر زلزله بر سازه‌های بلند شهری با تاکید بر پوسته های صاف</title_fa>
	<title>Earthquake effect analysis on high urban structures with emphasis on dynamic analysis</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;ﺑﺎ ﺗﻮﺟﻪ ﺑﻪ اﻓﺰاﯾﺶ روز اﻓﺰون ﺟﻤﻌﯿﺖ و ﺿﺮورت ﺗﻮﺳﻌﻪ ﻣﻨﺎﻃﻖ ﺷﻬﺮی، ﭼﮕﻮﻧﮕﯽ ﻣﻘﺎﺑﻠﻪ ﺑﺎ ﺑﻼﯾﺎی ﻃﺒﯿﻌﯽ، ﯾﮑﯽ از ﻧﮕﺮاﻧﯽ&amp;shy;ﻫﺎی ﻣﻬﻢ ﺟﻮاﻣﻊ ﺷﻬﺮی ﻣﯽ&amp;shy;ﺑﺎﺷﺪ. رﺷﺪ ﺷﻬﺮی در ﺣﺎل ﺗﻐﯿﯿﺮ ﻣﺴﺘﻤﺮ از ﺷﺮاﯾﻂ زﯾﺴﺖ اﻧﺴﺎن ﺑﺮ زﻣﯿﻦ اﺳﺖ. ﺑﺮرﺳﯽ ﻣﯿﺰان آﺳﯿﺐ ﻫﺎ و ﺻﺪﻣﺎت ﻧﺎﺷﯽ از زﻟﺰﻟـﻪ در ﺷﻬﺮﻫﺎ در ﺑﺴﯿﺎری از ﻣﻮارد ﻧﺸﺎن داده اﺳﺖ، درﺻﺪ ﺑﺎﻻﯾﯽ از ﺻﺪﻣﺎت ﺑﻪ ﻃﻮر ﻣﺴﺘﻘﯿﻢ و ﯾﺎ ﻏﯿﺮﻣﺴﺘﻘﯿﻢ ﺑﻪ وﺿـﻌﯿﺖ ﻧـﺎﻣﻄﻠﻮب ﺑﺮﻧﺎﻣـﻪ&amp;shy;رﯾـﺰی و ﺷﻨﺎﺳﺎﯾﯽ و ﮐـﺎﻫﺶ ﺧﻄﺮات ﺷﻬﺮی ﻣﺮﺑﻮط ﻣﯽ ﺷﺪه اﺳﺖ&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; در واﻗﻊ ﻣﯽ ﺗﻮان ﮔﻔﺖ ﻋﻠﻞ ﻋﻤﺪه آﺳﯿﺐ ﻫﺎ و ﺗﻠﻔﺎت ﻧﺎﺷﯽ از زﻟﺰﻟﻪ را ﻋـﻼوه ﺑـﺮ ﺑﯽ ﺗﻮﺟﻬﯽ و ﺳـﻬﻞ اﻧﮕﺎری در رﻋﺎﯾﺖ اﺳﺘﺎﻧﺪارﻫﺎی اﯾﻤﻨﯽ ﺳﺎزه ﻫﺎ، در ﻓﻘﺪان اﺻﻮل، ﺑﺮﻧﺎﻣﻪ ﻫﺎ و ﻃﺮح ﻫﺎی ﺷﻬﺮﺳﺎزی ﻣﻨﺎﺳﺐ ﻧﯿﺰ ﻣﯽ ﺑﺎﯾﺴﺖ ﺟﺴﺘﺠﻮ ﮐﺮد. هدف اصلی این پژوهش ارزیابی دینامیکی غیرخطی رفتار پوسته بتنی صاف تحت اثر زلزله های حوزه دور و نزدیک گسل می باشد. بدین منظور از سه مدل با ضخامت 5، 7.5 و 10 سانتی متر به جهت ارزیابی تاثیر ضخامت، آرایش و نوع میلگردها و همچنین فواصل وقوع مکانی زلزله طراحی شده است. همچنین جهت بررسی کارایی و شکل&amp;zwnj;پذیری آنها در هر مرحله پس از انجام تحلیل دینامیکی غیر&amp;zwnj;خطی از نوع صریح روی مدل&amp;zwnj;ها به مقایسه خروجی های نرم افزار &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;ABAQUS v6.13-1&lt;/span&gt; پرداخته شده است. مصالح بتن معرفی شده دارای خواص پلاستیک و همچنین از نوع شیوع ترک&amp;shy;خوردگی در بتن می&amp;shy;باشد و از مسئله سازه&amp;zwnj;ای تحلیل غیر&amp;zwnj;خطی دینامیکی ضمنی، که درآن سختی سازه پوسته&amp;shy;ای با تغییر&amp;zwnj;شکل تغییر می&amp;zwnj;کند، به&amp;shy;کار گرفته شده است. نتایج حاصل از پژوهش نشانگر این موضوع است که &amp;nbsp;تغییر مکان سازه های پوسته&amp;shy;ای با ضخامت کم در زلزله&amp;shy;های حوزه دور بیشتر از زلزله&amp;shy;های حوزه نزدیک بوده و همچنین تحت رکوردی که فاصله آن مابین این دو است نیز مقداری نسبتاً زیاد و حتی بیشتر از تغییر مکان حاصل از رکوردهای حوزه دور داراست و سازه&amp;shy;های پوسته&amp;shy;ای در هنگام مواجه شدن با بارهایی با ماهیت نزدیک به بارهای ضربه&amp;shy;ای تغییر مکان قابل توجهی را تجربه نمی&amp;shy;کنند ولی در صورتی که بار رفت و برگشتی به&amp;shy;طور مداوم و با مدت زمان بالا ادامه یابد به&amp;shy;جهت چرخه&amp;shy;های مداوم و ایجاد پدیده تشدید در مصالح تشکیل&amp;shy;دهنده آن&amp;shy;ها منجر به تغییر مکان نهایی بالا و خرابی این نوع سازه ها خواهد شد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Due to increasing the population and the necessity of developing urban areas, how to deal with natural disasters is one of the major concerns of urban communities. Urban growth is continually changing from living conditions on Earth. the damage and damage caused by the earthquake in cities in many cases showed that a high percentage of injuries were directly or indirectly related to the undesirable condition of planning and detection and reduction of urban risks. Indeed, it can be said that major causes of damage and damage due to earthquake safety should also be sought in the lack of principles, programs and city planning projects. The main purpose of this study is nonlinear dynamic evaluation of the behavior of the concrete shell under the influence of distance and near fault. for this purpose, three models are designed with thickness of 5, 7.5 and 10 cm in order to evaluate the effect of the thickness, arrangement and type of reinforcing bars as well as seismic intervals. In order to evaluate their efficiency in each stage after the nonlinear dynamic analysis, the explicit form on the models is determined using abacus software. the introduced concrete materials have plastic properties as well as the type of crack propagation in concrete, and it is applied to the structural problem of implicit dynamic analysis, where the stiffness of the shell structure changes with deformations. the results of this study indicate that changing the location of the shell structures with low thickness in the region is more than that of the near - field earthquake and the shell structures will not experience significant spatial changes when they encounter the near nature of shock loads, but in the case of continuous rotation and escalation phenomena in the building materials, it will result in changes in the final location and failure of these structures.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>زلزله شهری, تاب‌آوری, سازه پوسته مسطح, تحلیل دینامیکی غیرخطی, تاریخچه زمانی, رکورد لرزه ای.</keyword_fa>
	<keyword>urban earthquake, planar shell structure, nonlinear dynamic analysis, time history, seismic record</keyword>
	<start_page>173</start_page>
	<end_page>188</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1816-94&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>داوود </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>پور</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846009017</code>
	<orcid>10031947532846009017</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
