<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>46</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>بررسی و اولویت بندی عوامل مؤثر بر رضایت از زندگی در مناطق روستایی با استفاده از فرآیند تحلیل سلسله مراتبی(AHP) (مطالعه موردی مناطق روستایی شهرستان سرخه)</title_fa>
	<title>Evaluate and prioritize the factors affecting life satisfaction in rural areas using Analytical Hierarchy Process (AHP); Case study of rural areas Sorkhe city</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>كاربردي</content_type_fa>
	<content_type>Applicable</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:-.05pt;&quot;&gt;رفتار انسان در فضای جغرافیایی انعکاس اثر فرایندهای عینی و مقوله&amp;shy;های ذهنی است&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; انسان بر اساس پیش زمینه&amp;shy;های ذهنی خود و برداشتی که از محیط پیرامون دارد، درباره وضعیت زندگی قضاوت می&amp;shy;کند. این قضاوت ها از یک طرف آمال و آرزوها و از طرف دیگر کیفیت محیط خارج از ذهن او را نشان می&amp;shy;دهند. با این اوصاف، میزان رضایتمندی می&amp;shy;تواند به عنوان قضاوتی از سطح کیفی محیط زندگی ساکنان مناطق مختلف قلمداد شود. محیط زندگی خارج از ذهن شامل ابعاد اجتماعی، اقتصادی، کالبدی و طبیعی است که در ارتباط با یکدیگر فضای زیست سکونتی را شکل می&amp;shy;دهند. خلق فضای زیست و چگونگی ارتباط ابعاد گوناگون آن، نتیجه عملکرد انسان و دخل و تصرف با برنامه یا بی برنامه &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;‐&lt;/span&gt; خوب یا بد&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;‐&lt;/span&gt; &amp;nbsp;در فضای سکونتی بوده است. بنابراین، میزان رضایتمندی انسان ها از محیط زیست خود نشانگر میزان تحقق اهداف برنامه&amp;shy;های تدوین یافته جهت بهبود وضعیت زندگی است. هم چنین رضایت و نارضایتی از محیط، میزان مشارکت مردم در برنامه&amp;shy;های توسعه را نیز متجلی می&amp;zwnj;سازد؛ زیرا در صورت مشارکت مردم در تدوین برنامه&amp;shy;ها، فضای حاصل برای ساکنان مطلوب&amp;zwnj;تر خواهد بود&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; هدف مقاله حاضر شناسایی عوامل مؤثر بر رضایت روستاییان و اولویت بندی آن ها با بهره&amp;shy;گیری از نظرات مردم و مسئولان روستا و استفاده از فرایند تحلیل سلسله مراتبی می باشد. بدین منظور ابتدا با مطالعه جامع بر ادبیات موجود عوامل مؤثر در 4 دسته اجتماعی، اقتصادی، کالبدی و طبیعی دسته بندی و سپس اولویت بندی گردید. نتایج حاصله نیز نشان داد که عوامل اقتصادی مهم ترین عامل رضایت از زندگی در محیط روستا از دیدگاه مسئولین و عوامل اجتماعی به عنوان مهم ترین عامل رضایتمندی از دیدگاه روستائیان می باشد. در انتها نیز با توجه به نتایج تحقیق پیشنهاداتی ارائه گردیده است.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;&amp;nbsp; &lt;a name=&quot;_Toc441337545&quot;&gt;Human behavior in geographical atmosphere is the reflection of the effect of objective processes and mental categories. Human grudges about the life conditions based on his/her mental backgrounds and perceptions of the environment. On the one hand these judgments show the dreams and ambitions and on the other hand show the outside mind of human. Nevertheless, satisfaction can be considered as a judgment of the quality of life different parts of the environment. Outside of the mind environment consists of social, skeletal, and natural dimensions that in relation ship wait each other from the residential living atmosphere. Building the residential living sp&lt;/a&gt;&lt;a name=&quot;_GoBack&quot;&gt;&lt;/a&gt;ace and its relation ship with different dimensions is the result of human function. And planed or a planned manipulation good or bad-in the residential living space; There for, human satisfaction from the environment shows the amounts of the goals there are achieved fur there more, satisfaction and disseats faction reflects people&amp;rsquo;s participation in development&amp;rsquo;s because people&amp;rsquo;s participations in developments: because people&amp;rsquo;s participation in developing programs makes the atmosphere more suitable for residents. The goal of this study is the identification of effective factors on villager&amp;rsquo;s satisfaction and priorities of that people&amp;rsquo;s view and village official&amp;rsquo;s and with the help of analytic hierarchy process. Thus, firstly it is divided for four groups of social, economical, skeletal and natural and then priority was done. the results show that economical factors were the most important one among the official in village environment and social factor&amp;rsquo;s were the most important among the villagers.at the end of the study, based on the research ,suggestion were provided.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>فرایند تحلیل سسله مراتبی (AHP), رضایت از زندگی, کیفیت زندگی, سنجش کیفیت زندگی, رضایتمندی روستائیان, توسعه روستایی</keyword_fa>
	<keyword>analytic hierarchy process-life satisfaction quality of life measurement of life quality villager’s satisfaction rural development.</keyword>
	<start_page>33</start_page>
	<end_page>52</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-776-4&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>عباس</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ارغان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006117</code>
	<orcid>10031947532846006117</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
