<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
<JOURNAL>
<YEAR>2014</YEAR>
<VOL>13</VOL>
<NO>35</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>304</PAGE_NO>


<ARTICLES>

	<ARTICLE> 
		<TitleF>مشارکت بهره برداران در فرآیند طراحی، زمینه ساز تحقق پایداری اجتماعی مسکن انبوه در ایران نمونه موردی: مسکن شهرک صنعتی پرند</TitleF>
		<TitleE>The Role of Participation of Users in the Design Process in Achieving Social Sustainability in House Industry in Iran Case Study: Parand Town-Tehran</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>
در اوایل قرن بیستم میلادی، روش های پیش ساخته سازی در خط تولید (مدولار سازی)، در صنعت ساختمان مطرح و به عنوان معماری سریع تر و کم هزینه تر معرفی، اما به علت در نظر نداشتن مسائلی مانند تنوع و رعایت خواست و سلیقه کاربران در طراحی ساختمان، با شکست مواجه شدند. مشارکت کاربران در طراحی با توسعه فناوری های دیجیتال در قرن 21، شکل جدیدی از پیش سازی ساختمان با نام «شخصی سازی انبوه» را مطرح کرد که می توانست مطابق با خواست هر مشتری و با در نظر گرفتن ویژگی های تولید انبوه کارخانه ای، مجموعه وسیع و متنوعی را تولید کند. هدف از انجام این پژوهش، بررسی نقش مشارکت بهره برداران در فرآیند طراحی، به منظور حرکت صنعت ساختمان در ایران به سوی ساخت و ساز پایدار در فضاهای مسکونی انبوه است. روش پژوهشی مورد استفاده، روش تحلیلی توصیفی و مبتنی بر سنجش معیارها به شکل کیفی است. در این راستا پس از تبیین مفاهیم و معیار های پایداری اجتماعی مسکن، شهر پرند به عنوان نمونه موردی مسکن صنعتی ساز در ایران مورد بررسی قرار گرفت. جامعه آماری این پژوهش 50 خانواده ساکن در خانه های صنعتی ساز با سیستم های نوین ساختمانی LSF، ICF و قالب تونلی بوده است. ابزار مطالعه در این پژوهش پرسشنامه بوده که بر اساس مؤلفه های حاصل از مطالعه تنظیم شده و هدف اصلی آن ارزیابی متغیر های پایداری اجتماعی در مسکن های صنعتی ساز است. نتیجه پژوهش از برآیند پرسشنامه ها و مطالب ارائه شده پیرامون راهکار پیشنهادی حاصل شد که شخصی سازی انبوه لازمه اصلی حرکت به سوی ساخت و ساز پایدار در ایران است.
</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>
Before the invention of computer-aided design, most manufacturing processes were limited to one of two options: mass production or customization. Mass production is the production of large amounts of identical parts. The idea has existed for hundreds of years (the Venetian Arsenal, a shipyard in Venice, employed mass production to produce one ship per day as far back as the 14th or 15th century), but it did not achieve widespread popularity until its adoption by Henry Ford’s Ford Motor Company (Henry Ford’s famous quote: “Any customer can have a car painted any color that he wants — so long as it is black.”). Due to economies of scale, mass production reduces costs significantly, but it prohibits individual choice. The industrialized method of building, which has been in use since World War II for the construction of residential areas, does not leave much room for individual choice. This lack of choice is common when first introducing mass production in car industry. However, other industries have shown that mass production can be combined with individual choice. 
This approach is called mass customization. It is a mix between the two systems that attempts to combine the low cost of mass production with the flexibility of custom work. Giving buyers more freedom of choice when it comes to the design of their new house will require their participation in the design process. This method is called Self-building that users can design their own buildings. Although not inherently required, mass customization is often achieved through computer aided design, which allows for more flexible output with little or no additional variable costs (though at the cost of a higher up-front investment). By making the production process more flexible, designs that are tailored to individuals can still be produced industrially. But this approach faced with a challenge in house industry because of lacking standardized design and technology that were exist in other industries.
In 21th century by introducing new technologies like CAD-CAM and robotic methods of construction, this gap was filled so mass customization could be justified economically in the house construction industry. The main goal of this study was to evaluate the role of participation of users in the design process, in order to move towards sustainable construction in the house industry in Iran. The subpopulation of this research was 50 families living in prefabricated house in Parand town in Tehran. The survey tool is a questionnaire which was set up in the 26 questions in multiple-choice format that evaluates social sustainability attributes in prefabricated houses. The result shows that these houses have serious weakness in social sustainability indicators in a way that users had no role in the design process and 75% of them are believed that it is better to go back to the traditional method of construction instead of new methods. Finding of this study indicate that with rapid population growth and demand for housing in the country, housing industry in Iran should move toward mass customization in order to achieve successful sustainable construction.
</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>7</FPAGE>
			<TPAGE>24</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمود</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>گلابچی</Family>
				<NameE>Mahmood</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Golabchi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Tehran University College of Fine Arts</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>رامتین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خلعتبری</Family>
				<NameE>Ramtin</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Khalatbari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Tehran University College of Fine Arts</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>khalatbari.ra@ut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فاضل</Family>
				<NameE>Alireza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Fazel</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Tehran University College of Fine Arts</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Participation in design</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Mass production</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Mass customization</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Sustainable design</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مشارکت در طراحی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>صنعتی سازی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شخصی سازی انبوه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>طراحی پایدار</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تعیین اولویت پهنه های مستعد توریسم تاریخی ـ فرهنگی استان اصفهان با استفاده از GIS</TitleF>
		<TitleE>Determining the Priorities of the Areas Fit for Cultural-historical Tourism of Isfahan Province Using GIS</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>25</FPAGE>
			<TPAGE>32</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سید اسکندر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صیدایی گل سفیدی</Family>
				<NameE>Seyyed Eskandar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Seydai Gol Safidi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Geography and Planning, University of Isfahan</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>اصفهان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سیده سمیه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>حسینی</Family>
				<NameE>Seyyedeh Somayeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Hoseini</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>University of Kazan, Russia</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>کازان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>روسيه</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>sshosseini1361@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>historical-Cultural Tourism</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Geography Information System (GIS)</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Isfahan Province.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توریسم تاریخی ـ فرهنگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سیستم اطلاعات جغرافیایی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>استان اصفهان.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی دیدگاه اعضای شورای شهرتبریز در مورد بهسازی و باز سازی بافت محله مقصودیه شهر تبریز بر مبنای روش سروکوال </TitleF>
		<TitleE>Rehabilitation and Reconstruction of Tabriz Alleys in City Council Members Viewpoint with SERVQUAL Method (Case Study: Maghsodie Alley of Tabriz)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>
سرعت تغییرات در بافت قدیم شهرها، اهمیت نحوه نگرش و چگونگی برخورد با آنها را آشکار می سازد. بافت تاریخی شهرها در گذشته پاسخگوی بسیاری از نیازهای کالبدی و اجتماعی و روانی ساکنان آنها بوده است. تاثیر چنین مکان های ماندگار در شکل دهی به ارتباطات اجتماعی و مشارکت مردم در احیا و نگهداری این بافتها، در مقطعی از حیات آنها بر اثر تحولات اقتصادی ، اجتماعی و فرهنگی که نتیجه آن خیابان کشی ها و عدم انسجام محلات و در ادامه از بین رفتن مفهوم محله می باشد، اهمیت فراوانی می یابد. جامعه آماری پژوهش حاضر، مشتمل بر بافت شهری محله مقصودیه تبریز و ارائه پرسش نامه به تعداد 11عدد برای اعضاء شورای اسلامی شهر تبریز می باشد. روش تحقیق با استفاده از رویکرد های توصیفی_ پیمایشی و ارائه پرسشنامه صورت گرفته است. نتایج تحقیق بیانگر دیدگاه مثبت مدیران حوزه های شهری به بهسازی بافت محله مقصودیه شهر تبریز می باشد. نتایج حاصل از تحقیق می توان برای ارتقاء زیر سنجه های چک لیست پیشنهادی محقق در امر ارتقاء فضاهای شهری محلات تاریخی بهره جست.   
</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>
Rapid changes in the texture of the old city reveal the importance of attitude and how to deal with them. Historical textures of the city responded to many physical and psychological and social needs of their residents in the past. The effect of such memorable places in shaping social communication and public participation in regeneration and maintenance of these textures gain importance in part of their life due to economic, social and cultural changes resulted to layout of  the streets and disintegration of the neighborhoods and losing the concept of neighborhood. The statistical population consists of urban texture of Maghsoudieh neighborhood.The study sample included 11 urban neighborhoods questionnaires provided for council members. The research method is descriptive and survey and using questionnaire. The results indicate a positive viewpoint of urban principals in managing of urban areas to improve and regenerate Tabriz Maghsoudieh neighborhood. The results can be used to enhance the proposed list of measures in promoting historic sites in urban spaces.
</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>33</FPAGE>
			<TPAGE>42</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>رعنا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نجاری نابی</Family>
				<NameE>Ranaa</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Najari Naabi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University of Tabriz</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی واحد تبريز</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ra.najjari@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>باعثه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رضایی</Family>
				<NameE>Baeseh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rezai</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University of Tabriz</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی واحد تبريز</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>city council</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>urban reconstruction and regeneration</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>SERVQUAL</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Maghsoudieh Tabriz neighborhood.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شورای شهر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بهسازی و بازسازی شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سرو کوال</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>محله مقصودیه شهر تبریز.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>جستاری در حوزه‌های آرمان‌شهرهای نظامی گنجوی</TitleF>
		<TitleE>Review of Utopias areas Nizami</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>43</FPAGE>
			<TPAGE>54</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>صدیقه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سلیمانی</Family>
				<NameE>Sediqeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Soleimani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Noor University of Garmsar</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Nizami</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Utopia</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Ideal of Utopia.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نظامی گنجوی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خمسه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آرمان آرمانشهر</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>آرمانشهر.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تأثیر استقرار شهرداری الکترونیکی بر شفافیت عملکرد شهرداریها</TitleF>
		<TitleE>Impact of Electronic Municipality on Transparency of Municipal Performance</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>
          مدتهای مدیدی است که شهرداری‌ الکترونیکی به عنوان رویکردی نوین در عرصه مدیریت شهری، معرفی شده است و پیگیری می شود. این رهیافت مدیریتی می‌کوشد تا ارائه خدمات متعارف به شهروندان از سوی شهرداری‌ها را بر اساس فناوری‌های نوین اطلاعاتی و ارتباطی و مبتنی بر ساز و کارهای برخاسته از ارتباطات، شکل دهد. شفافیت عملکرد به معنای این است که ساختار عملکردهای بخش عمومی، تصمیمات و سیاست‌گذاری مالی، حساب‌های بخش عمومی و پیش‌بینی‌های مالی، همگی در معرض اطلاع عموم قرار داشته باشند. هدف پژوهش حاضر بررسی تاثیر استقرار شهرداری الکترونیکی بر شفافیت عملکرد می باشد. جامعه آماری پژوهش شهرداری های جنوب استان آذربایجان غربی بوده و جهت گردآوری داده ها از پرسشنامه محقق ساخته استفاده شده است. در پژوهش حاضر ابعاد شهرداری الکترونیکی به سه نوع خدمت متفاوت شامل ارائه اطلاعات برون خط، ارائه خدمات برخط و ساز و کارهای درون خط تقسیم شده است. جهت تحلیل داده ها از آزمون فریدمن و آزمون  ویلکاکسون استفاده شده است و نتایج نشان دهنده این است که  همه ابعاد شهرداری الکترونیک بر شفافیت عملکرد شهرداری ها تأثیر دارند.
</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>
Has long been a municipality as a new approach in the field of urban management, and tracking is introduced. This management approach strives to provide common services to the citizens of the municipality based on modern information and communication technology-based mechanisms arising from the communication form. Transparency means that the performance of public functions, financial decisions and policies, public sector accounts, and pre financial projections, they are subject to public notice. The purpose of this study is to examine the impact of commerce on the transparency function. The population of municipalities in the southern province of West Azerbaijan and questionnaires were used to collect data. In this study three types serve different aspects of commerce, including providing information offline, online services and mechanisms is the dividing line. The analysis of data Friedman test and the Wilcoxon test was used and the results indicate that all aspects of commerce have an impact on the transparency of municipal performance.
</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>55</FPAGE>
			<TPAGE>66</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>عبدالله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>محمودی</Family>
				<NameE>Abdollah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mahmoodi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University of Mahabad</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی واحد مهاباد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>کامل</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>داودی</Family>
				<NameE>Kamel</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Davoodi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Tehran Azad University, Science and Research</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقيقات تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>kamel.davoodi@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Commerce</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>transparency</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>performance</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>information</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>offline</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>online services</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>activities within the</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهرداری الکترونیک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شفافیت عملکرد</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>اطلاعات برون خط</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>خدمات برخط</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فعالیت های درون خط.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی تطبیقی میزان تاثیرگذاری تنوّع عملکردی بر رضایتمندی سکونتی (موردپژوهی: بافت مسکونی نارمک و تهرانپارس)</TitleF>
		<TitleE>A Comparative study on functional diversity Effectiveness on residential satisfaction (Case study: residential areas of Narmak and Tehran pars)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>
چندی است که تفکرات فراتجددگرایانه، در راستای ارتقای کیفیت زندگی شهری، افزایش قدرت انتخاب شهروندان و میزان رضایتمندی آن ها، بستری برای رواج تنوع در سطح شهر به ویژه محلات را فراهم آورده است. این در حالی است که در شهرسازی سنتی ایران، محله به مثابه مقیاس کوچک شده ای از جامعه شهری؛ به واسطه دارا بودن عملکردهای سکونت، کار، تفریح و جابه جایی؛ دارای این تنوع بوده و متناسب با نیازمندی های روزانه مردم ساکن، به عنوان بافتی خودکفا به ایفای نقش می پرداخته است. 
این پژوهش با بررسی تطبیقی دو بافت مسکونی نارمک(دارای تنوع عملکردی بالا) و تهرانپارس(عمدتاً تک عملکردی) نقش تنوع عملکردی را در ارتقای رضایتمندی سکونتی به اثبات برساند. از این رو، در زمره تحقیقات کاربردی جای گرفته و از هر دو رویکرد کمی و کیفی(با تاکید بر رویکرد کمی) در تحلیل داده ها و از روش تحلیل نرخ اهمیت-رضایت بهره گرفته شده است. روش جمع آوری داده ها، پیمایشی و اسنادی بوده و حجم نمونه گیری بر اساس فرمول کوکران383 نفر در نظر گرفته شده است. 
نتایج حاصل از پژوهش نشان می دهد که برای افزایش رضایتمندی سکونتی می بایست، عملکرد کار در تهرانپارس را در بالاترین اولویت قرار داد. آشکار است که در راستای ارتقای رضایتمندی سکونتی مردم از طریق تغییر مفهوم خانه به مسکن؛ می بایست بستر مرتفع شدن سایر نیازمندی های آن ها در سطح محلات سکونتشان، از طریق ایجاد تنوعی از عملکردها فراهم شود.

</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>
The life has a definition beyond every day activities. Postmodernism has recently provided a context to increase versatility in both cities and neighborhoods in order to improve not only the power of choice of citizens but also the quality of urban life. Studies indicates that although neighborhood, as a minimized scheme of a society, had functioned as an autonomous fabric in traditional urban planning of Iran due to its settlement, work, entertainment and transport functions appropriate to people’s needs, recent urban planning has declined neighborhoods to residential environments by differentiating urban functions and concentrating them in special centers.
Thus, this study is designed to investigate the role of functional diversity in residential satisfaction by comparing Narmak neighborhood (high functional diversity) and Tehranpars (low functional diversity). In order to achieve this goal, quantitative and qualitative methods were used. Data is collected by survey and documentary methods. In addition, stratified sampling is used as sampling method. Data were analyzed by Importance satisfaction rate and variation finding methods. The population for this study according to population of 1385 is 178308(Total Population NARMAK and Tehran Pars) and Sample size by using Cochran's formula(95%)is 383 persons. A two-stage cluster sampling is done. At first according to the area and population of NARMAK and Tehran Pars research area split into three clusters, include: Tehran Pars, NARMAK in Eastern and Western NARMAK. After that, according to the residents of these clusters and the aim the article(residential satisfaction measurement of neighborhoods) the clusters were separated into 10 sub-clusters. So that, Tehran Pars contains three clusters: Pleiades neighborhood, community and neighborhood Rashid Seminary Eastern NARMAK three clusters include: neighborhood Dardasht (Metro School), neighborhood Dardasht (October), Neighborhood Telephone and Western NARMAK four clusters including : Samangan, Neighborhood prophecy, Golestan district and neighborhood were segregated mandate. In the next step, based on quota sampling (classification), the number of samples required in each cluster are identified. Thus, the ratio of population to the total population of the study area was calculated for the first three clusters. Multiplying the ratio of the number 383 (the total number of samples), samples required in Tehran Pars (99), NARMAK East (136) and Western NARMAK (148), respectively.
The results of this study show that the improvement of residential satisfaction cannot be reached exclusively through emphasizing on residential indexes. The key to success is to increase the functional diversity of neighborhood by empowering other functions. Even though, the importance and preference of each one of these functions is different in diverse urban locations and fabrics. Prior to changing the concept of home, which has the greatest effect on people's residential satisfaction, it is required to reinforce work opportunities in Narmakand and transportation accessibility in Tehranpars. In addition, it seems that providing a responsive atmosphere to people’s requirements can be the only way to reach this goal.

</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>67</FPAGE>
			<TPAGE>86</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مستوره</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>قلی پور</Family>
				<NameE>Mastooreh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Qoli Poor</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Tehran Art University</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه هنر تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>پروین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>پرتوی</Family>
				<NameE>Parvin</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Partoi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Tehran Art University</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه هنر تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>p.partovi@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>function</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>functional diversity</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>mixed use</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>residential satisfaction</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>quality of life</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Narmak</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Tehranpars</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تنوع عملکردی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رضایتمندی سکونتی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کیفیت زندگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نارمک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تهرانپارس</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بازخوانی ابعاد زیبایی‌شناسی محیطی فرم شهر؛ مورد پژوهی: استخوان‌بندی اصلی شهر تاریخی اصفهان</TitleF>
		<TitleE>The Environmental Aesthetic Elements and Aspects of the Urban Form Case Study: the Main Structure of Esfahan</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>87</FPAGE>
			<TPAGE>102</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>پورجعفر</Family>
				<NameE>Mohammad Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Poor Jafar</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Tarbiat Modarres University School of Art and Architecture</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تربيت مدرس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>pourja_m@modares.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی اکبر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>تقوایی</Family>
				<NameE>Ali Akbar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Taqvaee</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Tarbiat Modarres University School of Art and Architecture</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تربيت مدرس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>پرویز</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>آزاد فلاح</Family>
				<NameE>Parviz</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Azad Fallah</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Faculty of Humanities, Tarbiat Modarres University</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تربيت مدرس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صادقی</Family>
				<NameE>Ali Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sadeqy</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Tarbiat Modarres University School of Art and Architecture</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تربيت مدرس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Aesthetic Experience</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Human-made Environment</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Environmental Aesthetic Aspects</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Esfahan Urban Form.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تجربه زیبایی شناسی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>محیط انسان ساخت</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ابعاد زیبایی شناسی محیطی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فرم شهر اصفهان.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی سطح کیفیت زندگی در نواحی شهری؛مطالعه موردی: شهر نیشابور</TitleF>
		<TitleE>Evaluation of quality of life in urban areas case study: city of Neyshabur</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>
     شناخت سطح کیفیت زندگی شهروندان در مقیاس محلات و نواحی شهری و چگونگی نابرابری بین آنها از مهم‌ترین وظایف برنامه‌ریزان شهری است. بر این مبنا پژوهش حاضر درصدد بررسی چگونگی کیفیت زندگی در سطح نواحی مختلف شهر نیشابور می‌باشد که به منظور نیل به این هدف، از روش توصیفی‌-‌ تحلیلی و مطالعات میدانی استفاده شده است. جامعه آماری این پژوهش سرپرستان خانوارهای نواحی چهار‌گانه شهر نیشابور هستند که از میان آنها و براساس فرمول کوکران نمونه‌ای به حجم 321 نفر سر‌پرست خانوار و به روش تصادفی سیستماتیک انتخاب و با توجه به تعداد جمعیت در هر یک از نواحی، پرسشنامه‌ها توزیع شده است. نتایج پژوهش حاکی از متفاوت بودن ابعاد اقتصادی- اجتماعی و کالبدی – زیست‌محیطی کیفیت زندگی در سطح نواحی مختلف‌، با ضریب معناداری 99% است. این تفاوت و نابرابری‌ها در متغیر‌های تسهیلات و خدمات شهری، مسائل اجتماعی و... وجود دارد. همچنین نتایج آزمون آماری اسپیرمن بیانگر آن است که بین احساس تعلق به مکان در بین شهروندان ناحیه مورد مطالعه با سطح کیفیت زندگی آنان رابطه معنا‌دار در سطح 99% وجود دارد؛ بدین صورت که هر چه احساس تعلق به مکان در بین مردم بیشتر باشد، رضایت آنها از کیفیت زندگی بیشتر خواهد بود. در رابطه با کیفیت زندگی و رضایت از خدمات‌رسانی دستگاه‌های متولی شهری نیز ضریب معنا‌داری 99% بدست آمده است که رابطه‌ی مثبتی را نشان می‌دهد. بنابراین، افزایش امکانات و خدمات در یک ناحیه، افزایش کیفیت زندگی را به همراه خواهد داشت. بطور کلی نتایج بررسی‌ها نشان می‌دهد، شهروندان ناحیه چهار در بین دیگر نواحی شهر نیشابور از کیفیت زندگی بهتری برخوردارند.
</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>
recognition of the quality of life related to citizens in urban areas and how to measure inequality between neighborhoods and city planners are the most important tasks. Based on this study it is attempted to examine the quality of life in various parts of the Neyshabur city and to achieve this objective, descriptive - analytical and field studies were used. The study of households in urban areas, four of which are in Neyshabur that for this purpose  Cochran formula sample of 321 households were selected using systematic random and according to the population in each of the areas, the questionnaires were distributed. Collected data using SPSS software and Kruskal-Wallis nonparametric test, Spearman correlation coefficient, Chi-square test and parametric F-test, was analyzed in one-way form. The conclusions have different dimensions - economic, social and physical - environmental quality of life in different areas is a significant factor, as 99% have been obtained for all dimensions. The differences and inequalities participate in the variables facilities and utilities, daily needs. Spearman's test results also suggest that the sense of belonging to a place among citizens with regard to their quality of life, there was a significant 99% meaningful relationship. So that the more the sense of belonging to a place among most people, the more satisfied they would be with their quality of life. In relation to quality of life and satisfaction with municipal services as trustee devices a significant correlation coefficient of 99% is obtained which shows a positive relationship. So Facilities and services, thus increasing the quality of life in a region will increase. The results show that four of the citizens' quality of life are better.
</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>103</FPAGE>
			<TPAGE>120</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خواجه شاهکوهی</Family>
				<NameE>Alireza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Khaje Shahkoohi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Golestan University</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>گلستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>shahkoohi@gu.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی اکبر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نجفی کانی</Family>
				<NameE>Ali Akbar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Najafi Kaani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Golestan University</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>گلستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سمیه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شریفان</Family>
				<NameE>Somayyeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sharifan</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Golestan University</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>گلستان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Quality of life</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>welfare</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>access</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>satisfaction</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Neyshabur</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>کیفیت زندگی‌</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رفاه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>دسترسی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رضایت‌مندی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>نیشابور.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تحوّل تیپ های رابطه ای دولت- جامعه در فرایند توسعۀ شهری: از «وابستگی» به «توانمندسازی»</TitleF>
		<TitleE>Evolution of State- Society Relations Types in the Process of Urban Development: From Dependency to Empowerment</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>121</FPAGE>
			<TPAGE>132</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حمیدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>جلایی پور</Family>
				<NameE>Hamidreza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Jalaee Poor</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Tehran University</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>تقی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>آزاد ارمکی</Family>
				<NameE>Taqee</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Azad Armaki</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Tehran University</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>غلامحسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>کلانتری</Family>
				<NameE>Ghola Hosein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Kalaantari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Tehran University</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بقایی سرابی</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Baqaee Saraabi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Tehran University</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>abaghaei@ut.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Urban Development</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Relations Types in the Process of Urban Development</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Dependency</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Empowerment.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توسعه شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تیپهای رابطه ای دولت - جامعه</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>وابستگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توانمند سازی.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF> تدوین مدل ساختاری عوامل مکانی مؤثر بر ارتقاء پایداری اجتماعی در بافت‌های فرسوده شهری به کمک تحلیل عامل و تحلیل مسیر</TitleF>
		<TitleE>Compilation The Structural Model of Social Sustainability Place Factors By Factor Analysis and Path Analysis</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>معضلات اجتماعی یکی از مسائل مهم بافت‌های فرسوده در ایران است که می‎توان از آن به عنوان «ناپایداری اجتماعی» یاد کرد. با این وجود در تهیه طرح‌های نوسازی برای این‌گونه بافت‌ها کمتر به لایه‌ها و ابعاد اجتماعی به طور کاربردی پرداخته می‎شود. «پایداری اجتماعی» یکی از ابعاد سه گانه توسعه پایدار است که چهارچوب نظری آن می‌تواند در راستای توجه به بهبود وضعیت اجتماعی بافت‎های شهری، در طرح‌ها و برنامه‎های شهرسازی مورد استفاده قرار گیرد. استفاده کاربردی از این چهارچوب نظری، مستلزم تدوین شاخص‌ها و عواملی شهرسازانه است که بر ارتقاء پایداری اجتماعی اثرگذار باشد. این مقاله که بخشی از فرآیند یک رساله دکتری است، در پی آن است که ساختار شاخص‌ها و عوامل مکانی تأثیرگذار بر ارتقاء پایداری اجتماعی در بافت‎های فرسوده شهری و مدل حاصل از آن‌ها را تدوین نماید. به این منظور ابتدا پیمایشی مقطعی در باب میزان اثرگذاری شاخص‌‎های مکانی برآمده از مرحله قبلی این پژوهش بر ارتقاء پایداری اجتماعی، میان 91 نفر از کارشناسان دارای تجربه در نوسازی بافت‌های فرسوده و 176 نفر از مردم ساکن بافت فرسوده محله تختی در تهران (به عنوان نمونه موردی)، انجام پذیرفت. سپس با استفاده از روش تحلیل عامل و نرم‌افزار SPSS، شاخص‌های ارزیابی‎شده در ساختاری از عوامل دسته‎بندی شده و به کمک روش تحلیل مسیر و نرم‌افزار AMOS مدل حاصل از روابط میان این عوامل و ضرایب هم‎بستگی آن‎ها تدوین گردید. بر این اساس، 20 شاخص‌ مکانی تأثیرگذار بر ارتقاء پایداری اجتماعی در بافت‌های فرسوده در 5 عامل «امنیت»، «فعالیت‌‎پذیری»، «هویت‎مندی»، «انسجام کالبدی- فضایی» و «مردم‎مداری» دسته‎بندی و ضرایب هم‎بستگی میان آن‌‎ها در قالب مدل حاصل تعیین گردید. </CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Social problems are among the major issued of the distressed areas in Iran which can be mentioned as “social instability”. Moreover, less applied attention is paid to social layers and aspects in preparation of renovation plans for such areas. “Social sustainability” is one of the triple aspects of sustainable development which its theoretical framework can be applied in urban plans and programs along considering improvement of the social situation of urban fabrics. Applied use of this theoretical framework requires compilation of urban planning indicators and factors which would affect promotion of social sustainability. This paper which is a part of the process of a PhD dissertation is seeking to compile the location indicators and factors effective in promotion of social sustainability in urban distressed fabrics to compile the model gained from them. For this, a sectional survey on the rate of effectiveness of place indicators on promotion of Social sustainability gained from the previous step of this research was conducted among 91 experts having the experience of renovation in distresses areas and 176 persons residing in distressed fabrics of Takhti neighborhood in Tehran (as case study). Then, by help of path analysis method and SPSS software the evaluated indicators were categorized in a structure of factors and the model gained from the relations between these factors and their correlation coefficients was compiled by help of path analysis method and AMOS software. According to this, 20 place indicators effective in promotion of social sustainability in distressed fabrics on were categorized in 5 factors of “security”, “activity acceptance”, “identity acquiring”, “physical-spatial integration” and “people-oriented state” and the correlation coefficients between them were determined in the format of the achieved model. </CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>133</FPAGE>
			<TPAGE>142</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>اسماعیل</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شیعه</Family>
				<NameE>Esmaeel</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Shieh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>IUST</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>es_shieh@iust.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سید عبدالهادی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>دانشپور</Family>
				<NameE>Seyed Abdolhadi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Daneshpour</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>IUST</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>daneshpour@iust.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مریم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>روستا</Family>
				<NameE>Maryam</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Roosta</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>IUST</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>m_roosta@iust.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Social sustainability</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Place indicators</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Factor Analysis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Path Analysis</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پایداری اجتماعی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شاخص مکانی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل عامل</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تحلیل مسیر</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بازبینی مدیریت راهبردی برنامه‌های بهسازی و نوسازی بافت‌های شهری و ارائه مدل برتر در فرآیندهای مداخلاتی آن</TitleF>
		<TitleE>Review of strategic management plans to improve and upgrade the urban tissue and provide a superior model in interventional procedures </TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>143</FPAGE>
			<TPAGE>166</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>سارا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ناصری</Family>
				<NameE>Sara</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Naseri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University Central Tehran Branch</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>s_nasseri85@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمد مهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بلندیان</Family>
				<NameE>Mohammad Mehdi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Bolandian</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Islamic Azad University Central Tehran Branch</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Model Development And Modernization</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Managemant Policies And Programs</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Management Approaches Worm Tissues.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل بهسازی و نوسازی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>سیاستها و برنامه های مدیریتی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>رویکردهای مدیریتی بافتهای فرسوده.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>ارزیابی توزیع فضایی و مکانیابی درمانگاه های شهری با استفاده از مدل NETWORK ANALYST (نمونه موردی: شهر زنجان)</TitleF>
		<TitleE>The Evaluation of Spatial distribution and allocation of urban medical centers using Network Analyst Model (A case study Zanjan city)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>امروزه یکی از مهمترین مسائل که میتواند به بهبود وضع شهرها و دسترسی مناسب ساکنین شهرها به خدمات را فراهم آورد توزیع مناسب خدمات شهری میباشد. یکی از مهترین خدمات که توزیع مناسب آن علاوه بر کاهش مشکلات و معضلات شهرها (ترافیک شهری و ...) به سلامتی ساکنین شهرها نیز کمک میکند دسترسی مناسب به مراکز درمانی میباشد. بایستی خدمات درمانی به گونه ای در شهرها توزیع شود که در کمترین زمان ممکن جمعیت ساکن در شهر به این کاربری دسترسی داشته باشند بنابراین توزیع مناسب این کاربری در سطح شهرها در جهت دسترسی مناسب ساکنین شهرها امری ضروری می‌باشد. در این پژوهش با استفاده از مدل Network Analyst به ارزیابی توزیع فضایی درمانگاههای شهری زنجان  و همچنین با استفاده از مدل تحلیلی سلسله مراتبی (AHP) به مکانیابی مراکز درمانگاهی جدید اقدام شده است. هدف از این پژوهش شناسایی محدوده‌های شهری زنجان که کم‌ترین دسترسی به درمانگاههای شهری را داشته و ارائه مکانهای پیشنهادی جهت ایجاد درمانگاههای شهری جدید می‌باشد. نتایج تحقیق نشان می‌دهد که قسمت‌های شمال غرب و شمال شرق شهر زنجان که اکثراً در دو دهه اخیر ساخته شده‌اند، کم‌ترین دسترسی به درمانگاههای شهری را دارا میباشند و در حدود 76242 نفر در شهر زنجان دسترسی مناسبی به این مراکز درمانی ندارند. </CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>Today one of the most important issues that could improve access for residents of cities and towns to provide services are utilities distribution. One of the most important services in addition to the proper distribution of reduction of urban problems (traffic, etc.) will also help to urban residents health are convenient access to medical care. Healthcare service should be distributed in such a way that the urban population in the shortest possible time have access to this services therefore suitable distribution of these service in urban areas is essential for convenient access to urban residents. In this study, using a Network Analyst to assess the spatial distribution of urban healthcare centers in the Zanjan city has been evaluated and then using analytical hierarchy process (AHP) has been attempting to allocation of new medical centers. The aim of this study was to identify of limitations accessibility to urban medical centers in Zanjan city and then offer suggestions for places to build new urban medical centers. The results showed that North West and North East parts of the city of Zanjan, mostly built in the past two decades, have less access to urban medical centers And about 76,242 people in the city of Zanjan has not convenient access to medical Centers.</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>167</FPAGE>
			<TPAGE>180</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>رحیم</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>غلامحسینی</Family>
				<NameE>Rahim</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Gholamhosseini</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>zanjan university</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>r.gholamhosseini@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>احدنژاد روشتی</Family>
				<NameE>Mohsen</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>ahadnejad</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>zanjan university</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>ahadnejad@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>زلفی</Family>
				<NameE>ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>zolfi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>zanjan university</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>alizolfi1365@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Spatial Distribution</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Urban medical centers</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Zanjan</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Network Analyst</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>AHP</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>توزیع فضایی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>درمانگاههای شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>شهر زنجان</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مدل Network Analyst.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی رابطه مکان مندی فضاهای عمومی شهری با ادراک پیوستگی ساختمان و شهر</TitleF>
		<TitleE>Study of the Relationship between Placeness of Urban Public Spaces with Perception of Integrity of Buildings and City</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>181</FPAGE>
			<TPAGE>199</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>منصور</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>یگانه</Family>
				<NameE>Mansoor</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Yeganeh</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Tarbiat Modarres University Faculty of Art and Architecture</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تربیت مدرس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>محمدرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بمانیان</Family>
				<NameE>Mohammad Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Bemanian</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Tarbiat Modarres University Faculty of Art and Architecture</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تربیت مدرس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>bemanian@modares.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علیرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>عینی فر</Family>
				<NameE>Alireza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Eini Far</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Tehran University College of Fine Arts</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تهران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مجتبی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>انصاری</Family>
				<NameE>Mojtabaa</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Ansari</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization>Tarbiat Modarres University Faculty of Art and Architecture</Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>تربیت مدرس</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ایران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Integration</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Urban Public Spaces</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Placeness</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Coherence</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Street</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>Fuzzy</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>مکان مندی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>انسجام</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>فضاهای عمومی شهری</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>ادراک</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>پیوستگی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>منطق فازی.</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تحولات ساختاری- کارکردی فضاهای روستایی در ایران و اثرات آن بر توسعه بافت در نواحی روستایی، مورد پژوهی: روستاهای جوانمردی و باغبهزاد، شهرستان لردگان</TitleF>
		<TitleE>Structural-functional evolutions of rural spaces in Iran and their effects on development of rural texture in rural areas, a case study of Javanmardi and Baghbehzad Villages, Lordegan County</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>201</FPAGE>
			<TPAGE>217</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محسن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صیدالی</Family>
				<NameE>Mohsen</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Seidali</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهيد بهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mseidali@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>بیژن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رحمانی</Family>
				<NameE>Bijan</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rahmani</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهيد بهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>عباس</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>سعیدی</Family>
				<NameE>Abbas</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Saeedi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهيد بهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>جمیله</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>توکلی نیا</Family>
				<NameE>Jamileh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Tavakoli Nia</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهيد بهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی تاثیر رفتار شهروندی سازمانی و ابعاد آن بر میزان رضایت ارباب رجوع شهرداری منطقه 17 شهرداری تهران</TitleF>
		<TitleE>A Study of the Effect of organizational citizenship behavior on the Clients satisfaction rate</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>219</FPAGE>
			<TPAGE>228</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>مهران</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>شیراوند</Family>
				<NameE>Mehran</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Shiravand</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country></Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>shiravand2012@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>گونه‌شناسی جدید در تکوین پراکنش‌های فضایی مناطق کلان‌شهری (نمونه مطالعه: رشد متاستاتیک در محور شرق منطقه کلان‌شهری تهران)</TitleF>
		<TitleE>A New Typology of Spatial Spread Genesis in Metropolitan Areas (Case Study: Metastatic Growth in Eastern Corridor of Tehran Metropolitan Area)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>229</FPAGE>
			<TPAGE>254</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>خیرالدین</Family>
				<NameE>Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Kheiraldin</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علم و صنعت ايران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>reza_kheyroddin@iust.ac.ir</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>پیروزی</Family>
				<NameE>Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Piroozi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>علم و صنعت ايران</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بررسی میزان اثربخشی مشارکت شهروندی در پیاده‌سازی شهر الکترونیک؛ مورد پژوهی: شهر سمنان</TitleF>
		<TitleE>Evaluate the effectiveness of citizen participation in the implementation of electronic case study: Semnan</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>245</FPAGE>
			<TPAGE>255</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>حسین</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>الماسی</Family>
				<NameE>Hosein</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Almasi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی واحد سمنان</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>almasi@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>هومن</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>مسگریان</Family>
				<NameE>Hoonam</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Mesgarian</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University></University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>رضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>نگهبان</Family>
				<NameE>Reza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Negahban</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی واحد رباط کريم</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>اثرات فضایی جریان نیروی کار از سکونتگاههای روستایی به مناطق صنعتی و ارتباط آن با وضعیت خدمات‌رسانی روستایی - کشاورزی (مورد: شهرستان ممسنی، دهستان جاوید ماهوری)</TitleF>
		<TitleE>Spatial effects of labor force flow from the rural settlements to the industrial region and its relation to rural - agricultural servicing (Case: Javid-E-Mahori Villages, Mamasani County)</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>255</FPAGE>
			<TPAGE>266</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>عبدالرضا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>رحمانی فضلی</Family>
				<NameE>Abdolreza</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Rahmani Fazli</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهيد بهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>مظفر</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>صادقی</Family>
				<NameE>Mozaffar</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Sadeqi</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>شهيد بهشتی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>mozafarsadeghi@gmail.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>تدوین استراتژی‌های توسعه فناوری بام سبز در کشور با استفاده از ابزارهای مدیریت استراتژیک (ماتریس SWOT و ماتریس IE): مطالعه موردی شهر مشهد</TitleF>
		<TitleE>Green Roof Technology Development Strategies Using Strategic Management Tools (SWOT Matrix and IE Matrix): Case Study of Mashhad city</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>1</Language_ID>
			<CONTENT>
ظهور مفهوم مالکیت مشاع (اشتراکی) برای قسمت‌هایی مثل پشت بام و نداشتن تجربه مدیریت اشتراکی توسط نوهمسایگان، اشراف طبقات ساختمان‌ها به یکدیگر (اشراف غریبه‌ها)، وارد شدن اجزای جدید تاسیساتی و ساختمانی مانند کولرها، لوله‌های تاسیساتی، آنتن‌ها و آسانسور و البته آشفتگی‌های بصری- صوتی و آلودگی هوا از مهم‌ترین دلایل افول نقش پشت‌بام‌ها و دیگر بخش‌های نیمه باز مثل ایوان و تبدیل آن‌ها به فضاهایی بی‌استفاده هستند. امروزه بسیاری از شهرهای جهان سعی می‌کنند پایداری را با افزایش فضاهای سبز شهری و استفاده از فضاهای بلااستفاده نظیر بام بهبود بخشند. ایجاد بام‌های سبز باعث دستیابی به پایداری اقتصادی و اجتماعی برای ساختمان‌ها در شهرها می‌شود. واضح‌ترین فایده یک بام سبز، ایجاد یک محیط باارزش در ساختمان است که ارزش و قیمت ملک را بالا می‌برد و با مشارکت در نوسازی و زیباسازی یک ناحیه شهری، ساختمان‌سازان را نیز قادر می‌سازد با هزینه کمتری، الزامات شهرداری‌ها را در استفاده جهت‌دار از زمین برآورده کنند. اما علی‌رغم تمام مزایای برشمرده برای فناوری بام سبز باید توجه داشت که با توجه به نو بدون فناوری بام سبز و این که این فناوری در کشور هنوز مراحل تجربی خود را می‌گذراند، اجراسازی آن با روش‌های ناپایدار و عدم موفقیت آن می‌تواند تأثیرات منفی در استقبال جامعه و مسئولین در راستای گسترش هر چه بیشتر بام‌های سبز در مقیاس شهری داشته باشد. بنابراین شناسایی این فناوری از تمامی ابعاد بسیار با اهمیت است؛ لذا این پژوهش با هدف شناسایی قوت‌ها، ضعف‌ها، فرصت‌ها و تهدیدهای بام سبز با استفاده از تکنیک سوات انجام شده که برای این منظور از استادان و کارشناسان مربوطه در سطح شهر مشهد استفاده شده است. با توجه به نتایج به دست آمده، استراتژی کاربردی در زمینه بام سبز در شرایط فعلی در شهر مشهد، استراتژی WO تشخیص داده شده است. بدین معنا که استفاده حداکثری از فرصت‌های موجود فناوری بام سبز با به حداقل رساندن ضعف‌های موجود باعث توسعه فناوری بام سبز در شهر مشهد شد.
</CONTENT>
			</ABSTRACT>
			<ABSTRACT>
			<Language_ID>2</Language_ID>
			<CONTENT>
Appearance the concept of joint ownership for parts like roof and no management experience shared by new neighbors,aristocratic classes of buildings to each other, components into new facility and building such as air conditioners and air pollution are the main reasons the decline of rooftops and they have become useless spaces. Nowadays many cities around the world, the sustainability improve by urban green increase and the use of dead spaces such as roof. Green roofs installation may cause to achieve economic and social stability of the building is in cities. The clearest benefit of a green roof is creating a rewarding environment in buildings that the value of property price increases because green roofs are attractive to residents. But despite all the benefits listed for green roof technology, it should be noted that without the new green roof technology and this technology is still in its experimental stages, it will spend its implement by unstable procedures and its failure can negative effect have on society and their interest in order to further expand the scale of urban green roofs. So it is very important to identify all aspects of the technology Therefore, the  study's aim is to identify strengths, weaknesses, opportunities and threats of green roof using SWOT technique. According to the results, the strategies applied in the field of green roofs in the current situation WO strategy has been diagnosed. This means that the maximum use of the opportunities and minimize the weaknesses of green roof technology causes the development of green roof technology in the city of Masshad.
</CONTENT>
			</ABSTRACT>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>267</FPAGE>
			<TPAGE>280</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>الهه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>اعظم رحمتی</Family>
				<NameE>Elaheh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Azam Rahmati</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>elisa_rahmati@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>علی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>فیروز زارع</Family>
				<NameE>Ali</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Firooz Zare</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>معصومه</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>برجی</Family>
				<NameE>Masoomeh</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Borji</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>فردوسی مشهد</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>
			<KEYWORD>
				<KeyText>Green roof</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>strategy</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>SWOT technique.</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>بام سبز</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>استراتژی</KeyText>
			</KEYWORD>

			<KEYWORD>
				<KeyText>تکنیک سوات</KeyText>
			</KEYWORD>
		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>


	<ARTICLE> 
		<TitleF>بازخوانی مفاهیم نمادین عرفانِ اسلامی در متون روایی و بازتاب آن در کالبد و استخوانبدی فضایی – مکانی شهر </TitleF>
		<TitleE>Refreshing Islamic Sufism symbolic meanings in narrative texts and reflection on the spatial fabric of cities</TitleE>
		<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
		<ABSTRACTS>
		</ABSTRACTS>

		<PAGES>
			<PAGE>
			<FPAGE>281</FPAGE>
			<TPAGE>304</TPAGE>
			</PAGE>
		</PAGES>

		<AUTHORS>
			<AUTHOR>
				<Name>محمدمهدی</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>بلندیان</Family>
				<NameE>Mohammad Mehdi</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Bolandian</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>آزاد اسلامی واحد تهرام مرکزی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email>m.bolandian@yahoo.com</Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>

			<AUTHOR>
				<Name>سارا</Name>
				<MidName></MidName>
				<Family>ناصری</Family>
				<NameE>Sarah</NameE>
				<MidNameE></MidNameE>
				<FamilyE>Naseri</FamilyE>
				<Organizations>
				<Organization></Organization>
				</Organizations>
				<Universities>
				<University>دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران مرکزی</University>
				</Universities>
				<Countries>
				<Country>ايران</Country>
				</Countries>
				<EMAILS>
				<Email></Email>
				</EMAILS>
			</AUTHOR>
		</AUTHORS>


		<KEYWORDS>		</KEYWORDS>

		<REFRENCES>
			<REFRENCE>
				<REF>## ##</REF>
			</REFRENCE>
		</REFRENCES>

	</ARTICLE>

</ARTICLES>

</JOURNAL>
</XML>
