<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>48</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تبیین نشانه‌شناسی بازار ایرانی (تبیین و ایجاد روشی برای خوانش معماری بازار)</title_fa>
	<title>Explaining the Semiotics of the Iranian Bazaar (Explanation and Development of a Method to Read the Bazaar Architecture)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:7.0pt;&quot;&gt;معماری برای بهره&amp;shy;گیری از روشی برای جلوگیری از ایجاد دلالت&amp;shy;های نامناسب، هویت&amp;shy;های دوگانه و گسست معنا، به&amp;zwnj;صورت گسترده دست&amp;zwnj;به&amp;zwnj;گریبان نظریات و مقوله&amp;shy;های نشانه&amp;shy;شناختی شده است. نشانه&amp;zwnj;شناسی دانشی است که پدیده&amp;shy;های اجتماعی، فرهنگی (مانند معماری) را همانند یک متن می&amp;shy;پندارد و روشی را جهت خوانش آن ارائه می&amp;shy;دهد. خوانش نشانه&amp;shy;شناختی معماری، به دنبال بازتولید طرح بر اساس ارتباط بین لایه&amp;shy;ها و بر اساس برداشت انتزاعی مخاطب است. به&amp;zwnj;منظور بررسی معنا و کارکرد بازار ایرانی که یکی از عناصر مهم و تأثیرگذار در شهرهای ایرانی است و دارای عملکردهای متعدد اجتماعی، اقتصادی، سیاسی، کالبدی و فرهنگی است، امکان بررسی آن در قالب رویکردهای تحلیل متن مانند زبان&amp;zwnj;شناسی و نشانه&amp;shy;شناسی وجود دارد. متنِ بازار ایرانی دارای ویژگی&amp;shy;های دلالتی است؛ به عبارتی خود متن و عوامل سازنده&amp;shy;ی آن همگی دارای قابلیت تداعی معنا هستند. روش تحقیق مقاله حاضر، توصیفی- تحلیلی است که از روش استدلال منطقی با ابزار گردآوری اطلاعات: کتابخانه&amp;shy;ای و اسنادی بهره برده است. تحقیق حاضر به دنبال تبیین و ایجاد روشی برای خوانش معماری بازار بر اساس روش نشانه&amp;zwnj;شناسی است؛ به&amp;zwnj;گونه&amp;zwnj;ای که تبیین نشانه&amp;zwnj;شناسی بازار ایرانی بتواند رویکردی جدید را جهت خوانش معماری ایرانی به&amp;zwnj;منظور ارتقای کیفیت محیط، رقم زند. بدین منظور چهار رویکرد در این زمینه قابل&amp;zwnj;شناسایی است که نتایج تحقیق نشان می&amp;shy;دهد؛ رویکرد نشانه&amp;zwnj;شناسی لایه&amp;shy;ای (پیدایشی) در بین سایر رویکردهای نشانه&amp;shy;شناسی (پوزیتویستی، ساختارگرایی، پساساختارگرایی و پیدایشی ) رویکرد مناسب&amp;shy;تری جهت خوانش معماری بازار ایرانی است. نشانه&amp;shy;شناسی لایه&amp;shy;ای زمینه تحلیل گسترده متون را در بستر رابطِ تعاملی و چندسویه بین نظام&amp;shy;های نشانه&amp;shy;ای و لایه&amp;shy;های متنی که شبکه&amp;shy;ای پیچیده از روابط دلالتی را به وجود می آورد، فراهم می سازد. حال با&amp;shy;توجه به اینکه هدف این پژوهش بررسی&amp;nbsp; مؤلفه&amp;shy;های اثرگذار در ایجاد معنا در بازار ایرانی به مثابه یک متن و به عنوان برشی از شهر با چارچوب نشانه&amp;shy;شناسی لایه&amp;shy;ای است، باید لایه&amp;shy;های متنی آن شناسایی و نمود عینی شبکه رمزگان در یک کنش ارتباطی مشخص شود. &amp;nbsp;بدین منظور برای شناسایی لایه های متنی بازارجهت تبیین آن؛ مفاهیم لایه&amp;shy;های متنی، بافت، بینامتن، رمزگان، در این رویکرد مورد بررسی قرار می گیرد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Architecture to take advantage of the way to avoid making the implication inappropriate, dual identity and the separation of meanings, is widely known to create problems and cognitive symptoms categories. Semiotics is the knowledge that look like social and cultural phenomena and it offers both a way to think and a way to read. Cognitive architecture sign readings, followed by reproducing the layout based on the connection between the layers and also it is based on the abstract contact harvest. In order to examine the meaning and function of the Iranian bazzar, which is one of the most important and influential elements in Iranian cities and has multiple functions of social, economic, political, cultural, and physical possibility to check it in the form of text, such as linguistic analysis approaches. Some of the context of the use of this analytical approach, is as follows: Factors affecting measurement attach meaning, principles of coding and identification codes, creating a substantial decoding environment and creating an environment where compliance with identity. Explaining the Iranian bazar semiotics can be a new approach to improve the quality of architectural readings to bring the improvement for the quality of the environment and this can be applied. This research intends to upgrade the quality of place, with the goal to pay off , explaining the Iranian bazar through readings of text semiotics. In such a way that the new language in the production of form and meaning for today's architectural figure.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>نشانه, نشانه‌شناسی,  نشانه‌شناسی پیدایشی, بازار ایرانی, معنا</keyword_fa>
	<keyword>Sign, Semiotics, Iranian Traditional Bazzar, Meaning</keyword>
	<start_page>189</start_page>
	<end_page>204</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1966-47&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>آویده</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>طلایی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007840</code>
	<orcid>10031947532846007840</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>فرح</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>حبیب</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007841</code>
	<orcid>10031947532846007841</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سید مصطفی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>مختاباد امرئی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846007842</code>
	<orcid>10031947532846007842</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
