<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>15</volume>
<number>42</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل شناخت مفهوم سکونت و مسکن در جغرافیای محیطی با تاکید بر بازخوانش نظریه  فرهنگ گرایی آموس راپاپورت</title_fa>
	<title>Analysis of the concept of living and housing in theory culturalism reviewed with emphasis on the views of Amos Rapoport</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;راپاپورت را از جمله پیشگامان حوزه انسان&amp;zwnj;شناسی فضا و معماری می&amp;zwnj;دانند، کسی که هم کالبد را می&amp;zwnj;شناسد و هم فرهنگ و سعی دارد این&amp;zwnj;دو را در ارتباط با هم تحلیل کند. از این&amp;zwnj;رو، در حوزه مفهوم&amp;shy;شناسی جغرافیای محیطی، اصالت را به هیچ&amp;zwnj;کدام این دو عنصر نداده و به نوعی رابطه رفت&amp;zwnj;وبرگشتی بین آن&amp;zwnj;ها معتقد است. به عبارت دیگر، درست است که در حوزه تداخل در جغرافیای محیط، انسان&amp;zwnj;ها به محیط شکل می&amp;zwnj;دهند ولی به محض آن&amp;zwnj;که محیط ساخته شد، می&amp;zwnj;تواند رفتار انسان&amp;zwnj;ها را سازماندهی و کنترل کند. بنابراین راپاپورت موقعیت انفعالی انسان نسبت به محیط را رد کرده و به جای آن، نوعی کنش متقابل او و محیط جغرافیایی را پیشنهاد می&amp;zwnj;کند. در این مقاله با روش توصیفی- تحلیلی و تحلیل استدلالی به بررسی دیدگاه راپاپورت در شکل&amp;shy;گیری مجتمع&amp;shy;های زیستی پرداخته می شود. در پایان نیز جمعبندی و نتیجه&amp;shy;گیری لازم در این رابطه ارائه شده است. نتایج این تحقیق نشان می&amp;shy;دهد که وی اساس شکلگیری مجتمع های زیستی و مفهوم سکونت را دارای ابعاد کاملاً فرهنگی می&amp;shy;داند و آنها را چنین تقسیم می&amp;shy;کند: 1. نظریاتی که فضا را تعیین کننده روابط انسانی قلمداد می کنند. 2. نظریاتی که روابط انسانی را شکل دهنده فضا می دانند. و 3. نظریاتی که فضا و انسان را در تعامل متقابل می پندارند.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p style=&quot;margin: 1em 0px; text-align: justify; line-height: normal;&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span lang=&quot;EN&quot; style=&quot;color: rgb(34, 34, 34); font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: Arial; mso-ansi-language: EN;&quot;&gt;Rappaport&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;EN&quot; style=&quot;color: rgb(34, 34, 34); font-family: &amp;quot;Garamond&amp;quot;,&amp;quot;serif&amp;quot;; font-size: 13pt; mso-bidi-font-family: Arial; mso-ansi-language: EN;&quot;&gt; including anthropology pioneer in the field of space and architectural know, who knows both the body and the culture and trying to connect the two analyzes together. Therefore the authenticity of any of these two elements and not to a reciprocating relationship between them believes. In other words, it is true that human beings shape the environment but as soon as it was built environment can organize and control human behavior. So he rejected the man's passive position and instead suggests an interaction between him and the environment. In this article, descriptive - analytical and analytical reasoning Rappaport in shaping the view of the environment is complex. Finally, sum up and draw the necessary conclusions in this regard are provided. The results indicate that the formation of his life and the concept of housing complexes to purely cultural dimension knows that divides them: 1. theories that consider space determines human relations. 2. Comments that human relationships are forming space. And (3) theories that consider space and human interaction.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>سکونت, مسکن, جغرافیای محیطی, فرهنگ گرایان, نظریه‌های فرهنگ‌گرایی.</keyword_fa>
	<keyword>housing, housing, culturalism, theories culturalism.</keyword>
	<start_page>369</start_page>
	<end_page>402</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-918-44&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>غلامحسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>محمدی زاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003273</code>
	<orcid>10031947532846003273</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
