<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1396</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2018</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>16</volume>
<number>49</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>اتمسفر فضا در پدیده‌شناسی به مثابه فضای بدون سطح</title_fa>
	<title>Space atmosphere in phenomenology as a space without surface</title>
	<subject_fa></subject_fa>
	<subject></subject>
	<content_type_fa></content_type_fa>
	<content_type></content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;فضا که اصلی&amp;zwnj;ترین بخش معماری است به طول تاریخ و در دوره&amp;zwnj;های زمانی مختلف از زاویه&amp;zwnj;های متنوع فلسفی از کالبدی تا معنا، از زیبایی&amp;zwnj;شناسی فرمی تا زبان&amp;zwnj;شناسی و نشانه&amp;zwnj;شناسی مورد نقد و بررسی قرار گرفته است. اما همواره سوال مهمی که در مقابل این دیدگاه&amp;zwnj;ها قرار می&amp;zwnj;گیرد آن است که آیا فهم فضا از دیدگاه&amp;zwnj;هایی که ذکر شد چه تأثیری در نحوه ادراک انسان از فضا دارد؟ آیا اگر معنای فضا از منظر نشانه&amp;zwnj;ها فهمیده شود فضایی مناسب برای زیست انسان است؟ در این پژوهش با تاکید بر مصرف&amp;zwnj;کننده فضا یعنی انسان و توانایی&amp;zwnj;های او در دریافت داده&amp;zwnj;های محیطی و انرژی&amp;zwnj;های آن به نظریه&amp;zwnj;هایی که در این زمینه در تاریخ اندیشه مطرح شده توجه شده است که ریشه در پدیده&amp;zwnj;شناسی نو با مفهوم اتمسفر می&amp;zwnj;خواهد بنیاد علوم را نقد &amp;zwnj;کند و ساختار جدیدی از جهان بیافریند تحلیل می&amp;zwnj;شود. این آرا رادیکال در معماری می&amp;zwnj;خواهند علم نویی دراندازند و ساختار و پارادایم&amp;zwnj;های ذهن بشری را که سوار بر اندیشه ایده پیشرفت و علم&amp;zwnj;باوری را که ساختار سطوح را در فضای کارتزینی می&amp;zwnj;سازد با تجربه حضور تن و زندگی غیر اختیاری انسان در فضای سطح جایگزین کند. در این فرصت از تحول و دگرگونی نحوه زندگی و به طبع آن تحول فضای خانه و خانه&amp;zwnj;سازی در ایران که ملموس&amp;zwnj;ترین و پرکاربردترین فضا در بین فضاهای زیست انسان است کمک گرفته شده است. در این تحقیق از روش&amp;zwnj;های کیفی به منظور شناخت و ارزیابی ادراک تن در فضا با توصیف فضایی مانند میانسرا و در خانه&amp;zwnj;های مدرن&amp;zwnj;تر حیاط می&amp;zwnj;پردازیم. برای این مهم از خانه&amp;zwnj;هایی استفاده می&amp;zwnj;شود که شاخص و یا از ویژگی&amp;zwnj;های خاصی برخوردار نیستن و دلیل انتخاب&amp;zwnj; آن&amp;zwnj;ها فقط دارا بودن الگوی فضای معماری دوران خود است. با انتخاب پنج خانه از سه دوره&amp;zwnj;ی قاجار (خانه&amp;zwnj;ی بهشتی، خانه&amp;zwnj;&amp;zwnj;ی آرازی)، پهلوی اول (خانه شلویری در قزوین) و دو خانه از دوره&amp;zwnj;ی پهلوی دوم در مجتمع مسکونی نارمک به تحلیل روند دگرگونی این عملکرد پرداخته می&amp;zwnj;شود.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;The space that is the main part of architecture has been criticized for the length of history and in various time periods from various philosophical angles from a body to meaning, from the form of Fermi aesthetics to linguistics and typology. But, always, the important question that comes in front of these views is whether the understanding of space has a sense of how it comes from space. If the meaning of space is understood from the point of view, is a suitable space for human biology? In this study, with the emphasis on the consumer of space, human beings and his abilities in receiving environmental data and its energies to theories that are discussed in this context in the history of thought, it is analyzed that the foundation of phenomenology is the foundation of the sciences. The radical vote in architecture calls for a creative science and the structure and paradigms of the human mind that make up the idea of the idea of progress and development that makes the structure of the surfaces in the space of decorative act. In this opportunity, the transformation and transformation of how life and its nature are transformed into the nature of the house and housing in Iran , the most tangible and widely used space among human biology. In this study, we investigate qualitative methods for understanding and evaluating perceptions in space by describing space such as and in more modern houses. For this, it is used to take advantage of the cells that do not possess the characteristics or characteristics of a particular architecture; By choosing five houses from three Qajar (beheshti home, arazi home), side of the first (shelviri house in Qazvin) and two houses from the second side in the Narmak residential complex at the Narmak residential complex.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>فضای با سطح, فضای بی‌سطح, پدیده‌شناسی. </keyword_fa>
	<keyword>Space with surface, space without surface, phenomenology. </keyword>
	<start_page>469</start_page>
	<end_page>487</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-71&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>امیر حسین </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>امینی </last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008324</code>
	<orcid>10031947532846008324</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>حسین</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>سلطان زاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846008325</code>
	<orcid>10031947532846008325</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
