<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>9</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>15</volume>
<number>43</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>فرایند جهانی شدن و تاثیر آن بر توسعه شهری- منطقه ای (مطالعه موردی: چابهاردر جنوب شرق ایران)</title_fa>
	<title>The Process of Globalization and Its effect on Regional-Urban Development (Case Study: Chabahar in Southeast of Iran)</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;شهری شدن جهان و جهانی شدن شهرها مهمترین وجه زندگی اجتماعی هزاره سوم میلادی است. صرف نظر از تبعات منفی جهانی شدن،کلیه شهرها درصدد پیوند به شبکه شهرهای جهانی، به منظور بهره گیری از مزایای جهانی شدن می باشند. شهرهای ایران نیز به دلیل تاخیر در پیوند با اقتصاد جهانی، سیاستهای خارجی و به تبع آن مشکلات ناشی از عدم &amp;nbsp;سرمایه گذاری خارجی در کشور؛ با مشکلات بسیاری در روند جهانی شدن مواجه اند که این وضعیت در شهرهای مرزی کشور به دلیل شرایط ژئوپولیتیکی خاص آنها دو چندان شده است. هدف این پژوهش سنجش وضعیت چابهار در فرایند جهانی شدن و توان توسعه آن می باشد. به منظور دستیابی به این هدف، با استفاده از تکنیکهای پرسشنامه ای و مصاحبه با 380 نفر از شهروندان، چشم انداز مناسبی از توانایی ها و پتانسیلهای محلی درباره کارکرد عوامل مختلف و ارتباط آن با فرایند جهانی شدن با استفاده از آزمون همبستگی مورد تحلیل قرار گرفت. نتایج این تحقیق نشان داد که همبستگی میان توسعه ارتباطات با فرآیند جهانی شدن بالاتر از حد متوسط و توسعه مسکن متوسط؛ و توسعه امور مالی؛ حمل و نقل، اشتغال و درآمد در حد بسیار زیاد است. همبستگی این عوامل نشان می دهد که&amp;nbsp; اگر بتوانیم امکانات، جریانها و محدودیتهای توسعه منطقه در زمینه های مختلف را با نیروها و جریانهای جهانی شدن همگام سازیم، توسعه موارد ذکر شده و حل مسائل و مشکلاتی مرتبط با آن در بندر چابهار ممکن خواهد بود.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p&gt;Urbanization of the world and globalization of cities are most important aspect of social life in the third millennium A.D. Regardless of negative consequences of globalization all cities seek to join the global cities network in order to enjoy the advantages of globalization. Iran&amp;rsquo;s cities, because of delay in joining the global economic, foreign politics and consequently the problems resulting from absence of foreign investment in country, come across with many barriers in the process of globalization. At border cities of Iran the above mentioned circumstances in addition to peculiar geopolitical conditions of the border cities make the process more difficult. The present study aims to measure the status of Chabahar in the process of globalization and to evaluate its improvement. In order to achieve the study objectives, by using the questionnaires and interviews with 365 citizens of Chabahar, the appropriate perspective of local abilities and potentials about the function of various factors was gained after that, by using the correlation test the relation of those factors to the globalization process was analysed. The results of the study revealed that the correlation of the globalization process to communications is more than average and to housing is average and to development of financial affairs, transportation as well as job and revenue is very high. The correlation of these factors indicates that if we can coordinate the facilities, courses and limitations of regional improvement in different fields with forces and globalization courses, the improvement of items mentioned as well as solutions to its problems will be possible.&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>جهانی شدن, توسعه شهری- منطقه ای, چابهار.</keyword_fa>
	<keyword>Globalization, Regional-Urban Development, Chabahar</keyword>
	<start_page>499</start_page>
	<end_page>514</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1145-30&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مهدی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>موسی کاظمی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003892</code>
	<orcid>10031947532846003892</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>عیسی </first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>ابراهیم زاده</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003893</code>
	<orcid>10031947532846003893</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مصطفی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>طالشی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003894</code>
	<orcid>10031947532846003894</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>عیسی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>شیبانی امین</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846003895</code>
	<orcid>10031947532846003895</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
