<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title> مديريت شهري و روستايي </title>
<link>http://ijurm.imo.org.ir</link>
<description>نشریه علمی - پژوهشی مدیریت شهری و روستایی - مقالات نشریه - سال 1396 جلد16 شماره49</description>
<generator>Yektaweb Collection - http://www.yektaweb.com</generator>
<language>fa</language>
<pubDate>1396/12/10</pubDate>

					<item>
						<title>کاربست الگوی مدیریت‌گرا (سیپ CIPP) در ارزشیابی نظام آموزشی شهرسازی ایران</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2084&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;امروزه تحصیلات دانشگاهی در همه&amp;shy;ی رشته&amp;shy;ها از ملزومات اجتناب&amp;shy;ناپذیر به منظور توسعه کشورها محسوب و پیدایش و توسعه&amp;shy;ی هر رشته&amp;shy;ای در ارتباط تنگاتنگ با آموزش و تعلیم افرادی است که بتوان آنها را پرورش داد. ماهیت میان رشته&amp;shy;ای شهرسازی، آموزش در آن با چالش&amp;shy;های اساسی مواجه است، بطوریکه محتوای آموزشی آن می&amp;shy;بایست متناسب با زمان و مکان تفاوت پیدا کند. با توجه به نوپایی این رشته و اهمیت نظام آموزشی در آن به ویژه در کشورمان، ارزشیابی نظام آموزشی شهرسازی ضرورتی اجتناب&amp;shy;ناپذیر بوده و بر همین مبنا الگوهای ارزشیابی متعددی ایجاد شده که با توجه به اهداف و ویژگی&amp;shy;های پژوهش، الگوی مدیریت&amp;shy;گرا (سیپ) به عنوان الگوی اصلی پژوهش انتخاب شده است. تاکید اصلی این الگو بر اثر بخشی سیستم آموزشی و تعیین میزان اثر هر یک از شاخص&amp;shy;ها&amp;nbsp; بوده و بر پایه&amp;shy;ی دیدگاه سیستمی قرار دارد و شامل ارزیابی زمینه، ارزیابی درونداد، ارزیابی فرآیند و ارزیابی برونداد می&amp;shy;باشد. این ارزیابی میتواند بر تمامی اجزا صورت گیرد تا شناخت بهتری از محتوای آموزشی صورت گیرد. بر همین اساس لازم است شاخص&amp;shy;های نظام آموزشی شهرسازی در قالب الگوی ارزشیابی مدیریت&amp;shy;گرا (سیپ) استخراج و در نمونه آماری سنجیده شود. بر&amp;shy; مبنای این رویکرد، نوع پژوهش، کاربردی- توسعه&amp;shy;ای و از نظر ماهیت، توصیفی و تحلیلی می&amp;shy;باشد و در گردآوری داده&amp;shy;ها از روش کتابخانه&amp;shy;ای، مصاحبه و پرسشنامه استفاده و روش تحلیل داده&amp;shy;ها با کمک تحلیل محتوا، وزن&amp;shy;دهی نوسانی و تصمیم&amp;shy;گیری چندشاخصه در برنامه&amp;shy;ی &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;SPSS&lt;/span&gt; نهایی گردید. به&amp;shy;منظور تعیین روایی نیز از قضاوت اساتید و نخبگان استفاده و میزان پایایی پرسشنامه از طریق آلفای کرونباخ سنجیده شد. نتایج و یافته&amp;shy;های پژوهش نشان داد که نظام آموزشی شهرسازی ایران در جایگاهی پایین&amp;shy;تر از سطح متوسط قرار داشته و این امر ضرورت انجام تغییرات در نظام آموزشی شهرسازی را نمایان می&amp;shy;سازد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>زهراسادات سعیده‌زرآبادی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>پویشی مفهومی در یافتن ارتباط صورت ظاهری با معانی نهفته در ساختار ضریح امام رضا (ع)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2085&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;یادمان&amp;shy;های ماندگار در حوزه فرهنگ، مذهب و تاریخ ملل به پیشینه جامعه و ژرفای تفکر هر قوم وابسته است. این آثار ارزشمند به درک وسیع، حکمت متعالی، آداب و ادب رایج زمانه، اخلاق و فرهنگ دینی و ملی متصل بوده و محصول قوام یافته آن به فن و مهارت آراسته شده است. ضریح به عنوان شاهکاری در میان هنر، مهارت و صنعت و ترکیبی از مجموعه&amp;shy;ی هنرهای صناعی، محلی برای حفاظت و صیانت از مضجع ذراری پاک نبوی (ص) مورد استفاده قرار می&amp;shy;گیرد، از سابقه&amp;shy;ی دیرینه&amp;shy;ای برخوردار است. بدین سبب دانش، نشان و اثری کم نظیر جهت ارائه مفاهیم ولایی به زوّار و هنرنمایی محتوا محور که توسط هنرمندان معتقد در مفاهیم پرغنای تشیّع در جانشان پرورش یافته و در آثارشان به منصه ظهور رسیده، جلوت می نماید. در این میان مضجع پاک حضرت امام رضا (ع) و ضریح ایشان، از دیرباز و بخصوص از دوره صفویه تاکنون توجه ویژه&amp;shy;ای را به خود جلب کرده است و هنرمندان شیعی و ایرانی، بسیار در بارگاه ایشان به عرض ارادت عملی و هنرنمایی پرداخته&amp;shy;اند. این مقاله که به روش تحلیلی- توصیفی وکاوشی با هدف بهره&amp;shy;مندی از مفاهیم و معارفی که از طریق سینه به سینه از هنرمندان هنر اسلامی، نگارگان، تذهیب&amp;shy;کاران، طراحان نقوش سنتی و ضریح&amp;shy;سازان به نگارنده منتقل شده، تدوین یافته است. پیرامون ضریح فعلی رضوی موسوم به سیمین و زرّین با بررسی&amp;shy;هایی که تاکنون این نگارنده انجام داده است، مکتوبه&amp;shy;ای که محتوی تحلیل ساختاری و نقوش تزئینی این ضریح از جنبه&amp;shy;ی بررسی مفاهیم مندرج در آن باشد، موجود نبوده است. اگرچه ضریح&amp;shy;های پیشین رضوی نیز، توسط محققین بیشتر از جنبه&amp;shy;ی تاریخ&amp;shy;شناسی و درنهایت از جهت خوانش عناصر موجود در ضریح مورد بررسی قرار گرفته است و تحلیل&amp;shy;های مفهوم شناسی و یافتن ارتباطات نمادین با صورت و اجزای ضریح، رخ نداده است. نتایج عمده تحقیق با استفاده از منابع کتابخانه&amp;shy;ای و مفاهیم موجود در قرآن مجید و احادیث و تاریخ و سیره&amp;shy;ی ائمه معصومین علیهم اسلام و معارف مستخرجه از ادبیات غنیّ ایرانی- شیعی و بهره&amp;shy;مندی از دستاوردهای محققین حوزه&amp;shy;ی هنر اسلامی و مداقّه در کلّیات و اجزای مختلفه ضریح سیمین و زرّین، ارائه شده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علی اکبر شیرازی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بازشناسی مفهوم تعامل میدان و باغ‌های سلطنتی (دولتخانه‌های دوره صفویه)؛ بررسی رابطه دوسویه فضای عمومی با قدرت متمرکز</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2086&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;تشکیل دولت&amp;shy;صفوی را می&amp;shy;توان نقطه عطفی در روابط قدرت و تولید فضا در شهرهای ایرانی برشمرد. چرا&amp;shy;که برای اولین&amp;shy;بار شاهد حضور میدان&amp;shy;های عمومی در شهرهای ایران به&amp;shy;صورتی بودیم که عناصر اصلی و عمومی شهر در&amp;shy; جوار آن قرار&amp;shy;گرفته و مرکزی با قدرت سیاسی، مذهبی، اقتصادی در قلب شهر پدید&amp;shy;آورد. در&amp;shy;این زمان میدان همچون جلوخانی برای باغ سلطنتی نقش مهمی ایفا&amp;shy;می&amp;shy;کند&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; هدف اصلی پژوهش&amp;shy;حاضر، شناخت چگونگی تعامل میدان و باغ&amp;shy;های سلطنتی و به&amp;shy;عبارتی بازشناسی نقش فضای عمومی میدان در رابطه با گفتمان قدرت متمرکز است. برای یافتن این&amp;shy;رابطه لازم&amp;shy; است، منابع و اسناد تاریخی درجه اول تحلیل و تفسیر شوند. لذا ماهیت این&amp;shy;پژوهش کیفی و تاریخی است و با روش تحلیلی- توصیفی، سعی در یافتن کارکرد نمادین عناصر شهری در جریان تغییرات اجتماعی و سیاسی آن&amp;shy;دوران دارد. رویکرد تحلیلی مورد استفاده در تفسیر نقش میدان&amp;shy;ها در این مقاله با تاسی از مباحث مطرح&amp;shy;شده توسط فوکو، بوردیو و نظریات اجتماعی هنری لوفور می&amp;shy;باشد. این&amp;shy;رویکردها سبب&amp;shy;گردید تا دریابیم دولتخانه&amp;shy;های صفوی، میدان را متفاوت از آنچه به&amp;shy;معنای محل گردهمایی&amp;shy;عمومی و مکان برقراری تعامل میان مردم وجود دارد، تغییر شکل مفهومی داده و از آن به&amp;shy;عنوان مرکزی برای نمایش قدرت &amp;shy;مرکزی و استفاده از قدرت&amp;shy;های اقتصادی و مذهبی برای تقویت حکومت&amp;shy; صفوی بهره&amp;shy;برداری نموده&amp;shy;است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>منصور  سپهری مقدم</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مطالعه مسکن برای گروه‌های کم درآمد شهری با تاکید بر پایداری اجتماعی؛ نمونه موردی شهر ایلام</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2087&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;پایداری اجتماعی و بهبود رفاه نسل های آینده و کنونی بر می گردد و امروزه در طراحی معماری روند استفاده چشمگیری داشته است. با وجود نگاه های مختلف به مفهوم توسعه پایدار و برداشت های متفاوت از آن، اصل تعادل میان سه بعد زیست محیطی، اجتماعی و اقتصادی مورد توافق همگان است. رویکرد پایداری اجتماعی به جهت در نظر داشتن نیازهای اساسی مردم، عدالت&amp;shy;خواه بودن و رفاه فیزیکی و اجتماعی، ارتقاء خلاقیت و توسعه توان انسانی، حفظ میراث فرهنگی و زیستی، تقویت احساس ارتباط با تاریخ و محیط زیست و مردم سالارانه بودن و نیز بهبود شرایط زندگی رفاه&amp;nbsp; اجتماعی، کالبدی و شور و هیجان ساکنان را به ارمغان می&amp;shy;آورد. باید در نظر داشت در بسیاری از موارد مهمترین عامل تأثیرگذار بر میزان رضایت فرد از سکونت در محله، مسکن و شرایط محیطی آن است لذا در مطالعه مسکن با در نظر گرفتن اصول پایداری اجتماعی امری شایان توجه بنظر می&amp;shy;رسد. اقشار کم&amp;shy;درآمد جامعه همواره به سبب عدم برخورداری از امکانات مناسب مسکونی و اجتماعی مورد غفلت قرار گرفته&amp;shy;اند. مطالعه مسکن بر مبنای الگوهای پایداری اجتماعی با توجه به فاکتورهای اساسی پایداری اجتماعی می&amp;shy;تواند در مطالعه مسکن اقشار کم&amp;shy;درآمد نقش داشته باشد. حال این پرسش مطرح می&amp;shy;گردد که نقش پایداری اجتماعی در مسکن اقشار کم&amp;shy;درآمد چیست و چگونه می&amp;shy;توان از این رویکرد در مطالعه مسکن استفاده نمود. برای پاسخگویی به این پرسش ابتدا موضوع مسکن و شناخت توسعه پایدار، اصول، راهکارها و نیز پایداری اجتماعی مورد بررسی قرار گرفته است. در نهایت با بررسی نمونه&amp;shy;های خارجی و منابع مطالعاتی مشخص گردید رویکرد پایداری اجتماعی به جهت دربر داشتن فاکتورهایی مناسب نظیر عدالت اجتماعی، ارتقاء آموزش و رفاه فیزیکی برای مسکن قشر کم&amp;shy;درآمد به عنوان الگویی برای در نظر گرفتن مسکن قشر کم درآمد در نظر گرفته شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محمد جواد  ایران نژاد</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی عوامل تاثیرگذار در تبدیل فضای اجتماعی به المان و نشانه شهری از منظر هویت و خاطره جمعی در شهر شیراز؛ نمونه موردی: ارگ کریم خانی و دروازه قرآن</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2088&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;شهر بی&amp;shy;خاطره شهری است که با پدیده بحران هویت مواجه می باشد. وقایع در شهر خاطرات را می&amp;shy;سازند و برای ایجاد آنها نیاز به فضا دارند. فضاهای خاطره ساز که قبلا در شهرهای ما وجود داشتند تنزل کیفیت یافته اند. از این رو با کاهش بسترهای مناسب برای شکل گیری خاطرات جمعی در شهرهای امروز مواجه شده و معدود فضاهایی از گذشته وجود دارند که با تغییر کاربری به مرور زمان تبدیل به نشانه های شهری شده اند تا خاطرات جمعی شهرها را حفظ می&amp;shy;کنند. از این&amp;shy;رو تحقیق حاضر در پی اثبات این است که المان های شهری می توانند با بکار گیری فاکتورهای مؤثر در طراحی تبدیل به نشانه&amp;shy;های شهری شوند و نقش موثری در شکل گیری و ثبت خاطرات جمعی داشته باشند. این پژوهش با استفاده از منابع موجود به بررسی چند نمونه فضای شهری شهر شیراز که تبدیل به نشانه های شهری خوب با رویکرد خاطره پذیری شده اند، پرداخت. همچنین نشان می دهد فضاهایی هستند که به هویت بخشی شهرها کمک می کنند و با وجود کاربری متفاوتشان تبدیل به یک المان و نشانه شهری خوب شده اند و خاطرات جمعی شهرها را زنده نگه می دارند&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; در اینجا ابتدا مفهوم فضای اجتماعی بیان می شود، پس از آن هویت و فضای شهری مطرح می گردد. سپس المان شهری و اهمیت و نقش آن مورد بررسی قرار می گیرد. بعد از آن مفهوم خاطره جمعی، خاطره تاریخی و نشانه شهری بیان می گردد و دو بنای ارگ کریم خان در محور زندیه شیراز و دروازه قرآن در ورودی شمال شرقی شیراز مورد بررسی قرار می گیرند. در نهایت یک پرسشنامه تهیه گردید و پس از پخش آن در این دو محل، جمع آوری شد. در آخر نیز داده ها و اطلاعات به دست آمده در نرم افزار &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;spss&lt;/span&gt; قرار گرفت و نتایج مطلوبی حاصل گردید.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>فضل اله  پژواک</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>ارزیابی آمادگی الکترونیکی شهرداریها در راستای تحقق شهرداری الکترونیک</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2089&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin-right:-.2pt;&quot;&gt;یک شهرداری با آمادگی الکترونیکی، دارای سرعت بالا در دسترسی به اطلاعات و رضایت کامل از کاربردهای فاوا در مناطق، معاونتها، سازمانها، و مراکز خدماتی است. برای استفاده موثر از &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;ICT&lt;/span&gt;، یک کشور باید در زمینه زیرساختها، دسترسی گسترده جمعیت به &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;ICT&lt;/span&gt; و بستر قانونی و تنظیمی&amp;nbsp;آمادگی الکترونیکی داشته باشد. رهبران کشورهای درحال توسعه می&amp;shy;توانند ارزیابی آمادگی الکترونیکی را جهت تسهیل اندازه&amp;shy;گیری و طراحی برنامه&amp;shy;های یکپارچه&amp;shy;سازی&amp;zwnj; &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;ICT&lt;/span&gt; بکار برند. این امر به آنها کمک می&amp;zwnj;کند تا تلاشهایشان را متمرکز کرده و مناطقی را که به کمک خارجی نیاز دارند، مشخص کنند. گستره&amp;zwnj;ای از ابزارهای ارزیابی برای اندازه&amp;shy;گیری آمادگی الکترونیکی یک کشور یا یک اقتصاد ایجاد شده است. این ابزارها بنحو وسیعی از تعاریف و روشهای مختلف آزمون آمادگی الکترونیکی استفاده می&amp;zwnj;کنند و ارزیابی&amp;zwnj;ها بنحو شایانی در اهداف و نتایج با هم تفاوت دارند. یافته&amp;shy;های تحقیق نشان می&amp;shy;دهد که ارزیابی وضع موجود از نظر آمادگی الکترونیکی در شهرداری، مقدمه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;ای برای برنامه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;ریزی و نیل به وضع مطلوب خواهد بود. اگر روند پیشرفت&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;IT &lt;/span&gt;&amp;nbsp;در شهرداری را در سه مرحله: &lt;em&gt;شناسایی وضع موجود، ترسیم وضع مطلوب و برنامه&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;ریزی گذار از وضع موجود به وضع مطلوب&lt;/em&gt; در نظر بگیریم، می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;توان در مرحله&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;نخست جایگاه شهرداری را از لحاظ آمادگی شناسایی کرد و به بررسی میزان ضعف و قوت در چهار محور آمادگی الکترونیکی پرداخت. برای این که میزان پیشرفت شهرداری در حوزه&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;zwnj;&lt;/span&gt;آمادگی الکترونیکی را تعیین کنیم، باید از مدل واحد و استانداردی طی چند سال متوالی استفاده کرد. اقدامی که پس از ارزیابی انجام می شود دقیقا وابسته به هدف آتی شهرداری است، (با درنظر گرفتن وضعیت فعلی شهرداری) ارزیابی آمادگی الکترونیکی چگونگی دستیابی به اهداف آتی را معین می&amp;shy;کند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سید مجتبی  حسینی‌راد</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی نقش برنامه‌ریزی ارتباطی به مثابه رهیافتی نوین در ارتقاء کیفیت و توسعه شهری در ایران؛ نمونه موردی: محله سهرابیه کرج</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2090&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;برنامه ریزی شهری در اواسط دهه چهل هجری شمسی در ایران پیاده گشت، اما از همان زمان به شیوه و قالبی بود که در جهان پیشرفته&amp;shy;تر، ناکارآمدی آن شیوه&amp;shy;ها اثبات شده بود و شیوه های نوینی جایگزین شده بودند. نخستین برنامه برای شهرها با رویکرد ساده - جامع تحت عنوان &amp;laquo;طرح جامع شهر&amp;raquo;&amp;nbsp; در سال 1345 تهیه شد. مصادف با هنگامی که این رویکرد در اروپا جای خود را به رویکردهای نوینی چون عقلانی جامع و سیستمی چرخه&amp;shy;ای می&amp;shy;داد. پس از حدود بیست سال، متخصصان ایرانی به ناکارآمدی بکارگیری آن شیوه&amp;shy;ها اذعان نمودند و یک تلاش بطئی برای رفع نقایص آن برنامه ها و یا جایگزین کردن آن با شیوه&amp;shy;های جدیدتر پیش گرفته شد. درک این موضوع سبب شد تا تلاشی جهت ارتقاء نظام برنامه&amp;shy;ریزی شهری در ایران پدید بیاید. بر این اساس بود که&amp;nbsp; سعی شد برنامه هایی، با عناوین متنوع، در ایران بکار بسته شوند. از سویی دیگر نظام محلات در ایران در 100 سال اخیر دچار تغییرات اساسی شده است. به گونه&amp;shy;ای که نظام سنتی محلات تضعیف و نظام جدید جایگزین نیز ناکارآمد است. در این میان می توان از رهیافت های نوینی نظیر برنامه ریزی ارتباطی در جهت ارتقاء کیفیت وضعیت کنونی محلات کمک گرفت.&amp;nbsp; این نوع برنامه&amp;shy;ریزی اتفاقاً با بهره مندی از نظریه های اجتماعی، روانشناسانه و سیاسی، پا در زمین واقعیت گذاشت و به طور مستقیم وجود تعارض و تضاد میان کلیه ی ذیمدخلان فضا را مورد مداقه قرار داد. این نظریه و رهیافت هایش با مطالعه ی چگونگی پخشایش قدرت تلاش می نماید تا به نفع گروه های محروم جامعه تعادلی در توزیع قدرت به وجود آورد. روش تحقیق این پژوهش کیفی و از نوع توصیفی- تحلیلی است. هدف پژوهش حاضر بررسی ظرفیت و فواید بکارگیری رهیافت برنامه ریزی ارتباطی در برنامه های مقیاس محلّه&amp;shy;ای می باشد. نتیجه مهم این پژوهش پرداختن به جایگاه برنامه ریزان شهری در ارتقاء کیفیت توسعه شهری است. برنامه ریزی ارتباطی به عنوان رهیافتی نوین جهت مشارکت کلیه ذی نفعان و ذی نفوذان در شهر سهم زیادی از ایجاد مشارکت در جامعه را عهده دار می باشد. این امر نه لزوما یک امر از بالا و تحت اختیار نهادهای دولتی و قوانین است، بلکه به همان میزان احتیاج به خواست و نیاز جامعه دارد و در این بین این شهر و فضای شهری است که می تواند مشعر این خواست و نیاز باشد. برای انجام یک چنین برنامه ریزی لازم است تا نیازهای اجتماع محلّی شناخته شود، مسأله و مشکل برای آنان بازتعریف شود تا بتواند لزوم همکاری و مشارکت آنان محرز شود. در این راه، برنامه ریزی باید توجه و انرژی خود را بیشتر معطوف جامعه ی مخاطب نماید و با بهره گیری از راهبردهای فرآیندی و محتوایی دست به اقدام عملی بزند. برنامه ریزان و متخصصان امر شهری هستند که نباید به مشارکت به عنوان یک ابزار کمکی، بلکه به عنوان یک هدف نگاه نمایند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>محمد  نوری کاردر</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل هندسه پلان مسکن های آغاز سده معاصر در اصفهان بر پایه سازمان دهی فضایی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2091&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;در گذر زمان عوامل هندسی و فرهنگی موجب گشته است که فضاهای موجود در بنا ساختاری متفاوت را به خود گرفته باشد. تحلیل سازمان دهی فضایی می تواند ساختار کالبدی بنا را در بازه زمانی متفاوت نمایان سازد. این سازمان دهی ها به طور مستقیم از ویژگی های هندسی، شکل بیرونی و درونی، همچنین ساختار بصری و عینی کالبد بنا تاثیر پذیر است. پژوهشگران دیگر شکل گیری کالبد بنا را بر مبنای سازمان دهی فضایی خانه های درون گرا، کاخ ها و سایر بناها مورد بررسی قرار داده اند. این مقاله با رویکردی نو سازماندهی فضایی را بر روی هندسه پلان مسکن های برون گرا و نیمه برون گرای آغاز سده معاصر اصفهان مورد بررسی قرار می دهد. روش پژوهش از نوع کیفی با هدف کاربردی و داده های آن به روش کتابخانه ای و میدانی گردآوری شده است. این نگارش بر آن است تا تاثیر هندسه پلان مسکن را بر سازمان دهی فضایی مورد تحلیل و بررسی قرار دهد. در این پژوهش ابتدا به ساختار پلان خانه های برون گرای آغاز سده معاصر، ساختار کالبدی فضا و روابط فضایی پرداخته و سپس وجود یا عدم وجود آن بر روی نمونه های مطالعاتی را مورد تحلیل قرار داده است. بررسی های انجام شده آشکار ساخت ویژگی های هندسی خانه های این دوره موجب سازمان دهی یکسانی در کالبد پلان های مسکونی برون گرا و نیمه برون گرا در آن بازه زمانی شده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مریم قاسمی سیچانی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>مولفه ها و شاخصهای شکلگیری مکان  به عرصه‌های شهری از منظر نظریه انتقادی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2092&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;امروزه طرح و تعمیم نظریه&amp;shy;های انتقادی به شهر و منجمله &amp;laquo;عرصه های عمومی شهری&amp;raquo; در ادامه تلاشهای انسان معاصر برای دست&amp;shy;یابی به شرایط زیستی مطلوب به عنوان یکی از مهم&amp;shy;ترین آرمانهای جنبش&amp;shy;های اجتماعی و همچنین حاصل &amp;laquo;غنای تجربه&amp;shy;های تاریخی و ثمره نظری انباشتگی معرفتها&amp;raquo; است. حوزه عمومی در واقع ایده یا مفهومی هنجاری است که در چارچوب کلی نظریات کلی هابرماس درباره کنش ارتباطی و اخلاق گفتگو جای دارد. حوزه عمومی بخشی از حیات اجتماعی است که در آن شهروندان می توانند به تبادل نظر درباره موضوعات و مسایل مهم مربوط به خیر عمومی (مصالح عامه) بپردازند. نتیجه این امر شکل&amp;shy;گیری افکار عمومی است. فیلسوفان دموکراتیک نیز بر این باورند که این فضاها تجلی کالبدی حوزه عمومی، عرصه فعالیت، ارتباط و گفتگوی انسانهای آزاد و گروه های مختلف و همچنین محل شکلگیری حیات مدنی است. بر این اساس در این مقاله به بررسی مولفه ها و شاخصهای شکلگیری مکان به عرصه&amp;shy;های شهری از منظر نظریه انتقادی پرداخته شده و در انتها نتایج تحقیق به اختصار مورد اشاره قرار گرفته است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علیرضا  بندرآباد </author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تبیین مبانی آموزشِ معماریِ طبیعت‌گرا در معماری و شهرسازی بر اساس مدلهای آموزشِ پژوهش‌محور </title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2094&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;امروزه اموزش در فرآیند یادگیری نقشی بی بدیل یافته است که تغییرات در نظام&amp;shy;های آموزشی سراسر دنیا گواهی بر این امر است. این امر در شرایط امروز به تغییر رویه در مدلها و روشهای آموزش خاصه در ارتباط با ساختار پژوهش و جایگاه ان معطوف شده و نیاز به دگدگونی دیدگاه های رایج و دستیابی به الگوهای اموزش پژوهش محور در معماری و شهرسازی را رقم&amp;shy;زده است. لذا در این مقاله ضمن اشاره به مفهوم آموزش، به مقولات وابسته و پیوسته با مقوله تاریخچه آموزش بطور عام و آموزش معماری بطور اخص پرداخته شده و سپس در رویکردی تحلیلی، به الگوها و مدل&amp;shy;های آموزش پژوهش&amp;shy;محور در شهرسازی و معماری پرداخته می&amp;shy;شود. در انتها نیز به ارائه برخی راهکارهای آموزشی در قالب سیاستها و برنامه&amp;shy;های عملی در این زمینه اقدام می شود که بر اساس مطالعات و بررسی الگوها و روشهای آموزش معماری و با تعمیم&amp;shy;دهی آنها به حوزه آموزشی معماری، برخی از رویکردهای پیشنهادی آموزش عبارتند از: &amp;laquo;محیط طراحی و آموزش آفرینشگَری در معماری&amp;raquo;؛ &amp;laquo;فرآیند طراحی و آموزش آفرینشگَری در معماری&amp;raquo;؛ &amp;laquo;فرآیند ذهنی و آفرینشگَری در معماری&amp;raquo;؛ &amp;laquo;ویژگیهای فردی و آفرینشگَری در معماری&amp;raquo; و همچنین بر اساس مطالعات و بررسی الگوها و روشهای آموزش معماری و با تعمیم&amp;shy;دهی آنها به حوزه آموزشی معماری طبیعت&amp;shy;گرا، برخی از شیوه&amp;shy;های پیشنهادی آموزش عبارتند از: &amp;laquo;آموزش مبتنی بر پویایی&amp;raquo;؛ &amp;laquo;آموزش مبتنی بر خلاقیت&amp;raquo;؛ &amp;laquo;آموزش مبتنی بر اقتضایات&amp;raquo;؛ &amp;laquo;آموزش مبتنی بر تجربه پذیری&amp;raquo;؛ &amp;laquo;آموزش مبتنی بر خودشکوفایی&amp;raquo;؛ &amp;laquo;آموزش مبتنی بر خوداعتمادی&amp;raquo;؛ &amp;laquo;آموزش مبتنی بر فرصت&amp;shy;سازی&amp;raquo;؛ و &amp;laquo;آموزش مبتنی بر تجربه بالینی&amp;raquo;.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مهرداد  جاوید نژاد</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>شهرسازی نوین و مدیریت فضاهای بی دفاع شهری برای کنترل رفتارهای مجرمانه؛ نمونه مطالعاتی: شهر تهران</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2095&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;شهرهای بزرگ انبوهی از جرایم را در دل خود جای داده&amp;shy;اند. آمار جرم کشور حاکی از آن است که کلانشهر تهران به دلیل شرایط خاص فضایی و جغرافیایی دارای بالاترین آمار جرم و جنایت بین شهرهای کشور می&amp;shy;باشد. بروز این جرایم، مسائل و چالش&amp;shy;های فراوانی برای شهروندان و مدیران شهری ایجاد نموده است. از رویکردهای نظری مهم تفسیر کننده شکل&amp;shy;گیری کانون&amp;shy;های جرم، پیشگیری از جرم از طریق طراحی محیطی است. پژوهش حاضر بدنبال آن است که دریابد کدام عوامل و شرایط محیطی به تسهیل وقوع جرایمی همچون سرقت در این شهر کمک می&amp;shy;کند؟ روش تحقیق، توصیفی- تحلیلی است. پس از مطالعات نظری، از طریق نرم افزارهای زیرمجموعه سیستم اطلاعات جغرافیایی، کانون&amp;shy;های جرم سرقت شناسایی شده و سپس با مشاهده میدانی، عوامل و شرایط تسهیل کننده، بررسی شد تا رابطه بین آندو کشف گردد. نتیجه نشانگر آن است که عمده کانون&amp;shy;های جرم در مناطق 6 و 7 قرار دارد. رعایت ضعیف قلمروگرایی، نظارت اندک ساکنین بواسطه نوع طراحی نامناسب، حضور پایین افراد در فضاها بدلیل فقدان برنامه&amp;shy;ریزی، رعایت ناچیز استانداردهای شهرسازی وجود دیوارها و پنجره&amp;shy;های کثیف و مخروبه از عمده عوامل و شرایطی است که در کانون&amp;shy;های جرم خیز شهر تهران حاکمیت داشت.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>پدرام اخوان‌گوران</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نحوه ایجاد بافتها و فضاهای معماری عصر مفرغ (3000-1500ق م) در حوزه شمال-شرق فلات ایران          </title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2096&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;فرهنگهای دوران مفرغ ایران از نظرتاریخی بطور نسبی اوایل هزاره سوم تا اواسط هزاره دوم ق م یعنی حدود 1500 سال را در برمیگیرد (3000-1500ق م). این فرهنگ روبه رشد به شاخصهایی در زمینه فن&amp;shy;آوری ابداع چرخ سفالگری، نوآوری در فلزکاری مس، پیدایش خطوط آغاز ایلامی و ایجاد ساختارهای شهرنشینی دست یافته است. باتوجه به پیدایش مفرغ در این دوره ایجاد کارگاههای فلزکاری، میتواند به نوعی ایجاد بافتهای معماری صنعتی را نشان دهد. همچنین افزایش تجارت بین منطقه ای و فرامنطقه ای نشانه ای&amp;nbsp; از ایجاد جوامع انسانی است که نیازمند فضاهای معماری مسکونی می باشند و در آخر تغییر الگوی تدفین در این دوره که از حالت تدفین مردگان در زیر محل مسکونی تغییر پیدا کرده است و به بیرون محل زندگی&amp;nbsp; یعنی قبرستانها منتقل گشته اند حاکی از آن است که تحولی در جنبه های اعتقادی آنان ایجاد شده است و شاید این نیز دال بر ایجاد بناهایی مذهبی باشد. باتوجه به گستردگی مناطق تحت نفوذ فرهنگ عصر مفرغ در ایران، در این مقاله تنها به حوزه شمالشرق ایران که شامل مناطقی باستانی که آن زمان در قلمرو ایران بوده اند و اکنون از خاک آن جداگشته اند و چندین محوطه باستانی از جمله تپه حصار و... پرداخته میشود. درکل میتوان بافت معماری عصرمفرغ رابه سه دسته: اول- بناهای مسکونی، دوم- بناهای صنعتی و سوم- بناهای مذهبی تقسیم بندی نمود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>ویدا  گودرزی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل هندسه نقوش آجرکاری پشت بقل ایوان‌های مسجد حکیم اصفهان بر پیدایش فنون بصری</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2097&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;&amp;nbsp;انسان&amp;shy;ها همواره در حال دریافت اطلاعات از محیط اطراف خود هستند. در معماری بخش اعظمی از این پیام&amp;shy;ها از طریق تزیینات در اختیار مخاطب قرار می&amp;shy;گیرد. این تزیینات دارای هندسه&amp;shy;های ارزشمندی است که هرکدام ویژگی&amp;shy;های متفاوتی دارد و تحلیل این فنون و ویژگی&amp;shy;ها سبب خوانش طرح و درک علل ادراکات بصری متفاوت است. در واقع فنون بصری به شکل مستقیم از نحوه چینش آجرها و چگونگی ترکیب آجر و کاشی و نحوه توزیع رنگ&amp;shy;ها در طرح و همچنین نوع گره تاثیر می&amp;shy;پذیرد. پژوهشگران دیگر فنون بصری را از دیدگاه ساختار کالبدی بنا و ترکیب&amp;shy;بندی در نقاشی&amp;shy;ها بررسی کرده&amp;shy;اند. این مقاله برای نخستین بار فنون بصری را از دیدگاه هندسه نقوش آجرکاری پشت بقل ایوان&amp;shy;های مسجد حکیم اصفهان مورد بررسی قرار می&amp;shy;دهد. روش تحقیق پژوهش از دیدگاه چیستی، کیفی و براساس هدف، کاربردی است. داده&amp;shy;های این پژوهش به روش کتابخانه&amp;shy;ای و میدانی گردآوری شده&amp;shy;است. جستار پیش روی برآن است تا تأثیر هندسه نقوش آجرکاری بر فنون بصری را مورد تحلیل و بررسی قرار دهد. این پژوهش ابتدا به مدل سازی نمونه&amp;shy;های مورد بررسی پرداخته و فنون بصری مورد نیاز را استخراج کرده و سپس با تجزیه طرح&amp;shy;ها به بازنمایی ویژگی&amp;shy;های فنون بصری نهفته در دو قالب کلی تعادل و نظم خواهد پرداخت. بررسی&amp;shy;های انجام شده آشکار ساخت که چینش&amp;shy;های گوناگون(اندازه و زاویه چینش آجر)، ترکیب رنگ&amp;shy;های متفاوت و ادغام آجر و کاشی باعث پدید آمدن فنون بصری گوناگون در چهارچوب تعادل و نظم شده&amp;shy;است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>نیما ولی‌بیگ</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بازتعریف مفهوم مسکن و سکونت بر اساس مولفه‌های اقتصادی و اجتماعی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2098&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;مفهوم سکونت یکی از پیچیده&amp;zwnj;ترین و در عین حال قدیمی&amp;zwnj;ترین مسائلی است که بشر همواره با آن درگیر بوده است؛ به گونه&amp;zwnj;ای که ابعاد تازه&amp;zwnj;ای را همواره با خود در پی&amp;zwnj;داشته است. بحث چیستی و کیستی انسان همواره با مفهوم سکونت گره خورده و یکی از مبانی اصلی و موضوعات اساسی در فلسفه است. در حقیقت مفهوم سکونت یکی از پایه&amp;zwnj;های اصلی نگرش ملت&amp;zwnj;ها و مذاهب گوناگون به حساب می&amp;zwnj;آید. اگرچه هیچگاه نمی&amp;zwnj;توان تعریف دقیق و یکسانی را میان اندیشمندان برای مفهوم سکونت یافت ولی تقریبا همگی بر سر وجود ماهوی آن اتفاق نظر دارند. تحولات عمیق بشری، نوع نگاه و مبانی اولیه این موضوع را دگرگون ساخته و تعاریف جدیدی برای آن ارائه کرده است. بخش عظیمی از این تحولات را می توان در دوران پست مدرن و پس از آن، جهانی شدن جستجو کرد. بر این مبنا برای شناخت دقیق این مفهوم بایستی تحولات این موضوع را از دیدگاه های مختلف و در بازه&amp;zwnj;های زمانی متفاوت پیگیری کرد تا بر&amp;zwnj;اساس آن بتوان تعریف مناسب و قابل قبولی را از آن ارائه کرد که در این مسیر گام اول شناخت دقیق مفهوم این واژه و تبیین معانی آن است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سیمون آیوازیان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل حقوقی نقش مناسب سازی محیط در زندگی معلولان و جانبازان و مسئولیت مدنی ناشی از آن</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2099&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;قلمرو مسئولیت مدنی در دنیای امروز،به حدی گسترده شده است که دیگر باید مطمئن بود هیچ خسارتی نباید جبران نشده باقی بماند. از سویی دیگر در سطح جامعه هستند افرادی که در مواقعی که ازسوی جامعه برای آنان خطرات و خساراتی حاصل میشود، مشتاقانه در انتظار یاری جامعه حقوقی و حقوقدانان در جهت حمایت از آنها می باشند. یکی از مهمترین گروه&amp;shy;هایی که نیازمند این حمایتهای قانونی هستند افراد معلول و ناتوانی هستند که&amp;nbsp; یا در بدو تولد و به دلایل ژنتیکی و امثالهم به این حال وروز افتاده اند و یا در لحظه تولد کاملا&amp;nbsp; سالم بوده اند و در طول دوران زندگی خویش نیز از هر حیث بدون هر گونه عیب ونقصی زیسته اند اما به ناگهان در اثر یک حادثه و یا سانحه غیر قابل پیش&amp;shy;بینی که ممکن است برای هر انسانی رخ دهد و یا بر اثر ناملایمات زمانه خویش و ایجاد حوادث تحمیلی مانند جنگ یا ترور و یا حوادث ناشی از وظیفه شغلی مانند آتش نشانان، دچار معلولیت اعم از جسمی و یا ذهنی شده اند که اوج این موارد را باید در کشورمان جانبازان سرافرازی دانست که با جانفشانی های خود از مهمترین سرمایه زندگی خویش یعنی سلامتی جسمی و روحی، مایه گذاشته و به افتخار جانبازی نائل آمده اند. یکی از دلایل مهم وارد شدن خسارات جسمانی به معلولان و جانبازان در اثر اعمال تبعیض و متعاقب آن ایجاد حق برای طرح دعوی مسئولیت مدنی که تا کنون به آن پرداخته نشده است، باید ناشی از عدم مناسب&amp;shy;سازی محیط زندگی پیرامون معلولان دانست. سال&amp;zwnj;هاست که در این سرزمین، اشخاص معلول به ویژه جانبازان در معرض بزرگترین خطرها در اماکن عمومی و خصوصی قرار گرفته&amp;zwnj;اند. گاه از طریق جراید و گاه از طرق دیگر مطلع می&amp;zwnj;شویم که فردی نابینا و یا معلول جسمی- حرکتی ضمن عبور از خیابان یا تردد در اماکن دیگر، دچار سوانح دلخراشی شده است یا اگر هم به سلامت به منزل رسیده، با دشواری&amp;zwnj;های فراوان، مسیر را طی کرده است. بنابراین جا دارد اجتماع نسبت به مسئولیت خویش در قبال محیط های خطرناک حفاظت نشده و مناسب نمودن محیط که برخی از معلولان و جانبازان را به طور جدی تهدید می&amp;shy;کند آگاه باشد. در این تحقیق، به این پرسش اساسی پرداختیم که معلولان و جانبازان در چنین مواقعی چگونه می&amp;shy;توانند از ارکان مسئولیت مدنی جهت طرح دعوی استفاده نمایند؟ همچنین در خصوص موضوع مناسب سازی محیط، نگاهی خواهیم انداخت به حقوق تطبیقی تا شاید بهتر نقاط ضعف قوانین داخلی، آشکار گردد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علیرضا  حسنی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نقش اجتماعی اماکن مذهبی در جامعه؛ مورد مطالعه: زیارتگاه های حرم عبدالعظیم و امامزاده صالح در شهر تهران</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2100&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;دین، مؤلفه&amp;shy;ای مهم از فرهنگ هرتمدن و هر ملتی محسوب می&amp;shy;شود. جامعه دین&amp;shy;دار همیشه درپی تقویت مؤلفه&amp;shy;ای است که به آن، شکل و شمایل مذهبی می&amp;shy;دهد. امامزادگان زیادی در ایران هستند؛ اما برخی از آنها حالت و مرکز خاصی محسوب می&amp;shy;شوند و می&amp;shy;توان از وجود آنها در شکل&amp;shy;گیری و تداوم برخی نظریه&amp;shy;های جامعه&amp;shy;شناسی بهره برد و بعضی از آنها ـ مانند شاه&amp;shy;چراغ، شاه عبدالعظیم حسنی و امامزاده صالح، نقش بسیار مؤثری در زندگی جمعی مردم و هویت اجتماعی آنان داشته است. در این&amp;shy;پژوهش کیفیت و نقش دوامامزاده شاه&amp;shy;عبدالعظیم شهر ری و امامزاده صالح تجریش بررسی و تحلیل می&amp;shy;شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>عبدالرضا  ادهمی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>چهارچوب نظری سنجش معیارهای رضایت‌مندی سکونتی با رهیافت روانشناسی دین از دیدگاه شناخت شناسی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2101&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;اندیشه، خرد و خلاقیت نیروی محرک فعالیت&amp;shy;ها در مقیاس خرد و کلان برای انسان و جوامع می&amp;shy;باشد و به فعالیت&amp;shy;های انسان&amp;shy;ساز معنا می&amp;shy;بخشد و از آن جهت اهمیت می&amp;shy;یابد که شهروندان بر حسب میزان و چگونگی نیازهای خویش به استفاده یا عدم استفاده از آنها تمایل داشته، انتخاب نموده و رضایت&amp;shy;مند می&amp;shy;گردند. عدم توجه کافی معماران وطراحان به مجموعه های مسکونی به عنوان کانون&amp;shy;های&amp;shy; اجتماعی در جریان رشد شتاب&amp;shy;زده شهرنشینی مشکلاتی مانند تعارض&amp;shy;های اجتماعی، شرایط ناهنجار شهری، افزایش فشارهای روانی و ناسازگاری فردی، اجتماعی و محیطی و فاصله&amp;shy;گرفتن از مفاهیم کیفیت و رضایت&amp;shy;مندی را بدنبال خواهد داشت. لذا در عرصه معماری بطور اعم و مفاهیم رضایتمندی سکونتی بطور اخص، نیاز به تفکر و نگرشی زیربنایی با ادغام دیگر علوم از جمله روانشناسی برای نیل به تئوری و نظریه&amp;shy;های جدید کاربردی انسان&amp;shy;ساز در تعامل با محیط و مفاهیم جامعه&amp;shy;گرایی بر مبنای جهان&amp;shy;بینی برای رسیدن به سعادت و صلاح دنیوی و کمال اخروی و معنا دادن به زندگی که همان رضایت&amp;shy;مندی و مطلوبیت می&amp;shy;باشیم. یکی از این نگرش&amp;shy;های عمیق، روان&amp;shy;شناسی&amp;shy;دین است و در حقیقت روان&amp;shy;شناسی دین دانش علوم رفتاری است. پژوهش حاضر با هدف بررسی مولفه&amp;shy;های موثر روان&amp;shy;شناسی&amp;shy;دین بر رضایت&amp;shy;مندی سکونتی انجام گرفته و تلاش دارد مشخص نماید چه مولفه&amp;shy;هایی از رضایت&amp;shy;مندی سکونتی می توانند با مولفه ها&amp;shy;ی شناختی روانشناسی دین ارتباط داشته و مراتب ظهور رضایت&amp;shy;مندی سکونتی فزاینده را در فضاهای مسکونی فراهم آورد. لذا ابتدا درباره مفاهیم و خاستگاه اولیه روانشناسی دین و رضایت&amp;shy;مندی سکونتی بحث شده و نظرات برخی از متفکران موثر در کنار توجه به رویکرهای آنها مورد بررسی قرار گرفته و در نهایت مولفه های مشترک بنیادی مورد توجه قرار می&amp;shy;گیرد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حسن  ستاری ساربانقلی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>نگرش بیوفیلیک رویکردی در ارتقا سطح کیفی محیط زندگی ساکنان مجتمع‌های مسکونی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2102&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;اتصال محکم زندگی انسان و طبیعت به عنوان عنصر ذاتی و فطری، این تصور بشر برای فرار از تحت سلطه بودن سیستم&amp;shy;های حیات به وسیله&amp;shy;ی پیشرفت بشریت و فن&amp;shy;آوری&amp;shy;های نوین به شکلی که توانایی تغییر و انتقال بنیادین جهان طبیعت را داشته باشد را زیر سوال برده است و به تبع این توهم نابخردانه معماری&amp;shy;ای را ایجاد کرده که تراکم شدید ساختمان&amp;shy;ها و فروپاشیدن محیط طبیعی اطراف و جدایی مردم از اکوسیستم و فرآیندهای طبیعی را به دنبال داشته است. در دنیای کنونی افزایش بی&amp;shy;رویه جمعیت شهرها از یک&amp;shy;سو و توسعه &amp;nbsp;&amp;nbsp;بی&amp;shy;ضابطه از سوی دیگر و هم&amp;shy;چنین صنعتی&amp;shy;شدن بدون توجه به آسایش و سلامت افراد در فضاهای مسکونی، جوامع بشری را در معرض بحران قرار داده است. مسکن به عنوان یکی از پدیده&amp;shy;های واقعی از نخستین مسایلی است که بشر همواره برای دگرگونی مناسب و معقول آن در تلاش است. هدف از ساختن فقط تولید نیست بلکه کاربری آن مدنظر است؛ و کیفیت نقش مهمی را در کسب رضایت متقاضیان مسکن دارد. ارتقای کیفیت مجتمع&amp;shy;های مسکونی، یکی از عوامل تأثیرگذار بر مطلوبیت محیطی در نظر گرفته می&amp;shy;شود که &amp;nbsp;می&amp;shy;تواند کیفیت زندگی و رضایت&amp;shy;مندی ساکنین مجموعه&amp;shy;های مسکونی را تحت تأثیر قرار دهد. باور بنیادین این پژوهش بر آن است که بشر به عنوان یک گونه&amp;shy;ی زیستی، همواره پیوندی غریزی و فطری بین انسان&amp;shy;ها و دیگر سیستم&amp;shy;های حیات را برای خود قائل است، با تشخیص نیاز فطری انسان برای برقراری ارتباط با طبیعت به همراه پایداری و استراتژی&amp;shy;های جهانی طرحی برای خلق محیط&amp;shy;هایی که تضمین&amp;shy;کننده کیفیت زندگی و معماری سبز باشد را در پی داشته است. روش مورد استفاده بر حسب هدف، روش تحقیق کاربردی و شیوه&amp;shy;ی مطالعه بر حسب روش و ماهیت، تحقیق توصیفی ـ تحلیلی می&amp;shy;باشد و گردآوری اطلاعات آن بر مبنای مطالعه منابع کتابخانه&amp;shy;ای و تحلیل محتوایی آن&amp;shy;ها بوده است، نتایج حاصل از پژوهش مبین این موضوع است که با ایجاد ارتباط بین انسان و طبیعت می&amp;shy;توان به یک فضا، با کیفیت مطلوبی دست یافت و ارتقای کیفیت محیط زندگی نیز به معنای عرضه پاسخ&amp;shy;های مناسب و متنوع از طریق محیط، به نیازهای متفاوت فیزیولوژیکی و روان&amp;shy;شناختی کاربران آن فضاست.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>احسان  بیطرف  </author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی و ارزیابی نقش اقتصاد کشاورزی در توسعه شهر میداوود </title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2103&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;توسعه فیزیکی شهرها فرآیندی است پویا که طی آن محدوده فیزیکی و کالبدی شهرها در جهات عمودی و افقی از حیث کمی و کیفی افزایش می&amp;shy;یابد و اگر این روند سریع و بی برنامه باشد، سیستمهای شهری دچار مشکلات زیادی در آینده خواهد شد. با توجه به مهاجرت روزافزون انسانها از نقاط روستایی اطراف شهرها و یا نقاط دیگر که باعث افزایش تقاضای این افراد برای زمین شهری به منظور سکونت شده است و اگر نظارت بر این ساخت و سازها صورت نگیرد، علاوه بر از بین رفتن زمین های مرغوب کشاورزی، شهر را با بحران های اقتصادی اجتماعی و محیطی مواجه می&amp;shy;کند. هدف از انجام این تحقیق تحلیل نقشه اقتصادی مبتنی بر کشاوری با رویکرد توسعه پایدار است. با توجه به نرخ مهاجرت در سالیان گذشته و آسیب های زیست محیطی هدف این است تا بطور علمی و دقیق نقش اقتصاد کشاورزی در رشد و توسعه شهر میداوود تبیین گردد. در ارزیابی رشد اقتصادی برنج و تاثیر آن بر رشد کالبدی شهر میداوود، پرسشنامه تهیه شده و پس از تکمیل پرسشنامه توسط ساکنان محدوده مطالعاتی بر اساس روش های علمی تجزیه و تحلیل شده است. برای آزمون فرض پیرامون میانگین یک جامعه از آزمون &lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;t&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; تک نمونه یا &lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;One Sample t-Tset&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&amp;nbsp; استفاده می شود. نتایج حاصل از تحلیل پرسشنامه نشان می دهد که رشد اقتصادی ناشی از کشت برنج در اثر تغییر در نوع کشاورزی قابل توجه بوده و راندمان تولید به طور قابل توجه ای افزایش داشته است و این رشد اقتصادی در ماندگاری جمعیت و توسعه فیزیکی شهر تاثیر گذار بوده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مریم ایلانلو</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>سنجش احساس امنیت شهروندان در شهر جدید هشتگرد</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2104&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;امنیت، احساس آرامش و اطمینان از عدم تعرض به جان، مال و سایر حقوق انسان است. این ارزش انحصاری، یکی از ضرورت&amp;zwnj;های زندگی فردی و اجتماعی است. به دنبال افزایش جمعیت و گسترش شتابان شهرنشینی و تحولات اجتماعی، اقتصادی، سیاسی و فرهنگی ناشی از آن ، ناهنجاری های اجتماعی در شهرها به طور سرسام آوری افزایش یافته است. هدف این پژوهش تحلیل احساس امنیت در شهروندان شهر جدید هشتگرد به منظور سنجش میزان ایمنی شهر و آگاهی یافتن سیاست گذاران، تصمیم سازان و تصمیم گیران از این مساله می باشد. روش پژوهش حاضر توصیفی- تحلیلی و از نوع کاربردی است. حجم نمونه از طریق فرمول کوکران 567 نفر محاسبه شده است. شیوه نمونه&amp;shy;گیری در این تحقیق روش نمونه گیری تصادفی و خوشه&amp;shy;ای و ابزارگردآوری اطلاعات از طریق پرسش نامه محقق ساخته بود. نتایج پژوهش حاضر بیانگر آن است که میان دو متغیر جنس با میزان احساس امنیت رابطه معنی داری وجود دارد. چنانچه زنان نسبت به مردان در شهر جدید هشتگرد احساس امنیت کمتری دارند. تفاوت معنا داری بین گروه های سنی و احساس امنیت و همچنین میزان درآمد ماهیانه خانوار و احساس امنیت در شهر جدید هشگرد وجود دارد. بنابراین محله های دارای پایگاه اجتماعی و اقتصادی پایین و همچنین گروه های آسیب پذیر از جمله زنان و کودکان در شهر جدید هشتگرد از میزان احساس امنیت پایین تری برخوردار هستند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>کرامت‌اله  زیاری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تحلیل رتبه رقابت پذیری مکانی شهری مراکز استان های ایران بر پایه تحلیل مولفه اصلی (PCA)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2105&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;باوجود پیچیده بودن مفهوم رقابت پذیری، هدف آن تا حدودی مشخص و قابلیت برتری یافتن بر سایر رقبا می باشد. چهار مولفه رقابت پذیری شهری عبارتند از: اقتصادی، اجتماعی- فرهنگی، محیطی و مکانی. هدف کلی در این تحقیق شناسایی عوامل موثر بر ارتقاء رقابت پذیری مکانی شهری می باشد. از دیدگاه سازمان ملل سه روش مختلف برای معلوم کردن عوامل واقعی رقابت پذیری شهری وجود دارند. با توجه به پارادایم تحقیق، که اثبات&amp;shy;گرایی است، روش کمی/آماری از میان سه روش مطرح شده انتخاب گردید. شاخص های مکانی رقابت پذیری شهری عبارتند از هیپسوگرافی، شرایط مکان، دسترسی، و زیرساخت داده مکانی. تحلیل مولفه اصلی، روش تحلیل داده های تحقیق با استفاده از نرم&amp;shy;افزارهای &lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;SPSS&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt;، &lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;Minitab&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;em&gt; و &lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;XLSTAT&lt;/span&gt;&lt;/em&gt; می باشد. پنج مولفه اصلی اول 0.87 واریانس را توضیح می&amp;shy;دهند؛ لذا بررسی پنج مولفه اصلی اول کفایت می&amp;shy;کند و رتبه بندی بر اساس مولفه اصلی اول صورت می&amp;shy;پذیرد. از جمله پیشنهادهای این تحقیق برای تحقیقات آتی این است که با توجه به وجود تفاوت در مدل مدیریت شهری در سطوح مختلف شهرهای کشور، معیارها و ملاک&amp;shy;های رقابتی آنها با توجه به شرایط جمعیتی، اقلیمی، فرهنگی و سیاسی آن به طور خاص تهیه و تنظیم شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حسین  ذبیحی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>صیانت از جمعیت شهری در برابر تهدیدات دشمن با رویکرد پدافندغیرعامل (مورد مطالعه کلانشهرتهران)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2106&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;صیانت از سرمایه&amp;zwnj;های انسانی در مدیریت شهری باعث حفظ دارائی&amp;zwnj;های مادی یا معنوی انسانی می&amp;zwnj;شود و مقاومت و پایداری مردمی در برابر تهدیدات باعث ارتقاء توان ایستادگی، دوام و استحکام مردمی در برابر مخاطرات بوده و استقلال هر جامعه در باور توانمندی&amp;zwnj;ها و شناخت توانائی&amp;zwnj;ها و در نهایت با اتکاء به خود بوده و دغدغه و مسئله اصلی این تحقیق فقدان یک الگوی مدون علمی بومی می&amp;shy;باشد. سؤال اصلی تحقیق &amp;laquo;صیانت از جمعیت شهری در برابر تهدیدات دشمن با رویکرد پدافندغیرعامل چیست&amp;raquo; می&amp;shy;باشد. نوع این تحقیق کاربردی- توسعه&amp;shy;ای است. روش انجام این تحقیق از رویکرد آمیخته شامل دو رویکرد کیفی مبتنی بر روش دلفی بعلاوه مطالعه اسنادی و کتابخانه&amp;shy;ای و رویکرد کمی با تمرکز بر روش توصیفی- پیمایشی می&amp;shy;باشد. جامعه آماری را صاحب&amp;rlm;نظران، خبرگان و اعضای هیئت علمی کشوری و لشگری تشکیل دادند. حجم جامعه آماری 15 نفر و از بین آن&amp;shy;ها براساس فرمول کوکران 9 نفر انتخاب شده است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حمیدرضا  ارشادمنش</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بازخوانی حیاط خانه ایرانی بر اساس نظریه بوم شناسی فرهنگی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2107&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;پراکندگی پژوهش&amp;shy;های معاصر معماری که با ورود شرق&amp;shy;شناسان به سرزمین&amp;shy;های کهن آسیایی از جمله ایران آغاز شده است. در مطالعات محققین بومی نیز به چشم می&amp;shy;خورد. می&amp;shy;توان این پراکنده گویی&amp;shy;ها را محصول اثبات&amp;shy;گرایی و تجربه&amp;shy;گرایی علم مدرن دانست. در نظریات پسا اثبات&amp;shy;گرایی سعی شده است از نگاهی کل نگر به ارتباط بین علوم دقت شود و بوم شناسی فرهنگی از چنین دیدگاهی نظرات پراکنده محققین بویژه بوم شناسان و فرهنگ شناسان را به هم مرتبط ساخته است. روش تحلیل داده&amp;shy;ها کیفی با تحلیل محتوا است و روش گردآوری داده&amp;shy;ها اسنادی می باشد. ارتباط الگوی سکونت و به تبع آن معماری با بوم و انسان قابلیت ورود بوم شناسی فرهنگی در تحقیقات معماری را نشان می&amp;shy;دهد که بویژه در پژوهش های معماری پایدار موضوعیت و ضرورت دارد. پژوهش حاضر ضمن معرفی بوم شناسی فرهنگی عوامل محیطی و فرهنگی همبسته را بعنوان مدلی برای بازخوانی الگوی سکونت و محصولات کالبدی آن که در اینجا حیاط خانه ایرانی است بکار می برد و در پاسخ به عوامل و علل مؤثر در شکل گیری و تثبیت و توسعه الگوی حیاط خانه ایرانی، تکنولوژی، نوع معیشت و جهان بینی را معرفی می کند و آنها را همبسته با عوامل محیطی نظیر توپولوژی، اقلیم و مکان جغرافیایی می داند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>وحید شالی امینی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی تاثیر عوامل مؤثر (فرهنگی، منابع انسانی) بر عملکرد کارکنان شهرداری اهواز</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2108&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;هدف اصلی این پژوهش بررسی تاثیر عوامل مؤثر منابع انسانی و فرهنگ سازمانی بر عملکرد کارکنان است. جامعه آماری این تحقیق را 1500 نفر از کارکنان شهرداری اهواز (کارشناس به بالا) تشکیل می دهد که با استفاده از جدول کرجسی و مورگان، روش نمونه گیری تصادفی ساده ای، 305 نفر از آن ها به عنوان نمونه انتخاب خواهند شد. روش پژوهش حاضر بر اساس هدف، کاربردی و بر حسب نحوه گردآوری داده&amp;zwnj;ها از نوع تحقیقات توصیفی به شمار می&amp;zwnj;آید، و از حیث ارتیاط بین متغیرهای تحقیق از نوع علی و به طور مشخص مبتنی بر مدل&amp;zwnj;یابی معادلات ساختاری است. ابزار گردآوری داده ها در این پژوهش، پرسشنامه می باشد. پرسشنامه های مورد استفاده در این تحقیق (فرهنگ سازمانی: دنیسون، 2000؛ منابع انسانی: انگو و همکاران، 2008؛ و عملکرد کارکنان: طراحی با نظرات اساتید خبره) می&amp;shy;باشد. روایی ابزار تحقیق با مشاوره با خبرگان و کارشناسی بدست آمد، و همچنین برای تعیین پایایی پرسشنامه&amp;shy;ها به کمک آلفای&amp;shy;کرونباخ پایایی کل پرسشنامه ها بدست آمد. به منظور سنجش متغیرهای تحقیق نیز از پرسشنامه و روش&amp;zwnj;های تجزیه و تحلیل آماری با استفاده از نرم افزار &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;SPSS&lt;/span&gt; و &lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;LISREL&lt;/span&gt; بهره گرفته شده است. نتایج تجزیه و تحلیل پرسشنامه نشان داد که عوامل منابع انسانی و فرهنگ سازمانی (و ابعاد آنان) تاثیر مثبت و معناداری بر عملکرد کارکنان دارند، از این رو پیشنهاد گردید: برقراری آموزش&amp;zwnj;های لازم و مناسب جهت اجرای هر چه بهتر مدیریت عملکرد در سازمان صورت پذیرد؛ پذیرش بهبود مستمر به عنوان یک اصل توسط مدیران و نهادینه کردن آن در سازمان؛ و توجه بیشتر مدیران به توسعه و پرورش ارزش های فرهنگ سازمانی در برنامه های تغییر، بهبود، و بازسازی سازمان، انجام گیرد.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>زهرا اشرف پوری</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>اتمسفر فضا در پدیده‌شناسی به مثابه فضای بدون سطح</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2109&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;فضا که اصلی&amp;zwnj;ترین بخش معماری است به طول تاریخ و در دوره&amp;zwnj;های زمانی مختلف از زاویه&amp;zwnj;های متنوع فلسفی از کالبدی تا معنا، از زیبایی&amp;zwnj;شناسی فرمی تا زبان&amp;zwnj;شناسی و نشانه&amp;zwnj;شناسی مورد نقد و بررسی قرار گرفته است. اما همواره سوال مهمی که در مقابل این دیدگاه&amp;zwnj;ها قرار می&amp;zwnj;گیرد آن است که آیا فهم فضا از دیدگاه&amp;zwnj;هایی که ذکر شد چه تأثیری در نحوه ادراک انسان از فضا دارد؟ آیا اگر معنای فضا از منظر نشانه&amp;zwnj;ها فهمیده شود فضایی مناسب برای زیست انسان است؟ در این پژوهش با تاکید بر مصرف&amp;zwnj;کننده فضا یعنی انسان و توانایی&amp;zwnj;های او در دریافت داده&amp;zwnj;های محیطی و انرژی&amp;zwnj;های آن به نظریه&amp;zwnj;هایی که در این زمینه در تاریخ اندیشه مطرح شده توجه شده است که ریشه در پدیده&amp;zwnj;شناسی نو با مفهوم اتمسفر می&amp;zwnj;خواهد بنیاد علوم را نقد &amp;zwnj;کند و ساختار جدیدی از جهان بیافریند تحلیل می&amp;zwnj;شود. این آرا رادیکال در معماری می&amp;zwnj;خواهند علم نویی دراندازند و ساختار و پارادایم&amp;zwnj;های ذهن بشری را که سوار بر اندیشه ایده پیشرفت و علم&amp;zwnj;باوری را که ساختار سطوح را در فضای کارتزینی می&amp;zwnj;سازد با تجربه حضور تن و زندگی غیر اختیاری انسان در فضای سطح جایگزین کند. در این فرصت از تحول و دگرگونی نحوه زندگی و به طبع آن تحول فضای خانه و خانه&amp;zwnj;سازی در ایران که ملموس&amp;zwnj;ترین و پرکاربردترین فضا در بین فضاهای زیست انسان است کمک گرفته شده است. در این تحقیق از روش&amp;zwnj;های کیفی به منظور شناخت و ارزیابی ادراک تن در فضا با توصیف فضایی مانند میانسرا و در خانه&amp;zwnj;های مدرن&amp;zwnj;تر حیاط می&amp;zwnj;پردازیم. برای این مهم از خانه&amp;zwnj;هایی استفاده می&amp;zwnj;شود که شاخص و یا از ویژگی&amp;zwnj;های خاصی برخوردار نیستن و دلیل انتخاب&amp;zwnj; آن&amp;zwnj;ها فقط دارا بودن الگوی فضای معماری دوران خود است. با انتخاب پنج خانه از سه دوره&amp;zwnj;ی قاجار (خانه&amp;zwnj;ی بهشتی، خانه&amp;zwnj;&amp;zwnj;ی آرازی)، پهلوی اول (خانه شلویری در قزوین) و دو خانه از دوره&amp;zwnj;ی پهلوی دوم در مجتمع مسکونی نارمک به تحلیل روند دگرگونی این عملکرد پرداخته می&amp;zwnj;شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>حسین سلطان زاده</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی محدودیتهای حقوق مالکانه در قانون شهرداری‌ها</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2110&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;حقوق مالکانه از ادوار گذشته، یکی از مهم&amp;zwnj;&amp;zwnj;ترین مسائل مورد چالش بین اشخاص و دولت&amp;zwnj;ها به مفهوم عام کلمه بوده است. در اعصار مختلف به طرق گوناگون، مالکیت خصوصی اشخاص با دخالت دولت ها تحدید و در مواردی سلب شده است به طوری که این مداخلات، در زندگی خصوصی اشخاص به عنوان یکی از مخاطرات غیر قابل انکار به شمار می&amp;zwnj; رود. این پژوهش با بررسی مفهوم حقوق مالکانه در شرع و قانون و جایگاه آن در برابر منافع عمومی، به معرفی عوامل محدودکننده مالکیت خصوصی در قانون شهرداری ها پرداخته است و با اشاره به مصادیق محدودیت&amp;zwnj;های موجود، ضمانت&amp;zwnj; های احکام صادره و قواعد آمره در قانون شهرداری ها را مورد واکاوی قرار داده است. مطالعه منابع و ماخذ حقوقی، ناکارآمدی و قدیمی بودن قوانین مدیریت شهری را نشان می دهد که روزآمدی این قوانین موجبات ساماندهی بخشی از مشکلات این حوزه را فراهم می نماید. همچنین آموزش و آشنا نمودن شهروندان با فرهنگ شهرنشینی و مقررات این حوزه می تواند دولت ها را در اعمال مدیریت و اجرای قوانین یاری نماید. پذیرش این معنا که تحدید حقوق مالکانه، برای تأمین ایمنی، سلامتی و آسایش زندگی شهری و برخورداری یکسان آحاد جامعه از تسهیلات و تجهیزات و خدمات عمومی شهری اجتناب ناپذیر است زمینه های نیل به شهری مطلوب را میسر می سازد. نتایج این پژوهش می تواند به طور کاربردی برای برنامه ریزان حوزه مدیریت شهری&amp;nbsp; به کار گرفته شود.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>سید محسن  بهشتیان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی تاثیر کیفیت نظام ارتباطی پروژه بر میزان احساس مشارکت تیم پروژه</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2111&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;مشارکت به عنوان یک راهکار کارآمد در سطوح مختلف و در حوزه&amp;zwnj;های متعدد مدیریت، به ویژه مدیریت پروژه توانسته است پاسخ جامعی را در برابر انتقادهای جریان پست مدرنیسم از مدیریت مدرن فراهم نماید. اما آنچه کمتر به آن توجه شده است موضوع زیربناها و عوامل تاثیر&amp;zwnj;گذار بر بهبود مشارکت است. عواملی که شناسایی آنها می تواند تاثیر چشمگیری بر امکان ارائه راهکارهای عملیاتی و اثربخش در جهت بهبود پدیده مشارکت داشته باشد. این تحقیق با هدف پر&amp;zwnj;کردن این شکاف در ادبیات موضوع بر نقش تعیین کننده کیفیت نظام ارتباطی پروژه بر بهبود احساس مشارکت تیم پروژه به عنوان یک عامل مهم و تقویت کننده مشارکت متمرکز شده است&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; برای این منظور با رویکرد کمی و با استفاده از روش تحقیق توصیفی- تحلیلی داده های میدانی گرد آورده شده&amp;zwnj;اند و از آزمون عاملی به منظور شناسایی عوامل شکل دهنده دو مفهوم کیفیت نظام ارتباطی و همچنین احساس مشارکت تیم پروژه استفاده شده است. بر مبنای نتایج حاصل از آزمون عاملی زمینه برای ارائه راهکارهای عملی و آزمون فرض تحقیق فراهم شده است. در نهایت آزمون فرض تحقیق با استفاده از ضریب هبستگی پیرسون نشان&amp;zwnj;دهنده همبستگی مثبت بین کیفیت نظام ارتباطی پروژه و احساس مشارکت تیم پروژه است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>مهرداد  سرهادی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>تدوین و اعتبارسنجی شاخص‌های  بومی حکمروایی خوب  روستایی</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2112&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;h1 dir=&quot;RTL&quot;&gt;حکمروایی خوب روستایی رهیافتی تطبیقی است که از طریق رفتار و قاعده مندی و نهادینه شدن پاسخگویی، مشارکت مردمی، شفافیت، قانونمندی، مسئولیت پذیری، اجماع محوری و مانند اینها &amp;nbsp;تحقق پذیر است. بر همین اساس می توان حکمروایی خوب روستایی را کنش و واکنش متقابل مسئولان و برنامه ریزان در سطح کلان و خرد برای اجتماعات محلی با مردمی که از برنامه های توسعه متاثر می شوند تعریف نمود. قدر مسلم اینکه اهمیت و ضرورت واکاوی حکمروایی روستایی بدون شناسایی، تدوین و اعتبار سنجی شاخص&amp;zwnj;های بومی و تاثیر گذار تحقق پذیر نخواهد بود. از اینرو، این مقاله در صدد تدوین و اعتبار سنجی شاخص&amp;zwnj;های حکمروایی خوب روستایی است تا برنامه&amp;zwnj;ریزان و محققان بتوانند در مطالعات مدیریت توسعه روستایی یا ارزیابی پروژه&amp;zwnj;های روستایی از این مولفه ها، شاخص&amp;zwnj;ها و گویه&amp;zwnj;ها که به تأیید کارشناسان مسایل روستایی رسیده است، استفاده کنند&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;.&lt;/span&gt; مطالعه حاضر از لحاظ هدف و ماهیت کاربردی و از لحاظ روش توصیفی- پیمایشی است. همچنین جامعه آماری شامل 35 نفر از متخصصین جهت بررسی 9 شاخص اصلی و 48 گویه است. برای اعتبار سنجی و دستیابی به اجماع نظر متخصصان برای اولویت بندی شاخص&amp;zwnj;ها از روش&amp;zwnj;های رتبه بندی مستقیم، توان رتبه ای، عکس پذیری رتبه ای، آماره&amp;zwnj;های میانگین و انحراف معیار استفاده شده است. همچنین برای مشخص شدن کیفیت گویه&amp;zwnj;ها از&amp;nbsp; دو روش نسبت روایی محتوا (&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;CVR&lt;/span&gt;)&amp;nbsp; و شاخص روایی محتوا (&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;CVI&lt;/span&gt;) استفاده شد. در این تحقیق نتایج مطالعه نشان داد از شاخص&amp;zwnj;های 9 گانه مورد بررسی طبق میانگین استاندارد سه روش فوق برای اولویت بند شاخصها؛ مشارکت(0.42) اجماع محوری(0.28) عدالت محوری(0.21) مسئولیت پذیری(0.19) شفافیت(0.33) پاسخگویی(0.25) قانونمند(0.20) مشروعیت (0.24) کارایی و اثر بخش (0.20) از نظر متخصصین کسب نمودند. همچنین در بررسی کیفیت گویه&amp;zwnj;ها از مجموع 48 گویه، 42 گویه به عنوان گویه&amp;zwnj;های مناسب برای حکمروایی خوب روستایی شناسایی شدند که از این تعداد 8 گویه به شاخص مشارکت، 4 گویه به شاخص اجماع محوری، 4 گویه به شاخص عدالت&amp;shy;محوری، 4 گویه به شاخص مسئولیت&amp;shy;پذیری، 7 گویه به شاخص شفافیت، 3 گویه به شاخص پاسخگویی، 6 گویه به شاخص قانونمندی، 4 گویه به شاخص مشروعیت و 8 گویه به شاخص اثربخشی تعلق دارند.&lt;/h1&gt;
</description>
						<author>مصطفی  طالشی</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>بررسی اثر بخشی شیوه های کاهش ترافیک در کلانشهر  تهران و ارائه راهکارهای مناسب جهت کاهش ترافیک (مطالعه موردی منطقه 2 تهران)</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2114&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;امروزه با افزایش خودروها و رشد سفرهای درون شهری، ساماندهی و مدیریت ترافیک به یکی از مهمترین ضرورت&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;های مدیریت شهری تبدیل شده است. ترافیک پدیده ای ناخوشایند است که زاییده رشد فزاینده ماشینی شدن و افزایش شهرنشینی است. از طرفی رشد روز افزون تولیدات خودرویی و عدم دوربینی لازم در ایجاد خیابان ها و معابر مناسب باعث شد که نتایجی از جمله ایجاد تراکم ترافیکی، کاهش بازده حمل و نقل، افزایش زمان مسافرت، آلودگی و مصرف بیش از حد انواع سوخت های فسیلی را به همراه داشته باشد. به همین منظور کارشناسان مربوط می کوشند تا با برنامه ریزی های کارآمد، استفاده از ظرفیت های موجود و افزایش بهره وری سیستم&amp;shy;ها؛ سبب کاهش ترافیک در شهرها شوند. هدف از این پژوهش بررسی اثر بخشی شیوه های کاهش ترافیک منطقه 2 &amp;nbsp;شهر تهران است. پژوهش حاظر از نوع تصیفی- تحلیلی می&amp;shy;باشد و اطلاعات با استفاده از روش اسنادی و کتابخانه&amp;shy;ای به جمع آوری شده است. جامعه آماری این پژوهش شامل کارشناسان می&amp;shy;باشد و با توجه به و میسر نبودن امکان اجرای تحقیق بر روی کل جامعه، از روش نمونه&amp;shy;گیری تصادفی چند مرحله&amp;shy;ای استفاده شده است و اطلاعات بدست آمده با استفاده از روش دلفی و تکنیک روش&amp;zwnj;های تصمیم&amp;zwnj;گیری چند معیاره تاپسیس تحلیل شده است و نتایج نشان می&lt;span dir=&quot;LTR&quot;&gt;&amp;shy;&lt;/span&gt;دهد که معیارهای آموزش، ارتقای آگاهی شهروندان، تقویت راهکارهای قانونی و ترویج استفاده از وسائل نقلیه عمومی به ترتیب با کسب امتیاز (0.735193)، (0.688986) و (0.66447)رتبه اول، دوم و سوم را&amp;nbsp; کسب نموده اند.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علیرضا  حلاجیان</author>
						<category></category>
					</item>
					
					<item>
						<title>سنخیت‌شناسی شاخص‌ها و معیارهای طراحی فضاهای سبز و پارک برای زنان</title>
						<link>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_id=2093&amp;sid=1&amp;slc_lang=fa</link>
						<description>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;امروزه طراحی فضاهای شهری در انطباق با نیازهای اقشار اجتماع از مهم&amp;shy;ترین اولویتهای برنامه ریزی و مدیریت شهری است، چراکه شهرهای امروزی به دلیل رویارویی با مشکلاتی همچون شلوغی، ازدحام، تراکم بالا، و ترافیک از سوی شهروندان مورد نقد قرار گرفته اند. در این میان فضاهای سبز، پردیسها و پارکهای شهرها به عنوان پهنه&amp;shy;هایی که مجالی برای آرامش و تفریح را فراهم می آورند اهمیت دارند و طراحی آنها برای زنان مورد توجه قرار گرفته است؛ لذا لازم است تا به&amp;shy;طور کلی اصول و معیارهایی که بایستی در طراحی پارک&amp;shy;های شهری به عنوان نوعی از فضاهای باز و عمومی برای زنان در شهر مورد توجه قرار گیرند، و با برنامه&amp;shy;ریزی امکان خلق فضاهایی جذاب و مناسب حال شهروندان زن فراهم شود. روش تحقیق این مقوله توصیفی- تحلیلی و فراتحلیل است که به بررسی معیارهای طراحی فضای شهری برای زنان معطوف شده است. در پایان نیز این معیارها بیان شده و چگونگی تحقق پذیری آنها در شرایط فعلی مورد اشاره قرار گرفته است.&lt;/p&gt;
</description>
						<author>علی رضا آریان‌مهر</author>
						<category></category>
					</item>
					
	</channel>
</rss>
