<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2016</year>
	<month>6</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>15</volume>
<number>42</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>تحلیل سازگاری فضای شهر و محیط زیست شهر آرمانی شیعی در تقابل رهیافتهای نظری اسلام و غرب</title_fa>
	<title>Shiie ideal atmosphere and environment compatibility analysis of theoretical approaches against Islam and the West</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot; style=&quot;margin: 1em 0px; text-align: justify; line-height: normal; unicode-bidi: embed; direction: rtl;&quot;&gt;&lt;span b=&quot;&quot; lang=&quot;AR-SA&quot; style=&quot;font-family:;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;به&amp;zwnj;رغم این&amp;zwnj;که از ابتدای طرح مفهوم توسعه به&amp;shy; معنای عام آن، منابع طبیعی و زیست&amp;zwnj;محیطی نقش اساسی در شکل&amp;zwnj;گیری آن داشت، تا دهه&amp;zwnj;های اخیر از توجه جدی به آن غفلت شده بود. رشد فزاینده اقتصادی که ارمغان پیشرفت فن&amp;zwnj;آوری بود، پیامدهایی در عرصه محیط زیست و منابع طبیعی داشت که به&amp;zwnj;تدریج باعث نگرانی اقتصاددانان و دانشمندان اکولوژی به&amp;zwnj;طور خاص و بیشتر ارباب معرفت به&amp;zwnj;طور عام شد.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span b=&quot;&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family:;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;&amp;zwnj; در حالی که نگاه دین مبین اسلام و خاصه شیعه به مفهوم سازگاری فضاهای شهری با محیط زیست و طبیعت به عنوان یک رهیافت جامع برای گذشته، حال، و آینده بشر می تواند در تقابل با رهیافتهای نظری غرب، گامی اساسی در برنامه ریزی ساختار فضاهای شهری بشمار رود. در هر حال، در این مقاله به مفهوم &lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;span b=&quot;&quot; lang=&quot;FA&quot; style=&quot;font-family:;&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#000000&quot;&gt;سازگاری فضای شهر آرمانی شیعی و محیط زیست در تقابل رهیافتهای نظری اسلام و غرب پرداخته می شود که از روش توصیفی- تحلیلی و روش استدلال منطقی بهره برده است. در پایان نیز به مضامین و مصادیق تقابل رهیافتهای نظری اسلام و غرب اشاره شده و جایگاه طبیعت و محیط زیست در شهرهای آرمانی شیعه مورد تبیین قرار گرفته است که می تواند به عنوان الگویی جامع و مانع در قبال تعامل شهر و محیط زیست شهری قلمداد گردد.&lt;/font&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p style=&quot;margin: 0cm 0cm 10pt; text-align: justify; line-height: normal;&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span lang=&quot;EN&quot; style=&quot;color: rgb(34, 34, 34); font-family:;&quot;&gt;Despite&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;EN&quot; style=&quot;color: rgb(34, 34, 34); font-family:;&quot;&gt; the fact that since the concept of development in its broadest sense, a fundamental role in the development of its natural resources and the environment, until recent decades of neglect was paying serious attention to it. The economic growth brought the consequences of technological progress in the field of environment and natural resources and As concern for ecological economists and scientists upset. Look especially Shiite Islam and the concept of urban adaptation to the environment and nature can be at odds with the West theoretical approaches is considered essential in the planning of urban spaces. However, in this paper, the concept of an ideal space Shiite and environmental compatibility of Islam and the West is opposed to theoretical approaches The analytical method and benefited method of logical reasoning. Finally, the themes and contrasting examples of theoretical approaches mentioned Islam and the West And an ideal place for nature and the environment in the Shiite cities were explained as a model that can interact with the city's comprehensive and considered urban environment.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>شهر شیعی, محیط زیست, سازگارمندی فضایی, طبیعت و اسلام.</keyword_fa>
	<keyword>Shiite city, the environment, consistent access to space, nature and Islam.</keyword>
	<start_page>57</start_page>
	<end_page>86</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-918-29&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>فواد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>فاضلی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email>fazeli-f@yahoo.com</email>
	<code>10031947532846003240</code>
	<orcid>10031947532846003240</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
