<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<journal>
<title>urban and rural management</title>
<title_fa>مديريت شهري و روستايي</title_fa>
<short_title>مديريت</short_title>
<subject>Art &amp; Architecture</subject>
<web_url>http://ijurm.imo.org.ir</web_url>
<journal_hbi_system_id>1</journal_hbi_system_id>
<journal_hbi_system_user>admin</journal_hbi_system_user>
<journal_id_issn>1607-2227</journal_id_issn>
<journal_id_issn_online></journal_id_issn_online>
<journal_id_pii>8</journal_id_pii>
<journal_id_doi>7</journal_id_doi>
<journal_id_iranmedex></journal_id_iranmedex>
<journal_id_magiran></journal_id_magiran>
<journal_id_sid>14</journal_id_sid>
<journal_id_nlai>8888</journal_id_nlai>
<journal_id_science>13</journal_id_science>
<language>fa</language>
<pubdate>
	<type>jalali</type>
	<year>1395</year>
	<month>12</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<pubdate>
	<type>gregorian</type>
	<year>2017</year>
	<month>3</month>
	<day>1</day>
</pubdate>
<volume>15</volume>
<number>45</number>
<publish_type>online</publish_type>
<publish_edition>1</publish_edition>
<article_type>fulltext</article_type>
<articleset>
	<article>


	<language>fa</language>
	<article_id_doi></article_id_doi>
	<title_fa>رویکردی آینده پژوهانه به برنامه‌ریزی راهبردی منابع انسانی با استفاده از روش فراترکیب</title_fa>
	<title>Fellowship future approach to strategic human resource planning by using meta-synthesis</title>
	<subject_fa>تخصصي</subject_fa>
	<subject>Special</subject>
	<content_type_fa>پژوهشي</content_type_fa>
	<content_type>Research</content_type>
	<abstract_fa>&lt;p dir=&quot;RTL&quot;&gt;کشف روابط بین برنامه ریزی استراتژیک منابع انسانی و آینده پژوهی، فرصت های محتملی را برای اثربخشی دوچندان هر دو حوزه فراهم می آورد. پژوهش حاضر با هدف ارایه الگوی برنامه ریزی راهبردی منابع انسانی آینده پژوهانه در سازمان های دولتی با استفاده از روش فراترکیب و آنتروپی شانون انجام شده است. ازین رو 314 مقالۀ حوزۀ برنامه ریزی راهبردی منابع انسانی و آینده پژوهی، ارزیابی و با تحلیل محتوا، ابعاد و کدهای مربوطه استخراج و میزان اهمیت و اولویت هر یک به کمک روش کمی آنتروپی شانون تعیین شد. بر اساس یافته ها، شش مرحله و هفده گام برای برنامه ریزی راهبردی منابع انسانی آینده پژوهانه در سازمان های دولتی شامل بررسی پیش نیازها و ضرورت ها، آماده سازی آینده پژوهانه، معناسازی آینده، توسعه و طراحی آینده پژوهانه، اقدام آینده پژوهانه و ارزیابی آینده پژوهانه ارایه شد. همچنین مشخص شد که ایجاد درک صحیح، توجیه، تبیین و تشریح اهداف برای مدیریت ارشد، مدیران عملیاتی و کاربران به منظور جلب حمایت آنها دارای بیشترین ضریب اهمیت در میان 110 کد شناسایی شده &amp;nbsp;می باشد. &amp;nbsp;با مشخص شدن هریک از مراحل و گام ها و همچنین کدهای مربوطه و به تبع آن مدل برنامه ریزی راهبردی منابع انسانی آینده پژوهانه در سازمان&amp;shy;های دولتی، نقشه روش شناختی این مدل نیز مطرح گردید و دامنه ای از روش&amp;shy;ها برای هر گام عنوان گردید تا بتواند پاسخگوی عدم اطمینان و شرایط متغیر محیطی امروزه ی سازمان ها باشد.&lt;/p&gt;
</abstract_fa>
	<abstract>&lt;p style=&quot;margin: 1em 0px; text-align: justify; line-height: normal;&quot;&gt;&lt;span lang=&quot;EN&quot; style=&quot;color: rgb(34, 34, 34); font-family:;&quot;&gt;Explore the relationships between human resources strategic planning and future potential opportunities for increased efficiency provides both areas. This study aims to provide a model for future human resource strategy planning grant in government agencies and meta-synthesis method using the Shannon entropy is done. Thus the scope of Article 314 futures human resources and strategic planning, assessment and content analysis to extract dimensions and their respective codes and the priority of each Shannon entropy was determined using quantitative methods. Based on the findings of six and seventeen step-by-step fellowship for future strategic planning of human resources in government agencies was presented. It was also found that the correct understanding, explaining, explicating the goals to top management, operations managers and users in order to enlist their support among the 110 most important factor code is detected. By identification of each of the stages and steps as well as the relevant codes and consequently the future strategic human resource planning models fellowship in government agencies, map methodological model was introduced. And a range of methods for each step was found to meet today's changing environment of uncertainty and organizations.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</abstract>
	<keyword_fa>برنامه ریزی راهبردی منابع انسانی, آینده پژوهی, سازمان دولتی, فراترکیب, آنتروپی شانون.</keyword_fa>
	<keyword>strategic planning, human resources, futures, government agencies, meta-synthesis, Shannon entropy.</keyword>
	<start_page>389</start_page>
	<end_page>416</end_page>
	<web_url>http://ijurm.imo.org.ir/browse.php?a_code=A-10-1432-24&amp;slc_lang=fa&amp;sid=fa</web_url>


<author_list>
	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>مهران</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>اصلانیان</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006321</code>
	<orcid>10031947532846006321</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>باقر</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>کرد</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006322</code>
	<orcid>10031947532846006322</orcid>
	<coreauthor>Yes
</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سعید</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>خزایی صحنه</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006323</code>
	<orcid>10031947532846006323</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>نورمحمد</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>یعقوبی</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006324</code>
	<orcid>10031947532846006324</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


	<author>
	<first_name></first_name>
	<middle_name></middle_name>
	<last_name></last_name>
	<suffix></suffix>
	<first_name_fa>سیدعلیقلی</first_name_fa>
	<middle_name_fa></middle_name_fa>
	<last_name_fa>روشن</last_name_fa>
	<suffix_fa></suffix_fa>
	<email></email>
	<code>10031947532846006325</code>
	<orcid>10031947532846006325</orcid>
	<coreauthor>No</coreauthor>
	<affiliation></affiliation>
	<affiliation_fa></affiliation_fa>
	 </author>


</author_list>


	</article>
</articleset>
</journal>
