<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying and analyzing challenges of forming of the engineered collaboration network
(a Case study of collaboration network of Poyandeghan Rah Saadat)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>چالش های شکل دهی شبکه همکاری مهندسی شده (مطالعه موردی شبکه همکاری شرکت پویندگان راه سعادت)</VernacularTitle>
			<FirstPage>85</FirstPage>
			<LastPage>112</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">88488</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>هاشم</FirstName>
					<LastName>معزز</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تهران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>ترابی خرق</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-1578-4579</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>هادی</FirstName>
					<LastName>نیلفروشان</LastName>
<Affiliation>پژوهشکده مطالعات بنیادین علم و فناوری ، دانشگاه شهید بهشتی ، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید محمد</FirstName>
					<LastName>صاحبکار خراسانی</LastName>
<Affiliation>پژوهشکده مطالعات فناوری، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>31</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In recent years, many studies have been conducted on collaboration networks, however, the process of evolution and network creation has been considered in a small number of studies. In this context, comprehensive identification and analysis of the challenges in the network forming process are important in order to solve them and to stabilize the network. In this research, an active collaboration network in the field of medical equipment that engineered by a Hub in 2009 and consisting of a large company, a small and medium-sized company, two subcontractors, three universities, a start-up, an accelerator and a venture capital fund, was studied. The presence of diverse members in the network is the basis for the emergence of various challenges and allows for a comparative analysis between them. For process-centric and rich analyze of information that gathered from deep interviews and supporting documents, a qualitative approach and case study were used. Finally, after analyzing the structure and framework of the network, 4 collaboration models and 28 different challenges were identified in the network, and in order to provide an analysis, those 28 different challenges (based on their existence or absence in each of the 4 identified collaboration models) divided into 7 categories and analyzed</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در سالیان گذشته مطالعات بسیاری بر روی شبکه‌های همکاری انجام‌شده، بااین‌وجود روند تکامل و آفرینش شبکه، در تعداد کمی از تحقیقات موردتوجه قرارگرفته است. در این میان شناسایی و تحلیل جامع چالش‌های موجود در روند تشکیل شبکه، باهدف حل آن‌ها و پایدارسازی شبکه از اهمیت بسیاری برخوردار است. در این پژوهش یک شبکه همکاری فعال در زمینه تجهیزات پزشکی که در سال ۱۳۸۸ هسته اولیه آن به‌صورت مهندسی‌شده ایجاد گردید و متشکل از اعضای متنوع می‌باشد، موردمطالعه قرار گرفت. حضور اعضای متنوع در شبکه، زمینه‌ساز بروز چالش‌های مختلف است و امکان ارائه تحلیل مقایسه‌ای بین آن‌ها را به وجود می‌آورد. جهت تجزیه‌وتحلیل‌ فرآیندمحور و غنی اطلاعات جمع‌آوری‌شده از مصاحبه‌های عمیق و اسناد پشتیبان، از رویکرد کیفی و مطالعه موردی استفاده شد. درنهایت ضمن تحلیل ساختار و چارچوب شبکه، 4 مدل همکاری و 28 چالش مختلف در شبکه شناسایی گردید و چالش­های شناسایی‌شده (بر اساس وجود و یا عدم وجود آن‌ها در هر یک از 4 مدل همکاری شناسایی‌شده) به 7 دسته، تقسیم‌بندی گردیدند و مورد تحلیل قرار گرفتند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همکاری فناورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکه همکاری مهندسی شده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شکل دهی شبکه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چالش‌های همکاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تجهیزات پزشکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مطالعه موردی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_88488_17767829de49cc38f84bf2ceea611ffd.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
