<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An Evaluation of Technological Innovation Capabilities Impact on the Competitiveness of Small &amp; Medium Enterprises</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل چگونگی تاثیر قابلیت‎های نوآوری‎های فناورانه بر رقابت پذیری شرکت‎های کوچک و متوسط</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>24</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">14631</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسام زند</FirstName>
					<LastName>حسامی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی‎قزوین</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زینب</FirstName>
					<LastName>آشتیانی پور</LastName>
<Affiliation>موسسه آموزش عالی کار قزوین</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>One of the most important factors that stimulate firms to improve competitiveness and achieve competitive advantage is utilizing technological innovation capabilities. In this paper, various aspects of these capabilities are extracted, and their impacts on competitiveness are evaluated and prioritized. After reviewing the literature, the capabilities are categorized into six dimensions and different aspects of competitiveness are extracted. Due to the limited number of experts in the field of TICs and competitiveness, in this study, we use analysis and cause-and-effect equation methods in the form of multiple attribute decision-making analysis to determine the rate of the effects. The results based on DEMATEL techniques algorithm are analyzed and the rates of influencing and being influenced are measured. Based on the findings, TICs affect the competitiveness of small &amp; medium enterprises, and &quot;learning capability&quot; is determined as the most influential factor. Among the measures of competitiveness, &quot;profitability&quot; scored as the most influenced factor.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در دنیای امروز، فرایند جهانی شدن و گسترش بازارهای مصرف و نیز افزایش تعداد رقیبان و شدت رقابت، باعث اهمیت یافتن مفاهیمی چون رقابت پذیری شده اند. از مهم ترین عوامل تاثیرگذار بر ارتقای سطح رقابت‎پذیری‎ بنگاه‎ها و دستیابی به مزیت رقابتی، بهره‎گیری از قابلیت‌ نوآوری‎های فناورانه است. پژوهش حاضر با هدف استخراج ابعاد مختلف این قابلیت‎ها و بررسی میزان تاثیر آن‌ها بر رقابت‎پذیری و الویت‏بندی این ابعاد انجام شد. برای این منظور، پس از بررسی منابع و مقاله های مرتبط، قابلیت‎ها در قالب 6 بعد دسته بندی شدند و ابعاد مختلف رقابت‎پذیری‎ استخراج گردیدند. برای استخراج میزان تاثیر و چگونگی تاثیر این ابعاد از روش تحلیل و معادلات علت و معلولی در قالب روش‎های تصمیم‎گیری گروهی استفاده شد. برای تعدیل ابعاد و استخراج میزان تاثیر آن ها، ابزار پرسش‌نامه مورد استفاده قرار گرفت. نتایج کسب شده با روش دیماتل تحلیل شد و میزان تاثیرگذاری و تاثیرپذیری ابعاد، مورد بررسی قرار گرفت. یافته‎های پژوهش نشان داد که ابعاد قابلیت‎های نوآوری فناورانه بر رقابت‎پذیری شرکت‌های کوچک و متوسط تاثیرگذارند. همچنین در میان ابعاد قابلیت های نوآوری فناورانه، معیار»قابلیت یادگیری» به عنوان تاثیرگذارترین عامل و در میان ابعاد رقابت‎پذیری نیز «سودآوری» به عنوان تاثیرپذیرترین عامل شناخته شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانمندی های نوآوری فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رقابت‎پذیری‎</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شرکتهای کوچک و متوسط</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تکنیک دیماتل</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_14631_e70daa76d64d85b19c0c40bce2ab24c9.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
