<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1392</YEAR>
<VOL>2</VOL>
<NO>1</NO>
<MOSALSAL>3</MOSALSAL>
<PAGE_NO>140</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل مدل عوامل برون سازمانی موثردرتوسعه نوآوری سازمان های پژوهشی صنعتی</TitleF>
				<TitleE>An analysis of a Model for External Organizational Factors Influencing Innovation Development in Industrial-Research Organizations</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>این پژوهش با هدف شناخت ارکان تشکیل دهنده «مدل عوامل برون سازمانی موثر بر توسعه نوآوری»، شناسائی روابط ارکان اصلی با یکدیگر و طراحی ساختار جامع مدل عوامل برون سازمانی موثر بر توسعه نوآوری در سازمان‌های پژوهشی انجام شد. برای تدوین چارچوب نظری مدل پژوهش، پس از انجام مطالعات کتابخانه ای و اجرای مصاحبه های اکتشافی، مؤلفه های موثر بر توسعه نوآوری در سازمان‌های پژوهشی استخراج و از طریق روش پژوهش پیمایشی ارزیابی گردید. داده‌ها از طریق توزیع پرسش‌نامه بین 300 نفر از افراد جامعه آماری، جمع آوری و هر کدام از مؤلفه های اصلی مدل، مورد سنجش قرار گرفت. جهت بررسی روابط علّی میان مؤلفه‌ها از مدل معادلات ساختاری و نرم افزار LISREL استفاده شد. بر اساس یافته های پژوهش، مؤلفه «هوشمندی رقابتی» (از طریق تسلط بر فضای فناوری‌های در حال ظهور، جذب و انتقال دانش، درک آینده قبل از رقیب ها، رسیدن به آینده قبل از مشتری و پیش بینی تغییرات بازار) تأثیرگذارترین عامل و پس از آن بهره گیری از «مراکز علمی و پژوهشی» (با الگویابی، برون سپاری و جذب ایده) و در کنار آن مؤلفه «مشتریان» (از طریق انجام پژوهش بر اساس نیاز مشتری و مشارکت دادن وی در کلیه فرآیندهای طراحی و خلق نوآوری و همچنین کسب رضایت مشتری) عوامل مهم بعدی موثر بر توسعه نوآوری در سازمان‌های پژوهشی بودند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This study intends to identify the constituent elements of &quot;a model for external factors influencing innovation development&quot;, to identify relations among the main elements, and lastly to design a comprehensive structure of a model for external factors influencing innovation development in research organizations. To design a theoretical framework for the model, using the relevant literature and library research, and conducting exploratory interviews, we extract the factors effective on innovation development in research organizations, and then evaluate them by survey research methodology and questionnaires. The data of the study are collected by using questionnaires distributed among 300 subjects, and then each major component of the conceptual model is analyzed. The structural equation model and LISREL software are used to evaluate the causal relations between the components of the conceptual model. Based on the findings, &quot;competitive intelligence&quot; is the most influential factor (through dominating emerging technologies space, absorbing and transferring knowledge from organization&#039;s external environment elements, forecasting before competitors, reaching future before customers, and predicting market changes). The next important influential factors include taking advantage of &quot;science &amp; research centers&quot; (through benchmarking, outsourcing, and idea absorption); and considering the &quot;customers&quot; (through investigations based on customer needs and their participation in all design processes and innovation, and getting customers&#039; satisfaction).</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>20</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>منصور</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صادقی</Family>
						<NameE>Mansur</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sadeghi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه امام حسین(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه امام حسین(ع)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صادقی</Family>
						<NameE>Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sadeghi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه امام حسین (ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه امام حسین (ع)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توسعه نوآوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هوشمندی رقابتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مشتری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مراکز علمی و پژوهشی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Khalil,   T.&quot;Management of technology&quot;   McGraw-Hill, 2000.##von   Hippel, E. &quot;Democratizing Innovation&quot; MIT Press , p.105, 2005.##Morel,   L. and Boly, V. &quot;Innovation process   evaluation : From self assessment to detailed technological audit&quot;,2006.##Maital,   S. and Sehadri, D. &quot;Innovation management&quot;   Sage publications, 2007.##Porter,   M. E. &quot;The Competitive Advantage   of Nations&quot; Free Press,1990.##Morris,   L. &quot;permanent innovation&quot;Oxford   university press, 2006.##Mckeown,   M. &quot;The Truth about   Innovation:Pearson Financial Times&quot;,2008.##Sreenivasan,   N. and Narayana , V.&quot;Managing Innovation:   Concepts and Tasks&quot; New Delhi: ConceptPublishing Co, 2003.##Cebon,   P. Newton, P. and Noble, P. &quot;Innovation In Frims – Towards a Model for   indicator development&quot; Melborn Business School Working Paper , pp. 99-9,   1999.##Tidd,   J. Bessant, J. and Pavitt, K. &quot;Managing   innovation: integrating technological, market and organizational change&quot;   4th Edition, John Wiley &amp; Sons Ltd, 2008.##Luecke,   R. and katz, R. &quot;Managing Creativity and   Innovation&quot; Boston, MA: Harvard Business School Press, 2003.##Damanpour,   F. &quot;Organizational innovation: a meta‐analysis of   effects of determinants and moderator&quot; Academy of Management Journal,   34, pp.555‐590, 1991.##Afuah,   A. &quot;Innovation management&quot;   Oxford university press, 1988.##Sauber,   T. and Tschirky, H. &quot;Structured Creativity,   Formulating an Innovation Strategy&quot; Palgrave   Macmillan, 2006.##Triandis,   H. and Jain, R. &quot;Management of Research   and Development Organizations: Managing the Unmanageable&quot;    Somerset, New Jersey, U.S. A: John Wiley &amp; Sons Inc,1999.##Khodadad   Hosseini, S.&quot;The middle managers assess the relationship between   technological innovation with a strategic position, organization structure   and external environment&quot; Journal of Human Sciences Modares,5(2),   pp.117-131(in Persian), 2001.##Robbins,   S. P. &quot;Organization Behaviar&quot;7th    Edition, Prentice-Hall International, 1996.##Mintzberg,   H. &quot;Organized: the five   effective models&quot; 5th Edition, Tehran: Public Administration   Training Centre, 2009.##Borins,   S. F. &quot;Encouraging innovation in the public sector&quot; Journal of   Intellectual Capital,2(3), pp.310-319, 2001.##Tushman,   M. and  O&#039;ReillyIII, C. &quot;Winning Through Innovation: A Practical   Guide to Leading Organizational Change and Renewal&quot; USA: Harvard   Business School Press, 2002.##Soltani   Tirani, F. &quot;Institutionalize of   innovation in the organizations&quot; 2th Edition,   Tehran: Rasa Press, 2009.##Russell,   R. and Russell, C. &quot;An Examination of the Effects of Organizational   Norms, Organizational Structure, and Environmental Uncertainly on   Entrepreneuial Strategy&quot; Journal of Management , 4, pp. 639-656,1992.##Miller,   D. &quot;Relating portter`s Business Strategies to Enviroment and Structure:   Analysis and Performance Implications&quot; Academy of Management Journal, 2,   pp.280-308, 1985.##Gluock,   W. and Jauch, L. &quot;Business Policy and   Strategic Management&quot;, New York: McGraw-Hill, 1994.##Khandwalla,   P. &quot;Some Top Management Style, Their Context and Performance&quot;   Organization and Administrative Sciences , pp. 21-51, 1977.##Quinn,   R. E. &quot;The Transformation of Organization Culture. Sabe, 1985.##Twiss,   B. &quot;Managing Technological   Innovation&quot; 3th Edition, London: Longman-Pitman, 1986.##Zablah,   A. Bellenger, D. Bellenger, D. and  Johnston, W. &quot;An evaluation of   divergent perspectives on customer relationship management: Towards a common   understanding of an emerging phenomenon&quot;Industrial Marketing Management,   33, pp.475-489, 2004.##Kanter,   R. &quot;When a thousand flowers bloom: Structural, collective and social   conditions for innovation in organizations&quot; Research in Organizational   Behavior, 10, JAI Press,Greenwich, CT, pp.169, 1988.##ChaTon,   S. Hsin, C. Y. and  Shab, D. &quot;Linking Innovative Product   Development with Customer Knowledge: a Data mining Approach&quot;   Technovation , 26, pp.784-795, 2006.##Bose,   R. Vijay and Sugumaran. &quot;Application of knowledge management technology   in customer relationship management&quot; Knowledge and process management   ,10(1), pp.3-17, 2003.##Valarie,   A. Zeithaml, L. Berry, L. and Para, A. &quot;Communication and Control   processes in Delivery of Service Quality. Journal of Marketing , pp. 35-38,   1998.##Porter,   M. &quot;From Competitive Advantage to Corporate Strategy&quot; Harvard   Business Review , pp.35-51,1987.##Covin,   J. and Slevin, D. &quot;Strategic Management of Small Firms in Hostile and   Benign Environments&quot; Strategic Management Journal , pp. 75-87, 1989.##Mintzberg,   D. &quot;Structure in Fives:   Designing Effective Organizations&quot; Englewood Cliffs   NJ: Prentice-Hall, 1983.##Miller,   D. Droge, C. and Toulouse, J.-M. &quot;Strategic Process and Content as   Mediators between Organizational Context and Structure&quot; Academy of   Management Journal, pp. 544-569, 1988.##Dishman,   P. and Pearson, T. &quot;Assessing Intelligence as Learning Within an   Industrial Marketing Group: A Pilot Study&quot;. Industrial Marketing   Management , 32, pp. 615-620, 2003.##Ettore,   B. &quot;Managing Competitive Intelligence&quot;. Management Review , 10, pp.   15-19, 1995.##Fourie,   L. &quot;World-Wide Web as an Instrument for Competitive Intelligence in a   Tertiary Educational Environment&quot; South African Journal of Information   Management , 1(2), pp. 137-151, 1999.##Fuld,   L. &quot;Competitor Intelligence:   How to Get it? How to Use it?&quot; New York: Wiley,   1985.##Rouach,   D. and Santi, P. &quot;Competitive Intelligence Adds Value&quot; European   Management Journal , 19(5), pp. 200-224, 2001.##Subramanian,   R. and Ishak, S. &quot;Computer Analysis Practices of us Companies an   Empirical Investigation&quot; Management International Review , 38(1), pp.   7-23, 1998.##Combs,   R. and Moorhead, J. &quot;The Competitive   Intelligence Handbook&quot; Metuchen, MJ: Scarecrow Press, 1992.##Lim, K.   &quot;The Many Faces of Absorptive Capacity: Spillovers of Copper   Interconnect Technology for Semiconductor Chips&quot; MIT Sloan School of   Management , Working Paper # 4110, 2000.##Huber,   G. &quot;Organizational Learning, the Contributing Processes and a Review of   the Literatures&quot; Organization Science , 2, pp. 88-115, 1991.##Eisenhardt    and Martin. &quot;Dynamic Capabilities, What Are They?”Strategic Management   Journal , 21, pp. 1105-1121, 2000.##Tushman,   M. &quot;Managing communication in R&amp;D laboratories” Readings in the   Management of Innovation, Marshfield, MA, pp.98, 1982.##Ettlie,   J. &quot;Innovation and R&amp;D -   Industrial Research Institute survey on R&amp;D&quot;   Gardner Publications, Inc, 1997.##Abbasi,   F.&quot;Determine the best technical performance in applied research   projects&quot; Proceedings of 2th Conference on Technology   Management, Tehran : Niroo Research Institute , 2005.##Wang,   E. and Huang, W. &quot;Relative efficiency of R&amp;D activities: A cross-country   study accounting for environmental factors in the DEA approach&quot; Research   Policy , 36, pp 260-273,2007.##Eilat,   H. Golany, B. and Shtub, A&quot;Constructing and Evaluating Balanced   Portfolios of R&amp;D Projects with Interactions: A DEA based   methodology&quot; European Journal of Operational Research, 2005.##Soner,   S. and Tuzkaya, U. &quot;Evaluation and selection of R&amp;D projects using   an integrated BSC-DEA methodology&quot; The 35th International Conference on   Computers and Industrial Engineering. Istanbul, Turkey, 2005.##Schniederjans,   M. and Zuckweiler, K. &quot;A Quantitative Approach to the   Outsourcing-insourcing Decision in an International Context&quot; Management   Decision , 42(8), pp. 974-986, 2004.##Gottschalk,   P. and Solli-Sæther, H. &quot;Maturity model for IT outsourcing   relationships&quot; Industrial Management &amp; Data Systems , 106(2),   pp.200-212, 2006.##Connell,   J. and Voola, R. &quot; Strategic alliances and knowledge sharing: synergies   or silos?” Journal of Knowledge Management , 11(3), pp. 52-66, 2007.##Kalantari   , K. &quot;Structural Equation Modeling in Social Research &amp;   Economic&quot; Tehran: Culture of Saba Co, 2008.##Ding,   L., Velcer, W. and Harlow, L. &quot;Effects of estemation methods,number of   indicators per factor,and improper solutions on structural equation medeling   fir indeces, Structural Equation Modeling&quot; A Multidisciplinary Journal,   2, pp.119-143, 1995.##Hu, L.   and Bentler, P. &quot;Evaluating model fit. In   R.H. Hoyle(ed.) Structural equation modeling: concept,issues and applications&quot;   Thous and oaks:sage, 1995.##Joreskog,   K. &quot;Testing Structural Equation Models.in K.A. Bollen and J.S.Long   (Eds). Testing Structural Equation Models&quot;, pp.294-316, 1993.##Bagozzi,   R. and Y, Y. &quot;On the Evaluation of Structural Equation Models&quot;   Journal of Academy of Marketing Sinence , 16, pp.74-94, 1988.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>چارچوبی برای همراستایی آینده نگاری انطباقی با سیاست گذاری مبتنی بر شواهد علم، فناوری و نوآوری</TitleF>
				<TitleE>Developing a Framework for Aligning Adaptive Foresight with Science, Technology and Innovation Evidence-Based Policy-Making</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>زمانی می‌توان یک فعالیت آینده نگاری را موثر تلقی نمود که بتوان آثار و نتایج آن را به گونه ای مناسب در سیاست‌گذاری ملاحظه کرد. این موضوع به مفهوم آینده نگاری به عنوان ابزار هوشمندی سیاستی اشاره دارد. تا کنون چارچوبی برای نشان دادن نحوه اثرگذاری آینده نگاری بر فرآیند سیاست‌گذاری، ارائه نشده است، لذا پژوهش حاضر با هدف ارائه چارچوبی برای همراستایی آینده نگاری با سیاست گذاری، انجام شد. برای این منظور، روش شناسی ترکیبی با رویکرد طراحی اکتشافی ترتیبی مورد استفاده قرار گرفت. برای نشان دادن اینکه هر گام آینده نگاری، یک کارکرد برای هر گام سیاست گذاری دارد، ابتدا با استفاده از روش فراترکیب، چارچوبهای جامعی برای آینده نگاری و سیاست گذاری استخراج گردید. سپس با روش تحلیل تطبیقی پایدار، میان گام های استخراج شده برای آینده نگاری و سیاست گذاری و نیز کارکردهای سیاستی آینده نگاری همراستایی برقرار شد. در ادامه برای اعتبارسنجی چارچوب مفهومی پژوهش، آزمون دوجمله‌ای مورد استفاده قرار گرفت. برای گردآوری داده های کمی، پرسش‌نامه‌ای طراحی و توسط 15 نفر از خبرگان حوزه آینده نگاری و سیاست گذاری علم، فناوری و نوآوری کشور تکمیل گردید. کلیه فرضیه های پژوهش تایید شد و  نتایج نشان‌دهنده اعتبار چارچوب پیشنهادی بود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>A foresight activity can be assumed effective when its consequences are reflected in the policy-making process. This notion emphasizes the concept of foresight as a policy intelligence tool. No framework has yet been presented to show that foresight influences policy-making process. Therefore, the present study tries to provide a framework for aligning technology foresight with policy-making. This study mainly develops the proposed framework by integrating the concepts of evidence-based policy-making and adaptive foresight with the help of a mixed method. The &quot;mixed method&quot; approach used in this study has a sequential exploratory design characterized by the collection and analysis of qualitative data followed by the collection and analysis of quantitative data. First, a conceptual framework is developed in the qualitative part of the study by meta-synthesis and constant comparative method of analysis (CCM); second, in the quantitative part, the quantitative tests are done to evaluate the factors, dimensions, and components of the developed theoretical framework. To test the proposed model, questionnaires are distributed as the data collection tool among a sample of 15 experts active in the field of foresight and policy-making. The results confirm the hypotheses of the study and the validity of the proposed framework.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>21</FPAGE>
						<TPAGE>50</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>لیلا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نامداریان</Family>
						<NameE>Leila</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Namdarian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>namdarian@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسن زاده</Family>
						<NameE>Ali Reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hasanzadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ar_hasanzadeh@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>شعبان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>الهی</Family>
						<NameE>Sha’ban</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Elahi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>elahi@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مجید پور</Family>
						<NameE>Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Majidpour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه امیرکبیر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه امیرکبیر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>majidpour.mehdi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آینده نگاری انطباقی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هوشمندی سیاستی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیاست گذاری مبتنی بر شواهد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فراترکیب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رویکرد اکتشافی ترتیبی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل تطبیقی پایدار</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Unido, &quot;Unido technology foresight manual: Organization and   methods&quot;   Vienna, p.100, 2005.##DaCosta, O. Warnke, P. Cagnin, C. Scapolo, F. &quot;The impact of   foresight on policy-making: insights from the FORLEARN mutual learning   process&quot;,   Technology Analysis &amp; Strategic Management, 20, pp.369–387, 2008.##Havas, A, Schartinger, D. and Weber, M. “The impact of foresight on innovation   policy-making: recent experiences and future perspective&quot; Research Evaluation, 2, pp. 91–104, 2010.##Li, S-S., Kang, M-H., Lee, L-C. “Developing the   evaluation framework of technology foresight program:  lesson learned from European countries,   Science &amp;Technology Policy Research and Information Center” National   Applied Research Laboratories, 2009. Available from: http://smartech.gatech.edu/jspui/bitstream/1853/32392/2/33-777-1-PB.pdf##Popper, R., Keenan, M., Medina, J. &quot;Evaluating Foresight   – The Colombian Case&quot;,   Foresight Brief , 119, pp.2-4, 2010.##Schartinger,   D., Wilhelmer, D., Holste, D., Kubeczko, K., &quot;Learning Effects of a Foresight   Exercise:  An Accompanying Social   Research Study&quot;,   Emerald, 14(1), pp.41-55, 2012.##Gray, J.A.M. &quot;   Evidence-Based Health Care: How to Make Health Policy and Management   Decisions&quot; New York and London, Churchill Livingstone, p.157,   1997.##Sanz-Menéndez, L.   Cabello, C. &quot;   Understanding Technology Foresight: The relevance of its S&amp;T policy   context&quot; International Journal of Technology Management, 21,   pp.661-679, 2001.##Marston, G., Watts,   R.  &quot;Tampering with the evidence: A critical appraisal of evidence-based   policy-making&quot; The Drawing Board: An Australian Review   of Public Affairs, 3, pp.143-163, 2003.##Creswell, J. W. ,   Plano-Clark, V. L. , Gutman, M. L. , Hanson, W. E. &quot;Advanced mixed methods research design,&quot; Handbook of mixed methods in social   &amp; behavioral research Thousand Oaks, CA: Sage, pp. 209-240, 2003.##Zimmer, L. &quot;Qualitative   meta-synthesis: a question of dialoguing with texts, Journal of Advanced   Nursing&quot;, 53, pp.311–318, 2006.##Noblit, G.W. , Hare, R.D.  &quot;Meta –Ethnography: Synthesizing qualitative studies&quot;, Newbury   Park, CA: Stage, 1988.##عباسی، شاهکوه. سلطانی، دلگشا. محمد، کلثوم.   واحدیان، افسانه. عبدالهی، علی.&quot;ارائه چارچوب فرآیندی برای آینده­نگاری مبتنی بر روش فرا ترکیبی&quot; 3(11),  صص. 45-74، 1387.##سهرابی، بابک. اعظمی، امیر. یزدانی، حمید رضا. &quot;آسیب شناسی پژوهش های انجام شده در زمینه مدیریت اسلامی  بار رویکرد فراترکیب&quot;، 6، صص 24-9،   1390.##BOEIJE, H. &quot;A Purposeful Approach to the Constant Comparative   Method in the Analysis of Qualitative Interviews&quot; Quality &amp; Quantity, 36, pp. 391–409,   2002.##Martin, B.&quot;  Foresight in science and technology,   technology analysis&amp; strategic management&quot; 7, pp.139-168.1995.##Voros, J. “A generic foresight process framework. Foresight&quot; 5, pp. 10-21, 2003.##Saritas, O. Taymaz, E. Tumer, T. &quot;Vision 2023:  Turkey’s national technology&quot; 2006.##Popper, R.  &quot;How are foresight   methods selected &quot; Foresight ,10 , pp.   62-89, 2008.##Miles, I.&quot; Appraisal   of alternative methods and procedure for producing regional foresight:   Mobilizing the regional foresight potential for an enlarged European Union&quot;  2002,   Available from: ftp://ftp.cordis.europa.eu/pub/foresight/docs/17-appraisal.pdf##Horton, A. &quot;   Forefront: A simple guide to successful foresight&quot; Foresight, 1, pp. 5-9, 1999.##Reger, G. &quot;Technology foresight in companies: From an indicatorto a network and   process perspective&quot; Technology Analysis &amp;Strategic   Management, 13, pp. 533-553, 2001.##Martin, B. and   Johnston, R. &quot;Technology Foresight – the potential for wiring up the National   Innovation System, Technological Forecasting and Social Change&quot; 60, pp.   37–54, 1999.##S Ashford, L. R   Smith, R. De Souza, R.M , F Fikree, F. , V Yinger, N.  &quot;Creating windows of opportunity for policy change: incorporating   evidence into decentralized planning in Kenya&quot; Bulletin of the world Health   organization, 84, pp.1-4 , 2006.##Hornby, P. Perera,   H.S.R.A &quot;development framework for promoting Evidence-based policy action:   drawing on experiences in SriLanka&quot;, Int J Health Plann Mgmt, 17, pp. 165–183, 2002.##Edwards, M. &quot;Social Science   Research and Public Policy: Narrowing the Divide, Foresight program: A   contextualize description and analysis&quot; Economic Research Center Middle East   Technical University, 2005, Available from:http://www.erc.metu.edu.tr/menu/series06/0601.pdf##Young,E. Quinn, L. &quot;Writing Effective   Public Policy Papers: A Guide to Policy Advisers in Central and Eastern   Europe&quot; Budapest:   LGI, 2002.##O’Dwyer, L.A &quot;Critical review of   evidence-based policy making, AHURI Final Report , The Australian Housing and   Urban Research Institute,  2004.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>طراحی الگویی برای ارزیابی رهبری مبتنی بر نظریه پیچیدگی</TitleF>
				<TitleE>Designing a Model for Leadership Evaluation Based on Complexity Theory</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>عصر حاضر به عنوان عصر دانش و اطلاعات، با ویژگیهایی مثل افزایش رقابت و پیچیدگی همراه است. سازمانهای عصر دانش بنیان، ناگزیر شده اند تا رویکردهای مشارکت و شبکه سازی را در پیش بگیرند. رویکرد شبکه سازی، باعث ظهور مسائل جدیدی برای سازمانها شده است که مواجهه با آنها، منوط به بازنگری در پیش فرضهای قبلی علوم مدیریت، رهبری و سازماندهی است. در این مقاله تلاش می شود تا با نگاهی تحلیلی به این موضوع پرداخته شود و مدلی جهت ارزیابی رهبری مبتنی بر نظریه پیچیدگی ارائه گردد. برای ساخت مدل، فرض شد که هدف اولیه سازمان پیچیده، افزایش قابلیت انطباق و سرعت واکنش برای کسب نتایج نهایی است. در این راستا، نظریه های اصلی مفسر شبکه، یعنی نظریه پیچیدگی و نظریه رهبری پیچیدگی مورد استفاده قرار گرفت. برای تبیین سازماندهی در شبکه، از مفهوم فراساختار و برای تشریح فرایندهای اصلی در شبکه از فرایندهای اصلی نبرد شبکه مدار استفاده گردید. جمع بندی نهایی و یکپارچه کردن اجزای مدل با استفاده ازرویکرد تعالی سازمانی انجام شد. در نهایت یک مدل مفهومی، آزمون پذیر و عملیاتی برای ارزیابی رهبری مبتنی بر پیچیدگی ارائه گردید.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The current age is characterized by competitiveness and complexity as the age of knowledge and information. Knowledge age organizations inevitably take collaborating and networking approaches. Networking approaches have raised new issues in organizations, and to confront these issues requires revisiting the presumptions of management, leadership, and organization sciences. The main purpose of this study is to investigate these issues analytically and to present a model for leadership evaluation based on the complexity theory. In order to build the model, it is supposed that the primary aim of a complex organization is to enhance the adaptability and response speed to achieve the results. For this purpose of the study, the main networks interpreting theories — i.e. complexity theory and complexity leadership theory — are used. The concept of super-structure is used to explain organizing in network and the main processes of the net centric warfare is used to explain the main process of network. In order to conclude and integrate the ingredients of the model, organizational excellence approach is utilized. Finally, a conceptual, testable, and operational model is introduced.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>51</FPAGE>
						<TPAGE>70</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>افشار</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بازیار</Family>
						<NameE>Afshar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bazyar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>هیئت علمی دانشگاه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>هیئت علمی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فشارکی</Family>
						<NameE>Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Fesharaki</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت علمی دانشگاه</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت علمی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m1@m.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظریه پیچیدگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزیابی رهبری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شبکه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1]  Heckscher, C. “Defining the post-bureaucratic type” The post-bureaucratic organization: New perspectives on organizational change. Thousand Oaks: Sage, 1994.##[2] Manville, B. and Ober, J. ” Beyond empowerment: Building a company of citizens”  Harvard Business Review, pp.48−53, 2003.##[3]  Halal, W. E. and Taylor, K. B. “Twenty-first century economics: Perspectives of socioeconomics for a changing world” New York: Macmillan, 1999.##[4] Bamford, J.D. Gomes-Casseres, B. and Robinson, M.S. “Mastering alliance strategy” San Francisco, CA: Jossey Bass, 2002.##[5] Drucker, P. F. “Management challenges for the 21st century” New York: HarperCollins, 1999.##[6]  Prusak, L. “The knowledge advantage” Strategy and Leadership, 24, pp.6−8, 1996.##[7] McKelvey, B. “Energizing order-creating networks of distributed intelligence” International Journal of Innovation Management, 5, pp.181−212, 2001.##[8] Boisot, M. H. “Knowledge assets: Securing competitive advantage in the information economy” Oxford: Oxford University Press, 1998.##[9] Miles, R. E. “The spherical network organization”  The infinite resource: Creating and leading the knowledge enterprise , pp. 111−121, San Francisco: Jossey-Bass, 1998.##[10] McKelvey, B. Marion, R. and Uhl-Bien, M. “A simple-rule approach to CEO leadership in the 21st century” The University of Lecce Conference on New Approaches to Strategic Management, Italy: Ostuni, 2003.##[11] Uhl-Bien, M. Marion, R. McKelvey, B. “Complexity Leadership Theory: Shifting leadership from the industrial age to the knowledge era” The Leadership Quarterly, 18, pp.298–318, 2007.##[12] Prigogine, I. “The end of certainty” New York: The Free Press, 1997.##[13] Auger, P.M. “Self-organization in hierarchically organized systems” Systems Research, 4, pp. 221–236, 1990.##[14]Davenport, T. H. ”Knowledge work and the future of management” The future of leadership: Today&#039;s top leadership thinkers speak to tomorrow&#039;s leaders, San Francisco: Jossey-Bass, pp. 41−58, 2001.##[15] Heide, J.B. and John, G. “Do norms matter in marketing relationships?” Journal of Marketing, 56, pp.32–44, 1992.##[16] Heifetz, R. A. ”Leadership without easy answers” Cambridge Harvard University press, 1994.##[17] Heifetz, R. A. and Laurie, D. L. “The work of leadership” Harvard Business Review, 79(11), pp.131−141, 2001.##[18]Giddens, A. “The Constitution of Society” Cambridge, Polity Press, 1984.##[19] Lewicki, R.J. and Bunker, B.B. “Developing and maintaining trust in work relationships” Trust in organizations: Frontiers of theory and research, Thousand Oaks, CA: Sage Publications, 1996.##[20] Bews, N. and Martins, N. “An evaluation of the facilitators of trustworthiness” South African Journal of Industrial Psychology, 28 (4), pp.21-28, 2002.##[21] Shapiro, D. L. Sheppard, B.H. and Cheraskin, L. “Business on a handshake” Negotiation Journal, 8, pp.365–377, 1992.##[22] Currall, S. C. and Epstein, M. J. “The fragility of organizational trust: Lessons from the rise and fall of Enron”Organizational Dynamics, 32, pp.193–206, 2003.##[23] Cebrowski A. K. Garstka J. “Network-Centric Warfare: Its Origin and Future” United States Armed Forces, 1998.##[24] Cebrowski A. K.” The Implementation of Network-Centric Warfare” Office of Force Transformation Office of the Secretary of Defense, United States Army, 2003.##[25]wacker, J.G.,. A definition of theory: research guidelines for differentheory-building research methods in operations management. Journal of Operations Management, 16: 361–385. (1998)##[26] McKelvey, B. and Boisot, M. H. “Transcendental organizational foresight in nonlinear contexts”  The INSEAD Conference on Expanding Perspectives on Strategy Processes, Fontainebleau, France, 2003.##[27] Eng, T-Y. “An investigation into the mediating role of cross-functional coordination on the linkage between organizational norms and SCM performance” Industrial Marketing Management, 35, pp.762 – 773, 2006. ##[28] Rindfleisch, Aric. ”Organizational Trust and Interfirm Cooperation: An Examination of Horizontalversus Vertical Alliances” Marketing Letters, 11 (1), pp.81-95, 2000.##[29] Kumar, N. Sheer, L.K. and Steenkamp, J.E.M. “The effects of perceived interdependence on dealer attitudes” Journal of Marketing Research, 32, pp.348–356, 1995.##[30] Bstieler, L.” Trust Formation in Collaborative New Product Development” Journal of product innovation management, 23, pp.56–72, 2006.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارائه الگوی راهبردی ارزیابی عملکرد سازمانی مبتنی بر الگوی منطق</TitleF>
				<TitleE>Presenting a Strategic Model of Organizational Performance Assessment based on a Logic Model</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>عملکرد به چتری تشبیه می‌شود، که تمامی مفاهیم حائز اهمیت برای دستیابی به موفقیت و انجام فعالیت‌ها در سازمان را پوشش می‌دهد؛ بنابراین ارزیابی آن از اهمیت ویژه‌‌ای برخوردار است. با وجود ارائه الگوهای مختلف، هنوز جای خالی الگویی جامع، متمرکز بر اهداف راهبردی، دارای قابلیت پوشش تمام موضوع‌های کلیدی مورد نظر مدیران و همچنین امکان ارزیابی نوآوری‏های راهبردی سازمان، احساس می‌شود. این پژوهش با هدف طراحی الگوی توصیف شده انجام شد. برای این منظور، ابتدا با تحلیل مفهومی و فلسفی، مهمترین ویژگی‏های یک الگوی مطلوب از مطالعات کتابخانه‌ای استخراج گردید و پس از طرح در گروه کانونی در قالب 5 ویژگی کلی دسته‌بندی شد. در ادامه با مطالعه 30 الگوی ارزیابی عملکرد  و با استفاده از روش تحلیل تطبیقی (در دیدگاه سیستمی) الگوی راهبردی ارزیابی عملکرد سازمانی با 4 لایه ورودی، فرایندها، خروجی و پیامدها طراحی گردید. با توجه به اینکه در دیدگاه سیستمی، تاکید بر هماهنگی و ارتباط بین اجزا است، الگوی منطق نیز برای پررنگ‌تر شدن بعد جامعیت و سلسله مراتبی بودن الگو مورد استفاده گرفت. برای اعتبارسنجی در مرحله اول، روش هدفمند و قضاوتی مبتنی بر شناخت و خبرگی استفاده شد. در مرحله دوم الگوی اصلاح شده در 21 رده راهبردی سازمان، ارزشیابی عملیاتی گردید. روایی سوال‌های پرسش‌نامه پس از پیاده‌سازی آزمایشی در 3 رده سازمانی بررسی و تایید شد. میانگین امتیازهای پرسش‌نامه، مقبولیت 78 درصدی مدیران و صاحب‌نظران را در کل سازمان به همراه داشت.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Performance is compared to an umbrella that covers all the concepts important for the success and doing activities in an organization; that is why its evaluation is important. Several models have been proposed so far, yet a comprehensive model is lacking, which focuses on strategic goals, covers all key issues needed for managers, and has the ability to evaluate strategic innovation. The aim of this study is to present such a model based on a qualitative research. First, conceptual and philosophical analyses are performed; then, the most important features of an ideal model from the literature are extracted and classified into five general groups; after that, a strategic model for assessing the organizational performance with four layers (1. Input, 2. Process, 3.Output, 4.Outcomes) is designed by studying 30 models of performance evaluation and using a comparative analysis (in systemic perspective). Since the emphasis of the systemic perspective is on the coordination and communication of components, a logic model is used to highlight the integrity and hierarchical features of the model (4 layers). For validation purpose, first the structured method and a judgment based on knowledge and expertise is used, then the modified model is evaluated operationally in 21 strategic classes of organization. The questionnaires are distributed among 3 organizational groups in order to test the validity. The average scores of the questionnaire show the 78 percent acceptability by managers and experts in the whole organization.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>71</FPAGE>
						<TPAGE>100</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زمانی‏ مزده</Family>
						<NameE>Mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Zamani Mazdeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه پیام نور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zamanimazdeh@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمودی‏ میمند</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mahmudi Meimand</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه پیام نور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدحسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کریمی‏ گوارشکی</Family>
						<NameE>Mohammad Hassan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Karimi Govareshaki</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه پیام نور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مجتبی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سرور</Family>
						<NameE>Mojtaba</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sarvar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه صنعتی امیرکبیر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه صنعتی امیرکبیر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزیابی عملکرد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>الگوی منطق</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انعطاف‌پذیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پایداری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پویایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوآوری راهبردی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Neely,   A. and Bourne, M. “Implementing   performance measurement systems: a   literature review” International Journal   of Business Performance   Management, 5(1), 2003.##Silverman,   D. “Quality Research; Theory, Method and Practice”   Stage,   pp.177-200, 2006.##Taylor-Power,   E.   and Henert, E.   “Developing a logic Model: Teaching and     Training Guide” University of Wisconsin system, 2008.##Tangen,   S. “Professional practice performance measurement: from philosophy to     practice” International Journal of Productivity and   performance   Management, 53(8), pp.726-737, 2004.##اولیاء، محمدصالح.   بهجت، محسن. مدرسی، سیدناصر. &quot;مبانی ارزیابی عملکرد سازمان‌های فرهنگی&quot;       انتشارات شورای عالی انقلاب فرهنگی، 1384.##Sutherland,   j. and canwell, d. “key   concept in operation management” first   published by palgrave macmillan,   2004.##Nelarine,   C. &amp; Larraine, G. “Performance   Management: Strategy, systems   and Rewards” Thomson learning, London,   2001.##Brown,   M.F. stilwell, j.” The Ethical   Foundation of Performance Measurement   and Management” Public Management,   87(5), pp. 22-25, 2005.##Broadbent,   J. and Laughlin, R.   “Performance management systems: A conceptual   model” Management Accounting   Research, 20, pp.283-295, 2009.##آرمسترانگ، مایکل.   &quot;راهبردهای مدیریت منابع   انسانی&quot;  ترجمه: ابیلی، خدایار،     موفقی، حسن، تهران، نشرفرا، ص3،17-23، 1385.##طرح فرا سازمانی فاوا     &quot;الگوی اهداف کنترلی فناوری اطلاعات&quot;، چاپ اول، انتشارات موسسه       آموزشی و تحقیقاتی صنایع دفاعی، ص17، 1389.##کاسکو، بارات. &quot; تفکر     فازی&quot; ترجمه غفاری، علی. مقصودپور، عادل.   تهران: انتشارات دانشگاه   خواجه نصیرالدین طوسی، 1377.##فیضی، طاهره. &quot;مبانی     سازمان و مدیریت&quot;چاپ پانزدهم، انتشارات دانشگاه پیام نور،   ص48، 1388.##احمدی جوقی، علی اکبر.       &quot;برنامه و مدیریت هدف گرای پروژه&quot; انتشارات انستیتو ایزایران،     ص37، 1386.##حسن آبادی، محمد.     نجارصراف، علیرضا. &quot;الگوی جامع نظام بودجه‌ریزی عملیاتی&quot;،چاپ‌سوم، انتشارات   مرکز آموزش و تحقیقات صنعتی ایران، 1387.##Budhwar,   Pawan S. and denisi, A. “routledge Performace management   systems” A   global Perspective, pp.24-43, 2008.##[17]  فرنچ، وندال، اچ.بل، سسیل،&quot;مدیریت تحول در سازمان&quot; چاپ پانزدهم، ترجمه: الوانی، سیدمهدی. دانایی‌فر، حسن. انتشارت صفار-اشراقی، 1389.##Guide   for managing Information Technology as an Investment &amp;   Measuring   Performance”What Is Performance Management” department of defense,     1997.##Ferreira,   A. and Otley, D. “The Design and Use of Management Control   Systems: An   Extended Framework for Analysis” working paper, Social Science     Research Network, 2005. Available drom: http://papers.ssrn.com.##جمالی، حسین. &quot;ره‌نگاشت     (نقشه‌راه) فناوری (ازمفهوم تا اجرا)&quot; انتشارات مرکز آینده پژوهی   علوم   و فناوری دفاعی، ص11-14، 1389.##غلامی، حسین.   نورعلیزاده،   حمیدرضا. &quot;مقایسه روش‌های ارزیابی   عملکرد&quot; اولین کنفرانس ملی مدیریت   عملکرد، جهاد دانشگاهی دانشکده   مدیریت-دانشگاه تهران، 1381.##رازانی، عبدالصمد.    &quot;الگوهای بین‌المللی ارزیابی   عملکرد&quot; اولین کنفرانس ملی مدیریت   عملکرد، جهاد دانشگاهی دانشکده   مدیریت-دانشگاه تهران، 1381.##Salminen,   A. and Lehtinen, S.    Hallintotiede ja vertaileva tutkimus,   “Administrative Science and   Comparative Study” Proceedings of the   University of Vaasa. Research Papers,   86, 1982.##قلیچ‌لی، بهروز.   &quot;تعالی   منابع انسانی-ارزیابی، برنامه‌ریزی و بهبود&quot; تهران: انتشارات سرآمد، ص     138و155و169-176، 1386.##روغنیان، عماد.     &quot;بررسی روش‌های مختلف اندازه‌گیری‌ عملکرد&quot; اولین کنفرانس ملی مدیریت     عملکرد، جهاد دانشگاهی دانشکده مدیریت-دانشگاه تهران، 1381.##کاپلان، رابرت‌اس.     نورتون، دیویدپی. &quot;سازمان استراتژی محور&quot; چاپ دوم، ترجمه:   بختیاری، پرویز. تهران: انتشارات سازمان مدیریت صنعتی،   ص147-148، 1385.##Neely,   A.D.”Performance measurement system design: developing and testing a     processbased approach” International Journal of Operations   &amp; Production   Management,   20(10), pp.1119-1145, 2000.##Scott,   D. Pultz, J.E.  Holub, E. Bittman, T.J. McGuckin,P. “Introducing     the Gartner IT Infrastructure and Operations Maturity Model” Gartner for IT     Leader, Gartner Inc., pp.1-7, 2007.##فرتوک‌زاده، حمیدرضا.     وزیری، جواد. &quot;گذر به موج چهارم&quot; پنجمین همایش تعالی وزارت دفاع و     پشتیبانی نیروهای مسلح، 1391.##دیوید، فرد.آر.    &quot;مدیریت استراتژیک&quot;ترجمه:  پارسائیان، علی. اعرابی، سیدمحمد. تهران: دفتر   پژوهش‌های فرهنگی، صص.542-543،   1379.##علیرضایی، محمدرضا.     میرحسنی، سیدعلی. &quot;ایجاد یک نظام ارزیابی عملکرد کارآمد برای کلیه سطوح     عملکردی سازمانها&quot; اولین کنفرانس مدیریت عملکرد، جهاد دانشگاهی دانشکده     مدیریت-دانشگاه تهران، 1381.##زالی، محمدرضا. &quot;بررسی   سیستم‌های نوین ارزیابی عملکرد سازمانی&quot; اولین کنفرانس مدیریت     عملکرد، جهاد دانشگاهی دانشکده مدیریت-دانشگاه تهران، 1381.##آیین نامه ارزیابی   عملکرد   دستگاههای اجرایی کشور، سازمان مدیریت و   برنامه ریزی کشور،  دفتر ارزیابی عملکرد و بهبود مدیریت، 1384.##اعرابی، محمد. &quot;تحقیق   تطبیقی&quot; چاپ   دوم، انتشارات دفتر پژوهش‌های فرهنگی، ص10،   19، 26-27، 1382.##استیسی، رالف. &quot;تفکر     استراتژیک و مدیریت تحول&quot; ترجمه: جعفری، مصطفی. کاظمی‌موحد،   مهزیار.   تهران: نشررسا، ص143و155-157، 1389.##Wenan,   T.  “A Methodology   Towards the Implementation of Performance   Management for Virtual Enterprise”   13th International Conference on Computer supported Cooperative     Work in Design, 2009.##Carton,   R.B. and Hofer, C.W. “Measuring   Organizational Performance-   Metrics for Entrepreneurship and Strategic   Management Research” Edward     Elgar (EE) Publishing Limited, pp.53-54, 2006.##Isaev,   D. “Development of Performance Management Systems”   International   Conference Information Management and Industrial Engineering,   2011.##Ferreira,   A. and Otley, D. “The design and use of performance management     systems: An extended framework for analysis” Management Accounting Research,     20, pp.263-282, 2009.##Langfield-Smith,   K.” A review of quantitative research in management   control systems   and strategy” Handbook of Management Accounting Research. Elsevier,     Oxford, pp. 753–784, 2007.##Yan,   Shi and Xiangjun, Lu. “The Role of Business Intelligence in   Business   Performance Management” 3th International   Conference   Information Management, Inovation Management and Industrial   Engineering,   2010.##Lee,   S. “Performance-based Management for Public Organization: Lessons   learned Form   the U.S.Army&#039;s Velocity Management” International review of   Public   Administration, 8, 2004.##[43]  لورنژ، پیتر. اسکات مورتن، مایکل‌اف. گوشل، سومانترا. &quot;کنترل استراتژیک&quot; ترجمه: سیدمحمد اعرابی، دفتر پژوهش‌های فرهنگی، 1385.##[44]  سعادت،اسفندیار. &quot;مدیریت   منابع انسانی&quot; تهران: انتشارات سمت، ص.214، 1386.##Howell,   Marvin T.   “Critical Success   Factors Simplified” CRC   Press, Taylor &amp; Francis   Group, p.3,   2010.##Evans,   J.R. and Lindsay, W.M. “The   management and control of   Quality” McGraw Hill Irwin, 2005.##[47]  احمدوند،علی محمد.جهانشاهی، حسن. تربتی، امیر. آرمان مهر، مسلم. &quot;طراحی نقشه راهبرد با   استفاده از نگاشت‌های ادراکی فازی&quot;، توسعه##انسانی پلیس، 39،صص. 35-54،1390.##رضائیان، علی. &quot; مبانی     سازمان و مدیریت&quot; چاپ دوم، تهران: انتشارات سمت،   صص.507-509،1380.##Chenhall,   R. &quot;Integrative strategic performance measurement   systems,   strategic alignment of manufacturing, learning and strategic   outcomes:   an exploratory study&quot;   Accounting, Organizations and Society, 30   (5), pp.395–422. 2005.##De   Waal, A.A. “The Role of Behavioral Factors and National Cultures in     Creating Effective Performance Management Systems” Systemic Practice and     Action Research, 19(1), 2006.##Meadows,     M. and Pike, m. “Performance Management for Social Enterprises”   Systemic   Practice and Action Research, 23(2), pp. 127–141, 2010.##Gutner,   T. and Thompson, A. “The Politics of IO Performance: A   Framework” The   Review of International Organizations, 5(3), pp.227-248, 2010.##Yutong,   W. and Liu, T. “The design of performance management   indicators for   Chinas county-level local government” International Conference     Information Management and Industrial Engineering, 2011.##Kwok,   S.and Tam, D.M.Y. “Challenges of Appraising Intangible Outcomes   with   Unclear Objectives: Performance Management Issues in Local Government in     Ontario” Public Organization review, 11(3), pp. 297-306, 2011.##De   Lancer Julnes, P. and Holzer, M. “Performance   measurement:   Building theory, Improving practice”. An Aspa Classics volume,    Armonk, NY: M.E. Sharpe, p. 9, 2008.##Latham,   G.  Almost, J. Mann, S.   Moore, C. “ New developments in   performance management” Organizational   Dynamics, 34(1), pp. 77−87,   2005.##Lipson,   M. “Performance under ambiguity: International organization     performance in UN peacekeeping”The Review International Organization, 5(3),     pp. 249-284, 2010.##Berry,   A.J. “Emerging themes in management control: A review of recent     literature” The British Accounting Review, 41(1), pp.2-20, 2009.##Wang,   T. “Applying The Balanced Score Card In The Team Strategic   Performance   Management”  International   Conference Information Management and   Industrial Engineering, 2011.##Qing-ling,   D. “Application of PDCA Cycle in the Performance Management   System”   4th International Conference on    Wireless Communications,   Networking and Mobile Computing,china:   Dalian, 2008.##Dong,   L. and Jian, C. “Toward a Systematic Methodology for Developing     Business Performance Management Systems” 17th International     Conference on Management Science &amp;Engineering , Melbourne, Australia,   2010.##سایمونز، رابرت.   &quot;نظام‌های   کنترل و سنجش عملکرد برای اجرای استراتژی&quot; چاپ اول، ترجمه: اسدی،     مجتبی. تهران: انتشارات گروه پژوهشی صنعتی آریانا، 1385.##Wang,   Y. and Li, Y. “The Missing Theoretical Basis of Performance     Management: Review and Prospect” International Conference Information     Management and Industrial Engineering, 2011.##Scott,   W.R. “Organizations: Rational, natural,   and open systems”   5th   edition, Upper Saddle   River: Prentice Hall , 2003.##Williamson,   D.”The COSO ERM Framework: a critique from systems theory   of   management control” International Journal of Risk Assessment and     Management, 7 (8), pp.1089–1119, 2007.##McKenna, S. Richardson,   J. Manroop, L. ” Alternative paradigms and the study and practice   of   performance management and evaluation” Human Resource Management Review,   21(2),  pp.148–157, 2011.##امرالهی بیوکی، ناهید.   زارع بیدکی، سعید. میرغفوری، سیدحبیب ال. &quot; آسیب شناسی نظام ارزیابی عملکرد   در بخش دواتی و ارائه راهکارهای اجرایی&quot; سومین کنفرانس مدیریت عملکرد،   1386.##Lockamy,   A. “A study of operational and strategic performance   measurement   systems in selected world class manufacturing firms: an   examination of   linkages for competitive advantage” Ph.D. Thesis, University   of   Georgia, Computers in Industry, 2005.##Anderson,   B. “Holistic performance management: an integrated   framework”   International Journal of Productivity and Performance management,     55(1), pp.61-78, 2006.##Simmons,   J. “Reconciling Effectiveness and Equity in Performance   Management: A   Stakeholder Synthesis Approach to Organizational Systems   Design”   Systematic Practice and Action Research, 16(5), 2003.##Popova,   V. and Sharpanskykh, A. “Modeling organizational performance     indicators” Information systems, 35(4), pp.505-527, 2010.##De   Lancer Julnes, p. “Performance-Based   Management Systems” CRC     Press, 2009.##Alexander,   j. “Performance Dashboards and Analysis   for Value   Creation” John   Wiley   &amp; Sons Inc.   Hoboken, New Jersey, pp.200-271,   2007. ##Halbrook,   A. and Hughes, L.   “Operationalising definitions of Innovation at the   level of the firm” Centre   for Policy Research on Science and   Technology, Vancouver,   1999.##Storey,   J. “The Management of Innovation” Vol. 1, UK: Edward   Elgar   Publishing Limited, 2004.##هچ، ماری.جو.    &quot;تئوری سازمان&quot; ترجمه:   دانایی فرد، حسن. چاپ چهارم،   انتشارات افکار، صص.72-73، 1388.##خاکی، غلامرضا. &quot;روش   تحقیق در مدیریت&quot; انتشارات علمی   دانشگاه آزاد اسلامی، ص73، 1379.           ##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شناسایی و ارزیابی معیارهای انتخاب صنایع با فناوری برتر در پارک های فناوری کشور(مورد مطالعه: پارک فناوری شیخ بهایی اصفهان)</TitleF>
				<TitleE>The Identification and Evaluation of Criteria for Choosing High-Tech Industries in Technology Parks in Iran: A Case Study of Sheikh-Baha&#039;i Science &amp; Technology Park</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>  سیاست‌گذاری و یا به عبارتی اولویت‌بندی فعالیت ها در حوزه های مختلف پژوهشی و صنعتی، از جمله مهمترین عوامل افزایش کارآیی در تخصیص بهینه منابع است. با توجه به نوبودن مفهوم پارک های علم و فناوری در کشور و نقش بالقوه ای که این مراکز در دوره گذار به سمت توسعه برعهده دارند، تعیین اولویت‌های فعالیتی و راهبردی این مراکز باید در راس توجه ها قرار گیرد. به این منظور، در پژوهش حاضر، پس از انجام مطالعات کتابخانه ای و بررسی آثار پژوهشی مرتبط و مطالعه اسناد ملی از جمله سند برنامه پنجم توسعه، سند چشم انداز بیست ساله و غیره، 17 معیار برای انتخاب صنایع با فناوری برتر، جهت ورود به پارک‌های فناوری کشور شناسایی و انتخاب شدند. در ادامه به منظور اولویت‌بندی آنها، پرسش‌نامه ای مشتمل بر 17 سوال، طراحی گردید و برای اطمینان از جامع و مانع بودن پاسخ ها، در اختیار سه دسته عمده از افراد درگیر در این فرآیند، یعنی سیاستگذاران وزارت علوم، شرکتهای مستقر در پارک و کمیته های جذب پارک‌های فناوری قرار گرفت. این 17 معیار، با استفاده از نرم افزارSPSS18 و استفاده از تکنیک آماری تحلیل عاملی اکتشافی، در 4 عامل کلی طبقه بندی گردید که پس از مرور آثار پژوهشی مربوط، عنوان های پیشنهادی اقتصادی و فنی، راهبردی، زیرساختها و محیط زیست، برای آن ها درنظر گرفته شد. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Policy-making, or task prioritization, in different research and industrial fields is among the most important factors in increasing efficiency of resource allocation. Since the concept of science and technology park is new in Iran and has great potential for facilitating the move toward development, prioritizing activities of these centers seems very important. In this study, in addition to library studies and surveys on national documents — including the Fifth Development Plan, the 20-Year Perspective Document of Iran, the National Integrated Scientific Scheme and the Strategic Document of Transformation for Iran Science and Technology — seventeen criteria are chosen for selecting high-tech industries to enter technology parks. Based on these criteria, a questionnaire is developed and distributed among three influential actors, namely policy-makers at the Ministry of Science, Research and Technology, the firms located inside the parks and the absorption committees of the parks. Data gathered through the questionnaires are analyzed using SPSS software and the statistical method of factor analysis in order to classify the seventeen criteria in four general factors. After reviewing the related literature, the titles Economic &amp; Technical, Strategic, Infrastructures and Environmental are suggested for these factors. Finally, a framework is introduced for prioritizing high-tech industries to enter Sheikh-Baha&#039;i Science &amp; Technology Park, Esfahan, Iran.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>101</FPAGE>
						<TPAGE>112</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ناصر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نوروزی</Family>
						<NameE>Naser</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nouruzi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nassernor@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نریمانی</Family>
						<NameE>Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Narimani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mnarimani@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فناوری برتر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزیابی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>معیارها</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پارک‌های علم و فناوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پارک فناوری شیخ بهایی اصفهان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>  نقی زاده، محمد. غریبی، جلیل.   فرنودی، صنم السادات. &quot;پروژه فازهای   شناخت و تدوین استراتژی شهرک   فناوری صنایع نوین اصفهان&quot; شرکت   مهندسین مشاور صنعتی ایران، 1387.##        Chin-chen   huang, ” A   multiple criteria evaluation of high-tech Industries for   science-based   Industrial park in Taiwan”  November.   ,(2003)##    Phillimore,     j. “beyond the linear view of innovation in science park evaluation,   An   analysis of western Australian Technology Park” Technovation, 19,   pp.673-680,   1999.##  کفچه، پرویز. ابطحی،   محمد.   نادری، فرزانه. &quot;تعیین موضوع فعالیت پارک ها و مراکز   رشد(ارایه مدل و   مطالعه موردی استان کردستان)&quot; دومین همایش پارک ها و مراکز رشد علم و فناوری     ایران، 1384.##National   Science   Foundation, www.nsf.org   2002 2009##Bigliardi,   Barbara,   Dormino, Alberto, Nosella Anna, Prtroni, Giorgio,(2006)   Assessing science parks   performance: directions from selected Italian case   studies, technovation 26 (2006) 438-505##Chan,   K.F, Theresa Lau   (2005) Assessing   technology incubator programs in the   science park: the good, the bad   and the ugly. Technovation 25(2005)     1215-1228##Sarmento,   M, Durao, D. Virtual and real-estate science   and technology parks: a   case study of taguspark, Technovation 25 (2005) 237-244##Tan,   Justin (2006), Growth of industry clusters and   innovation: Lessons from   Beijing Zhongguancum Science park, Journal of Business Venturing   21(2006) 827-850##Lofsten,   hans, lindelof,   peter(2002), Science   parks and the growth of new   technology-based firms, Research policy 31 (2002) 859-876##O   Regan, Nicholas, sims,   martin,(2008) Identifying   high technology small   firms: A sectoral analysis, Technovation 28 (2008) 408-423##مرکز صنایع نوین،(1384)، پروژه   شناسایی نهادهای   سیاستگذار و پشتیبان صنایع با تکنولوژی برتر در ایران.## [13]##خلیل، طارق،(1381)   مدیریت تکنولوژی خلق ثروت، ترجمه باقری و ملت پرست،     مرکزتکنولوژی نیرو.##Guerrierri,   Paolo,   Pietrobelli, Carlo(2004), Industrial districts evolution and     technological regimes: Italy and Taiwan, Technovation 24(2004) 899-914##ناصحی، علی. (1385)،   نگاهی   به وضعیت علم و فناوری کشور(شاخص های نیروی انسانی)، بانک اطلاعاتی جهاد     دانشگاهی##Aerts,   Kris, Matthyssens,   Paul, Vandenbempt, Koen,(2007), Critical role and   screening practices   of European business incubators, Technovation 27(2007)   254-267##صمدی، سعید،   طاهرزاده،   مهدی،(1387)، بررسی و تبیین شاخص ها، معیارها و ضوابط طراحی و معماری     پارک های علم و فناوری در ایران با تاکید بر تجارت جهانی، مجله رشد فناوری شماره     12##قارون،   معصومه،(1384)، سیاست   های علمی و فناوری در توسعه اشتغال، مجله رهیافت شماره 35.##C.C.   Koh, Francis, T.H.   Koh, Winston, Tschang, TED,(2005) An analytical   framework for science parks and   technology districts with an application to   Singapore, Journal of business venturing 20 (2005) 217-239##Fukugawa,   Nobuya (2006),   Science parks in Japan and their value-added contributions to   new   technology-based firms, International Journal of Industrial Organization     24(2006) 381-400##Park,   Hung –R. Rene,Eldon-   Choi, Soo- S.F. Chiu, Anthony (2008), Strategies for   sustainable development of   industrial park in Ulsan, South Korea _ from   spontaneous evolution to   systematic expansion of industrial symbiosis,   Journal of Environmental management 87(2008) 1-13##کلانتری خلیل،(1387)،   پردازش و تحلیل داده ها در تحقیقات   اجتماعی-اقتصادی،   تهران، نشر   فرهنگ صبا##Nardo   Michela, Saisana   Michaela, Saltelli Andrea, Tarantola Stefano, 2005, Tools   for Composite   Indicator Bulding, European   Commission## [23]##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مدل سازی عوامل موثر بر دستاوردهای همکاری های فناورانه: مورد کاوی همکاری های فناورانه نانوفناوری در ایران</TitleF>
				<TitleE>Modeling Factors Affecting Technological Collaboration Achievements: A Case Study of Technological Collaboration in the Field of Nanotechnology in Iran</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در حوزه سیاست گذاری علم و فناوری، مطالعه‌های زیادی در مورد دستاوردهای همکاری های فناورانه صورت گرفته است. برخی از این مطالعه‌ها بر اثربخشی سیاست های علم و فناوری تمرکز کرده اند. در کشور ما نیز سیاست های علم و فناوری از طریق مشوق‌های متعدد بویژه در حوزه فناوری های نوظهور مانند نانو، از همکاری های فناورانه حمایت می کنند. با این وجود در اثر بخشی این سیاست ها تردید هایی وجود دارد.  در پژوهش حاضر تلاش شد تا عوامل موثر بر دستاوردهای همکاری های فناورانه بررسی شود. برای این منظور، پس از مرور ادبیات، عوامل موثر بر دستاوردهای همکاری های فناورانه در 4 دسته عوامل فردی، سازمانی، نهادی و تعاملات دسته بندی گردید. این مدل از طریق مصاحبه با 20 خبره حوزه سیاست گذاری علم و فناوری و نانو کشور صحه گذاری شد. سپس مدل پژوهش از طریق روش معادلات ساختاری و تحلیل مسیر مورد آزمون قرار گرفت. 72 پژوهشگری که در این پیمایش مشارکت داشتند بصورت تصادفی از پایگاه داده ای خبرگان نانوفناوری انتخاب شده بودند. نتایج این پژوهش نشان می دهد که عوامل مرتبط با ارتباطات و تعاملات شامل تعاملات فردی، تعاملات سازمانی، شبکه اجتماعی و شبکه های فناوری تاثیر مستقیم و مثبتی بر دستاوردهای همکاری‌های فناورانه دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Many studies have been carried out on technological collaboration achievements in the field of science and technology policy. Some focus on the effectiveness of science and technology policies. Iran&#039;s science and technology policies support technological collaboration by providing many incentives, especially for emerging technologies like nanotechnology. There are still some debates about whether these policies are effective or not. This study is conducted to investigate the factors affecting achievements of technological collaborations. Based on the related literature, the factors affecting technological collaborations are classified into four groups: individual, institutional, organizational, and interactional. The model is verified by interviewing 20 experts active in the field of science and technology policy and nanotechnology sector in Iran. After that, the model is examined by structural equations modeling and path analysis methods. All the 72 researchers participated in the survey are randomly selected from nanotechnology experts&#039; database. The results show that the interactional factors, including social networks, individual interactions, organizational interactions and technological networks, directly and positively affect collaboration achievements.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>113</FPAGE>
						<TPAGE>140</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ابوالفضل</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>باقری</Family>
						<NameE>Abolfazl</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bagheri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علامه طباطبایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ab.5209@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بوشهری</Family>
						<NameE>Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bushehri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه مالک اشتر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه مالک اشتر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>arb1148@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>همکاری فناورانه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نانو فناوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیاست‌گذاری علم و فناوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل‌سازی معادلات ساختاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ستاد نانوفناوری ایران</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Phan. Ph,” The effectiveness of university technology transfer: Lessons learned from quantative and qualitative Research in the us and the U.K” Working paper in economics, Rensselaer polytechnic Institute, 2006.##Oinas, P.”The difference that space makes in organizational learning” 39th the Congress of the European  Regional Science Association, ,Dublin, Ireland, 1999.##Valentin, E.M. Montoro-Sanchez, A. Guerras-Martin, L.A. “Determining factors in the success of R&amp;D cooperative agreements between firms and research organizations” Research Policy, 33 (1), pp.17–40, 2004.##Woolgar, L. “New institutional policies for university-industry links in Japan” Research policy, 36(8), pp.1261–1274##Cohen, W. Nelson, R. Walsh, J. “Links and impacts: the influenceof Public research on industrial R&amp;D” Management Science, 48(1), pp.1–23, 2002.##Cohen, W. M. and Levinthal, D. A. “Absorptive Capacity: A New Perspective on Learning andInnovation”  Administrative Science Quarterly, 35(1),  pp. 128-152, 1990.##Granstrand, O. Patel, P. Pavitt, K.“Multi-technology corporations:why they have distributed rather than distinctive core competencies” California Management Review 39 (4), pp.8–25, 1997.##Ordover, J. ”A patent system for both diffusion and exclusion” Journal of Economic Perspectives, 5(1), pp.43–46, 1991.##Rasmussen et al, “Initiatives to promote commercialization of university knowledge” Technovation, 26(4), pp.518-533, 2006.##Lach and Schankerman, “Incentive and Invention in Universities” Rand Journal of Economics, 39(2), pp.403-433, 2003.##Mansfield, E. and Lee, J.Y.  “The modern university: contributor to industrial innovation and recipient of industrial R&amp;D support” Research Policy, 25(7) , pp. 1047–1058 , 1996.##Collins, S. and Wakoh, H. “Universities and Technology Transfer in Japan: Recent Reforms in Historical Perspective” working paper, Social Science Research Network  Available at: http://ssrn.com/abstract=218379##Saviotti, P.P. “On the dynamics of appropriability of tacit and codified knowledge” Research Policy, 26(7-8), pp.843–856, 1998.##Fontana, R. et al, “Factors affecting university-industry R&amp;D Project: The importance of searching screening and signaling” Research policy, 35(2) , pp.309-323, 2006.##Panagopoulos, A. “Understanding when universities and firmsform RJVs: the importance of intellectual property protection” International Journal of Industrial Organization, 21(9), pp.1411–1433, 2003.##Beise, M. Stahl, H. “Public research and industrial innovations in Germany” Research Policy, 28(4), pp.397–422, 1999.##Caloghirou, Y. Tsakanikas, A. and Vonortas, N. S.“University-IndustryCooperation in the Context of the European Framework Programmes”, Journal ofTechnology Transfer, 26(1-2), pp. 153-161, 2001.##Acosta, J. Modrego, A. ”Public financing of cooperative R&amp;D projects in Spain: the Concerted Projects under the National R&amp;D Plan” Research Policy, 30(4), pp.625–641, 2001.##Laursen, K. Salter, A. “Searching high and low: what types of firms use universities as a source of innovation?” Research Policy, 33(8), pp.1201–1215, 2004.##Arundel, A. Geuna, A. “Proximity and the use of public scienceby Innovative European firms” Economics of Innovation and NewTechnology, 13(6), pp.559–580, 2004.##Schartinger, D. Rammera, C. Fischerc, M.M.  Fröhlicha, J. ”Knowledge interaction between universities and industry in Austria: Sectoralpotterns and determinants” Research policy, 31(3), pp. 303–328, 2002.##Bayona, C. Garcia-Marco, T. Huerta, E. “Firms’ motivations for co-operative R&amp;D: an empirical analysis of Spanish firms” Research Policy, 30 (8), pp.1289–1307, 2001.##Mets, T. “Shaping Innovation paths of Technology based SME&#039;S: Case of Estonian Biotechnology”26th Conference on Entrepreneurship and Innovation, Maribor, 2006.##Lee, Y. S. “The Sustainability of University-Industry Research Collaboration: an Empirical Assessment,”Journal of Technology Transfer, 25(2), pp. 111-133, 2000.##D’Este, P. Patel, P. ”University–industry linkages in the UK: what arethe factors determining the variety of university researchers’ interactionswith industry? “ DRUID 10th Anniversary Summer Conference on Organizations, Networks and Systems, Copenhagen, Denmark, 2005.##Mohr, J.J. Spekman, R.E. “Characteristics of partnership success: partnership attributes, communication behavior, and conflict resolution techniques” Strategic Management Journa,  15 (2), pp.135–152, 1994.##Dill, D.D. “University/industry research collaborations: an analysis of interorganizational relationships” R&amp;D Management , 20 (2), pp.123–129, 1990.##Geisler, E., Furino, A., Kiresuk, T.J. ”Factors in the success or failure of industry–university cooperative research centers” Interfaces, 20 (6), pp.99–109, 1990.##Davenport, S. Davies, J. Grimes, C. “Collaborative research programmes: building trust from difference” Technovation, 19 (1), pp. 31–40, 1999a.##Geisler, E. ”Intersector technology cooperation: hard myths, soft facts” Technovation, 17 (6), pp.309–320, 1997.##Shane, S. “Academic Entrepreneurship” Cheltenham: Edward Elgar, 2004.##Zucker, L.G. Darby, M.R. Armstong, J.S. “Commercializing knowledge:university science, knowledge capture, and firm performancein biotechnology” Management Science, 48(1), pp.138–153, 2002.##Bekkers, R. Freitas, I.M.B. “Analysing knowledge transfer channels between universities and industry: to what degree do sector also matter?” Research policy, 37(10), pp. 1837–1853, 2008.##Stephan, P.”The economics of science”Journal of Economic Literature, 34 (3), pp.1199–1235, 1996.##Kotrlick, J.W. Bertlett II, J.E. Higgins, C.C. Williams, H.A. “Factors associated with research productivity of agricultural education faculty” Journal of Agricultural Education, 43 (3), pp.1–10, 2002.##Azagra-Caro J.M. “What type of faculty member interacts with what type of firm? Some reasons for the delocalisation of university–industry interaction” Technovation, 27, pp.704–715, 2007.##Sabatier, M. Carrere, M. Mangematin, V. “Profiles of academic activities and careers: does gender matter?” Journal of Technology Transfer, 31 (3), pp.311–324, 2006.##Bilimoria, D. Perry, S.R. Liang, X. Stoller, E.P. Higgins, P. Taylor, C. “How do female and male faculty members construct job satisfaction?” Journal of Technology Transfer, 31 (3), pp.355–365. 2006.##Escolano Zamorano, E. “Entre la discriminacio´ n y el me´ rito: Las profesoras en las universidades valencianas” Universitat de Vale`ncia, Valencia. 2006. cited in Joaquin &amp; Azagra, 2007.##Siegel, D. S. Waldman, D. A. Atwater, E. L, Link, A.”Toward a model of the effective transfer of scientific knowledge from academicians to practitioners: Qualitative evidence from the commercialization of university technologies” Journal of Engineering and Technology Management, 21(1-2), pp.115–142, 2004.##Boschma, R. ” Culture of trust and regional development:an empirical analysis of the Third Italy” 39th the Congress of the European  Regional Science Association, ,Dublin, Ireland, 1999.##Pavitt, K.”Sectoral patterns of technical change: towards a taxonomyand a theory”  Research Policy, 13(6), pp.343–373, 1984.##Bozeman, B. “Technology transfer and public policy: a review of research and theory” Research policy, 29(4-5), pp. 627–655, 2000.##Balconi, M. Laboranti, A,”University–industry interactions in applied research: the case of microelectronics” Research Policy, 35(10), pp.1616–1630, 2006.##شوماخر،رندال ای ، ریچارد جی لومکس  &quot;مقدمه ای بر مدل سازی معادله ساختاری&quot; مترجم: قاسمی، وحید.انتشارات جامعه شناسان، 1388.##Schiller, D. &quot;The Potential to Upgrade the Thai Innovation System by  niversity-Industry Linkag” Asian Journal of Technology Innovation, 14(2), pp.67-91, 2006.##Radas, (2005) &quot;Collaboration between Industry and Science: Motivation Factors, Collaboration Intensity and Collaboration Outcome&quot;, Economic Trends and Economic Policy, 102, pp. 60-80, 2005.##Arvanitis, S. Sydow , N. Woerter, M. ”Do specific forms of university-industry knowledge transfer have different impacts on the performance of private enterprises? An empirical analysis based on Swiss firm data” The Journal of Technology Transfer, 33(5), pp.504-533, 2008.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				