<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>3</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A New Product Diffusion Model: A System Dynamics Approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شبیه سازی فرآیند اشاعه محصولات نوین با رویکرد پویایی های سیستم</VernacularTitle>
			<FirstPage>77</FirstPage>
			<LastPage>99</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">14725</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد هاشم</FirstName>
					<LastName>موسوی حقیقی</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی مرکز تحقیقات کشاورزی و منابع طبیعی استان فارس، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>تاجیک</LastName>
<Affiliation>دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Innovation diffusion is a complex and dynamic process affected by various variables, such as quality, competition, the time of market entry, advertising and customer&#039;s satisfaction. Traditional innovation diffusion models, like Bass model, ignore the dynamics of diffusion process and simplify the assumptions based on which the diffusion process is analyzed. Therefore, this paper seeks to propose a developed and dynamic innovation diffusion model through the application of system dynamics methodology. This methodology has found advocates in various fields as an effective approach in studying dynamic and complex behaviors of economic and social systems. The proposed model is simulated by Vensim DSS software and its validity is verified by statistical and systemic tests. Moreover, the model is applied to a new product of B. A. Foodstuff Company. After ensuring the reproduction of real behavior, some scenarios are performed in order to improve the process. The results of the scenarios indicate that the &quot;word-of-mouth&quot; factor has a greater effect on accelerating the diffusion process than &quot;advertising&quot; factor. Also, factors such as the satisfaction of primary consumers, affecting the advertisement procedure through the &quot;word-of-mouth&quot;, plays a major role in innovation diffusion.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;فرآیند اشاعة نوآوری، فرآیندی پیچیده و پویاست و تحت تأثیر متغیر&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های متعددی مانند کیفیت، رقابت، قیمت، زمان ورود به بازار، تبلیغات و رضایت جامعه قرار دارد. الگوهای سنتی تبیین&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;شده به منظور تحلیل و بررسی اشاعة نوآوری همچون الگوی باس، پویایی&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های موجود در این فرآیند را نادیده می&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;گیرند و با فرضیه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های ساده اقدام به تحلیل فرآیند اشاعه می&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;کنند. از این رو، پژوهش حاضر با هدف ایجاد یک مدل توسعه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;یافته و پویا از فرآیند اشاعة محصولات مبتنی بر نوآوری با استفاده از روش&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; پویایی&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های سیستم انجام شد. &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;الگوی پیشنهادی این پژوهش بر اساس این رویکرد طراحی و با نرم&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;افزار &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Vensim DSS&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; شبیه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;سازی و اعتبار آن با استفاده از آزمون&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های آماری و سیستمی مورد سنجش قرار گرفته است. همچنین این الگو بر یک محصول نوین شرکت مواد غذایی «ب آ» پیاده&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;سازی &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;گردیده و پس از اطمینان از باز تولید رفتار سیستم واقعی، سناریو&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;هایی جهت بهبود روند پذیرش اجرا شده است. نتایج بیانگر آن هستند که عامل «خرید توصیه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ای» نسبت به متغیر « خرید از طریق تبلیغات رسانه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ای» تأثیر بیشتری بر تسریع فرآیند اشاعة نوآوری دارد. از این&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;رو، عواملی همچون رضایت مشتریان اولیه که بر فرآیند خرید توصیه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ای تأثیر گذارند، نقش مهمی در نرخ اشاعة نوآوری خواهند داشت.&lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گسترش نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوی باس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رضایت مشتری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پویاییهای سیستم</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_14725_5891c3c0fdd5ca41fda2f15f04290403.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
