<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Presenting a Framework for Describing the Technological Transitions Based on the Multilevel Analysis Approach 
(Case Study: The Transition to Renewable Energy in Iran)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی مسیر گذار فناورانه انرژی‌های تجدیدپذیر (انرژی‌های بادی و خورشیدی) در ایران بر اساس رویکرد تحلیل چند سطحی</VernacularTitle>
			<FirstPage>63</FirstPage>
			<LastPage>98</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">70599</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید مسلم</FirstName>
					<LastName>موسوی درچه</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مرکز تحقیقات سیاست علمی کشور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد امین</FirstName>
					<LastName>قانعی راد</LastName>
<Affiliation>عضو هیأت علمی مرکز تحقیقات سیاست علمی کشور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>کریمیان خوزانی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارزیابی و کنترل راهبردی گروه صنعتی مپنا</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهروز</FirstName>
					<LastName>شاهمرادی</LastName>
<Affiliation>عضو هیأت علمی مرکز تحقیقات سیاست علمی کشور</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>It is necessary to take new and acceptable policies to develop renewable energy sources and finitude of fossil fuels in Iran. To do so, it is vital to identify and address technological changes. Also, to take advantage from concepts of technological transition literature, we understood that by changing only the technology it is not possible to change technological transition, but it needs some changes in society, acts, industry and economy. The synchronously analysis of all these changes in a social context is called technological transition. Therefore, it is necessary to identify the type of changes before any policymaking in order to take adequate policies for making transition path. Typology of changes is called paths of technological transition. In current research authors tried to identify and investigate the paths of technological transition by assessing the factors for allocating paths. The results indicate that in 4 stages of renewable energy transition in Iran, the transition path in stage 2 and stage 3 are in type of layering while in stage 4 it is changing from layering type to replacing technological path.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">به منظور توسعه انرژی‌‌های تجدیدپذیر و جایگزینی آن‌ها با بخشی از سوخت‌‌های فسیلی در ایران لازم است سیاست‌‌های مناسبی اتخاذ گردد. اتخاذ سیاست‌‌های مناسب، نیازمند شناسایی و تبیین درست تغییرات فناورانه است. از طرف دیگر، با استفاده از مفاهیم مطرح در ادبیات گذار‌های فناورانه، مشخص می‌گردد که برای بروز تغییرات فناورانه، تنها تغییر فناوری کفایت نمی‌کند و تغییراتی در زمینه‌‌های اجتماعی، قانونی، صنعتی و اقتصادی نیز لازم است. تحلیل همزمان این تغییرات در یک ساختار اجتماعی با عنوان «گذار فناورانه» شناخته می‌شود. بنابراین پیش از سیاست‌گذاری لازم است تا ابتدا، نوع این تغییرات فناورانه، اقتصادی، سیاسی و اجتماعی شناسایی گردد تا بتوان با اتخاذ سیاست‌‌های مناسب، مسیر گذار را هموار کرد. نوع‌شناسی این تغییرات، «مسیر‌های گذار‌های فناورانه» نامیده می‌شود.
در مقاله حاضر، سعی شده است تا با سنجش کیفی مولفه‌‌های تعیین مسیر‌های گذار‌های فناورانه، مسیر گذار فناورانه‌ انرژی‌‌های تجدیدپذیر در ایران شناسایی و تبیین گردد.
نتایج این مطالعه نشان می‌دهد ‌که در مراحل چهارگانه گذار انرژی‌‌های تجدیدپذیر در ایران (پیش از دهه 1370 تاکنون)، مسیر گذار فناورانه در ایران در مراحل دوم و سوم گذار، از جنس مسیر «دگرگونی (لایه‌بندی)» است و در مرحله چهارم در حال تغییر از «مسیر دگرگونی» به مسیر «جایگزینی فناورانه» است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گذار فناورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انرژی‌های تجدیدپذیر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل چند سطحی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مسیرهای گذار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_70599_65b602c49da81e1cbc639e38e79dd39f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
