<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Factors Driving Latecomer Firms Technological Capability Acquiring and Building in Manufacturing Complex Product Systems: The Case of Oil Turbo Compressor Company (OTC)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پیشران های کسب و ایجاد قابلیت های فناورانه ساخت محصولات و سامانه های پیچیده در بنگاه های متاخر: مطالعه موردی شرکت توربوکمپرسور نفت (OTC)</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>26</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">44426</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مصطفی</FirstName>
					<LastName>صفدری رنجبر</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت تکنولوژی-دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>رحمان سرشت</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>منوچهر</FirstName>
					<LastName>منطقی</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید سروش</FirstName>
					<LastName>قاضی نوری</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>During last decades a large amount of efforts have been done by emerging economies and developing countries in order to technological catch-up and acquiring essential knowledge and capabilities for manufacturing and development of complex products and systems. As an example, Iran has been doing a lot of efforts in order to acquire essential knowledge, skills and capabilities for manufacturing and developing gas turbines and it achieved pleasant and remarkable results. So, this paper through applying qualitative approach and case study strategy has investigated the successful experience of acquiring knowledge, technological and managerial capabilities of manufacturing industrial gas turbines by Oil Turbo Compressor Company (OTC) during IGT25 project and has identified drivers and factors effective on this successful experience. The evidence illustrate that government policies, supports and initiatives; networking, interaction and cooperating within key players and stakeholders; existence of significant local market and demand; strategy and mode of technology acquisition; organizational and managerial capabilities and contextual and enviornmental factors have played key role in acquiring knowledge and technologies of manufacturing gas turbines by Oil Turbo Compressor Company.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">اقتصادهای نوظهور و کشورهای در حال توسعه، طی دهه‌های اخیر تلاش‌های زیادی در زمینۀ همپایی فناورانه، به‌ منظور دستیابی به دانش و قابلیت‌های مورد نیاز برای ساخت و توسعۀ محصولات و سامانه‌های پیچیده به نمایش گذاشته‌اند. طی سال‌های گذشته در ایران، برای دستیابی به دانش، مهارت‌ها و فناوری‌های ساخت توربین‌های گازی تلاش ‌های زیادی صورت گرفته و نتایج مطلوب و قابل ملاحظه‌‌ای نیز به‌ دست آمده است. این مقاله با استفاده از رویکرد کیفی و راهبرد پژوهشی مطالعۀ موردی، به مطالعۀ تجربۀ شرکت توربوکمپرسور نفت (OTC) در دستیابی به دانش و قابلیت‌های فناورانه و مدیریتی ساخت توربین‌های گازی صنعتی در قالب طرح توربین گازی IGT25 ‌می‌‌پردازد و پیشران‌ها و عوامل مؤثر بر این تجربۀ    موفقیت‌ آمیز را شناسایی می‌کند. یافته‌های این پژوهش نشان می‌دهد که سیاست‌ها، حمایت‌ها و اقدامات دولت، شبکه ‌سازی، تعامل و همکاری بین کنش‌گران و ذی نفعان اصلی، روش‌های کسب قابلیت‌های فناورانه، وجود بازار و تقاضای داخلی چشم‌گیر قابلیت‌های سازمانی و مدیریتی‌، بافتار و عوامل محیطی نقش کلیدی در همپایی شرکت توربوکمپرسور نفت و دستیابی این شرکت به دانش و فناوری‌‌های ساخت توربین‌های گازی ایفا می‌کنند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت‌های فناورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محصولات و سامانه‌های پیچیده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بنگاه‌های متاخر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شرکت توربوکمپرسور نفت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیشران‌ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توربین گازی IGT25</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_44426_30699f14be0c58a40456ac7ee8f824a5.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Exploring And Structuring Policy Problems And Solutions For Developing Technology Policy And Management Discipline In Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی و ساختاربندی مسائل و گزینه‌های سیاستی توسعه حوزه دانشی سیاست‌گذاری و مدیریت فناوری در ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>27</FirstPage>
			<LastPage>58</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">42923</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سیدمحمدحسین</FirstName>
					<LastName>شجاعی</LastName>
<Affiliation>پژوهشکده مطالعات فناوری</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-5074-8947</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید رضا</FirstName>
					<LastName>سلامی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه‌ طباطبائی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید حبیب‌اله</FirstName>
					<LastName>طباطباییان</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه‌ طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جهانیار</FirstName>
					<LastName>بامداد صوفی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Within about one decade, the growth of technology policy and management academic discipline (TPMAD) in Iran has been faced by some challenges. There is some evidence of heterogeneity within and between some elements of the discipline and there is no vision for development of it. Pursuing interpretative participatory policy analysis perspective, this study aims to explore and structure the problems and solutions of TPMAD development in Iran from the stakeholders’ view. We do this by content analysis and mapping their arguments. The results show 34 core points and 22 policy issues in the arguments, most of them have both educational and research aspects. In half of the issues there is high level of conflict between different views. Less than 30 percent of issues are structural and game changer. Decisions about these issues should be made based on actors’ consensus and supplying adequate facilities. Changes in 70 percent of the issues have chain impacts on the others.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">رشد حوزه دانشی سیاست‌گذاری و مدیریت فناوری در کشور در بیش از یک دهه، با مسائل و چالش‌هایی همراه بوده است. وجود شواهدی از ناهمگنی و پراکندگی درون و میان برخی مؤلفه‌های این حوزه دانشی و نبود چشم‌انداز و مسیری مشخص برای توسعه آن، از مهم‌ترین این چالش‌ها هستند. این مطالعه با اتخاذ رویکرد تحلیل مشارکتی تفسیری سیاست به‌ دنبال شناسایی و ساختاربندی مسائل و گزینه‌های سیاستی توسعه حوزه دانشی سیاست‌گذاری و مدیریت فناوری در ایران از دیدگاه ذی‌نفعان و اعضای اجتماع این حوزه دانشی از طریق تحلیل محتوا و نگاشت مباحثات آنان است. این مطالعه مجموعه‌ای از سناریوهای سیاستی (شامل مسائل و گزینه‌ها) را پیش روی سیاست‌گذاران و اعضای اجتماع این حوزه دانشی قرار می‌دهد. نتایج پژوهش، نشان‌دهنده 34 نقطة محوری و 22 موضوع سیاستی در این مباحثات است. بیشترین موضوعات سیاستی در حوزه‌هایی دیده می‌شود که هم جنبه‌ آموزشی و هم جنبه‌ پژوهشی دارند. در حدود نیمی از موضوعات، تعارض میان رویکردهای مختلف بالاست. کمتر از 30 درصد موضوعات مربوط به مسائل ساختاری و برهم‌زننده‌ قواعد فعلی بازی است که تصمیم‌گیری در مورد آن‌ها باید با اجماع کنشگران و تأمین امکانات لازم صورت گیرد. ایجاد تغییر در حدود 70 درصد این موضوعات نیز دارای اثرات زنجیره‌ای است که تغییر در آن‌ها می‌تواند سایر موضوعات سیاستی را تحت تاثیر قرار دهد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حوزة دانشی سیاست‌گذاری و مدیریت فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیاست‌های توسعه حوزه دانشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل مشارکتی سیاست</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ساختاربندی مساله</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_42923_cb3ccaef0f3be84395fabd7260bc37a1.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Analyzing the Impact of Technological Innovation Capabilities on Technology Commercialization and Performance Knowledge-Based Companies in Isfahan</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل تاثیر توانمندی های نوآوری فناورانه بر تجاری سازی فناوری و عملکرد شرکت های دانش بنیان استان اصفهان</VernacularTitle>
			<FirstPage>59</FirstPage>
			<LastPage>84</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">44425</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>پاک نیت</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>انصاری</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آرش</FirstName>
					<LastName>شاهین</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this study is to evaluate the impact of technological innovation capabilities on technology commercialization and knowledge-based companies&#039; performance and then examining the effect of environmental Turbulence moderator.The study population is Contains of 88 managers and experts in knowledge-based companies in Isfahan Science and Technology Park.The data have been collected by questionnaire. This study is descriptive _ correlation and quantitative؛ whitch it&#039;s results is extracted in the shape of Structural Equation Modeling and partial least squares method by smart PLS and SPSS software ,that shows the impact of five capabilities: learning, research and development, strategic planning, organizational and production on commercialization in these companies؛whitch is confirmed. Whereas this conditions for marketing and resource allocation capabilities do not exist. The results point to a positive and significant impact of technology commercialization on firm performance. Moderated the effect of market Turbulence on the route between technology commercialization and company performance can not be confirmed. However, the impact of technology Turbulence moderator is accepted.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ه‍دف از‌ ای‍ن‌ پ‍ژوه‍ش، ب‍ررس‍ی‌ تأثیر توانمندی‌ های نوآوری فناورانه ب‍ر تجاری‌ سازی فناوری و ع‍م‍ل‍ک‍رد ش‍رک‍ت ‌ه‍ای‌ دان‍ش‌ ب‍ن‍ی‍ان‌ و در م‍رح‍ل‍ۀ‌ ب‍ع‍د، ب‍ررس‍ی‌ تأثیر ع‍ام‍ل‌ ت‍ق‍وی‍ت‌ ک‍ن‍ن‍ده‌ و ت‍ع‍دی‍ل‌گ‍ر ن‍اپ‍ای‍داری‌ ه‍ای‌ م‍ح‍ی‍طی‌ است. ج‍ام‍ع‍ۀ‌ آم‍اری‌ ای‍ن‌ پ‍ژوه‍ش شامل 88 نفر از مدیران ش‍رک‍ت‌های دان‍ش‌‌ب‍ن‍ی‍ان‌ م‍س‍ت‍ق‍ر در ش‍ه‍رک‌ ع‍ل‍م‍ی‌ و ت‍ح‍ق‍ی‍ق‍ات‍ی‌ اص‍ف‍ه‍ان‌ می‌ باشد. داده‌ه‍ای‌ ای‍ن‌ پژوهش، ب‍ه ‌وس‍ی‍ل‍ۀ‌ پ‍رس‍ش‍ن‍ام‍ه‌‌ ج‍م‍ع‌‌آوری‌ ش‍ده‌‌اند. ن‍ت‍ای‍ج‌ ای‍ن‌ پ‍ژوه‍ش‌ ت‍وص‍ی‍ف‍ی‌-ه‍م‍ب‍س‍ت‍گ‍ی‌ و ک‍مّ‍ی است ک‍ه‌ ب‍ه ‌‌ص‍ورت‌ م‍دل‌‌س‍ازی‌ م‍ع‍ادلات‌‌س‍ازی‌ و ب‍ه‌ روش‌ ح‍داق‍ل‌ م‍رب‍ع‍ات‌ ج‍زئ‍ی‌ (ب‍ه ‌وس‍ی‍ل‍ۀ‌ ن‍رم ‌‌اف‍زار smart PLS  و SPSS ) اس‍ت‍خ‍راج‌ ش‍ده‌ اس‍ت. یافته ‌ها‌ ن‍ش‍ان‌ م‍ی ‌د‌‌هن‍د ک‍ه‌ تأثیر پنج توانمندی یادگیری، تحقیق و توسعه، برنامه ریزی راهبردی، سازمانی و تولید  ب‍ر تجاری‌ سازی در ای‍ن‌ ش‍رک‍ت ‌ه‍ا ق‍اب‍ل‌ ت‍أی‍ی‍د اس‍ت‌، در ح‍ال‍ی‌که ای‍ن‌ ش‍رای‍ط ب‍رای‌ توانمندی بازاریابی و تخصیص منابع وج‍ود ن‍دارد. ه‍م‍چ‍ن‍ی‍ن‌ ن‍ت‍ای‍ج‌ ب‍ر تأثیر م‍ث‍ب‍ت‌ و ق‍اب‍ل‌ م‍لاح‍ظۀ‌ تجاری ‌سازی فناوری ب‍ر عملکرد شرکت اش‍اره‌ دارد. از میان عوامل تأثیرگذار ناپایداری‌ های محیطی، تأثیر‌ دو متغیر ت‍ع‍دی‍ل‌گ‍ری‌ ن‍اپ‍ای‍داری‌ بازار در م‍س‍ی‍ر ب‍ی‍ن‌ تجاری‌ سازی فناوری و ع‍م‍ل‍ک‍رد شرکت ت‍أی‍ی‍د ن‍م‍ی ‌ش‍وند، اما تأثیر تعدیل‌گری ناپایداری فناوری مورد پذیرش است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانمندی نوآوری فناورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تجاری سازی فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ع‍م‍ل‍ک‍رد شرکت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شرکت های دانش بنیان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ن‍اپ‍ای‍داری‌ ه‍ای‌ م‍ح‍ی‍طی‌</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_44425_13bf0777621df267e1c11f341ec0f17a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Iran&#039;s High Technology development, Finance (investment) and informal institutional factors</ArticleTitle>
<VernacularTitle>توسعه صنایع با فناوری سطح بالای ایران، تأمین مالی (سرمایه‎گذاری) و عوامل نهادی غیررسمی</VernacularTitle>
			<FirstPage>85</FirstPage>
			<LastPage>116</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">44466</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>حسن زاده</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>اسماعیلی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید سپهر</FirstName>
					<LastName>قاضی نوری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی اصغر</FirstName>
					<LastName>انواری رستمی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study institutional framework, focusing on the impact of informal institutions on the financing these industries and increase investment culture (main factors) in the development of high-tech industries and upgrade the country&#039;s gross domestic product interior country.&lt;br /&gt;space and facilities, and the treatment was conducted through a questionnaire. Structural equation modeling or multivariate analysis with latent variables were used to test the hypotheses. The analysis was performed using PLS software. The relationship between finance or invest in these industries and categories of cultural trilogy, as well as the relationship between the items and issues affecting triple investment is significant. As a result, regardless of the policy to meet (or strengthen) institutional factors identified 22 districts to finance the development of those industries, capital resources will be adequate supply.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در سال‌های اخیر شرکت‌های با فناوری سطح بالا و محصولاتشان، نقش‌های بیشتر و مهمتری در توسعه اقتصاد کشورهای مختلف داشته‌اند و به همین دلیل صنایع با فناوری سطح بالا از جایگاه ویژه‎ای برخوردار شده است. تحقیـق حاضـر در چارچوب نهادگرایی، به بررسی تاثیر عوامل و مولفه‎های نهادهای غیر رسمی ‎(فرهنگ) سرمایه‎گذاری بر توان تامین مالی این صنایع و افزایش سرمایه‎گذاری (از عوامل اصلی) در روند توسعه صنایع با فناوری سطح بالای کشور و ارتقاء تولید ناخالص داخلی کشور پرداخته است.&lt;br /&gt; برای استخراج و سنجش عوامل نهادی موثر بر تصمیمات سرمایه‎گذاری در صنایع با فناوری سطح بالا با بهره‎گیری از روش ترکیبی پس از مطالعه ادبیات و اسناد و انجام مصاحبه با خبرگان مقوله‎بندی عوامل 22گانه فرهنگی در سه مقوله ارزش‌ها و نگرش‎ها، فضا و امکانات، و رفتارها از طریق ابزار پرسشنامه انجام شد. مدل معادلات ساختاری یا تحلیل چند متغیری با متغیرهای مکنون برای آزمون فرضیه ‏های تحقیق استفاده شد. این تحلیل‌ها با استفاده از نرم افزار PLS انجام شد. مشخص شد رابطه بین تامین مالی یا سرمایه‎گذاری در این صنایع و مقوله‌های سه‎گانه فرهنگی، و همچنین رابطه بین گویه‎ها و مقوله‌های سه‎گانه موثر بر سرمایه‎گذاری معنی‎دار است. در نتیجه بدون توجه و سیاست‎گذاری برای رفع (یا تقویت) عوامل نهادی شناسایی شده 22گانه برای تأمین مالی توسعه صنایع مذکور، منابع سرمایه‎ای کارآمد تامین نخواهد شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعه تامین مالی و سرمایه‎گذاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صنایع با فناوری سطح بالا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نهاد غیررسمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ سرمایه‎گذاری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_44466_09641ed576cb283f64f46acf4e15563d.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Business sector portfolio selection for an Iranian venture capital fund</ArticleTitle>
<VernacularTitle>انتخاب سبد حوزه های کسب و کاری برای یک صندوق سرمایه گذاری خطرپذیر ایرانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>117</FirstPage>
			<LastPage>142</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">44423</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>کریمی صدر</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>بنیادی نائینی</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The business sector portfolio selection is essential for venture capital funds. Because one venture capital fund for achieve to the success must be expert in sector of his portfolio companies and haves network of investors, consultants, mentors and market channels. It is obvious one venture capital cannot achieve this competency in all business sectors. Therefor it must select a few sectors and focus only on them. Target business sector selection for this Institution will be based on attractiveness and capability that capability for any venture capital funds has been exclusive and attractiveness for venture capital funds that located in one country will be the same. &lt;br /&gt;Therefore in this research for an internal venture capital by using a model based on business sector attractiveness and fund of study capability, business sectors were ranked and the share capital of them were determined. Due to the influence of various factors in determining the business sectors priority and dependence of them, The Dematel-ANP multi-criteria decision technique were used. Also the input  information of this method through field survey and interview by venture capital and business sectors experts gathered. In this way four questionnaire desined that were couple compares and likert. &lt;br /&gt;Finally by decision making super matrix formation and information analyze base of venture capital fund requisition according to four business sector selection, agriculture, marketing, education and entertainment, each with about 25% share of capital as target sectors were defined. Tourism, construction, IT and packing as well as sectors of alternative proposed for fund.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">انتخاب سبد حوزه‌ های کسب ‌و کاری‌ برای صندوق‌های سرمایه‌ گذاری خطرپذیر بسیار ضروری است، زیرا این مجموعه ‌ها برای وصول به موفقیت، باید در حوزه ‌های کسب ‌و کاری شرکت‌ های تحت پوشش خود، خبره بوده و شبکۀ گسترده‌ای از سرمایه‌ گذاران، مشاوران، مربیان و کانال‌ های فروش در اختیار داشته باشند. یک نهاد سرمایه ‌گذاری خطرپذیر نمی ‌تواند این قابلیت را در تمامی حوزه ‌ها کسب کند، از این‌ رو باید تعدادی از این قابلیت ‌ها را انتخاب و تنها بر آنها تمرکز نماید. انتخاب حوزه ‌های هدف برای این مجموعه‌ ها بر مبنای دو مؤلفۀ جذابیت و توانمندی خواهد بود. مؤلفۀ توانمندی برای هر صندوق منحصر به ‌فرد و جذابیت برای مجموعه ‌هایی که مانند صندوق‌ های فعال در یک کشور در یک محیط کسب‌ و کاری واقع شده ‌اند، یکسان خواهد بود.&lt;br /&gt; در پژوهش حاضر، حوزه‌ های هدف یک صندوق سرمایه‌ گذاری خطرپذیر داخلی، با استفاده از مدلی مبتنی بر جذابیت حوزۀ کسب ‌و کاری و توانمندی صندوق مورد مطالعه رتبه ‌بندی و سهم هر یک از سرمایۀ کل مشخص شد. با توجه به تأثیرگذاری عوامل مختلف در تعیین اولویت حوزه‌ ها و وابستگی این عوامل به یکدیگر، از تکنیک تصمیم ‌گیری چندمعیارۀ Dematel-ANP استفاده شد. هم‌‌چنین اطلاعات ورودی این روش از طریق پیمایش میدانی و مصاحبه با خبرگان سرمایه‌ گذاری خطرپذیر و هر کدام از حوزه‌ های کسب ‌و کار جمع‌ آوری گردید. در این راستا، چهار پرسش‌نامه  شامل مقایسه‌ های زوجی و نمره‌ گذاری با استفاده از طیف لیکرت طراحی شدند. در نهایت با تشکیل سوپرماتریس تصمیم‌ گیری و تجزیه و تحلیل اطلاعات، بنا بر درخواست صندوق مورد مطالعه مبنی بر انتخاب تنها چهار حوزۀ کشاورزی، بازاریابی، آموزش و سرگرمی، هر یک از این حوزه ‌ها با سهم از سرمایۀ 25 درصد به‌عنوان حوزه‌ های هدف تعیین شدند. گردشگری، عمران، فناوری اطلاعات و بسته‌ بندی نیز به‌عنوان حوزه‌ های قابل جایگزین به صندوق مورد مطالعه پیشنهاد شدند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صندوق سرمایه گذاری خطرپذیر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تکنیک Dematel-ANP</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معیارهای جذابیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معیارهای توانمندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انتخاب سبد حوزه های کسب و کار</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_44423_6e25eff5ab36295766fa12c4f4168b88.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Developing an assessment scale for Entrepreneurial Orientation of Public Research Institutions in Energy industry of Iran, and investigating its effect on performance by contingency approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ایجاد مقیاس ارزیابی گرایش کارآفرینانه در پژوهشگاه‌های دولتی صنعت انرژی ایران و بررسی تأثیر آن بر عملکرد با رویکرد اقتضایی</VernacularTitle>
			<FirstPage>143</FirstPage>
			<LastPage>168</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">44424</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>خان آقا</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترا / گروه کارآفرینی فناورانه، دانشکده کارآفرینی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>مبینی دهکردی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، ‌گروه کارآفرینی فناورانه، دانشکده کارآفرینی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>زالی</LastName>
<Affiliation>دانشیار،‌گروه کارآفرینی سازمانی، دانشکده کارآفرینی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدرضا</FirstName>
					<LastName>حجازی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه کارآفرینی فناورانه، دانشکده کارآفرینی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This paper links two branches of Knowledge-based entrepreneurship (Academic &amp; Corporate entrepreneurship) by employing the widely-used construct of Entrepreneurial Orientation (EO) from corporate entrepreneurship literature, to indentify the favorable strategic posture for entrepreneurial activities within Public Research &amp; Technology Institutions (RTIs) in Energy Sector of Iran, and to investigate its effect of their performance indices. Due to context-dependent nature of EO construct, an exploratory sequential research design was utilized to first develop a new EO measurement scale in public RTIs and then, investigate its effect on performance indices of 15 research centers within these RTIs from universalistic and contingency perspectives (moderating effect of environmental and internal factors). The results indicated that the Entrepreneurial Orientation of research centers has a positive and substantial effect on their financial performance which is being moderated by environmental factors in a way that EO has the strongest relationship with financial performance under unfavorable environmental conditions.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این پژوهش با برقراری پیوند میان دو شاخه از کارآفرینی دانش‌بنیان (کارآفرینی شرکتی و کارآفرینی دانشگاهی)، از سازۀ گرایش کارآفرینانه متعلق به ادبیات کارآفرینی شرکتی، برای شناسایی وضعیت راهبردی مساعد کارآفرینی و آثار آن در پژوهشگاه‌های دولتی صنعت انرژی ایران بهره می‌گیرد. با توجه به وابستگی ابعاد تشکیل‌دهندۀ گرایش کارآفرینانه به زمینۀ سازمانی، با استفاده از روش تحقیق آمیخته ترتیبی اکتشافی، ابتدا مقیاس جدیدی برای سنجش گرایش کارآفرینانه در زمینۀ سازمانی جدید ایجاد شده و سپس تأثیر آن بر عملکرد مالی 15 پژوهشکده وابسته به این پژوهشگاه‌ها با رویکردی اقتضایی (تحت تأثیر عوامل محیطی و عوامل درون سازمانی) مورد بررسی قرار گرفته است. نتایج نشان می‌دهند که گرایش کارآفرینانه پژوهشکده‌ها با عملکرد مالی آنها رابطۀ مثبت و قابل توجهی دارد که توسط عوامل محیطی تعدیل می‌شود، بطوری‌که بیشترین تأثیر گرایش کارآفرینانه بر عملکرد مالی در شرایط نامساعد محیطی بروز می‌کند. این پژوهش ضمن توسعۀ کاربرد سازۀ شناخته ‌شدۀ گرایش کارآفرینانه به یک حوزۀ سازمانی جدید، اشاره‌ های سیاستی قابل توجهی برای تقویت گرایش پژوهشگاه‌های دولتی به مشارکت در کارآفرینی دانشگاهی و دانش‌بنیان در بر دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارآفرینی دانش‌بنیان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارآفرینی دانشگاهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گرایش کارآفرینانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زمینۀ سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پژوهشگاه‌های دولتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایجاد مقیاس</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_44424_76031910719a27f8b760a0fd9b5f0504.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
