<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An Analysis on Technological Innovation System Regarding Iranian Bio-Products 
(Focused on Human Vaccines)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیلی از نظام نوآوری فناورانه در تولید زیست‎فرآورده‎ها (با تمرکز بر واکسن‎های انسانی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>26</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">65122</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>وحید</FirstName>
					<LastName>مرندی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری تخصصی / دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم و تحقیقات تهران، گروه مدیریت تکنولوژی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید حبیب ا...</FirstName>
					<LastName>طباطبائیان</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی / دانشگاه علامه طباطبایی، دانشکده مدیریت و حسابداری، گروه مدیریت، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پریوش</FirstName>
					<LastName>جعفری</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی / دانشگاه آزاد اسلامی، واحد علوم و تحقیقات تهران، گروه مدیریت آموزشی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مرتضی</FirstName>
					<LastName>آذرنوش</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی / انستیتو پاستور ایران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Regarding strategic importance of biotechnology in world’s economy, Iran has made investments in this field since twenty years ago which resulted in several achievements. This paper is going to analyze the domestic efforts in Biotech industry and the quality of innovation system evolution, focusing on vaccine production, based on seven innovation key functions introduced by Bergek, et al. (2007). The importance of Biotech industry, its market condition and a brief history of domestic human vaccine production is presented. After addressing the necessity for the country to enter in this high-tech industry, which was commenced with technology transfer project for production of HB vaccine, the functions of its innovation system will be investigated and the results will be discussed by historical data mapping method. Situation of domestic vaccine production innovation system with regard to the blocking and inducement mechanisms at functional level will be analyzed by Delphi method and policy making issues will be pointed out finally. Accordingly to inhibit 8 blocking mechanisms and stimulate 3 inducement mechanisms, 6 political issues were recommended.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">با توجه به اهمیت راهبردی زیست‎‎فناوری در اقتصاد دنیا، ایران نیز از دو دهه پیش برای ورود به این عرصه، سرمایه‎گذاری نموده و توفیقاتی را حاصل کرده است. این پژوهش در نظر دارد تا بر مبنای ابعاد و کارکردهای کلیدی معرفی‎شده به تحلیل تلاش‎های کشور در حوزه زیست‎فناوری با تمرکز به تولید واکسن‎های انسانی، هم‎چنین کیفیت تکامل نظام نوآوری فناورانه در این مورد بپردازد. از این‎رو اهمیت زیست‎فناوری و وضعیت بازار آن در دنیا به‎اختصار، اشاره شده و سابقه‎ای از تولید واکسن در کشور، مطرح گردیده است. پس از بیان الزامات ورود کشور به این عرصه، کارکردهای نظام نوآوری مربوط، توسط روش نگاشت تاریخی داده‎ها، بررسی و به نتایج و اثرات مترتب بر هر کارکرد، اشاره شده است. در پایان، وضعیت نظام نوآوری فناورانه کشور در تولید واکسن از نظر سازوکارهای مشوق و مسدودکننده، کارکردها و موضوعات سیاستی مربوط در قالب روش دلفی، شناسایی و مورد تحلیل قرار گرفته و به منظور مهار 8 سازوکار محدودکننده و تحریک 3 سازوکار مشوق شناسایی‎شده، 6 توصیه سیاستی ارائه شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیاست‎گذاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زیست‎فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل برگک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دلفی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نگاشت تاریخی داده‎ها</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_65122_60e2f8f99c35af3796804ad8738971b2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
