<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1393</YEAR>
<VOL>3</VOL>
<NO>4</NO>
<MOSALSAL>10</MOSALSAL>
<PAGE_NO>154</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>شناسایی، تحلیل و دسته بندی عوامل مؤثر بر شکل گیری شبکه های نوآوری در شرکت های دانش بنیان (مطالعه موردی پارک علم و فناوری دانشگاه تهران)</TitleF>
				<TitleE>Identifying, Analyzing and Categorizing Factors Affecting the Formation of Innovation Networks in Knowledge-Based Firms: A Case Study of the University of Tehran Science and Technology Park</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>امروزه با پیچیده‌تر شدن فناوری‌ها، شرکت‌ها دیگر قادر نیستند به تنهایی به توسعة محصولات و خدمات نوآورانه بپردازند. از این‌رو، همکاری میان آنها در جهت نوآوری در محصول و فناوری به امری مهم تبدیل شده است. در این راستا، شبکه‌سازی با هدف نوآوری به عنوان یکی از روش‌های همکاری مورد توجه سازمان‌ها و شرکت‌ها قرارگرفته است. اما برای تحقق این نوع از شبکه‌ها باید به عواملی که بسترساز شکل‌گیری این مدل همکاری هستند، توجه کرد. در این راستا مقالة حاضر به شناسایی عوامل مؤثر بر شکل‌گیری شبکه‌های نوآوری در شرکت‌های دانش‌بنیان از نظر تاثیرگذاری هر یک از مؤلفه‌ها می‌پردازد. روش تحقیق استفاده شده در این پژوهش، روش میدانی و از نوع همبستگی بوده و تحلیل نتایج با استفاده از نرم‌افزار spss و بهره‌گیری از روش تحلیل عاملی اکتشافی صورت گرفته است. این پژوهش مجموعة عوامل مؤثر بر شکل‌گیری شبکه‌های نوآوری را در چهار دسته ارتباطات، توسعة همکاری، توانمندی‌های داخلی و تسهیل‌کنندگان دسته‌بندی می‌کند. نتایج همچنین نشان می‌دهد که متغیرهایی مانند وجود متخصصان، قوانین و اجرای مناسب، آشنایی شرکت‌ها با نوع فعالیت‌های یکدیگر، وجود پایگاه دانش و اعتماد از اهمیت بالایی برخوردارند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Nowadays, considering complex technologies, companies are no longer capable of developing innovative products and services by themselves. Thus, cooperation among companies in products and technology innovation has become important. Accordingly, organizations and corporations pay more attention to networking with the aim of innovation, as a form of collaboration. However, the formation of these networks requires factors that pave the way for the formation of this mode of cooperation. This study aims to identify factors affecting the formation of innovation networks in knowledge-based firms, and investigate their effectiveness. The methodology of this study includes field study and correlation. The results are analyzed by SPSS software and exploratory factor analysis. The study classifies factors affecting the formation of innovation networks in four categories: communication, cooperation development, internal capabilities, and facilitators. The results also show the significance of the role of variables, such as specialists, regulations and their appropriate implementation, companies&#039; familiarity with each other&#039;s activities, the existence of knowledge base, and trust.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>24</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی</Family>
						<NameE>Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mohammadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشکده علوم و فنون نوین، دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشکده علوم و فنون نوین، دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>memohammadi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حمیدی</Family>
						<NameE>Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hamidi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>مدیریت فناوری، دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>مدیریت فناوری، دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بهروز</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمودی</Family>
						<NameE>Behrooz</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mahmoudi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>مدیریت فناوری، دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>مدیریت فناوری، دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سپیده</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>جوادی</Family>
						<NameE>Sepideh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Javadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>مدیریت اجرایی، دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>مدیریت اجرایی، دانشگاه علامه طباطبایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شبکه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شبکه های نوآوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شرکت های دانش بنیان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پارک علم وفناوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل عاملی اکتشافی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Aalbers, R., Dolfsma, W. &amp; Koppius, O., 2013. Individual Connectedness in Innovation Networks: On the Role of Individual Motivation. Research Policy, Volume 42, pp. 624– 634.##Arranz, N., Arroyabe, J.C.F.D., 2012. Can Innovation Network Projects Result in Efficient Performance. Technological Forecasting &amp; Social Change, 79(3), pp. 485–497.##Brockhoff, K., 1992. R&amp;D Cooperation Between Firms, A Perceived Transaction Cost Perspective. Manage. Sci, 38(4), pp. 514-524.##Calia, R. C., Guerrini, F. M. &amp; Moura, G. L., 2007. Innovation Networks: From Technological Development to Business Model Reconfiguration. Technovation, Volume 27, pp. 426–432.##Corsaro, D., Cantù, C. &amp; Tunisini, A., 2012. Actors’ Heterogeneity in Innovation Networks. Industrial Marketing Management, Volume 41, pp. 780-789.##Dhanaraj, C. &amp; Parkhe, A., 2006. Orchestrating Innovation Networks. Academy of Management Review, 31(3), pp. 659-669.##Dosi, G., 1982. Technological Paradigms and Technological Trajectories. Research Policy, pp. 147–162.##Hagedoorn, J., Link, A. &amp; Vonortas, N., 2000. Research Partnerships. Research Policy, Volume 29, pp. 567–586.##Hsiu-Fen. L, 2007. Effects of Extrinsic and Intrinsic Motivation on Employee Knowledge Sharing Intentions. Journal of Information Science, 33(135).##Kaufmann, A., Lehner, P. &amp; To¨dtling, F., 2003. Effects of the Internet on the Spatial Structure of Innovation Networks. Information Economics and Policy, Volume15, pp. 402–424.##Leoncini, R. &amp; Montresor, S., 2001b. A Comparative Analysis of Core and Extra-core Relationshipsin Technological Systems, Available at: http://www.druid.dk/conferences##Mirzadeh, P., Moattar Husseini, S. &amp; Arasti, M., 2012. General Cybernetic Model for Innovation Network Management. Procedia – Social and Behavioral Sciences, Volume 41, pp. 577 – 586.##Moulin, H., 1995. Cooperative Microeconomics. A Game Theoretic Introduction. New Jersey: Princeton University Press.##Nelson, R. &amp; Rosenberg, N., 1993. Technical innovation and national systems.##Passiante, G. &amp; Andriani, P., 2000. Modeling the Learning Environment of Virtual Knowledge Network. International Jornal of Innovation management, 4(1), pp. 1-31.##Pyka, A. &amp; Ku¨ppers, G., 2002. Innovation Networks. Edward Elgar Publishing Limited.##Rampersad, G., Quester, P. &amp; Troshani, I., 2010. Managing Innovation Networks: Exploratory Evidence from ICT, Biotechnology and Nanotechnology Networks. Industrial Marketing Management, Volume 39, pp. 793–805.##Rutten, R. &amp; Boekema, F., 2007. Regional Social Capital: Embeddedness, Innovation Networks and Regional Economic Development. Technological Forecasting &amp; Social Change, Volume 74, pp. 1834–1846.##Rycroft, R., 2003. Technology-based Globalization Indicators: the Centrality of Innovation Network Data. Technology in Society, Volume 25, pp. 299–317.##Rycroft, R. W. &amp; Kash, D. E., 2004. Self-Organizing Innovation Networks: Implications for Globalization. Technovation, pp. 187–197.##Sakakibara, M., 1997. Evaluating Government Sponsored R&amp;D Consortia in Japan: Who Benefits and How?. Reasearch policy, 26(4-5), pp. 447-453.##Skardon, J., 2011. The Role of Trust in Innovation Networks. Procedia – Social and Behavioral Sciences, Volume 26, pp. 85 – 93.##Yongping, X., Yanzheng, M. &amp; Haomiao, Z., 2011. Analysis of Influence of Network Structure, Knowledge Stock and Absorptive Capacity on Network Innovation Achievements. Energy Procedia, Volume 5, pp. 2015–2019.##تید، ج. و بسنت، ج.، 1391. مدیریت نوآوری. تهران: رسا.##رحمانیان، س. و نصر، م.، 1389. مدل واسطه ای شبکه ای برای نوآوری باز در SME ها.##صوفی، ع. و پورفتحی، ع.، 1388. تحلیل شبکه نوآوری بین بخش های اقتصاد ایران. سیاست علم و فناوری، جلد 2، صص. 43-52.##فیضی، ک.، طباییان ، س. و خسروپور ، ح.، 1392. نقش رویکرد نوآوری باز بر کسب هوشمندی فناوری. رشد فناوری، 9(35)، صص. 23-31.##مومنی، م.، 1389. تحلیل های آماری با استفاده از spss. تهران.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>فراترکیب مدل های نوآوری منطقه ای مروری بر سال های 2013-1990</TitleF>
				<TitleE>The Meta-Synthesis of Regional Innovation Models: A Review of 1990–2013</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در دهه‌های اخیر مطالعات گسترده‌ای پیرامون «توسعة نوآوری در مناطق» صورت پذیرفته است که بیشتر در حوزة مطالعات کیفی و موردی هستند. مقالة حاضر تلاش نموده است تا با استفاده از روش فراترکیب، یافته‌های مطالعات کیفی، مرتبط با مدل‌های نوآوری منطقه‌ای را به صورت نظام‌مند بررسی کند و بر اساس زمینه‌های اصلی شناسایی‌شده، به تحلیل دلایل و بستر شکل‌گیری این مدل‌ها بپردازد. در این تحقیق، 300 مقاله برگرفته از پایگاه داده‌های سیج1 و اسکوپوس2 در بازة تاریخی سال‌های 1990 تا 2013 مورد بررسی قرار گرفت. در نهایت پس از دو مرحله غربال‌گری، 48 مقاله به عنوان مقاله با کیفیت بالا و متوسط جهت تحلیل عمیق‌تر شناسایی شدند. سپس بر اساس نتایج حاصل از روش فراترکیب که از ابزار کدگذاری باز برای تحلیل مقالات استفاده نموده است، سه زمینة اصلی3 و زیر مجموعة آنها شناسایی شدند. زمینه‌های اصلی شامل سطح توسعه‌یافتگی مناطق به ویژه در بخش نهادی، کاهش نقش دخالت‌های مستقیم دولت‌ها در ارتباط با صنعت و بنگاه‌های صنعتی، جهانی‌سازی و افزایش ارتباطات بین‌المللی هستند. هر کدام از زمینه‌های اصلی، شامل تعدادی زمینة فرعی4 نیز هستند که در تحلیل‌ها مورد نظر قرار گرفته‌اند. در ادامه بر اساس تحلیل ارائه‌شده، مناطق از نظر میزان نوآوری، به سه‌گونه مناطق نوآور پیشرو، مناطق نوآور در حال گذار و مناطق کمتر نوآور تقسیم شدند. این تقسیم‌بندی می‌تواند ابزار مناسبی جهت توسعة سیاست‌های نوآوری منطقه‌ای باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In recent decades, different studies have been conducted on regional innovation development, most of which have been case studies using qualitative research methodologies. Thus, this paper tries to investigate the findings of the related qualitative studies systematically based on the identified themes, and analyze the reasons and contexts of regional innovation models. No similar study has been done so far on regional innovation models. In this study, we investigate 300 papers from Sage and Scopus databases dated from 1990 to 2013, and finally after two stages of screening, 48 papers are identified as high and average quality papers for deep analysis. Then, three themes, and their related sub-themes, are identified based on the findings from meta-synthesis method using open coding method for analyzing the papers. The main themes are: 1) the level of regional development, especially in institutional section; 2) the decrease of governmental intervention in industries and firms; and 3) globalization and the increase of international relations. Also, each theme has several sub-themes used for the analysis. Based on the analysis, the regions are categorized in three clusters with respect to their innovation levels. Early innovators, transitional innovators and advanced innovators are three regional model categories useful for policy-makers to make better decisions. Finally, some suggestions are offered based on the results for innovation development in the region of Iran.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>25</FPAGE>
						<TPAGE>56</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نقی زاده</Family>
						<NameE>Reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Naghizadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rezanaghizadeh@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>شعبان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>الهی</Family>
						<NameE>Shaban</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Elahi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>elahi@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>منوچهر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>منطقی</Family>
						<NameE>Manoochehr</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Manteghi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه مالک اشتر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه مالک اشتر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>manteghi@mut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید سپهر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قاضی نوری</Family>
						<NameE>Seyed Sepehr</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghazinoory</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه مالک اشتر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه مالک اشتر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>gazinoory@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل های نوآوری منطقه ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گونه شناسی منطقه ای</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرا ترکیب</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Acs, Z., Anselin, L. &amp; Varga, A., 2002. Patents and Innovation Counts as Measures of Regional Production of New Knowledge. Research Policy, Volume 31, pp. 1069–1085..##Ajmone Marsan, G. &amp; Maguire, K., 2011. Categorisation of OECD Regions Using Innovation-Related Variables. OECD Regional Development Working Papers.##Alasoini, T. &amp; Kitagawa, F., 2009. Strategies to Promote Workplace Innovation: A Comparative Analysis of Nine National and Regional Approaches. Economic and Industrial Democracy, 30(4), pp. 614-642.##Allee, V., 1997. The Knowledge Evolution: Expanding Organizational Intelligence. Boston: Butterworth-Heinemann.##Andersson, M. &amp; Johansson, B., 2008. Innovation Ideas and Regional Characteristics: Product Innovations and Export Entrepreneurship by Firms in Swedish Regions. Growth and Change, 39(2), pp. 193–224.##Anselin, L., Varga, A. &amp; Acs, Z., 1997. Local Geographic Spillovers Between University Research and High technology Innovations. Journal of Urban Economics, Volume 42, pp. 422–448.##Archibugi, D. &amp; Iammarino, S., 1999. The Policy Implications of the Globalisation of Innovation. Research Policy, Volume 28, pp. 317–336.##Arvanitis, R. &amp; Jastrabsky, E., 2006. A Regional Innovation System in Gestation: Guangdong. China Perpectives, Volume 63.##Asakawa, K. &amp; Lehrer, M., 2003. Managing Local Knowledge Assets Globally: the Role of Regional Innovation relays. World Business, Volume 38.##Asheim, B. &amp; Coenen, L., 2006. Contextualising Regional Innovation Systems in a Globalising Learning Economy: On Knowledge Bases and Institutional Frameworks. Journal of Technology Transfer, Volume 31, pp. 163–173.##Asheim, B., Isaksen, A., Nauwelaers, C. &amp; T¨odtling, F., 2003. Regional Innovation Policy for Small–Medium Enterprises. UK: Edward Elgar.##Audretsch, D. &amp; Feldman, M., 1996. Innovative clusters and the industry life cycle. Review of Industrial Organisation, Volume 11, pp. 253–273.##Autio, E., 1998. Evaluation of RTD in regional systems of innovation. European Planning Studies, Volume 6, pp. 131–140.##Aydalot, P., 1986. Milieux Innovateurs en Europe. Paris: GREMI.##Bagnasco, A., 1977 . Tre Italia: La Problematica Territoriale Dello Sviluppo Economico Italiano. Bologna: Mulino.##Beck, J., 2002. A Meta-Synthesis of The Qualitative Research. American Juornal of Maternal/child Nursing, p. 93.##Belussi, F., Sammarra, A. &amp; Rita Sedita, S., 2010. Learning at the boundaries in an “Open Regional Innovation System”: A focus on firms’innovation strategies in the Emilia Romagna life science industry. Research Policy, Volume 39, pp. 710–721.##Bench, S. &amp; Day, T., 2010. The user Experience of Critical Care Discharges: a Meta-synthesis of Qualitative Research. International Journal of Nursing Studies, 47(4), pp. 487-499.##Bondas, T. &amp; Hall, E., 2007. Challenges in Approaching Metasynthesis Research. The International Journal for Quality in Health Care, Volume 17, pp. 113-121.##Bottazzi, L. &amp; Peri, G., 2003. Innovation and Spillovers In Regions: Evidence From European Patent Data. European Economic Review, Volume 47, pp. 687–710.##Bouchrara, M., 1987. L’industrialisation Rampante: Ampleur, Me´Canismes et Porte´E. Economie et Humanisme, Volume 297, pp. 37–49.##Buesa, M., Heijs, J. &amp; Baumert, T., 2010. The Determinants of Regional Innovation in Europe: A Combined Factorial and Regression Knowledge Production Function Approach. Research Policy, Volume 39, pp. 722–735.##Buesa, M., Heijs, J., Pellitero, M. &amp; Baumert, T., 2006. Regional Systems of Innovation and the Knowledge Production Function: The Spanish Case. Technovation, Volume 26, pp. 463–472.##Camagni, R. ., 1991. Innovation Networks: Spatial Perspectives. London/New York: GREMI/Belhaven Press.##Canterbery, E., 2001. A Brief History of Economics, Artful Approaches to the Dismal Science. Florida State University: World Scientific Publishing Co.##Chapple, K., Kroll, C., Lester, T. &amp; Montero, S., 2010. Innovation in the Green Economy: An Extension of the Regional Innovation System Model? Economic Development Quarterly.##Chen, K. &amp; Guan, J., 2010. Mapping the Functionality of China’s Regional Innovation Systems: A Structural Approach. China Economic Review.##Christopherson, S. &amp; Clark, J., 2007. Power in Firm Networks: What it Means for Regional Innovation Systems. Regional Studies, 41(9), pp. 1223–1236.##Chung, S., 2002. Building a National Innovation System Through Regional Innovation Systems. Technovation, Volume 22, pp. 485–491.##Clark, J., Huang, H. &amp; Walsh, J., 2009. A Typology Of ‘Innovation Districts’: What It Means For Regional Resilience. Cambridge Journal of Regions, Economy and Society, Volume 3, pp. 121–137.##Cooke, P., 1998. Introduction: Origins of the Concept. In: Regional Innovation Systems. The Role of Governances in a Globalised World. London: UCL Press, pp. 2-25.##Cooke, P., 2001. From Technopoles to Regional Innovation Systems: The Evolution of Localised Technology Development Policy. Canadian Journal of Regional Science/Revue Canadienne des Sciences Régionales, pp. 21-40.##Cooke, P., 2002. Knowledge Economies Clusters Learning and Cooperative Advantage. London: Routledge.##Cooke, P., 2002. Regional Innovation Systems: General Findings and Some New Evidence from Biotechnology Clusters. Journal of Technology Transfer, Volume 27, pp. 133–145.##Cooke, P., Boekholt, P. &amp; T¨odtling, F., 2000. The Governance of Innovation in Europe. London: Pinter.##Cooke, P., Gomez Uranga, M. &amp; Etxebarria, G., 1997. Regional Innovation Systems: Institutional And Rganizational Dimensions. Research Policy, Volume 26, pp. 4-5.##Courvisanos, J., 2009. Regional Innovation for Sustainable Development: An Australian Perspective. Journal of Innovation Economics, pp. 119-143.##Crescenzi, R., Rodr&amp; Storper, M., 2007. The Territorial Dynamics of Innovation: A Europe–United States Comparative Analysis. Journal of Economic Geography, Volume 7, pp. 673–709.##Doloreux, D., 2002. What We Should Know about Regional Systems of Innovation. Technology in Society, Volume 24, pp. 243–263.##Doloreux, D. &amp; Parto, S., 2005. Regional Innovation Systems: Current Discourse and Unresolved Issues. Technology in Society, Volume 27, pp. 133–153.##Driver, C. &amp; Oughton, C., 2007. Dynamic Models Of Regional Innovation: Explorations With British Time-Series Data. Cambridge Journal of Regions, Economy and Society, pp. 205–217.##Edquist, C., 2005. Systems Of Innovation: Perspectives And Challenges. In: The Oxford Handbook of Innovation. Oxford University Press: London, pp. 181–208.##Enright, M., 2001. Regional Clusters: What We Know And What We Should Know, s.l.: Paper presented at the Kiel Institute International Workshop.##Etzkowitz, H. &amp; Leydesdorff, L., 2000. The Dynamics of Innovation: From National Systems And “Mode 2” To A Triple Helix Of University–Industry–Government Relations. Research Policy, Volume 29, pp. 109–123.##Evangelista, R., Iammarino, S., Mastrostefano, V. &amp; Silvani, A., 2001. Measuring the regional dimension of innovation. Lessons from the Italian Innovation Survey. Technovation, Volume 21, pp. 733–745.##Ferarra, M., Mavilia, R. &amp; Sucicitti, M., 2012. Innovation Policies in Mediterranean Regions. InGlobaMED Research Paper Series.##Fratesi, U., 2009. Regional Innovation and Competitiveness in a Dynamic Representation. J Evol Econ.##Freeman, C., 2002. Continental, National and Sub-national Innovation Systems-Complementarity and Economic Growth. Research Policy, Volume 31, pp. 191-211.##Fritsch, M., 2002. Measuring the Quality of Regional Innovation Systems: A Knowledge Production Function Approach. International Regional Science Review, Volume 25.##Gerstlberger, W., 2004. Regional Innovation Systems and Sustainability—Selected Examples of International Discussion. Technovation, Volume 24 , pp. 749–758.##Gottschalk, P., 2005. Strategic Knowledge Management Technology. Hershey: Idea Group Publishing.##Groot, H., Nijkamp, P. &amp; Acs, Z., 2007. Knowledge Spill-overs, Innovation and Regional Development. Reg. Sci, Volume 80, pp. 249–253.##Isaksen, A., 2001. Building Regional Innovation Systems: Is Endogenous Industrial Development Possible in the Global Economy?. Canadian Journal of Regional Science, Volume 1, pp. 101–120.##Isaksen, A., 2009. Innovation Dynamics of Global Competitive Regional Clusters: The Case of the Norwegian Centres of Expertise. Regional Studies, 43(9), pp. 1155–1166.##Kaiser, R. &amp; Prange, H., 2004. The Reconfiguration of National Innovation Systems—the Example of German Biotechnology. Research Policy, Volume 33, pp. 395–408.##Kallio, A., Harmaakorpi, V. &amp; Pihkala, T., 2009. Absorptive Capacity and Social Capital in Regional Innovation Systems: The Case of the Lahti Region in Finland. Urban Stud, Volume 47, p. 303.##Keeble, D. &amp; Wilkinson, F., 2000. High-Technology Clusters, Networking and Collective Learning in Europe. Aldershot: Ashgate.##Kirat, T. &amp; Lung, Y., 1999. Territories as Loci of Collective Learning Processes. European Urban and Regional Studies.##Lagendijk, A., 2000. Learning in Non-core Regions: Towards ‘Intelligent Clusters’; Addressing Business and Regional Needs. In: Knowledge, Innovation and Economic Growth. Cheltenham: Edward Elgar, pp. 165-191.##Lengyel, B. &amp; Leydesdorff, L., 2009. Regional Innovation Systems in Hungary: The Failing Synergy at the National Level. Regional Studies, pp. 1–17.##Leydesdorff, L. &amp; Fritsch, M., 2006. Measuring the Knowledge Base of Regional Innovation Systems in Germany in terms of a Triple Helix dynamics. Research Policy, Volume 35, pp. 1538–1553.##Leydesdorff, L. &amp; Meyer, M., 2006. Triple Helix Indicators of Knowledge-Based Innovation Systems. Research Policy, Volume 35 , pp. 1441–1449.##Li, X., 2009. China’s Regional Innovation Capacity in Transition: An Empirical Approach. Research Policy, Volume 38, pp. 338-357.##Lundvall, B., 1992. National Systems of Innovation: Towards a Theory of Innovation and Interactive learning. London: Pinter.##MacKinnon, D. &amp; Chapman, K., 2002. Learning, Innovation and Regional Development: a Critical Appraisal of Recent Debates. Prog Hum Geogr, Volume 26, pp. 293.##Maskell, P. &amp; Malmberg, A., 1999. Localized Learning and Industrial Competitiveness. Cambridge J Econ, Volume 23, pp. 167–85.##Morgan, K., 1997. The Learning Region: Institutions, Innovation and Regional Renewal. Regional Studies, Volume 31, p. 491–503.##Moulaert, F., Martinelli, F., Swyngedouw, E. &amp; Gonzalez, S., 2005. Towards Alternative Model(s) of Local Innovation. Urban Stud, Volume 42.##Moulaert, F. &amp; Sekia, F., 2003. Territorial Innovation Models: A Critical Survey. Regional Studies, 37(3), pp. 289–302.##Nauwelaers, C. &amp; Wintjes, R., 2003. Towards a New Paradigm for Innovation Policy?. In: Regional Innovation Policy. s.l.:s.n.##Nelson, R., 1993. National Innovation System: A Comparative Analysis. New York: Oxford University Press.##Noblit, G. &amp; Hare, R., 1988. Meta Ethnography: Synthesizing Qualitative Studies. Newbury Park CA: SAGE.##Nonaka, I. &amp; Takeuchi, H., 1995. The Knowledge-Creating Company: How Japanese Companies Create the Dynamics of Innovation. US: Oxford University Press.##Nuur, C., Gustavsson, L. &amp; Laestadius, S., 2009. Promoting Regional Innovation Systems in a Global Context. Industry and Innovation, 16(1), pp. 123–139.##Oinas, P. &amp; Malecki, E., 2002. The Evolution of Technologies in Time and Space: From National and Regional to Spatial Innovation Systems. International Regional Science Review, Volume 25.##Oughton, C., Landabaso, M. &amp; Morgan, K., 2002. The Regional Innovation Paradox: Innovation Policy and Industrial Policy. Journal of Technology Transfer, Volume 27, pp. 97–110.##Paterson, B., Thorne, S., Canam, C. &amp; Jillings, C., 2001. Metastudy of Qualitative Research: A Practical Guide to Meta-analysis and Meta-synthesis. Thousand Oaks, CA: SAGE.##Pike, A., Rodr&amp; Toman, J., 2010. What Kind of Local and Regional Development and for Whom?. Regional Studies, 41(9), pp. 1253-1269.##Pinto, H. &amp; Guerreiro, J., 2008. Innovation Regional Planning and Latent Dimensions: the Case of the Algarve Region. Ann Reg Sci, Volume 44, pp. 315–329.##Piore, M. &amp; Sabel, C., 1984. The Second Industrial Divide: Possibilities for Prosperity, New York: Basic Books.##Porter, M., 1990. The Competitive Advantage of Nations. New York: Free Press.##Porter, M., 1998. On Competition. Boston: Harvard Business School Press.##Rampersad, G., Quester, P. &amp; Troshani, I., 2010. Managing Innovation Networks: Exploratory Evidence from ICT, Biotechnology and Nanotechnology Networks. Industrial Marketing Management, Volume 39, pp. 793–805.##Rycroft, R., 2003. Technology-based Globalization Indicators: the Centrality of Innovation Network Data. Technology in Society, Volume 25, pp. 299–317.##Sage Website, 2013. [Online] [Accessed August 2013].##Sandelowski, M. &amp; Barroso, J., 2007. Handbook for Synthesizing Qualitative Research. New York: Springer.##Saxenian, A., 1994. Regional Advantage: Culture and Competition in Silicon Valley and Route 128. Cambridge, MA: Harvard University Press.##Scopus, 2013. [Online] [Accessed August 2013].##Slaper, T., Hart, N., Hall, T. &amp; Thompson, M., 2010. The Index of Innovation: A New Tool for Regional Analysis. Economic Development Quarterly.##Starr, P., ed., 1988. The Meaning of Privatization. Yale Law and Policy Review, Volume 6, pp. 6-41.##Storper, M. &amp; Scott, A., 1988. The Geographical Foundations and Social Regulation of Flexible Production Complexes. In: The Power of Geography. London: Allen &amp; Unwin.##Strauss, A. &amp; Corbin, J., 1990. Basics of Qualitative Research: Grounded Theory Procedures and Techniques. s.l.:Sage Publications.##T&amp; Trippl, M., 2005. One size fits all?: Towards a Differentiated Regional Innovation Policy Approach. Research Policy, Volume 34, pp. 1203–1219.##Tong, A., Sainsbury, P. &amp; Craig, J., 2007. Consolidated Criteria for Reporting Qualitative Research (COREQ): a 32-item Checklist for Interviews and Focus Groups. The International Journal for Quality in Health Care, Volume 19, pp. 349-357.##Trippl, M., 2008. Developing Cross-Border Regional Innovation Systems: Key Factors And Challenges. Tijdschrift voor Economische en Sociale Geografie.##Uyarra, E., 2008. What is Evolutionary about ‘Regional Systems of Innovation’? Implications for Regional Policy. J Evol Econ, Volume 20, pp. 115–137.##Verspagen, B. &amp; Windrum, P., 2009. Introduction to the Special Issue on the Regional Dimensions of Innovation. Structural Change and Economic Dynamics, Volume 20 , pp. 161–162.##Zabala-Iturriagagoitia, J., Voigt, P., Gutierrez-Gracia, A. &amp; Jimenez-Saez, F., 2007. Regional Innovation Systems: How to Assess Performance. Regional Studies, 41(5), pp. 661–672.##Zimmer, L., 2006. Qualitative Meta-synthesis: a Question of Dialoguing With Texts. Journal of Advanced Nursing, 53(3), pp. 311-318.##Zygiaris, S., 2009. Regional Innovation System Failures And Highlights. Romanian jurnal of regional science.##ازکیا، م. و توکلی، م.، 1385. فراتحلیل رضایت شغلی در سازمان های آموزشی. فصلنامه علوم اجتماعی، دوره  26، صص. 1-26.##سهرابی، ب.، اعظمی، ا. و یزدانی، ح.، 1390. آسیب شناسی پژوهش های انجام شده در زمینه مدیریت اسلامی با رویکرد فراترکیب. چشم انداز مدیریت دولتی، دوره 6، و. 9-24.##نیرومند، پ.، رنجبر، م.، سعدی، م. و امیرشاهی، م.، 1391. شناسایی و طبقه بندی مدل های کسب‌وکار موبایل مبتنی بر رویکرد فراترکیب. مدیریت فناوری اطلاعات، (10) 4، صص. 179-201.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی تأثیر مدل سه شاخگی بر نوآوری اجتماعی (مطالعه موردی یک شرکت وابسته به صنایع خودروسازی)</TitleF>
				<TitleE>Analyzing the Effects of Three-Dimensional Model on Social Innovation: A Case Study of a Company in Iran&#039;s Automotive Industry</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در عصری که مهم‌ترین ویژگی آن، عدم اطمینان، پیچیدگی، جهانی‌سازی و تغییرات فزایندة فناوری است، موفقیت سازمان‌ها منوط به اقدامات نوآورانه از جمله به‌کارگیری الگوهای جدید اجتماعی در تعاملات کارکنان است. این مهم با عنوان نوآوری اجتماعی، منجر به یافتن پاسخ‌های جدید برای نیازها، خواسته‌ها و در نهایت تحقق اهداف سازمانی می‌شود.   تبیین نوآوری اجتماعی می‌تواند با عمق بخشیدن به درک اهمیت نوآوری اجتماعی، آگاهی و شناخت عوامل سازمانی را در تحقق آن ارتقاء دهد. بر این اساس، پژوهش حاضر با هدف بررسی نقش عوامل ساختاری، زمینه‌ای و رفتاری در قالب مدل سه‌شاخگی بر نوآوری اجتماعی در یک سازمان وابسته به صنعت خودروسازی انجام شد. نمونة آماری پژوهش تعداد 130 نفر از مدیران، معاونان و رئیسان بخش‌های مختلف صنعت یادشده است که با استفاده از فرمول کوکران انتخاب شده‌اند. نتایج این تحقیق سه نکته را نشان می‌دهد. نخست آن‌که میان متغیرهای اصلی این پژوهش، رابطة مثبت و معنادار وجود دارد. دوم آن‌که در مقایسة عوامل سه‌شاخگی مشخص گردید عوامل ساختاری؛ رفتاری و زمینه‌ای به ترتیب اولویت دارای بیشترین تأثیر بر نوآوری اجتماعی سازمان مورد مطالعه هستند؛ و در نهایت اینکه تأثیر این عوامل بر فرآیندهای نوآوری اجتماعی در مراحل پنج‌گانة آن متفاوت است. عوامل ساختاری، بر اجرا در مقیاس وسیع و ایجاد حس مشترک؛ عوامل زمینه‌ای بر اجرا در مقیاس وسیع و نمونه‌سازی و عوامل رفتاری نیز بر ایجاد حس مشترک و اجرا در مقیاس وسیع به ترتیب بیشترین و کمترین تأثیر را دارند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In an era characterized by uncertainty, globalization and ever-increasing changes in technology, the success of organizations are dependent upon innovative measures, including employing new social patterns in employees&#039; interactions. This issue known as social innovation leads to finding new solutions for needs, requirements and eventually fulfilling organizational goals. Analyzing social innovation can promote the awareness and recognition of organizational factors by deepening the understanding of social innovation. Therefore, the present study aims to examine the role of co-structural, contextual and content factors — in the form of a three-dimensional model — in social innovation in a company related to Iran&#039;s automotive industry. The statistical sample of the study consists of 130 managers, deputies and heads of various sectors of industry, selected by Chochran&#039;s formula. The results illustrate three points. First, there is a positive and meaningful relationship among the main variables of the study. Second, by comparing the three-dimensional factors, it turns out that co-structural, content and contextual factors respectively have the highest impacts on the social innovation of the organization. Finally, the effects of these factors on social innovation processes are different in the five stages. Co-structural factors have respectively the highest and lowest impacts on big-scale execution and creating a common sense; context factors have respectively the highest and lowest impacts on big-scale execution and sampling; and content factors have respectively the highest and lowest impacts on creating a common sense and big-scale execution. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>57</FPAGE>
						<TPAGE>75</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مبینی دهکردی</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mobini Dehkordi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mobini@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهران</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کشتکار هرانکی</Family>
						<NameE>Mehran</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Keshtkar Haranaki</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه عالی دفاع ملی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه عالی دفاع ملی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mehran_2a_1404@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوآوری اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل سه شاخگی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عوامل ساختاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عوامل رفتاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عوامل زمینه ای</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Alassoini, T., 2004. The New Finnish Workplace Development Program (TYKESFWDP) as an Approach to Innovation. Concepts &amp; Transformation, 9(3), pp. 279-295.##Bergman, N. et al., 2010. Bottom-up, Social Innovation for Addressing Climate Change. Sussex, s.n.##Bergman, N. et al., 2010. Bottom-up, Social Innovation for Addressing Climate Change. Sussex, s.n.##Elena, M. &amp; Cristina, M., 2012. Social Innovation: Business Invention and Social Solutions, Makati City: Asian Institute of Management.##Hahn, J. A. L., 2010. Empowering People, Driving Change: Social Innovation in the European Union, s.l.: Bureau of European Policy Advisors (BEPA).##Hahn, J. &amp; Andor, L., 2013. La Politique Régionale Dans Votre Pays. [Online] Available at: http://ec.europa.eu/regional_policy/sources/docgener/presenta/social_innovation/social_innovation_2013.pdf. [Accessed 2015].##Hamalainen, T. J. &amp; Heiskala, R., 2007. Social Innovations, Institutional Change and Economic Performance: Making Sense of Structural Adjustment Processes in Industrial Sectors, Regions and Societies. bodmin: Edward Elgar Publishing.##Hamerlinck, L., 2010. Social Innovation, Beyond the hype, Tilburg.##Heiskala, R. &amp; Hamalainen, T. J., 2007. Social Innovation or Hegmonic change?. Cheltenham: Elgar in Association with Sigar.##Holt, K., 1971. Social Innovations in Organizations. International Studies of Management &amp; Organization, 1(3), p. 235–252.##Jon kind, R., Korver, T., Oeij, P. &amp; Vaas, F., 2004. Organizational Perspective on Market Driven Efficiency Improvement. s.l.:TNO Work &amp; Employment.##Mulgan, G., Tucker, S., Ali, R. &amp; Sanders, B., 2007. Social Innovation: What It Is, Why It Matters and How It Can be Accelerated, s.l.: The Basingstoke Press ISBN .##Murray, R., Caulier-Grice, J. &amp; Mulgan, G., 2010. The Open Book of Social Innovation. London: NESTA and the Young Foundation.##Normand, M., 2012. Innovation in Community Governance, Ottawa: European Commission .##Norman, W., Russell, C., Clarke, K. &amp; Mackin, D., 2013. Growing Social Innovation in Northern Ireland, s.l.: The Young Foundation .##OECD, 2011. Fostering Innovation Address Social Challenges. [Online], Available at: http://www.oecd.org/sti/inno/47861327.pdf [Accessed 2015].##Osburg, T. &amp; Schmidpeter, R., 2013. Social Innovation: Que Vadis?. Berlin: Springer Berlin Heidelberg.##Poll, E. &amp; Ville, S., 2009. Social Innovation: Buzz word or Enduring Term?. The Journal of Socio-Economics, Volume 38, p. 878–885.##Pot, F., 2011. Workplace Innovation for Better Jobs and Performance. International Journal of Productivity &amp; Performance Management, 60(4), p. 404–415.##Pot, F. &amp; Vaas, F., 2008. Social Innovation, the New Challenge for Europe. International Journal of Productivity &amp; Performance Management, 57(6), pp. 468-473.##The young foundation, 2012. Defining Social Innovation, s.l.: European Commission.##The young foundation, 2012. Social Innovation Overview: Bibliography. European Commission: Social innovation overview.##اسفندیاری، ع. ،1390. آسیب شناسی منابع انسانی در ستاد دانشگاه علوم پزشکی کرمان با استفاده از مدل سه شاخگی. فصلنامه طلوع، (3و4) 10.##امیرخانی، ا. و متقی ثابت، م.، 1389. بررسی موانع توسعه بیمه‌های الکترونیک در شرکت سهامی بیمه ایران. فصلنامه صنعت بیمه، (1) 25.##خلیلی شورینی، س.، 1391. روشهای پژوهش آمیخته؛ با تأکید بر بومی‌سازی. تهران: انتشارات یادواره کتاب.##خنیفر، ح.، 1384. ارائه الگوی مدیریت بومی مبتنی بر دیدگاه امام علی(ع) با استفاده از مدل مفهومی سه‌شاخگی. فرهنگ مدیریت، (8) 3، صص. 101-146.##دهقان، ر.، طالبی، ک. و عربیون، ا.، 1391. پژوهشی پیرامون عوامل مؤثر بر نوآوری و کارآفرینی سازمانی در دانشگاه‌های علوم پزشکی کشور. پیاورد سلامت، سال 6، صص. 22- 33.##دهقان، ر.، طالبی، ک. و عربیون، ا.، 1391. توسعه کارآفرینی در نظام اداری (بررسی وضعیت در بخش دولتی). تهران.##رضوی، س. م. و اکبری، م.، 1390. نظام نوآوری. تهران: انتشارات دانشگاه تهران.##شریف زاده، ف.، رضوی، س. م.، زاهدی، ش. ا. و نجاری، ر.، 1388. 51- 70. فصلنامه توسعه کار آفرینی، 2(6)، صص. 11-38.##صفرزاده، ح. و جعفری، م.، 1389. بررسی نقش عوامل سه شاخگی مدیریت در استقرار حراج الکترونیک. فصلنامه مدیریت، 8(23)، صص. 51- 70.##لعلی سرابی، ا.، عبدوی، م. و فروتنی، ز.، 1391. شناسایی عوامل تأثیرگذار بر رفتار کارآفرینانه در سازمانهای دولتی ایران. فصلنامه مطالعات رفتار سازمانی، سال 1.##مبینی دهکردی، ع.، 1387. رویکردی نو به شکل دهی فضای ملی نوآوری. فصلنامه مدیریت و منابع انسانی در صنعت نفت، 2(2).##ﻣﯿﺮزاﯾﯽ اﻫﺮﻧﺠﺎﻧﯽ، ح. و سرلک، م.، 1384. نگاهی به معرفت‌شناسی سازمانی: سیر تحول، مکاتب و کاربردهای مدیریتی. فصلنامه پیک نور، 3(3).##هادی زاده مقدم، ا.، نکویی زاده، م. و میرزاده، ل.، 1389. نقش تئوری پیچیدگی در تحول سازمانها. تدبیر، دوره 216، صص. 30-35.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی تأثیر سرمایه روانشناختی بر عملکرد سازمانی با تأکید بر نقش میانجی نوآوری در فناوری اطلاعات (مورد مطالعه : شعب بانک کشاورزی شهر تهران)</TitleF>
				<TitleE>The Effects of Psychological Capital on Organizational Performance with an Emphasis on the Mediatory Role of Innovation in Information Technology: A Case Study of the Branches of Agriculture Bank in Tehran</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در دو دهه اخیر، عملکرد سازمانی به یکی از موضوع‌های مورد توجه و جذاب تبدیل شده و این تمایل هم در زمینه‌های پژوهشی و هم در زمینه‌های کاربردی به بروز نوآوری‌های بسیاری منجر شده است. پژوهش حاضر با هدف بررسی تأثیر سرمایه روان‌شناختی بر عملکرد سازمانی با تأکید بر نقش میانجی نوآوری در فناوری اطلاعات در شعب بانک کشاورزی شهر تهران در سال 1392 انجام شد. این پژوهش از نظر هدف کاربردی و از نظر ماهیت توصیفی- همبستگی می‌باشد. جامعه آماری پژوهش شامل کلیه مدیران و کارکنان شعب و برخی از واحدهای سرپرستی شعب بانک کشاورزی شهر تهران به تعداد 135 نفر بود. حجم نمونه با استفاده از جدول کرجسی مورگان 100 نفر محاسبه و برای نمونه‌گیری از روش طبقه‌ای تصادفی استفاده شد. گردآوری داده‌ها با استفاده از پرسشنامه‌های استاندارد و تحلیل داده‌ها با به‌کارگیری مدل‌سازی معادلات ساختاری و با کمک نرم‌افزار SmartPLS2 انجام شد. نتایج پژوهش نشان می‌دهد که نوآوری در فناوری ‌اطلاعات تأثیر سرمایه روان‌شناختی بر عملکرد سازمانی را میانجی‌گری می‌کند و بین سرمایه روان‌شناختی و نوآوری در فناوری ‌اطلاعات شعب بانک کشاورزی رابطه مثبت و معناداری وجود دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In the past two decades, organizational performance has become one of the most attractive topics of interest, resulting in various innovations in research and applied fields. This paper seeks to investigate the effects of psychological capital on organizational performance, focusing on the mediating role of innovation in information technology among the branches of Agriculture bank in Tehran, Iran. This study is empirical with descriptive-correlative methodology. The research population includes 135 managers and employees working for Agriculture bank in Tehran. A sample of 100 is selected from them for the experiment, using Kerjeici and Morgan table and random sampling. Data gathering tool in this study is a standard questionnaire, while structural equation modeling (SEM) and SmartPLS 2 software are used for data analysis. The results show that innovation in IT mediates the relationship between psychological capital and organizational performance, and there is a significant and positive relationship between psychological capital and innovation in IT. At the end, some suggestions are made to increase innovation in IT and to improve organizational performance.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>77</FPAGE>
						<TPAGE>100</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>بابک</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ضیاء</Family>
						<NameE>Babak</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ziyae</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>bziyae@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمد حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مبارکی</Family>
						<NameE>Mohammad Hasan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mobaraki</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mhmobaraki@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مژگان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سعیدیون</Family>
						<NameE>Mozhgan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Saeediyoun</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرمایه روانشناختی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوآوری در فناوری اطلاعات و عملکرد سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Abbas, M. &amp; Raja, U., 2011. Impact of Psychological Capital on Innovative Performance and Job Stress.  John Wiley &amp; Sons, Ltd, pp. 128-138.##Akgun, A., Keskin, H., Byrne, J. &amp; Eng, J., 2009. Organizational Emotional Capability, Product and Process Innovation, and Firm Performance: An Empirical Analysis”. Engineering and Technology Management, Volume 26, pp. 103-130.##Al-Dujaili, M. A., 2012. Influence of Intellectual Capital in the Organizational Innovation. Innovation, Management and Technology, 3(2), pp. 128-135.##Amado, J., Arostegui, M. &amp; Torres, J., 2010. Information Technology Enabled Innovativeness and Green Capabilities. Industrial Management &amp; Data System, Volume 41, pp. 550-566.##Avey, J. B., Luthans, F. &amp; Youssef, C. M., 2008. The Additive Value of Positive Psychological Capital in Predicting Work Attitudes and Behaviors. Journal of Management, 36(2), pp. 430-452.##Avey, J., Nimnicht, J. &amp; Pigeon, N., 2010. Two Field Studies Examining the Association between Positive Psychological Capital and Employee Performance. Leadership &amp; Organization Development Journal, 31(5), pp. 384-401.##Baum, J. R. &amp; Locke, E. A., 2004. A Longitudinal Study of the Relation of Vision and Vision Communication to Venture Growth in Entrepreneurial Firms. Journal of Applied Psychology, Volume 83, pp. 43-54.##Carmen, C. &amp; José, G., 2008. The Role of Technological and Organizational Innovation in the Relation between Market Orientation and Performance in Cultural Organizations. Innovation Management, Volume 11, pp. 413-434.##Chen, C. J., Huang, J. W. &amp; Hsiao, Y. C., 2014. Knowledge Management and Innovativeness, the Role of Organizational Climate and Structure. Manpower, Volume 8, pp. 848-870.##Cronbach, L., 1951. Coefficient Alpha and the Internal Structure of Tests. Psychometrika, 16(3), pp. 369-390.##Damanpour, F., Walker, R. M. &amp; &amp; Avellaneda, C. N., 2009. Combinative Effects of Innovation Types and Organizational Performance: A longitudinal Study of Service Organizations. Management Studies, 46(4), pp. 650-675.##Fisser, S. &amp; Browaeys, M.-J., 2014. Team Learning on the Edge of Chaos, The Learning Organization. Special Issue Networks of learning and leadership in organization, 17(1), pp. 58-68.##Fredrickson, B., 2001. The role of positive emotions in positive psychology: The Broaden and Build Theory of Positive Emotions. American Psychologist, 56(3), pp. 218-226.##Govaerts, N., Kyndt, E., Dochy, F. &amp; H, B., 2013. Influence of Learning and Working Climate on the Retention of Talented Employees. Workplace Learning, 23(1), pp. 35-55.##Harland, L., Harrison, W., Jones, J. &amp; Reiter-Palmon, R., 2005. Leadership behaviors and subordinate resilience. Leadership and Organizational Studies, Volume 11, pp. 2-14.##Hmieleski, K. &amp; Carr, J., 2007. The Relationship Between Enterprenuer Psychological Capital and Well-Being. Frontiers of Entrepreneurship Research, 27(5), pp. 63-81.##Hulland, J., 1999. Use of partial least squares (PLS) in strategic management research: a review of four recent studies. Strategic Management Journal, 20(2), pp. 42-52.##Jafri, H., 2012. Psychological Capital and Innovative Behaviour: An Empirical Study on Apparel Fashion Industry. Contemporary Management Research, 16(1), pp. 42-52.##Kaplan, R. &amp; Norton, D., 2003. Strategy Maps. Boston: HBS Press.##Lee, S., Kim, K., Paulson, P. &amp; Park, H., 2008. Developing a Socio-technical Framework or Business-IT Alignment. Industrial Management &amp; Data Systems, 108(9), pp. 1167-1181.##Lin, C. &amp; Chen, M., 2007. Does innovation lead to performance? An empirical study of SMEs in Taiwan. Management Research News, Volume 30, pp. 115-132.##Luthans, B. &amp; Avey, J., 2011. Relationship between Positive Psychological Capital and Creative Performance. Canadian Journal of Administrative Sciences Revue Canadienne des Sciences Administration, Volume 28, pp. 4-13.##Luthans, F., Avey, J. &amp; Patera, J., 2008. Experimental Analysis of a Web-based Intervention to Develop Positive Psychological Capital. Academy of Management Learning and Education, Volume 7, pp. 209-221.##Luthans, F., Avolio, B., Avey, J. &amp; Norman, S., 2007. Positive Psychological Capital: Measurement and Relationship with Performance and Satisfaction. Personal Psychology, 60(3), pp. 541-572.##Luthans, F. &amp; Youssef, C., 2007. Positive Organizational Behavior in the Workplace: The Impact of Hope, Optimism, and Resilience. Organizational Dynamics, Volume 33, pp. 143-160.##Magner, N., Welker, R. B. &amp; Campbell, T. L., 1996. Testing a Model of Cognitive Budgetary Participation Processes in a Latent Variable Structural Equations Framework. Accounting and Business Research, 27(1), pp. 41-58.##McDermott, C. &amp; Prajogo, D., 2011. Service Innovation and Performance in SMEs. Operations &amp; Production Management, 32(2), pp. 216-237.##McKenzie, J. &amp; Aitken, P., 2012. Development of Digital Product Catalogue for Enabling Agility in a Manufacturing Organization. Strategic HR Review, Volume 11, pp. 12-31.##Nicolas, C. &amp; Cerdan, A., 2012. Strategic Knowledge Management, Innovation and Performance. Information Management, Volume 31, pp. 502-509.##Peterson, S. J., O., W. F., Byron, K. &amp; &amp;Myrowitz, J., 2008. CEO Positive Psychological Traits, Transformational Leadership, and Firm Performance in High-Technology Start-up and Established Firms. Journal of Management, 35(2), pp. 348-362.##Rego, A., Sousa, F., Marques, C. &amp; Cunha, M., 2012. Authentic leadership promoting employees’ psychological capital and creativityv. Business Research, Volume 65, pp. 29-437.##Richardson, G. &amp; Waite, P., 2002. Mental Health Promotion through Resilience and Resiliency Education. Emergency Mental Health, Volume 4, pp. 65-75.##Sebastian, B. &amp; Moyano, J., 2077. Organizational Determinants of Information. Science &amp; Technology, 42(12), pp. 4478-4485.##Snyder, C., 2000. Handbook of Hope. San Diego: Academic Press..##Sobel, M., 1982. Asymptotic Confidence Intervals for Indirect Effect in Structure Equations Models. In: Leinhart S, editor. Sociological Methodology 1982, Volume 15, pp. 290-312.##Sweetman, D., Avey, J., Luthans, F. &amp; Luthans, B., 2010. Relationship between Positive Psychological Capital and Creative Performance. Canadian Journal of Administrative Science, 28(1), pp. 4-13.##Tarafdar, M. &amp; Gordon, S., 2007. Understanding the Influence of Information Systems Competencies on Process Innovation: A Resource-based View. Strategic information Systems, Volume 16, pp. 353-392.##Vinzi, V. E., Trinchera, L. &amp; Amato, S., 2010. PLS Path Modeling: from Foundations to Recent Developments and Open Issues for Model Assessment and Improvement.##Wang, P. &amp; Ramiller, N., 2009. Community Learning in Information Technology Innovation. MIS Quarterly, 3(4), pp. 709-734.##Werts, C., Linn, R. &amp; Joreskog, K., 1974. Intra Class Reliability Estimates: Testing Structural Assumptions. Educational and Psychological Measurement, 34(1), pp. 25-33.##Zhou, J. &amp; George, M., 2003. Awakening employee creativity: The role of leader emotional intelligence. The Leadership Quarterly, Volume 14, pp. 545-568.##آذری، ع.، مهدی زمانی، م. و سلیمانی فرد، ا.، 1394. الگوی راهبردی مدیریت عملکرد سازمان. تهران: موسسه آموزشی و تحقیقاتی صنایع دفاعی.##حضوری، م.، صالحی، ع.، دانایی فر، ح. و نجار، ر.، 1392. طراحی مدل ارتقاء سرمایه روا نشناختی در سازما نهای دولتی ایران: تبیین نقش کارکردهای مدیریت منابع انسانی. پژوهش های مدیریت در ایران، 17(3)، صص. 47-23.##داوری، ع. و رضاراده، آ.، 1393. مدل سازی معادلات ساختاری با نرم افزار PLS. تهران: انتشارات جهاد دانشگاهی.##قاسمیه، ر. و عبداللهی، ح.، 1391. تبیین رابطه‌ی اقدامات کارآفرینانه‌ی شرکتی بر عملکرد سازمانی (یک مطالعه تجربی). توسعه کارآفرینی، 5(3)، pp. 46-27.##قلی پور، ر. ا.، آقاجانی، ح. و کرامتی کریمی، م. ع.، 1388. بررسی عوامل مؤثر بر تشخیص فرصت‌های کارآفرینانه در حوزه فناوری اطلاعات. فصلنامه توسعه کارآفرینی، 1(3)، pp. 123-158.##میرکمالی، م.، 1385. فرهنگ مدیریت آموزشی. تهران: یسطرون.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>جستاری در آموزش های تحصیلات تکمیلی مدیریت فناوری در جهان: یک مطالعه تطبیقی</TitleF>
				<TitleE>Investigating Graduate Programs in Technology Management: A Comparative Study</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مطالعه و بررسی وضعیت برنامه‌های آموزشی، از فعالیت‌های مهم هر حوزه‌ دانشی برای ارزیابی خویش است. این مقاله می‌کوشد پس از مرور مطالعات پیشین درباره برنامه‌های آموزشی مرتبط با مدیریت فناوری و دریافتن کاستی‌های آن‌ها با روشی متفاوت به چهار پرسش درباره‌ی برنامه‌های آموزشی تحصیلات تکمیلی در این حوزه‌ی دانشی پاسخ دهد: 1- محل ارائه و نوع برنامه؛ 2- ارتباط میان تم‌های برنامه‌ها با محل ارائه؛3- پرتکرارترین درس‌ها و 4- ارتباط میان درس‌ها با تم‌ها و دانشکده‌ها. برای این منظور ابتدا فهرست اولیه‌ی برنامه‌های آموزشی از طریق جستجوی اینترنتی کلیدواژه‌های منتخب در نام برنامه‌ها تهیه شد؛ سپس با جستجوی برنامه‌های آموزشی مدیریت فناوری در مجموعه برنامه‌های صد دانشگاه برتر جهان و همچنین دانشگاه‌های سطح خیلی خوب در فهرست دانشگاه‌ها و مؤسسه‌های آموزشی خارجی مورد قبول وزارت علوم، تحقیقات و فناوری تکمیل شد. پس از استخراج داده‌های مورد نیاز درباره‌ی برنامه‌ها از روش تحلیل زمینه‌محور عناوین برنامه‌ها و سرفصل دروس و تحلیل آن‌ها بر اساس داده‌های بخش نخست برای پاسخ به پرسش‌های پژوهش استفاده شد. نتایج این پژوهش، امکان مقایسه‌ تفاوت برنامه‌های آموزشی را در مناطق و دانشکده‌های مختلف و نیز در تم‌ها و محتوای درسی آن‌ها فراهم می‌کند. به علاوه، برنامه‌های آموزشی مدیریت فناوری در ایران با نتایج به دست آمده مقایسه شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Investigating and studying educational programs is one of the main activities of any academic discipline for self-evaluation. This paper reviews previous studies about educational programs of technology management (and related fields) to find their shortcomings, and then tries to answer four questions about technology management graduate programs in a different way: 1) How are these programs geographically distributed worldwide and which schools/faculties offer them? 2) How do the program themes relate to regions and schools/faculties? 3) What courses have the highest frequencies? 4) How do the courses relate to themes and schools/faculties? An initial list of educational programs is prepared by keywords searching on the Internet. The list is then finalized by searching information technology management (educational) programs in 100 top universities worldwide along with other educational institutes ranked as &quot;very good&quot; by the Iranian Ministry of Science, Research and Technology. After extracting the needed data about the programs, we use thematic method for analyzing the titles of programs and courses based on the initial data for answering the research questions. The results are useful for policy-makers, the scientific community of technology management, and whoever interested in learning technology management. Also, the Iranian IT educational programs are compared with the results.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>101</FPAGE>
						<TPAGE>130</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سید محمد حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شجاعی</Family>
						<NameE>Mohammad Hosain</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shojaei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علامه طباطبایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shojaei@tsi.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید حامد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مزارعی</Family>
						<NameE>Seyed Hamed</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mazarei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>پژوهشکده مطالعات فناوری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>پژوهشکده مطالعات فناوری</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت فناوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت نوآوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیاستگذاری علم و فناوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارآفرینی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Alvear, A., 2006. Analysis of the Engineering and Technology Management (ETM) Educational Programs. Istanbul, IEEE, pp. 1325 - 1331 .##Badawy, M., 1995. Developing Managerial Skills in Engineers and Scientists: Succeeding as a Technical Manager. John Wiley &amp; Sons, pp. 480.##Becker, P., 2008. Core Curricular Elements of Effective Undergraduate Technology Management Academic Programs, Eastern Michigan: Masters Theses and Doctoral Dissertations.##Chen, J., Lee, S., Batchuluun, A. &amp; Sheu, G., 2015. Triple Helix Theory of Management of Technology Education (MOTE): An Emperical Study of A Semiconductor Design Training. pp. 2687-2700.##Chiang, J.-T., 1990. The Research Strategy in Management of Technological Innovation. Technological Forecasting and Social Change, 37(3), pp. 267-273.##Creswell, J., 2009. Research design: Qualitative, Quantitative, and Mixed Methods Approaches, Nebraska: SAGE Publications Incorporated.##Crisp, J., 1984. The Neglect of Technology Management. Journal of Product Innovation Management, 1(4), pp. 267-272.##Cunningham, S. &amp; Kwakkel, J., 2011. Innovation forecasting: A Case Study of the Management of Engineering and Technology Literature. Technological Forecasting and Social Change, 78(2), pp. 346-357.##Curran, L. &amp; Hendry, J., 1999. Growth and Development into the Millennium [technology Management Education]. Portland, IEEE.##DeSio, R., 1991. Management of technology: A Prototype Graduate Program. International Journal of Technology Management, 6(1-2), pp. 51-58.##Drejer, A., 1996. Frameworks for the Magement of Technology: Towards a contingent Approach. Technology Analysis &amp; Strategic Management, 8(1), pp. 9-20.##Grange, T., 1991. Teaching Management of Technology in European Graduate Business Schools. s.l., Technology Management: the New International Language, IAMOT Conference 2015, pp. 92 - 95 .##Günther, M., Kiesling, E. &amp; Stummer, C., 2011. Game-based Learning in Technology Management Education: A Novel Business Simulation. International Journal of Emerging Technologies in Learning, 6(1), pp. 20-25.##Hammersley, M., 2013. What’s wrong with ethnography? Routledge.##Herink, R. &amp; al, e., 1987. Management of Technology: The Hidden Competitive Advantage. National Academy Press: Washington, DC.##Horwitch, M. &amp; Stohr, E., 2008. Transforming Technology Management Education: Value Creation-Learning in the Early Twenty-First Century. Cape Town, IEEE, pp. 2015 - 2026 .##Horwitch, M. &amp; Stohr, E., 2012. Transforming Technology Management Education: Value Creation-Learning In The Early Twenty-First Century. Journal of Engineering and Technology Management, 29(4), pp. 489-507.##IAMOT, 2007. Program Guidelines for Management of Technology (MOT) Graduate Level Academic Institutions’ Accreditation and Certiﬁcation. Technovation, 27( 236–238).##Jacsic, M., Marinkovic, S. &amp; Kojic, J., 2014. Technology and Innovation Management Education in Serbia. in: M. Jakšić, S. Rakočević &amp; M. Martić. Innovative Management and Firm Performance: An Interdisciplinary Approach and Cases. Palgrave Macmillan, pp. 37-67.##Johnsson, C. &amp; al, e., 2011. The Usage of Learning Journals in a Technology Management Education. San Jose, CA , IEEE International, pp. 900 - 904 .##Kameoka, A. &amp; al., e., 2003. Managing Technologically Driven Organizations: The Human Side of Innovation and Change. IEEE, pp. 296 - 300 .##Karlsson, C., 1981. Education in Management of Innovation and Technology. European Journal of Engineering Education, 6(1-2), pp. 87-91.##Kerns Jr, D., 1994. Development of a Minor Program of Study in Management of Technology. in Frontiers in Education Conference. San Jose, CA, IEEE, pp. 375 - 377 .##Khalil, T. &amp; Garcia-Varreola.J, 1997. Curricula for MOT Education-Intellectual Base. IEEE.##Kim, W., 2015. The Current Transition in Management of Technology Education: The Case of Korea. Technological Forecasting and Social Change, In Press.##Kobayashi, T., Nakamori, Y. &amp; Wierzbicki, A., 2007. Management of Technology in Academic Research. in: Creative Environments. Springer: Poland, pp. 353-368.##Kocaoglu, D., 1990. Research and Educational Characteristics of the Engineering Management Discipline. IEEE Transactions on Engineering Management, 37(3), pp. 172-176.##Kocaoglu, D., 1991. Education for Leadership in Management of Engineering and Technology. Portland, IEEE, pp. 78-83.##Kocaoglu, D., 1994. Technology Management: Educational Trends. Engineering Management, IEEE Transactions, 41(4), pp. 347-349.##Kocaoglu, D., Sarihan, H., Sudrajat, I. &amp; Hernandez, I., 2003. Educational Trends in Engineering and Technology Management (ETM). IEEE, pp. 153 - 159 .##Ktoridou, D., 2010. Applying an Inductive Method to a New, Multidiciplinary, Management of Innovation &amp; Technology Course: Evidence from the University of Nicosia. IEEE, pp. 1805 - 1809.##Lee, J., 2009. Advancing Technology Management Education Focused on Industry Demand. International Journal of Technology, Policy and Management, 9(2), pp. 107-125.##Liyanage, S. &amp; Poon, P., 2003. Technology and Innovation Management Learning in the Knowledge Economy: a Techno-managerial Approach. Journal of Management Development, 22(7), pp. 579.##Mallick, D. &amp; Chaudhury, A., 2000. Technology Management Education in MBA Programs: A Comparative Study of Knowledge and Skill Requirements. Journal of Engineeringand Technology Management, 17(2), pp. 153-173.##Marshall, C. &amp; Rossman, G., 2014. Designing Qualitative Research. Sage publications.##McGrath, G. &amp; Offen, R., 1998. Undergraduate Students and the Management-Technology Interface: a multi-Disciplinary Education Program. Brisbane, Queensland, Australia, ACM.##Mogee, M., 2006. Educating Innovation Managers: Strategic Issues for Business and Higher Education. Engineering Management, IEEE Transactions, 40(4), pp. 410-417.##Nambisan, S. &amp; Wilemon, D., 1999. Graduate Management of Technology Education: A Global Survey. Singapore, IEEE.##Nambisan, S. &amp; Wilemon, D., 2003. A Global Study of Graduate Management of Technology Programs. Technovation, 23(12), pp. 949-962.##Nieto, M., 2004. Basic Propositions for the Study of the Technological Innovation Process in the Firm. European Journal of Innovation Management, 7(4), pp. 314-324.##Pilkington, A., 2008. Engineering Management or Management of Technology? A Bibliometric Study of IEEE TEM. International Journal of Management Science and Engineering Management, 3(1), pp. 63-70.##Pilkington, A. &amp; Teichert, T., 2006. Management of Technology: Themes, Concepts and Relationships. Technovation, 26(3), pp. 288-299.##Rockwell, G., 2002. Multimedia, Is It a Discipline? The Liberal and Servile Arts Inhumanities Computing. Jahrbuchs für Computerphilologie, Volume 4.##Schummer, J., 2004. Multidisciplinarity, Interdisciplinarity, and Patterns of Research Collaboration in Nanoscience and Nanotechnology. Scientometrics, 59(3), pp. 425-465.##Selig, G. &amp; al, e., 2013. The Proposed PhD in Technology Management at the University of Bridgeport: a case study. International Journal of Information and Operations Management Education, 5(2), pp. 172-189.##Selig, G. &amp; Sobh, T., 2008. Transforming a Technology Management Master’s Degree into an Innovative High Growth Inter-Disciplinary Program. J. Eng. Applied Sci, 3(12), pp. 937-942.##Shanghai Ranking Consultancy. Academic Ranking of World Universities 2013. 2014; Available from: http://www.shanghairanking.com/ARWU2013.html##Shaw, W., 2002. Engineering Management in our Modern Age. IEEE International, pp. 504 - 509.##Sundbo, J. &amp; al, e., 2006. Contemporary Management of Innovation: Are We Asking the Right Questions? 2006: Palgrave Macmillan, Basingstoke: Palgrave Macmillan.##Times Higher Education. World University Rankings 2013-2014. Times Higher Education World University Rankings 2014; Available from: http://www.timeshighereducation.co.uk/world-university-rankings/2013-14/world-ranking.##Tanaka, H. &amp; Bushuyev, S., 2014. Master of Science in Management of Technology (MSc. MOT) Education–Benchmarking the Japanese Case as an Advanced Country of MOT Education and Expectation for the MOT Education in Ukraine. Управління Розвитком Складних Систем, Volume 17, pp. 71-75.##Tschirky, H., 1997. Bringing technology into management: The Call of Reality Going Beyond Industrial Management at the ETH. Portland, OR , IEEE, pp. 239 - 249 .##Tschirky, H., 1999. Technology and Innovation Management: Leading the Way to (new) Enterprise Science.  IEEE, p. 34.##Van Wyk, R., 2004. A Template for Graduate Programs in Management of Technology (MOT). Istanbul, IEEE, pp. 1325 - 1331 .##Van Wyk, R., 2012. A Body of Knowledge for Management of Technology (MOT-BOK). Minneapalis, MN: Technoscan Centre.##van Wyk, R. &amp; Gaynor, G., 2014. Anacademic Template for Graduate Programs in Engineering and Technology Management (ETM). Engineering Management Review, IEEE, 42(4), pp. 119-124.##Verburg, R., Ortt, J. &amp; Dicke, W., 2006. Managing Technology and Innovation: An Introduction. Routledge.##Yanez, M. &amp; Khalil, T., 2007. An Accreditation Program for MOT Graduateeducation: Recognition of Need and a Body-of-Knowledge Framework. Proceedings International Association for Management of Technology.##Yanez, M., Khalil, T. &amp; Walsh, T., 2010. IAMOT and Education: Defining a Technology and Innovation Management (TIM) Body-of-knowledge (BoK) for Graduate Education (TIM BoK). Technovation, 30(7), pp. 389-400.##Zehner, W., 2000. The Management of Technology (MOT) Degree: a Bridge between Technology and Strategic Management. Technology Analysis &amp; Strategic Management, 12(2), pp. 283-291.##هومن, ح., 1389. راهنمای عملی پژوهش کیفی. تهران: سمت.##وزارت علوم، تحقیقات و فناوری, 2013. کتاب نظام ارزشیابی مدارک تحصیلی خارج از ایران (بعد از سال 2013). تهران: وزارت علوم،##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>اولویت بندی عوامل اثرگذار بر ارزیابی طرح های سرمایه گذاری خطرپذیر</TitleF>
				<TitleE>The Prioritization of Criteria Affecting the Evaluation of Venture Capital Projects</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>موضوع کارآفرینی و تجاری‌سازی طرح‌های مبتنی بر ایده نوین، از جمله مسائلی است که اخیراً مورد توجه محققان قرار گرفته و علت آن نقش غیرقابل‌انکار این طرح‌ها در پیشرفت اقتصادی و فناورانه ایران است. این در حالی است که ارزیابی این طرح‌ها یکی از مسائل چالش‌برانگیز در ارتباط بین کارآفرین و سرمایه‌گذار خطرپذیر است. هدف از این پژوهش بررسی و اولویت‌بندی عوامل مدنظر سرمایه‌گذاران خطرپذیر در ارزیابی طرح‌های مبتنی بر ایده نوین است. بدین منظور با استفاده از روش پیمایش، اطلاعات مورد نیاز از طریق پرسشنامه تهیه گردید. جهت تجزیه تحلیل داده‌ها از روش حداقل مربعات جزئی استفاده شده است. نتایج این پژوهش نشان می‌دهد که معیار ملاحظات مالی محصول دارای بالاترین اولویت است و معیارهای شخصیت و توانایی کارآفرین به ترتیب در اولویت‌های بعدی قرار گرفته‌اند. همچنین از بین 46 زیر معیار اولیه، 24 زیر معیار به مرحله نهایی تجزیه و تحلیل رسیده‌اند که توصیه می‌شود در فاز غربالگری از این زیر معیارها استفاده گردد. نتایج این پژوهش در 4 طرح مبتنی بر ایده نوین یکی از شرکت‌های سرمایه‌گذاری خطرپذیر اعتبارسنجی شد. صحت اولویت‌بندی طرح‌ها بر اساس نتایج، در این اعتبارسنجی، برابر83 درصد بوده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The evaluation of new idea projects is one of the most challenging issues in the relationship between entrepreneurs and venture capitalists. The aim of this paper is to identify and rank important criteria used by venture capitalists in the evaluation of new idea projects. To do so, the required data is gathered by a questionnaire. The data analysis is performed using partial least squares method, a subsidiary to structural equations modeling. The results show that the financial considerations of product have the highest priority and personality traits and the ability of entrepreneur respectively rank the next. Also, 24 of 46 basic criteria have reached the final stage of analysis and are recommended to be used in the screening phase. The results are validated for 4 new ideas projects. The accuracy of ranking these projects is 83 percent based on the results of this study.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>131</FPAGE>
						<TPAGE>152</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>شهرزاد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>درخشان</Family>
						<NameE>Shahrzad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Derakhshan</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>پرستو</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی</Family>
						<NameE>Parastoo</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mohammadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>p.mohammadi@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرمایه گذار خطرپذیر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزیابی طرح ها</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اولویت دهی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدلسازی معادلات ساختاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>حداقل مربعات جزئی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Andrews, K.R., 1987.  The Concept of Corporate Strategy. Homewood, IL, Irwin.##Deventer, B. . V. &amp; Mlambo, C., 2009. Factors Influencing Venture Capitalists’project Financing Decisions in South Africa. Bus Manage, 40(1), pp. 33-41.##Franke, N., Gruber, M., Harhoff, D. &amp; Henkel, J., 2006. Venture Capitalists’ Evaluations of Start-up Teams: Trade-offs, Knock-out Criteria, and the Impact of VC Experience. Entrepreneurship Theory and Practice (ETP), 32(3).##Kollmann, T. &amp; Kuckertz, A., 2010. Evaluation Uncertainty of Venture Capitalists’ Investment Criteria. Journal of Business Research, Volume 63, pp. 741-747.##Kwong, K. &amp; Wong, K., 2013. Partial Least Squares Structural Equation Modeling (PLS-SEM) Techniques Using SmartPLS. Marketing Bulletin, Volume 24, pp. 1-32.##Mainprize, B., Hindle, K., Smith, B. &amp; Mitchell, R., 2002. Toward the Standardization of Venture Capital Investment Evaluation: Decision Critria for Rating Investee Business Plans.##Martel, F., 2006. Venture Capitalists’ Investment Process, Criteria, and Performance, Lausanne: University of Lausanne’s Hatites Etudes Commercials.##Narayansamy, C., Hashemoghli, A. &amp; Rashid, R. M., 2012. Venture Capital Pre-Investment Decision Making Process: An Exploratory Study in Malaysia. Global Journal of Business Research, 6(5), pp. 49-63.##Rezaei, J., Ortt, R. &amp; Scholten, V., 2013. An Improved Fuzzy Preference Programming to Evaluate Entrepreneurship Orientation. Applied Soft Computing , Volume 13, pp. 2749–2758.##Vinig, T. &amp; Haan, M. d., 2001. How do Venture Capitalists Screen Business Plans: an Art or a Science? Evidence from The Netherlands and The US, Social Science Research Network.##Bindiya, S. &amp; Priyan, P. K., 2013. A Study on Pre-Investment Actions of Indian Venture Capitalists. Pacific Business Review International, 5(12), pp. 1-9.##Guo, D. &amp; Jiang, K., 2013. Venture capital investment and the performance of entrepreneurial firms: Evidence from China. Journal of Corporate Finance, Volume 22, pp. 375–395.##Hatton, L. &amp; Moorehead, J., 2008. Determining Venture Capitalist Critreria in Evaluatng New Ventures, Researchgate.##Kaplan, S. N. &amp; Strömberg, P., 2000. How Do Venture Capitalists Choose Investments? Available at: Http://www.hec.fr/heccontent/download/3629/101265/Version/2/file/71.pdf [Accessed 2014].##Khanin, D., Baum, J. R., Mahto, R. V. &amp; Heller, C., 2008. Venture Capitalists’ Investment Criteria: 40 Years of ResearcH. Small Business Institute, Volume 35, pp. 187-192.##Larsson, J. &amp; Roosvall, M., 2001. Overruling Uncertainty- A Study of Venture Capital Decision Making, Goteborg University.##Liu, C., 2009. A Comparison of the Venture Capitalists’ Investment Behavior Pattern between China and America, Umeå School of Business.##Macmillan, I. C., Siegel, R. &amp; Narasimha, S., 1985. Criteria Used by Venture Capitalists to Evaluate New Venture Proposals. Journal of Business Venturing , 1(1), pp. 119-128.##Mainprize, B., Hindle, K., Smith, B., &amp; Mitchell, R., 2002. Toward the Standardization of Venture Capital Investment Evaluation: Decision Criteria for Rating Investee Business Plans,” Frontiers for Entrepreneurship Research.##Mullender, D., 2011. The Selection Criteria Used by Venture Capitalists to Evaluate New Venture Investment Proposals, University of Liegue.##Rakhman, A. &amp; Evans, M., 2005. Enhancing Venture Capital Investment Evaluation:A Survey of Venture Capitalists’, Investees’ and Entrepreneurs’ Perspectives. Journal of Economic and Social Policy, 10(1).##Ramón-Llorens, M. C., 2011. Key Investment Criteria Used by Venture Capitalists for Evaluating Entrepreneurs’business Proposals: A Cluster Analysis. Porto.##Savalei, V. &amp; Bentler, P. M., 2007. Structural Equation Modeling. R. Grove &amp; M. Veriencs, The Handbook of Marketing Research.National Institute of Drug Abuse grants.##Shepherd, D.A., 1999. Venture Capitalists’ Assessment of New Venture Survival. Management Science, 45.##Silva, J., 2004. Venture Capitalists’ Decision-Making in Small Equity Markets: A Case Study Using Participant Observation. Venture Capital, 6(2/3), pp. 125-145.##Suksriwong, S., 2003. Investment Criteria of Venture Capital Componies and the Role of Governments.##Vinay, K. &amp; Mohinder, N., 2003. Venture Capitalists’ Screening Criteria. vikalpa, 28(2), pp. 49-59.##Wright, M., Robbie, K. &amp; Ennew, C., 1997. Venture Capitalists and Serial Entreprenuers. Journal of Business Venturing, 12(1-9), pp. 227-249.##Zacharakis, A. L. &amp; Meyer, G. D., 2000. The Potential of Actruarial Decision Models: Can They Improve the Venture Capital Investment Decision?. Journal of##Business Venturing, Volume 15, pp. 323–346.##Zutshi, R. . K., tan, w. l., Allampalli, D. G. &amp; Gibbons, P. G., 1999. Singapore Venture Capitalists (VCs) Investment Evaluation Criteria: A Re-Examination. Small Business Economics, 13(1), pp. 9-26.##احمدی اول، م. و اسلامی بیدگلی، غ.، 1389. بررسی عوامل اثرگذار بر ارزیابی طرح‌های کارآفرینانه در شرکت‌های سرمایه‌گذاری خطرپذیر. جلد 8، صص. 99-120.##آذر، ع.، غلامزاده، ر. و قنواتی، م.، 1391. مدل‌سازی مسیری - ساختاری در مدیریت کابرد نرم افزار SmartPLS. انتشارات نگاه دانش.##اسلامی بیدگلی، غ. و بیگدلو، م.، 1384. بررسی معیارهای موثر در ارزیابی کسب‌وکارهای مخاطره آمیز کارآفرینانه. دانش مدیریت، جلد 68، صص. 3-29.##بختیاری، ص.، دهقانی زاده، م. و رعیتی، ع.، 1391 “سنجش وضعیت توسعه یافتگی شهرستان‌های استان یزد با بهره‌گیری از رویکردهای تصمیم‌گیری با معیارهای چندگانه و تحلیل عاملی،” برنامه ریزی و بودجه، (3)17.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				