<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Proposing an Institutional Framework to Increase the Effectiveness of Government and Public’s role in enhancing Technological Capacity of Internal Productions: A Case Study of the Maximal use of internal capabilities law</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائه چارچوب نهادی برای افزایش اثربخشی نقش دولت و بخش عمومی در ارتقای توان فناورانه تولیدات داخلی: مطالعه موردی قانون حداکثر استفاده از توان داخل</VernacularTitle>
			<FirstPage>21</FirstPage>
			<LastPage>47</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">92222</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>میثم</FirstName>
					<LastName>نریمانی</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت‌علمی پژوهشکده مطالعات فناوری، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>الیاسی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبایی (ره)، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>عطارپور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای مدیریت تکنولوژی، دانشگاه علامه طباطبایی (ره)، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Global experience has shown that policymakers in both developing and developed countries have always used the leverage of the domestic market to enhance their country&#039;s technological capability as an important and effective policy instrument. In Iran, the most important policy in this area is the law of “maximal use of internal capabilities”, which despite the modification of the initial version in 2012, seems to have failed to have effectiveness for the economy of the country. In this study, by reviewing the history of the implementation of this law, related laws and regulations, and initial interview with experts, six main institutional categories were identified. Using the method of focus group and analyzing the content of the discussions and interviews conducted in six sessions, the institutional framework for increasing effectiveness of this kind of laws was proposed. According to the analysis, the most important institutional deficiencies in reducing the effectiveness of the law, were some issues like: the importance of a full project to Iranian companies and forcing them to improve its technological capability, the lack of a system of financing, the lack of sectoral innovation policy and regulation and lack of aggregation of public demand for increasing bargaining power.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;تجربه جهانی نشان می‌دهد که سیاست‌گذاران توسعه چه در کشورهای درحال‌توسعه و چه در کشورهای توسعه‌یافته همواره از اهرم بازار داخلی برای ارتقای توانمندی فناورانه کشورهای خود به‌عنوان یک ابزار سیاستی مهم و اثربخش استفاده نموده‌اند. در ایران نیز مهم‌ترین سیاست این حوزه، قانون حداکثر استفاده از توان داخل بوده است که علیرغم اصلاح نسخه اولیه در سال 1391 به نظر می‌رسد نتوانسته است نتایج اثربخشی برای اقتصاد کشور داشته باشد. در این پژوهش با بررسی پیشینه اجرای این قانون و قوانین و مقررات مرتبط و مصاحبه اولیه با کارشناسان، شش مقوله نهادی اصلی تأثیرگذار در توسعه توان داخل شناسایی و با استفاده از روش مصاحبه گروه متمرکز و تحلیل محتوای مباحثات و مصاحبه‌های انجام‌شده در شش جلسه، چارچوب نهادی توسعه توانمندی داخلی پیشنهاد شد. بر اساس تحلیل‌های انجام‌شده مهم‌ترین نواقص نهادی در کاهش اثربخشی اجرای قانون حداکثر استفاده از توان داخل، با مقولاتی نظیر اهمیت بیشتر ارجاع کامل کار به‌طرف ایرانی و الزام به ارتقای توانمندی فناورانه آن، نبود نظام تأمین مالی مقید، نبود تنظیم‌گری بخشی متناسب با اهداف توسعه توانمندی و عدم استفاده دستگاه‌های اجرایی کشور از تجمیع تقاضای عمومی برای افزایش قدرت چانه‌زنی مرتبط است.&lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل نهادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خرید دولت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعه توانمندی فناورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قانون حداکثر استفاده از توان داخل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گروه متمرکز</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_92222_8b8636b1e4f15d5b8cfc8c7e017a64cd.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
