<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An analysis of a Model for External Organizational Factors Influencing Innovation Development in Industrial-Research Organizations</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل مدل عوامل برون سازمانی موثردرتوسعه نوآوری سازمان های پژوهشی صنعتی</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>20</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">14616</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>منصور</FirstName>
					<LastName>صادقی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه امام حسین(ع)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>صادقی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه امام حسین (ع)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study intends to identify the constituent elements of &quot;a model for external factors influencing innovation development&quot;, to identify relations among the main elements, and lastly to design a comprehensive structure of a model for external factors influencing innovation development in research organizations. To design a theoretical framework for the model, using the relevant literature and library research, and conducting exploratory interviews, we extract the factors effective on innovation development in research organizations, and then evaluate them by survey research methodology and questionnaires. The data of the study are collected by using questionnaires distributed among 300 subjects, and then each major component of the conceptual model is analyzed. The structural equation model and LISREL software are used to evaluate the causal relations between the components of the conceptual model. Based on the findings, &quot;competitive intelligence&quot; is the most influential factor (through dominating emerging technologies space, absorbing and transferring knowledge from organization&#039;s external environment elements, forecasting before competitors, reaching future before customers, and predicting market changes). The next important influential factors include taking advantage of &quot;science &amp; research centers&quot; (through benchmarking, outsourcing, and idea absorption); and considering the &quot;customers&quot; (through investigations based on customer needs and their participation in all design processes and innovation, and getting customers&#039; satisfaction).</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این پژوهش با هدف شناخت ارکان تشکیل دهنده «مدل عوامل برون سازمانی موثر بر توسعه نوآوری»، شناسائی روابط ارکان اصلی با یکدیگر و طراحی ساختار جامع مدل عوامل برون سازمانی موثر بر توسعه نوآوری در سازمان‌های پژوهشی انجام شد. برای تدوین چارچوب نظری مدل پژوهش، پس از انجام مطالعات کتابخانه ای و اجرای مصاحبه های اکتشافی، مؤلفه های موثر بر توسعه نوآوری در سازمان‌های پژوهشی استخراج و از طریق روش پژوهش پیمایشی ارزیابی گردید. داده‌ها از طریق توزیع پرسش‌نامه بین 300 نفر از افراد جامعه آماری، جمع آوری و هر کدام از مؤلفه های اصلی مدل، مورد سنجش قرار گرفت. جهت بررسی روابط علّی میان مؤلفه‌ها از مدل معادلات ساختاری و نرم افزار LISREL استفاده شد. بر اساس یافته های پژوهش، مؤلفه «هوشمندی رقابتی» (از طریق تسلط بر فضای فناوری‌های در حال ظهور، جذب و انتقال دانش، درک آینده قبل از رقیب ها، رسیدن به آینده قبل از مشتری و پیش بینی تغییرات بازار) تأثیرگذارترین عامل و پس از آن بهره گیری از «مراکز علمی و پژوهشی» (با الگویابی، برون سپاری و جذب ایده) و در کنار آن مؤلفه «مشتریان» (از طریق انجام پژوهش بر اساس نیاز مشتری و مشارکت دادن وی در کلیه فرآیندهای طراحی و خلق نوآوری و همچنین کسب رضایت مشتری) عوامل مهم بعدی موثر بر توسعه نوآوری در سازمان‌های پژوهشی بودند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعه نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هوشمندی رقابتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشتری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مراکز علمی و پژوهشی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_14616_f23b1edbb43a3367f4497bccd630edd7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Developing a Framework for Aligning Adaptive Foresight with Science, Technology and Innovation Evidence-Based Policy-Making</ArticleTitle>
<VernacularTitle>چارچوبی برای همراستایی آینده نگاری انطباقی با سیاست گذاری مبتنی بر شواهد علم، فناوری و نوآوری</VernacularTitle>
			<FirstPage>21</FirstPage>
			<LastPage>50</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">14626</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>لیلا</FirstName>
					<LastName>نامداریان</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>حسن زاده</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>شعبان</FirstName>
					<LastName>الهی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>مجید پور</LastName>
<Affiliation>دانشگاه امیرکبیر</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>A foresight activity can be assumed effective when its consequences are reflected in the policy-making process. This notion emphasizes the concept of foresight as a policy intelligence tool. No framework has yet been presented to show that foresight influences policy-making process. Therefore, the present study tries to provide a framework for aligning technology foresight with policy-making. This study mainly develops the proposed framework by integrating the concepts of evidence-based policy-making and adaptive foresight with the help of a mixed method. The &quot;mixed method&quot; approach used in this study has a sequential exploratory design characterized by the collection and analysis of qualitative data followed by the collection and analysis of quantitative data. First, a conceptual framework is developed in the qualitative part of the study by meta-synthesis and constant comparative method of analysis (CCM); second, in the quantitative part, the quantitative tests are done to evaluate the factors, dimensions, and components of the developed theoretical framework. To test the proposed model, questionnaires are distributed as the data collection tool among a sample of 15 experts active in the field of foresight and policy-making. The results confirm the hypotheses of the study and the validity of the proposed framework.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">زمانی می‌توان یک فعالیت آینده نگاری را موثر تلقی نمود که بتوان آثار و نتایج آن را به گونه ای مناسب در سیاست‌گذاری ملاحظه کرد. این موضوع به مفهوم آینده نگاری به عنوان ابزار هوشمندی سیاستی اشاره دارد. تا کنون چارچوبی برای نشان دادن نحوه اثرگذاری آینده نگاری بر فرآیند سیاست‌گذاری، ارائه نشده است، لذا پژوهش حاضر با هدف ارائه چارچوبی برای همراستایی آینده نگاری با سیاست گذاری، انجام شد. برای این منظور، روش شناسی ترکیبی با رویکرد طراحی اکتشافی ترتیبی مورد استفاده قرار گرفت. برای نشان دادن اینکه هر گام آینده نگاری، یک کارکرد برای هر گام سیاست گذاری دارد، ابتدا با استفاده از روش فراترکیب، چارچوبهای جامعی برای آینده نگاری و سیاست گذاری استخراج گردید. سپس با روش تحلیل تطبیقی پایدار، میان گام های استخراج شده برای آینده نگاری و سیاست گذاری و نیز کارکردهای سیاستی آینده نگاری همراستایی برقرار شد. در ادامه برای اعتبارسنجی چارچوب مفهومی پژوهش، آزمون دوجمله‌ای مورد استفاده قرار گرفت. برای گردآوری داده های کمی، پرسش‌نامه‌ای طراحی و توسط 15 نفر از خبرگان حوزه آینده نگاری و سیاست گذاری علم، فناوری و نوآوری کشور تکمیل گردید. کلیه فرضیه های پژوهش تایید شد و  نتایج نشان‌دهنده اعتبار چارچوب پیشنهادی بود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آینده نگاری انطباقی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هوشمندی سیاستی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیاست گذاری مبتنی بر شواهد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فراترکیب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد اکتشافی ترتیبی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل تطبیقی پایدار</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_14626_711f766c0e4d867bf624c14f20a53997.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing a Model for Leadership Evaluation Based on Complexity Theory</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی الگویی برای ارزیابی رهبری مبتنی بر نظریه پیچیدگی</VernacularTitle>
			<FirstPage>51</FirstPage>
			<LastPage>70</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">14627</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>افشار</FirstName>
					<LastName>بازیار</LastName>
<Affiliation>هیئت علمی دانشگاه</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>فشارکی</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی دانشگاه</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The current age is characterized by competitiveness and complexity as the age of knowledge and information. Knowledge age organizations inevitably take collaborating and networking approaches. Networking approaches have raised new issues in organizations, and to confront these issues requires revisiting the presumptions of management, leadership, and organization sciences. The main purpose of this study is to investigate these issues analytically and to present a model for leadership evaluation based on the complexity theory. In order to build the model, it is supposed that the primary aim of a complex organization is to enhance the adaptability and response speed to achieve the results. For this purpose of the study, the main networks interpreting theories — i.e. complexity theory and complexity leadership theory — are used. The concept of super-structure is used to explain organizing in network and the main processes of the net centric warfare is used to explain the main process of network. In order to conclude and integrate the ingredients of the model, organizational excellence approach is utilized. Finally, a conceptual, testable, and operational model is introduced.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">عصر حاضر به عنوان عصر دانش و اطلاعات، با ویژگیهایی مثل افزایش رقابت و پیچیدگی همراه است. سازمانهای عصر دانش بنیان، ناگزیر شده اند تا رویکردهای مشارکت و شبکه سازی را در پیش بگیرند. رویکرد شبکه سازی، باعث ظهور مسائل جدیدی برای سازمانها شده است که مواجهه با آنها، منوط به بازنگری در پیش فرضهای قبلی علوم مدیریت، رهبری و سازماندهی است. در این مقاله تلاش می شود تا با نگاهی تحلیلی به این موضوع پرداخته شود و مدلی جهت ارزیابی رهبری مبتنی بر نظریه پیچیدگی ارائه گردد. برای ساخت مدل، فرض شد که هدف اولیه سازمان پیچیده، افزایش قابلیت انطباق و سرعت واکنش برای کسب نتایج نهایی است. در این راستا، نظریه های اصلی مفسر شبکه، یعنی نظریه پیچیدگی و نظریه رهبری پیچیدگی مورد استفاده قرار گرفت. برای تبیین سازماندهی در شبکه، از مفهوم فراساختار و برای تشریح فرایندهای اصلی در شبکه از فرایندهای اصلی نبرد شبکه مدار استفاده گردید. جمع بندی نهایی و یکپارچه کردن اجزای مدل با استفاده ازرویکرد تعالی سازمانی انجام شد. در نهایت یک مدل مفهومی، آزمون پذیر و عملیاتی برای ارزیابی رهبری مبتنی بر پیچیدگی ارائه گردید.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریه پیچیدگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی رهبری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_14627_5a3bb595783a4a2d28f84a8f22f84830.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Presenting a Strategic Model of Organizational Performance Assessment based on a Logic Model</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائه الگوی راهبردی ارزیابی عملکرد سازمانی مبتنی بر الگوی منطق</VernacularTitle>
			<FirstPage>71</FirstPage>
			<LastPage>100</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">14628</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>زمانی‏ مزده</LastName>
<Affiliation>دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>محمودی‏ میمند</LastName>
<Affiliation>دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدحسن</FirstName>
					<LastName>کریمی‏ گوارشکی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجتبی</FirstName>
					<LastName>سرور</LastName>
<Affiliation>دانشگاه صنعتی امیرکبیر</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>03</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Performance is compared to an umbrella that covers all the concepts important for the success and doing activities in an organization; that is why its evaluation is important. Several models have been proposed so far, yet a comprehensive model is lacking, which focuses on strategic goals, covers all key issues needed for managers, and has the ability to evaluate strategic innovation. The aim of this study is to present such a model based on a qualitative research. First, conceptual and philosophical analyses are performed; then, the most important features of an ideal model from the literature are extracted and classified into five general groups; after that, a strategic model for assessing the organizational performance with four layers (1. Input, 2. Process, 3.Output, 4.Outcomes) is designed by studying 30 models of performance evaluation and using a comparative analysis (in systemic perspective). Since the emphasis of the systemic perspective is on the coordination and communication of components, a logic model is used to highlight the integrity and hierarchical features of the model (4 layers). For validation purpose, first the structured method and a judgment based on knowledge and expertise is used, then the modified model is evaluated operationally in 21 strategic classes of organization. The questionnaires are distributed among 3 organizational groups in order to test the validity. The average scores of the questionnaire show the 78 percent acceptability by managers and experts in the whole organization.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">عملکرد به چتری تشبیه می‌شود، که تمامی مفاهیم حائز اهمیت برای دستیابی به موفقیت و انجام فعالیت‌ها در سازمان را پوشش می‌دهد؛ بنابراین ارزیابی آن از اهمیت ویژه‌‌ای برخوردار است. با وجود ارائه الگوهای مختلف، هنوز جای خالی الگویی جامع، متمرکز بر اهداف راهبردی، دارای قابلیت پوشش تمام موضوع‌های کلیدی مورد نظر مدیران و همچنین امکان ارزیابی نوآوری‏های راهبردی سازمان، احساس می‌شود. این پژوهش با هدف طراحی الگوی توصیف شده انجام شد. برای این منظور، ابتدا با تحلیل مفهومی و فلسفی، مهمترین ویژگی‏های یک الگوی مطلوب از مطالعات کتابخانه‌ای استخراج گردید و پس از طرح در گروه کانونی در قالب 5 ویژگی کلی دسته‌بندی شد. در ادامه با مطالعه 30 الگوی ارزیابی عملکرد  و با استفاده از روش تحلیل تطبیقی (در دیدگاه سیستمی) الگوی راهبردی ارزیابی عملکرد سازمانی با 4 لایه ورودی، فرایندها، خروجی و پیامدها طراحی گردید. با توجه به اینکه در دیدگاه سیستمی، تاکید بر هماهنگی و ارتباط بین اجزا است، الگوی منطق نیز برای پررنگ‌تر شدن بعد جامعیت و سلسله مراتبی بودن الگو مورد استفاده گرفت. برای اعتبارسنجی در مرحله اول، روش هدفمند و قضاوتی مبتنی بر شناخت و خبرگی استفاده شد. در مرحله دوم الگوی اصلاح شده در 21 رده راهبردی سازمان، ارزشیابی عملیاتی گردید. روایی سوال‌های پرسش‌نامه پس از پیاده‌سازی آزمایشی در 3 رده سازمانی بررسی و تایید شد. میانگین امتیازهای پرسش‌نامه، مقبولیت 78 درصدی مدیران و صاحب‌نظران را در کل سازمان به همراه داشت.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی عملکرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوی منطق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انعطاف‌پذیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پایداری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پویایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوآوری راهبردی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_14628_8e670b7cebf4a3690ef3780f1727e704.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Identification and Evaluation of Criteria for Choosing High-Tech Industries in Technology Parks in Iran: A Case Study of Sheikh-Baha&#039;i Science &amp; Technology Park</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی و ارزیابی معیارهای انتخاب صنایع با فناوری برتر در پارک های فناوری کشور(مورد مطالعه: پارک فناوری شیخ بهایی اصفهان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>101</FirstPage>
			<LastPage>112</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">14629</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ناصر</FirstName>
					<LastName>نوروزی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>نریمانی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Policy-making, or task prioritization, in different research and industrial fields is among the most important factors in increasing efficiency of resource allocation. Since the concept of science and technology park is new in Iran and has great potential for facilitating the move toward development, prioritizing activities of these centers seems very important. In this study, in addition to library studies and surveys on national documents — including the Fifth Development Plan, the 20-Year Perspective Document of Iran, the National Integrated Scientific Scheme and the Strategic Document of Transformation for Iran Science and Technology — seventeen criteria are chosen for selecting high-tech industries to enter technology parks. Based on these criteria, a questionnaire is developed and distributed among three influential actors, namely policy-makers at the Ministry of Science, Research and Technology, the firms located inside the parks and the absorption committees of the parks. Data gathered through the questionnaires are analyzed using SPSS software and the statistical method of factor analysis in order to classify the seventeen criteria in four general factors. After reviewing the related literature, the titles &lt;em&gt;Economic &amp; Technical, Strategic, Infrastructures and Environmental&lt;/em&gt; are suggested for these factors. Finally, a framework is introduced for prioritizing high-tech industries to enter Sheikh-Baha&#039;i Science &amp; Technology Park, Esfahan, Iran.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"> &lt;br /&gt; &lt;span style=&quot;font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Lotus&#039;;&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt;سیاست‌گذاری و یا به عبارتی اولویت‌بندی فعالیت ها در حوزه های مختلف پژوهشی و صنعتی، از جمله مهمترین عوامل افزایش کارآیی در تخصیص بهینه منابع است. با توجه به نوبودن مفهوم پارک های علم و فناوری در کشور و نقش بالقوه ای که این مراکز در دوره گذار به سمت توسعه برعهده دارند، تعیین اولویت‌های فعالیتی و راهبردی این مراکز باید در راس توجه ها قرار گیرد. به این منظور، در پژوهش حاضر، پس از انجام مطالعات کتابخانه ای و بررسی آثار پژوهشی مرتبط و مطالعه اسناد ملی از جمله سند برنامه پنجم توسعه، سند چشم انداز بیست ساله و غیره، 17 معیار برای انتخاب صنایع با فناوری برتر، جهت ورود به پارک‌های فناوری کشور شناسایی و انتخاب شدند. در ادامه به منظور اولویت‌بندی آنها، پرسش‌نامه ای مشتمل بر 17 سوال، طراحی گردید و برای اطمینان از جامع و مانع بودن پاسخ ها، در اختیار سه دسته عمده از افراد درگیر در این فرآیند، یعنی سیاستگذاران وزارت علوم، شرکتهای مستقر در پارک و کمیته های جذب پارک‌های فناوری قرار گرفت. این 17 معیار، با استفاده از نرم افزار&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 10.0pt;&quot; dir=&quot;LTR&quot;&gt;SPSS18&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 10.0pt; font-family: &#039;B Lotus&#039;;&quot; lang=&quot;AR-SA&quot;&gt; و استفاده از تکنیک آماری تحلیل عاملی اکتشافی، در 4 عامل کلی طبقه بندی گردید که پس از مرور آثار پژوهشی مربوط، عنوان های پیشنهادی اقتصادی و فنی، راهبردی، زیرساختها و محیط زیست، برای آن ها درنظر گرفته شد.&lt;/span&gt;&lt;br /&gt; </OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فناوری برتر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معیارها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پارک‌های علم و فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پارک فناوری شیخ بهایی اصفهان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_14629_64911e2b48b7d2df20d10c1ae79db6fa.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Modeling Factors Affecting Technological Collaboration Achievements: A Case Study of Technological Collaboration in the Field of Nanotechnology in Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدل سازی عوامل موثر بر دستاوردهای همکاری های فناورانه: مورد کاوی همکاری های فناورانه نانوفناوری در ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>113</FirstPage>
			<LastPage>140</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">14630</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ابوالفضل</FirstName>
					<LastName>باقری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>بوشهری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2012</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Many studies have been carried out on technological collaboration achievements in the field of science and technology policy. Some focus on the effectiveness of science and technology policies. Iran&#039;s science and technology policies support technological collaboration by providing many incentives, especially for emerging technologies like nanotechnology. There are still some debates about whether these policies are effective or not. This study is conducted to investigate the factors affecting achievements of technological collaborations. Based on the related literature, the factors affecting technological collaborations are classified into four groups: individual, institutional, organizational, and interactional. The model is verified by interviewing 20 experts active in the field of science and technology policy and nanotechnology sector in Iran. After that, the model is examined by structural equations modeling and path analysis methods. All the 72 researchers participated in the survey are randomly selected from nanotechnology experts&#039; database. The results show that the interactional factors, including social networks, individual interactions, organizational interactions and technological networks, directly and positively affect collaboration achievements.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در حوزه سیاست گذاری علم و فناوری، مطالعه‌های زیادی در مورد دستاوردهای همکاری های فناورانه صورت گرفته است. برخی از این مطالعه‌ها بر اثربخشی سیاست های علم و فناوری تمرکز کرده اند. در کشور ما نیز سیاست های علم و فناوری از طریق مشوق‌های متعدد بویژه در حوزه فناوری های نوظهور مانند نانو، از همکاری های فناورانه حمایت می کنند. با این وجود در اثر بخشی این سیاست ها تردید هایی وجود دارد.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; در پژوهش حاضر تلاش شد تا عوامل موثر بر دستاوردهای همکاری های فناورانه بررسی شود. برای این منظور، پس از مرور ادبیات، عوامل موثر بر دستاوردهای همکاری های فناورانه در 4 دسته عوامل فردی، سازمانی، نهادی و تعاملات دسته بندی گردید. این مدل از طریق مصاحبه با 20 خبره حوزه سیاست گذاری علم و فناوری و نانو کشور صحه گذاری شد. سپس مدل پژوهش از طریق روش معادلات ساختاری و تحلیل مسیر مورد آزمون قرار گرفت. 72 پژوهشگری که در این پیمایش مشارکت داشتند بصورت تصادفی از پایگاه داده ای خبرگان نانوفناوری انتخاب شده بودند. نتایج این پژوهش نشان می دهد که عوامل مرتبط با ارتباطات و تعاملات شامل تعاملات فردی، تعاملات سازمانی، شبکه اجتماعی و شبکه های فناوری تاثیر مستقیم و مثبتی بر دستاوردهای همکاری‌های فناورانه دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همکاری فناورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نانو فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیاست‌گذاری علم و فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل‌سازی معادلات ساختاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ستاد نانوفناوری ایران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_14630_45fb4082cb96aa1cf905c965e2bf54c8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
