<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Analysis of Photovoltaic Solar System Technological Innovation System in Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل نظام نوآوری فناورانه سیستم های خورشیدی فتوولتاییک در ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>28</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">70595</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زهره</FirstName>
					<LastName>رحیمی راد</LastName>
<Affiliation>دانشکده علوم اقتصادی و اداری، دانشگاه مازندران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمود</FirstName>
					<LastName>یحیی زاده فر</LastName>
<Affiliation>دانشگاه مازندران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>طاهره</FirstName>
					<LastName>میرعمادی</LastName>
<Affiliation>مدیر گروه سیاستها و راهبردها سازمان پژوهشهای علمی و صنعتی ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهرداد</FirstName>
					<LastName>مدهوشی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه مازندران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>12</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This study aims to analyze the historical development of photovoltaic Technological Innovation System (TIS) functions in Iran and extraction of innovation Engine in each step. Origin of TIS framework roots in developed countries, while developing countries generally receive technology, so function indicators such as knowledge creation will be different in each country. In this paper, this framework is divided into R&amp;D-based TIS and diffusion-based TIS and also due to the nature of technological innovation system in Iran which is based on the imports of equipments and then assembling, the concepts of diffusion-based TIS are investigated. To this end, after introducing the structural components of photovoltaic solar system in Iran, conducting expert interviews, analysis of documents and historical data analysis method, the innovation Engine was identified at each stage of development, and finally the innovation Engine in the current stage was examined by designing a questionnaire and validated using structural equation modelling.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر با هدف تحلیل تاریخی شکل‌گیری کارکردهای نظام نوآوری فناورانه سیستم‌های خورشیدی فتوولتاییک در ایران و استخراج موتور محرک  نوآوری در هر مرحله انجام شده است. منشاء پیدایش چارچوب نظام نوآوری فناورانه، کشورهای توسعه‌یافته بوده است و کشورهای درحال‌توسعه، عموما دریافت‌کننده فناوری هستند، بنابراین شاخص‌های اندازه‌گیری کارکردهایی مانند توسعه ‌دانش در این کشورها متفاوت خواهد بود. این چارچوب در پژوهش حاضر به نظام نوآوری فناورانه مبتنی بر تحقیق‌و‌توسعه و نظام نوآوری فناورانه مبتنی ‌بر ‌انتشار تقسیم شد و با توجه به ماهیت نظام نوآوری فناورانه فتوولتاییک در ایران که عمدتا مبتنی بر واردات تجهیزات و مونتاژ آن‌ها در داخل است، مفاهیم  نظام نوآوری فناورانه مبتنی ‌بر انتشار مورد استفاده قرار گرفت. بدین منظور پس از معرفی اجزای ساختاری نظام نوآوری فناورانه سیستم‌های خورشیدی فتوولتاییک در ایران، با استفاده از مصاحبه با خبرگان، تحلیل اسناد و مدارک و بکارگیری روش تحلیل تاریخی وقایع، موتور محرک نوآوری در هر مرحله‌‌ توسعه شناسایی گردید و در نهایت موتور محرک نوآوری در مرحله‌ی کنونی، با استفاده از ابزار پرسشنامه و روش مدل معادلات ساختاری مورد بررسی و اعتبارسنجی قرار گرفت.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظام نوآوری فناورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل تاریخی وقایع</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">موتور نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فتوولتاییک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برق خورشیدی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_70595_32425e6bf97d862902b2c5352f6f8d57.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Modeling and Policymaking the Techno-Sectoral Innovation System in Petrochemical Industry using System Dynamics</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدلسازی و سیاست‌گذاری نظام نوآوری فنی-بخشی در صنعت پتروشیمی با رویکرد پویایی‌شناسی سیستم‌ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>29</FirstPage>
			<LastPage>62</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">70594</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید محسن</FirstName>
					<LastName>آزاد</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشکده صنایع و سیستم‌های مدیریت، دانشگاه صنعتی امیرکبیر، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید حسن</FirstName>
					<LastName>قدسی پور</LastName>
<Affiliation>استاد، دانشکده صنایع و سیستم‌های مدیریت، دانشگاه صنعتی امیرکبیر، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Science and technology policymaking refers to policies that facilitate technology progress to the market phase, reaching idea to wealth and technology exploitation. The execution of science and technology development policies in every country has an effective role in increasing entrepreneurship and GDP by reinforcing knowledge-based companies and research institutes. Current paper focuses on innovation systems of petrochemical industry approaches as one of the important pillars of science and technology policymaking. Identifying system dynamics is used to model the techno-sectoral innovation system of petrochemical industry. Trend of motivation motors of petrochemicals based on technology motors is analyzed by causal loops of system dynamics. Also, system dynamics present a model for science and technology policymaking. The results, based on validated proposed model, show the acceptable performance of all innovation system functions (more than 85%). Then, 4 scenarios have been proposed to give each technology, a reward by industry. Finally the results of scenario analysis show that the industry should allocate its rewards to each technology based on their performance in a tuneable way in order to increase industry profits</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سیاست‌گذاری علم و فناوری، به سیاست‌هایی اتلاق می‌گردد که رسیدن فناوری به بازار، رسیدن ایده به ثروت و بهره‌برداری از فناوری را تسهیل می‌نمایند. اجرای سیاست‌‌های توسعه علم و فناوری در هر کشور از طریق تقویت شرکت‌‌های دانش‌‌بنیان و مؤسسات پژوهشی، نقش مؤثری در افزایش کارآفرینی و رشد تولید ناخالص داخلی خواهد داشت. پژوهش حاضر، بر رویکردهای نظام نوآوری صنعت پتروشیمی به‌عنوان یکی از ارکان مهم سیاست‌گذاری علم و فناوری، متمرکز است. پویایی‌شناسی سیستم‌ها برای مدل‌سازی نظام نوآوری فنی-بخشی در صنعت پتروشیمی استفاده شده است تا بتوان با نمودارهای علی این رویکرد پویایی‌شناسی سیستم، حرکت موتورهای پیشران پتروشیمی را براساس موتورهای فناوری‌های پتروشیمی تحلیل کرد و همچنین مدلی برای سیاست‌گذاری علم و فناوری ارائه نمود. نتایج بدست‌آمده از اعتبارسنجی مدل ارائه شده، نشان‌دهنده عملکرد قابل قبول کلیه کارکردهای نظام نوآوری (بیش از 85%) می‌باشد. با توجه به نتایج، 4 سناریو برای اعطای پاداش توسط صنعت به هریک از فناوری‌ها پیشنهاد و تحلیل شده‌اند. تحلیل سناریوها برای اعطای پاداش توسط صنعت به واحدهای فناورانه، نشان داد که صنعت باید پاداش‌های خود را به صورت موزون و براساس عملکرد هر فناوری به آنها اختصاص دهد تا در نتیجه آن سود صنعت افزایش یابد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیاست‌گذاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظام‌ نوآوری فنی-بخشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پویایی شناسی سیستم ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">موتورها و کارکردهای نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صنعت پتروشیمی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_70594_4c9722a7ec1d92ce52b3ee5f1dee011d.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Presenting a Framework for Describing the Technological Transitions Based on the Multilevel Analysis Approach 
(Case Study: The Transition to Renewable Energy in Iran)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی مسیر گذار فناورانه انرژی‌های تجدیدپذیر (انرژی‌های بادی و خورشیدی) در ایران بر اساس رویکرد تحلیل چند سطحی</VernacularTitle>
			<FirstPage>63</FirstPage>
			<LastPage>98</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">70599</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید مسلم</FirstName>
					<LastName>موسوی درچه</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مرکز تحقیقات سیاست علمی کشور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد امین</FirstName>
					<LastName>قانعی راد</LastName>
<Affiliation>عضو هیأت علمی مرکز تحقیقات سیاست علمی کشور، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسن</FirstName>
					<LastName>کریمیان خوزانی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارزیابی و کنترل راهبردی گروه صنعتی مپنا</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهروز</FirstName>
					<LastName>شاهمرادی</LastName>
<Affiliation>عضو هیأت علمی مرکز تحقیقات سیاست علمی کشور</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>It is necessary to take new and acceptable policies to develop renewable energy sources and finitude of fossil fuels in Iran. To do so, it is vital to identify and address technological changes. Also, to take advantage from concepts of technological transition literature, we understood that by changing only the technology it is not possible to change technological transition, but it needs some changes in society, acts, industry and economy. The synchronously analysis of all these changes in a social context is called technological transition. Therefore, it is necessary to identify the type of changes before any policymaking in order to take adequate policies for making transition path. Typology of changes is called paths of technological transition. In current research authors tried to identify and investigate the paths of technological transition by assessing the factors for allocating paths. The results indicate that in 4 stages of renewable energy transition in Iran, the transition path in stage 2 and stage 3 are in type of layering while in stage 4 it is changing from layering type to replacing technological path.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">به منظور توسعه انرژی‌‌های تجدیدپذیر و جایگزینی آن‌ها با بخشی از سوخت‌‌های فسیلی در ایران لازم است سیاست‌‌های مناسبی اتخاذ گردد. اتخاذ سیاست‌‌های مناسب، نیازمند شناسایی و تبیین درست تغییرات فناورانه است. از طرف دیگر، با استفاده از مفاهیم مطرح در ادبیات گذار‌های فناورانه، مشخص می‌گردد که برای بروز تغییرات فناورانه، تنها تغییر فناوری کفایت نمی‌کند و تغییراتی در زمینه‌‌های اجتماعی، قانونی، صنعتی و اقتصادی نیز لازم است. تحلیل همزمان این تغییرات در یک ساختار اجتماعی با عنوان «گذار فناورانه» شناخته می‌شود. بنابراین پیش از سیاست‌گذاری لازم است تا ابتدا، نوع این تغییرات فناورانه، اقتصادی، سیاسی و اجتماعی شناسایی گردد تا بتوان با اتخاذ سیاست‌‌های مناسب، مسیر گذار را هموار کرد. نوع‌شناسی این تغییرات، «مسیر‌های گذار‌های فناورانه» نامیده می‌شود.
در مقاله حاضر، سعی شده است تا با سنجش کیفی مولفه‌‌های تعیین مسیر‌های گذار‌های فناورانه، مسیر گذار فناورانه‌ انرژی‌‌های تجدیدپذیر در ایران شناسایی و تبیین گردد.
نتایج این مطالعه نشان می‌دهد ‌که در مراحل چهارگانه گذار انرژی‌‌های تجدیدپذیر در ایران (پیش از دهه 1370 تاکنون)، مسیر گذار فناورانه در ایران در مراحل دوم و سوم گذار، از جنس مسیر «دگرگونی (لایه‌بندی)» است و در مرحله چهارم در حال تغییر از «مسیر دگرگونی» به مسیر «جایگزینی فناورانه» است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گذار فناورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انرژی‌های تجدیدپذیر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل چند سطحی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مسیرهای گذار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_70599_65b602c49da81e1cbc639e38e79dd39f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Application of TRIZ Methodology to Detect and prioritize Problems among Iranian Triple Helix Actors using (Case study: at Nanotechnology Sector)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>کاربرد روش‌شناسی تریز برای شناسایی و اولویت بندی مسائل ابداعی و تضادهای تعامل ارکان مارپیچ سه‌جانبه در ایران: مطالعه موردی در فناوری نانو</VernacularTitle>
			<FirstPage>99</FirstPage>
			<LastPage>136</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">70598</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>ضرغامی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علوم و فنون هوایی شهید ستاری</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مصطفی</FirstName>
					<LastName>جعفری</LastName>
<Affiliation>گروه مدیریت سیستم و بهره وری، دانشکده مهندسی صنایع، دانشگاه علم و صنعت ایران، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پیمان</FirstName>
					<LastName>اخوان</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکده مهندسی پیشرفت دانشگاه علم و صنعت ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The University-industry-government (UIG) interaction is now seen as the nucleus of innovation at the national level. Considering the importance of the nanotechnology in research and attention paid to the upstream documents of the country in this domain, the current study by exploiting the innovative capability of modelling complex social problems in TRIZ methodology, has analyzed the contradictions between interactions of the three pillars in the process of nanotechnology innovation. The research method is qualitative and explanatory; research data were gathered using field observation tools, study documents and conducting interviews with key experts, and the main research strategy was a multidimensional type. The data analyzed using thick description approach based on TRIZ methodology. Thirty seven normal and sixty three innovative issues were identified in current research. Innovative issues were modeled into ninety four physical contradictions (PC) and hundred and thirty technical contradictions (TC). Finally, the study used TRIZ for the explanation of the issues/problems and contradiction among TH actors, for the first time. As this study used an in-depth approach for this purpose, the results shed lighted on many ways for further theoretical and applied studies in the TRIZ and science, technology and innovation (STI) policy fields of study.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">تعامل دانشگاه-صنعت-دولت به عنوان هسته نوآوری در سطح ملی قلمداد می‌شود. با توجه به جایگاه حائز اهمیت نانو در پژوهش‌ها و توجه بالای اسناد بالادستی کشور به این حوزه، در این پژوهش با بهره‌برداری از قابلیت ابداعی مدلسازی مسائل پیچیده اجتماعی در تریز، به تحلیل تضادهای تعامل ارکان سه‌جانبه در فرایند نوآوری (از ایده تا تجاری‌سازی) فناوری نانو پرداخته شده است. روش پژوهش کیفی – تبیینی می‌باشد. داده‌های پژوهش با ابزارهای مشاهده میدانی، مطالعه اسناد و مصاحبه با خبرگان کلیدی جمع‌آوری شده است. استراتژی اصلی پژوهش مطالعه چندموردی بوده است و داده‌ها با رویکرد توصیف ضخیم، تحلیل تماتیک و مبتنی بر ابزارهای تریز تحلیل شده‌اند. تعداد 37 مسئله عادی، 63 مسئله ابداعی در میدان پژوهش شناسایی شد. مسائل ابداعی در قالب 94 تضاد فیزیکی و 130 تضاد تکنیکی مدل‌سازی شدند. در نهایت اولویت مسائل و تضادها با رویکرد منطق پارامتر مشترک و شبکه تضادها در تریزخلاصه‌سازی و اولویت بندی شدند. پیشنهادهای سیاستی به منظور کاربست مدل‌های تضاد در سیاستگذاری هوشمندانه ارتقای انسجام ارکان و پیشنهاد پژوهش‌های متعددی برای آینده ارائه شده است. در این پژوهش برای اولین بار ابزراهای نوآورانه تریز برای تحلیل ابداعی تضادهای مسائل پیچیده اجتماعی (سیاستگذاری علم، فناوری و نوآوری) به خدمت گرفته شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل مارپیچ سه جانبه (THM)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدلسازی مسائل پیچیده غیرمهندسی در تریز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فناوری نانو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرایند نوآوری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_70598_7d38031cad1d5488e62f734cf259c648.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identification and Prioritization of Commercialization Services needed for Technology Units Located at Science and Technology Park of University of Tehran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی و اولویت بندی خدمات تجاری سازی مورد نیاز واحدهای فناور مستقر در پارک علم و فناوری دانشگاه تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>137</FirstPage>
			<LastPage>161</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">70596</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>هاشم</FirstName>
					<LastName>آقازاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار مدیریت بازرگانی دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد رحیم</FirstName>
					<LastName>اسفیدانی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>میثم</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>زادبر</LastName>
<Affiliation>کارشناس واحد تجاری سازی پارک علم و فناوری دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Science and technology parks are designed to facilitate the development of technology and commercialization of new technology based products and services. The present study aimed at identifying the commercialization services of science and technology parks and prioritizing these services based on the actual needs of the established companies. This applied research was carried out at the University of Tehran’s Science and Technology Park with the help of 227 employees of 93 companies based in aforementioned park and also the park’s commercialization staff. The data gathering method were using questionnaire tool and conducting interview. Categorizing commercialization services using exploratory factor analysis led to identification of 10 factors. Subsequently, these categories and services were ranked by grading weighting analysis (SWARA) method. The results showed that services: marketing, financing and investment, contracts and guarantees, training and counselling respectively, have the highest priority for companies based in Tehran University of Science and Technology Park; therefore providing such services can be helpful in their success and development.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پارک‌های علم و فناوری با هدف تسهیل توسعه فناوری و تجاری‌سازی محصولات و خدمات جدید فناوری‌محور شکل گرفته‌اند. پژوهش حاضر با هدف شناسایی خدمات تجاری‌سازی پارک‌های علم و فناوری و اولویت‌بندی این خدمات بر اساس نیاز واقعی شرکت‌های مستقر انجام شده است. این مطالعه کاربردی در پارک علم و فناوری دانشگاه تهران با کمک 227 نفر از کارکنان 93 شرکت مستقر در پارک و کارمندان واحد تجاری‌سازی پارک و با ابزار پرسشنامه و مصاحبه صورت گرفته است. دسته‌بندی خدمات تجاری‌سازی پارک با تحلیل عاملی اکتشافی در این مطالعه منجر به شناسایی 10 عامل گردید. همچنین رتبه‌بندی این دسته‌ها و خدمات، با استفاده از روش تحلیل ارزیابی وزن‌دهی تدریجی انجام شده است. نتایج این پژوهش نشان می‌دهد بازاریابی، تأمین مالی و سرمایه‌گذاری، امور قراردادها و ضمانت‌نامه‌ها، آموزش و مشاوره به ترتیب بیشترین اولویت را برای شرکت‌های مستقر در پارک علم و فناوری دانشگاه تهران دارند؛ بنابراین ارائه این‌گونه خدمات می‌تواند در موفقیت و توسعه آن‌ها راه گشا باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تجاری‌سازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شرکت های دانش بنیان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پارک علم و فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شرکت های کوچک و متوسط</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_70596_fa82dbcbe0f85c228a183594c1ca9d5e.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effective Factors on Technology Sourcing Method: Case Study on Strain Technology at Cinnagen Company</ArticleTitle>
<VernacularTitle>عوامل اثرگذار بر انتخاب روش تأمین فناوری: مطالعه موردی فناوری سویه در شرکت دارویی سیناژن</VernacularTitle>
			<FirstPage>162</FirstPage>
			<LastPage>192</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">70597</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>امیر</FirstName>
					<LastName>البدوی</LastName>
<Affiliation>گروه مهندسی فناوری اطلاعات، دانشکده مهندسی صنایع و سیستم‌ها، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سجاد</FirstName>
					<LastName>شکرچیان</LastName>
<Affiliation>دانشکده مهندسی صنایع و سیستم‌ها، دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Technology sourcing method is one of the most important issues in corporate strategic management which over the past few years has increasingly received attention among researchers. However, these studies do not suffice yet, so it is necessary to conduct more research on identification of effective factors in technology sourcing in Iran. Also, it is necessary to identify and investigate all the factors specifically in each industry.This qualitative research tries to identify factors influencing the choice of technology sourcing method by studying one of the successful Iranian bio-pharmaceutical firms. Research data is collected through conducting interviews with Cinnagen Company and Pasteur Institute staffs and biotechnology policy makers and also investigating archival resources; then the gathered data analyzed using the grounded theory method. The identified factors affecting the strain technology sourcing method are “time to market”, “need to confirm”, “extent of the existence of strain generation infrastructure in the country”, “fear of technological sanctions” and “technological capabilities of the firm” which some assumptions for influencing methods of each factor were developed. In addition, “features of biopharmaceutical industry” is identified as a contextual factor.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نحوه تأمین فناوری یکی از مسائل مهم مدیریت راهبردی بنگاه‌هاست که در سال‌های اخیر توانسته است پژوهش‌های زیادی را به خود اختصاص دهد. با وجود انجام مطالعات متعدد، هنوز نیاز به تحقیقات بیشتر جهت شناسایی عوامل اثرگذار بر نحوه تأمین فناوری در کشور ایران با ویژگی‌های خاص خود احساس می‌شود. علاوه بر این، لازم است عوامل اثرگذار در هر صنعت به طور خاص، بررسی و شناسایی شوند. مقاله حاضر سعی دارد عوامل اثرگذار بر انتخاب نحوه تأمین فناوری در صنعت زیست دارویی ایران را با مطالعه موردی یکی از بنگاه‌های این صنعت، مشخص کند. داده‌های این پژوهش از طریق مصاحبه با کارمندان شرکت سیناژن، کارمندان انستیتوپاستور و سیاست‌گذاران حوزه زیست‌فناوری و همچنین منابع آرشیوی جمع‌آوری و با استفاده از روش نظریه‌سازی بنیادی تحلیل شده‌اند. «فرصت رسیدن به محصول»، «نیاز به تایید»، «میزان وجود زیرساخت تولید سویه در کشور»، «ترس از تحریم فناوری» و «قابلیت‌های فناورانه بنگاه» به عنوان عوامل اثرگذار بر نحوه تأمین فناوری سویه شناسایی گردید و در مورد نحوه اثرگذاری هر یک از آنها فرضیاتی توسعه داده شد. علاوه بر آن، «ویژگی‌های صنعت زیست‌دارو» به عنوان عامل زمینه‌ای مورد شناسایی قرار گرفت</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تامین فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زیست‌شبیه‌دارو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سویه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شرکت دارویی سیناژن</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_70597_9f9f8cdc81db85ade755b7c2b79028df.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
