<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>5</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2022</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Editorial: Structuring a Scientific-Research Paper for Publishing</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سرمقاله: ساختاردهی یک مقاله علمی-پژوهشی برای انتشار موفق آن</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>7</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">34014</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سیدکمال</FirstName>
					<LastName>طبائیان</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مسعود</FirstName>
					<LastName>قاراخانی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه خوارزمی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this study, we compare and analyze 10 highly cited papers and 50 papers rejected before entering the review process to indentify pattern of structuring highly cited scientific-research papers. We found empirical evidence that highly cited papers are different from unsuccessful ones not only in content, but also in structure. As good content in necessary for the success of a paper, appropriate structure matters too. Deciding on an appropriate structure is the first and simplest step to writing a good paper. This study aims to help authors understand this important step and pass it.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سرمقاله حاضر ترجمه ای است از اثر هانگی سان و جاناتان دی لینتون، که در سال 2014 در نشریه تکنویشن به چاپ رسیده است.&lt;br /&gt; در این تحقیق به منظور شناسایی الگوی ساختاردهی مقالات علمی  پژوهشی پراستناد، ساختار 10 مقاله پراستناد و 50 مقاله رد شده قبل از ورود به فرآیند داوری، مورد مقایسه و تحلیل قرار گرفته است. در این راستا، نویسندگان نوشتار پیش رو با شواهدی تجربی مواجه شدند که نشان م یدهد مقالات پراستناد نه تنها از نظر محتوایی، بلکه از لحاظ ساختاری نیز با مقالات ناموفق متفاوت هستند. همچنان که برای موفقیت یک مقاله، داشتن محتوای عالی اهمیت زیادی دارد، ساختار مناسب نیز لازم است. رسیدن به ساختار مناسب، اولین و ساد هترین گام برای نگارش یک مقاله مناسب محسوب می شود. هدف مقاله حاضر این است که به نویسندگان کمک کند به این گام مهم پی ببرند و از آن عبور کنند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقالات پر استناد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نحوه ساختاردهی مقاله</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_34014_5afb07b5ba4690669b8074603c36edc7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
