<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Proposing a Comprehensive Defense Innovation Process for Iranian Best-Practice: Defense Projects in Post-Islamic Revolution Era</ArticleTitle>
<VernacularTitle>گونه شناسی فرآیندهای موفق نوآوری دفاعی پس از پیروزی انقلاب اسلامی ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>131</FirstPage>
			<LastPage>154</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15365</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ابوطالب</FirstName>
					<LastName>شفقت</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>الیاسی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدحبیب الله</FirstName>
					<LastName>طباطبائیان</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جهانیار</FirstName>
					<LastName>بامداد صوفی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Following the victory of Iran&#039;s Islamic Revolution, a large number of foreign experts were sacked from the defense industries, and by the beginning of the war imposed on Iran and enforcing tough sanctions against the country, weak innovation process in defense industries was halted. Afterwards, extensive efforts were started in innovation process and patterns in defense industries. The main features of these efforts were self-reliance, taking advantages of limited technological collaboration opportunities, and activities based on try and error. Since no studies have been conducted on the typology of evolutionary processes in this period, this aims to identify innovation patterns. To this end, 15 major defense projects compatible with the determined defense success measures are investigated through deep exploratory interviews with defense elites and executive experts, and through conceptual analyses to extract concepts, components and innovation process models. The validity of the study is tested by three-front validity method. Finally, 4 different paths of defense innovation are extracted based on the classifications of key defense products. The results show that all these paths begin with operational need and all had the phases of team creation and research institution. All these paths lead to the formation of an industrial and manufacturing institution, and the improvement of functional specification and innovation development.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;پس از پیروزی انقلاب اسلامی، بسیاری از متخصصان خارجی از صنایع دفاعی ایران خارج شدند و با شروع جنگ تحمیلی و اعمال تحریم&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها علیه کشور، جریان ضعیف نوآوری&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های دفاعی نیز دچار وقفه شد. پس از آن، تلاش&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های وسیعی با رویکرد خوداتکایی در صنایع دفاعی آغاز شد که الگوی غالب آن&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها، تکیه بر توان داخلی، استفاده از فرصت&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های محدود همکاری&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های فناورانه و سعی و خطا بود. از آنجاکه تاکنون، گونه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;شناسی فرآیندهای تکاملی نوآوری شکل&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;گرفته در این سال&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها، انجام نشده است، این پژوهش با هدف شناسایی این فرآیندها انجام شد. به این منظور، 15 پروژه دفاعی که با شاخص&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های موفقیت نوآوری هم&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;خوانی داشتند، با انجام ده&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها ساعت مصاحبه عمیق اکتشافی با خبرگان مطرح دفاعی و متخصصان اجرایی این پروژه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها و استفاده از روش تحلیل محتوای مصاحبه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها مورد بررسی و مطالعه عمیق قرار گرفتند و  مفاهیم و مولفه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها و در نهایت مدل&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های فرآیند نوآوری در آن&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها استخراج گردیدند. روایی پژوهش با استفاده از رویکرد سه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;جبهه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ای  مورد تایید قرار گرفت. در نهایت، 4 مسیر مختلف نوآوری دفاعی بر اساس دسته&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;بندی محصولات کلیدی بخش دفاعی استخراج شد. نتایج نشان داد که تمام این مسیرها از نیاز عملیاتی، شروع شده و در تمامی آن&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها، مرحله تشکیل تیم و نهاد تحقیقاتی سپری شده&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;اند. تمامی این مسیرها، منجر به شکل&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;گیری یک نهاد صنعتی و تولیدی شده و بهبود مشخصات عملکردی محصول و توسعه نوآوری نیز در آن&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها اتفاق افتاده است. &lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل ها و فرآیندهای نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوآوری دفاعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محصولات محوری صنایع دفاعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">موفقیت نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل محتوا</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_15365_70edd3bba82a1609c3e2c971c8284eec.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
