<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Relationship between Common Innovation Infrastructure, Absorptive Capacity and Innovative Performance at National Level</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رابطه میان زیرساخت های رایج نوآوری، ظرفیت جذب و عملکرد نوآورانه در سطح ملی</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>30</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15345</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>شعبان</FirstName>
					<LastName>الهی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نادیا</FirstName>
					<LastName>کلانتری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عادل</FirstName>
					<LastName>آذر</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>حسن زاده</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The ability to identify and utilize external knowledge and technologies, called &quot;absorptive capacity&quot;, is one of the main competitive factors at firm and national level. Different factors affect absorptive capacity, and a purpose of this paper is to identify these factors discussed as common innovation infrastructures. The other purpose is to examine the impact of absorptive capacity on the innovative performance of countries. The proposed conceptual model is composed of three dimensions of &quot;common innovation infrastructure&quot;, &quot;national absorptive capacity&quot; and &quot;Innovative performance&quot;, and includes 8 constructs in total. This study is of applied and correlational type with 81 countries around the world selected as its sample based on the availability of their data. The data is gathered from different databases, and structural equation modeling is used to analyze and validate them by AMOS software. The results show that the experimental data fit the conceptual model, and that absorptive capacity is a confounding variable in positive effect of common innovation infrastructures on national innovative performance.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;توانایی شناسایی و بهره‌برداری از دانش و فناوری‌های خارجی که با عنوان ظرفیت جذب مطرح می‌شود، یکی از عوامل مهم رقابت در سطوح ملی و بنگاه محسوب می‌شود. عوامل مختلفی، ظرفیت جذب را تحت تاثیر قرار می‌دهند و یکی از اهداف این مقاله، شناسایی این عوامل می‌باشد که با عنوان زیرساخت‌های رایج نوآوری مطرح شده‌اند. هدف دیگر این مقاله، بررسی تاثیر ظرفیت جذب بر عملکرد نوآورانه کشورها است. مدل مفهومی پژوهش متشکل از سه بعد زیرساخت رایج نوآوری، ظرفیت جذب ملی و عملکرد نوآورانه ملی و در کل شامل 8 سازه می‌باشد. پژوهش حاضر، یک پژوهش کاربردی و از نوع همبستگی است. 81 کشور به عنوان نمونه آماری بر مبنای در دسترس بودن داده‌، انتخاب گردیدند. داده‌های مورد نظر از پایگاه داده‌ای مختلفی گردآوری شدند و جهت تجزیه و تحلیل و اعتبارسنجی مدل از مدل‌سازی معادلات ساختاری و نرم‌افزار AMOS استفاده شد. نتایج، نشان داد که داده‌های تجربی برازش مناسبی از مدل مفهومی را ارائه می‌دهند و ظرفیت جذب ملی به عنوان متغیر مداخله‌گر در تاثیر مثبت زیرساخت‌های رایج نوآوری بر عملکرد نوآورانه ملی محسوب می‌شود. &lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ظرفیت جذب دانش و فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زیرساخت رایج نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد نوآورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل سازی معادلات ساختاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سطح ملی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_15345_60e5073c86d23a9b1314f2e28d45be23.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying Barriers to Science and Technology Policy Implementation in Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی موانع اجرای اسناد سیاست علم وفناوری کشور</VernacularTitle>
			<FirstPage>31</FirstPage>
			<LastPage>60</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15346</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>مجیدپور</LastName>
<Affiliation>دانشکده مدیریت، علم وفناوری، دانشگاه صنعتی امیرکبیر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>لیلا</FirstName>
					<LastName>نامداریان</LastName>
<Affiliation>پژوهشگاه علوم و فناوری اطلاعات ایران (ایرانداک)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The incomplete implementation of policies is a problem all developed and developing countries must deal with. From the perspective of policy-making knowledge, the main reasons for the issue are factors hindering the implementation of the policies at different levels. This study aims to identify the barriers of science and technology policy implementation in Iran, with an emphasis on Iran&#039;s National Comprehensive Scientific Map as a major plan and 3 other sub-plans, namely National Aerospace Development Document, Stem Cell Science and Technology Document, and Medicinal Plants Document. To this end, a synthetic method including a quantitative and a qualitative phase is used. In the qualitative phase, by reviewing the literature, the barriers to policy implementation are classified in a framework. Then a list of barriers is provided, revised and completed with the help of some policymakers and aforementioned roadmaps and plans executives through interviews. In the quantitative phase, for weighting the identified barriers, a questionnaire is designed and distributed among 31 experts and policymaking executives through selective and subjective sampling. According to the survey, the main barriers to the implementation of the science and technology policy documents are: the problem of priorities, because each action listed in the document must have its own priority; ignoring foresight results in drafting documents; policies inadaptability with existing challenges; the absence of networking among policymakers; non-governance of major policies; the lack of multi-sectoral vision; the insular structure of bureaucracy; and lack of long-term vision to management and governance of policy programs.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;اجرای ناقص سیاست‌ها، از مشکلاتی است که تمام کشورها، چه پیشرفته و چه در حال توسعه با آن مواجه‌اند. از منظر دانش سیاست گذاری، دلیل عمده این موضوع، عوامل بازدارنده اجرای سیاست‌ها در سطوح مختلف هستند. پژوهش حاضر با هدف شناسایی عوامل بازدارنده اجرای اسناد سیاست علم‌وفناوری در کشور با تاکید بر نقشه جامع علمی کشور به عنوان یک سند کلان و سند توسعه هوا و فضای کشور، سند علوم و فناوری‌های سلول‌های بنیادی و سند گیاهان دارویی به عنوان سه سند بخشی ذیل آن انجام شد. در این راستا، روش ترکیبی با دو مرحله کیفی و کمی مورد استفاده قرار گرفت. در بخش کیفی، با بررسی مطالعات پیشین، موانع اجرای سیاست‌ها در قالب یک چارچوب طبقه‌بندی شد و سپس با مصاحبه و بهره‌گیری از تجربه‌ها و دیدگاه‌های تعدادی از سیاستگذاران و مجریان اسناد یادشده، فهرستی از موانع، تهیه، اصلاح و تکمیل گردید. در بخش کمی، برای تعیین وزن هر یک از موانع شناسایی‌شده، پرسش‌نامه‌ای تهیه و با استفاده از روش نمونه‌گیری هدفمند بین 31 نفر از خبرگان و مجریان سیاستگذاری کشور توزیع گردید. بر اساس این نظرسنجی، عمده موانع موجود بر سر راه اجرای اسناد سیاست علم‌وفناوری عبارتند از: معضل اولویت‌گذاری، به گونه‌ای که کلیه اقدامات ذکر شده در سند، دارای اولویت هستند، عدم استفاده از نتایج آینده‌نگاری در تدوین اسناد، عدم انطباق‌پذیری سیاست‌ها با چالش‌های موجود، عدم شبکه‌سازی میان سیاستگذاران، حاکمیت نکردن سیاست‌های فرادستی، نبود نگاه فرابخشی، ساختار دیوان‌سالاری جزیره‌ای و نبود نگاه بلندمدت به مدیریت و راهبری برنامه‌های سیاستی. به این ترتیب، این مقاله سعی دارد تا در شناسایی و تحلیل موانع بازدارنده اجرا در ظرف‌و‌زمینه ایران گامی جدید بردارد و با روش علمی، به آسیب‌شناسی اجرای اسناد سیاستی علم‌وفناوری در کشور بپردازد. &lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سند</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">علم و فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیاستگذاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">موانع اجرا</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_15346_5be07a4389e751c1b878e160b015789f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Examining Knowledge-sharing Behavior in a High-Tech Firm Based on the Theory of Planned Behavior</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی رفتار تسهیم دانش کارکنان در یک سازمان با فناوری پیشرفته مبتنی بر نظریه رفتار برنامه ریزی شده</VernacularTitle>
			<FirstPage>61</FirstPage>
			<LastPage>80</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15361</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سیدمهدی</FirstName>
					<LastName>حسینی سرخوش</LastName>
<Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پیمان</FirstName>
					<LastName>اخوان</LastName>
<Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>کیا</LastName>
<Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>امین پور</LastName>
<Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Employees&#039; knowledge-sharing is a key to achieve sustainable competitive advantage in current dynamic economy, especially in high-tech firms. Effective knowledge-sharing among employees can considerably affect the time, cost and quality of research and development activities in such organizations. Therefore, this paper is aimed at examining how to form knowledge-sharing behavior in a high-tech firm based on the theory of planned behavior (TPB). To do so, after reviewing the literature on knowledge-sharing determining factors, TPB is explained. Then, the conceptual model and research hypotheses are discussed. A descriptive-survey method is used and a questionnaire developed for gathering data. Also, partial least squares (PLS) method is used to test the research hypotheses. The results of analyzing data gathered from the statistical population show that attitude toward knowledge-sharing, subjective norms, and perceived behavioral control have significant positive effects on knowledge-sharing intention. Additionally, the research findings indicate that knowledge-sharing intention and perceived behavioral control significantly influence knowledge-sharing behavior. Finally, some practical implications are offered for knowledge management practitioners to foster employees&#039; knowledge-sharing, and some suggestions for future works to overcome current research shortcomings.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;تسهیم دانش بین کارکنان، مؤلفه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ای کلیدی برای دستیابی به مزیت رقابتی پایدار در اقتصاد پویای کنونی و به ویژه در سازمان&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های با فناوری پیشرفته می&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;باشد. تسهیم دانش اثربخش میان کارکنان می&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;تواند به طور قابل ملاحظه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ای بر زمان، هزینه و کیفیت فعالیت&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های تحقیق&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;وتوسعه در چنین سازمان&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;هایی تاثیر بگذارد. پژوهش حاضر با هدف بررسی نحوه شکل&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;گیری رفتار تسهیم دانش در یک سازمان با فناوری پیشرفته مبتنی بر نظریه رفتار برنامه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ریزی&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;شده انجام شد. برای این منظور ضمن مرور ادبیات، عوامل مؤثر بر رفتار تسهیم دانش استخراج &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;و مدل مفهومی و فرضیه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های پژوهش طراحی گردید. روش این پژوهش، از نوع توصیفی ـ پیمایشی و ابزار گردآوری اطلاعات پرسش&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;نامه بوده است. برای آزمون فرضیه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها، از روش حداقل مجذورات جزئی (&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;PLS&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;) استفاده شد. نتایج تجزیه و تحلیل 112 داده گردآوری شده از جامعه آماری، اثر مثبت و معنادار نگرش نسبت به تسهیم دانش، هنجارهای ذهنی و کنترل رفتاری درک&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;شده بر قصد تسهیم دانش را تایید نمود. علاوه بر این، نتایج پژوهش، از اثر مثبت و معنادار قصد تسهیم دانش و کنترل رفتاری درک&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;شده بر رفتار تسهیم دانش حمایت کرد. در نهایت با توجه به یافته&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها، توصیه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;هایی برای شاغلان حرفه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ای حوزه مدیریت دانش به منظور ترغیب تسهیم دانش میان کارکنان به همراه پیشنهادهایی برای محققان آتی جهت پوشش شکاف&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های پژوهش حاضر ارائه گردید.&lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تسهیم دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریه رفتار برنامه ریزی شده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هنجارهای ذهنی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کنترل رفتاری درک شده</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_15361_e543218463bec635194ae6e2ed76c068.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impacts of Entrepreneurial Orientation and Innovation Ambidexterity on the Export Performance of New Products with an Emphasis on the Moderating Effects of Product Innovation Intensity</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تاثیر گرایش به کارآفرینی و دو سوتوانی نوآوری بر عملکرد صادراتی محصولات جدید با تعدیل گری شدت نوآوری محصول در صنعت خودروسازی</VernacularTitle>
			<FirstPage>81</FirstPage>
			<LastPage>106</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15363</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>اکبری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه گیلان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مصطفی</FirstName>
					<LastName>ابراهیم پور ازبری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه گیلان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>میلاد</FirstName>
					<LastName>هوشمند چایجانی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه گیلان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Considering the increasing competition and continuous changes in international business environment, it is vital to take advantage of strategic initiatives in order to develop new products with appropriate performance. Export is an important strategy for expanding limited internal markets to vast international markets. There are different factors affecting the export performance of new products. The purpose of this study is to investigate the impact of entrepreneurial orientation and innovation ambidexterity on the export performance of new products with regard to the moderating role of innovation intensity of product. For this purpose, the opinions of 81 executives and experts of an automobile manufacturer and exporter company are gathered through a questionnaire. The data is analyzed by structural equation modeling and SmartPLS 2. The results show that entrepreneurial orientation has a significant impact on innovation ambidexterity and the export performance of new products. Also, the impact of innovation ambidexterity on the export performance of new products is confirmed. The innovation intensity of product moderates the relationship between entrepreneurial orientation and the export performance of new products, and the relationship between innovation ambidexterity and the export performance of new products.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;با توجه به گسترش رقابت و تغییرات مداوم محیط کسب‌وکار در دنیای امروز، در پیش‌گرفتن اقدامات راهبردی مناسب به‌منظور توسعه محصولات جدید با عملکردی مناسب حیاتی است. صادرات به عنوان یک راهبرد مهم برای گسترش بازار عرضه محصول از بازارهای محدود داخلی به بازار بزرگ بیرونی از اهمیت بسیار زیادی برخوردار است. عوامل مختلفی بر عملکرد صادراتی محصولات جدید تاثیر می‌گذارند. پژوهش حاضر با هدف بررسی تاثیر گرایش به کارآفرینی و دو سوتوانی نوآوری (به عنوان عوامل داخلی) بر عملکرد صادراتی محصولات جدید با توجه به نقش تعدیل گری شدت نوآوری محصول (به عنوان عامل بیرونی) انجام شد. برای این منظور با استفاده از ابزار پرسش‌نامه، نظرات 81 نفر از مدیران صنعت خودروسازی جمع‌آوری گردید و داده‌های بدست آمده، به‌وسیله مدل‌سازی معادلات ساختاری و نرم‌افزار Smart PLS 2 مورد تجزیه و تحلیل قرار گرفت. نتایج نشان می‌دهد که گرایش به کارآفرینی بر قابلیت دو سوتوانی نوآوری و عملکرد صادراتی محصولات جدید تاثیر معناداری دارد. همچنین تاثیر دو سوتوانی نوآوری بر عملکرد صادراتی محصولات جدید مورد تایید قرار گرفت. شدت نوآوری محصول رابطه بین گرایش به کارآفرینی و عملکرد صادراتی محصولات جدید و رابطه بین دو سوتوانی نوآوری و عملکرد صادراتی محصولات جدید را تعدیل می‌کند&lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گرایش به کارآفرینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دو سوتوانی نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد صادراتی محصولات جدید</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شدت نوآوری محصول</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مزیت رقابتی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_15363_a2bc098b7a165fdd052a52f1a3b9ed93.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Developing Technological Innovation in Unmanned Aerial Vehicle (UAV) Industry</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی و اولویت بندی عوامل کلیدی موفقیت نوآوری در صنعت پهپاد ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>107</FirstPage>
			<LastPage>130</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15364</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>دانش کهن</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>الیاسی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نازنین</FirstName>
					<LastName>پیله وری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد یادگار امام (ره)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید محمد</FirstName>
					<LastName>طباطبایی بافقی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه آزاد اسلامی واحد بافق</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Investigating key success factors is a crucial step in developing innovation strategy and planning technological innovation in Unmanned Aerial Vehicle (UAV) industry. This study along with investigating the reasons for innovation success, looks into the requirements for the formation of sectorial innovation systems based on Malerba innovation model. After reviewing innovation literature and extracting key success factors of innovation, we identify key success factors of UAV industry through interviews with the industry experts. Then we determine the importance and priorities of factors by statistical analysis of the data gathered by the questionnaires distributed among the elites and experts of the industry. The findings show that UAV industry key success factors in order of importance are: cooperation and communication network among manufacturers, suppliers, clients and users; a clear and precise definition of innovation projects by clients; and precise allocation of financial resources to project based on project value by government.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;بررسی عوامل کلیدی موفقیت یک گام اساسی در راه تدوین راهبرد نوآوری و برنامه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ریزی برای نوآوری فناورانه در صنعت نوپای پهپاد می&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;باشد. پژوهش حاضر ضمن بررسی دلایل موفقیت نوآوری&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها، بر اساس مدل نوآوری بخشی مالربا نیازمندی&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های تشکیل نظام نوآوری بخشی در این حوزه را جستجو می&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;نماید. در پژوهش حاضر پس از مرور ادبیات نوآوری، ضمن استخراج عوامل کلیدی موفقیت در نوآوری، عوامل کلیدی موفقیت مرتبط با صنعت پهپاد نیز از طریق مصاحبه با فعالان حاضر در پروژه‌های این صنعت شناسایی گردیدند. در ادامه با توزیع پرسش‌نامه در میان نخبگان و فعالان صنعت، میزان اهمیت و اولویت‌بندی این عوامل احصاء گردید و بـا استفاده از تحلیل عاملی تأییـدی ارتبـاط عوامـل و شاخص‌ها مورد بررسی قرار گرفت. یافته‌های پژوهش نشان مـی‌دهـد کـه در میان عوامل کلیدی موفقیت، برقراری سازوکار همکاری و شبکه‌سازی و ایجاد شبکه‌های ارتباطی بین بنگاه‌های تولیدی-تحقیقاتی، تامین‌کنندگان و کاربران (مشتریان) برای نوآوری، تعریف شفاف (و کامل) پروژه‌ها و طرح دقیق نیازمندی موجود از سوی کاربران و حمایت و هدایت صحیح مالی دولت، در اولویت قرار دارند.&lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظام نوآوری بخشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل کلیدی موفقیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صنعت وسایل بدون سرنشین هوایی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_15364_7cc1ce491c07b062d16e498e13f8104f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Proposing a Comprehensive Defense Innovation Process for Iranian Best-Practice: Defense Projects in Post-Islamic Revolution Era</ArticleTitle>
<VernacularTitle>گونه شناسی فرآیندهای موفق نوآوری دفاعی پس از پیروزی انقلاب اسلامی ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>131</FirstPage>
			<LastPage>154</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15365</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ابوطالب</FirstName>
					<LastName>شفقت</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>الیاسی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدحبیب الله</FirstName>
					<LastName>طباطبائیان</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جهانیار</FirstName>
					<LastName>بامداد صوفی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Following the victory of Iran&#039;s Islamic Revolution, a large number of foreign experts were sacked from the defense industries, and by the beginning of the war imposed on Iran and enforcing tough sanctions against the country, weak innovation process in defense industries was halted. Afterwards, extensive efforts were started in innovation process and patterns in defense industries. The main features of these efforts were self-reliance, taking advantages of limited technological collaboration opportunities, and activities based on try and error. Since no studies have been conducted on the typology of evolutionary processes in this period, this aims to identify innovation patterns. To this end, 15 major defense projects compatible with the determined defense success measures are investigated through deep exploratory interviews with defense elites and executive experts, and through conceptual analyses to extract concepts, components and innovation process models. The validity of the study is tested by three-front validity method. Finally, 4 different paths of defense innovation are extracted based on the classifications of key defense products. The results show that all these paths begin with operational need and all had the phases of team creation and research institution. All these paths lead to the formation of an industrial and manufacturing institution, and the improvement of functional specification and innovation development.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;پس از پیروزی انقلاب اسلامی، بسیاری از متخصصان خارجی از صنایع دفاعی ایران خارج شدند و با شروع جنگ تحمیلی و اعمال تحریم&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها علیه کشور، جریان ضعیف نوآوری&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های دفاعی نیز دچار وقفه شد. پس از آن، تلاش&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های وسیعی با رویکرد خوداتکایی در صنایع دفاعی آغاز شد که الگوی غالب آن&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها، تکیه بر توان داخلی، استفاده از فرصت&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های محدود همکاری&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های فناورانه و سعی و خطا بود. از آنجاکه تاکنون، گونه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;شناسی فرآیندهای تکاملی نوآوری شکل&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;گرفته در این سال&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها، انجام نشده است، این پژوهش با هدف شناسایی این فرآیندها انجام شد. به این منظور، 15 پروژه دفاعی که با شاخص&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های موفقیت نوآوری هم&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;خوانی داشتند، با انجام ده&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها ساعت مصاحبه عمیق اکتشافی با خبرگان مطرح دفاعی و متخصصان اجرایی این پروژه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها و استفاده از روش تحلیل محتوای مصاحبه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها مورد بررسی و مطالعه عمیق قرار گرفتند و  مفاهیم و مولفه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها و در نهایت مدل&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های فرآیند نوآوری در آن&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها استخراج گردیدند. روایی پژوهش با استفاده از رویکرد سه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;جبهه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ای  مورد تایید قرار گرفت. در نهایت، 4 مسیر مختلف نوآوری دفاعی بر اساس دسته&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;بندی محصولات کلیدی بخش دفاعی استخراج شد. نتایج نشان داد که تمام این مسیرها از نیاز عملیاتی، شروع شده و در تمامی آن&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها، مرحله تشکیل تیم و نهاد تحقیقاتی سپری شده&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;اند. تمامی این مسیرها، منجر به شکل&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;گیری یک نهاد صنعتی و تولیدی شده و بهبود مشخصات عملکردی محصول و توسعه نوآوری نیز در آن&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها اتفاق افتاده است. &lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل ها و فرآیندهای نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوآوری دفاعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محصولات محوری صنایع دفاعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">موفقیت نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل محتوا</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_15365_70edd3bba82a1609c3e2c971c8284eec.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
