<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1395</YEAR>
<VOL>5</VOL>
<NO>4</NO>
<MOSALSAL>18</MOSALSAL>
<PAGE_NO>160</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>عوامل مؤثر بر ادامه فعالیت و رشد استارت‌آپ‌های کشاورزی</TitleF>
				<TitleE>Factors affecting of the growth of agricultural startups</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در این پژوهش، محقق به دنبال عوامل مؤثر بر ادامه فعالیت و رشد استارت‌آپ‌های کشاورزی بود که به صورت کیفی و به روش تئوری‌سازی بنیادی صورت پذیرفت. جامعه مدیران استارت‌آپ‌های کشاورزی در سال 1395، 15 تن بودند که شرکت‌هایشان در مرحله پیش‌رشد و یا رشد قرار داشت و تحت حمایت پارک علم و فناوری فعالیت می‌کردند و پژوهش، طی مصاحبه با 11 نفر از آنان به اشباع نظری رسید. ابزار جمع‌آوری داده‌ها، مصاحبه عمیق با سؤالات باز بوده که سؤال اصلی پژوهش &quot;برای ادامه فعالیت و رشد استارت‌آپ کشاورزی خود با چه موانعی روبرو شده‌اید؟&quot; بوده و تجزیه و تحلیل داده‌ها بر اساس روش هفت مرحله تحلیلی تئوری‌سازی بنیادی انجام شد و در نهایت مصاحبه دیگری برای بررسی اعتبار نتایج تحقیق انجام شد. یافته‌های تحقیق در قالب 5 مضمون اصلی یا مفهوم و 5 زیر مضمون یا کد بود که مضامین اصلی عبارتند از: پایین بودن سهم بودجه اختصاصی دولت به فعالیت‌های ایده‌محور کشاورزی، ضعف سیستم اطلاع‌رسانی در معرفی محصول ایده محور به کشاورزان، نا‌اطمینانی زیاد در بازار محصولات ایده‌محور کشاورزی، عواقب ناشی از طولانی بودن روند اخذ مجوز‌های لازم، توجه کشاورزان به تأثیر محصول یا خدمت استارت‌آپ جدید روی منافع شخصی و نه جنبه‌های عمومی آن.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In this study, researcher were looking for Factors affecting of the growth of agricultural startups that conducted as a qualitative and Grounded theory. Participants were 15 executives of agricultural startups in 1395 that Their companies were in the growth stage or growth. And were engaged supported by the Science and Technology Park and through interviews with 11 of them reached theoretical saturation. In order to collect data, in-depth interviews with open-ended questions that the main research question were: “What the barriers were for growth their agricultural start-up,s?” and data analysis was performed based on Seven analytical methods grounded theory and Finally, another interview was conducted to check the validity of research results. The research findings in the form of 5 major themes and 5 sub themes which the main themes are: The low share of government funds for agricultural based idea activities, Weakness notification system in introducing based idea products to farmers, Uncertainty in the market agricultural based ideas products, The consequences of the long process of obtaining the necessary permits, Attention of farmers to impact of new start-up product or service on the personal interests and not the public aspects of it.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>18</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>یوسفی</Family>
						<NameE>Zahra</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Yousefi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد مدیریت کارآفرینی_گرایش خدمات کشاورزی.دانشگاه رازی کرمانشاه.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد مدیریت کارآفرینی_گرایش خدمات</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zahra.yusefi71@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نادر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نادری</Family>
						<NameE>nader</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>naderi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مدیریت آموزشی و مدیریت کارآفرینی. دانشگاه رازی کرمانشاه.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مدیریت آموزشی و مدیریت کارآفرینی.</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nader.naderi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بیژن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رضایی</Family>
						<NameE>bijan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>rezaei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار مدیریت کارآفرینی و مدیریت آموزشی. دانشگاه رازی کرمانشاه.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار مدیریت کارآفرینی و مدیریت آموزشی.</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rezaee.63@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کلمات کلیدی: استارت‌آپ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رشد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فناوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوآوری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Borzouei, H., Mirdamadi, M. and Hosseini, J. 2011. Affective factors in commercialization of nanotechnology in Iran’s agricultural sector, Annals of Biological Research, 2 (6), pp. 56- 61.##Charmaz, J. 1996. Grounded theory: Objectivism and Constructivist Methods, in Denzin, N. and Lincoln, Y. (Eds), Handbook of Qualitative Research, N.P:Sage publications.##Corbin, y; Strauss, A. 1990, Grounded Theory Reseach: Procedures, Canons,and  Evaluative Criteria, Qualitative Sociology, Vol. 13, pp. 3-21.##Chawala, H. 2007. Managing intellectual property rights for better transfer and commercialization of agricultural technologies, Journal of Intellectual Property Rights, 12 (1), pp. 330- 340.##Egan, T. 2002, Grounded Theory:Reseach and Theory Building, Advances in Developing Human Resources,  4(3), pp. 277-295.##Eissenhardt, K.M 1989, Building Theories from Case Study Reseach, Acadamy of Management Review, Volume 14, pp. 532-550##Glaser, B.G. 2002. Conceptualization: On Theory and Theorizing Using Grounded Theory. Online: http://www.ualberta.co/ijam.##Haig, B.D. 1995. Grounded Theory as Scientific Method. Online: www.ed.uiuc.edu/EPS/PES.##Jack, S.M. 2006. Utility of Qualitative Research Findings in Evidence-based Public Health Practice. Public Health Nursing, 23(3), pp.277-283.##Joseph, T., &amp;Morrison, M. 2006. Nanotechnology in Agriculture and Food. Technical Report, Wilson International Center for Scholars, Washington, pp. 1- 44.##Licht, G., &amp; Nerlinger, E. 1998. New technology-based firms in Germany: A survey of the recent evidence, Research Policy, 26(9). pp. 1005-1022.##Priest, H. Roberts, P. &amp; Woods, L. 2002, An Overview of Three Different Approaches to the Interpretation of Qualitative Data. Part 1: Theoretical Issues, Qualitative Approaches, Nurse Researcher, Volume 33, pp.12-43.##Rowen, H.S., &amp; Toyoda, M. 2002. From keiretsu to start-ups: Japan›s Push for High Tech Entrepreneurship, Asia Pacific Research Center: Stanford University.##Strauss, A., Corbin, J. 1994. Grounded Theory Methodology: An Overview, in Denzin, N. and Lincoln, Y. (Eds), Handbook of Qualitative Research, N.P:Sage Publications.##Thomas, David R. 2006. A General Inductive Approach for Qualitative Data Analysis. American Journal of Evaluation. 27(2).##آقایی، مرتضی.1382 ، پارک‌های علمی، مجتمع‌ها و توسعه منطقه‌ای، مجموعه مقالات پارک‌های فناوری،کتابخانه تخصصی اشتغال.##بحرینی زارچ، محمد‌علی.، شادنام، محمد‌رضا.،1386. تجاری‌سازی فناوری یا چگونگی تولید ثروت از تحقیق و توسعه، چاپ اول، انتشارات بازتاب.##پور‌عزت، علی اصغر.، قلی‌پور، آرین و ندیر‌خانلو، سمیرا.،1389. تبیین موانع کارآفرینی دانشگاهی و تجاری‌سازی دانش در دانشگاه تهران، فصلنامه سیاست علم و فناوری، (4)2، صص 75-65.##پویا، علیرضا و اخروی، امیرحسین.،1388. راهبرد کیفی پژوهش عملی، مفهوم پارادایم، نوع‌شناسی و مباحث تکمیلی، (4)20،صص 96-81.##حجتی، م. 1380، توسعه کشاورزی و امنیت سرمایه‌گذاری، مجلـه اقتصاد کشاورزی و توسعه، (33)9، صص. 14-6.##دانایی‌فرد، حسن.،1384. نظریه‌پردازی با استفاده از رویکرد استقرایی: راهبرد مفهوم‌سازی بنیادی، دانشور رفتار، (11)12، صص70-57.##درویشی جزی، عبدالکریم.، 1373. شاخصهای اثرات اجتماعی و اقتصادی و پایداری در مدل برنامه ریزی توسعه کشاورزی، نشریه اقتصاد کشاورزی و توسعه، شماره 7، صص 160-137.##رضایی، روح ا...، حسینی، سید محمود.، شبانعلی فمی، حسین.، صفا، لیلا.، سوزنچی کاشانی، ابراهیم. 1388. شناسایی و تحلیل موانع توسعه فناوری نانو در بخش کشاورزی ایران از دیدگاه محققان، فصلنامه سیاست علم و فناوری، (1)2، صص 26-17.##زارعی، عظیم و احمدی کهنعلی، رضا و صفایی، میلاد.،1387. بررسی به کارگیری روش تحقیق مبتنی بر نظریه مفهوم‌سازی بنیادی در حوزه مطالعات کارآفرینی، کار و جامعه، شماره 98 و 99.##سمائی، مرجان.،1383. مطالعه موردی مراکز رشد و پارک های فناوری کشاورزی، مرکز رشد واحد‌های فناوری دانشگاه تهران، دومین همایش پارک ها و مراکز رشد علم و فناوری ایران.##شریفی، مهنوش.، رضوانفر، احمد.، حسینی، م و موحد محمدی، حمید.1391. شناسایی ضرورت‌ها و ملزومات تجاری‌سازی تحقیقات دانشگاهی در بخش کشاورزی، مجموعه مقالات چهارمین کنگره ترویج و آموزش کشاورزی، کرج، صص 15-1.##عطافر، علی و صالحی، مسلم و آقا رفیعی، علی و حسینی‌پور، سعید.،1388. شناسایی ویژگی‌های کارکنان کلیدی و تدوین الگوی مدیریتی با استفاده از نظریه مفهوم‌سازی بنیادی، دو ماهنامه توسعه انسانی پلیس، (27)6،صص 32-7.##علیپور سخاوی، مهدی. 1394. استارت‌آپ چیست. هفته نامه اختصاصی استارت‌آپ‌ها، 1.##کرمی، افشین.1382. تقویت جایگاه بخش کشاورزی در برنامه چهارم ضروری است، روزنامه حیات نو اقتصادی.##مستولی‌زاده، سید صالح.، اسدی، علی.، کلانتری، خلیل. و جمشیدی، امید.1389. بررسی عامل های بازدارنده و پیش برنده در توسعه فناوری های نوین کشاورزی در شهرک علمی پژوهشی اصفهان، فصلنامه پژوهش مدیریت آموزش کشاورزی، شماره 12،صص 42-32.##صداقت، محدثه.، منفرد، نوذر.  دشتی زاده، محمود.، 1390. تأسیس مرکز رشد کشاورزی در منطقه بنداروز دشتستان استان بوشهر. تهران، پژوهشکده سیاستگذاری علم، فناوری و صنعت.##ولدان، مجید.،1393 محدودیت قوانین بزرگ‌ترین خلاء در تجاری‌سازی فناوری‌های نوین کشاورزی است. خبرگذاری مهر.##هومن، حیدرعلی.،1385، راهنمای علمی پژوهش کیفی، تهران، انتشارات سمت.##یعقوبی، جعفر.، قاسمی، لطف ا... .، صادقی، فتح ا... .، 1392، تحلیل عاملی موانع توسعه فناوری نانو در بخش کشاورزی از دیدگاه کارشناسان سازمان جهاد کشاورزی استان زنجان، دومین کنگره ملی کشاورزی سازمانیک و کشاورزی مرسوم##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>فراترکیب عوامل موفقیت تجاری‌سازی محصولات با فناوری پیشرفته</TitleF>
				<TitleE>Meta-synthesis of success factors for commercialize of products with advanced technology</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از دلایل اصلی توسعه سریع فناوری در کشورهای توسعه یافته صنعتی، توجه به فرایند تجاری‌سازی نتایج تحقیقات پژوهشی و ایده‌های فناورانه آن کشورها بوده است. پژوهش حاضر با توجه به نقش مهمی که فرآیند تجاری‌سازی در اعتلای صنعتی و اقتصادی هر جامعه دارد، با هدف ترکیب کیفی نتایج پژوهش‌های صورت گرفته در حوزه تجاری‌سازی و تحلیل جامع آن‌ها، انجام شده است. بدین منظور با به کارگیری رویکرد فراترکیب و شیوه تحلیل تم در این پژوهش، به تجزیه و تحلیل نتایج و یافته‌های محققان قبلی پرداخته و با بررسی‌های جامع صورت گرفته پیرامون عوامل موفقیت تجاری‌سازی محصولات با فناوری پیشرفته در پایگاه‌های علمی معتبر داخلی و خارجی، تعداد 118 مقاله در این خصوص شناسایی شدند. درنهایت عوامل موفقیت در 3 بعد اصلی (فردی، سازمانی و عوامل محیطی)، 19 مولفه (فردی ذهن مدیر، فردی شخصیتی مدیر، بین‌فردی مدیر، شرایط عمومی، تجربه، منابع انسانی، منابع مالی، توانمندی فنی، توانمندی تولید، توانمندی بازاریابی و فروش، توانمندی جذب و مدیریت پروژه، توانمندی‌های استراتژیک، ظرفیت جذب سازمانی، رقبا، نهادهای حمایتی، زیرساخت، عوامل اجتماعی، عوامل قانونی و دیگرعوامل سیاسی اقتصادی و فناوری) و 99 شاخص شناسایی، طبقه‌بندی و تحلیل شدند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>One of the main reasons for the rapid development of technology in developed countries is attention to commercialization process of research and technological ideas that countries. Aim of this research according to important role of commercialization in the advancement of Industrial and economic any society, is quality combining in the area of commercialization from previous studies have been carried out. For this purpose, with utilize meta-synthesis approach in this study is to analyze the results and findings of other researchers. With comprehensive studies have been done about success factors for commercialize of products with advanced in scientific databases of Internal and foreign, eventually, 118 articles were identified. Results classified on 3 dimensions (individual, organizational and environmental factors), 19 components (individual manager&#039;s mind, individual manager&#039;s character, manager&#039;s inter-personal abilities, general conditions, experience, human resources, financial resources, technical ability, production ability, marketing and sales abilities, ability of absorption and project management, strategic abilities, organizational absorption capacity, competitors, supporting institutions, infrastructure, social factors, legal factors, political, economic and technological factors) and 99 indices.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>19</FPAGE>
						<TPAGE>54</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>بهمن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حاجی پور</Family>
						<NameE>Bahman</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hajipour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه مدیریت بازرگانی دانشگاه شهید بهشتی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه مدیریت بازرگانی دانشگاه شهید</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>b-hajipour@sbu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>موتمنی</Family>
						<NameE>Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Motameni</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه مدیریت صنعتی دانشگاه شهید بهشتی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه مدیریت صنعتی دانشگاه شهید بهشتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a_motameni@sbu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سیدامیرحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>طیبی ابوالحسنی</Family>
						<NameE>Amirhossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Tayebi Abolhasani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت اجرایی دانشگاه شهید بهشتی تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت اجرایی دانشگاه شهید بهشتی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>amirhosseintayebi69@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تجاری‌سازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فناوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>موفقیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فراترکیب</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Adams, S.B., 2005, Stanford and Silicon Valley: Lessons on becoming a high-tech region, California Management Review, 48(1), pp.29–51.##Aldridge, T., Audretsch, D.B., 2010, Does policy influence the commercialization route? Evidence from National Institutes of Health funded scientists, Research Policy, 39 (5), pp.583–588.##Almus, M., Nerlinger, E.A., 1999, Growth of New Technology-Based Firms: Which Factors Matter?, Small Business Economics, 13 (2), pp.141-154.##Ambos, T., Makela, K., Birkinshaw, J., Deste, P., 2008, When Does University Research Get Commercialized? Creating Ambidexterity in Research Institutions, Journal of Management Studies, 45 (8), pp.1424–1447.##Anthony, W., Wasiq, B., 2009, Nanotechnology Commercialization Best Practices, Retrieved from www.quantuminsight.com.##Argyres, N., Liebeskind, J., 1998, Privatizing the Intellectual Commons: Universities and the Commercialization of Biotechnology, Journal of Economic Behavior &amp; Organization, 35 (4), pp.427–454.##Arnold, E., Rush, H., Hobday, M., Bessant, J., 1998,Strategic Planning in Research and Technology Institutes, R&amp;D Management, 28 (2), pp.89-100.##Aubert, J.E., 2005, Promoting Innovation in Developing Countries: A Conceptual Framework, World Bank Publications.##Balachandra, P., Nathan, K., Reddy, B.S., 2010, Commercialization of Sustainable Energy Technologies, Renewable Energy, 35 (8), pp.1842-1851.##Barbolla, A.M., Corredera, J.R., 2009, Critical Factors for Success in University-Industry Research Projects, Technology Analysis and Strategic Management, 21, pp.599-616.##Barringer, B.R., Jones, F.F., Neubaum, D.O., 2005, A quantitative content analysis of the characteristics of Rapid-growth Firms and their Founders, Journal of Business Venturing, 20 (5), pp.663-687.##Behboudi,M., Jalili,N., Mousakhani, M., 2011, Examine the Commercialization Research Outcomes in Iran A Structural Equation Model, International Journal of Business and Management, 6 (7), pp.261-275.##Bergek, A., Norrman, C., 2008, Incubator best practice: A framework, Technovation, 28 (1-2), pp.20–28.##Carayannopoulos, S., 2009,  How Technology-Based New Firms Leverage Newness and Smallness to Commercialize Disruptive Technologies, Entrepreneurship Theory and Practice, 33 (2), pp.419–438.##Carlsson, B., Fridh, A.C., 2002, Technology transfer in United States Universities, Journal of Evolutionary Economics, 12 (1-2), pp.199–232.##Castellacci, F., Archibugi, D., 2008, The Technology Clubs: The Distribution of Knowledge Across Nations, Research Policy, 37 (10), pp.1659–1673.##Chamanski, A., Waago, S., 2000,The Organizational Success of New Technology-Based Firms, Stavanger University College, pp.1-73.##Chorev, S., Anderson, A.R., 2006, Success in Israeli High-Tech Start-Ups; critical factors and process, Technovation, 26 (2), pp.162-174.##Chen, C., 2009, Technology Commercialization, Incubator and Venture Capital, and New Venture Performance, Journal of Business Research, 62 (1), pp.93–103.##Clarke, V., Braun, V., 2006, Using Thematic Analysis in Psychology, Qualitative Research in Psychology Journal, Volume 2, pp.123-140.##Colombo, M.G., Grilli, L., 2005, Founders’ Human Capital and the Growth of New Technology-based Firms: A Competence-based View, Research Policy, 34, pp.795–816.##Colombo, M.G., Delmastro, M., Grilli, L., 2004, Entreprenures Human Capita and the Start-up Size of New Technology-Based Firms, International Journal of Industrial Organization, Volume 22, pp.1183-1211.##Cooper, R.G., 1994, New Products: the Factors that Drive Success, International Marketing Review, 11(1), pp.60-76.##Cooper, R.G., 1990, Stage-gate systems: a New Tool for Managing New Products, Business Horizons, 33(3), pp.44-54.##Darby R.M., Qiao L., Lynne G., 1999, Staknes and Stars: the Effect of Nitellectula Human Capital on the Level and Variability of High-Tech Firms Market Values, National Bureau of Economic Research, Working Paper 7201.##David, F. R., 2011, Strategic Management, Pearson College.##Davies, H.M., 2010, Review Article: Commercialization of Whole-Plant Systems for Biomanufacturing of Protein Products: Evolution and Prospects, Plant Biotechnology, 8(8).##Debackere, V.R., 2005, The Role of Academic Technology Transfer Organizations in Improving Industry Science Links, Research Policy, Volume 34, pp.321-342.##Everett M., Rogers, E.W.,  2003, University System: the Case of Chalmers University of Technology, Research Policy, Volume 32, pp.1555-1568.##Fini, R., Grimaldi, R., Sobrero, M., 2009, Factors Fostering Academics to Start Up New Ventures: an Assessment of Italian Founders’ Incentives, Journal of Technology Transfer, 34(4), pp.380-402.##Francis, D.L., 2001, Managing Know-Who Based Companies: A Multinetworked Approach to Knowledge and Innovation Management: Sigvald J Harryson; Edward Elgar, Cheltenham, Technovation, 21(6), pp.395-396.##Friedman, J., Silberman, J., 2003, University Technology Transfer: Do Incentives, Management and Location Matter?,  Journal of Technology Transfer, 28(1), pp.81-85.##Ghosh, B., Liang, T.W., Chan, T.M., 2001, The key success factors, distinctive capabilities, and strategic thrusts of top SMEs in Singapore, Journal of Business Research, Voume 51, pp.209-221.##Grilli, L., Piva, E., Lamastra, C.R., 2010, Firm dissolution in high-tech Sectors: An Analysis of Closure and M&amp;A, Economics Letters, 109(1), pp.14-16.##Guan, J., Chen, K., 2010, Measuring the Innovation Production Process: A Cross-Region Empirical Study of China’s High-Tech Innovations, Technovation, 30(5-6), pp.348-358.##Harbi, S., Anderson, A.R., 2010, Institutions and the Shaping of Different Forms of Entrepreneurship, The Journal of Socio-Economics, 39(3), pp.436–444.##Harbi, S., Amamou, M., Anderson, A.R., 2009, Establishing High-Tech Industry: The Tunisian ICT experience, Technovation, 29(6-7), pp.465-480.##Harman. G., Stone C., 2006, Australian University Technology Transfer Managers: Backgrounds, Work Roles, specialist Skills and Perceptions, Journal of Higher Education Policy and Management, 28(3), pp.213–230.##Helm, R., Mauroner, O., 2007, Success of Research-Based Spin-offs” state-of-the-art and guidelines for Further Research, Springer-Verlag.##Hindle, K., Yencken, J., 2004, Public Research Commercialisation, Entrepreneurship and New Technology based Firms: an Integrated Model, Technovation, 24(10), pp.793-803.##Hosseini, S.J., Ansari, B., Esmaeeli, S., (2011), Factors Influencing Commercialization of Nano and Biotechnology in Agriculture Sector Of Iran, Journal of American Science, 7(4), pp.255-258.##Hosseini, J., Esmaeeli, S., 2010, To Determine the Challenges in Commercialization of Nanotechnology in Agricultural Sector of Iran, Journal of Biological Sciences, 5 (6), pp.448- 451.##Hsu, Y., Shyu, J., Tzeng, G.H., 2005, Policy Tools on the Formation of New Biotechnology Firms in Taiwan, Technovation, 25, pp.281–292.##Jacob, M., Lundqvist, M., Hellsmark, H., 2003, Entrepreneurial Transformations in the Swedish University System: the Case of Chalmers University of Technology, Research Policy, 32(9), pp.1555-1568.##Jalili, N., Mousakhani, M., Behboudi, M., 2012, Nationalized Model for Commercialization, Field Study in Iran, Interdisciplinary Journal of Research in Business, 1(4), pp.118-129.##Jasinki, A.H. 2009, Barriers for Technology Transfer: the Case of a Country in Transition, Journal of Technology Management (In China), 4(2), pp.119-131.##Kasch, S., Dowling, M., 2008, Commercialization Strategies of Young Biotechnology Firms: An Empirical Analysis of the U.S. Industry, Research Policy, 37(10).##Kassicieh, S. Rahal, N., 2007, A Model for Disruptive Technology Forcasting in Strategyic Regional Economic Development, Technological Forecasting &amp; Social Change, 74(9), pp.1718-1732.##Kenney, M., Goe, W.R., 2004, The Role of Social Embeddness in Professorial Entrepreneurship: A Comparison of Electrical Engineering and Computer Science at UC Berkeley and Stanford, Research Policy, 33(5), pp.691-707.##Kimura, O., 2010, Public R&amp;D and Commercialization of Energy-Efficient Technology: A Case Study of Japanese Projects, Energy Policy, 38(11), pp.7358-7369.##Kirihata, T., 2007, The Commercialization Process of Intellectual Property by New Technology based Firms in Japan, The Kyoto Economic Review, 76(2), pp.241-249.##Kirner, E., Kinkel, S., Jaeger, A., 2009, Innovation Paths and the Innovation Performance of Low-Technology Firms - An Empirical Analysis of German Industry, Research Policy, 38(3), pp.447–458.##Kroll, H., Liefner, I., 2008, Spin-off Enterprises as a Means of Technology Commercialization in a Transforming Economy-Evidence from Three Universities in China, Technovation, 28(5), pp.298-313.##Kulviwat, S., Bruner, G.C., Al-Shuridah, O., 2009, The Role of Social Influence on Adoption of High Tech Innovations: The Moderating Effect of Public/Private Consumption, Journal of Business Research, 62(7), pp.706-712.##Lafuente, E., Vaillant, Y., Serarols, C., 2010, Location Decisions of Knowledge-Based Entrepreneurs: Why Some Catalan KISAs Choose to Be Rural?, Technovation, 30(11-12), pp.590-600.##Lai, J., Wang, C., Chou, C., 2009, How Knowledge Map Fit and Personalization Affect Success of KMS in High-Tech Firms, Technovation, 29(4), pp.313-324.##Lee, S.S., Osteryoung, J.S., 2004, A Comparison of Critical Success Factors for Effective Operations of University Business Incubators in the United States and Korea, Journal of Small Business Management, 42(4), pp.418-426.##Lee, J.Z.-T., Bae, J., 1994, Strategic Management of a Large-Scale Technology Development: The Case of the Korean Telecommunications Industry, Journal of Engineering and Technology Management, 11(2), pp.149-170.##Lehrer, M., Asakawa, K., 2004, Rethinking the Public Sector: Idiosyncrasies of Biotechnology Commercialization as Motors of National R&amp;D Reform in Germany and Japan, Research Policy, 33(6-7), pp.921-938.##Li J., Zhu, L., 1999, Wind power commercialization development in China, Renewable Energy, 16(1), 817-821.##Link, A., Scott, J.T., 2003, The Growth of Research Triangle Park, Small Business Economics, 20, pp.167–175.##Link, A., Siegel, D., 2005, Generating Science-Based Growth: An Econometric Analysis of the Impact of Organizational Incentives on University–Industry Technology Transfer, The European Journal of Finance, 11(3), pp.169–181.##Madhavaram, S., McDonald, R.E., 2010, Knowledge-based Sales Management Strategy and the Grafting Metaphor: Implications for Theory and Practice, Industrial Marketing Management, 39(7), pp.1078-1087.##Markman, G., Gianiodis, P., Phan, P., Balkin, D., 2007, Entrepreneurship from the Ivory Tower: Do Incentive Systems Matter, Journal of Technology Transfer, 29(3), pp.353–364.##Martyniuk, A.O., JainRavi K., Haft, Meredith N., 2003, Market Opportunity Analyses and Technology Transfer, International Journal of Technology Transfer and Commercialization, 1(4), pp.385-404.##Martyniuk, A.O., JainRavi K., Stone, H., 2003, Critical Success Factors And Barriers To Technology Transfer: Case Studies and Implications, International Journal of Technology Transfer and Commercialization, 2(3), pp.306-327.##Mendonça, S., 2009, Brave Old World: Accounting for ‘High-Tech’ Knowledge in ‘Low-Tech’ Industries, Research Policy, 38(3), pp.470-482.##Michael, L., Thomas, G., Ponzurick, J.R., Spears, K.R., 2008, Commercializing Intellectual Property: a University-Industry Alliance for New Product Development, Journal of Product &amp; Brand Management, 10(4).##O’Shea, R.P., Chugh, H., Allen, T.J., 2008, Determinants and Consequences of University Spinoffs Activity: a Conceptual Framework, Techno Transfer, 33, pp.653-666.##Pellikka, J., Virtanen, M., 2010, Problems of Commercialisation in Small Technology-based Firms, International Journal of Entrepreneurship and Innovation Management, 9(3), pp.267-284.##Powell, B.C., 2010, Equity Carve-Outs as a Technology Commercialization Strategy: An Exploratory Case Study of Thermo Electron›s Strategy, Technovation, 30(1), pp.37-47.##Rannikko, H., 2012, Early Development of New Technology-Based Firms, A Longitudinal Analysis on New Technology-Based Firms’ Development from Population Level and Firm Level Perspectives, Hanken School of Economics.##Rasmussen, E., Borch, O.J., 2010, University capabilities in facilitating entrepreneurship: A Longitudinal Study of Spin-Off Ventures at Mid-Range Universities, Research Policy, 39(5), pp.602-612.##Robertson, P., Smith, K., Tunzelmann, N., 2009, Innovation in Low- and Medium-Technology Industries, Research Policy, 38(3), pp.441–446.##Rogers, E.W., 2001, A Theoretical Look at Firm Performance in High-Tech Organizations: What Does Existing Theory Tell Us, The Journal of High Technology Management Research, 12(1), pp.39-61.##Roure, J., Keeley, R., 1990, Predictors of Success in New Technology Based Ventures, Journal of Business Venturing, 5(4), pp.201-220.##Rowen H., Toyoda A., 2002, From Keiretsu to Startups: Japan’s Push for High Tech Entrepreneurship, Asia/Pacific Research Center, Encina Hall, Stanford University.##Sandelowski, M., Barroso, J., 2007, Handbook for Synthesizing Qualitative Research, New York: Springer.##Sarangee, K.R., Echambadi, R., 2014, Firm-Specific Determinants of Product Line Technology Strategies in Hight Technology Markets, Strategic Entrepreneurship Journal, 8 (2), pp.149–166.##Schwery, A., Raurich, V.F., 2004, Supporting the Technology-Push of a Discontinuous Innovation in Practice, R&amp;D Management, 34(5), pp.539–552.##Sharif, N. Baark, E., 2008, Mobilizing Technology Transfer from University to Industry the Experience of Hong Kong Universities, Journal of Technology Management in China, 3(1), pp.47-65.##Sharma, M., Kumar, U., Lalande, L., 2006, Role of University Technology Transfer Offices in University Technology Commercialization: Case Study of the Carleton University Foundry Program, Journal of Services Research, 6, pp.109-139.##Shinn T., Lamy, E., 2006, Paths of Commercial Knowledge: Forms and Consequences of University–Enterprise Synergy in Scientist-Sponsored Firms, Research Policy, 35, pp.1465-1476.##Siegel, D., Wright, M., Lockett, A., 2007, The Rise of Entrepreneurial Activity at Universities: Organizational and Societal Implications, Industrial and Corporate Change, 16(4), pp.489-504.##Siegel, D., Waldman, D., Atwater, L., Link, A., 2003, Commercial Knowledge Transfers from Universities to Firms: Improving the Effectiveness of University– Industry Collaboration, Journal of High Technology Management Research, 14, pp.111-133.##Sikka, P., 1997,Technology Support and Financing System for Development and Commercialization-Perspectives in India, Technovation, 17(11), pp.707-714.##Sohn, S.Y., Moon, T.H., 2003, Structural Equation Model for Predicting Technology Commercialization Success Index (TCSI), Technological Forecasting &amp; Social Change, 70, pp.885–899.##Styles, C., Genua, T., 2008, The Rapid Internationalization of High Technology Firms Created Through the Commercialization of Academic Research, Journal of World Business, 43(2), pp.146-157.##Svensson, R., 2007, Commercialization of Patents and External Financing During the R&amp;D Phase, Research Policy, 36 (7), pp.1052-1069.##Tayebi Abolhasani, A., Azizian khalkhooran, Z., 2015, Project Strategic Management with Emphasis on Ethics  and Corporate Values, 2nd International Conference on  Modern Research’s in Management, Economics and Accounting, Malaysia.##Tayebi Abolhasani, A., 2014,  Evaluation and Productivity Enhancement of Fixed Exchange Stations of Arid Wastes from the Bank, European Online Journal of Natural and Social Sciences, Vol3, No3(s), pp.26-31.##Thomas, David R., 2003, A General Inductive Approach for Qualitative Data Analysis, University of Auckland, New Zealand.##Tong, A., Sainsbury, P., Craig, J., 2007, Consolidated Criteria for Reporting Qualitative Research (COREQ):  a 32-item Checklist for Interviews and Focus Groups, The International Journal for Quality in Health Care, Volume 19, pp.349-357.##Turok, I., 1993, Inward Investment and Local Linkages: How Deeply Embedded is “Silicon Glen” Regional Studies, Journal of the Regional Studies Association. 27(5), pp.401-417.##Wagner, J., 1992, Firm Size, Firm Growth, and Persistence of Chance: Testing GIBRAT´s Law with Establishment Data from Lower Saxony 1978-1989, Small Business Economics, Volume 4, pp.125-131.##Wonglimpiyarat, J., 2006, The dynamic economic engine at Silicon Valley and US Government programmes in financing innovations, Technovation, 26(9), pp.1081–1089.##Wu, W., 2012, Managing and Incentivizing Research Commercialization in Chinese Universities, Journal of Technology Transfer, Volume 35, pp.203.224.##Zabala, K., 2006, New Technology-Based Firms Creation and Growth: the Case of the Basque Country, 14th Nordic Conference, Spain, pp.1-16.##آذر، عادل؛ صادقی، آرش و کردنائیج، اسدالله،1391، اولویت‌بندی عوامل مؤثر بر موفقیت کسب‌وکارهای کوچک و متوسط حوزه فناوری‌های برتر- رویکرد فرایند تحلیل شبکه‌ای فازی، توسعه کارآفرینی، سال پنجم، جلد دوم، صص184-165##احمدی جشوقانی، عبداله و اسماعیلیان، غلامرضا،1394، ارزیابی اولویت‌بندی عوامل مؤثر بر بهبود تدوین استراتژی شرکت‌های کوچک و متوسط دانش‌بنیان با استفاده از مدل ANP، مدیریت فردا، سال 13، شماره 43، صص 120-113.##اخوان، پیمان؛ النوش اولیایی، نسرین و دسترنج، فاطمه،1389، توسعه فرآیندهای چرخه مدیریت دانش مبتنی بر عوامل موثر بر موفقیت مدیریت دانش، سیاست علم و فناوری، سال سوم، شماره 2.##ازکیا، مصطفی و توکلی، محمود،1385، فرا تحلیل مطالعات رضایت شغلی در سازمان‌های آموزشی، نامه علوم اجتماعی، شماره27، صص26-1.##استیسی، رالف دی،1381، مدیریت استراتژیک و پویایی‌های سازمانی، ترجمه محمدرضا شجاعی، تهران: دانشکده امور اقتصادی.##الهیاری فرد، نجف و عباسی، رسول،1390، بررسی الگوی مناسب ساختار سازمانی شرکت‌های دانش‌بنیان، رشد فناوری، دوره8، شماره29، صص54-47.##ایزدیان، زینب؛ عبدالهی، بیژن و کیانی، مراد1392، مدیریت دانش الگویی جهت مدیریت شرکت‌های دانش‌بنیان مستقر در پارک‌های علم و فناوری، رشد فناوری، دوره 10، شماره 37، صص70-64.##بحرینی زارچ، محمدعلی و شادنام، محمدرضا،1386،تجاری‌سازی فناوری یا چگونگی خلق ثروت از تحقیق و توسعه، تهران: انتشارات بازتاب، چاپ اول.##بغدادی، مصطفی و شاوردی، مصطفی،1391،تجاری‌سازی موفق فناوری با رویکرد تیمی، رشد فناوری، سال نهم، شماره33، صص45-37.##بیانات مقام معظم رهبری در دیدار جمعی از پژوهشگران و مسئولان شرکت‌های دانشبنیان، 08/05/1391##بینام، امیرعلی،1384، «صاحب نظران بررسی کردند؛ دانش، مدیریت دانش، مراکز و شرکت های دانش بنیان»، رشد فناوری، دوره 1، شماره2، صص17-4.##پژوهش جهرمی، امین؛ پورکریمی، جواد؛ انتظاری، یعقوب و اخوان، امیرناصر،1395، مدل تجاری‌سازی دستاوردهای تحقیقات دانشگاهی مبتنی بر مطالعه تطبیقی»، توسعه تکنولوژی صنعتی، شماره 28، صص36-21##پژوهش ‌جهرمی، امین و پورکریمی، جواد،1394، عوامل فردی و نهادی موثر بر تجاری‌سازی دستاوردهای تحقیقات دانشگاهی، توسعه تکنولوژی صنعتی، شماره 26، صص44-29.##پژوهش جهرمی، امین و پورکریمی، جواد،1394، نوع‌شناسی شرکت‌های زایشی دانشگاهی: رویکرد رده‌بندی، رهیافت، شماره 59، صص50-33.##پژوهش ‌جهرمی، امین و پورکریمی، جواد،1393، دانشگاه کارآفرین؛ بیم و امیدها در اقتصاد دانش بنیان، صنعت و دانشگاه، سال هفتم، شماره‌های 25 و 26، صص44-35.##پیرز، جان ای،1383، مدیریت راهبردی(برنامه‌ریزی، اجرا و کنترل)، ترجمه سیدمحمود حسینی، تهران: انتشارات سمت.##تبرایی، اعظم و خاشعی، وحید،1395، بداهه‌گرایی راهبردی شرکت‌های دانش‌بنیان در محیط‌های پیچیده، مطالعات مدیریت راهبردی، شماره 26، صص71-47.##جاهد، حسینعلی و آراسته، حمیدرضا،1392، عوامل برون سازمانی مؤثر در تجاری سازی نتایج پژوهشی، پژوهش و برنامه‌ریزی در آموزش عالی، شماره17، صص68-45.##جمشیدی کهساری، حمزه؛ زارعی متین، حسن؛ بابایی زکیلکی، محمدعلی و جندقی، غلامرضا،1395، طراحی الگو توسعه شایستگی‌های رهبری در سازمان‌های خدمات شهری، مطالعات مدیریت راهبردی، شماره26، صص100-73.##جهاندیده، محسن،1384، تجاری‌سازی نتایج تحقیق، مدیریت و تحقیقات دفاعی، سال سوم، شماره 10.##حاجی ‌پور، بهمن؛ موتمنی، علیرضا و طیبی ابوالحسنی، سیدامیرحسین،1395، مروری بر مفاهیم تجاری‌سازی با تأکید بر جایگاه و نقش پارک‌های علم و فناوری در پیشرفت کشور، دهمین کنگره پیشگامان پیشرفت، تهران##حاجی‌محمدی، محمود،1393، تجاری‌سازی نتایج پژوهش و راهبردهای انتخابی، همایش شرکت ملی صنایع پتروشیمی##حسنقلی پور، حکیمه؛ قلی پور، آرین؛ محمدی قاضی محله، مهدی و روشندل اربطانی، طاهر،1389،الزامات، ضرورت‌ها و مکانیزم‌های تجاری‌سازی دانش در دانشکده‌های مدیریت، مدیریت بازرگانی، دوره دوم، شماره 6، صص60-41##حقیقی، محمدعلی و طیبی ابوالحسنی، سیدامیرحسین،1394، مدیریت تکنولوژی و نوآوری، تهران: انتشارات نورا##خلیل، طارق،1394، مدیریت تکنولوژی: رمز موفقیت در رقابت و خلق ثروت، ترجمه سیدمحمد اعرابی و داود ایزدی، تهران: انتشارات دفتر پژوهش‌های فرهنگی، چاپ نهم.##خیاطیان، محمدصادق؛ طباطبائیان، سیدحبیب‌الله؛ امیری، مقصود و الیاسی، مهدی1393،تحلیلی بر عوامل موثر بر رشد و پایداری شرکت‌های دانش‌بنیان در ایران، نوآوری و ارزش‌افرینی، سال سوم، شماره6، صص74-57##دلاور، عطیه؛ محمدی، مهدی؛ سلامی، رضا و منطقی، منوچهر،1391، فرآیند تجاری‌سازی محصولات با فناوری پیشرفته، بهبود مدیریت، سال ششم، شماره1، صص104-81.##رایف، دانیل؛ لیسی، استفن و فیکو، فریدریک جی،1385، تحلیل پیام های رسانه‌ای (کاربرد تحلیل محتوا کمی در تحقیق)، ترجمه مهدخت بروجردی علوی، تهران: نشر سروش، جلد دوم.##رضایی، محمدرسول؛ کریمی، مجید؛ چرختاب مقدم، جهانشاه،1394، شناسایی چالش‌های تجاری‌سازی فناوری و ارائه مدلی جهت راهکارهای مقابله با آن، اندیشه آماد، سال 14، شماره52، صص130-117.##رضاییان، علی،1394، مبانی مدیریت رفتار سازمانی، تهران: سمت، چاپ پانزدهم.##رعیت‌پیشه، سعید؛ احمدی کهنعلی، رضا و عباس‌نژاد، طیبه،1395، به‌کارگیری رویکرد کیفی فراترکیب جهت ارایه مدل جامع ارزیابی پایداری زنجیره تامین، پژوهش‌های نوین در تصمیم‌گیری، دوره یک، شماره یک، صص165-139.##روملت، ریچارد،1392، استراتژی خوب/ استراتژی بد، ترجمه بابک وطن‌دوست، تهران: انتشارات آریانا قلم##زارع، هادی و حجازی، سیدرضا،1390، طراحی نظام ارزیابی عملکرد تجاری‌سازی تحقیق‌های دانشگاهی، توسعه کارآفرینی، سال سوم، شماره 12، صص164-145.##سرمد سعیدی، سهیل و ممقانی، علیرضا،1389، شناسایی و رتبه بندی عوامل کلیدی موثر در توسعه محصول جدید (NPD)، در گروه خودرو سازی سایپا با رویکرد AHP، پژوهشگر(مدیریت)، دوره هفت، شماره 19، صص 103-88##سلطانی گردفرامرزی، حامد،1390، تجاری‌سازی؛ عاملی موثر در رشد بنگاه‌های دانش‌بنیان و توسعه اقتصاد ملی، نشریه پارک فناوری پردیس، سال نهم، شماره 26.##سوزنچی کاشانی، ابراهیم؛ طالبی، سروش و علی‌عسگری، وحید،1393،بررسی توانمندی‌های سازمانی چهار شرکت دانش‌بنیان در مرکز رشد دانشگاه شریف، سیاست علم و فناوری، سال ششم، شماره3، صص54-39.##سیاست‌های کلی اقتصاد مقاومتی،1392، ابلاغ شده از سمت حضرت آیت‌الله خامنه‌ای رهبر معظم انقلاب اسلامی.##سیروس، کاوه محمد،1387، مدل مدیریت استراتژیک مبنا، تهران: انتشارات دانشگاه صنعتی امیرکبیر.##شاوردی، مرضیه و بغدادی، مصطفی،1388،تجاری‌سازی تکنولوژی‌های نوآورانه؛ راهنمایی برای کارآفرینی موفق»، تهران: انتشارات آبگین رایان.##شجاعی، سیدمحمدحسین؛ سلامی، سیدرضا؛ طباطبائیان، سیدحبیب‌الله و بامداد صوفی، جهانیار (1395)، «مدیریت فناوری: شکل‌گیری و تطور یک حوزه دانشی»، مدیریت نوآوری، سال پنجم، شماره1، صص 82-53.##شهنازی، روح اله،1391، عوامل مؤثر بر تولید صنایع با فناوری برتر در اقتصاد دانش‌محور(رهیافت panel Data  به روش  GLS)، رشد فناوری، سال نهم، شماره 33، صص12-2.##صفا، لیلا؛ حجازی، سیدیوسف؛ حسینی، سیدمحمود و رضوانفر، احمد،1392، طراحی مدل اندازه‌گیری شاخص‌های تجاری‌سازی فناوری نانو در بخش کشاورزی ایران، توسعه کارافرینی،  دوره ششم، شماره دوم، صص194-175.##صفری، سعیده و کلاهی، بهاره،1392،شناسایی عوامل موثر بر تجاری‌سازی تحقیقات دانشگاه‌ها و موسسات آموزش عالی کشور، اولین همایش منطقه‌ای کارآفرینی و تجاری‌سازی.##طباطبائیان، سید حبیب الله؛ گودرزی، مهدی؛ باقری، سید کامران؛ پاکزاد، مهدی؛ محبوبی، جواد و اعتمادی، علی،1383،شناسایی نهادهای سیاستگذار در حوزه صنایع نوین کشور»، پروژه پژوهشی مرکز صنایع نوین##طیبی ابوالحسنی، سیدامیرحسین،1395، شناسایی و طبقه‌بندی الزامات ورود موفق به بازار(مورد مطالعه شرکت‌های دانش‌محور با تکنولوژی پیشرفته) ، پایان‌نامه کارشناسی ارشد، رشته مدیریت اجرایی، دانشگاه شهید بهشتی تهران.##طیبی ابوالحسنی، سیدامیرحسین،1395، نگرش راهبردی بر عوامل موثر بر تجاری‌سازی و ورود به بازار در ایران، مبتنی بر رویکرد فراترکیب، رهیافت، دوره26، شماره3، صص36-19.##عباسی اسفنجانی، حسین و فروزنده دهکردی، لطف‌اله،1394، طراحی مدل جامع تجاری‌سازی تحقیقات دانشگاهی با رویکرد دلفی، پژوهشنامه بازرگانی، شماره 75، صص170-139.##فاطمی، سیدصفا علی،1385، تجاری‌سازی نتایج تحقیقات در بیوتکنولوژی(زیست‌فناوری)، پژوهشگاه ملی مهندسی ژنتیک و زیست‌فناوری، اولین کارگاه تجاری‌سازی نتیج تحقیقات.##فکور، بهمن،1383، تجاری‌سازی نتایج تحقیقات، رهیافت، شماره 34، صص58-53.##فولادی، قاسم و مهدی‌نژاد نوری، محمد،1394،نقش عوامل سازمانی در موفقیت شرکت‌های زایشی، بهبود مدیریت، سال نهم، شماره 3، صص 24-5.##قلی‌پور، آرین؛ دلاور، علی؛ جعفری، پریوش و عباسی، بدری،1386، تحقیق کیفی پیرامون تأثیر رویکرد تجاری‌سازی بر ارزش‌های سنتی دانشگاه، سیاست علم و فناوری، شماره 2، صص 76-63.##کاتلر، فیلیپ و آرمسترانگ، گری،1385، اصول بازاریابی، ترجمه بهمن فروزنده، انتشارات نشر آموخته.##کارت رایت، راجر،1383، سازمان‌های کارآفرین، ترجمه علی پارساییان، تهران: انتشارات ترمه، چاپ اول.##کامفیروزی، محمدحسن؛ بنیادی نائینی، علی و مهری، رضا،1394، بررسی تأثیر معنویت بر ابعاد مختلف فردی در سازمان مبتنی بر نظریات شهید مطهری، مدیریت اسلامی، سال23، شماره2، صص81-67.##کرمی‌پور، آزیتا؛ ژولی، دومینیک و بولی، وینسنت،1393، عوامل سازمانی مؤثر بر انتخاب روش دست‌یابی به فناوری در سازمان‌های فناوری‌محور ایران، مدیریت توسعه فناوری، دوره دوم، شماره1، صص135-107.##کلانتری، اسماعیل، میگون پوری، محمدرضا و یدالهی فارسی، جهانگیر،1394، مطالعه عوامل سازمانی تأثیرگذار بر راهبرد تجاری‌سازی تحقیقات دانشگاهی(مورد مطالعه: فناوری نانو)، مدیریت فرهنگ سازمانی، دوره13، شماره2.##کیوی، ریمون و کامپنهود، لوک‌وان،1386، روش تحقیق در علوم اجتماعی، ترجمه عبدالحسین نیک‌گهر، تهران: توتیا.##گلابچی، محمود،1389، مدیریت استراتژیک پروژه، تهران: انتشارات دانشگاه تهران.##گودرزی، مهدی؛ بامداد صوفی، جهانیار؛ اعرابی، سیدمحمد و امیری، مقصود،1392، الگوی جامع تجاری‌سازی فناوری در پژوهشگاه‌های دولتی ایران، مدیریت توسعه فناوری، شماره1، صص 66-37.##محمدی، مجید،1393،شناسایی و رتبه‌بندی عوامل محیطی تاثیرگذار در تجاری‌سازی فناوری نانو در صنعت غذایی ایران»، توسعه تکنولوژی صنعتی، شماره23، صص20-11.##محمدی الیاسی، قنبر؛ چیت‌ساز، احسان و گرامی، عباس،1389،شناسایی عوامل درون‌سازمانی مؤثر بر عملکرد شرکت‌های نوپا، اقتصاد و تجارت نوین، شماره‌های 21و22، صص48-27.##مرادی، محمود؛ زارعی دودجی، ابوالقاسم و صادق مقدم، علی اصغر،1390،عوامل کلیدی موفقیت در بسترسازی صنایع با فناوری بالا»، اولین کنفرانس بین‌المللی مدیریت تکنولوژی، تهران.##مرجع اطلاعات شرکت‌های دانش‌بنیان،1395، منتشر شده در سایت www.daneshbonyan24.ir##ملک‌زاده، غلامرضا و کیانی‌نژاد، آزاده،1390، بررسی شاخص‌های فردی مؤثر مدیران شرکت‌های فناور نوپا؛ مطالعه موردی شرکت‌های مستقر در پارک علم و فناوری خراسان»، رشد فناوری، سال هفتم، شماره 26، صص32-25.##مقیمی، سیدمحمد؛ صدیق‌زاده، اصغر؛ جعفرزاده کوچکی، احمد و نظری، عزت،1389، تاثیر عوامل محیطی بر تجاری‌سازی ایده‌ها و نتایج تحقیقات»، مطالعات مدیریت راهبردی، شماره2، صص126-113.##منوریان، عباس؛ عسگری، ناصر و آشنا، مصطفی،1386، ابعاد ساختاری و محتوایی سازمان‌های دانش‌محور، اولین کنفرانس ملی مدیریت دانش، تهران.##موتمنی، علیرضا؛ حسین‌آبادی، محمد و همتی، امین،1391، ارزیابی نرخ موفقیت واحدهای فناور مستقر در پارک‌ها و مراکز رشد علم و فناوری»، رشد فناوری، دوره 8، شماره 32، صص40-32.##موسایی، احمد؛ صدرائیان، ساسان و بندریان، رضا،1387، مدل فرآیندی تجاری‌سازی دانش فنی محصولات شیمیایی، رشد فناوری، شماره16، صص18-8.##موسایی، احمد،1387، طراحی مدلی جهت تعیین فرصت‌ها و تجاری‌سازی آن‌ها در مراکز تحقیق و توسعه، رشد فناوری، دوره 14، شماره 4.##مهدوی، حمید؛ فتح‌‌اله بیاتی، محسن و راستی برزکی، محسن،1387، بررسی عوامل موفقیت شرکت‌های دانش‌محور»، رشد فناوری، شماره 16، صص7-3.##میگون پوری، محمدرضا و احمدی، بهشاد،1391، شناسایی عوامل اثرگذار بر انتخاب راهبردهای تجاری‌سازی تحقیقات دانشگاهی در حوزه صنعت پتروشیمی، توسعه کارآفرینی، سال پنجم، صص 46-27.##میگون پوری، محمدرضا و کلانتری، اسماعیل،1392، شناسایی عوامل اثرگذار بر انتخاب راهبردهای تجاری‌سازی تحقیقات دانشگاهی در حوزه فناوری نانو در ایران، توسعه کارآفرینی، دوره 6، شماره 1،صص66-47.##ناظمی، شمس‌الدین؛ اخروی، امیرحسین و ابراهیمی‌پور، محمدجواد،1389،ارائه مدل مفهومی انتقال فناوری از دانشگاه به صنعت: رویکرد فراتحلیلی، دانش و فناوری، سال دوم، شماره سه.##ندیرخانلو، سمیرا؛ پورعزت، علی اصغر و قلی پور، آرین،1389، تبیین موانع کارآفرینی دانشگاهی و تجاری‌سازی دانش در دانشگاه تهران، سیاست علم و فناوری، سال دوم، شماره چهار، صص76-65.##نقشه جامع علمی کشور،1389، مصوب شورای عالی انقلاب فرهنگی##نقی‌زاده، رضا؛ الهی، شعبان؛ منطقی، منوچهر و قاضی نوری، سیدسپهر،1393، فراترکیب مدل‌های نوآوری منطقه‌ای مروری بر سال‌های 2013-1190، مدیریت نوآوری، سال سوم، شماره چهار، صص56-25.##نوروزی، ناصر؛ الهی، شعبان؛ حسن زاده، علیرضا و حاجی حسینی، حجت الله،1393، ارایه چارچوبی از ابزارهای سیاستی علم و فناوری، با استفاده از رویکرد فراترکیب، مدیریت نوآوری، سال سوم، شماره دو، صص124-103.##نیرومند، پوراندخت و میرجلیلی، فاطمه،1389، عوامل مؤثر بر موفقیت شرکت‌های نوفناوری بنیان در ایران»، چهارمین کنفرانس ملی مدیریت تکنولوژی، تهران.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شناسایی شکاف ها و فرصت های فناوری های برق خورشیدی با استفاده از تحلیل محتوای اسناد ثبت اختراع</TitleF>
				<TitleE>Identify gaps and opportunities for Photovoltaic technologies using content analysis of patent documents</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>شناسایی شکاف ها و فرصت ها در حوزه های مختلف فناوری جایگاه ویژه ای دارد. این فرایند در مباحثی همچون بحران جهانی انرژی و نیز مشکلات زیست محیطی موجود همچون گرمایش زمین، گازهای گلخانه ای، آلودگی هوا و غیره از اهمیت مضاعفی برخوردار خواهد بود. لزوم استفاده از انرژی های تجدیدپذیر مثل سیستم های برق خورشیدی بعنوان روش جایگزین سوخت های فسیلی با توجه به هزینه های پایین حفظ و نگهداری، عدم نیاز به مواد سوختی و عدم وابستگی به برق شهری ، بیشتر احساس می شود. نگاه ویژه به فناوری برق خورشیدی به عنوان فناوری نوین و نقش اهمیت آن در تحقیقات اخیر، ضرورتی که می تواند شناسایی نوآوری های این فناوری را توجیه کند. در مطالعه حاضر تمامی اسناد ثبت اختراع بین المللی پایگاه ثبت اختراع آمریکا (USPTO) به عنوان جامعترین پایگاه ثبت اختراع، در حوزه برق خورشیدی طی سال های 1985 تا 2016 شناسایی شد. با استفاده از نظر خبرگان این حوزه ، متن کاوی و تحلیل خوشه ای این اسناد ثبت اختراع، حوزه های تحقیقاتی مدنظر مخترعان، شکاف های پژوهشی و نیز فرصت های تحقیقاتی نوآورانه شناسایی گردید. نتایج این پژوهش می تواند در شناسایی فرصت های سرمایه گذاری جدید در بخش تحقیق و توسعه در فناوری برق خورشیدی مفید باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Identify gaps and opportunities in various fields of technology has special place. The process on issues such as global energy crisis and exist environmental problems, such as global warming , greenhouse gases, air pollution , etc... will be more important. It is felt, the use of renewable energy source such as photovoltaic system as an alternative of fossil fuels due to lower maintenance costs, no need for fuel and no dependence on AC power. Looking specifically to photovoltaic technology as a new technology and its important in recent research , need that could justify future study innovations this technology. In this study all international patent of United state Patent and Trademark Office (USPTO) as largest patent database during 1985 to 2016 were identified in the field of photovoltaic. With the use of expert in this field, text mining and clustering analysis of these patents, were identify invertor considered research areas , research gaps and innovational research opportunities. The result of this study will be useful to identify opportunities for investment in research and development in photovoltaic technology.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>55</FPAGE>
						<TPAGE>76</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>زهره</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بیانلو</Family>
						<NameE>Zohreh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Bayanloo</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد مدیریت اجرایی دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد مدیریت اجرایی دانشگاه یزد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zohre.bayanloo@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حبیب</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زارع احمدآبادی</Family>
						<NameE>habib</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>zare ahmadabadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه مدیریت صنعتی دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه مدیریت صنعتی دانشگاه یزد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zarehabib@yazd.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرصت های فناوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوآوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سند ثبت اختراع</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>برق خورشیدی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خوشه بندی K میانگین</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Abbas, A., Zhang, L., &amp; Khan, S. U, 2014. A literature review on the state-of-the-art in patentanalysis. World Patent Information, 30 (1), pp.3-13.##Baloglu, S. &amp; Assante, L.M ,1999. A content analysis of subject areas and research methods used in five hospitality management journals, Journal of Hospitality and Tourism Research, Volume 23, pp.53–70.##Blackman, M, 1995. Provision of patent information: a national patent office perspective, World Patent Information, 17 (2), pp.115-123.##Choi, J. &amp; Hwang,Y, 2013. Patent keyword network analysis for impovering technology development efficiency,Technological Forecasting &amp; Social Change. TFS-17787 No13.##Chen, Y.-H., Chen, C.-Y. &amp; Lee,S.-C., 2011. Technology forecasting and patent strategy of hydrogen energy and fuel cell technologies, Technological Forecasting &amp; Social Change, Volume 36, pp.6957-6969.##Daim, T., Rueda, G., Martin, H. &amp; Gerdsri, P., 2006. Forecasting emerging technologies: Use of bibliometrics and patent analysis,Technological Forecasting &amp; Social Change, Volume 73, pp.981–1012.##Day، J.-D. &amp; H.-C. Lai , 2009. A study on the development of auto-stereoscopic 3D display- Based on patent analysis, Technovation, Volume 5, pp.1-9.##Fleisher، C. S. &amp; B. Bensoussan, 2002. Strategic and Competitive Analysis: Methods and Techniques for Analyzing Business Competition, Prentice Hall.##Neuhusler, P., Rothengatter, O. &amp; Frietsch, R., 2011. Patent applications-structures, trends and recent developments, Berlin: Fraunhofer Institute for Systems and Innovation Research ISI.##Huang، Z.، Chen، , H., Yip, A., Ng, G., Guo, F., Chen, Z.-K. &amp; Roco, M.C., 2003. Longitudinal patent analysis for nanoscale science and engineering: country institution and technology field, Journal of Nanoparticle Research,  5(3-4), pp.333-363.##Kamal, K.K. &amp; Kumar, A., 2011. Strategic Human Resource Management Content in the Annual Report of Companies: An Analysis through Text Mining, Indore Management Journal, 2 (4), pp 15-26.##Lee, C., &amp; Park, Y, 2009. Monitoring the evolutionary patterns of technological advances based on the dynamic patent lattice: A modified formal concept analysis approach, In Proceedings of the Ninth International Conference on Electronic Business Macau.##Luthra, S., 2011. Innovation in air pollution control systems: A patent map analysis. Sweden: Chalmers University of Technology.##Noh, Y., Jo, Y. &amp; Lee, S., 2015. Keyword Selection and Processing Strategy for application text mining to patent analysis, Expert Systems with Applications: An International Journal, 42(9), pp.13-24.##Santo, M., Coelho, G. M., Dalci, M. &amp; Filho, L.F., 2006. Text mining as a valuable tool in foresight exercises: A study on nanotechnology, Technological Forecasting &amp; Social Change, 73(8), pp.1013–1027.##Shih، M.-J., Liu, D.-R. &amp; Hsu, M.-L., 2010. Discovering competitive intelligence by mining changes in patent trends. Volume (37), pp.2882–2890.##Suzuki، S.-I, 2011. Introduction to Patent Map Analysis. Japan Patent Office, Asia Pacific Industrial Property Center.##Taduri, S, 2010. Application of patent networks to information retrieval: A preliminarystudy study, Retrieved October 5, 2015, from: http://snap.stanford.edu/class/cs224w-2010/proj2010/20_final_report.pdf.##Trappey, C.V., Wu, H.Y., Taghaboni-Dutta, F., Trappey, A.J.C., 2011. Using patent data for technology forecasting: China RFID patent analysis,  Advanced Engineering Informatics, Volume 25, pp.53-64.##Tseng, Y.-H., Lin, C.-J., Lin, Y.-I., 2007. Text mining techniques for patent analysis. Information Processing and Management, Volume  43, pp.1216–1247.##Tseng, F., Hsieh, Ch., Peng, Y. &amp; Chu, Y., 2011. Using patent data to analyze trends and technological strategies of the amorphous silicon thin-film solar cell industry, Technological Forecasting &amp; Social Change, pp.332-345.                                                                                                                  ##WIPO,  2010. WIPO Guide to Using Patent Information. Available at: www.wipo.int.##Yu، W.-D. &amp; Lo, S.-S., 2009. Patent analysis-based fuzzy inference system for technological strategy planning, Advanced Engineering Informatics, Volume 18, pp. 770-776.##Zheng, W., Kankaanranta, J. &amp; Suominen, A., 2012. Morphological Analysis of Technologies using Multidimensional Scaling, Journal of Business Chemistry, Volume  9, pp.147-160.##تیمورپور، بابک؛ سپهری، محمدمهدی و لیلا پزشک ،1388، روشی نوین برای دسته‌بندی هوشمند متون علمی (مطالعه موردی مقالات فناوری نانو متخصصان ایران)، فصلنامه سیاست علم‌وفناوری، شماره 2، صص 14-1.##زارع بنادکوکی، محمدرضا؛ اولیا، محمدصالح و سید محمدتقی المدرسی، 1389، بررسی روند پژوهشهای مهندسی صنایع، هفتمین کنفرانس بین‌المللی مهندسی صنایع.##کریمی‌فرد ، حسن ،1389، بررسی تکامل آینده پژوهی علم و تکنولوژی در گذر زمان، مجله راهبرد یاس، شماره 22، صص 285-267.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>سیاست هسته و شبکه از رویا تا واقعیت: تحلیلی بر سیاستهای برون نگر صنایع دفاعی ایران در دهه اخیر</TitleF>
				<TitleE>Nucleus and Network Policy, from Dream to Reality: Analyzing Outward-looking Policies of Defense Industries in Recent Decade</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>از اواخر دهه هفتاد شمسی، صنایع دفاعی با این واقعیت روبرو شدند که با ظرفیت های موجود امکان پاسخگویی به همه نیازهای متنوع مشتریان برای آنها وجود ندارد. این موضوع، سیاستگذاران دفاعی را واداشت تا به طیفی از &quot;سیاستهای درون نگر&quot; که حاصل دوران جنگ تحمیلی و تحریمهای دفاعی بودند نگاهی دوباره بیفکنند. ثمره این بازنگری، اتخاذ سیاست &quot;هسته و شبکه&quot; بود که صنایع را ترغیب به استفاده از همه ظرفیت های پیرامونی برای نوآوری می کرد. اکنون، بعد از بیش از یک دهه این سوال مطرح است که سیاست مذکور تا چه حد در ارتقای نوآوری موفق بوده و آیا عواملی مثل سابقه بنگاه در دوران قبل از انقلاب در این امر دخیل بوده است یا خیر. برای پاسخ به این سوالها، نمونه ای شامل 114 بنگاه دفاعی از نظر میزان اقبال به سیاست مذکور، ظرفیت جذب، سابقه همکاری با شرکتهای خارجی، اندازه و عملکرد نوآوری مورد بررسی قرار گرفتند و داده های حاصل با استفاده از رگرسیون چندگانه تحلیل شدند. نتایج نشان داد که سابقه و اندازه نقشی در عملکرد نوآوری ندارند. در مقابل، باز بودن و ظرفیت جذب تاثیر معناداری بر عملکرد نوآوری دارند. بر اساس نتایج این تحقیق، در صورت ترکیب سیاست هسته و شبکه با سیاست هایی برای تقویت ظرفیت جذب می توان شاهد ارتقای بیش از پیش عملکرد نوآوری در صنایع دفاعی بود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In the late 1370s, Iran Defense firms confronted the reality that they cannot answer all their customers’ needs with their then-existing capacities. As a result, policy makers changed the inward-looking policies by adopting a new policy called “nucleus and network”. Now, after more than a decade, the question is whether this policy has been successful in increasing innovation performance and whether factors like history of firms before Islamic revolution has influenced this performance. To answer these questions, orientation toward the nucleus and network policy, openness, absorptive capacity, history of cooperation with foreign firms, size, and innovation performance of 114 defense firms were analyzed using multiple regression Technic. Results showed that history and size had no effect and openness and absorptive capacity had significant positive effect on innovation performance of the firms. Based on these results, combining the nucleus and network policy with policies for strengthening absorptive capacity of firms, a significant change in firms’ performance will be achieved.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>77</FPAGE>
						<TPAGE>100</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بوشهری</Family>
						<NameE>Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Booshehri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیات علمی دانشکده مدیریت و فناوریهای نرم، دانشگاه صنعتی مالک اشتر، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیات علمی دانشکده مدیریت و فناوریهای</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>arb1148@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیاستگذاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هسته و شبکه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>صنایع دفاعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوآوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عملکرد</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Ahuja, G. 2000. Collaboration Networks, Structural Holes, and Innovation: A longitudinal Study, Administrative Science Quarterly, Volume (45), pp.425-455.##Baron, R. M. and Kenny, D. A. 1986. The Moderator-Mediator Variable Distinction in Social Psychological Research – Conceptual, Strategic, and Statistical Considerations, Journal of Personality and Social Psychology, 51(6), pp. 1173–1182.##Cai, N. &amp; Xu, M., 2008. R&amp;D Inputs, Firm Size and Innovation Performance: Evidence from Chinese High-Tech Industry. In Management of Innovation and Technology, 2008. ICMIT 2008. 4th IEEE International Conference, pp. 1015-1020.##Chan K.Y.A., Oerlemans, L.A., &amp; Pretorius M.W., 2010. Knowledge Exchange Behaviors of Science Park Firms: The Innovation Hub case, Technology Analysis and Strategic Management, 22(2), pp. 207-228.##Chesbrough, H.W. 2003. Open Innovation: The New Imperative for Creating and Profiting from Technology, Cambridge, Massachusetts, Harvard Business School.##Chessbrough, H.W. &amp; Teece, D.J. 1996. When is Virtual Virtuous: Organizing for Innovation, Harvard Business Review, Jan-Feb.##Cohen, W. M. &amp; Levinthal, D. A. 1990. Absorptive Capacity: A New Perspective on Learning and Innovation. Administrative Science Quarterly, Volume (35), pp. 128-152.##Dahlander, L., Gann D.M., 2010. How Open is Innovation?, Research Policy, Volume (39), pp. 699–709.##Deeds, D.L., 2001. The Role of R&amp;D Intensity, Technical Development and Absorptive Capacity in Creating Entrepreneurial Wealth in High Technology Start-ups, J. Eng. Technol. Manage., Volume (18), pp. 29–47.##Dierickx, I. and Cool, K., 1989. Assets and Stock Accumulation and Sustainability of Competitive Advantage, Management Science, Volume (35), pp. 1504–11.##Dodgeson, M., Gann, D. and Salter, A. 2005. Think, Play, Do: Technology, Innovation, and Organization. Oxford University Press: New York.##Drechsler, W. &amp; Natter, M., 2012. Understanding a firm›s openness decisions in innovation, Journal of Business Research, Volume (65), pp. 438–445.##Dollinger, M.J. 1984. Environmental Boundary Spanning and Information Processing Effects on Organizational Performance, Academy of Management Journal, 27(2), pp. 351–368.##Eggers, J. P., &amp; Kaplan, S. 2013. Cognition and capabilities. Academy of Management Annuals, 7(1), pp. 293–338.##Enkel E., Gassmann O., Chesbrough H. 2009. Open R&amp;D and Open Innovation: Exploring the Phenomenon. R&amp;D Management, 39(4), pp. 311–6.##Fey, C. F, Birkinshaw J., 2005. External Sources of Knowledge, Governance Mode, and R&amp;D Performance. Journal of Management, 31(4), pp. 597–621.##Forza, C. 2002. Survey Research in Operations Management: a Process- Based Perspective. International Journal of Operations &amp; Production Management, 22(2), pp. 152-194##Grant, R.M. 1996. Toward a Knowledge-Based Theory of the Firm, Strategic Management Journal, Volume (17), pp. 109–122.##Greve, H., 2003. A Behavioral Theory of R&amp;D Expenditures and Innovations: Evidence from Shipbuilding. Academy Of Management Journal, Volume(46), pp. 685–702.##Hagedoorn J. 1993. Understanding the Rationale of Strategic Technology Partnering: Interorganizational Modes of Cooperation and Sectoral Differences. Strategic Management Journal, 14(5), pp. 371–85.##Hannan, M. T. and Freeman, J. 1984. Structural Inertia and Organizational Change. American Sociological Review, Volume (49), pp. 149–64.##Henderson, R., &amp; Cockburn, I. 1997. Firm Size and Research Productivity in Drug Discovery, La Sant’e: Trajectories D’avenir, INSEE, Paris.##Henkel, J., Schöberl, S., &amp; Alexy, O. 2014. The emergence of openness: How and why firms adopt selective revealing in open innovation. Research Policy, 43(5), pp. 879-890.##Hoang, H. &amp; Rothaermel, F. T. 2005. The Effect of General and Partner-Specific Alliance Experience on Joint R&amp;D Project Performance. Academy of Management Journal, 48, pp. 332–345.##Hurmelinna-Laukkanen, P., Blomqvist, K., Camarinha-Matos, L., Afsarmanesh, H., Novais, P. &amp; Analide, C. 2007. Fostering R&amp;D Collaboration – The Interplay Of Trust, Appropriability And Absorptive Capacity Establishing, The Foundation Of Collaborative Networks. Springer Boston.##Katila, R. and Ahuja, G. 2002. Something old, something new: A longitudinal study of search behaviour and new product introduction, Academy of Management Journal, 45(6), pp. 1183–1194.##Lau, C.M. &amp; Ngo, H.Y. 2004. The HR system, organizational culture, and product innovation, International Business Review, 13(6), pp. 685-703.##Laursen, K. &amp; Salter, A. 2004. Searching high and low: What types of firms use universities as a source of innovation?, Research Policy, 33(8), pp. 1201–1215.##Laursen, K. and Salter, A. 2006. Open for innovation: The Role of Openness in Explaining Innovation Performance among UK Manufacturing Firms, Strategic Management Journal, Volume (27), pp. 131–150.##Laursen, K., &amp; Salter, A. J. 2014. The Paradox of Openness: Appropriability, External Search and Collaboration. Research Policy, 43(5), pp. 867-878.##Leiponen, A. and Helfat, C.E. 2010. Innovation objectives, knowledge sources, and the benefits of breadth, Strategic Management Journal, 31(2), pp. 224–236.##Lewin, A. Y., Massini, S. &amp; Peeters, C. 2011. Microfoundations of Internal and External Absorptive Capacity Routines. Organization Science, Volume (22), pp. 81-98.##Lichtenthaler U., Ernst H. 2009. Opening up the Innovation Process: the Role of Technology Aggressiveness. R&amp;D Management. 39(1), pp. 38–54.##Lin, B.W. and Chen, C.-J. 2006. Fostering Product Innovation in Industry Networks: the Mediating Role of Knowledge Integration, The International Journal of Human Resource Management, 17(1), pp. 155-73.##Lin, C., Wu, Y.-J., Chang, C., Wang, W. &amp; Lee, C.-Y. 2012. The Alliance Innovation Performance of R&amp;D Alliances—the Absorptive Capacity Perspective. Technovation. Volume (32), pp. 282-292.##Maffini Gomes, C., Kruglianskas, I., &amp; Scherer, F.l. 2009. Company Size Effect in Innovative Performance. Journal of Technology Management &amp; Innovation, 4(4), pp. 14-31.##Marquis, C. 2003. ‘The pressure of the past: network imprinting in intercorporate communities’. Administrative Science Quarterly, Volume (48), pp. 655–89.##Mowery, D. C., Oxley, J. E. &amp; Silverman, B. S. 1996. Strategic alliances and interfirm knowledge transfer. Strategic Management Journal, Volume (17), pp. 77-91.##Murovec, N. &amp; Prodan, I. 2009. Absorptive Capacity, its Determinants, and Influence on Innovation Output: Cross-cultural Validation of the Structural Model. Technovation, Volume (29), pp. 859-872.##Nietoa, M. &amp; Quevedo, P., 2005. Absorptive Capacity, Technological Opportunity, Knowledge Spillovers, and Innovative Effort, Technovation, Volume (25), pp. 1141–1157.##Nooteboom, B., Van Haverbeke, W., Duysters, G., Gilsing, V. &amp; Van Den Oord, A. 2007. Optimal Cognitive Distance and Absorptive Capacity. Research Policy, Volume (36), pp. 1016-1034.##Omidvar, O., 2013. Revisiting Absorptive Capacity: Literature Review and a Practice-Based Extension of the Concept, 35th DRUID Celebration Conference, Barcelona, Spain.##O’Reilly, C., Chatman, J. and Caldwell, D.F. 1991. People and organizational culture: a profile comparison Approach to Assessing Person-Organization Fit, Academy of Management Journal, 14(3), pp. 487-516.##Powel, W.W., Koput, K.W. and Smith-Doerr, L. 1996. Inter-Organizational Collaboration and the Locus of Innovation: Networks of Learning in Biotechnology. Administrative Science Quarterly, Volume (41), pp. 116-145.##Prajogo, D.I. &amp; Sohal, A.S., 2002. The Relationship between TQM Practices, Quality Performance, and Innovation Performance: An Empirical Examination, International Journal of Quality &amp; Reliability Management, 20(8), pp. 901-918.##Preacher, K. J. &amp; Hayes, A. F., 2004. SPSS and SAS Procedures for Estimating Indirect Effects in Simple Mediation Models, Behavior Research Methods, Instruments, and Computers. 36 (4), pp. 717–731.##Reichwald, R. &amp; Piller, F. 2009. Interaktive Wertschöpfung: Open Innovation, Individualisierung und neue Formen der Arbeitsteilung, Wiesbaden, Gabler Verlag. Cited in Salge et al, 2014.##Robertson, P. L., Casali, G. L. &amp; Jacobson, D. 2012. Managing open incremental process innovation: Absorptive Capacity and distributed learning. Research Policy, Volume (41), pp. 822-832.##Rothaermel, F. T. &amp; Alexandre, M. T. 2009. Ambidexterity in Technology Sourcing: The Moderating Role of Absorptive Capacity. Organization Science, Volume (20), pp. 759-780.##Salge, T.O., Bohné, T.M., Farchi, T. and Piening, E.P.C. 2014. Not for Everybody: Why Some Organizations Benefit More from Open Innovation than Others. In: Tidd, J. 2014, Open Innovation Research, Management and Practice, Imperial College Press, London.##Tsai, W. 2001. Knowledge Transfer in Intraorganizational Networks: Effects of Network Position and Absorptive Capacity on Business Unit Innovation and Performance. The Academy of Management Journal, Volume (44), pp. 996-1004.##Von Hippel, E. 1994. “Sticky Information” and the Locus of Problem Solving: Implications for Innovation, Management Science, Volume (40), pp. 429–439.##Von Hippel E. 1988. The Sources of Innovation. New York: Oxford University Press.##Vergne, J. P., Durand, R., 2010. The Missing Link Between the Theory and Empirics of Path Dependence: Conceptual Clarification, Testability Issue, and Methodological Implications, Journal of Management Studies, Volume (47).##Yin, R. K. 2013. Case Study Research: Design and Methods. Sage publications.##Zahra, S. &amp; George, G. 2002. Absorptive Capacity: a Review, Reconceptualization, and Extension. Academy of Management Review, 27, 185-203.##بوشهری، ع.ر.، باقری، ا.، 1393، گزارش پروژه ارزیابی سیاستهای علم و فناوری دفاعی، معاونت طرح وبرنامه و بودجه ودجا، اداره کل طرح‌ریزی و تحقیقات راهبردی.##فرتوک‌زاده، ح. ر.، وزیری، ج.، 1388، تحلیل محیط نهادی نوآوری در گذار به صنایع دفاعی فردا، اندیشه مدیریت راهبردی، شماره بهار و تابستان.##فرتوک‌زاده، ح. ر.، وزیری، ج.، 1386، خلق شایستگی دفاعی در موج چهارم (بررسی رویکرد شبکه‌سازی در صنایع دفاعی دانش بنیان) چشم انداز مدیریت بازرگانی، شماره 2.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>طراحی و تبیین الگوی مناسب ﻧﻮآوری در ارتش ﺑﺮ مبنای تدابیر فرمانده کل قوا (ﻣﺪ ﻇﻠﻪ)</TitleF>
				<TitleE>Designing and Devising a Suitable Innovation Sample for I.R.I Army According to Supreme Leaders Statements</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف از این تحقیق که برگرفته از پروژه ای است که در سطح ارتش انجام گرفته، طراحی و تبیین الگوی مناسب نوآوری علمی در ارتش ج.ا.ا بر اساس فرمایشات مقام معظم رهبری است. اﻳﻦ ﺗﺤﻘﻴﻖ ﺑﺮ ﻣﺒﻨﺎی هدف و ﻣﺎﻫﻴﺖ ﺗﺤﻘﻴﻖ از ﻧﻮع اﻛﺘﺸﺎﻓﻲ و ﺑﺮ ﻣﺒﻨﺎی دﺳﺘﺎورد ﺗﺤﻘﻴﻖ ﻧﻴﺰ ﻛﺎرﺑﺮدی اﺳﺖ. ﺟﺎﻣﻌﺔ آﻣﺎری ﺗﺤﻘﻴﻖ، اﺳﻨﺎد و ﻣﺪارک ﻣﺮﺗﺒﻂ ﺑﺎ ﺳﺨﻨﺮاﻧﻲ های رهبر انقلاب و ﻧﻴﺰ تعداد 106 نفر از فرماندهان و معاونان آموزش و پژوهش و اعضای هیات علمی دانشگاه های افسری ارتش می باشند. با بررسی تعداد 109 سخنرانی معظم له، از طریق روش تحلیل محتوا 67 گویه استخراج شد. سپس با استفاده از روش تحلیل عاملی، در نهایت در قالب 12 عامل ارائه گردید. در اﻳﻦ ﺗﺤﻘﻴﻖ ﺑﺮای ﮔﺮدآوری اﻃﻼﻋﺎت از اﺑﺰارﻫﺎی اﺳﻨﺎد و ﻣﺪارک و ﭘﺮﺳﺶ ﻧﺎﻣﻪ اﺳﺘﻔﺎده ﮔﺮدﻳﺪه ﻛﻪ ﺑﺎ اﺳﺘﻔﺎده از روش ﻫﺎی ﻛﺘﺎﺑﺨﺎﻧﻪ ای و ﻣﻴﺪاﻧﻲ داده ﻫﺎی ﻣﻮرد ﻧﻴﺎز ﮔﺮدآوری ﺷﺪه اﻧﺪ. ﻧﺘﺎﻳﺞ ﺗﺤﻘﻴﻖ ﻧﺸﺎن ﻣﻲ دﻫﺪ ﻛﻪ ﻣﺪل ﻣﻨﺎﺳﺐ ﻧﻮآوری در ارﺗﺶ ﺑﺮ اﺳﺎس ﻓﺮﻣﺎﻳﺸﺎت رهبر انقلاب ﻣﺪﻟﻲ اﺳﺖ ﻛﻪ در ﺑﺮﮔﻴﺮﻧﺪة اﺑﻌﺎد ﻓﺮدی(قدرت علمی، جرات علمی، انگیزش)، اﺑﻌﺎد ﺳﺎزﻣﺎﻧﻲ(اﻫﺪاف و راﻫﺒﺮد بر مبنای تولید علم، ﺳﺎﺧﺘﺎر ﺳﺎزﻣﺎﻧﻲ، ﻓﺮﻫﻨﮓ و جو ﺳﺎزﻣﺎﻧﻲ، ﻓﻨﺎوری و تجهیزات، ﻧﻈﺎم ﻣﻨﺎﺑﻊ اﻧﺴﺎﻧﻲ، ﻧﻈﺎم آﻣﻮزشی و نظام پژوهشی) و اﺑﻌﺎد مکتبی(روحیه و تفکر بسیجی، معرفت و ایمان) اﺳﺖ.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The aim of this study was derived from a project that was in the army, define and design a suitable model for innovation in the army of the Islamic Republic is based on the supreme leader. This research is based on the purpose and nature of the exploratory study based on applied research achievements.A survey, documents related to the speech of the Leader of the Revolution and the number 106 Commanders and deputies education, research and university faculty members are military officers.109 lectures, the numbers of holiness, through content analysis, 67 items were extracted. Using factor analysis, finally presented in the form of 12. In this study, data collection tools for documents and questionnaires were used The use of library and field required data have been collected.The results show that the appropriate model based on innovation and creativity in the military commands of the supreme leader is a model that contains Individual aspects (scientific power, scientific courage, motivation), organizational aspects (goals and strategies based on science, organizational structure, organizational culture and climate, technology, equipment, systems, human resources, education and research system) And dimensions bureau (Basiji spirit and thinking, knowledge and faith) is.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>101</FPAGE>
						<TPAGE>124</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>امید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اردلان</Family>
						<NameE>Omid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ardalan</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیات علمی دانشگاه افسری امام علی)ع(، تهران، ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیات علمی دانشگاه افسری امام علی)ع(،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ardalan62omid@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>الوانی</Family>
						<NameE>mahdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>alvani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>هیات علمی دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>هیات علمی دانشگاه علامه طباطبایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>alvani@qiau.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ناصر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شهلائی</Family>
						<NameE>naser</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>shahlaie</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشگاه فرماندهی و ستاد آجا، تهران، ایران.</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشگاه فرماندهی و ستاد آجا، تهران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خلاقیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوآوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوآوری علمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدل نوآوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارتش ج.ا.ا</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Amabile, T., 1988. A Model of Creativity and Innovation in Organization. Research in Organizational Behavior, 10(13), pp. 126-130.##Glor, E., 2002. Key Factors Influencing Innovation in Government. The Innovation Journal: The Public Sector Innovation Journal, 7(2), pp. 1-19.##Kanter, R. M., 2000. When a Thousand Flowers Bloom: Structural, Collective, and Social Conditions for Innovation in Organizations. In: B. Staw &amp; R. Sutton, eds. Research in Organizational Behavio. Elsevier Science, pp. r. Vol. 22, edited by , 2000..##Lam, A., 2004. Organizational Innovation, London: Brunel University.##Leskovar-Špacapan, G. &amp; Bastic, M., 2006. Culture, Entrepreneurship and Market Orientation as Determinants of Organizational Innovation Capability: the Case of Transition Economy. Lisbon, pp. 385-390.##Mintzberg, H., 1989. Mintzberg on Management, Inside Our Strange World of Organization. 3rd ed. Michigan: Free Press.##Morel, L. &amp; Boly, V., 2008. Innovation process evaluation: From self assessment to detailed technological audit. s.l., World Scientific Publishing Co. Pte. Ltd., pp. 381-397.##Pelz, D. &amp; Andrews, F., 1966. Autonomy, coordination and stimulation in relation to scientific achievement. System Research Behavioral Science, 11(2), pp. 89–97.##Rosen, Steven J. 2009. Transformation from inside into military forces. Available at: www.Americanthinker.com. Retrieved 2014-07-22.##Rosen, B. 2008. Civilian participation. Americanthinker.com. Conference on Theories of military innovation, March 5th-7th.##Skerlavaj, M., Song, J. &amp; Lee, Y., 2010. Organizational Learning Culture, Innovative Culture and Innovations in South Korean Firms.. Experts Systems with Applications, Volume 37, pp. 6390- 6403.##Srivastava, A. &amp; Gupta, R., 2008. Leveraging knowledge management for organizational innovation and creativity. India.##Sternberg, R. J. &amp; Lubart, T. I., 1999. The concept of creativity: Prospects and paradigms. In: R. Sternberg, ed. Handbook of creativity. New York: Cambridge University Press, pp. 3-15.##Tushman, M. et al., 2010. Organizational designs and innovation streams. Industrial and Corporate Change, 19(5), pp. 1331–1366.##احمدی، پرویز. 1387. ارتباط استراتژیک موثر بر نوآوری سازمانی. ماهنامه تدبیر، دوره 18، شماره 186، صص. 38-43.##اﻟﻮاﻧﻲ، ﺳﻴﺪﻣﻬﺪی. 1388. ﻣﺪﻳﺮﻳﺖ ﻋﻤﻮﻣﻲ. ﺗﻬﺮان: ﻧﺸﺮ نی.##امینی، آرمین. انعامی علمداری، سهراب. 1392. مدیریت دانش و راهبرد نوآوری در سازمان‌های دفاعی، فصلنامه تخصصی علوم سیاسی، شماره 10، صص.73-90.##اصانلو، پرستو. اسدی، حسن. گودرزی، محمود. کاظم نژاد، انوشیروان. 1385. بررسی تاثیر ارتباط بین ویژگی‌های فردی مدیران سازمان تربیت بدنی و وزارت علوم بر خلاقیت و مدیریت تضاد، فصلنامه حرکت، شماره 30، صص. 29-41.##ﺣﻀﻮری، ﻣﺤﻤﺪﺟﻮاد. ﺧﺪادﺣﺴﻴﻨﻲ، ﺳﻴﺪﺣﻤﻴﺪ. 1384. ﻃﺮاﺣﻲ و ﺗﺒﻴﻴﻦ ﻣﺪﻟﻲ ﺑﺮای ﻧﻬﺎدﻳﻨﻪ ﻛﺮدن ﻧﻮآوری در ﺑﺨﺶ دوﻟﺘﻲ اﻳﺮان. ﻣﺎﻫﻨﺎﻣﻪ ﻋﻠﻤﻲ ﭘﮋوﻫﺸﻲ داﻧﺸﻮر رفتار، دوره 11، ﺷﻤﺎره 42، صص. 37-56.##حسینیان، سیمین. یزدی، سیده‌منور. نیکجو، آسیه. 1384. رابطه ابعاد شخصیت با انگیزه بکارگیری ابتکارو نوآوری شغلی مدیر ان آموزشی، دو فصلنامه مطالعات تربیتی و روانشناسی، دوره 2، شماره 3، صص. 85-94.##دﻓﺖ، رﻳﭽﺎرد ال. 1380. ﻣﺒﺎﻧﻲ ﺗﺌﻮری و ﻃﺮاﺣﻲ ﺳﺎزﻣﺎن. ﺗﺮﺟﻤﻪ ﻋﻠﻲ ﭘﺎرﺳﺎﺋﻴﺎن و ﺳﻴﺪ ﻣﺤﻤﺪ اﻋﺮاﺑﻲ. ﺗﻬﺮان: دﻓﺘﺮ ﭘﮋوﻫﺶ‌ﻫﺎی ﻓﺮﻫﻨﮕﻲ.##دهقان فتحی؛هوشیار (1391). ارائه مدل خلاقیت و نوآوری در دانشگاه‌های افسری ارتش جمهوری اسلامی ایران بر اساس بیانات مقام معظم رهبری. فصلنامه مدیریت نظامی، دوره 12، شماره 48،صص. 113-158.##راﺑﻴﻨﺰ، اﺳﺘﻔﻦ ﭘﻲ. 1381. تئوری سازمان.ﺗﺮﺟﻤﻪ ﺳﻴﺪ ﻣﻬﺪی الوانی و ﺣﺴﻦ داﻧﺎﻳﻲ ﻓﺮد. ﺗﻬﺮان: انتشارات صفار.##رشیدزاده، فتح‌الله. 1394. تربیت نظامی برای دانشجویان دانشگاه‌های افسری ارتش.تهران: انتشارات دانشگاه افسری امام علی(ع).##ﺻﺎدﻗﻲ ﻣﺎل اﻣﻴﺮی، 1386. ﺧﻼﻗﻴﺖ: روﻳﻜﺮدﺳﻴﺴﺘﻤﻲ. تهران: اﻧﺘﺸﺎرات داﻧﺸﮕﺎه اﻣﺎم ﺣﺴﻴﻦ(ع).##طبرسا، غلامرضا. ‌هادی‌زاده، اکرم. کشته‌گر، عبدالعلی. 1389. تأثیر فرهنگ سازمانی کارآفرینانه بر خلاقیت و نوآوری، چشم‌انداز مدیریت دولتی، شماره 1، صص. 101-114.##ملک پور، افشار. 1392. پرورش خلاقیت و نوآوری. تهران: انتشارات زمزم هدایت.##شهرآرایی، مهرناز. مدنی پور، رضا. 1383. سازمان خلاق و نوآور. مجله دانش مدیریت، دوره 9، شماره 33، ص 44.##شیخ الاسلامی، رضا. رضویه، احمد. 1384. پیش‌بینی خلاقیت در دانشگاه شیراز با توجه به متغیرهای انگیزه خارجی و داخلی و جنسیت. مجله علوم اجتماعی و علوم انسانی، دوره 9، شماره 26، صص. 103-94.##سلطانی تیرانی، فلورا. 1378. نهادینه کردن خلاقیت و نوآوری در سازمان. تهران: انتشارات موسسه فرهنگی رسا.##خراشادی زاده، محمدرضا.  نادری، علیرضا. 1391. بررسی عوامل موثر بر خلاقیت و نوآوری در ارتش ج.ا.ا بر اساس بیانات فرماندهی کل قوا (مدظله). فصلنامه مطالعات دفاعی استراتژیک، دوره 10، شماره 48، صص. 156-127.##متقی حامد، علیرضا. 1383. مهندسی مجدد ضرورتی اجتناب‌ناپذیر. تهران: انتشارات تدبیر.##علی بیگی، امیرحسین. 1391. چارچوبی برای نوآوری در آموزش عالی. مجموعه مقالات کنگره سراسری اقتدار علمی- اقتدار ملی، تهران، مرکز همایش‌های بین المللی صدا و سیما، صص 3-4.##عباسیان، غلامرضا. 1392. امکان‌سنجی بومی‌سازی نظریه‌های نوآوری و مدیریت دانش نظامی در بافت نظام ارتش جمهوری اسلامی ایرانفصلنامه مدیریت نظامی، دوره 8، شماره 31، ص80.##تولایی، روح الله. 1394. روش تحقیق پیشرفته. تهران: انتشارات دانشگاه شهید بهشتی.##اﺳﻨﺎد و ﻣﺪارک ﺳﺨﻨﺮاﻧﻲﻫﺎی فرماندهی کل قوا (مدظله) در ﺗﺎرﻳﺦ‌ﻫﺎی##27/6/1370، 31/6/1370، 28/12/1370، 24/09/1375، 15/07/1377، 12/08/1377، 13/11/1377، 2/10/1378، 09/12/1379، 22/2/1382، 19/11/1393، 19/03/1393، 28/02/1383، 17/10/1383، 25/01/1384، 18/02/1384، 30/01/1385، 28/06/1384، 21/07/1384، 25/11/1384، 23/5/1385، 13/07/1385، 18/08/1385، 25/2/1386، 14/03/1386، 14/04/1386، 04/06/1386، 1/1/1387، 15/8/1367، 18/3/1368، 28/8/1369، 1/1/1395، 19/11/1369، 5/9/1370، 12/10/1370، /18/7/1371، 18/2/1372، 1/3/1373، 5/7/1374، 26/9/ 1374، 28/1/ 1375، 18/11/1375، 27/1/1376، 5/7/1376، 25/1/ 1378، 19/01/1378 ، 29/1/1379، 26/8/1381، 4/10/1381، 08/12/1381، 27/1/1382، 29/6/1382، 19/11/1382، 22/07/1383، 02/10/1383، 19/11/1383، 06/07/1384، 28/1/1384، 30/9/1384، 23/01/1383، 02/08/1386، 13/11/1377، 12/02/1387، 28/7/1387، 19/11/1387، 14/07/1388، 19/11/1388، 19/11/1378، 17/10/1383، 13/07/1381، 09/12/1379، 17/10/1383، 28/7/1395، 3/9/1395.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>آمادگی آینده بنگاه: ارائه مفهوم و شاخص ترکیبی</TitleF>
				<TitleE>Firm Future Readiness: Concept Presentation and Composite Index</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>بنگاه‌های اقتصادی موتور رشد و توسعه در هر کشوری هستند و از اهمیت ویژه‌ای در برنامه‌ریزی‌ها و سیاست‌گذاری‌ها برخوردارند. مبنای تصمیم‌گیری در اغلب بنگاه‌های اقتصادی، دانش و آینده‌نگری مدیران و کارشناسان تصمیم‌ساز در آن بنگاه است که اغلب، تصمیم‌های خود را با نگاه به آینده اتخاذ می‌نمایند. دنیای سرشار از تغییرات فزاینده امروز، ضرورت توجه و تمرکز بیشتر بر آینده و شناسایی وقایع و تحولات آینده را افزون ساخته است و مدیران و تصمیم‌گیران هر واحد اقتصادی، می‌بایست با آگاهی نسبی نسبت به این تغییر و تحولات، آمادگی خود را برای مواجهه با آنها افزایش داده و از غافلگیری‌های راهبردی در کسب و کار خود پرهیز نمایند. در این پژوهش تلاش شده تا مفهوم جدیدی در حوزه آینده‌پژوهی یعنی مفهوم «آمادگی آینده بنگاه » در قالب یک شاخص ترکیبی معرفی شود تا بنگاه‌ها بتوانند با استفاده از آن، آمادگی خود را جهت مواجهه با آینده و تغییر و تحولات آن ارزیابی و ارتقا دهند. بدین منظور از روش توسعه شاخص ترکیبی استفاده شده و با مطالعه ادبیات، چارچوب اولیه شاخص ترکیبی تدوین شد. سپس با پیمایش بنگاه‌های بزرگ دانش‌بنیان، به جمع‌آوری اطلاعات از بنگاه‌ها پرداخته شد تا چارچوب اولیه شاخص ترکیبی، با استفاده از روش تحلیل عاملی، تجزیه و تحلیل گردد. در این پژوهش، شاخص ترکیبی آمادگی آینده بنگاه توسعه داده شد که شامل 17 متغیر و 120 پرسش است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Companies are the motor of growth and development in all countries and they have special importance in all planning and policy making activities. Every decision in almost all companies is based on knowledge and future information of managers and experts inside the company who often makes their decisions based on looking to the future. Today, in an increasingly changing world, there are more necessary to focus on the future and identify future events and occurrences and managers and experts in a company should, having a good knowledge on these changes, increase their readiness for encountering to them and avoid from “strategic surprises”. In this research, tried to introduce a new concept in the field of futures studies i.e. “Company Future Readiness” in a composite indicator, so that companies using that can evaluate and promote their future readiness in encountering to future and its changes. For this, methodology of developing composite indicators was used and basic conceptual framework was developed based on literature review. Then by a survey on large knowledge based companies, data was gathered so that the basic framework was analyzed by using factor analysis method. By doing this research, a company future readiness composite indicator was developed which consists of 17 variables and 120 questions.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>125</FPAGE>
						<TPAGE>153</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>امیر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قدیری</Family>
						<NameE>amir</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghadiri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>پژوهشگر/ پژوهشکده مطالعات فناوری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>پژوهشگر/ پژوهشکده مطالعات فناوری</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ghadiri1980@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید حبیب ا...</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>طباطبائیان</Family>
						<NameE>Seyed Habibolah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Tabatabaeian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشکده حسابداری و مدیریت دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشکده حسابداری و مدیریت دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>taba@tsi.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی</Family>
						<NameE>Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mohmmadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشکده علوم و فنون دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشکده علوم و فنون دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohammadi.mehdi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمدمهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ذوالفقارزاده</Family>
						<NameE>Mohammad Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Zolfagharzadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیات علمی/ دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیات علمی/ دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zolfaghar@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امیر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ناظمی</Family>
						<NameE>Amir</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nazemi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیات علمی/ مرکز تحقیقات سیاست علمی کشور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیات علمی/ مرکز تحقیقات سیاست علمی کشور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>amirnazemy@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آینده‌پژوهی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بنگاه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شاخص ترکیبی آمادگی آینده بنگاه٬ تحلیل عاملی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Aiello, F., &amp; Attanasio, M. 2006. Some issues in constructing composite indicators. In VIII international meeting on quantitative methods for applied sciences, Certosa di Pontignano. pp. 11-13.##Akgün, A. E., &amp; Keskin, H. 2014. Organisational resilience capacity and firm product innovativeness and performance. International Journal of Production Research, 52(23), pp. 6918-6937.##Ansoff, H. I. 1975. Managing strategic surprise by response to weak signals. California management review, 18(2), pp. 21-33.##Ansoff, H. I.1980. Strategic issue management. Strategic management journal, 1(2), pp.131-148.‏##Battistella, C. &amp; De Toni, A.F., 2010. The organization for corporate foresight: a multiple case study in the telecommunication industry, POMS 21st Annual Conferences, Canada.##Taylor, A., Wagner, K., &amp; Zablit, H. 2013., The Most Adaptive Companies 2012; Winning in an Age of Turbulence, The Boston Consulting Group.##Bhamra, R., Dani, S., &amp; Burnard, K. 2011. Resilience: the concept, a literature review and future directions. International Journal of Production Research, 49(18), pp.5375-5393.##Gibson, C., &amp; Birkinshaw, J. 2004. Building Ambidexterity into an Organization Topic: Leadership and Organizational Studies. Reprint 45408, (4), pp. 47-55.‏##Calantone, R. J., Cavusgil, S. T., &amp; Zhao, Y. 2002. Learning orientation, firm innovation capability, and firm performance. Industrial marketing management, 31(6), 515-524.Cefis, E., &amp; Marsili, O. 2006. Survivor: The role of innovation in firms’ survival. Research Policy, 35(5), pp. 626-641.##Tjalling C. Koopmans Research Institute, 2003, Utrecht School of Economics, Utrecht University.##Chakravarthy, B. S.1982. Adaptation: A promising metaphor for strategic management. Academy of management review, 7(1), pp. 35-44.##Cornish, E. 2003. The wild cards in our future. The Futurist, 37(4), p.18.##Demmer, W. A., Vickery, S. K., &amp; Calantone, R. 2011. Engendering resilience in small-and medium-sized enterprises (SMEs): a case study of Demmer Corporation. International journal of production research, 49(18), pp. 5395-5413.##Durand, R. 2003. Predicting a firm›s forecasting ability: The roles of organizational illusion of control and organizational attention. Strategic Management Journal, 24(9), pp. 821-838.##Erol, O., Henry, D., Sauser, B., &amp; Mansouri, M. 2010. Perspectives on measuring enterprise resilience. In Systems Conference, 2010 4th Annual IEEE (pp. 587-592). IEEE.‏##Eunni, R.V.2004. Strategic adaptation in a rapidly changing industry: An empirical study of the telecommunications equipment industry in the United States (1990-1999). Thesis, Boston University.##Evans, J. S. 1991. Strategic flexibility for high technology manoeuvres: a conceptual framework. Journal of management studies, 28(1), pp.69-89.##Floridi, M., Pagni, S., Falorni, S., &amp; Luzzati, T. 2011.An exercise in composite indicators construction: Assessing the sustainability of Italian regions. Ecological economics, 70(8), pp.1440-1447.‏##Gibson, C. B., &amp; Birkinshaw, J. 2004.The antecedents, consequences, and mediating role of organizational ambidexterity. Academy of management Journal, 47(2), pp.209-226.‏##Grim, T. 2009. Foresight Maturity Model (FMM): Achieving best practices in the foresight field. Journal of Futures Studies, 13(4), pp.69-80.‏##He, Z. L., &amp; Wong, P. K. 2004. Exploration vs. exploitation: An empirical test of the ambidexterity hypothesis. Organization science, 15(4), pp.481-494.##Hiltunen, E. 2008.The future sign and its three dimensions. Futures, 40(3), pp.247-260.‏##Hiltunen, E.2006. Was it a wild card or just our blindness to gradual change. Journal of Futures Studies, 11(2), pp.61-74.‏##Jansen, J. 2005. Ambidextrous organizations: a multiple-level study of absorptive capacity, exploratory and exploitative innovation and performance, Journal of Southern African Studies.‏##Kuosa, T. 2010. Futures signals sense-making framework (FSSF): A start-up tool to analyse and categorise weak signals, wild cards, drivers, trends and other types of information. Futures, 42(1), pp.42-48.‏##Lin, C. T., Chiu, H., &amp; Tseng, Y. H.2006. Agility evaluation using fuzzy logic. International Journal of Production Economics, 101(2), pp.353-368.‏##Mendonça, S., e Cunha, M. P., Kaivo-oja, J., &amp; Ruff, F.2004.Wild cards, weak signals and organisational improvisation. Futures, 36(2), pp.201-218.‏##Murias, P., de Miguel, J. C., &amp; Rodríguez, D.2008.A composite indicator for university quality assesment: The case of Spanish higher education system. Social Indicators Research, 89(1), pp.129-146.‏##Nardo, M., Saisana, M., Saltelli, A., &amp; Tarantola, S. 2005. Tools for Composite Indicator Building, Ispra: Joint Research Centre, EU Commission.‏##OECD, Handbook on Constructing Composite Indicators: Methodology and user Guide, 2008.##O’Reilly, C. A., &amp; Tushman, M.L. 2011. Organizational ambidexterity in action: How managers explore and exploit. California Management Review, 53(4), pp.5-22.‏##Atilla Öner, M., &amp; Göl Beşer, S. 2011.Assessment of corporate foresight project results: case of a multinational company in Turkey. Foresight, 13(2), pp.49-63.‏##Paliokaitė, A., &amp; Pačėsa, N.2015.The relationship between organisational foresight and organisational ambidexterity. Technological Forecasting and Social Change, 101, pp.165-181.‏##Petersen, J. L.1999.Out of the blue: How to anticipate big future surprises. National Book Network.‏##Reeves, M., &amp; Deimler, M. 2011. Adaptability: The new competitive advantage. Harvard Business Review.‏##Reger, G.2001. Technology foresight in companies: from an indicator to a network and process perspective. Technology Analysis &amp; Strategic Management, 13(4), pp.533-553.‏##Rockfellow, J. D.1994. Wild cards: Preparing for the big one›. The Futurist, 28(1), p.14.‏##Rohrbeck, Rene, 2011, Corporate Foresight; Towards a Maturity Model for the Future Orientation of a Firm, Springer-Verlag Berlin Heidelberg, PhD Dissertation.##Sanchez, R., 1995. Strategic flexibility in product competition. Strategic management journal, 16(S1), pp.135-159.‏##Tuominen, M., Rajala, A., &amp; Möller, K.2004.How does adaptability drive firm innovativeness?. Journal of Business Research, 57(5), pp.495-506.‏##Heiko, A., Vennemann, C. R., &amp; Darkow, I. L.2010.Corporate foresight and innovation management: A portfolio-approach in evaluating organizational development. Futures, 42(4), pp.380-393.‏##Zhang, Z., &amp; Sharifi, H.2000.A methodology for achieving agility in manufacturing organisations. International Journal of Operations &amp; Production Management, 20(4), pp.496-513.‏##کلاین، پل،1380، راهنمای آسان تحلیل عاملی، ترجمه سید جلال صدرالسادات و اصغر مینایی، انتشارات سازمان مطالعه و تدوین کتب علوم انسانی (سمت)، تهران.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				