<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Designing a Capability-Based Model for Defense Need Assessment and Proposing a List of Defense Capability Components for Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طراحی الگوی نیازسنجی قابلیت محور در حوزه دفاعی و پیشنهاد فهرستی از عناصر قابلیت برای کشور</VernacularTitle>
			<FirstPage>47</FirstPage>
			<LastPage>74</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">14901</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سیامک</FirstName>
					<LastName>عزیززاده</LastName>
<Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>فشارکی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیامک</FirstName>
					<LastName>طهماسبی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید محمد جواد</FirstName>
					<LastName>غضنفری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>فرتوک زاده</LastName>
<Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Nowadays, need assessment is one of the most important inputs to defense acquisition systems in the world. Due to the dynamic, complex and uncertain nature of future environments, the classic approach of need assessment (threat-based) is not effective anymore, therefore, some countries have recently changed their approach from threat-based to capability-based. Using threat-based approach and lack of an integrated and comprehensive model for need assessment impose high costs on defense sector of our country. This study is aimed to present a comprehensive capability-based model for need assessment and extract likely capability components of the country. For this purpose, defensive information related to need assessment of the United States, Australia, Britain and Canada are collected, interpreted, compared and analyzed. Then, their need assessment models are investigated qualitatively by meta-synthesismethod, and finally a capability-based need assessment model is presented for defense field. Also, a list of capability components of the country is proposed.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;امروزه، نیازسنجی به عنوان یکی از ورودی&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های اصلی نظام اکتساب دفاعی در جهان مطرح است که کشورها آن را مبنای برنامه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ریزی&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها، در پیش گرفتن یک رویکرد و تصمیم&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;گیری&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های خود جهت ارائه راه حل برای مقابله با دشمن قرار می&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;دهند. با توجه به پویایی، پیچیدگی و عدم قطعیت محیط&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های آینده، دیگر رویکرد سنتی به نیازسنجی (تهدیدمحوری)، چندان موثر نیست. عدم استفاده از یک الگوی یکپارچه و جامع نیازسنجی و مبتنی بودن رویکرد فعلی بر تهدیدمحوری، موجب شده است تا اثربخشی فعالیت&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های دفاعی کشور به قیمت هزینه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های هنگفت میسر باشد. این پژوهش با هدف طراحی یک الگوی جامع نیازسنجی مبتنی بر قابلیت&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;محوری و استخراج عناصر احتمالی قابلیت کشور انجام شده است. برای این منظور، ابتدا با روش مطالعه تطبیقی نظام&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های نیازسنجی دفاعی کشورهای آمریکا، استرالیا، انگلستان و کانادا مورد بررسی و مقایسه قرار گرفت، سپس با استفاده از روش «فراترکیب» ضمن بررسی کیفی الگوهای استخراج شده، از نقاط قوت آنها استفاده شد و یک الگوی نیازسنجی قابلیت&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;محور برای کشور طراحی گردید. در ادامه الگوی طراحی شده با استفاده از روش گروه کانونی مورد اصلاح و اعتبارسنجی قرار گرفت. همچنین عناصر قابلیت کشورهای مختلف استخراج گردید و با استفاده از الگوی هفت&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;اس مکینزی و نظریه قابلیت&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های پویا، تحلیل شد. نتایج نشان داد که این عناصر به لحاظ ماهیت، از جنس قابلیت&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های پویا هستند و بر 5 حوزه «سیستم»، «راهبرد»، «کارکنان»، «مهارت&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها» و «سبک مدیریت و رهبری» تمرکز دارند. در پایان فهرستی از عناصر قابلیت برای کشور پیشنهاد گردید.&lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظام اکتساب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظام نیازسنجی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد قابلیت محور</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد تهدیدمحور</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش فراترکیب</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_14901_46b81c01252e4dcc0f62cb70b5861206.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
