<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>5G penetration rate forecast in Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پیش‌بینی ضریب نفوذ نسل پنجم شبکه ارتباطی (5G) در ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>108</FirstPage>
			<LastPage>128</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">91155</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>کوشکی</LastName>
<Affiliation>پژوهشگر، پژوهشگاه ارتباطات و فناوری اطلاعات، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رقیه</FirstName>
					<LastName>جدا</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت‌علمی، پژوهشگاه ارتباطات و فناوری اطلاعات، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>دین دوست</LastName>
<Affiliation>پژوهشگر، پژوهشگاه ارتباطات و فناوری اطلاعات، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غزاله</FirstName>
					<LastName>محسنی</LastName>
<Affiliation>کارشناس، سازمان تنظیم مقررات و ارتباطات رادیویی، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>12</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this paper, various analytical methods of 5G technology penetration rate is investigated and then 5G penetration rate is calculated for Iran based on Pareto method. The 5G technology penetration rate is important to predict the time and the way to migrate to the 5G network. It is assumed that the 5G technology penetration rate in the first year of the launch based on the Pareto method depends on the 4G penetration rate in the same year. The 5G technology penetration rate in Iran in the first year of the launch is predicted to be about 0.95% based on the Pareto method. The number of 5G unique subscribers in the years after the launch is also forecasted from the number of 4G technology unique subscribers which is predicated by the Gompertz method. The best time for the widespread investment of the operator in the 5G is 2025. It is also estimated that the best time to replace 5G technology with 4G is 2029.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از این مقاله بررسی روش‌های متنوع تحلیلی ضریب نفوذ فناوری نسل پنجم (5G) و در نهایت محاسبه ضریب نفوذ 5G در ایران بر اساس روش پرتو است. میزان ضریب نفوذ فناوری 5G برای پیش‌بینی زمان و نحوه گذر به شبکه 5G مهم است. در این مقاله فرض بر آن است که نفوذ اولیه 5G به میزان نفوذ موج قبلی فناوری بی‌سیم تلفن همراه که &quot;نسل چهارم 4G&quot; نامیده می‌شود، بستگی دارد. مشترکین تنها از نسل قبلی خود به یک نسل بعد مهاجرت خواهند کرد. محاسبه میزان ضریب نفوذ فناوری 5G بر اساس روش پرتو به میزان ضریب نفوذ 4G در همان سال بستگی دارد. ضریب نفوذ فناوری 5G در ایران روش پرتو محاسبه شده است. پیش‌بینی تعداد مشترکین منحصربه‌فرد 5G در سال‌های بعد از راه‌اندازی نیز با پیش‌بینی تعداد مشترکین منحصربه‌فرد فناوری 4G با استفاده از روش گومپرتز صورت گرفته است. بهترین زمان جهت سرمایه‌گذاری گسترده اپراتور در حوزه 5G سال 2025 و بهترین زمان برای جایگزینی فناوری 5G بجای فناوری 4G در اپراتورهای ارتباطی و عدم سرمایه‌گذاری در حوزه 4G نیز سال 2029 پیش‌بینی شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">5G</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نسل پنجم شبکه ارتباطی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ضریب نفوذ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش پرتو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش گومپرتز</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_91155_58d80dbc5038a450567860e89b0182d2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
