<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2013</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Effect of Technology Strategy Integration on Firms Performance</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تاثیر هماهنگی راهبردهای فناوری و بنگاه بر عملکرد بنگاه ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>17</FirstPage>
			<LastPage>387</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">14601</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید محمد</FirstName>
					<LastName>اعرابی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بامداد</FirstName>
					<LastName>صوفی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جمشید</FirstName>
					<LastName>صالح صدقیانی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>بوشهری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Based on management and particularly technology management literature, the success of a firm depends on the effective integration of its technology strategy in accordance with business and corporate-level strategies. The question is how this integration should be achieved. Based on the theory of strategic reference points (SRP), organizations can select reference points for integration and then integrate their elements and systems with them. However, to study several firms, the same reference points are needed. In this study, the control and focus of the firms are selected as strategic reference points and a hypothesis is raised that integrating technology and corporate strategies around these reference points can lead to higher performance. This hypothesis is tested in 78 defense-related firms, revealing that certain types of corporate and technology strategies integration are associated with higher performance.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">براساس منابع مدیریت و به ویژه منابع مدیریت فناوری، موفقیت بنگاه ها  به هماهنگی (یکپارچگی) راهبرد فناوری با راهبردهای بنگاه و کسب و کار بستگی دارد. اما سوالی که مطرح می شود این است که این هماهنگی چگونه برقرار می شود؟ بر اساس نظریه نقاط مرجع راهبردی، سازمان ها می توانند نقاط مرجعی را  برای هماهنگی انتخاب کنند و عناصر و سیستم های خود را با آن هماهنگ نمایند. با توجه به این نظریه، در صورتی که راهبردها براساس نقاط مرجع راهبردی یکسانی طراحی و اجرا شوند می توان انتظار داشت که با یکدیگر هماهنگ باشند. در این تحقیق میزان کنترل موجود در بنگاه و میزان توجه بنگاه به محیط بیرون به عنوان نقاط مرجع راهبردی انتخاب شدند و این فرضیه مطرح گردید که هماهنگی راهبردهای فناوری و بنگاه حول این نقاط مرجع می تواند به عملکرد بالاتر بنگاه منجر شود. این فرضیه از طریق پیمایش در 78 بنگاه صنعتی مورد بررسی قرارگرفت و مشخص شد که انواع خاصی از هماهنگی بین راهبرد فناوری و راهبرد بنگاه با عملکرد بالاتری همراه است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راهبرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">یکپارچه سازی (هماهنگی)</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نقاط مرجع راهبردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راهبرد بنگاه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_14601_90343a2dc7bc088389641fac841f6015.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
