<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Effect of Intellectual Capital on Innovative Behavior through the Role of Knowledge Sharing as a Mediator (Case of Sun-Air Research Institute)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی نقش سرمایه فکری بر روی رفتار نوآورانه با تأکید بر نقش میانجیگری اشتراک دانش (مورد مطالعه: پژوهشکده هوا خورشید)</VernacularTitle>
			<FirstPage>101</FirstPage>
			<LastPage>134</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">38490</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>خوراکیان</LastName>
<Affiliation>دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نگار</FirstName>
					<LastName>کدخدا</LastName>
<Affiliation>دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بهاره</FirstName>
					<LastName>ملازاده یزدانی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه فردوسی مشهد، مشهد، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Research organizations survival depends on innovation. Considering the variability and unpredictability of environmental changes, these organizations desperately need to foster innovation and creativity. In the knowledge-based economy, innovative behavior plays a significant role in creating and enhancing organizational values and this matter in research facilities of the Department of Defense with respect to their activity field is significant. The aim of this study is to design and fit a model of the relationship between intellectual capital components and innovative behavior with regard to the interventionist behavior role of knowledge sharing among employees who work in research facilities of the Department of Defense. A questionnaire included 25 questions to measure variables were used. The questionnaire was distributed among 80 employees of the studied organizations. In order to analyze data, structural equation modeling was used. The result of this research proves the relationship between intellectual capital human dimension and innovative behavior by best practices sharing and also structural dimension of intellectual capital and both dimensions of knowledge sharing behavior. In the following, Considering the importance of innovation in the organization and to strengthen its return to the field and qualitative interviews were conducted also factors influencing variables and the systematic relationships between these factors and variables were identified in order for the organization to improve them. System analysis results indicate the important role of individual creativity.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در سازمان&lt;span style=&quot;font-family: Times New Roman;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;های پژوهشی، حفظ بقا منوط به نوآوری است. با توجه به تغییرات محیطی، این&lt;span style=&quot;font-family: Times New Roman;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;گونه سازمان&lt;span style=&quot;font-family: Times New Roman;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;ها نیازمند پرورش نوآوری وخلاقیت هستند. در اقتصاد مبتنی بر دانش، رفتارهای نوآورانه به&lt;span style=&quot;font-family: Times New Roman;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;عنوان کلید نوآوری، نقش به&lt;span style=&quot;font-family: Times New Roman;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;سزایی در خلق ارزش&lt;span style=&quot;font-family: Times New Roman;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;های سازمانی دارند و این مسأله در حوزة سازمان&lt;span style=&quot;font-family: Times New Roman;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;های تحقیقاتی وابسته به صنایع دفاع با توجه به نوع فعالیت، حائز اهمیت است. هدف پژوهش حاضر، بررسی نقش واسط اشتراک دانش در تأثیر اجزای سرمایة فکری بر رفتار نوآورانه در میان کارکنان یکی از مجموعه&lt;span style=&quot;font-family: Times New Roman;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;های تحقیقاتی وابسته به وزارت دفاع می&lt;span style=&quot;font-family: Times New Roman;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;باشد. برای سنجش متغیرهای پژوهش از پرسشنامه&lt;span style=&quot;font-family: Times New Roman;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;ای شامل 25 پرسش استفاده شد. این پرسشنامه، میان 80 نفر از کارکنان سازمان مورد مطالعه توزیع گردید و داده&lt;span style=&quot;font-family: Times New Roman;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;ها با روش مدل&lt;span style=&quot;font-family: Times New Roman;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;سازی معادلات ساختاری تجزیه و شدند. نتایج پژوهش، وجود رابطه میان بعد انسانی سرمایة فکری و رفتار نوآورانه از طریق بعد تجربة برگزیدة اشتراک دانش و همچنین بعد ساختاری سرمایة فکری بر رفتار نوآورانه از طریق نقش میانجی، دو بعد رفتار اشتراک دانش را تأیید می&lt;span style=&quot;font-family: Times New Roman;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;کند . در ادامه با توجه به اهمیت نوآوری در این سازمان&lt;span style=&quot;font-family: Times New Roman;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;ها و به منظور تقویت آن، بازگشت به میدان و مصاحبه&lt;span style=&quot;font-family: Times New Roman;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;های کیفی انجام گرفت و عوامل تأثیرگذار بر متغیرها و ارتباط سیستمی آنها شناسایی شد تا با استفاده از این نتایج و ارائة پیشنهادهای کاربردی بتوان سازمان را در جهت تقویت این روابط یاری نمود. نتایج تحلیل سیستمی بیان&lt;span style=&quot;font-family: Times New Roman;&quot;&gt;‌&lt;/span&gt;گر نقش مهم خلاقیت فردی  و لزوم توجه به آن، در جهت تقویت روابط موجود است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه فکری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار اشتراک دانش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفتار نوآورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه انسانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه ساختاری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_38490_2e59ae91c7144e49e8fc6faeea228547.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
