<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>4</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Relationship between Common Innovation Infrastructure, Absorptive Capacity and Innovative Performance at National Level</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رابطه میان زیرساخت های رایج نوآوری، ظرفیت جذب و عملکرد نوآورانه در سطح ملی</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>30</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">15345</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>شعبان</FirstName>
					<LastName>الهی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نادیا</FirstName>
					<LastName>کلانتری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عادل</FirstName>
					<LastName>آذر</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>حسن زاده</LastName>
<Affiliation>دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The ability to identify and utilize external knowledge and technologies, called &quot;absorptive capacity&quot;, is one of the main competitive factors at firm and national level. Different factors affect absorptive capacity, and a purpose of this paper is to identify these factors discussed as common innovation infrastructures. The other purpose is to examine the impact of absorptive capacity on the innovative performance of countries. The proposed conceptual model is composed of three dimensions of &quot;common innovation infrastructure&quot;, &quot;national absorptive capacity&quot; and &quot;Innovative performance&quot;, and includes 8 constructs in total. This study is of applied and correlational type with 81 countries around the world selected as its sample based on the availability of their data. The data is gathered from different databases, and structural equation modeling is used to analyze and validate them by AMOS software. The results show that the experimental data fit the conceptual model, and that absorptive capacity is a confounding variable in positive effect of common innovation infrastructures on national innovative performance.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;توانایی شناسایی و بهره‌برداری از دانش و فناوری‌های خارجی که با عنوان ظرفیت جذب مطرح می‌شود، یکی از عوامل مهم رقابت در سطوح ملی و بنگاه محسوب می‌شود. عوامل مختلفی، ظرفیت جذب را تحت تاثیر قرار می‌دهند و یکی از اهداف این مقاله، شناسایی این عوامل می‌باشد که با عنوان زیرساخت‌های رایج نوآوری مطرح شده‌اند. هدف دیگر این مقاله، بررسی تاثیر ظرفیت جذب بر عملکرد نوآورانه کشورها است. مدل مفهومی پژوهش متشکل از سه بعد زیرساخت رایج نوآوری، ظرفیت جذب ملی و عملکرد نوآورانه ملی و در کل شامل 8 سازه می‌باشد. پژوهش حاضر، یک پژوهش کاربردی و از نوع همبستگی است. 81 کشور به عنوان نمونه آماری بر مبنای در دسترس بودن داده‌، انتخاب گردیدند. داده‌های مورد نظر از پایگاه داده‌ای مختلفی گردآوری شدند و جهت تجزیه و تحلیل و اعتبارسنجی مدل از مدل‌سازی معادلات ساختاری و نرم‌افزار AMOS استفاده شد. نتایج، نشان داد که داده‌های تجربی برازش مناسبی از مدل مفهومی را ارائه می‌دهند و ظرفیت جذب ملی به عنوان متغیر مداخله‌گر در تاثیر مثبت زیرساخت‌های رایج نوآوری بر عملکرد نوآورانه ملی محسوب می‌شود. &lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ظرفیت جذب دانش و فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زیرساخت رایج نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد نوآورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل سازی معادلات ساختاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سطح ملی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_15345_60e5073c86d23a9b1314f2e28d45be23.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
