<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1393</YEAR>
<VOL>3</VOL>
<NO>2</NO>
<MOSALSAL>8</MOSALSAL>
<PAGE_NO>144</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل خردمایه های سیاستی اقتصاد متعارف در حوزة سیاستگذاری علم، فناوری و نوآوری مبتنی بر روش زمینه محور</TitleF>
				<TitleE>An Analysis of the Policy Rationales of Conventional Economics in the Field of Science, Technology &amp; Innovation Policy-making Based on Thematic Method</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>خردمایه‌های سیاست‌گذاری، واسطة میان مبانی نظری و دلالت‌های سیاستی هستند که از یک‌سو ریشه در مفهوم‌های انتزاعی نظری دارند و از سوی دیگر، دلالت‌های عملی چندی را در حوزة سیاست‌گذاری ارائه می‌دهند. رویکرد اقتصاد متعارف که با عنوان اقتصاد بازار آزاد و یا اقتصاد نئوکلاسیک هم از آن یاد می‌شود، اگر چه با ادعای اثباتی بودن، خود را از عرصة تجویز کنار می‌کشد، اما به‌صورت صریح و ضمنی به خردمایه‌های سیاستی چندی منجر می‌شود که دلالت‌های سیاستی ویژه‌ای مبتنی بر آن‌ها قابل ارائه است. به‌دلیل اهمیت بیان شفاف این خردمایه‌ها در حوزة سیاست‌گذاری علم، فناوری و نوآوری و تصریح صرفاً ضمنی این مفهوم‌ها در حوزة اقتصاد متعارف، استخراج صریح آنها به ویژه با توجه به نقش اقتصاد متعارف در تصمیم‌های سیاستی علم، فناوری و نوآوری جامعة ایران از اهمیت زیادی برخوردار است. بر همین اساس، در این پژوهش، استخراج خردمایه‌های اقتصاد متعارف در حوزة سیاست‌گذاری علم و فناوری مبتنی بر پژوهش‌های معتبر و مرتبط مورد بررسی قرار گرفته است. با استفاده از روش تحلیل زمینه‌محور1  و راهبرد داده‌بنیاد، خردمایه‌های محوری سیاست‌گذاری در حوزة علم، فناوری و نوآوری از منظر رویکرد اقتصاد متعارف مورد واکاوی قرار گرفته است. همانگونه که نتایج پژوهش حاضر نشان می‌دهد در کنار مفهوم بازار به عنوان زمینة محوری، خردمایه‌ها و روندهای خاصی از این پژوهش به‌دست آمده است. انباشت سرمایة فکری و انسانی، درونی‌سازی هزینة فعالیت‌های دانشی، توسعة فناوری‌های با کاربرد عمومی و بهبود فضای کسب‌و‌کار نیز از مهم‌ترین خردمایه‌های سیاستی اقتصاد متعارف هستند. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Policy rationales act as intermediator between theoretical foundations and policy implications, which are rooted in abstract concepts on the one hand, and present empirical implications in the field of policy-making on the other. Although conventional economics, also known as open market economy or neoclassic economy, evades offering any prescriptions, it implicitly and explicitly leads to policy rationales based on which specific policy implications are possible. Due to the significance of clear expression of these rationales in the field of science, technology and innovation policy-making, and purely implicit expression of the aforementioned concepts in the field of conventional economics, their explicit elicitation, especially by considering the role of conventional economics in science, technology and innovation policy decisions in Iran&#039;s society, bears considerable importance. Accordingly, eliciting conventional economics rationales in the field of science and technology in this study is examined drawing upon valid and relevant studies. By using thematic analysis and data-based strategy, we examine the core rationales of policy-making in the field of science, technology and innovation, having conventional economics approach in mind. As the findings show, some rationales and specific procedures are obtained alongside the concept of market as the core theme. The accumulation of intellectual and human capital, internalizing knowledge activities costs, the development of general-purpose technologies and improving business environment are among the most important rationales.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>22</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سید سپهر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قاضی نوری</Family>
						<NameE>Seyed Sepehr</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghazinoory</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ghazinoory@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>میثم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نریمانی</Family>
						<NameE>Meysam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Narimani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>narimani.meysam@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زهرا افشاری</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>افشاری</Family>
						<NameE>Zahra</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Afshari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه الزهرا(س)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه الزهرا(س)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علی رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسن زاده</Family>
						<NameE>Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hasanzadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اقتصاد متعارف</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بازار رقابتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خردمایة سیاستی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل زمینه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Acemoglu, D., Johnson, S., &amp; Robinson, J. (2005). Institutions as the Fundamental Cause of Long-Run Growth. In P. Aghion, &amp; S. Durlauf, Handbook of Economic Growth. ELSEVIER.##Aghion, P., &amp; Howitt, P. (1992). A model of growth through creative destruction,. Econometrica, 60, 323-351.##Aghion, P., david, P., &amp; foray, D. (2009). science, technology and innovation for economic growth: linking policy research and practice in &quot; STIG systems&quot;. research policy, 38, 681-693.##Arrow, K. (1962). Economic Welfare and the Allocation of Resources for Invention. The Rate and Direction of Inventive Activity, ص. 609–625.##Bach, B., &amp; Matt, M. (2005). From Economic Foundations to S&amp;T Policy Tools: a Comparative Analysis of the Dominant Paradigms. در P. Llerena, &amp; M. Matt, Innovation Policy in a Knowledge-Based Economy,Theory and Practice. Strasbourg: Springer.##Charmaz, K. (2006). Constructing Grounded Theory: A Practical Guide through Qualitative Analysis. california : sage.##Coase, R. H. (1992). The Institutional Structure of Production. American Economic Review, 82(4), 713-19.##Creswell, J. (2003). Research Design: Qualitative, Quantitative, and Mixed Methods Approaches. california: sage.##Dasgupta, P., &amp; David, P. (1994). Towards a new economics of science. Research Policy, 23, 487-521.##David, P., Hall, B., &amp; Toole, A. (2000). Is public R&amp;D a complement or substitute for private R&amp;D ? A review of the econometric evidence. Research Policy, 29, 497-529.##Dodgson, M., Hughes, A., Foster, J., &amp; Metcalfe, S. (2011). Systems thinking, market failure, and the development of innovation policy: The case of Australia. Research Policy.##Eparvier, P. (2005). Some Comments on the Methodological Principles of Nelson and Winter’s Evolutionary Theory. Evol. Inst. Econ. Rev., 1(2), 221-234.##Foray, D., &amp; Lundvall. (1996). the Knowledge-Based Economy: From the Economics of Knowledge to the Learning Economy.##Friedman, M. (1953). The methodology of positive economics. In: Friedman M (ed) Essays in positive economics. Chicago: University of Chicago Press.##Gorges, M. (2001). New Institionalist Explations for Institutional Change:A Note for Caution (جلد 2). Politics.##Griliches, Z. (1957). ‘Hybrid corn, An exploration in the Economics of Technological Change. Econometrica, 25(4).##Gustafsson, R., &amp; Autio, E. (2011). A failure trichotomy in knowledge exploration and exploitation. Research Policy, 40, 819-831.##Hunt, E., &amp; Colander, D. ( 2004). Social Science: An Introduction to the Study of Society. Allyn and Bacon.##Jaffe, A. e. (2005). A tale of two market failures: Technology and environmental policy. Ecological Economics , 54, 164– 174.##Jaffe, A., Trajtenberg, M., &amp; Henderson, R. (1993). Geographic Localization of Knowledge Spillovers as Evidenced by Patent Citations. Quarterly Journal of Economics, 108(3), 577-598.##Jones, G., &amp; Schneider, W. (2006). Intelligence, human capital, and economic growth: A Bayesian Averaging of Classical Estimates (BACE) approach. Econ Growth , 11, 71-93.##Kanth, R. (1999). Against Eurocentred Epistemologies: a critique of science realism and economics. در S. Fleetwood, Critical Realism in Economics: development and debate. London and New York: Routledge.##Katz, M. L., &amp; Shapiro, C. (1985). Network Externalities, Competition, and Compatibility. American Economic Review, 75(3), 424-440.##Kim, E., Morse, A., &amp; Zingales, L. (2006). What Has Mattered to Economics Since1970. Journal of Economic Perspectives, 20(4), 189-202.##Lall, S., &amp; Teubal, M. (1998). Market-Stimulating Technology Polices in Developing Countries: a framework with examples from East Asia. World Development , 26(8), 1369-1385.##Laranja, M., Uyarra, E., &amp; Flanagan, K. (2008). Policies for science, technology and innovation: Translating rationales into regional policies in a multi-level setting. Research Policy, 37, 823–835.##Lawson, T. (2006). The Nature of Heterodox Economics. Camb. J. Econ. , 30(4), 483-505.##Lee, F., &amp; Keen, S. (2004 ). The Incoherent Emperor: A Heterodox Critique of Neoclassical Microeconomic Theory. Review of Social Economy, 26(2).##Loasby, B. (2000). Market Institutions and Economic Evolution. Journal of Evolutionary Economics, 10(3), 297-309.##Martina, B. (2012). The evolution of science policy and innovation studies. research policy.##Moreau, F. (2004). The role of the state in evolutionary economics. Cambridge Journal of Economics, 28, 847–874.##morse, J. (2001). Situating Grounded Theory Within Qualitative Inquery . در R. Schreiber, &amp; P. Noerager Stern, Using Grounded Theory In Nursing. Springer Publishing Company.##Morse, J. (2001). Situating Grounded Theory Within Qualitative Inquery . در R. Schreiber, &amp; P. Noerager Stern, Using Grounded Theory In Nursing. Springer Publishing Company.##Muldera, P., Henri, H., &amp; Hof kes, M. (2001). Economic growth and technological change: A comparison of insights from a neo-classical and an evolutionary perspective. Technological Forecasting &amp; Social Change, 68, 151–171.##Mytelka, L., &amp; Smith, K. (2002). Policy learning and innovation theory: an interactive and co-evolving process. Research Policy, 31(8), 1467–1479.##Nelson, P., &amp; Winter, S. (2002). Evolutionary Theorizing in Economics. Journal of Economic Perspectives, 16(2), 23-46.##Nelson, R. (1959). The simple economics of basic scientific research. Journal of Political Economy, 67, 323-348 .##Nelson, R. (1959). The Simple Economics of Basic Scientific Research. Journal of Political Economy, 67(3), 297–306.##Nelson, R., &amp; Winter, S. (1974). Neoclassical vs Evolutionary Theories of Economic Growth. Economic Journal , 84(336), 886–905.##Nelson, R., &amp; Winter, S. (1982). An Evolutionary Theory of Economic Change. Cambridge: Harvard University Press.##North, D. (1991). Institutions. Journal of Economic Perspectives, 5(1), 97-112.##North, D. (1994). Economic Performance through Time. American Economic Review, 84(3), 359-68.##Romer, P. (1986). Increasing Returns and Long-Run Growth. Journal of Political Economy, 94(5), 1002–1037.##Romer, P. (1994). The Origins of Endogenous Growth. The Journal of Economic Perspectives, 8(1), 3-22.##Rosenberg, A. (1992). Neo-Classical Economics and Evolutionary Theory: Strange Bedfellows?  roceedings of the Biennial Meeting of the Philosophy of Science Association, pp. 174-183.##Salmenkaita, J., &amp; Salo, A. (2002). Rationales for government intervention in the commercialization of new technologies. Technology, Analysis &amp; Strategic Management , 14, 183–200.##Solow, R. (1957). Technical Change and the Aggregate Production Function. The Review of Economics and Statistics, 39, 312-320.##Strauss, A., &amp; Corbin, J. (1998). Basics of qualitative research: techniques and procedures for Developing Grounded Theory. california: sage.##Verspagen, B. (2004). Innovation and Economic Growth. در Fagerberg, The Oxford Handbook of Innovation, ( 487-513).##Wieczorek, A. J., Hekkert, M. P., &amp; Smits, R. (2009). Contemporary innovation policy and instruments:Challenges and implications.##Williamson, O. (1979). Transaction-Cost Economics: The Governance of Contractural Relations. Journal of Law and Economics, 22(2), 233-61.##Witt, U. (2003). The Evolving Economy: essays on the evolutionary approach to economics. Cheltenham: Edward Elgar.##برنارد, چ. (1390). اقتصاد نهادی. (م. محمود, ن. علی, &amp; ف. ز. زهرا, مترجم) تهران: موسسه انتشارات دانشگاه تهران.##نریمانی, م., قاضی نوری, س., &amp; میرعمادی, ط. (1391). استخراج دلالت های سیاستی رویکرد تطوری در حوزه علم و فناوری: تحلیلی تماتیک. سیاست علم و فناوری, 5(2), 1-16.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارائه مدلی برای بازشدن نظام نوآوری بخش دفاعی ایران</TitleF>
				<TitleE>Proposing a Model for Opening Iran&#039;s Defense Innovation System</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>سیر تکاملی ادبیات مدیریت نوآوری و نظام‌های نوآوری بخشی، نشان‌دهندة تغییر پارادایم حاکم بر فضای نوآوری از نوآوری بسته به نوآوری باز است. فضای حاکم بر نظام‌های نوآوری بخش دفاعی نیز ضرورت در پیش گرفتن رویکرد باز در تولید، توسعه و انتشار نوآوری‌های دفاعی را نشان می‌دهد. اگرچه در مورد بازشدن فضای نوآوری در سطح بنگاه مطالعات زیادی انجام شده است، اما در مورد بازشدن نظام نوآوری بخشی و ملی و به طور مشخص نظام نوآوری بخش دفاعی، مدل شناخته‌شده‌ای وجود ندارد. در این تحقیق برای نخستین بار، مدلی برای بازشدن نظام نوآوری در سطح بخش دفاعی کشور پیشنهاد شده است. پس از مرور ادبیات و مصاحبه‌های اکتشافی با خبرگان موضوع، ابعاد و مؤلفه‌های مدل پیشنهادی استخراج و بر مبنای آن پرسشنامة اولیه با مقیاس لیکرت 7 تایی طراحی و پایایی روایی آن سنجیده شد. سپس پرسشنامة اصلی بین خبرگان نوآوری دفاعی توزیع شد و ابعاد و مؤلفه‌های مدل پیشنهادی با استفاده از تحلیل عاملی تأییدی و مناسب بودن مدل پیشنهادی نیز با استفاده از مدل‌یابی معادلات ساختاری در نرم افزار لیزرل تأیید شد. نتایج نشان می‌دهند که برای بازشدن نظام نوآوری بخش دفاعی باید به ترتیب اولویت، رفتار بازیگران اصلی نوآوری دفاعی باز شود؛ سیاست‌گذاری نوآوری با رویکرد بازتری انجام شود؛ نهادهای میانجی دفاعی فعال شده و در نهایت فرآیندهای ارتباطی بین بازیگران مختلف نظام نوآوری بخش دفاعی و غیر دفاعی باز شوند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The evolution of innovation management and sectoral innovation systems literature shows a tremendous paradigm shift in the innovation context from closed innovation to an open one. Defense innovation context points to the need for taking an open approach toward the creation, development and diffusion of innovation as well. In this study, we propose a model for opening Iran&#039;s defense innovation system for the first time. By reviewing the literature and conducting exploratory interviews with experts, the dimensions and elements of the model are extracted. An initial 7 Likert-scale questionnaire is designed, and then its internal consistency is confirmed by the help of 30 experts and also by computing Cronbach&#039;s alpha. The developed questionnaire is answered by 245 defense innovation experts and the model dimensions and elements are confirmed by confirmatory factor analysis and structural equation modeling using LISREL software. The results show that for opening the defense innovation system, we have to take the following actions respectively: making the behavior of  main innovation players more open, taking a more open approach toward strategy making process, activating mediator actors in the section, and eventually designing and implementing more open interaction and relationship process between defense and non-defense innovation actors.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>23</FPAGE>
						<TPAGE>48</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>منتظری</Family>
						<NameE>Abbas</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Montazeri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>montazeriabbas@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خنیفر</Family>
						<NameE>Hussein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khanifar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علامه طباطبایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>الیاسی</Family>
						<NameE>Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Elyasi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علامه طباطبایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>elyasimail@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی</Family>
						<NameE>Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Elyasi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>memohammadi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت نوآوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظام نوآوری بخشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوآوری باز</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بازیگران نظام نوآوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدلیابی معادلات ساختاری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Badawy, M. (2011). Is open innovation a field of study or a communication barrier to theory development?:A perspective. Technovation, 31, 56–67.##Balaguer, A., &amp; etal. (2008). The rise and growth of a policy-driven economy: Taiwan, in Small Country Innovation Systems: Globalization, Change and Policy in Asia and Europe&quot;, Cheltenham (pp. 31–70). UK: Edward Elgar Publishing Limited.##Bianchi, M., &amp; Etal. (2011). Organisational modes for Open Innovation in the bio-pharmaceutical industry: An exploratory analysis. Technovation, 31, 22–33.##Bracken, P., &amp; Brandt, L. (2005). The Changing Landscape of Defence Innovation. Defense horizons.##Bryman, A. (1989). Research methods and organization studies. London: Unwin Hyman Ltd.##Carbone, F., &amp; etal. (2012). Open Innovation in an Enterprise 3.0 framework: Three case studies. Expert Systems with Applications, 39, 8929–8939.##Carlsson, B. (2006). Internationalization of innovation systems: A survey of the literature. Research Policy, 35, 56–67.##Chesbrough, H. (2003). Open Innovation: the New Imperative for Creating and Profiting from Technology.##Chiaroni, D. (2011). &quot;The Open Innovation Journey:How firms dynamically implement the emerging innovation management paradigm. Technovation, 31, 34–43.##Christensen, J. F., &amp; etal. (2005). The industrial dynamics of Open Innovation—Evidence from the transformation of consumer electronics. Research Policy, 34, 1533–1549.##Dahlander, L., &amp; Gann, D. (2010). How open is innovation. Research Policy, 39, 699–709.##Dunne, P., &amp; Braddon, D. (2008). School of Economics, Bristol Business School. University of the west of England, Bristol.##Edquist, C., &amp; Hommen, J. (2008). Cheltenham Small Country Innovation Systems: Globalization, Change and Policy in Asia and Europe. UK: Edward Elgar Publishing Limited.##Elci, N. (2009). An Exploration of Open Innovation: An Environmental Scanning Perspective. Maryland University.##Fagerberg, J. (2004). Innovation: A Guide to the Literature. Oxford Handbook of Innovation. Oxford University press.##Foray, D., &amp; Lundvall, B. A. (1998). The Knowledge-Based Economy: From the Economics of Knowledge to the Learning Economy, in The Economic Impact of Knowledge. Butterworth- Heinemann.##Freeman, C. (2008). Part I - Conceptual Architecture, in Conceptualizing Innovation Systems: The implication to developing economics. httpll:www.business.aau.dklike/upcoming/Pun-arj/P AC _Part _I_Chapter _1.##Greenwood, D. (2010). Collaborate to Innovate: innovative capacity index for effective open innovation.##Guichard, R. (2005). Suggested Repositioning of Defence R&amp;D within the French system of Innovation. Technovation, 25, 195–201.##Harison, E., &amp; Koski, H. (2010). Applying open innovation in business strategies: Evidence from Finnish software firms. Research Policy, 39, 351–359.##Hayter, C. S. (2010). The Open Innovation Imperative: Perspectives on Success From Faculty Entrepreneurs. George Washington University.##Healey, P. (2001). Managing European Technology: Defence and Competitiveness Issues (METDAC). European Community.##Henkel, J. (2006). Selective revealing in open innovation processes: The case of embedded Linux. Research Policy, 35, 953–969.##Huizingh, E. (2011). Open innovation: State of the art and future perspectives. Technovation, 31, 2–9.##James, A. D. (2001). The Place of the UK Defense Indnstry in Its National Innovation system : Co-Evolution of National,Sectoral and Technological Systems.##Kafouros, M. I. (2012). The Role of Open Innovation in Emerging Economies. Journal of World Business.##Lichtenthaler, U. (2010). Technology Exploitation in the Context of Open Innovation. Technovation, 30.##Malerba, F. (2002). Sectoral System of Innovation: Concepts,issues and analyses of six major sectors. Europe: Cambridge University Press.##Meeus, M. T. H., &amp; Oerlemans, L. A. G. (2007). National innovation systems, Innovation and Institutions: A Multidisciplinary Review of the Study of Innovation Systems. Edward Elgar: Cheltenhamو UK, 51–69.##Mention, A.-L. (2011). Co-operation and co-opetition as open innovation practices in the Service sector: Which influence on innovation novelty? Technovation, 31, 44–53.##Mortara, L., &amp; Minshallhow, T. (2011). Do large multinational companies implement open innovation. Technovation.##Mowery, D. (2012). Defence-Related R&amp;D, A Model for Grand challege. Techndogy policies.##Porter, M. E. (2001). Clusters of Innovation: Reginal Foundations of us. Competitiveness, C.o. Competitiveness. Washington DC Editor.##Robertson, P. L., &amp; etal. (2012). Managing open incremental process innovation: Absorptive Capacity and distributed learning. Research Policy, 41, 822– 832.##Spithoven, A., &amp; etal. (2010). Building absorptive capacity to organize in bound open innovationin Traditional industries. Technovation, 30, 130–141.##Tidd, J., Bessant, J., &amp; Pavitt, K. (2005). Managing Innovation: Integrating Technological, Market and Organizational Change. 3rd edition. John Wiley. doi:10.5367/ijei.2010.0011##Veugelers, M., &amp; etal. (2010). Linking technology intelligence to open innovation. Technological Forecasting &amp; Social Change 77 (2010) 335–343., 77, 335–343.##Walsh, K. A., &amp; Francis, E. (2011). Policy Brief، Interactions in knowledge systems: Foundations.##Wang, Y. (2012). Exploring the Impact of Open Innovation on National Systems of innovation. heoretical Forcasting &amp; Social Change.##Watanabe, C., &amp; etal. (2011). New functionality development through follower substitution for a leader in open innovation. Technological Forecasting &amp; Social Change, 78, 116–131.##الیاسی, م.وهمکاران. (1392). نقش وجایگاه علوم و فناوری دفاعی در قدرت ملی و ارائها لگوی بهره‌گیری از آن در کاربردهای غیرنظامی. مرکز تحقیقات راهبردی ستادکل نیروهای مسلح.##ریاحی, پ .و قاضی نوری, س. س. (1392) . مقدمه‌ای بر نظام نوآوری (رویکردی گسترده).مرکزنشردانشگاهی.##سرمد, ز.،بازرگان, ع., وحجازی, ا. (1383). روش‌های تحقیق در علوم رفتاری.  چاپ دوم. انتشارات آگاه.##سکاران, ا. (1381). روش‌های تحقیق در مدیریت. م. صائبی&amp;م. شیرازی . مرکز آموزش مدیریت دولتی.##طبائیان, س. ک. (1390) . طراحی مدل نوآوری صنعت هوایی کشور. دانشگاه علامه طباطبایی.##کیوی, ر , . کامپنهود, ل. (1373). روش تحقیق در علوم اجتماعی. غ. نیک‌گهر . انتشارات فرهنگ معاصر.##محمدی, م. (1387). تحلیل نظام نوآوری دفاعی ایران.  موسسه آموزشی و تحقیقاتی صنایع دفاعی ،مرکز آینده‌پژوهی علم و فناوری.##محمدی, م., وهمکاران. (1390) .مروری برنظام نوآوری دفاعی پنج کشور. تهران: انتشارات موسسه آموزشی تحقیقاتی صنایع دفاعی.##مومنی, م. (1386) . تحلیل‌های آماری با استفاده از نرم افزار SPSS. انتشارات کتاب نو.##هومن, ح. (1384). مدل یابی معادلات ساختاری با کاربرد نرم افزار لیزرل. انتشارات سمت .##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>توسعه محصولات نوآورانه: اثر بازارگرایی درونی و نقش میانجی هوش سازمانی</TitleF>
				<TitleE>Developing Innovative Products: The Effect of Internal Market-Orientation and the Mediatory Role of Organizational Intelligence</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>نوآوری، به عنوان پایدارترین پدیده در محیط پویای امروزی، تنها راه‌کاری است که ادامه حیات شرکت‌ها را در آن باید جستجو نمود. این امر به ویژه از جهت نقشی که در تشکیل فلسفة وجودی شرکت‌های دانش‌بنیان ایفا می‌نماید، اهمیت بسیار بالایی در ادامه فعالیت و کسب مزیت رقابتی برای این گونه شرکت‌ها دارد. از این‌رو، پژوهش حاضر با هدف طراحی الگویی برای توسعة محصولات نوآورانه در مؤسسه‌های دانش‌بنیان انجام شد. برای این منظور، تعداد 39 شرکت فناور مستقر در پارک علم و فناوری فارس مورد مطالعه قرار گرفت و داده‌های مورد نظر از طریق توزیع پرسشنامه میان کارکنان آن‌‌ها جمع‌آوری گردید. همچنین، برای تجزیه و تحلیل داده‌ها و بررسی فرضیه‌ها نیز از روش مدل‌سازی معادلات ساختاری با رویکرد حداقل مربعات جزیی استفاده شد. نتایج حاصل از تحلیل داده‌ها نشان می‌دهد که وجود رویکرد بازار محور به محیط درونی سازمان، تأثیر مثبت و معنی‌داری بر افزایش هوش سازمانی و توسعة محصولات نوآورانه دارد. علاوه بر این، بعد ارتباطات درونی مناسب بیشترین تأثیر را بر افزایش هوش سازمانی دارد. پس از آن نیز توسعة کارکنان و نظام پاداش‌دهی مناسب در رتبه‌های بعدی اهمیت قرار دارند. همچنین، نتایج نشان می‌دهد توسعة کارکنان نیز بر ارائة محصولات نوآورانه تأثیر مستقیم و معنی‌داری دارد؛ در حالی که نظام پاداش‌دهی و ارتباطات درونی فاقد چنین تأثیری هستند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Innovation, as the most stable phenomenon in today&#039;s dynamic environment, is the only solution to the survival of corporations. It is especially of great importance for gaining competitive advantages, because of its effects on the raison d&#039;être of knowledge-based enterprises. Therefore, the aim of this study is to design a model for developing innovative products in knowledge-based enterprises. To this end, a total of 39 enterprises in Fars Science and Technology Park (FSTP), in Shiraz, Iran, are studied and the needed data is gathered through a questionnaire distributed among the employees in the park. Finally, the structural equation modeling with partial least square approach is used to analyze the data and examine the proposed hypotheses. The results show that internal marketing has an positive and significant effect on organizational intelligence and technological innovation. Furthermore, internal communications, and employees&#039; development and reward systems respectively have higher positive effect on organizational intelligence. Also, employees&#039; development has a positive and significant effect on products innovation, while internal communications and reward systems have no significant and positive effects on products innovation.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>49</FPAGE>
						<TPAGE>72</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عبدالمجید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مصلح</Family>
						<NameE>Abdolmajid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mosleh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه خلیج فارس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه خلیج فارس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mosleh@pgu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>احمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اله یاری بوزنجانی</Family>
						<NameE>Ahmad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Allahyari Bouzanjani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بازاریابی درونی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هوش سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>محصولات نوآورانه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارتباطات درونی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توسعة کارکنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظام پاداشدهی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Aburoub, A., Hersh, A., &amp; Aladwan, K. (2011). Relationship between Internal Marketing and Service Quality with Customers&#039; Satisfaction. Intemational Joumal of Marketing Studies, 3(2), 107-118.##Ahmed, P. (1998). Culture and climate for innovation. European Journal of Innovation Management, 1(1), 30-43.##Albrecht, K. (2003). The Power of Minds at Work: Organizational Intelligence in Action. AMACOM.##Albrecht, K. (2009). Organizational intelligence &amp; knowledge management: Thinking outside the silos. Retrieved Desember, 29.##Aliei , M., &amp; bahrololoum, h. (2003). Analysis of Knowledge Management and organizational intelligence relationships in Science and Technology parks. jornal of contemporary research in business, 3.##Ar, I. M., &amp; Baki, B. (2011). Antecedents and performance impacts of product versus process innovation: Empirical evidence from SMEs located in Turkish science and technology parks. European Journal of Innovation Management, 14(2), 172 - 206.##Bakovic, T., Lazibat, T., &amp; Sutic, I. (2013). Radical innovation culture in Croatian manufacturing industry. Journal of Enterprising Communities: People and Places in the Global, 7(1), 74-80.##Ballantyne, D. (2003). A relationship-mediated theory of internal marketing. European Journal of Marketing, 37(9), 1242-1260.##Bennet, D., &amp; Bennet, A. (2005). The rise of the knowledge organization. Handbook of Knowledge Management, 5-20.##Berghman, L. A. (2006). Strategic Innovation Capacity: A Mixed Method Study on Deliberate Strategic Learning Mechanisms. Erasmus Research Institute of Management (ERIM) Erasmus University Rotterdam RSM Erasmus University / Erasmus School of Economics.##Doukakis, P. (2003). Internal Marketing in the UK Retail Banking Sector: Rhetoric or Reality? Journal of Marketing Management, 7(1), 197-224.##Foreman, S., &amp; Money, A. (1995). Internal Marketing:Concepts, Measurement and Application. Journal of Marketing Management, 11, 755-768.##Garrido, P. (2009). Business sustainability and collective intelligence. The Learning Organization, 16, 208 - 222.##Gil , D. N. (2009). The influence of environmental and organizational factors on innovation adoptions: Consequences for performance in public sector organizations. Technovation, 29(12), 810–818.##Glynn, M. A. (1996). Innovative genius: a framework for relating individual and organizational intelligences to innovation. The Academy of Management Review, 21(4), 1081-1111.##Gounaris, S., Vassilikopoulou, A., &amp; Chatzipanagiotou, K. C. (2010). Internal-market orientation: a misconceived aspect of marketing theory. European Journal of Marketing, 44(11/12), 1667-1699.##Gungor, D. O., &amp; Gozlu, S. (2012). Influencing factors of innovation for Turkish companies. International Journal of Quality and Service Sciences, 4(4), 374-386.##Hair , J. F., Ringle, C. M., &amp; Marko, S. (2011). PLS-SEM: Indeed a Silver Bullet. Journal of Marketing Theory and Practice, 19(2), 139–151.##Hair, J. F., Hult, G., Ringle, C. M., &amp; Sarstedt, M. (2013). A Primer on Partial Least Squares Structural Equation Modeling (PLS-SEM) (1 ed.). SAGE Publications.##Howatt, B. (2008, march). Organizational intelligence. Retrieved august 15, 2013, from Howatt HR Consulting: http://www.howatthr.com/default.asp?mn=1.76##Ireland, G. o. (2012). Community Innovation Survey (CIS) 2008-2010. Central Statistics Office. Dublin, Ireland: Stationery Office.##Jong, J. P., &amp; Hartog, D. N. (2007). How leaders influence employees&#039; innovative behaviour. European Journal of Innovation Management, 10(1), 41 - 64.##Kappelman, L. A., &amp; Richards, T. C. (1996). Training, empowerment, and creating a culture for change. Empowerment in Organizations, 4(3), 26 - 29.##Kirn, S. (1995). Organisational Intelligence and Distributed AI. University of Münster, Institute of Business Informatics.##Martins, E., &amp; Terblanche, F. (2003). Building organisational culture that stimulates creativity and innovation. (6. 74, Ed.) European Journal of Innovation Management, 6(1).##Moosa, N., &amp; Panurach, P. (2008). Encouraging front-line employees to rise to the innovation challenge. Strategy &amp; Leadership, 36(4), 4 - 9.##Morgan, R. (2004). Business agility and internal marketing. European Business Review, 16(5), 464-472.##Mothe, C., &amp; Nguyen Thi, T. (2010). The link between non-technological innovations and technological innovation. European Journal of Innovation Management, 13(3), 313 - 332.##Naranjo-Gil, D. (2009). The influence of environmental and organizational factors on innovation adoptions: Consequences for performance in public sector organizations. Technovation, 29, 810–818.##Nikbin, D., Norizan , N., &amp; Ismail , I. (2010). The Relationship between Internal Marketing and Implementation of Strategic Orientations in Malaysian Service Industry. Marketing and Implementation of Strategic Orientations, 3(1), 17-37.##Nonaka, &amp; Takeuchi. (1995). The knowledge creating company: How Japanese companies create the dynamics of innovation. Oxford: Oxford University Press.##Parish, J. T., Cadwallader, S., &amp; Busch, P. (2008). Want to, need to, ought to: employee commitment to organizational change. Journal of Organizational Change Management, 21(1), 32 - 52.##Proctor, T. (2010). Internal marketing and its basis for sound customer relationship management. Journal of Management &amp; Marketing in Healthcare, 3(4), 256–263.##Romijn, H, &amp; Albaladejo, M. (2002). Determinants of innovation capability in small electronics and software firms in southeast England. Research Policy, 31, 1053-67.##Rothwell, R. (1992). Successful industrial innovation: critical factors for the 1990&#039;s. R&amp;D Management, 23, 21-39.##Sanchez-Hernandez, M., &amp; J. Miranda, F. (2011). Linking internal market orientation and new service performance. European Journal of Innovation Management, 14(2).##Sapprasert, k. (2008). Acknowledging Organisational innovation. Centre for Technology, Innovation and Culture (TIK), University of Oslo, Norway.##Schwaninger, M. (2001). Intelligent organisations: an integrative framework. Systems Research and Behavioral Science, 18, 137-158.##Schwaninger, M. (2006). Organizational Intelligence in Systemic Terms. In Intelligent Organizations (pp. 1-9). Berlin: Springer.##Shariat , H., &amp; Zareh Kaseb , M. (2011). Improving of Organizational Intelligence in Academic Environment (Case study: Islamic Azad University of Mashhad). jornal of contemporary research in business, 3.##Simberova, I. (2007). Internal Marketing as a Part of Marketing Culture Supporing Value for External Customer. Economics and Management, 12, 470-480.##Smith, I. (2005). Achieving readiness for organisational change. Library Management, 26(6/7), 408 - 412.##Souitaris, V. (2002). Technological trajectories as moderators of firm-level determinants of innovation. Research Policy, 31, 877-98.##Su, J., &amp; Liu, J. (2012). Exploring critical factors in China&#039;s manufacturing technology innovation: Based on a case study from CNR Dalian. Journal of Knowledge-based Innovation in China, 4(2), 104 - 117.##Taylor, a., &amp; Greve, H. (2006). Superman or the fantastic four? Knowledge combination and experience in innovative teams. Academy of Management Journal, 49, 23-40.##Tortosa-Edo, V., Sanchez-Garcia, J., &amp; Moliner-Tena, M. (2010). Internal market orientation and its influence on the satisfaction of contact personnel. The Service Industries Journal, 30(8), 1279 –1297.##Tsai, Y., &amp; Tang, T.-W. (2008). How to improve service quality: Internal marketing as a determining factor. Total Quality Management, 19(11), 1117 – 1126.##Weijermars, R. (2011). Developing Organizational IQ: A Corporate Necessity. In Building Corporate IQ – Moving the Energy Business from Smart to Genius (pp. 3-20). London: Springer.##Xu, G., Liu, X., Zhou, Y., &amp; Su, J. (2012). Effects of relational embeddedness on technological innovation: An empirical study in China. Chinese Management Studies, 6(1).##Zampetakis, L., &amp; Moustakis, V. (2007). Fostering corporate entrepreneurship through internal marketing: Implications for change in the public sector. European Journal of Innovation Management, 10(4), 413 - 433.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارزیابی تأثیر آینده نگاری برسیاستگذاری علم، فناوری و نوآوری</TitleF>
				<TitleE>Evaluating the Impacts of Foresight on Science, Technology and Innovation (STI) Policy-Making</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>تغییر جهت فعالیت‌های آینده‌نگاری از سیاست تحقیق‌وتوسعه به سمت بستر گسترده‌تر سیاست اجتماعی، سبب ظهور شکافی در ادبیات، در زمینة ارتباط میان آینده‌نگاری و سیاست‌گذاری علم، فناوری و نوآوری  شده است. اغلب پژوهش‌های موجود، بر سازماندهی و پیاده‌سازی آینده‌نگاری و تبدیل دستاوردهای حاصل از این فعالیت‌ها به سیاست متمرکز می‌شوند. با وجود تلاش برخی از پژوهش‌ها، هنوز شکل دادن به آینده‌نگاری به عنوان یک ابزار سیاست‌گذاری علم، فناوری و نوآوری در قالب چارچوب نظری، یک کمبود در ادبیات موضوع به شمار می‌آید. از این‌رو، هدف این مقاله ارائة یک چارچوب برای ارزیابی اثرات آینده‌نگاری بر سیاست‌گذاری، با تأکید بر نقش آن به عنوان ابزار هوشمندی سیاستی است. در این راستا از روش‌شناسی ترکیبی با رویکرد طراحی اکتشافی ترتیبی  استفاده شد. در بخش کیفی، چارچوب مفهومی پژوهش، با بهره‌گیری از مفهوم آینده‌نگاری انطباقی و روش تحلیل تطبیقی پایدار  تعیین گردید و سپس، به منظور اعتبارسنجی آن، در بخش کمّی از آزمون دوجمله‌ای استفاده شد. ابزار گردآوری داده‌های کمّی، پرسش‌نامه بود که توسط 15 نفر از خبرگان حوزة آینده‌نگاری و سیاست‌گذاری علم، فناوری و نوآوری در دانشگاه‌ها و مراکز پژوهشی کشور تکمیل گردید. تمامی فرضیه‌های پژوهش و  اعتبار چارچوب پیشنهادی پژوهش مورد تایید قرار گرفت.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Technology foresight has shifted from R&amp;D policy to the broader context of social policy. So the foresight literature shows that there is a gap between foresight and policy-making. Most of the literature is focused on organizing and implementing foresight activities and converting foresight outcomes into policy. Despite the attempts made by some studies, forming foresight as an instrument for science, technology and innovation (STI) policy-making in a theoretical framework is still lacking in the literature of the subject. This paper tries to bridge the existing gap, with an emphasis on foresight role as a policy intelligence instrument, and uses a mixed method for this purpose. The mixed method approach in this paper is the sequential exploratory design &quot;characterized by the collection and analysis of qualitative data followed by the collection and analysis of quantitative data&quot;. First, the conceptual framework is developed in the qualitative part of this study by the concept of adaptive foresight and constant comparative method of analysis (CCM). Second, in the quantitative part, quantitative tests are done to evaluate the factors, dimensions and components of the developed theoretical framework. A questionnaire is used as data collection tool, and to test the proposed model, a sample of 15 experts in the field of foresight and policy-making answer the questions on the questionnaire. The results confirm the dimensions of the proposed framework.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>703</FPAGE>
						<TPAGE>102</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>لیلا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نامداریان</Family>
						<NameE>Leila</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Namdarian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>namdarian@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسن زاده</Family>
						<NameE>Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hassanzadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ar_hasanzadeh@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مجید پور</Family>
						<NameE>Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Majidpour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه صنعتی امیرکبیر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه صنعتی امیرکبیر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>majidpour@aut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارکردهای سیاستی آیندهنگاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزیابی اثرات آیندهنگاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آیندهنگاری انطباقی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل تطبیقی پایدار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هوشمندی سیاستی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Amanatidou, E. (2012). Grand challenges – a new framework forforesight evaluation? EU-SPRI Conference. Manchester.##Arora-Jonsson, S. (2000). Networking for dialogue and action. An example from the Forests, Trees and People Program. Forests journal, 40(41), 54-58.##AusAID. (2011). Theory of Policy Dialogue Success. Policy Dialogue Evaluation Working Paper, 3(1), 12-34.##Boeije, H. (2002). A Purposeful Approach to the Constant Comparative Method in the Analysis of Qualitative Interviews. Quality &amp; Quantity, 36(2), 391–409.##Börzel, T. A. (1997). What&#039;s So Special About Policy Networks? An Exploration of the Concept and Its Usefulness in Studying European Governance. European Integration online Papers (EIoP), 16(1).##BOUNDLESS. (2013). Policy Implementation. بازیابی از https://www.boundless.com/political-science/domestic-policy/policy-makingprocess/policy-implementation##Bradford, N. (2004). Place Matters and Multi-level Governance: Perspectives on a New Urban Policy Paradigm. Policy Options, 25(2), 31-53.##Calof, J., &amp; Smith, J. (2010). Critical success factors for government-led foresight. Science andPublic Policy , 37(1), 31-40.##Creswell, J. W., Plano-Clark, V. L., Gutman, M. L., &amp; Hanson, W. E. (2003). Advanced mixed methods research designs”, In A. Tashakkori &amp; C. Teddlie (Eds.), Handbook of mixed methods in social &amp; behavioral research Thousand Oaks. CA: Sage: John Willy &amp; Sons.##DaCosta, O., Warnke, P., Cagnin, C., &amp; Scapolo, F. (2008). The impact of foresight onpolicy-making: insights from the FORLEARN mutual learning process. Technology Analysis&amp; Strategic Management, 20(3), 369–387.##Dean, J., Holmes, S., &amp; Smith, S. (1997). Understanding business networks: evidences from the manufacturing and service sectors in Australia. journal of small business management, 35(1), 78-84.##E, A., &amp; K, G. (2008). Interpreting foresight process impacts: Steps towards the development of a framework conceptualizing the dynamics of ‘foresight systems. Technological Forecasting &amp; Social Change, 75(3), 539–557.##Elmore, R. (1980). Backward Mapping: Implementation Research and Policy Decisions. political science quarterly, 94(4), 601-616.##FORLEARN. (2006, November 24th ). For-Learn mutual learning consolidation workshop improving the use of foresight in policy making. Results from a dialogue between foresight practitioners and users. بازیابی از http://forlearn.jrc.es/gu##Georghiou, L. (2003). Impact and additionality of innovation policy. IWT-Observatory, Brussels, 7–22.##Georghiou, L., &amp; Keenan, M. (2005). Evaluation of national foresight activities: Assessing rationale, process and impact. Technological Forecasting &amp; Social Change, 73(6), 761–777.##Georghiou, L., &amp; Keenan, M. (2008). Evaluation and impact of foresight. Cheltenham: Edward Elgar.##Havas, A., Schartinger, D., &amp; Weber, M. (2010). The impact of foresight on innovation policy-making: recent experiences and future perspective. Research Evaluation, 2(4), 91–104.##Ladikas, M., &amp; Decker, M. (2004). Assessing the Impact of Future-Oriented Technology Assessment. new technology foresight, forecasting &amp; assessment methods. Seville .##Loveridge, D., Cuhls, K., Keenan, M., &amp; N. M. (2001). The practice of national Foresight programs. A new analytical framework. Ideas in Progress, 23(3), 31-46.##Martin, B., &amp; Johnston, R. (1999). Technology Foresight – the potential for wiring up the National Innovation System. Technological Forecasting and Social Change, 60(12), 37–54.##Perkin, E., &amp; Court, J. (2005). Networks and Policy Processes in International Development: a literature review. London: Working Paper.##Popper, R., Keenan, M., &amp; Medina, J. (2010). Evaluating Foresight – The Colombian Case. Foresight Brief, 119(1), 2-4.##Rowe, G., &amp; Frewer, L. (2004). Evaluating Public Participation Exercises: A Research Agenda. Science, Technology and Human Values, 29(4), 512-556.##Schartinger, D., Wilhelmer, D., Holste, D., &amp; Kubeczko, K. (2012). Assessing immediate learning impacts of large foresight. Emerald, 14(1), 41-55.##Schlossstein, D., &amp; Park, B. (2006). Comparing recent technology foresight studies in Korea and China: towards foresight-minded governments. Journal of Foresight, 8(6), 48-70.##Smits, E., Kuhlmann, S., &amp; Shapira, P. (2010). the theory and practice of innovation policy” international handbook. UK: Edward Elgar.##Tübke, A., Ducatel, K., &amp; P. Gavigan, J. (2001). Strategic PolicyIntelligence, Current Trends, the State of Play, and Perspectives. بازیابی از http://ftp.jrc.es/EURdoc/eur20137en.pdf##Unido . (2005). Organization and methods. Unido technology foresight manual. Vienna.##Van Meter, D., &amp; Van Horn, C. (1974). The policy implementation process: A conceptual framework. Administration and Society. London: MC Growhill.##Walker, S., M.A, C., &amp; Margare, N. (2007). Quality Decision-Making: Procedures and practices in drug Development and the regulatory review. London, UK: CMR International, Institute for Regulatory Science.##Warnke, P., &amp; Heimeriks, G. (2006). Technology foresight as innovation policy instrument – learning from science and technology. Future-Oriented Technology Analysis: Impact of FTA Approaches on Policy and Decision-Making . SEVILLE.##دانایی فرد, ح., الوانی, س.,  آذر, ع. (1383). روش شناسی پژوهش کمی در مدیریت: رویکردی جامع. تهران: صفار اشراقی.##میرزا امینی, م. (1385). هوشمندی راهبردی در سیاستگذاری: روند تکامل آینده پژوهی و آیندهنگاری در حوزه سیاستگذاریهای علم و فناوری اروپا. فصلنامه تخصصی پارکها و مراکز رشد, 2(2), 32-36.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارائه چارچوبی از ابزارهای سیاستی علم و فناوری، با استفاده از رویکرد فراترکیب</TitleF>
				<TitleE>Proposing a Framework of Science and Technology Policy Instruments Based on Meta-Synthesis Approach</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>تحقق آرمان‌ها و هدف‌های بلند مدت مورد نظر سیاست‌گذاران، نیازمند استفاده از ابزارهای سیاستی مناسب است. با مطالعة مبانی نظری ابزارهای سیاست‌گذاری مشخص است که دسته‌بندی هر پژوهشگر از ابزارهای سیاستی علم و فناوری وابسته به محیط سیاست‌گذاری و هدف‌های خاص او در تبیین سیاست است. در ایران نیز، چارچوب منتخب مورد تأیید سیاست‌گذاران وجود ندارد. از اثرات عدم وجود این چارچوب منتخب، می‌توان به عدم توازن در سیاست‌های علم و فناوری اشاره کرد. در این پژوهش با بررسی بیش از 67 کتاب و مقالة معتبر در مبانی نظری موضوع، دسته‌بندی‌های ابزارهای سیاستی علم و فناوری شناسایی شدند و با استفاده از روش کیفی فراترکیب، چارچوب منتخبی از ابزارهای سیاستی ارائه گردید. اعتبارسنجی این چارچوب منتخب، با مصاحبه‌های هدفمند از خبرگان سیاست‌گذاری در ‌حوزة علم و فناوری و انجام پنج مطالعة موردی از اسناد سیاستی، تأیید گردید. چارچوب یادشده دارای سه بعدِ ابزارهای تحریک طرف عرضه، تحریک طرف تقاضا و ابزارهای زیرساخت مبادله است. از دستاوردهای مطالعه‌های موردی می‌توان به عدم توازن میان سیاست‌های طرف عرضه و تقاضا در سیاست‌های کلان ملّی اشاره کرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The realization of policy makers&#039; desired ideals and long-term objectives requires employing appropriate policy tools. Studying the theoretical foundations of policy-making tools makes it clear that each researcher&#039;s classification of policy tools depends on their respective policy-making environment and specific objective in their policy statement, and no specific classification covers all policy tools. In this study, more than 67 valid articles and books from the policy instruments literature are identified and different clusters are examined with qualitative meta-synthesis method. This selected framework is validated by conducting purposeful interviews with experts in the field of science and technology and five case-studies on policy documents. The framework merges supply side policies, demand side policies and framework policies. The results point to an imbalance between the supply and demand sides of national policies.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>103</FPAGE>
						<TPAGE>124</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ناصر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نوروزی</Family>
						<NameE>Naser</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Norouzi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nassernor@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>شعبان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>الهی</Family>
						<NameE>Sha’aban</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Elahi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>elahi@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسن زاده</Family>
						<NameE>Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hasanzade</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ar_hasanzadeh@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حجت الله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حاجی حسینی</Family>
						<NameE>Hojatolah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hajihoseini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>سازمان پژوهش‌های علمی و صنعتی ایران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>سازمان پژوهش‌های علمی و صنعتی ایران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ابزار سیاستی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فراترکیب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عرضه و تقاضا</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Alic, J. (1999). Technology policies for reducing greenhouse gas emissions. Washington: Heinz center for science, economics and environment.##Bench, S., &amp; Day, T. (2010). The user experience of critical care discharges:a meta-synthesis of qualitative research. international journal of nursing studies , 487-499.##Bikar, V., Capron, H., &amp; Cincera, M. (2004). An Integrated Scheme for the Evaluation of Institution set-ups: The Case of the Belgian Regional Innovation system. Bruxelles: Association de Science Regionale De langue Francaise.##Bocher, M. (2012). A theoretical framework for explaining the choice of instruments in environmental policy. Forest Policy and Econimics, 14-22.##Boekholt, P., Cozzens, S., &amp; Johnston, R. (2001). An international review of methods to measure relative effectiveness of technology policy instruments. Amsterdam- Netherlands: Dutch Ministry of Economic Affairs (EZ).##Bromley, &amp; Allan, D. (2004). Technology policy. Technology in society, 455-468.##Brukas, V., &amp; Sallnas, O. (2012). Forest management plan as a policy instrument:Carrot, Stick or sermon. land use policy, 605-613.##Canter, U., &amp; Pyka, A. (2001). Classifying technology policy from an evolutionary perspective. Research Policy, 759-775.##Clark, J., &amp; Guy, K. (1997). Innovation and Competitiveness. London: Technopolis &amp; Brighton.##Creswell, J. W. (1994). Research Design: Qualitative and Quantitative Approaches. Thousand Oaks Ca: Sage.##De Bruijn, H. A., &amp; Hufen, H. A. (1998). The Traditional approach to policy instruments. In G. B. Peters, &amp; F. K. Van Nispen, Public Policy Instruments: Evaluating the Tools of Public Administration (pp. 14-33). cheltenham: Edward Elgar Publishing Limited.##Delkon, A., &amp; Sobortini, S. (2012). innovation policies in SMEs. Milan: Center on Public Policy.##Dheensa, S., Metcalfe, A., &amp; Williams, R. A. (2013). Men&#039;s expriences of antenatal screening: A metasynthesis of the qualitative research. International Journal of Nursing Studies, 121-133.##Dul, J., &amp; Hak, T. (2008). Case Study Methodology in Business Research. Oxford: Elsevier Ltd.##Dunn, W. N. (1988). Methods of the Second type: coping with the Wilderness of conventional policy analysis. Policy Studies, 720-37.##Easterbrook, S., Yu, E., Aranda, J., Fan, Y., Horkoff, J., Leica, M., &amp; Abdul Qadir, R. (2005). Do Viewpoints Lead to Better Conceptual Models? An Exploratory Case Study. 13Th IEEE International Conference on Requirement Engineering, 199-208.##Edquist, C., &amp; Zabala-Iturriagagoitia, J. M. (2012). Public Procurement for Innovation as mission-oriented Innovation Policy. Research Policy, 1757-1769.##Egmond, C., Jonkers, R., &amp; Kok, G. (2006). one size fits all? Policy instruments should fit the segments of target group. Energy Policy, 3464-3474.##Group, S.-E. E. (2002). EU DG Research.##Gupta, S., &amp; Tirpak, d. (2005). policies, Instruments and co-operatives arrangements. IPCC Fourth Assessment Report climate change.##Hassanzade, A., Namdarian, L., &amp; Elahi, S. (2011). Developing a Framework for Evaluating service oriented architecture governance (SOAG). Knowledge-Based Systems, 716-730.##In&#039;t veld, R. J. (1993). The Dynamics of Educational Performance Indicators. International perspectives of regional Development and regional organization.##Johansson, B., Karlsson, C., &amp; Backman, K. (2007). Innovation policy instruments. jonkoping international business school and royal institute of technology.##Kapsali, M. (2011). How to Implement Innovation Policies through Projects Successfully. Technovation, 615-626.##Leth, M., &amp; Johnson, F. (2003). Selecting policy instruments to drive change in natural resource management. Victoria: Department of primary industries .##Linder, S. H., &amp; Peters, B. G. (1989a). Implementation as a guide to policy formulation: A Question of When Rather than Whether. International Review of Administrative Science, 632-52.##Lockie, S. (2013). Market Instruments, ecosystem services, and property rights: Assumptions and conditions for sustained social and ecological benefits. Land use policy, 90-98.##McGuire, A., &amp; Stuart, P. (1983). The Role of the Test Discount Rates in the NHS. Public policy and Adminstration, 11-22.##Meyer-Krahmer, F. (1987). Evaluating Innovation policies: The German Experience. Technovation, 317-330.##Montjoy, R. S., &amp; O&#039;Toole, L. J. (1990, August 30). Policy Instruments and politics: Multiple Regression and Intergovernmental Aid. paper presented at the annual meeting of the american political Science Association.##Mowery, D. (1989). Technology and the pursuit of economic Growth. Cambridge: Cambridge university press.##Mowery, D. C. (1995). The Practice of Technology Policy. In P. Stoneman, Handbook of the Economics of Innovation and Technological change (pp. 513-557). Oxford: Wiley-Blackwell.##Nannen, V., &amp; van den Bergh, J. (2010). Policy instruments for evolution of bounded rationality: Application to climate-energy problems. Technological Forecasting &amp; Social Change, 76-93.##Noblit, G., &amp; Hare, R. (1988). Meta-ethnography: Synthesizing qualitative studies. Newbury Park: Sage.##Peters, G. B., &amp; Van Nispen, F. K. (1998). Public Policy Instruments: Evaluating the Tools of Public Administration. cheltenham: Edward Elgar Publishing Limited.##Poister, H., &amp; Streib, G. (1989). Management Tools in Municipal Governments: Trends over the past Decade. Public Administration Review, 240-48.##Ragwitz, M., Resch, G., Faber, T., &amp; Huber, C. (2005). Monitoring and evaluation of policy instruments to support renewable electricity in EU member States. Karsruhe, Germany: Fraunhofer Institute Systems and Innovation Research .##Rennings, K., Koschel, H., Brockmann, K. L., &amp; Kuhn, I. (1999). A regulatory framework for a policy of sustainability: Lessons from the neo-liberal school. Ecological Economics, 197-212.##Salamon, L., &amp; Lund, M. (1989). Beyond Privatization. Washington DC: Urban Institute press.##Sandelowski, M., &amp; Barros, J. (2007). Handbook for synthesizing qualitative research. springer publishing company.##Savas, E. S. (1987). Privatization: The Key to better Government . Chatham: Chatham House Publishers.##Schneider, A., &amp; Ingram, H. (1990). Behavioral assumptions of policy tools. Journal of politics, 510-529.##Shrestha, R. K. (2001). The choice of environmental policy instruments under correlated uncertainty. Resource and Energy Economics, 175-185.##Tassey, G. (1985). The Technology Policy Experiment as a policy Research tool. Research Policy, 39-52.##Thain, C. (1985). The Education of the treasury: The medium-term financial strategy. public administration , 261-85.##Throne, s. (2009). The role of qualitative research within an evidence-based context: Can metasynthesis be the answer. International Journal of Nursing Studies, 569-575.##Weiss, G. (2000). Evaluation of policy instruments for protective forest management in Austria. forest policy and economics, 243-255.##Working Group on trade and transfer of Technology. (2002). A taxonomy on country experiences on international technology transfer. World trade organization.##Yin, R. K. (1984). Case Study Research: Design and methods. Thousand Oaks Ca: Sage.##Yin, R. K. (1994). Case Study Research: Design and Methods (2nd, revised end). Thousand Oaks Ca: Sage.##Yin, R. K. (2003). Case Study Research: Design and Methods (3nd, revised end). Thousand Oaks Ca: Sage.##ازکیا, م., &amp; توکلی, م. (1385). فراتحلیل مطالعات رضایت شغلی در سازمان های آموزشی. فصلنامه علوم اجتماعی, شماره 27 صص1-26.##باقری, ح., یغمایی, ف., &amp; اشک تراب, ط. (1390). مفهوم شان بیمار و عوامل مرتبط با آن: یک مطالعه متا سنتز کیفی. فصلنامه دانش و تندرستی.##پناهی, ج., طبائیان, س. ک., &amp; توسلی, ع. (1392). ارائه چارچوبی از سیاست های علم، فناوری و نوآوری از منظر عرضه، تقاضا و زیرساختی و ارائه پیشنهادهای سیاستی در بهبود نظام تقاضا. اولین همایش بین المللی تجاری سازی فناوری.##رفائی شیر پاک, خ., گوروگه, س., &amp; چینی چیان, م. (1389). متاسنتز تحقیقات کیفی در علوم بهداشتی. مجله تخصصی اپیدمولوژی ایران, 51-57.##سانجایا, ل. (1385). سیاست فناوری و تشویق بازار. تهران: دفتر سیاست صنعتی، مرکز مطالعات تکنولوژی دانشگاه صنعتی شریف.##سرکیسیان, آ. (1384). سیاست تکنولوژی: اصول و مفاهیم. تهران: مرکز صنایع نوین.##سهرابی, ب., اعظمی, ا., &amp; یزدانی, ح. (1390). آسیب شناسی پژوهش های انجام شده در زمینه مدیریت اسلامی با رویکرد فرا ترکیب. چشم انداز مدیریت دولتی, 9-24.##سیف الدین, ا., سلیمی, م., &amp; سیداصفهانی, م. (1387). چالشهای پیش روی سیاستگذاری علم و فناوری. نشریه بین المللی مهندسی صنایع و مدیریت تولید دانشگاه علم و صنعت ایران, 1-15.##طباطبائیان, س. ح., خالدی, آ., نقی زاده, ر., &amp; نوروزی, ن. (1389). گزارش پایش جهانی توانمندی فناوری 2009. تهران: انجمن مدیریت فناوری.##قاضی نوری, س. س., &amp; قاضی نوری, س. س. (1391). سیاست گذاری علم و فناوری در قالب سیاست های عام و خاص. رهیافت, 49-51 شماره 50.##قاضی نوری, س., &amp; قاضی نوری, س. (1391). مقدمه ای بر سیاست گذاری علم، فناوری و نوآوری. تهران: انتشارات دانشگاه تربیت مدرس.##محمدی, ع., &amp; بیگدلو, ن. (1391). ابزارهای حمایتی برای شرکت های دانش بنیان مستقر در پارک های علم و فناوری. رهیافت, 5-13.##هاولت, م., &amp; رامش, ا. (1380). مطالعه خط مشی عمومی. (ع. منوریان, &amp; ا. گلشن, مترجم) تهران: سازمان مدیریت و برنامه ریزی کشور.                                                                                                                        ##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تجربه آها! کارآفرینانه: رویکرد ترکیبی علومِ شناختی، جامعه شناسی و روانشناسی به کارآفرینی</TitleF>
				<TitleE>An Entrepreneurial Aha! Experience: A Cognitive Science, Sociology and Psychology Synthetic Approach to Entrepreneurship</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>نظریه ساخت‌یابی آنتونی گیدنز با رویکردی نو نسبت به ارتباط میان عامل و ساختار، تحولی در حوزة جامعه‌شناسی ایجاد نمود. ساراسون و همکاران (2006 ,Sarason,Dean,Dillard) با به‌کارگیری این نظریه در حوزة کارآفرینی، ساماندهی نوینی از رابطه میان کارآفرین و فرصت معرفی نمودند که در آن، کارآفرین و زمینه فرصت در یک موقعیت هم‌ساخت‌یابی با یکدیگر قرار می‌گیرند. با وجود این، در نظریة آن‌ها و نقدهای مرتبط با آن، بر ضرورت تبیین ماهیت این ساخت‌یابی و فرآیند آن تأکید شده است. این مقاله در پی آن است که با به‌کارگیری پارادایم پژوهشی-انتقادی در ترکیب رویکرد علومِ شناختی با جامعه‌شناسی و روان‌شناسی، درکی از ماهیت و فرآیندِ ساخت‌یابیِ میان کارآفرین و فرصت ارائه دهد. آها! کارآفرینانه بیان می‌کند که کارآفرین با درک نمودها در دنیای بیرون، بازنمودهای ذهنی را ایجاد می‌نماید و سپس به‌وسیلة همگشت  بازنمودهای ذهنی، پیش‌نمودِ (ایده) واقعیتِ اجتماعیِ مطلوب را خلق و برای بیرونی‌سازی آن، تلاش می‌کند. به بیان دیگر به‌واسطة مقولة بازنمود اجتماعی است که کارآفرین از فرصت تاثیر می‌گیرد و با پیاده‌سازی ایده‌اش، بر آن تاثیر می‌گذارد. در واقع آها! کارآفرینانه به دنبال آن است که علاوه بر توسعة نظری، پژوهش‌های تجربی، شیوة آموزش و سیاست‌گذاری در حوزة کارآفرینی را نیز متحول کند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>&quot;Entrepreneurial Aha! Experience&quot; is a combinatorial approach from cognitive science, sociology and psychology to entrepreneurship, which we believe is a perfect view for extending Sarason&#039;s structuration view of entrepreneurship. Using the &quot;social representation&quot; concept, it provides novel understandings of structuration theory and clarifies the nature and process of structuration. &quot;Entrepreneurial Aha!&quot; argues that entrepreneurs create mental representation by perceiving external world, combine these mental representations to create fore-presentation (idea) of ideal social reality and try to externalize it through ventures. In other words, it is through social representation that entrepreneurs are influenced by opportunity and influence it by implementing the ideas.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>125</FPAGE>
						<TPAGE>144</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سعید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رضایی</Family>
						<NameE>Saeed</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rezaei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>brc.rezaei@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>آرمین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خالقی</Family>
						<NameE>Armin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khaleghi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فاطمه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عیوضی</Family>
						<NameE>Fatemeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Eivazi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>واژگان کلیدی: آها! کارآفرینانه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرآیند کارآفرینانه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ساختیابی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پارادایم انتقادی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بازنمود اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بازنمود ذهنی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>Abric, J. (1993). Central system, peripheral system: their functions and roles in the dynamics of social representations. Papers on social representations, 2, 75-78.##Binder, M., Hirokawa, N., &amp; Windhorst, U. (2009). Encyclopedia of neuroscience. Springer.##Durkheim, É. (1898). Représentations individuelles et représentations collectives. Revue de Métaphysique et de Morale, 6, 273-302.##Friedenberg, J., &amp; Silverman, G. (2011). Cognitive science: An introduction to the study of mind. SAGE Publications Incorporated.##Hoïjer, B. (2011). Social Representations Theory. A New Theory for Media Research. Nordicom review: Nordic research on media &amp; communication, 32, 3-16.##Kirzner, I. (1978). Competition and entrepreneurship. Chicago : University of Chicago Press.##Markman, A. (1999). Knowledge Representation Pr. Psychology Press.##McClelland, D. (1965). Achievement and entrepreneurship: A longitudinal study. Journal of personality and Social Psychology, 1, 389.##Mole, K., &amp; Mole, M. (2010). Entrepreneurship as the structuration of individual and opportunity: A response using a critical realist perspective: Comment on Sarason, Dean and Dillard. Journal of business venturing, 25, 230-237.##Peirce, C., Hartshorne, C., Weiss, P., &amp; Burks, A. (1960). Collected Papers of Charles Sanders Peirce: Edited by Charles Hartshorne and Paul Weiss: Principles of philosophy and Elements of logic. Harvard University Press.##Quenza, C. (2005). On the structural approach to social representations. Theory &amp; Psychology, 15, 77-100.##Rocha, H., &amp; Birkinshaw, J. (2007). Entrepreneurship Safari. now Publishers Incorporated.##Sarason, Y., Dean, T., &amp; Dillard, J. (2006). Entrepreneurship as the nexus of individual and opportunity: A structuration view. Journal of business venturing, 21, 286-305.##Sarason, Y., Dillard, J., &amp; Dean, T. (2008). How can we know the dancer from the dance?: Reply to&quot; Entrepreneurship as the structuration of individual and opportunity: A response using a critical realist perspective.(Mole and Mole, 2008). Journal of business venturing, 25, 238-243.##Searle, J. (1995). The construction of social reality. Free Press.##Shane, S., &amp; Venkataraman, S. (2000). The promise of entrepreneurship as a field of research. Academy of Management Review, 25, 217-226.##Stinchcombe, A. (1997). On the virtues of the old institutionalism. Annual review of sociology, 23, 1-18.##Symons, J., &amp; Calvo, P. (2012). The Routledge Companion to Philosophy of Psychology (Paperback). Taylor &amp; Francis.##Thagard, P. (2005). Mind: Introduction to cognitive science. Bradford book.##Thagard, P., &amp; Stewart, T. (2011). The AHA! experience: Creativity through emergent binding in neural networks. Cognitive science, 35, 1-33.##Van de Ven, H. (1993). The development of an infrastructure for entrepreneurship. Journal of business venturing, 8, 211-230.##Ward, T. (2004). Cognition, creativity, and entrepreneurship. Journal of business venturing, 19, 173-188.##Zimmerer, T., Scarborough, N., &amp; Wilson, D. (2002). Essentials of entrepreneurship and small business management. NJ: Prentice Hall Upper Saddle River.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				