<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1391</YEAR>
<VOL>1</VOL>
<NO>2</NO>
<MOSALSAL>2</MOSALSAL>
<PAGE_NO>133</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی نقش نهادهای میانجی نوآوری فناورانه در ایجاد رابطه مدیریت منابع انسانی و عملکرد شرکت (مورد مطالعه: پژوهشگران حوزه نانوفناوری)</TitleF>
				<TitleE>Human Resources Management: Vital and Effective Elements in Technological Innovation</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در سال های اخیر رابطه بین مدیریت منابع انسانی و عملکرد شرکت، توجه بسیاری از پژوهشگران در حوزه منابع انسانی و نوآوری را به خود جلب کرده است. منابع انسانی به عنوان سرمایه اساسی سازمان ها در کنار سایر منابع، مطرح و در حقیقت رکن اساسی هر سازمان در برآورده ساختن راهبرد ها و دستیابی به اهداف می باشد. در این مقاله سعی شده است نقش مدیریت منابع انسانی در نوآوری فناورانه سازمان نشان داده شود و تاثیر مولفه های مختلف نظام مدیریت منابع انسانی بر نوآوری فناورانه در میان پژوهشگران فعال در صنعت نانو مورد بررسی قرار گیرد. بر همین اساس، با پیمایشی که در بین شرکت ها و متخصصان نانوفناوری انجام شد، 5 گروه عوامل تاثیر گذار بر نوآوری فناورانه شرکت و در نهایت عملکرد شرکت مشخص شد. این 5 دسته عبارت بودند از انگیزه های مادی، انگیزه های غیر مادی، آموزش نیروی انسانی، ارزیابی و کنترل فرآیند و ارزیابی و کنترل خروجی. سپس با استفاده از آزمون های فرض آماری، ارتباط بین این عوامل 5گانه و نوآوری فناورانه سنجیده شد. نتایج منجر به تایید همه فرضیات مدل به جز تاثیر انگیزه های مادی بر نوآوری فناورانه در میان پژوهشگران حوزه نانوفناوری شد. یکی از نتایج مهم این تحقیق این است که کنترل خروجی تاثیر منفی بر نوآوری فناورانه داشته در صورتی که کنترل فرآیند تاثیر مثبتی بر آن دارد. نوآوری فناورانه نیز اثر نسبت خوبی بر عملکرد سازمانی دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Human resource management (HRM) is one of the most important resources of organizations and a basic element in obtaining organizational goals and strategies. This study aims to show the role of HRM in technology innovation and to investigate the effect of miscellaneous components of HRM on technology innovation. The participants in this study are active researchers in the field of nanotechnology. Based on a survey conducted among nanotechnology organizations and the subject matter experts, five groups of factors influencing innovation are determined. They include financial incentives, non-financial incentives, HR training, the evaluating and monitoring of process, and the evaluating and monitoring of output. Then, using appropriate statistical tests, the relationship among these factors are investigated. The results confirm all the hypotheses except the effect of financial incentives on technology innovation. In addition, the results indicate that external control has negative effect on technology innovation, whereas process control has positive effect on this variable.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>16</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نریمانی</Family>
						<NameE>Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Narimani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mnarimani@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>ناصر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نوروزی</Family>
						<NameE>Nasser</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Noroozi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nassernor@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سعید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مکاریان</Family>
						<NameE>Saeed</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Makkarian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علامه طباطبایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت منابع انسانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوآوری فناورانه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عملکرد سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پژوهشگران نانو فناوری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>1- عباس پور، عباس. &quot;مقایسه کارکردهای مدیریت راهبردی منابع انسانی&quot; دانش مدیریت، 1381.##2-  تودارو، مایکل. &quot;توسعه اقتصادی در جهان سوم&quot;موسسه عالی پژوهش و برنامه ریزی و توسعه، 1377.##3- مجتهد، داود. &quot;توسعه منابع انسانی در بخش تعاونی ایران و ضرورت ایجاد تحول آن&quot; دانش مدیریت، 1381.##4-  نریمانی، مهدی. شریف زاده، فتاح. سید نقوی، میرعلی. &quot;فناوری اطلاعات: راهبردی برای مدیریت کارآمدتر و اثربخش تر منابع انسانی&quot;فصلنامه علوم و فناوری اطلاعات، دوره چهارم، 26، صص869-884، 1390.##5- Dimba B, Akong&#039;o. &quot;Strategic human resource management practices: effect on performance&quot;African Journal of Economic and Management Studies,1(2), 2010.##6- Ferguson L, Karen,”Human resource management systems and firm performance” Journal of Management Development, 29(5), 2010.##7- Huselid, M. “The impact of human resource management practices on turnover, productivity, and corporate financial performance” Academy of Management Journal, 38, pp. 635-672, 1995.##8- Schuler, R. Jackson, S. “Linking competitive strategies and human resource management practices” Academy of Management Executive, 1, pp. 202-219, 1987.##9- Hill, C.W.L. Rothaermel, F.T. “The performance of incumbent firms in the face of radical technological innovation” Academy of Management Review, 28(2), pp. 257-274, 2003.##10- Ho, Li-An. “Meditation, learning, organizational innovation and performance” Industrial Management &amp; Data Systems, 111(1), 2011.##11- Najib, M. “Innovation, cooperation and business performance: Some evidence from Indonesian small food processing cluster” Journal of Agribusiness in Developing and Emerging Economies, 1(1), 2011.##12- Tripsas, M. Gavetty, G. “Capability, cognition, and inertia: evidence from digital imaging” Strategic Management Journal, 21, pp. 1147-1161, 2000.##13- Hitt, M.A., Hoskisson, R.E. Kim, H. “International diversification effects on innovation and firm performance in product diversified firms” Academy of Management Journal, 40, pp. 767-798, 1997.##14-  آرمسترانگ ، مایکل. &quot;راهبردهای مدیریت منابع انسانی&quot; نشر فردا، 1380.##15- Chen, C. Huang, J. &quot;Strategic Human Resource Practices and Innovation Performance- The Mediating role of Knowledge Management Capacity&quot; Journal of Business Research, 62, 104-114, 2009.##16- Rimanoczy, I. ”Role of HR in the new world of sustainability”Industrial and Commercial Training, 42(1), 2010.##17- Schuler, R.S. MacMillan, I.C. “Gaining competitive advantage through human resource management practices” Human Resource Management, 23(3), pp. 241-255, 1984.##18- Alain Y.L. “Can Malaysian firms improve organizational/innovation performance via SCM?” Industrial Management &amp; Data Systems, 111(3), 2011.##19- Mumford, M.D. Gustafson, S.B. “Creativity syndrome: integration, application, and innovation” Psychological Bulletin, 103, pp. 27-43, 1998.##20- Chang, s. Gong, Y. Shum, C. “Promoting Innovation in hospitality companies through human resource management practices” International Journal of Hospitality Management, 30, pp.812-818, 2011.##21- Mazanti, M. Pini, P. Tortia, E. “Organizational Innovations, Human Resources and Firm Performance, The Emilia-Romagna Food Sector” The Journal Of Socio-Economics, 35, pp.123-141, 2006.##22- Mumford, M.D. “Managing creative people: strategies and tactics for innovation” Human Resource Management Revi ew, 10(3), pp. 313-351, 2000.##23- Chi, M.T.H., Bassock, M., Lewis, M.U., Reitman, P. and Glaser, R. “Self-explanations: how students study and use examples in learning to solve problems” Cognitive Science, 13, pp. 145-182, 1989.##24- Baer, J.“Gender differences in the effects of anticipated evaluation on creativity” Creativity Research Journal, 10, pp. 25-32, 1997.##25- Hennessey, B.A. and Amabile, T.M. “Reward, intrinsic motivation, and creativity” American Psychologist, 53, pp. 674-675, 1998.##26- Amabile, T.M., Hennessey, B.A. and Grossman, B.S. “Social influences on creativity: the effects of contracted-for-reward” Journal of Personality and Social Psychology, 50, pp. 14-23, 1986.##27- Eisenberger, R. Cameron, J. “Detrimental effects of reward: reality or myth?” American Psychologist, 51, pp. 1153-1166, 1996.##28- Redmond, M.R., Mumford, M. and Teach, R.J. “Putting creativity to work: leader influences on subordinate creativity” Organizational Behavior and Human Decision Processes, 55, pp. 120-151, 1993.##29- Li, Y. and Deng, S.L. “A methodology for competitive advantage analysis and strategy formulation: an example in a transitional economy” European Journal of Operational Research, 118, pp. 259-270, 1999.##30- Gupta, A. “SBU strategies, corporate-SBU relations and SBU effectiveness in strategy implementation” Academy of Management Journal, 30, pp. 477-500, 1987.##31- Riche, R.W. Hecker, D.H. Burgan, J.V. “High technology today and tomorrow: a small slice of the employment pie” Monthly Labor Review, pp. 50, 1983.##32- Lawless, M.W. Anderson, P.C. “Generational technological change: effects of innovation and local rivalry on performance” Academy of Management Journal, 39, pp. 1185-1217, 1996.##33- Dougherty, D. , Hardy, C. “Sustained product innovation in large, mature organizations: overcoming innovation-to-organization problems” Academy of Management Journal, 39, pp. 1120-1154, 1996.##34- Nasution, H. Mavondo, F. Jekanyika Matanda, M. Oly Ndubisi, N. “Entrepreneurship: its relationship with market orientation and learning orientation and as antecedents to innovation and customer value” Industrial Marketing Management, 40, pp.336-345, 2011.##35- Atak, M. Erturgut, R. “ Importance of Educated human resource in the information and view of information society organization on human” Procedia social and Behavioral Science, 2, pp.1425-1456, 2010.##36- Brophy, D.R. “Understanding, measuring, and enhancing individual creative problem solving efforts” Creativity Research Journal, 11, pp.123-150, 1998.##37-   سهرابی، ابوالفضل. &quot;مطالعه روابط انسانی(با تاکید بر انگیزش) در مراکز آموزشی&quot; مجله مجتمع آموزش عالی قم، 1381.##38- Harsangi, J. “Rational-choice models of political behavior vs. functionalist and conformist theories” World Politics, 21, pp. pp.513-538, 1969.##39- Gruber, H.E. “The life space of a scientist: the visionary function and other aspects of Jean Piaget’s thinking” Creativity Research Journal, 9, pp. 251-265, 1996.##40- Robbins, S.P. “Organizational Behavior”9th ed. Prentice-Hall, Englewood Cliffs, 2001.##41- Li, Y. Li, L. Liu, Y. Wang, L. ”Linking management control system with product development and process decisions to cope with environment complexity” International Journal of Production Research, 43, pp. 2577-2591, 2005.##42- Santamaria, L. Jesus Nieto, M. Miles, I. “Service Innovation in manufacturing firms: Evidence from Spain” Technovation, In press, 2011.##43-   کلانتری، خلیل. &quot;مدل سازی معادلات ساختاری در تحقیقات اجتماعی-اقتصادی&quot; تهران، انتشارات فرهنگ صبا، 1388.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تاثیر هماهنگی راهبردهای فناوری و بنگاه بر عملکرد بنگاه ها</TitleF>
				<TitleE>The Effect of Technology Strategy Integration on Firms Performance</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>براساس منابع مدیریت و به ویژه منابع مدیریت فناوری، موفقیت بنگاه ها  به هماهنگی (یکپارچگی) راهبرد فناوری با راهبردهای بنگاه و کسب و کار بستگی دارد. اما سوالی که مطرح می شود این است که این هماهنگی چگونه برقرار می شود؟ بر اساس نظریه نقاط مرجع راهبردی، سازمان ها می توانند نقاط مرجعی را  برای هماهنگی انتخاب کنند و عناصر و سیستم های خود را با آن هماهنگ نمایند. با توجه به این نظریه، در صورتی که راهبردها براساس نقاط مرجع راهبردی یکسانی طراحی و اجرا شوند می توان انتظار داشت که با یکدیگر هماهنگ باشند. در این تحقیق میزان کنترل موجود در بنگاه و میزان توجه بنگاه به محیط بیرون به عنوان نقاط مرجع راهبردی انتخاب شدند و این فرضیه مطرح گردید که هماهنگی راهبردهای فناوری و بنگاه حول این نقاط مرجع می تواند به عملکرد بالاتر بنگاه منجر شود. این فرضیه از طریق پیمایش در 78 بنگاه صنعتی مورد بررسی قرارگرفت و مشخص شد که انواع خاصی از هماهنگی بین راهبرد فناوری و راهبرد بنگاه با عملکرد بالاتری همراه است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Based on management and particularly technology management literature, the success of a firm depends on the effective integration of its technology strategy in accordance with business and corporate-level strategies. The question is how this integration should be achieved. Based on the theory of strategic reference points (SRP), organizations can select reference points for integration and then integrate their elements and systems with them. However, to study several firms, the same reference points are needed. In this study, the control and focus of the firms are selected as strategic reference points and a hypothesis is raised that integrating technology and corporate strategies around these reference points can lead to higher performance. This hypothesis is tested in 78 defense-related firms, revealing that certain types of corporate and technology strategies integration are associated with higher performance.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>17</FPAGE>
						<TPAGE>387</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سید محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اعرابی</Family>
						<NameE>Seyyed Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>A’a rabi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علامه طباطبایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>بامداد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صوفی</Family>
						<NameE>Bamdad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Soofi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علامه طباطبائی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>جمشید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صالح صدقیانی</Family>
						<NameE>Jamshid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Salehe Sadeghiani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علامه طباطبائی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بوشهری</Family>
						<NameE>Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Booshehri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>arb1148@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>راهبرد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فناوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>یکپارچه سازی (هماهنگی)</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عملکرد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نقاط مرجع راهبردی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>راهبرد بنگاه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>1- Khalil, T. M. “Management of Technology: The Key to Competitiveness &amp; Wealth Creation” USA: McGraw Hill, 2000.##2- Roberts, E.B. “Benchmarking the strategic management of technology-1” Research Technology Management, 38(1), pp.44-56, 1995.##3- Avison, D. Jones, J. Powell, P. &amp; Wilson, D. “Using and validating the strategic alignment model” The Journal of Strategic Information Systems, 13(3), pp.223-246, 2004.##4- Lowe, P. “Management of Technology: Perception and Opportunities” London: Chapman &amp; Hall, 1995. ##5- Berry, M.J. and Taggart, J.H. “Combining technology and corporate strategy in small high tech firms” Research Policy, 26, pp.883–895, 1998.##6- Chiesa، V. “R&amp;D Strategy and Organization: Managing Technical Change in Dynamic Contexts” London, Imperial College Press, 2001.##7- Porter, M.E. “Competitive Strategy: Techniques for Analyzing Industries and Competitors” New York :The Free Press, 1980.##8- Porter, M.E. “Competitive Advantage” New York: The Free Press, 1985.##9- Hax, A.C. Majluf, N.S. ”Strategic Management: An Integrated Perspective” Englewood Cliffs: Prentice Hall, 1984.##10- Hax, A.C. Majluf, N.S. “The Strategy Concept &amp; Process: A Pragmatic Approach” Englewood Cliffs: Prentice Hall, 1991.##11- Hax,  A.C. No, M. “Linking Technology and Business Strategies: A Methodological Approach and an Illustration” Working Paper, No. 3383-92BPS.,1992.##12- Little, A.D. “The Strategic Management of Technology, European Management Forum” Davos, 1981.##13- Roussel, p. Saad, K. Erickson, T.”Third Generation R&amp;D” Boston: HBS Press, 1991.##14- Floyd, C. “Managing Technology for Corporate Success” Alders hot: Gower, 1997.##15- Booz-Allen and Hamilton “The Strategic Management of Technology” Outlook, Fall-Winter 1981.##16- Stacey, G.S. and Ashton, W.B. “A Structured Approach to Corporate Technology Strategy” International Journal of Technology Management, 5(4), pp. 389-407, 1990.##17- Burgelman, R.A. Madique, M.A. and Wheelwright, S.C. “Strategic Management of Technology and Innovation” Third Edition, McGraw-Hill, 2001.##18- Porter, M.E. “The Technological Dimension of Competitive Strategy, Strategic Management of Technology and Innovation” 1st Ed., Irwin, pp. 211-212, 1988.##19- Badawy, M. K. “Technology management education: alternative models” California Management Review, 40, pp.94-116, 1998.##20- Wild, R. “Technology and Management” Dubuque: Nichols Publishing Co, 1990.##21- De Wet, G. “Corporate Strategy and Technology Management: Creating the Interface” 5th International Conference in Management of Technology, Miami, pp.510-518, 1996.##22- Mitchell, G.R., 1995 (lecture notes). In Khalil, T.M. “Management of Technology - The key to competitiveness and wealth creation” USA: McGraw Hill, 2000.##23- Vernet, A. and Arasti, M.R. “Linking Business Strategy to Technology Strategies: A Prerequisite to the R&amp;D Priorities Determination” International Journal of Technology Management, 18(3), pp. 293-307, 1999.##24- Arasti, M.R. and Vernet, A. “Business Process Reengineering: A systematic Approach to link Business Strategy and Technology Strategies” Proceeding of The Portland International Conference on Management Engineering, USA, Portland, 1997.##25- Tidd, J., Bessant, J. and Pavitt, K. &quot;Managing Innovation: Integrating Technological, Market, and Organizational Change&quot; John Wiley &amp; Sons, 2005.##26- Bambergger, P. and Moshlem, L. “HR strategy: compilation, implementation, control”, 1th Edition, Tehran: Publications Office of Cultural Studies, 2002.##27- Arabi, M., Mousavi Nodoshani, S., “Technology strategy&quot;, Tehran, Mahkame Publications, 2010.##28-  Fiegenbaum, A. Hart, S. &amp; Schendel, D.”Strategic reference point theory” Strategic Management Journal, 17, pp.219-235, 1996.##29- Bamberger, P. &amp; Figenbaum, A. “The Role of Strategic Reference Points in Explaining the Nature and Consequences of Human Resource Strategy” Academy of Management Review, 21(4), 1996.##30- Fiegenbaum, A. Howard, T.”Strategic Risk and Competitive Advantage: an integrative perspective” European Management Review, 2004.##31- Quinn, R.E. and Rohrbaugh, J. “A Spatial Model of Effectiveness Criteria: Towards a Competing Values Approach to Organizational Analysis” Management Science, 29(3), pp. 363-377, 1983.##32- Phaal, R. Farrukh, C.J.P. and Probert, D.R.”Technology Management Process Assessment: A Case Study” International Journal of Operation &amp; Production Management, 21(8), 2001.##33- Ford, D. Saren, M. &quot;Technology    Strategy for Business&quot; Thomson Business Press, 1996.##34- Zegveld, M.A. “Corporate Strategy and Technology”, cited in: Verburg, R.M., Ortt, J.R. and Dicke, W.M. (Eds), (2006), Managing Technology and Innovation, Routledge, Oxon, pp. 209-227,2006.##35- Daft, Richard L.,”Organization Theory and Design”, 3th Edition, Tehran: Publications Office of Cultural Studies, 2001.##36- Hall, R.H. “Organization: structure, process and processes”, 2th Edition, Tehran: Publications Office of Cultural Studies, 2001.##37- Momeni, M. and Fal Qiyumi, A., “Statistical analysis using SPSS”,Tehran: Ketabe Now Publications, 2006.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی و مطالعه ارتباط قابلیت های هوش هیجانی با کارآفرینی سازمانی؛ مطالعه موردی صنعت خودروی های تجاری در ایران</TitleF>
				<TitleE>The Relationship between Emotional Intelligence Capabilities and Organizational Entrepreneurship: A Case Study of Iran&#039;s Commercial Automotive Industry</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>    تغییرات سریع، رقابت فزاینده، کاهش طول عمر محصولات و سرعت زیاد پیشرفت فناوری از ویژگی های غیر قابل اجتناب محیط کسب و کار کنونی است. وجود افراد خلاق، نوآور و کار آفرین از الزامات اساسی تداوم حیات سازمان ها می باشد. این پژوهش به منظور بررسی تاثیر ابعاد هوش هیجانی کارکنان در دو بعد شایستگی هایی فردی (خودآگاهی، خودانگیزشی، خود تنظیمی) و شایستگی های اجتماعی ( آگاهی اجتماعی، مهارت های اجتماعی) برمیزان کارآفرینی سازمانی انجام شده است. در این مقاله، کارآفرینی سازمانی  به عنوان متغیر وابسته و ابعاد هوش هیجانی کارکنان سازمان، به عنوان متغیر مستقل درنظر گرفته شده است. جامعه آماری تحقیق صنعت تولید خودروهای تجاری و باری در ایران می باشد. روش پژوهش توصیفی و از نوع پیمایشی است. برای سنجش هوش هیجانی کارکنان و مدیران، از پرسشنامه استاندارد افزلور و ماینورس استفاده گردید و برای سنجش کارآفرینی سازمانی پرسشنامه محقق ساخته مورد استفاده قرار گرفت. روایی پرسشنامه با استفاده از نظر خبرگان و پایایی آن با آلفای کرونباخ تعیین شد. داده ها با استفاده از روش های آماری ماتریس همبستگی اسپیرمن و آزمون فریدمن و روش رگرسیون گام به گام، مورد بررسی قرار گرفت. نتایج حاصل رابطه ای مثبت و معنی دار میان هوش هیجانی کارکنان و کارآفرینی سازمانی را نشان داد. برای سنجش برازش کلی مدل تحقیق از تحلیل عاملی تاییدی استفاده گردید.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Rapid changes, increased competition, reduced product life-cycles and rapid advance of technology are considered as unavoidable features of the current business environment. Creative and innovative entrepreneurs are necessary for organizations to survive. The particular interest of organizations and institutions in recent years reveals the importance of entrepreneurship in business environment. The present study aims to evaluate the effects of emotional intelligence capabilities on organizational entrepreneurship. The population studied in this study includes the commercial and cargo automotive industry of Iran. The study is based on a descriptive survey. In order to measure the emotional intelligence of managers and employees, the Afzalur &amp; Minors standard questionnaire is used to evaluate self-awareness, self-regulation, self-motivation, social awareness and social skills, while a researcher-made questionnaire is used to measure organizational entrepreneurship. The validity and reliability of the questionnaire are determined by experts and Cronbach&#039;s alpha. The data are analyzed using statistical methods, including Spearman correlation matrix, Friedman test and stepwise regression. The results show a significant positive relationship between the emotional intelligence of employees and organizational entrepreneurship. Also, confirmatory factor analysis is used to measure the total fitness of the model</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>39</FPAGE>
						<TPAGE>64</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نوروزی</Family>
						<NameE>Hussein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Norouzi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>norouzi@khu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اصغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مشبکی</Family>
						<NameE>Asghar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Moshabaki</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>moshabak@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید حمید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خداداد حسینی</Family>
						<NameE>Seyed Hamid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khodadad Hosseini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اسدالله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کردنائیج</Family>
						<NameE>Asadollah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Kordnaeij</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هوش هیجانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قابلیت های شخصی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قابلیت های اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارآفرینی سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>1-  فرهنگی، علی اکبر. صفرزاده، حسین. &quot;کارآفرینی، ( مفاهیم، نظرها، مدل ها و کاربردها)&quot;، تهران، موسسه کار و تامین اجتماعی، صص. 43-46 ،1386.##2- Hornsby, J.S. Naffziger, D.W. &quot;An interactive model of the corporate entrepreneurship process” Entrepreneurship Theory and Practice, 17(2),  pp.29 – 40,1993.##3- احمدپور داریانی، محمود.&quot;کارآفرینی، تعاریف، نظریات و الگوها&quot; تهران، نشر جاجرمی صص. 134، 1387.##4-  بهشتی، محمدباقر. خیر آور، محمدحسن. قزوینیان، محمدحسن. &quot;بررسی رابطه بین کارآفرینی و بیکاری در بخش صنعت ایران&quot;، فراسوی مدیریت، 11، صص. 157-183، 1388.##5-  هزارجریبی، جعفر. ابراهیمی، مریم.&quot; بررسی  و مقایسه ویژگی های کارآفرینی شاغلین سازمان و رضایت شغلی&quot; جامعه شناسی  کاربردی، 4، صص. 18-1، 1389.##6- Ashkanasy, N.M. Hopper, G. &quot;Perceiving and managing emotion in the workplace: A research agenda based on neurophysiology&quot;, Third Australian Industrial and Organizational Psychology Conference, Brisbane, 1999.##7- Goleman, D. Boyatzis, R. McTkee, A.&quot; Primal Leadership: Learning to lead with Emotional Intelligence&quot;, Harvard Business School Press, Boston, Massachusetts, 2004.##8-  برکو، ولوین دی. &quot;مدیریت ارتباطات&quot;، مترجم محمد اعرابی و داود ایزدی (1386)، تهران: دفتر پژوهش های فرهنگی، صص. 58، 1998.##9-  Hayton, James,&quot; promoting corporate entrepreneurship through human resource management practices&quot; A Review of empirical research, Hum Resource Management Review, 15(1), pp. 21-41, 2005.##10- سبحانی نژاد، مهدی. یوزباشی، علیرضا. &quot;هوش هیجانی و مدیریت در سازمان&quot;، تهران: نشر یسطرون، صص.22، 1387.##11- Mayer, J. D., Salovey, P. and Caruso, D. R. &quot;Models of Emotional Intelligence&quot;, In R. J. Sternberg (ed.), Handbook of Human Intelligence, New York: Cambridge University Press, 2000.##12- Goleman, D, &quot;Leadership that gets Results&quot;  Harvard Business Review, 2001.##13- Goleman, D. &quot;What makes a leader&quot;,  Harvard Business Review, 76(6), pp. 93- 102,1998.##14-  گلستان هاشمی، سید مهدی. &quot;مبانی علم کارآفرینی&quot;، اصفهان: نشر جهاد دانشگاهی، صص.27، 1382.##15- Antonic, B. Hisrich, R.D. &quot;Intrapreneurship: Construct refinement and cross- cultural validation&quot; Journal of Business Venturing, 16 (5), pp. 495-527, 2001.##16- کرباسی، علی و دیگران. &quot;مروری بر ادبیات کار آفرینی&quot;، فصلنامه صنایع ، 33، صص. 32-27، 1381.##17- Antonic, B., R.D. Hisrich,&quot; Corporate entrepreneurship Contingencies and organizational Wealth Creation&quot;, Journal of Management Development, 23(6), pp. 518-550, 2004.##18- Cornwall, J. R. , B. Perlman, &quot; Organizational Entrepreneurship&quot;, Boston, MA: Irwin, pp. 20,1990.##19- Kuratko, D.F. Hornsby, J.S. Naffziger, D.W. Montagno, R.V. &quot;Implementing entrepreneurial thinking in established organizations&quot; SAM Advanced Management Journal, 58(1), pp. 28–34, 1993.##20- Echols AE, Neck CP.&quot;The impact of behaviors and structure on corporate entrepreneurial success&quot;, J. Manage Psychol. 13(2), pp. 38–46, 1998.##21- Lumpkin, G. Dess, G.G. &quot; Clarifying the entrepreneurial orientation construct and linking it to performance&quot; Academy of Management, 21( 1), pp. 117-135,1996.##22- مقیمی، سید محمد. &quot;کارآفرینی در سازمان های دولتی&quot; تهران: انتشارات رواندیش، صص. 122-119، 1384.##23- Zakarevicius P., Zuperka, A.&quot;Expression of Emotional Intelligence In development of Students&quot; Entrepreneurship, Economics and Management, 15(1), pp. 865 – 873, 2010.##24- Brundin, E., Patzelt, H., &amp; Shepherd, D.A.&quot; Managers&#039; emotional displays and employees&#039; willingness to act entrepreneurially&quot; Journal of Business Venturing, 23(2), pp. 221-243, 2008.##25- ترابی،  منوچهر. &quot;بررسی رابطه بین هوش  هیجانی و عملکرد مدیران مبانی گروه هتل های هما&quot; پایان نامه کارشناسی ارشد، دانشگاه علامه طباطبایی، 1382.##26- Zampetakis, L. A., Kafetsios, K, Bouranta, N.&quot; On the relationship between emotional intelligence and entrepreneurial attitudes and intentions&quot; International Journal of Entrepreneurial Behavior &amp; Research, 15(6), pp. 595- 618, 2009.##27- Afzalur Rahim, M. P. Minors, &quot; Effects of emotional intelligence on concern for quality and problem solving&quot; Managerial Auditing Journal, 18( 2), pp. 150-155, 2003.##28- Kline, R.B. “Principles and Practice of Structural Equation Modeling&quot; 2nd Edition ed., New York: The Guilford Press, 2005.##29-  سرمد، زهره، بازرگان، عباس. حجازی، الهه. &quot;روش‌های تحقیق در علوم رفتاری&quot; تهران: نشر آگاه، صص. 293-268، 1385.##30-  هومن، حیدر علی. &quot; مدل یابی معادلات ساختاری با کاربرد نرم افزار لیزرل&quot; تهران: انتشارات سمت، صص. 226، 1390.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>فناوری های صنعت هوایی از منظر پارادایم های جامعه شناختی</TitleF>
				<TitleE>Sociological Paradigms and Organizational Analysis: The Elements of Corporate Life Sociology</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مطالعه حاضر، یک مطالعه میان رشته‏ای است و درصدد شناسایی مبانی جامعه شناختی فناوری های هوایی بر اساس چهار پارادایم جامعه شناختی کارکردگرایی، تفسیرگرایی، انسان گرایی و ساختارگرایی است. در این تحقیق به این منظور ابتدا فهرستی از فناوری های اصلی صنعت هوایی تهیه گردید. سپس با تلفیق معیارهای فناورانه از ماتریس فناوری پرو[i]و معیارهای فلسفی و جامعه شناختی از ماتریس پارادایم های چهارگانه بورل و مورگان، یک چارچوب مفهومی برای طبقه بندی فناوری های هوایی در یک ماتریس دو در دو از سه منظر فلسفی، جامعه شناختی و فناورانه ارائه شد. در ادامه از طریق یک پرسشنامه و جمع آوری نمونه ها از سوی 15 نفر از خبرگان فناوری صنعت هوایی، جایگاه هر یک از فناوری های اصلی صنعت هوایی در هر یک از چهارخانه ماتریس، شناسایی شد و  با لحاظ نمودن ابعاد جامعه شناختی و فلسفی و همچنین فناورانه، چهار دسته فناوری شناسایی گردید که عبارتند از : فناوری های کارکردگرا، فناوری های تفسیری، فناوری های انسان گرا و فناوری های ساختار گرا. در نهایت با در نظر گرفتن ماتریس توسعه فناوری هوایی (ابعاد جذابیت و توانمندی)، توصیه هایی در حوزه مدیریت برای هر یک از فناوری های هوایی که دارای جذابیت بالا هستند ارائه شد. لازم به ذکر است که این تحقیق درصدد گشودن پرتوهای جدید در حوزه فناوری از منظر جامعه شناختی و مبانی پارادایمی است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The present study is an interdisciplinary survey to identify the sociological basis of aviation technologies based on four well-known sociological paradigms: functionalism, interpretivism, humanism and structuralism. First, the main technologies of aviation industry are listed with a preliminary introduction to sociological paradigms. The main idea of the present study is to propose a conceptual framework for the classification and interpretation of aviation industry technologies philosophically, sociologically and technologically on the basis of a matrix created by integrating technological criteria in Perrow&#039;s typology with that of Burrell and Morgan&#039;s sociological paradigms. Based on the results of a questionnaire with a sample of 15 experts, aviation technologies location in each matrix is identified and finally four sets of technologies determined: functional technologies, interpretive technologies, humanistic technologies and structural technologies. At the end, some suggestions are proposed. </CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>65</FPAGE>
						<TPAGE>82</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سرلک</Family>
						<NameE>Mohammad Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sarlak</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه پیام نور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید علی اکبر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احمدی</Family>
						<NameE>Seyyed Ali Akbar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ahmadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه پیام نور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امیرحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امیرخانی</Family>
						<NameE>Amir Hoseinn</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Amir Khani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه پیام نور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امیر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نیکزاد</Family>
						<NameE>Amir</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nikzad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه پیام نور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فناوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فناوری های هوایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پارادایم</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پارادایم های جامعه شناختی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ماتریس فناوری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>1- Daft, R. L. “New Era of Management” USA: Thomson Southwestern, 2008.##2- Scott, W.R. “Organizations: Rational, Natural, and Open Systems” 2nd Edition, USA, NJ: Printice-Hall, 1992.##3- Hatch, M.J. “Organization Theory: Modern, Symbolic, and Post-Modern Perspectives” UK: Oxford University Press, 2006.##4- Woodward, J. “Management and Technology” London: Oxford University Press, 1958.##5- Pugh, D.S., Hickson, D.J., Hinings, C.R. McDonald, K.M. Turner, C. and Lupton, T. “A Conceptual Scheme for Organizational Analysis” Administrative Science Quarterly, 8, pp. 289-315, 1963. ##6- Thompson, J. “Organizations in Action” New York: McGraw-Hill, 1967.##7- Perrow, C. “A Frame work for Comparative Organizational Analysis” American Sociological Review, 32(2), pp.194-208, 1967.##8- Gokturk, E. “What is a Paradigm” Sweden, 2002.  Available at: www.egs.edu/faculty/agamben##9- Kuhn, T. “The Structure of Scientific Revolutions” 3rd Edition, USA: University of Chicago Press, 1996.##10- Burrell, G. and Morgan, G. “Sociological Paradigms and Organizational Analysis” USA: Portsmouth, NH: Heinemann, 1979.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>الگویی برای تصمیمات برون سپاری تولید در یک سازمان دولتی</TitleF>
				<TitleE>A Model for Outsourcing the Decisions of Manufacturing in a Governmental Organization</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>    سازمان های دولتی برای تحقق اهداف و ماموریت های خود باید از سازمان های لخت به سمت سازمان های چابک حرکت کنند. بر مبنای اصل 44، یکی از سیاست های اصلی سازمان های دولتی در راستای چابک سازی، تمرکز بر ماموریت های اصلی و برون سپاری فناوری ها و فعالیت ها با استفاده از ظرفیت های تحقیقاتی و صنعتی کشور می باشد.  بنابراین، یکی از مسایلی که همواره پیش روی سازمان های دولتی است، مساله ی تصمیم گیری در خصوص برون سپاری می باشد، در این مقاله ضمن بررسی روند تصمیمات برون سپاری، مدلی برای تصمیم گیری در خصوص برون سپاری و یا ساخت،  با رویکرد تحلیل سلسله مراتبی   به کمک نرم‌افزارExpert choice  ارائه می گردد. فرایند تصمیم گیری در این مدل بدین ترتیب است که ابتدا برون سپاری در سطح سامانه مورد بررسی می شود و این کار تا سطح اجزای سامانه ادامه پیدا می کند. تصمیم گیری در سه مرحله صورت می گیرد. در مرحله اول براساس معیارهای اهمیت راهبردی، حفظ دانش فنی و امنیت اطلاعات، تصمیم تولید در هسته و یا شبکه اتخاذ می گردد. در مرحله دوم تصمیم در خصوص تولید در شبکه داخلی و شبکه بیرونی مبتنی بر معیارهای کیفیت، قیمت و تحویل دهی صورت می گیرد . در مرحله سوم، تصمیم گیری نهایی بر اساس ظرفیت صورت می گیرد. این مدل بر روی یک سامانه واقعی در یک سازمان دولتی اجرا شد. نتایج تصمیم حاصل از مدل مورد توافق خبرگان و تصمیم گیرندگان بود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Governmental organizations must change to agile organizations in order to achieve their goals and missions. According to the Article 44 of Iran&#039;s Constitution, one of the main policies of governmental organizations towards becoming agile organizations is to focus on core missions and to outsource technology and activities using the whole national research and industrial capacity. So, the government always has to deal with the issues concerning outsourcing decisions — which technologies/activities or products are outsourced and which are produced inside the organization? How much is the scope of outsourcing? And what is the best provider for outsourcing? This study investigates the outsourcing decision models and finally with the aids of AHP approach and Expert Choice software, presents a model for decisions on outsourcing, making or buying. Decision process in the proposed model deals first with the outsourcing of the whole system, then its components. Decision-making is done in three phases. In the first phase, decision-makings are based on the strategic importance of standards, technical knowledge maintenance and the security of information. In the second phase, decision-makings are founded on production in the internal network or external network based on the criteria of quality, price and delivery. In the third phase, final decision-makings are based on capacity. This model is tested on a real case and the results indicate that it is consistent with the experts&#039; opinions.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>83</FPAGE>
						<TPAGE>106</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کریمی گوارشکی</Family>
						<NameE>Mohammad Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Karimi Govareshaki</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>الیاسی</Family>
						<NameE>Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Elyasi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>elyasimail@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عابدی جوزم</Family>
						<NameE>Reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Abedi Jozam</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>برون سپاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ساخت یا خرید</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تصمیم گیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرآیند تجزیه و تحلیل شبکه ای AHP</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>1- Matthew, G. Charles G. Abdul A Rasheed. &quot;Human resource outsourcing and Organizational performance in manufacturing Firms &quot;, Journal of Business Research, Volume 57, Issue 3, March 2004, Pages 232–240.##2-  چشم براه، محسن. مرتضوی، س.م. &quot;مدیریت برون سپاری اثربخش&quot; تهران: موسسه کتاب مهربان نشر، 1386.##3-  طالبی، داود و کریمی، محمد. &quot;عوامل موثر بر تصمیم برون سپاری&quot; پنجمین کنفرانس بین المللی مهندسی صنایع، 1386.##4- پرویزیان، کوروش و دهقان، نیری. &quot;برون سپاری راهبردی و سرمایه گذاری ریسک پذیر در زنجیره ارزش&quot; دومین کنفرانس ملی سرمایه گذاری مخاطره پذیر، 1385.##5-      کریمی گوارشکی، محمد حسین. &quot;مدل تصمیمات پیمان سپاری( ساخت/ خرید)&quot; چهارمین کنفرانس بین المللی مدیریت کیفیت، 1383.##6- Ngwenyama, O., Brison, N.&quot;Making the information systems outsourcing decision:A transaction cost approach to analyzing outsourcing decision problems&quot; European journal of Operational Research, 115, pp351- 367,1999.##7- Lakhal, S. &quot;Network companies and competitiveness: A framework for analysis&quot; European Journal of Operational Research, 118, pp. 278-294, 1999.##8- Lakhal S.&quot;On the optimization of supply chain networking decisions&quot; European Journal of Operational Research, 129, pp. 259-270, 2001.##9- Platts, K. W., Probert,D.R. , Canez, L. &quot;Make vs. buy decisions: A process incorporating multi-attribute decision-making&quot; International Journal of Production Economics, 77(3), pp. 247-257, 2002.##10- Arnold, U. &quot;New dimensions of outsourcing: a combination of transaction cost economics and the core competencies concept&quot; European Journal of Purchasing &amp; Supply Management, 6(1), pp. 23-29, 2000.##11- Fine, C. Vardan, R. Pethick, R. El-Hout, J.&quot; Moving a Slow-Clock speed Business into the Fast Lane: Strategic Sourcing Lessons from Value Chain Redesign in the Automotive Industry” Sloan Management Review, 2002.##12- Venkatesan, R.&quot;Sourcing: To Make of not To Make&quot; Harward Business Review, 1992.##13- McIvor, R.&quot;A Practical Framework for Understanding the Outsourcing Process&quot; Supply Chain Management: An International Journal, 5(1), pp.22-36, 2000.##14- Tayles, M. and Drury, C. &quot;Moving from Make/ Buy to Strategic Sourcing: The Outsource Decision Process&quot;, Long Range Planning, 34, pp.605-622, 2001.##15- اشرف زاده، فرزاد. &quot;مدلی فراگیر برای برون سپاری خدمات&quot;  نشریه تدبیر، 147، 1383.##16-  شاه­محمدی، فرامرز &quot;متدولوژی سازمان مدیریت صنعتی برای برون سپاری راهبردک&quot; ، اولین کنفرانس بین­المللی سازمان­های پیشرو و حضور در فضای تجارت جهانی، 1385.##17-  شهیدی، فریده. و محمدیان، ایوب. و یاری، علیرضا. &quot; ارائه مدلی سیستماتیک جهت شناسایی و تعیین راهبردی فعالیتهای قابل برون سپاری&quot; دومین کنفرانس بین المللی مدیریت راهبردی، 1386.##18-  &quot;Work Breakdown Structures for Defense Materiel Items&quot;, USA: Department of Defense, 2005.##19- Goldsmith, N.M. &quot;Outsourcing trends” The Canada Conference Board, 2003.##20- Grady, J.F.&quot;Employee participation in a quality circle program: Impact on quality of work life, productivity, and absenteeism&quot; Journal of Applied Psychology, 17(2), pp.61-69, 1986.##21- Lehman, V. Pharmaceutical Outsourcing Digest”, 1999.##22- Balachandra, R. and Friar, J. “Factors for Success in R&amp;D Projects and New Product Innovation: A Contextual Framework” IEEE Transactions on Engineering Management, 44, pp. 276-87, 1997.##23- Welch, J.A. and  Nayak, P.R.“Strategic sourcing: a progressive approach to the make-or-buy”, The Academy of Management Executive, 6(1), pp. 23-3. 1992.##24- کبری جوکار، محمد رضا.&quot;تصمیم گیری ساخت یا خرید و اثر نگرش مدیریت زنجیره عرضه بر ان&quot; دومین کنفرانس ملی مهندسی صنایع، 1381.##25- نوروزی، امیر حسین. و پالشی ، ارسلان. &quot;یک مدل تصمیم گیری جهت برون سپاری انبار&quot; چهارمین کنفرانس بین المللی مهندسی صنایع، 1384.##26- دانایی‏فرد، حسن. الوانی، سید مهدی. و آذر، عادل. &quot;روش‌شناسی پژوهش کمی در مدیریت: رویکردی جامع&quot;چاپ اول، صفار اشراقی، 1383.##27- فشارکی، مهدی. کریمی‏فرد، مجید. جوان کاری، فرزاد. &quot;تعاریف و مفاهیم محیط تحقیق و توسعه فناوری دفاعی در ودجا&quot; تهران: انتشارات موسسه آموزشی و تحقیقاتی صنایع دفاعی، 1391.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شناسایی و رتبه بندی عوامل انگیزشی موثر بر اشتراک دانش در یک سازمان پژوهشی-صنعتی</TitleF>
				<TitleE>The Identification and Prioritization of Motivational Factors Affecting Knowledge-sharing in an Industrial-Research Organization</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در محیط رقابتی دنیای امروز، کسب مزیت رقابتی یکی از چالش های اساسی مدیران است. منابع انسانی به عنوان یکی از مهم ترین منابع جهت ایجاد مزیت رقابتی شناخته می شود و کارکنانی که از منبع دانش بهره لازم را برده باشند دارای ارزش بیشتری در سازمان هستند. اهمیت بیشتر سازمان به دانشکاران، موجب به کارگیری راهبرد حفظ دانش توسط آنها می شود. محققان دریافته اند که آنچه به ایجاد مزیت رقابتی منجر می شود، دانش کارکنان و به اشتراک گذاری آن با دیگران است. تلاش مدیران جهت اشتراک دانش کارکنان از یک سو و به کارگیری راهبرد حفظ دانش توسط کارکنان از سوی دیگر، باعث ایجاد دو رویکرد متفاوت بین منابع انسانی سازمان و مدیران در احتکار یا اشتراک دانش شده است. راه حل پیشنهادی این مقاله برای همسوسازی این دو رویکرد متفاوت، به کارگیری عواملی است که موجب شود منابع انسانی به صورت داوطلبانه دانش خود را در اختیار دیگران قرار دهند. در این تحقیق انگیزه ها به عنوان عواملی معرفی می گردند که باعث می شوند منابع انسانی از روی تمایل دانش خود را در اختیار دیگران قراردهند. پس از بررسی تحقیقات پیشین و نظریه های مختلف انگیزشی، با استفاده از پرسشنامه و به شیوه پیمایشی، عوامل انگیزشی موثر بر اشتراک دانش در یک سازمان پژوهشی-صنعتی در شهر تهران شناسایی شده و با استفاده از آزمون فریدمن رتبه بندی گردیدند. نتایج تحقیق نشان داد که برای اشتراک دانش، عوامل انگیزشی درونی نسبت به عوامل انگیزشی بیرونی از اولویت بالاتری نزد کارکنان برخوردار بوده و عوامل انگیزشی &quot;ارتباط دوستانه و صمیمی&quot; و &quot;ترفیع شغلی&quot; به ترتیب به عنوان مهم ترین عوامل انگیزشی درونی و بیرونی موثر بر اشتراک دانش شناخته شدند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In today&#039;s competitive environment, gaining competitive advantage is one of the most fundamental challenges for managers. Nowadays, &quot;human resources&quot; are among the most important resources for creating competitive advantages, and those employees viewed as sources of knowledge will gain more value in organization. The importance and value the knowledge workers receive in an organization lead to a strategy known as knowledge preservation. Researchers have found that what leads to the creation of competitive advantage is employees&#039; knowledge and the process of sharing it. Managers try to promote knowledge-sharing, while employees tend to keep their knowledge secret. This paradox leads to different approaches taken by human resources and managers in hoarding or sharing knowledge. The solution proposed in this paper for aligning these two different approaches is using factors that cause human resources to share their knowledge with others voluntarily. In this study, motivations are introduced as factors that lead to human resources knowledge-sharing on a voluntary basis. After reviewing the literature and theories of motivation, and by using the questionnaire survey method, effective motivational factors in knowledge-sharing are identified in an industrial-research organization in Tehran, then ranked by Friedman method. The results show that in knowledge-sharing, intrinsic motivational factors have higher priorities than extrinsic ones. The results also demonstrate that &quot;friendly and sincere relations&quot; and &quot;job promotion&quot; are the most important intrinsic and extrinsic motivational factors affecting knowledge-sharing.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>107</FPAGE>
						<TPAGE>135</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>پیمان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اخوان</Family>
						<NameE>Peyman</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Akhavan</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه صنعتی مالک اشتر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>peyman_akv@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اکبر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رحیمی</Family>
						<NameE>Akbar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rahimi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه ازاد اسلامی واحد تهران مرکز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه ازاد اسلامی واحد تهران مرکز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rahimi_akr@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اشتراک دانش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عوامل انگیزشی درونی موثر بر اشتراک دانش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عوامل انگیزشی بیرونی موثر بر اشتراک دانش</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>1- Mata, F. Fuerst, W. and Barney, J. &quot;Information Technology and Sustained Competitive Advantage: a resource based analyses&quot; MIS Quarterly, 19(4), pp. 51-63, 1995.##2- Barney, J.B. &quot;Firm Resource and Sustained Competitive Advantage&quot; Journal of Management, 17(1), pp. 99-120, 1991.##3- Wernerfelt, B. &quot;A Resource Based View of the Firm&quot;, Strategic Management Journal, 5, pp.171-180, 1984.##4- Wright, P.M. and Snell, S.A. &quot;Toward an Integrative View of Strategic Human Resource Management&quot; Human Resource Management Review, 1, pp. 203-225, 1991.##5- Beard, J.W. and Sumner, M. &quot;Seeking strategic advantage in Post-Net Erea: Viewing ERP Systems from the Resource-Based Perspective&quot; Journal of Strategic Information Systems, 13(2), pp. 64-76, 2004.##6- Grant, R.M. &quot;The Resource-Based Theory of Competitive Advantage: Implications for Strategy Formulation&quot; California Management Review, 2(1), pp.16-29, 1991.##7-  امیرکبیری، علیرضا. &quot; مدیریت راهبرد&quot; چاپ دوم، تهران، انتشارات نگاه دانش، ص83، 1381.##8- Wright, P. McMahan, G. and  McWilliams, A. &quot;Human Resource as a Source ofSustained Competitive Advantage&quot; International Journal of Human Resource Management, 5, pp.102-114, 1994.##9- Skyrme.D.J. &quot;The 3c of knowledge sharing&quot; Available form: http:// www.skyrme.com/##10- Helmstadter, E. &quot;The economics of knowledge sharing: a new institutional approach&quot; Challenges and benefits, Communication of the association for information systems, 1(7), pp.12-25, 2003.##11- Holdt, C.P. &quot;Knowledge sharing: moving away from the obsession with best practices&quot; Journal of knowledge management, 11(1), pp. 36-47, 2007.##12- Nahapiet, J. and Ghoshal, S. &quot;Social capital, intellectual capital, and the organizational advantage&quot; Academy of Management Review, 23(2), p. 242, 1998.##13-  Burgess, D. &quot;What motivates employees to transfer knowledge outside their work unit?&quot; Journal of Business Communication, 42(4), pp. 324-348, 2005.##14- Bartol, K.M. and Srivastava, A. &quot;Encouraging knowledge sharing: the role of organizational reward systems&quot; Journal of Leadership and Organizational Studies, 9(1), pp. 64-76, 2002.##15- Swift, M. David, B. and Sharon, F.M. &quot;Goal orientations and the motivation to share knowledge&quot; Journal of knowledge management, 14(3), pp. 378-393, 2010.##16- Fulk, J. Heino, R. Flanagin, A.J. Monge, P.R. and Bar, F.O. &quot;A test of the individual action model for organizational information commons&quot; Organization Science, 15(5), pp. 569-585, 2004.##17- Davenport, T.H. and Prusak, L. &quot;Working Knowledge: How Organizations Manage What They Know&quot; Harvard Business School Press, Boston, MA, 1998.##18- Oliver, G. &quot;Information culture: exploration of differing values and attitudes to information in organizations&quot; Journal of Documentation, 64(3), pp. 363-385, 2008.##19-   رضائیان، علی. &quot;مبانی مدیریت رفتار سازمانی&quot; تهران: سازمان چاپ و انتشارات وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی، ص 92، 1384.##20- Kerstin, V. Siakas, E. and Balstrup, B.&quot;Cultureal  impacts on knowledge sharing ;empirical data from Eu project Collaboration&quot; The journal of information and knowledge management system, 40(3/4), pp. 96-112, 2010.##21-   پارسا، محمد. &quot;روانشناسی انگیزش و هیجان&quot;، چاپ اول، تهران، انتشارات سخن، بخش اول،صص25-13 ،1376.##22- Barachini, F. &quot;Cultural and social issues for knowledge sharing&quot; Journal of Knowledge Management, 13(1), pp. 98-110, 2009.##23- Khakpour, A. Pardakhtchi, M.H. and Ghahreman, M. &quot;The relation between organizational culture and knowledge management&quot; The Journal of Knowledge Economy and Knowledge Management, 26(3), pp. 426-445, 2008.##24- Siemsen, E. Roth, A.V. and Balasubramanian, S. &quot;How motivation, opportunity, and ability drive knowledge sharing: the constraining-factor model&quot; Journal of Operations Management, 13(1), pp. 22-45, 2008.##25- Brent, M.H. and Vittal, S. &quot;Knowledge sharing in large it organizations&quot; The journal of information and knowledge management system, 37(4), pp.17-30, 2007.##26- Hung, Y.C. Huang, S.M. Lin, Q.P and Tsai, M.L. &quot;Critical factors in adopting a knowledge management system for the pharmaceutical industry&quot; Industrial Management and Data System, 105(2), pp.164-83, 2005.##27- Kwok, S H. &quot;Critical Success Factors for Effective Knowledge Sharing in Group Learning&quot; Department of Information and Systems Management, The Hong Kong University of Science and Technology, pp.119-128, 2005.##28- Hansen, S. and A vital, M. &quot;Share and Share a like: The Social and Technological Influences on Knowledge Sharing Behavior&quot; Available from: http://sprouts.aisnet.org/5-13##29- Ishgh, S.O. and Rowland, F. &quot;Knowledge management in a public organization: a study on the relationship between organizational elements and the performance of knowledge transfer&quot; Journal of Knowledge Management, 8(2), pp.95-111, 2004.##30- Wittenbaum, G.M. Hollinghead, A.B. and Botero, I.C. &quot;From cooperative to motivated information sharing in groups: moving beyond the hidden profile paradigm&quot; Communication Monographs, 71(3), pp. 286-310, 2004.##31- Argote, L. McEvily, B. and Reagans, R. &quot;Managing knowledge in organizations: an integrative framework and review of emerging themes&quot; Management Science, 49(4), pp. 571-582. 2003.##32- Bunderson, J.S. and Sutcliffe, K.M. &quot;Comparing alternative conceptualizations of functional diversity in management teams: process and performance effects&quot; Academy of Management Journal, 45(5), pp. 875-893, 2002.##33- Hansen, M.T. &quot;Knowledge networks: explaining effective knowledge sharing in multiunit companies&quot; Organization Science, 13, pp. 232-248, 2002.##34- Brink, P.V. &quot;Measurement of conditions for knowledge sharing&quot;, 2 th European conference on km, November, 2001.##35- Osterloh, M. and Frey, B.S. &quot;Motivation, knowledge transfer, and organizational forms&quot; Sloan Management Review, 42, pp.71-80, 2000.##36- Chih, J.C. and Shiu, W.H. &quot;To give or to receive? Factors influencing members’ knowledge sharing and community promotion in professional virtual communities&quot; Information and Management, 47, pp.226–236, 2010.##37- Marylene, G. &quot;A model of knowledge sharing motivation&quot; Human Resource Management, 48(4), pp. 571–589, 2009.##38- Chun, A.L. and Chen, M.C. &quot;Factors Affecting Teachers&#039; Knowledge Sharing Behaviors and Motivation: System Functions that Work&quot; National Changhua University of Education, Taiwan, 2006.##39- Rita, Y.M.L. and Poon, S.W. &quot;Future motivation in construction safety knowledge sharing by means of information technology in hong kong&quot; Journal of Applied Economic Sciences, 3(9), pp.67-82, 2009.##40- Cruz, N.M. Perez, V.M. and Cantero, C.T. &quot;The influence of employee motivation on knowledge transfer&quot; Journal of knowledge management, 13(6), pp. 478-490, 2009.##41- Yakhlef, A. Laurent, S. and Philippe, J. &quot;The effects of rewards on the motivation of experts to Transfer their knowledge&quot; Article accepted by the 8th EURAM (European Academy of Management) Conference, Ljubljana and Bled Slovenia, 2009.##42- Harder, M. &quot;How do rewards and management styles influence the motivation to share knowledge?&quot; Smg Working Paper, 6(12), pp. 112-123, 2008.##43- Cabrera, A. Collins, W.C. and Salgado, J.F. &quot;Determinants of individual engagement in knowledge sharing&quot; International Journal of Human Resource Management, 17(2) pp. 245-264, 2006.##44- Bock, G.W. Zmud, R.W. Kim, Y.G. and Lee, L.N. &quot;Behavioral intention formation in knowledge sharing: examining the roles of extrinsic motivators, social psychological forces, and organizational climate&quot; MIS Quarterly, 29(1), pp. 87-111, 2005.##45- Bock, G.W. and Kim, Y.G. &quot;Breaking the myths of rewards: An exploratory study of attitudes about knowledge sharing&quot; Information Resources Management Journal, 15(2), pp. 14-21, 2006.##46- Ipe, M. &quot;Knowledge sharing in organizations: A conceptual framework&quot; Human Resource Development Review, 2(4), pp. 337-359, 2003.##47- Kelloway, E. K. and Barling, J. &quot;Knowledge works as organizational behavior&quot; International Journal of Management Reviews, 2(3), pp. 287-304, 2000.##48- Wen, C.L and Cgen, L.F. &quot;The effect of different motivation factors on knowledge sharing willingness and behavior&quot; National central university and national Taipei university, Taiwan , social behavior and personality: an international journal , pp. 106-124, 2000.##49- Hendriks, P. &quot;Why Share Knowledge? The Influence of ICT on the Motivation for Knowledge Sharing&quot; Knowledge and Process Management, 6(2), pp. 91-100, 1999.##50- Gandhi, S. &quot;Knowledge management and reference services&quot; The journal of librarianship, 30(5), pp.81-368, 2004.##51- Sandhu, M.S. and Jin, k.k. &quot;knowledge sharing among public sector employees&quot; international journal of public sector management, 4(3), pp.151-173, 2011.##52-  پارسائیان، علی. اعرابی، سید محمد. &quot; مبانی رفتار سازمانی&quot; چاپ بیستم، تهران، دفتر پژوهش های فرهنگی، صص 175-173، 1387.##53-  افجه، سید علی اکبر. &quot; مبانی فلسفی و نظریه های رهبری و رفتار سازمانی&quot;، چاپ سوم، سازمان چاپ و انتشارات وزارت فرهنگ و ارشاد اسلامی ص 168-155، 1385.##54- Ryan, R.M. and Deci, E.L. &quot;Self determination theory and the facilitation of intrinsic motivation social development, and well-being&quot; American Psychologist, 25(7), PP. 68-78, 2000.##55- مومنی، منصور. فعال قیومی، علی. &quot;تحلیل آماری با استفاده ازspss &quot;، چاپ اول، تهران، انتشارات کتاب نو، ص 195، 1386.##56- اخوان، پیمان. و باقری، روح الله. &quot;مدیریت دانش، از ایده تا عمل&quot; انتشارات آتی نگر، 1392.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				