<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Public Participation in Social Innovation</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مشارکت مردمی در نوآوری اجتماعی</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>20</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">91152</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی رضا</FirstName>
					<LastName>چیت سازیان</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی دانشکده معارف اسلامی و مدیریت، دانشگاه امام صادق (ع)، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدعلی</FirstName>
					<LastName>صادقی کیا</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد سیاست‌گذاری عمومی، دانشکده مدیریت، دانشگاه امام صادق (ع)، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Social innovations in response to solving social problems and needs are new and innovative solutions that are more effective, more efficient, or even fairer than previous ones. Charities and NGOs are just one of the actors of social innovation. The nature of their innovations is altruistic. These innovation need to more public participation to be success. Successful engagemnt of people in social innovations depends on how and why people participate in these event. In this regard, the present study has examined the sociology, psychology and social biology in the field of altruism, as well as interviewing by the experts with participation in the good and innovative charities, using the method of thematic analysis to identify the dimensions of public participation in social innovation. In the end, the main dimentions of public participation were introduced in social innovation, awareness-raising, strengthening the identity and social cohesion of the community, facilitating and attracting voluntary participation, learning and enhancing skills, building trust and improving interaction and communicating between main actors as the main dimensions of public participation.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نوآوری‌های اجتماعی در پاسخ به حل مسائل و نیازهای اجتماعی راه‌حل‌های بدیع و جدیدی هستند که نسبت به راه‌حل‌های قبلی، مؤثرتر، کارآمدتر و یا حتی عادلانه‌ترند. خیریه‌ها و سازمان‌های مردم نهاد‌ تنها یکی از بازیگران نوآوری‌های اجتماعی هستند. نوآوری‌های این بازیگران که ماهیتی نوع‌دوستانه دارند جهت اثرگذاری هر چه بیشتر نیازمند مشارکت مردمی هستند. لازمه موفقیت در جلب مشارکت مردمی برای این دست نوآوری‌های اجتماعی، استفاده از ابزارهایی است که مبتنی بر ادراک دقیق چرایی مشارکت مردم در امور بشردوستانه باشد. در این راستا، پژوهش حاضر با بررسی ادبیات جامعه‌شناسی، روان‌شناسی و زیست‌شناسی اجتماعی در زمینه نوع‌دوستی و نیز مصاحبه با خبرگان جلب مشارکت در امور خیر و خیریه‌های نوآور، با استفاده از روش تحلیل مضمون به شناسایی ابعاد مشارکت مردمی در نوآوری‌های اجتماعی پرداخته است. در پایان، مضامین فراگیر آگاه‌سازی، تقویت هویت و انسجام اجتماعی جامعه، تسهیل و جذاب نمودن مشارکت داوطلبانه، یادگیری و مهارت‌افزایی، اعتمادسازی و بهبود تعامل و ارتباط کنش‌گران اصلی به عنوان ابعاد اصلی مشارکت مردمی در نوآوری‌های اجتماعی معرفی شدند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوآوری اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خیریه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشارکت مردمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رفع فقر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محرومیت‌زدایی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_91152_859f6b8ba792073cf9008172f262ce48.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identification of the main actors and key roles of the startups innovation ecosystem: A Case Study in Hamedan Province</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی بازیگران اصلی و نقش‌های کلیدی در زیست‌بوم نوآوری نوپاها: مطالعه‌ای در استان همدان</VernacularTitle>
			<FirstPage>21</FirstPage>
			<LastPage>56</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">81027</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده مدیریت، دانشگاه تهران،ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمید رضا</FirstName>
					<LastName>یزدانی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشکده مدیریت و حسابداری، پردیس فارابی دانشگاه تهران،ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حامد</FirstName>
					<LastName>اجاقی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت تکنولوژی، پردیس فارابی دانشگاه تهران،ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>29</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Innovation in its most advanced generation takes place through widespread economic and social interactions, with the metamorphosis of knowledge, resources, and products among entities with characteristics of life, growth, evolution, and competition. These specifications represent an arrangement that is better understood and governed in the concept of ecosystem. Particularly when researchers want to study startups who are context dependent mini-organisms. This paper investigates startups innovation ecosystem to identify its main players and key roles. To this end, a systematic literature review of articles from the year 2008 to 2018 was conducted. Findings show that universities, incubators, companies, financials suppliers, accelerators and science and technology parks are the main actors. Furthermore, contextualization, midwifery, support, coaching and orchestration have been identified as key roles. Finally, the key roles have been surveyed and validated based on startups innovation capability in Hamedan province.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نوآوری در برترین نسل خود از طریق تعاملات گسترده و تبادل دانش و محصولات در بین کنشگرانی با ویژگی‌های حیات‌گونه به وقوع می‌پیوندد. این خصوصیات در قالب مفهوم زیست‌بوم بهتر درک شده و امکان سیاست‌گذاری می‌یابد؛ به خصوص هنگامی که ریزارگانیزم‌هایی نسبتا نوآور و وابسته به محیط یعنی نوپاها مورد توجه باشند. این پژوهش زیست‌بوم نوآوری نوپاها را با هدف شناسایی بازیگران اصلی و نقش‌های کلیدی آن مورد مطالعه قرار داده است. تحقیق دارای دو مرحله کیفی و کمی است. بخش کیفی مرور نظام‌مند ادبیات ده سال اخیر طی هفت مرحله شامل تعیین کلمات کلیدی، جستجو، سازماندهی، ارزیابی، گسترش، تفسیر و ارائه است. حاصل این بخش شناسایی دانشگاه‌ها، مراکز رشد، تامین کننده‌های مالی، شرکت‌ها، شتابدهنده‌ها و پارک-های علم و فناوری به عنوان بازیگران اصلی و همچنین زمینه‌سازی، متولدسازی، حمایت‌گری، مربی‌گری و سازآرایی به عنوان نقش‌های کلیدی بوده است. پس از آن در بخش کمی به کمک تحلیل ساختاری رابطه بین نقش‌ها با توانمندی نوآوری نوپاها در استان همدان بر مبنای داده‌های جمع آوری شده در اوایل سال 97 آزمون شد که تائید شدند. این پژوهش به لحاظ نظری یک چارچوب با حداقل‌های مورد نیاز برای تشکیل زیست‌بوم نوآوری نوپاها را شناسایی کرده و به لحاظ عملی دلالت بر آن دارد که استان همدان عمدتا به حمایتگری پرداخته و برای پیشرفت زیست‌بوم نیازمند توجه به سایر نقش‌هاست.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوپاها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رویکرد زیست‌بومی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زیست‌بوم نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازیگران اصلی در زیست‌بوم نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نقش های کلیدی در زیست‌بوم نوآوری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_81027_a64eaff892776d40ff290984faf43102.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Developing the Technological Innovation System of Radiopharmaceuticals in Iran with an Emphasis on Transnational
Dimensions</ArticleTitle>
<VernacularTitle>توسعه مدل نظام نوآوری فناورانه رادیودارو در ایران با تأکید بر ابعاد فراملی</VernacularTitle>
			<FirstPage>57</FirstPage>
			<LastPage>88</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">91153</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سعیده</FirstName>
					<LastName>لرستانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری سیاستگذاری علم و فناوری، دانشکده علوم اداری و اقتصادی، دانشگاه مازندران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمود</FirstName>
					<LastName>یحیی زاده فر</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی دانشکده علوم اداری و اقتصادی، دانشگاه مازندران،ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>طاهره</FirstName>
					<LastName>میرعمادی</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی مرکز پژوهشهای علمی و صنعتی ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>علیزاده ثانی</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت‌علمی دانشکده علوم اداری و اقتصادی، دانشگاه مازندران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In recent years, the radiopharmaceutical technology has made significant progress despite the sanctions imposed on the international community against Iranian nuclear activities. In this study, we want to find out what stage of development is the technological innovation system of radiopharmaceutical, taking into account the transnational dimension. This problem is identified using the &quot;event history analysis&quot; and &quot;encoding of semi-structured interviews&quot; to identify the stage of development and the system innovation motor in the present situation and considering the transnational dimension. We found that in the current situation, the “system building motor” loops are formed, but with regard to the experts feedback it can be seen that the characteristics of the system in the system building motor are not entirely consistent with the current state. Therefore, the incomplete formation of the system building motor has been accepted and, accordingly, we identified the threshold of the take off phase as the stage of the system development. By adding the transnational dimension and based on the results of second section, it can be seen that the radiopharmaceutical technological innovation system will have a complete ascent to the system building motor and take off phase.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در سال های اخیر، فناوری رادیودارو، علیرغم تحریم‌های جوامع بین‌الملل علیه فعالیت هسته‌ای ایران به پیشرفت های چشمگیری دست یافته است. در این مقاله می خواهیم دریابیم که با لحاظ کردن بعد فراملی، نظام نوآوری فناورانه رادیودارو به چه مرحله ای از توسعه دست می یابد. این مسئله با استفاده از روش&quot;تحلیل تاریخی رویدادها&quot; و &quot;کدگذاری مصاحبه های نیمه باز&quot; صورت گرفته تا مرحله توسعه موتور نوآوری نظام در وضعیت موجود و با لحاظ کردن بعد فراملی را شناسایی کند. دریافتیم که در وضعیت کنونی، حلقه‌های &quot;موتور ساختاردهی&quot; تشکیل شده است اما با توجه به بازخورد دریافتی از متخصصین، می‌توان دریافت که مشخصات نظام در موتور ساختاردهی، کاملاً با وضعیت کنونی سازگار نیست. بنابراین، شکل‌گیری ناقص موتور ساختاردهی را پذیرفته و بر این اساس، مرحله توسعه نظام را، آستانه مرحله اوج گیری شناسایی کردیم. با اضافه شدن بعد فراملی و بر اساس نتایج بخش دوم، می توان دریافت که نظام نوآوری فناورانه رادیودارو، به مرحله اوج گیری و موتور ساختاردهی صعود کامل خواهد داشت.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رادیودارو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظام نوآوری فناورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ابعاد فراملی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_91153_b7371bd7def6427b45116cc00ce5fead.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An investigation of the challenges of industry-university cooperation: A case of Tehran’s Power Distribution Company</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی چالش‌های همکاری دانشگاه-صنعت (مورد مطالعه: شرکت توزیع نیروی برق تهران بزرگ)</VernacularTitle>
			<FirstPage>89</FirstPage>
			<LastPage>106</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">91154</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مارال</FirstName>
					<LastName>مقدس نوده</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت تکنولوژی، گرایش تحقیق و توسعه، شرکت توزیع نیروی برق تهران بزرگ، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Although Industry-university cooperation has a long history, it has not a desirable status, in particular in under development and developing countries. In the literature, there are several studies focused on investigating the challenges of industry-university cooperation but there is a scant research to scrutinize the interrelationships among the challenges and “how to” solutions for overcoming them. Therefore, this paper has two contributions to fill in the literature gaps. First, it summarizes various variables and parameters influencing the industry-university cooperation in a conceptual framework. Second, this study proposes an integrative framework by using fuzzy Delphi method (FDM) anf interpretive structural modeling (ISM). In order to validate the proposed frameworks, they was employed in a real case study of Tehran’s Power Distribution Company. Findings show that the root challenge of the university-industry cooperation in power industry is the beurucratic processes of university-related projects in the company and it leads to other challenges such as low motivation of researchers to cooperation with industry. According to the experts of this study, the proposed framework is significantly useful in investigating the cause and effect, and structural hierarchical</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">همکاری دانشگاه و صنعت، اگرچه دارای سبقه‌ای طولانی است، همچنان، به‌ویژه در کشورهای در حال توسعه و توسعه‌نیافته، از وضعیت مطلوبی برخوردار نیست. در ادبیات پژوهش، مطالعات متعددی به بررسی چالش‌ها و مشکلات همکاری دانشگاه و صنعت پرداخت‌اند، با این حال، کمتر مطالعه‌ای به چشم می‌خورد که به تحلیل علی معلولی چالش‌های همکاری صنعت و دانشگاه پرداخته باشد. بدین منظور، در این پژوهش علاوه بر ارائه مدلی مفهومی به منظور جمع بندی نظرات قبلی در خصوص فرایند همکاری صنعت و دانشگاه، تحلیل ساختاری سلسله مراتبی از چالش‌های همکاری صنعت و دانشگاه با استفاده از روش‌های دلفی فازی و مدلسازی ساختاری تفسیری (ISM)، در مورد مطالعه شرکت توزیع نیروی برق تهران بزرگ، پیشنهاد گردید. نتایج تحقیق نشان می‌دهد، چالش ریشه‌ای و کلیدی در همکاری صنعت برق و دانشگاه، وجود فرایندهای بوروکراتیک و دیوانسالار است که منجر بروز چالش‌های دیگری از جمله کاهش انگیزه پژوهشگران به همکاری می‌گردد. بر اساس نظر خبرگان پژوهش، روش پیشنهادی در بررسی علی معلولی و ساختاری چالش‌ها می‌تواند تا حد قابل ملاحظه‌ای مثمر ثمر باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همکاری صنعت و دانشگاه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چالش ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش دلفی فازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدلسازی ساختاری تفسیری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_91154_c258620b66de8b702b8983d6f8275ba0.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Social Capital on the Development of First and Second-order Technological Competencies in the Inter-Organizational Collaboration</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تاثیر سرمایه اجتماعی بر توسعه شایستگی‌های رده اول و رده دوم فناورانه در همکاری‌های میان‌سازمانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>107</FirstPage>
			<LastPage>131</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">88588</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نیما</FirstName>
					<LastName>مختارزاده</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت‌علمی، دانشگاه تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>فاقعی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشگاه تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Due to the great acceleration of technological changes in the present era, a great number of organizations have found that it is impossible to achieve technological competencies alone, without any collaboration with other organizations. Social capital is a factor that helps any organization to increase its competencies using strategic alliances. With a knowledge-based view on strategic alliances, the present paper examined the impact of social capital on the development of first and second-order technological competencies in the inter-organizational collaboration. Results confirmed the relationships of social capital dimensions and increased first and second-order technological competencies in the inter-organizational collaboration, but the impact of some dimensions of social capital was not equal on increasing the first and second-order competencies in the collaboration.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شتاب زیاد تغییرات فناورانه در عصر حاضر، بسیاری از سازمان‌ها را به این نتیجه رسانده است که دستیابی به شایستگی‌های فناورانه به تنهایی و بدون همکاری با دیگر سازمان‌ها غیرممکن است. یکی از عواملی که به هر سازمانی در افزایش شایستگی‌هایش با استفاده از همکاری‌های میان سازمانی کمک می‌کند، سرمایه اجتماعی است. این مقاله با دیدگاه دانش‌محور به همکاری‌های میان سازمانی، به بررسی تاثیر سرمایه اجتماعی شرکت بر توسعه شایستگی فناورانه رده اول و دوم در همکاری‌های میان سازمانی می‌پردازد. بدین منظور پس از توسعه فرضیه‌ها و تشکیل مدل مفهومی، برای تجزیه و تحلیل داده‌های جمع‌آوری شده از 60 شرکت دارویی، از روش مدلسازی معادلات ساختاری و روش حداقل مربعات جزئی استفاده می شود. نتایج پژوهش تایید کننده وجود رابطه میان ابعاد سرمایه اجتماعی شرکت و افزایش شایستگی‌های رده اول و دوم فناورانه آن در همکاری‌های میان سازمانی است. اما نشان می‌دهد که تاثیر بعضی از ابعاد سرمایه اجتماعی بر افزایش شایستگی‌های رده اول و دوم در همکاری یکسان نیست.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همکاری‌های میان سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایستگی رده اول فنارانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایستگی رده دوم فناورانه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_88588_eb72cc7eff178e75ae4ee318d32f4e4f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>5G penetration rate forecast in Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پیش‌بینی ضریب نفوذ نسل پنجم شبکه ارتباطی (5G) در ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>108</FirstPage>
			<LastPage>128</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">91155</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>کوشکی</LastName>
<Affiliation>پژوهشگر، پژوهشگاه ارتباطات و فناوری اطلاعات، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رقیه</FirstName>
					<LastName>جدا</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت‌علمی، پژوهشگاه ارتباطات و فناوری اطلاعات، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>دین دوست</LastName>
<Affiliation>پژوهشگر، پژوهشگاه ارتباطات و فناوری اطلاعات، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غزاله</FirstName>
					<LastName>محسنی</LastName>
<Affiliation>کارشناس، سازمان تنظیم مقررات و ارتباطات رادیویی، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>12</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In this paper, various analytical methods of 5G technology penetration rate is investigated and then 5G penetration rate is calculated for Iran based on Pareto method. The 5G technology penetration rate is important to predict the time and the way to migrate to the 5G network. It is assumed that the 5G technology penetration rate in the first year of the launch based on the Pareto method depends on the 4G penetration rate in the same year. The 5G technology penetration rate in Iran in the first year of the launch is predicted to be about 0.95% based on the Pareto method. The number of 5G unique subscribers in the years after the launch is also forecasted from the number of 4G technology unique subscribers which is predicated by the Gompertz method. The best time for the widespread investment of the operator in the 5G is 2025. It is also estimated that the best time to replace 5G technology with 4G is 2029.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از این مقاله بررسی روش‌های متنوع تحلیلی ضریب نفوذ فناوری نسل پنجم (5G) و در نهایت محاسبه ضریب نفوذ 5G در ایران بر اساس روش پرتو است. میزان ضریب نفوذ فناوری 5G برای پیش‌بینی زمان و نحوه گذر به شبکه 5G مهم است. در این مقاله فرض بر آن است که نفوذ اولیه 5G به میزان نفوذ موج قبلی فناوری بی‌سیم تلفن همراه که &quot;نسل چهارم 4G&quot; نامیده می‌شود، بستگی دارد. مشترکین تنها از نسل قبلی خود به یک نسل بعد مهاجرت خواهند کرد. محاسبه میزان ضریب نفوذ فناوری 5G بر اساس روش پرتو به میزان ضریب نفوذ 4G در همان سال بستگی دارد. ضریب نفوذ فناوری 5G در ایران روش پرتو محاسبه شده است. پیش‌بینی تعداد مشترکین منحصربه‌فرد 5G در سال‌های بعد از راه‌اندازی نیز با پیش‌بینی تعداد مشترکین منحصربه‌فرد فناوری 4G با استفاده از روش گومپرتز صورت گرفته است. بهترین زمان جهت سرمایه‌گذاری گسترده اپراتور در حوزه 5G سال 2025 و بهترین زمان برای جایگزینی فناوری 5G بجای فناوری 4G در اپراتورهای ارتباطی و عدم سرمایه‌گذاری در حوزه 4G نیز سال 2029 پیش‌بینی شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">5G</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نسل پنجم شبکه ارتباطی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ضریب نفوذ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش پرتو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش گومپرتز</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_91155_58d80dbc5038a450567860e89b0182d2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
