<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Social Capital on the Development of First and Second-order Technological Competencies in the Inter-Organizational Collaboration</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تاثیر سرمایه اجتماعی بر توسعه شایستگی‌های رده اول و رده دوم فناورانه در همکاری‌های میان‌سازمانی</VernacularTitle>
			<FirstPage>107</FirstPage>
			<LastPage>131</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">88588</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>نیما</FirstName>
					<LastName>مختارزاده</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت‌علمی، دانشگاه تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>فاقعی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، دانشگاه تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Due to the great acceleration of technological changes in the present era, a great number of organizations have found that it is impossible to achieve technological competencies alone, without any collaboration with other organizations. Social capital is a factor that helps any organization to increase its competencies using strategic alliances. With a knowledge-based view on strategic alliances, the present paper examined the impact of social capital on the development of first and second-order technological competencies in the inter-organizational collaboration. Results confirmed the relationships of social capital dimensions and increased first and second-order technological competencies in the inter-organizational collaboration, but the impact of some dimensions of social capital was not equal on increasing the first and second-order competencies in the collaboration.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شتاب زیاد تغییرات فناورانه در عصر حاضر، بسیاری از سازمان‌ها را به این نتیجه رسانده است که دستیابی به شایستگی‌های فناورانه به تنهایی و بدون همکاری با دیگر سازمان‌ها غیرممکن است. یکی از عواملی که به هر سازمانی در افزایش شایستگی‌هایش با استفاده از همکاری‌های میان سازمانی کمک می‌کند، سرمایه اجتماعی است. این مقاله با دیدگاه دانش‌محور به همکاری‌های میان سازمانی، به بررسی تاثیر سرمایه اجتماعی شرکت بر توسعه شایستگی فناورانه رده اول و دوم در همکاری‌های میان سازمانی می‌پردازد. بدین منظور پس از توسعه فرضیه‌ها و تشکیل مدل مفهومی، برای تجزیه و تحلیل داده‌های جمع‌آوری شده از 60 شرکت دارویی، از روش مدلسازی معادلات ساختاری و روش حداقل مربعات جزئی استفاده می شود. نتایج پژوهش تایید کننده وجود رابطه میان ابعاد سرمایه اجتماعی شرکت و افزایش شایستگی‌های رده اول و دوم فناورانه آن در همکاری‌های میان سازمانی است. اما نشان می‌دهد که تاثیر بعضی از ابعاد سرمایه اجتماعی بر افزایش شایستگی‌های رده اول و دوم در همکاری یکسان نیست.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همکاری‌های میان سازمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایه اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایستگی رده اول فنارانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شایستگی رده دوم فناورانه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_88588_eb72cc7eff178e75ae4ee318d32f4e4f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
