<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Economic Freedom and Innovative Entrepreneurial Activity</ArticleTitle>
<VernacularTitle>آزادی اقتصادی و فعالیت های کارآفرینانه نوآورانه</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>20</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">92082</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>شهین</FirstName>
					<LastName>بهور</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مدیریت کارآفرینی، دانشگاه رازی کرمانشاه، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نادر</FirstName>
					<LastName>نادری</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت و کارآفرینی دانشگاه رازی،ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>شهرام</FirstName>
					<LastName>فتاحی</LastName>
<Affiliation>دانشیار و عضو هیئت‌علمی گروه اقتصاد دانشگاه رازی کرمانشاه، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this study was to investigate the effect of economic freedom on the level of entrepreneurial activity in 17 innovative countries, from 2005 to 2014. In this study, we used the standard Fraser Economic Freedom Data and Entrepreneurship Global Monitor Entrepreneurship data. The panel data was analyzed in the Eviews9 and Stata14 software environment by generalized least squares estimation and ordinary least squares. The results of this research show that economic freedom has a significant relation with the level of entrepreneurial activity Among the indicators surveyed, the most impact on the level of innovative entrepreneurial activity in 17 innovative countries has been estimated by the Foreign Trade Freedom Index, regulation of rules and regulations, and security of property rights.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از انجام تحقیق حاضر، بررسی تأثیر آزادی اقتصادی بر سطح فعالیت های کارآفرینانه در 17 کشور نوآوری محور، طی سال های 2005 تا 2014، می باشد. در این پژوهش از داده های استاندارد آزادی اقتصادی موسسه فریزر، و داده های کارآفرینی دیده بان جهانی کارآفرینی، استفاده گردید و داده ها پانلی در محیط نرم افزار Eveiws9 و Stata14، به روش تخمین حداقل مربعات تعمیم یافته و حداقل مربعات معمولی تجزیه و تحلیل شد. نتایج بدست آمده از این پژوهش، نشان می دهد، آزادی اقتصادی رابطه معناداری با سطح فعالیت های کارآفرینانه دارد و از بین شاخص های مورد بررسی، بیش ترین میزان تأثیر بر سطح فعالیت کارآفرینانه نوآورانه در 17 کشور نوآوری محور، توسط شاخص آزادی تجارت خارجی، تنظیم قوانین و مقررات و امنیت حقوق مالکیت برآورد شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزادی اقتصادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کسب و کارهای کارآفرینانه نوآورانه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_92082_073f241b1386027eedae843bbfe51230.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Proposing an Institutional Framework to Increase the Effectiveness of Government and Public’s role in enhancing Technological Capacity of Internal Productions: A Case Study of the Maximal use of internal capabilities law</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ارائه چارچوب نهادی برای افزایش اثربخشی نقش دولت و بخش عمومی در ارتقای توان فناورانه تولیدات داخلی: مطالعه موردی قانون حداکثر استفاده از توان داخل</VernacularTitle>
			<FirstPage>21</FirstPage>
			<LastPage>47</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">92222</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>میثم</FirstName>
					<LastName>نریمانی</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت‌علمی پژوهشکده مطالعات فناوری، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>الیاسی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبایی (ره)، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>عطارپور</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای مدیریت تکنولوژی، دانشگاه علامه طباطبایی (ره)، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Global experience has shown that policymakers in both developing and developed countries have always used the leverage of the domestic market to enhance their country&#039;s technological capability as an important and effective policy instrument. In Iran, the most important policy in this area is the law of “maximal use of internal capabilities”, which despite the modification of the initial version in 2012, seems to have failed to have effectiveness for the economy of the country. In this study, by reviewing the history of the implementation of this law, related laws and regulations, and initial interview with experts, six main institutional categories were identified. Using the method of focus group and analyzing the content of the discussions and interviews conducted in six sessions, the institutional framework for increasing effectiveness of this kind of laws was proposed. According to the analysis, the most important institutional deficiencies in reducing the effectiveness of the law, were some issues like: the importance of a full project to Iranian companies and forcing them to improve its technological capability, the lack of a system of financing, the lack of sectoral innovation policy and regulation and lack of aggregation of public demand for increasing bargaining power.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;تجربه جهانی نشان می‌دهد که سیاست‌گذاران توسعه چه در کشورهای درحال‌توسعه و چه در کشورهای توسعه‌یافته همواره از اهرم بازار داخلی برای ارتقای توانمندی فناورانه کشورهای خود به‌عنوان یک ابزار سیاستی مهم و اثربخش استفاده نموده‌اند. در ایران نیز مهم‌ترین سیاست این حوزه، قانون حداکثر استفاده از توان داخل بوده است که علیرغم اصلاح نسخه اولیه در سال 1391 به نظر می‌رسد نتوانسته است نتایج اثربخشی برای اقتصاد کشور داشته باشد. در این پژوهش با بررسی پیشینه اجرای این قانون و قوانین و مقررات مرتبط و مصاحبه اولیه با کارشناسان، شش مقوله نهادی اصلی تأثیرگذار در توسعه توان داخل شناسایی و با استفاده از روش مصاحبه گروه متمرکز و تحلیل محتوای مباحثات و مصاحبه‌های انجام‌شده در شش جلسه، چارچوب نهادی توسعه توانمندی داخلی پیشنهاد شد. بر اساس تحلیل‌های انجام‌شده مهم‌ترین نواقص نهادی در کاهش اثربخشی اجرای قانون حداکثر استفاده از توان داخل، با مقولاتی نظیر اهمیت بیشتر ارجاع کامل کار به‌طرف ایرانی و الزام به ارتقای توانمندی فناورانه آن، نبود نظام تأمین مالی مقید، نبود تنظیم‌گری بخشی متناسب با اهداف توسعه توانمندی و عدم استفاده دستگاه‌های اجرایی کشور از تجمیع تقاضای عمومی برای افزایش قدرت چانه‌زنی مرتبط است.&lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل نهادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خرید دولت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعه توانمندی فناورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قانون حداکثر استفاده از توان داخل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گروه متمرکز</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_92222_8b8636b1e4f15d5b8cfc8c7e017a64cd.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Measuring Innovation Efficiency in the firms of Four High-tech Industries in Iran, Using Slack-Based DEA Model</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سنجش کارایی نوآوری شرکت‌های چهار صنعت پیشرفته منتخب ایران، با استفاده از مدل جمعی تحلیل پوششی داده‌ها</VernacularTitle>
			<FirstPage>49</FirstPage>
			<LastPage>76</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">91711</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>امیرعلی</FirstName>
					<LastName>کریمی</LastName>
<Affiliation>پژوهشگر، پژوهشکده سیاست‌گذاری دانشگاه صنعتی شریف، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>ملکی</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت‌علمی پژوهشکده سیاست‌گذاری دانشگاه صنعتی شریف، تهران، ایران.</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-8145-8491</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اسماعیل</FirstName>
					<LastName>عبدی</LastName>
<Affiliation>پژوهشگر، پژوهشکده سیاست‌گذاری دانشگاه صنعتی شریف، تهران، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Nowadays, evidence-based and data-based policymaking is taken into consideration in policymaking, so policymakers understand that until they don’t analyze micro data from firms, they could not form efficient and effective policies. One of the most important ways to measuring innovation is measuring its efficency. Measuring innovation efficeincy in macro level is more usual than micro level. In this paper, first, on the basis of previous reseaches, input and output indicators were identified. Then based on first Irarnian innovation survey data, innovation efficiency of four sectors (Nanotechnology. Biotechnology, Electronic, micro electronic and Telecomunication and Aerospace) firms were calculated and analysed, using Slack based DEA model. Finally, results show that 23.27% of nanotechnology firms, 20% of Electronic, micro electronic and Telecomunication, 18.33% of Biotechnology and 18.18% of Aerospace firms were efficent. In addition, the size of the firms in each sector were effective in firms efficiency.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه بحث سیاست‌گذاری مبتنی بر شواهد و داده محور در زمینه نوآوری، روزبه‌روز اهمیت گسترده‌تری می‌یابد؛ لذا دانشمندان به این موضوع دست‌یافته‌اند که تا زمانی که داده‌های خرد و متقن از سطح شرکت‌ها، به‌منظور سنجش نوآوری آن‌ها جمع‌آوری نشده و مورد تحلیل قرار نگیرد، نمی‌توان انتظار تدوین سیاست‌های کارا و اثربخش را داشت. یکی از مهم‌ترین روش‌های سنجش نوآوری، سنجش کارایی آن است. تاکنون کارایی نوآوری، چه در سطح کلان، ملی و یا خرد و شرکت‌ها، موردسنجش قرارگرفته است ولی مدلی که با استفاده از آن بتوان پیشنهادهای بهبود برای شاخص‌های ورودی و خروجی ارائه نمود، به کار گرفته نشده است. در این پژوهش ابتدا بر مبنای ادبیات موضوع و داده‌های موجود، به‌منظور محاسبه کارایی نوآوری، شاخص‌های ورودی و خروجی مشخص شدند، سپس بر مبنای داده‌های جمع‌آوری‌شده در اولین پیمایش نوآوری ایران، کارایی نوآوری شرکت‌های چهار صنعت پیشرفته نانوتکنولوژی، بیوتکنولوژی، تولید محصولات الکترونیک، میکروالکترونیک و مخابراتی و هوافضا، با استفاده از مدل جمعی تحلیل پوششی داده‌ها، بررسی شد؛ علاوه براین نقش و اهمیت اندازه شرکت‌ها در کارایی آن‌ها مورد تحلیل قرار گرفت. نتایج حاصل از این پژوهش نشان داد که 23.72% از شرکت‌های نانوتکنولوژی، 20% از شرکت‌های تولید محصولات الکترونیک؛ میکروالکترونیک و مخابراتی، 18.33% از شرکت‌های حوزه بیوتکنولوژی و 18.18% از شرکت‌های صنعت هوافضا کارا شده‌اند. علاوه بر نوع صنعت، اندازه آن‌ها نیز تأثیر جدی در کارا بودن یا کارا نبودن شرکت‌ها داشته است؛ بدین ترتیب که در صنایع نانوتکنولوژی و هوافضا هر چه اندازه شرکت‌ها بزرگ‌تر می‌شود، درصد کمتری از آنان کارا هستند. حال‌آنکه در صنعت تولید محصولات الکترونیک؛ میکروالکترونیک و مخابراتی، درصد شرکت‌های کارای با اندازه بین 10 تا 50 نفر بیشتر از شرکت‌های با اندازه کمتر از 10 نفر و شرکت‌های با اندازه بیشتر از 50 نفر است. در صنعت بیوتکنولوژی نیز روندی کاملاً متفاوت با روند نانوتکنولوژی و هوافضا دیده می‌شود به‌این‌ترتیب که هر چه اندازه شرکت‌ها بزرگ‌تر می‌شود، درصد کارایی آن‌ها نیز افزایش می‌یابد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارایی نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل جمعی تحلیل پوششی داده‌ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نانوتکنولوژی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بیوتکنولوژی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">محصولات الکترونیک</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">میکروالکترونیک و مخابراتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هوافضا</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اندازه شرکت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_91711_99116485602e05362b40b80febe962c7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Analysis of the challenges of orchestrating formal collaborative networks of science and technology: (Case Study: Selected Networks in Iran)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل چالش‌های راهبری شبکه‌های رسمی همکاری علم و فناوری : مطالعه پنج شبکه منتخب در ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>77</FirstPage>
			<LastPage>102</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">92081</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>شهابی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری رشته مدیریت تکنولوژی، دانشکده مدیریت و اقتصاد، واحد علوم و تحقیقات، دانشگاه آزاد اسلامی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عادل</FirstName>
					<LastName>آذر</LastName>
<Affiliation>استاد، گروه مدیریت، دانشکده مدیریت و اقتصاد- دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>رادفر</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی، دانشکده مدیریت و اقتصاد، واحد علوم و تحقیقات، دانشگاه آزاد اسلامی، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>اسدی فرد</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی پژوهشکده مطالعات فناوری ریاست جمهوری، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Although science and technology collaborative networks (STCNs) have been studied and investigated for quite a while, the challenges of orchestrating these networks have received insignificant attention. In this paper, five collaborative networks in the field of strategic technologies laboratories, scientific laboratories, biotechnology, molecular medicine, and herbal medicine, established by the government agency in Iran in the years 2000-2018, were studied. In this paper, with systematic review of research, 41 challenges of the orchestrating formal collaborative networks of science and technology in Iran were identified at the level of network analysis. A researcher-made questionnaire was developed and distributed among the knowledgeable 5 selected collaborative networks, which were among the most active formal collaborative networks of science and technology in Iran. For analyzes, exploratory factor analysis and analysis of main factors and varimax rotation were used. Of the 41 indicators identified, 19 factor indexes were below 0.5 and excluded from the analysis, and 22 indicators in the second stage and after the rotation were classified in 6 categories. According to the characteristics of the indicators in the classes, 6 titles were named for the classes: 1- membership (2 indicators), 2- network structure (6 indicators), 3- network position (3 indicators), 4- knowledge mobility (3 indicators), 5- appropriability (3 indicators) and 6- Stability (5 indicators). In the end, research limitations were also presented.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">علی‌رغم تحقیقات انجام‌شده در زمینه شبکه‌های همکاری علم و فناوری(STCNs)، چالش‌های مدیریت این شبکه‌ها کمتر مورد بررسی قرار‌گرفته است. در این مطالعه، 5 شبکه همکاری ایجاد شده توسط نهادهای دولتی در بین سال‌های 1379 تا 1397 در ایران، در زمینه آزمایشگاه‌های فناوری‌های راهبردی، آزمایشگاه‌های علمی، بیوتکنولوژی، پزشکی مولکولی و داروهای گیاهی، مطالعه شده است. در این مقاله با مرور نظام‌مند تحقیقات انجام شده، 41 چالش‌ راهبری شبکه‌های رسمی همکاری علم و فناوری در ایران در سطح تحلیل شبکه شناسایی شد. سپس پرسشنامه محقق ساخته تدوین و در بین مطلعین 5 شبکه همکاری منتخب که جزء فعالترین شبکه های رسمی همکاری در حوزه علم و فناوری در ایران بودند توزیع گردید. برای تحلیل ها از تحلیل عاملی اکتشافی و تحلیل عوامل اصلی و چرخش واریماکس استفاده شد. از 41 شاخص شناسایی شده، 19 شاخص بار عاملی زیر 0.5 داشته و از تحلیل ها حذف و 22 شاخص در مرحله دوم و پس از چرخش، در 6 طبقه قرار گرفتند. با توجه به خصوصیات شاخص ها در طبقات، 6 عنوان برای طبقات نامگذاری گردید: 1-عضو گیری(دوشاخص)، 2-ساختار شبکه(6 شاخص)، 3- موقعیت شبکه(3 شاخص)، 4-جریان دانش(3 شاخص)، 5- صیانت پذیری(3 شاخص) و 6- پایداری(5 شاخص). در پایان نیز محدودیت های تحقیق ارائه شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکه‌های رسمی همکاری علم و فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راهبری شبکه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چالش‌های راهبری شبکه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل عاملی اکتشافی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_92081_17161b644e0ce44ded0da03bf71f5635.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An analysis of the development of UAV technology in Iran with an emphasis on the strategic niche management approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیلی بر توسعه فناوری پهپاد در ایران با تاکید بر رویکرد مدیریت راهبردی جاویژه</VernacularTitle>
			<FirstPage>103</FirstPage>
			<LastPage>128</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">91710</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>بهارلو</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری، پژوهشکده مطالعات فناوریهای نوین، سازمان پژوهشهای علمی و صنعتی ایران.</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-5847-1188</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>طاهره</FirstName>
					<LastName>میرعمادی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، پژوهشکده مطالعات فناوریهای نوین، سازمان پژوهشهای علمی و صنعتی ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>الیاسی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکده مدیریت و حسابداری، دانشگاه علامه طباطبایی، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>بوشهری</LastName>
<Affiliation>استادیار، مرکز پژوهشی مدیریت و فناوریهای نرم، دانشگاه صنعتی مالک اشتر، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The need for policy-making in any technological transition is to analyze its current situation. This paper is about the development processes of UAV technological niche in Iran. Therefore, first, based on theoretical foundations of the research, a questionnaire was developed for evaluating three development processes of technological niche, including &quot;expectations and vision articulation&quot;, &quot;network building&quot; and &quot;learning&quot;. Next, with the surveying tool, the current situation of the processes mentioned in the development of the UAV technological niche in Iran was evaluated and the strengths and weaknesses of their components were determined. It was found that all three processes are at a weak level. Of course, the status of the process of &quot;expectations and vision articulation&quot; is somewhat better. Also, the components of &quot;attention to non-technical aspects&quot;, &quot;interactions and participation of actors in the form of network&quot; and &quot;learning environment and the level of competition&quot;, the weakest components and the &quot;level of innovative of expectations and vision&quot;, &quot;the level of actors&#039; lobbying power&quot;, &quot;the formation of advocative coalitions&quot;, and &quot;the quality and quantity of learning&quot;, the strongest components were recognized. Then, with a panel of experts, a qualitative analysis of the status of these processes took place. In the end, it became clear that it is a good applicable approach for analyzing the development of emerging defense technologies</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">لازمه سیاست‌گذاری درست در هر فرایند گذار فناورانه‌ای، تحلیل وضعیت کنونی آن با تمرکز بر نقاط ضعف و قوت و زمینه‌های شکست آن است. مقاله پیش رو در پی تحلیل پویایی فرایندهای گذار فناوری پهپاد در ایران، به‌عنوان یکی از اولویتهای دفاعی کشور، است. لذا نخست با اتکا به مبانی نظری پژوهش، پرسش‌نامه‌ای برای ارزیابی سه فرایند توسعه جاویژه‌های فناوری شامل تبیین انتظارات و چشم‌انداز، شبکه‌سازی و یادگیری و 13 مولفه زیرمجموعه آنها، طراحی شد. در ادامه با ابزار پیمایش، وضعیت کنونی فرایندهای یادشده در توسعه جاویژه فناوری پهپاد در ایران ارزیابی و نقاط ضعف و قوت مولفه‌های زیرمجموعه آنها تعیین گردید و مشخص شد که هر سه فرایند در سطح رو به ضعیف قرار دارند. البته وضعیت فرایند «تبیین انتظارات و چشم‌انداز» تا حدی بهتر است. همچنین مولفه‌های «توجه به جنبه‌های غیرفنی»، «تعاملات و مشارکت بازیگران در قالب شبکه» و «فضای یادگیری و سطح رقابت» ضعیف‌ترین مولفه‌ها و «سطح نوآورانه و بلندپروازانه بودن انتظارات و چشم‌انداز»، «سطح قدرت لابی بازیگران و تشکیل ائتلافهای حامی» و «کیفیت و کمیت یادگیری»، قو‌ی‌ترین مولفه‌های فرایندی شناخته شدند. سپس با برگزاری پنلی از خبرگان، تحلیل کیفی درباره وضعیت فرایندهای یادشده و تعامل آنها با یکدیگر صورت گرفت. در پایان مشخص شد که این رویکرد کاربردپذیری خوبی برای تحلیل توسعه فناوریهای نوظهور دفاعی دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گذار فناورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت راهبردی جاویژه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تبیین انتظارات و چشم‌انداز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شبکه‌سازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">یادگیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فناوری پهپاد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_91710_08fafa5f86f627116d10dd6d5eff390f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>8</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>06</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Mapping the Patent Creation Affecting Factors Using Meta-Synthesis Method</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نگاشت عوامل مؤثر بر خلق پتنت با رویکرد فرا ترکیب</VernacularTitle>
			<FirstPage>129</FirstPage>
			<LastPage>166</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">92223</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد علی</FirstName>
					<LastName>فرهنگ نژاد</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری سیاست‌گذاری علم و فناوری، دانشکده مدیریت و اقتصاد دانشگاه تربیت مدرس، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>شعبان</FirstName>
					<LastName>الهی</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت‌علمی دانشکده مدیریت و اقتصاد دانشگاه تربیت مدرس،ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید سپهر</FirstName>
					<LastName>قاضی نوری</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت‌علمی دانشکده مدیریت و اقتصاد دانشگاه تربیت مدرس، ایران.</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>مجیدپور</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت‌علمی دانشکده مدیریت، علم و فناوری دانشگاه صنعتی امیرکبیر، ایران.</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The importance of technology creating and investments requires tangible results in the area of the dissemination of applied knowledge created with the commercialization capability and transferring it to the market in the form of patent. However, there is no studies suggested the integrated framework for patent creation affecting factors. The purpose of this research is to identify the factors affecting the creation of patents and to explain how these factors are interconnected. This qualitative research, attempts to explore and extract the most important factors influencing the creation of patents using systematic review and meta-synthesis method. Finally, by extracting and encoding factors in the form of semantic codes and conceptual codes try to mapping the relation between them. Based on the results, the knowledge management, technology management services, patenting processes management, research and development activities and international interactions in research and development have the greatest role in balancing the patent creation affecting the factors. Such a study, will not only help recognizing the most important factors in this area by introducing the patent creation factors in a systematic method, but also, help policymakers to identify the most effective policies to promote innovation, Which improve the context for patent creating.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;اهمیت یافتن مباحث مربوط به تولید فناوری و سرمایه‌گذاری‌های صورت گرفته، نیازمند نتایجی ملموس در حوزه انتشار دانش کاربردی خلق‌شده باقابلیت تجاری‌سازی و انتقال آن به بازار مصرف در قالب خلق پتنت می‌باشد. بااین‌وجود در مطالعات صورت گرفته چارچوب یکپارچه‌ای از روابط بین عوامل مؤثر بر خلق پتنت مشاهده نمی‌شود. لذا هدف این پژوهش، شناسایی عوامل مؤثر بر خلق پتنت و تبیین نحوه ارتباط این عوامل می‌باشد. در این پژوهش کیفی تلاش شده با استفاده از شیوه فراترکیب و مرور نظام‌مند، مهم‌ترین عوامل مؤثر بر خلق پتنت بررسی و استخراج گردد. درنهایت با کدگذاری در قالب واحدهای معنایی و کدهای مفهومی نسبت به ترسیم ارتباطات بین آن‌ها اقدام شده است. براساس نتایج حاصل‌شده، مدیریت دانش، خدمات مدیریت فناوری، مدیریت فرآیندهای ثبت اختراع، فعالیت‌های تحقیق و توسعه و تعاملات بین‌المللی در تحقیق و توسعه، بیشترین نقش را در ایجاد تعادل بین مفاهیم مؤثر بر خلق پتنت دارد. چنین مطالعه‌ای با معرفی عوامل تأثیرگذار بر خلق پتنت به شیوه‌ای نظام‌مند نه‌تنها به شناخت مهم‌ترین عوامل موجود این حوزه کمک خواهد کرد بلکه با مشخص کردن نحوه ارتباط هر یک، برای سیاست‌گذاران در جهت تشخیص اثربخش‌ترین سیاست‌های ارتقای نوآوری، بستر لازم برای خلق پتنت را در پی دارد.&lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خلق پتنت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">علم و فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظام نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فراترکیب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مرور نظام‌مند</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_92223_b08f7552d8c81451792d18a114e96ce6.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
