<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1392</YEAR>
<VOL>2</VOL>
<NO>3</NO>
<MOSALSAL>5</MOSALSAL>
<PAGE_NO>148</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی وضعیت نوآوری در خوشه صنعتی نساجی یزد</TitleF>
				<TitleE>Innovation Status in Yazd Textile Industrial Cluster</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در دهه اخیر توسعه خوشه‌های صنعتی به عنوان یکی از رویکردهای نسبتا جدید در توسعه اقتصادی منطقه‌ای و ملی ایران، مورد توجه سیاستگذاران و پژوهشگران قرار گرفته است. توسعه خوشه‌های صنعتی را می‌توان از جنبه‌های مختلف دانش و فناوری، مالی و سرمایه‌گذاری، نوآوری و کارآفرینی و همچنین زیرساختی مورد ارزیابی قرار داد. در این مطالعه، با بررسی وضعیت نوآوری در بخش تولیدی خوشه‌ صنعتی نساجی یزد، انواع نوآوری، اهداف، شرایط و محدویت‌های موجود در فعالیت‌های نوآورانه شناسایی می‌شود. این پژوهش یک مطالعه توصیفی تحلیلی است که به روش میدانی اجرا گردیده و در آن برای ارزیابی شاخص‌های نوآوری، از رویکرد «سازمان همکاری و توسعه اقتصادی» استفاده شده است. جامعه آماری پژوهش عبارت بودند از بنگاه‌های تولیدی نساجی یزد با تعداد کارکنان حداقل 10 نفر. اطلاعات مورد نیاز با انجام مطالعات میدانی و جمع‌آوری داده‌های 51 بنگاه صنعت نساجی یزد در طی سال‌های 88 الی 90 در زمینه‌ فعالیت‌های نوآورانه بدست آمد. بر اساس نتایج این پژوهش مشخص شد که وضعیت کلی فعالیت‌های مربوط به نوآوری و همچنین همکاری در نوآوری در خوشه صنعتی نساجی یزد نامطلوب می‌باشد. ‌شرایط بازار و نبود تقاضا و عدم وجود فرهنگ همکاری برای نوآوری، دلیل اصلی این وضعیت شناخته شد؛ به عبارت دیگر مشخص گردید که نوآوری، شاخص بارزی در توسعه و رقابت بنگاه‌های نساجی یزد نیست و در مقابل، عوامل هزینه‌ای و درآمدی مهمترین هدف در خلق نوآوری‌ها بوده‌اند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In the last decade, the policy of industrial clusters development as a relatively new approach in Iranian local and national economic development has been considered by policy makers and researchers. The development of industrial clusters can be evaluated based on different aspects, including: knowledge and technology, finance and investment, and innovation and entrepreneurship. In this study, different kinds of innovations and existing conditions, targets and limitations are identified by examining the formation of innovation in the production sector of the textile industrial cluster in Yazd, Iran. This study is of descriptive-analytical type conducted as a field research. In order to evaluate the innovation indicators, the OECD approach is used. The subject population of the study consists of Yazd textile manufacturing firms having at least 10 employees. The data is gathered through field study and from 51 production companies in Yazd textile industry from 2009 to 2011. The results show that the general status of innovation activities and cooperation is not desirable, with the main reason being &quot;the market conditions, lack of request for innovation and lack of collaboration culture&quot;. In other words, innovation is not a clear indicator of the development and competitiveness of the textile enterprises in Yazd. By contrast, expenditure and revenue factors are the main objective of innovation creation.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>25</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>صباح</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قادریان</Family>
						<NameE>Sabah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghaderian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه صنعتی امیرکبیر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه صنعتی امیرکبیر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sghaderiyan@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>گلرومفرد</Family>
						<NameE>Mohsen</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Golrou Mofrad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه صنعتی امیرکبیر</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه صنعتی امیرکبیر</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوآوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خوشه صنعتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>موانع</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>همکاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نساجی یزد</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] Cooke, P. “Regional Innovation Systems: General Findings and Some New Evidence from Biotechnology Clusters“ Technology Transfer, 27(1), pp. 133-145, 2002##[2] پایک، فرانک.&quot;همکاری صنایع، خوشه صنعتی، توسعه پایدار&quot;­، ترجمه بهرام­شادابی ، جهانگیر مجیدی، تهران: نشر هزاران چاپ اول،1381.##[3] Porter, M. E. “Clusters Of Innovation: Regional Foundations Of U.S. Competitiveness&quot; Council On Competitiveness, Washington, pp.1-39, 2001.##[4] منصوری، عیسی.عزیزمحمدلو، علی. &quot;پروژه های توسعه خوشه­ایی(برنامه ها و دستاورد ها)&quot; سازمان صنایع کوچک و شهرک های صنعتی، شماره اول،1388.##[5] Padmore, T. Gibson, H.  “Modeling systems of innovation: II. A framework for industrial cluster analysis in regions” Research Policy, 26(6), pp. 625–641،1998.##[6] OECD, “Competitive Regional Clusters: National Policy Approaches” 2007. Available at: http://siteresources.worldbank.org/INTEXPCOMNET/Resources/OECD_clusters_2007.pdf##[7] آندرسون، توماس.&quot;سیاست­های توسعه خوشه های کسب و کار&quot;، ترجمه علی قاسمی، روح­اله صابریان و مصطفی علمی مقدم، تهران: موسسه کار و تامین اجتماعی،1388.##[8] Doloreux, D. Parto, S. “Regional Innovation Systems: Current discourse and unresolved issues” Technology In Society 27(2) ,pp. 133-153, 2005.##[9] ابویی اردکان، محمد. معتمدی، مهدیه. &quot;بررسی عوامل بازدارنده و پیشران در مسیر رشد و توسعه خوشه‌های صنعتی: مطالعه موردی خوشه نساجی یزد&quot; فصلنامه بهبود مدیریت، (17)6، صص. 226-203، 1391.##[10] عطاردیان، امیر &quot;شناسایى عوامل موثر بر توسه صادرات خوشه سفال و سرامیک لالجین همدان“.پایان نامه کارشناسى ارشد دانشگاه تهران: دانشکده مدیریت، 1389.##[11] &quot;گزارش تهیه نقشه کشوری و مطالعه فراگیر خوشه­های صنعتی&quot; دفتر خوشه­های صنعتی، معاونت صنایع کوچک، وزارت صنایع ومعادن، تیر 1387.##[12] نصیری، نصرت اله.“نقش خوشه سازی در افزایش رقابت پذیری بنگاههای کوچک و متوسط با محوریت بازاریابی“ تهران: مرکز مطالعات و پژوهشهای بازرگانی، 1385.## [13] رابولتی،روبرتا &quot;خوشه های صنعتی : الگوی موفق توسعه درون زا&quot; ترجمه: عباس مهر پویا، تهران:نشر رسا،1382.## [14] هیگینز، بنجامین. دونالد، ساویه.&quot;نظریه­های توسعه منطقه­ای&quot; ترجمه فاطمه بزازان، نشر نی، چاپ اول، تهران ، 1388.##[15] OECD “Oslo Manual-Guidelines for Collecting and Interpreting innovation Data” 2005. Available at: http://www.oecd.org/science/inno/2367580.pdf.##[16] Ghaderiyan, S. “Survey Of Knowledge Management On Open Innovation Paradigm” the  5th Knowledge Management Conference, Iran, 2013.##[17] Lindegaard, E. ‘The Open Innovation Revolution” Canada: John Wiley &amp; Sons Inc.,2010 .##[18] Popadiuk, S. Choo, C.W. “Innovation and knowledge creation: How are these concepts related” International Journal of Information Management, 26(4) , pp.302–312, 2006.##[19] Rosenfeld S.A. “Creating Smart Systems-A guide to cluster strategies in less favored regions-European Union-Regional Innovation Strategies” USA: Regional Technology Strategies, 2002.##[20] Li, H.  Xing-bin, M. Xiao-ge, L. “A Research on Process Pattern of Technology Innovation Coordination within the Aviation Industry Cluster” 3rd International Conference on Information Management, Innovation Management and Industrial Engineering, pp.337 – 340, 2010.## [21] Liu, G. “The open cluster innovation mode and evaluation of innovation efficiency based on DEA of high-tech enterprises in Yangtze River Delta” E -Business and E Government (ICEE), International Conference, pp.1-5, 2011.##[22] UNATAD “FDI Policies for Development Report: National and International Perspectives” New York. In OECD , 2007, Competitive Regional Clusters: National Policy Approaches versa des Poles Deactivates synamiques: Politiques##[23] Zhao, L. Xaoning, F. “Design of Collaborative Innovation Platform of Industrial Clusters in Guangdong Province based on OGSA” International Conference Management and Service Science, pp.1 – 4, 2009.##[24] lopez-nicolas, C. Meroño-Cerdán, A.L. “Strategic knowledge management, innovation and performance” International Journal of Information Management 31(6) , pp.502–509, 2011.##[25] Roveda, C. Vecchiato, R. “Foresight and innovation in the context of industrial clusters: The case of some Italian districts“ Technological Forecasting &amp; Social Change, 75(6), pp. 817–833, 2008.##[26] UNIDO “Industrial Development Report 2002/2003. Competing through Innovation and Learning” 2002. Available at: http://www.unido.org/fileadmin/user_media/Publications/Pub_free/Industrial_development_report_2002_2003.pdf##[27] Lee, S. Park, G. Yoon, B. Park Jinwoo, “Open innovation in SMEs—An intermediated network model” Research Policy, 39 (2), pp. 290–300, 2010.##[28] Edwards, T. Delbridge, R. Munday, M. “Understanding innovation in small and medium-sized enterprises: a process manifest“ Technovation, 25(10), pp. 1119–1120, 2005.##[29] Fallah, M.H. “Technology Clusters and Innovation” Current Issue in Technology Management, 9(4) , 2005.##[30] Vrande, V.V. Jong, J.P. Vanhaverbeke, w. Rochemont, M.D. “Open innovation in SMEs: Trends, motives and management challenges” Technovation, 29(6-7) , pp. 423–437, 2009.## [31] Ghaderiyan, S. Mansour, S. Golrou, M. “The role of industrial clusters on national innovation systems” The 8th international industrial engineering conference IIEC, 2012.##[32] Asheim, B.T. Coenen, L. “Knowledge bases and regional innovation systems: Comparing Nordic clusters” Research Policy, 34(8), pp. 1173–1190, 2005.##[33] Chung, S. ”Building a national innovation system through regional innovation system” Technovation, 22(8), pp.485–491, 2002.##[34] Munkongsujarit, S. Srivannaboon, S. “Key Success Factors for Open Innovation Intermediaries for SMEs:A Case Study of iTAP in Thailand”  Technology Management in the Energy Smart World (PICMET), pp. 1 – 8, 2011.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تاثیر قابلیت‌های پویا بر توانمندی نوآوری محصول در بنگاه های بخش دارویی ایران</TitleF>
				<TitleE>The Effects of Dynamic Capabilities on Product Innovation Capability in Iranian Pharmaceutical Firms</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>امروزه صنعت دارو به عنوان یکی از صنایع راهبردی، دانش‌محور و با نرخ نوآوری بالا در میان کشورها مطرح می‌باشد. با توجه به بازار گسترده، سرمایه‌گذاری‌های فراوان در بخش‌های تحقیق و توسعه و نرخ بالای تغییر در این صنعت، شرکت-های دارویی باید از طریق ارتقای قابلیت‌های پویای خود که مبتنی بر درک و پاسخگویی به فرصت‌های زودگذر بازار و فناوری است، میزان نوآوری محصول خود را جهت بقا در بازار رقابتی امروز افزایش دهند. با توجه به اهمیت این موضوع، در پژوهش حاضر تلاش شد تا الگویی جهت ارتقای میزان نوآوری محصول در بنگاه‌های بخش دارویی ایران با تاکید بر تاثیر قابلیت‌های پویا در این شرکت‌ها ارائه شود. پس از تشکیل مدل مفهومی و  تجزیه و تحلیل داده‌های جمع‌آوری شده از 60 شرکت دارویی، با استفاده از روش مدل‌سازی معادلات ساختاری و روش حداقل مربعات جزئی، جهت و شدت روابط میان سازه‌هایی که منجر به ارتقای نوآوری محصول‌ها در این بنگاه‌ها می‌شوند، مورد بررسی قرار گرفت. نتایج بدست آمده نشان داد که قابلیت‌های پویا در بنگاه‌های دارویی، تاثیر قابل ملاحظه‌ای بر ارتقای توانایی نوآوری محصول بنگاه دارد که شامل ابعاد کیفیت، کاهش زمان عرضه به بازار، سهم بیشتر بازار و تمایز محصول‌های جدید است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Pharmaceutical industry is nowadays considered as a strategic and knowledge-based industry with a high rate of innovation. Given the huge market, high R&amp;D investment and the increasing rate of change, pharmaceutical firms should increase their product innovations by improving their dynamic capabilities based on understanding of and responding to the transient opportunities of the competitive market and technology. In this paper, we present a model for improving the rate of product innovation in Iranian pharmaceutical firms, with a focus on dynamic capabilities effects. After designing a conceptual model and analyzing the data gathered from 60 pharmaceutical firms, the direction and intensity of the relations among latent variables are investigated by PLS. The results show that dynamic capabilities have considerable effects on the innovation capabilities of pharmaceutical firms, including quality, reducing the time of introduction to market, market share and the differentiation of new products.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>27</FPAGE>
						<TPAGE>51</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نقی زاده</Family>
						<NameE>Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Naghizadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علامه طباطبائی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohamadnaghizadeh@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>میرعلی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سید نقوی</Family>
						<NameE>Mir Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Seydnaghavi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علامه طباطبائی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>راضیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احسانی</Family>
						<NameE>Razieh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ehsani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علامه طباطبائی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علامه طباطبائی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قابلیتهای پویا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوآوری محصول</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قابلیت های سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بازآرایی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] Jantunen, A. Ellonen, H.K. Johansson , A. &quot;Beyond appearances – Do dynamic capabilities of innovative firms actually differ?&quot; European Management Journal, 30(2), pp.141– 155, 2012.##[2] International Federation of Pharmaceutical Manufacturers &amp; Associations. &quot;The Pharmaceutical  Industry And Global Health: Facts And Figures 2012&quot; Switzerland. 2012##[3] &quot;گزارش برنامه ریزی راهبردی صنعت دارو&quot; تهران:وزارت صنعت و تجارت ج.ا. ایران، 1392.##[4] Molina-Castillo, F.-J. Munuera-Aleman, J.-L. &quot;New product performance indicators:Time horizon and importance attributed by managers&quot; Technovation, 29(10), pp.714–724, 2009.##[5] Prieto , I. M. Revilla, E. Rodrıguez-Prado, B.  &quot;Building dynamic capabilities in product development: How do contextual antecedents matters?&quot; Scandinavian Journal of Management, 25(3), pp.313—326, 2009.##[6] Menguc, B. Auh, S.  &quot;Development and return on execution of product innovation capabilities: The role of organizational structure&quot; Industrial Marketing Management, 39(5), pp.820–831, 2010.##[7] Cillo, P. De Luca, L. M. Troilo, G.  &quot;Market information approaches, product##innovativeness, and firm performance: An empirical study in the fashion industry&quot; Research Policy, 39(9), pp.1242–1252, 2010.##[8] Kevin, Z.Z. Wu, F. &quot;Technological Capability, Strategic Flexibility, And Product Innovation&quot; Strategic Management Journal, 31(5), pp.547–561. 2010.##[9] Durmuşoğlu, S.S.  Barczak, G. &quot;The use of information technology tools in new product development phases: Analysis of effects on new product innovativeness, quality, and market performance&quot;. Industrial Marketing Management, 40(2), pp.321–330, 2011.##[10] Lee, K. B. Wong, V. &quot;Identifying the moderating influences of external environments on new product development process&quot; Technovation, 31(10-11), pp.598–612, 2011.##[11] Salunke, S. Weerawardena, J. McColl-Kennedy, J. R. &quot;Towards a model of dynamic capabilities in innovation-based competitive strategy: Insights from project-oriented service firms&quot; Industrial Marketing Management, 40, pp.1251–1263, 2011.##[12] Pavlou, P.A. El Sawy, O.A. &quot;Understanding the Elusive Black Box of Dynamic Capabilities&quot; Decision Sciences Journal, 42(1), pp.239-273, 2011.##[13] Zhang, J. Wu, W.p. &quot;Social capital and new product development outcomes: The mediating role of sensing capability in Chinese high-tech firms&quot; Journal of World Business, 48(4), pp. 539–548, 2013.##[14] Reid, M. Erica , B. &quot;Improving firm performance through NPD: The role of market orientation, NPD orientation and the NPD process&quot; Australasian Marketing Journal, 20(4), pp.235–241, 2012.##[15] Barczak , G. Kahn, K. B. &quot;Identifying new product development best practice&quot; Business Horizons, 55(3), pp. 293-305, 2012.##[16] Kindström, D. Kowalkowski, C. Sandberg, E. &quot;Enabling service innovation: A dynamic capabilities approach&quot;. Journal of Business Research, 66(8), pp. 1063–1073, 2012.##[17] Hong , T. S. Ghobakhloo, M. &quot;IT investments and product development effectiveness: Iranian SBs&quot; Industrial Management &amp; Data systems, 113(2), pp.265-293, 2013.##[18] Chen , C.J.  Hsiao, Y.C. &quot;The endogenous role of location choice in product innovations&quot; Journal of World Business, 48(3), pp.360–372, 2013.##[19] Reiney, D. L. &quot;Product innovation : leading change through integrated product development&quot; cambridge university press, 2005.##[20] Cillo, P., De Luca, L. M., Troilo, G. (2010). &quot;Market information approaches, product innovativeness, and firm performance: An empirical study in the fashion industry&quot;. Research Policy 39, 1242–1252.##[21] Akroush, M. N. (). &quot;Organizational capabilities and new product performance: The role of new product competitive advantage&quot; Competitiveness Review: An International Business Journal, 22(4), pp.343-365, 2012.##[22] Yang , L.R. &quot;Implementation of project strategy to improve new product development performance&quot; International Journal of Project Management, 30(7), pp.760–770. 2012##[23] Chen, J. Damanpour , F. Reilly, R. R. &quot;Understanding antecedents of new product development speed: A meta-analysis&quot; Journal of Operations Management, 28(1), pp.17–33, 2010.##[24] Teece, D. J. &quot;Explicating Dynamic Capabilities: The Nature And Microfoundation Of (Sustainable) Enterprise Performance&quot; Strategic Management Journal, 28(13), pp.1319–1350, 2007.##[25] Cepeda, G.Vera, D. &quot;Dynamic Capabilities and Operational Capabilities: A Knowledge Management Perspective&quot; Jornal of Business Research, 60(5), pp.426-437, 2007.##[26] Zhou, K. Z. Li, C. B. &quot;How strategic orientations influence the building of dynamic capability in emerging economies&quot; Business Research, 63, pp. 224–231, 2010.##[27] Zollo, M. Winter, S.G. “Deliberate learning and the evolution of dynamic capabilities.”Organization Science, 13(3), pp.339-351, 2002.##[28] Helfat, C. E. “Dynamic capabilities: Understanding strategic change in organizations” Malden, MA: Blackwell, 2007.##[29] Teece, D.J. Pisano, G. Shuen, A. “Dynamic Capabilities and Strategic Management&quot; Strategic Management Journal, 18(7), pp.509–533, 1997.##[30] Eisenhardt. M. K. Martin, J. A. &quot; Dynamic Capabilities: What Are They?” Strategic Management Journal, 21(10-11), pp.1105–1121, 2000.##[31] Rai, A. Patnayakuni, R. Seth, N. “Firm performance impacts of digitally enabled supply chain integration capabilities” MIS Quarterly, 30(2), pp. 225-246, 2006.##[32] Lavie, D. “Capability reconfiguration: An analysis of incumbent responses to technological change” The Academy of Management Review, 31(1), pp.153-174, 2006.##[33] Makkonen, H. Pohjola, M. Olkkonen, R. Koponen, A. &quot;Dynamic capabilities and firm performance in a financial crisis&quot; Journal of Business Research, 67(1), 2707-2719, 2013.##[34] Zahra, S.A. Georg, G. “Absorptive capacity: A review, reconceptualization, and extension” Academy of ManagementReview, 27(2), pp. 185-203, 2002.##[35] Okhuysen, G. Eisenhardt, K. &quot;Integrating Knowledge in Groups: How Formal Interventions enable Flexibility&quot; Organization Science, 13(4), pp.370-386, 2002.##[36] Liu, H. Ke, W. Wei , K.K.  Hua, Z. &quot;The impact of IT capabilities on firm performance: The mediating roles of absorptive capacity and supply chain agility&quot; Decision Support Systems, 54(3), pp.1452–1462, 2013.##[37] Churchill, G. &quot;A paradigm for developing better measures of marketing constructs&quot;. Journal of Marketing Research, 16(1), pp.64-73, 1979.##[38]  قاسمی، وحید. “مدل‌سازی معادله ساختاری در پژوهش‌های اجتماعی&quot; تهران: انتشارات جامعه‌شناسان، 1389.##[39]  حنفی زاده، پیام. رحمانی، آرزو. &quot;روش تحقیق ساختارهای چند بعدی&quot; انتشارات ترمه، 1389.##[40]  هومن، حیدر علی &quot;مدل یابی معادلات ساختاری با کاربرد نرم افزار لیزرل&quot; تهران: انتشارات سمت، 1388.##[41]  عاشقی اسکوئی &quot;مدلی برای کارآفرینی استراتژیک مبتنی بر حاکمیت شرکتی در کسب و کارهای تولیدی ایران&quot; پایان نامه دکتری ، دانشگاه علامه طباطبائی، 1390.##[42] Ching Lin, T. Chih Huang, C. “Understanding social loafing in knowledge contribution from the perspectives of justice and trust” Expert Systems with Applications, 36, pp.6156–6163, 2009.##[43] Fornell, C. Larcker, D. “Structural equation models with unobservable variables and measurement error” Journal of Marketing Research, 18(1), pp. 39-50, 1981.##[44]  Chin, W. W. “Overview of the PLS Method” 1998. Available at: http://discnt.cba.uh.edu/chin/PLSINTRO.HTM. 1-3.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ارائه مدلی برای انتخاب روش مناسب قیمت گذاری و ارزش گذاری فناوری (مطالعه موردی کاشی نانو آنتی باکتریال)</TitleF>
				<TitleE>Presenting a Model for Selecting an Appropriate Method for Technology Valuation and Pricing: A Case Study of Antibacterial Nano-Tiles</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>امروزه با ظهور کسب و کارهای فناورانه و شکل‌گیری اقتصاد دانش‌بنیان، تقاضا برای قیمت‌گذاری فناوری افزایش یافته است. تاکنون روش‌های زیادی برای قیمت‌گذاری فناوری معرفی شده‌اند، ولی همه آن‌ها دارای محدودیت‌هایی هستند که استفاده از آن‌ها را در شرایط خاصی میسر می‌کند. این مقاله با هدف ایجاد مدلی به منظور انتخاب روش مناسب قیمت گذاری فناوری در پروژه های مختلف انجام شد. برای رسیدن به این هدف، شاخص‌های موثر بر انتخاب روش مناسب، در سه بعد طبیعت فناوری، سیاست درون سازمانی و تعاملات بیرونی، امتیازدهی شدند.در  بخش اول این مقاله به بررسی پیشینه پژوهش و مفاهیم مرتبط به قیمت‌گذاری فناوری پرداخته شده است و چهار روش قیمت‌گذاری فناوری که بیشترین کاربرد را از لحاظ تئوری و عملی دارند به صورت جامع مورد بررسی قرار گرفته‌اند. در ادامه روش پژوهش، ابعاد و شاخص‌های مدل معرفی، تشریح و از طریق تحلیل سلسله مراتبی دلفی فازی امتیازدهی گردیده‌اند و مبتنی بر این رویکرد، روش مناسب قیمت‌گذاری در شرایط مختلف مشخص شده است. در انتها نتیجه‌های حاصل از مدل تجزیه و تحلیل شده و فرآیند استفاده از نتیجه‌های پژوهش، در مرحله کاربرد تشریح و در نمونه واقعی نیز پیاده‌سازی شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Nowadays, the advent of technological businesses and the formation of knowledge-based economy have increased the demand for technology pricing. Although numerous methods have been proposed for technology pricing, they have deficiencies and limitations affecting their applications in certain conditions. This study aims to present a method selection model for technology pricing in various projects. To do so, the indicators affecting method selection are scored based on: the nature of technology, internal policies and external interactions. In the first part of the study, a review of the literature and the related concepts in the domain of technology pricing is presented, and four methods of technology pricing most widely used in theory and practice are comprehensively examined. After that, the research methodology and model indicators are introduced and scored by fuzzy Delphi-analytical hierarchy, and then the appropriate method for technology pricing is determined for various conditions. Finally, the results of the model are analyzed and used in a real case.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>51</FPAGE>
						<TPAGE>71</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمدعلی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شفیعا</Family>
						<NameE>Mohammad Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shafia</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علم و صنعت</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علم و صنعت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>محمدی</Family>
						<NameE>Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mohammadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علم و صنعت</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علم و صنعت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>memohammadi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امیر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>الداغی</Family>
						<NameE>Amir</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Aldaghi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علم و صنعت</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علم و صنعت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>amiraldaghi@ind.iust.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عقیل</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حمیدی</Family>
						<NameE>Aghil</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hamidi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه علم و صنعت</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه علم و صنعت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قیمتگذاری فناوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انتخاب روش مناسب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ارزشگذاری فناوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روش تحلیل سلسله مراتبی دلفی فازی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] موسایی, احمد. امین مقدم، علی. عباسعلی، قدیریان. بندریان, رضا.  &quot;یک مطالعه موردی برای قیمت­گذاری دانش فنی&quot; فصلنامه پژوهشنامه بازرگانی،11(1)، صص 277- 299، 1385.## [2] مگانتز، رابرت. &quot;تدوین و پیاده سازی قراردادهای امتیاز تکنولوژی&quot; ترجمه: باقری، کامران. انتشارات مرکز صنایع نوین،صص. 110-180، 1383.##[3]Movahedi, B. Kumar, V. Kumar, U. “Identifying the key factors influencing the Mode of international Technology Transfer in Iranian Manufacturing industry” 2nd International Management Conference, Tehran, 1383.##[4] طباطبائیان, حبیب الله. غریبی, جلیل. &quot;مبانی ارزشگذاری تکنولوژی&quot; تهران، مرکز آموزش و تحقیقات صنعتی ایران، صص  15-65، 1388.##[5] طباطبائیان، حبیب اله. غریبی، جلیل.&quot; مروری بر روش‌های کمی در ارزش‌گذاری فناوری&quot; مجله رشد فناوری، 4(1)،  صص. 4-8، 1386.##[6] شفیعا، محمدعلی. شاکری، آرنوش. عامری، محسن. &quot; مقایسه و تعیین عوامل تاثیر گذار بر انتخاب روش قیمت‌گذاری فناوری &quot;چهارمین کنفرانس ملی مدیریت فناوری ایران، تهران، صص 8-12، 1389.##[7] بندریان, رضا. موسایی, احمد. &quot; ارزشگذاری و قیمت گذاری دانش فنی محصولات شیمیایی و پتروشیمیایی بر اساس روش گزینه واقعی&quot; فصلنامه مدرس علوم انسانی، 12(1)، صص 2-7، 1387.##[8] شفیعا، محمدعلی. شاکری، آرنوش. &quot;توسعه مدل تصمیم­گیری ترکیبی برای قیمت­گذاری عادلانه فناوری در فرایند تجاری­سازی &quot; پایان نامه دکتری، دانشکده مهندسی صنایع دانشگاه علم و صنعت ایران، تهران، صص 18-56، 1391.##[9] Jang, W.J. Joung, T.Y. “The defense offset valuation model” DISAM Journal, 29(4), pp 55-72, 2007.##[10] Jang, W.J. Ryu, J.Y. “Technology Valuation Model in Defense Offset Trade: Income Approach” PICMET Cape Town, 2008.##[11] Pavri, Z. “Valuation of intellectual property assets: the foundation for risk management and financing” Proceedings of INSIGHT Conference, Toronto, pp.4-7, 1999.##[12] Boer, F.P.”Technology valuation solutions” John Wiley &amp; Sons, pp.50-72, 2004.##[13] Jang, W.J. Lee, C.J. “Defence R&amp;D technology Valuation Model with Income Approach” Technology Management for Global Economic Growth (PICMET), Phuket, pp 3-7, 2010.##[14] Reilly, R.F. Schweihs, R.P. “Valuing Intangible Assets” London: McGraw-Hill, pp.120-160, 1999.##[15] Mousaee, A. Amin Moghadam, A. Ghadirian, A. “Developing model for Commercialization of petrochemical product : Case Study Knowledge intensive Industries in iran” International Journal of Technology Management,6(2), pp168-182, 2007.##[16] Mildred A. H.” Technology Valuation the Market Comparables Method” Technology Management Journal, 3(4), pp.1-5, 2004.##[17] Jang, W.J. “The Application of Real Options Theory in Defense Acquisition Projects” Ph.D. Dissertation, Seoul, National University, 2005.##[18] Lee, J. D. Jang, W. J. Yoo, T. “A model of defense technology valuation” ADD Report, Seoul National University, 2003.##[19] Swearingen, W. Dennis, J. “US Department of Defense technology transfer: the partnership intermediary model” International Journal of Technology Transfer and Commercialization, 8(2/3), pp. 270-285, 2009.##[20]غریبی، جلیل. &quot;شناسایی و رتبه بندی شاخص­های ارزشگذاری تکنولوژی در صنعت خودرو &quot; پایان نامه دوره کارشناسی ارشد، دانشکده مدیریت دانشگاه علامه طباطبائی،تهران، صص. 15-45، 1387.##[21] موسایی, احمد. امین مقدم، علی. قدیریان، عباسعلی. بندریان, رضا. &quot;ارائه مدلی به منظور قیمت­گذاری دانش فنی محصولات شیمیایی&quot; مجله علمی پژوهشی دانش و توسعه، 5 (3)، صص. 3-8،  1387.##[22] Yan, L. Hong, L. Lucheng, H. “Review on methods of new technology valuation”International Conference of E-Business and E-Government (ICEE), Guangzhou, pp.1-5, 2010.##[23] Razgaitis, R. “Valuation and Pricing Of Technology-Based Intellectual Property” John Willey &amp; Sons, 2003.##[24] Black, F. Scholes, M. S. “The Pricing of Options and Corporate Liabilities” Journal of Political Economy, 40(3), pp. 637-659, 1973.##[25] Smith, L. “Valuation of Intellectual Property” 2009.##[26] Dray, Martin. Drews, David. “Intellectual Property Valuation Techniques” IPimpetric Intellectual Property Consulting, 2004. Available at: http://ipmetrics.net/IPVT.pdf.##[27] حاجی حیدری، نسترن. صاحب، طیبه &quot;ارزش­گذاری دانش فنی اهمیت، رویکرد و شیوه پیشنهادی&quot; تهران، سازمان مدیریت صنعتی، صص. 30-60 ، 1391.##[28] شفیعا، محمدعلی. باباخان، علیرضا. &quot;ارائه مدل هزینه مبنا برای قیمت­گذاری در شرایط فازی با استفاده از نظریه چانه زنی&quot; پنجمین کنفرانس ملی و اولین کنفرانس بین المللی مدیریت فناوری ایران، تهران، صص. 3-7، 1390.##[29] Pitkhethly, R. “The valuation of patent, A review of patent valuation methods with consideration of option based methods and the potential for further research” Oxford Intellectual Property Research Centre, 1997.##[30] Razgaitis, R.” Early -Stage Technologies: valuation and pricing” John Willey &amp; Sons, 1999.##[31] damodaran, A. “The dark side of valuation: valuing old tech, new tech and new economy companies “ prentice Hall, chapter 11, 2001.##[32] Angelo, R. Domenico, N. Luigi, I. Iacobelli, M. “Technology Valuation for Biotechnology: techniques for valuation of Intellectual Property”, 2006.##[33] Arnold, T. “100 Factor involved in pricing the Technology License” Licensing Law Handbook, New York: Clark Boardman Callaghan, 1988.##[34] Bidault, f. “Technology pricing: from principle to strategy”  London: st martin’s press, 1989.##[35] Feldmanstankey, j. “Principle of private firm valuation”John Wiley &amp; Sons, 2005.##[36] Hua, Y.  Hu, P. “Real option valuation in high-tech firm” Master’s Thesis, Goteborg University, 2000.##[38] هال، جان. &quot;مبانی مهندسی مالی و مدیریت ریسک&quot; مترجم: سجاد سیاح، چاپ اول، تهران: رایانه تدبیر پرداز، صص 45-78، 1387.##[39] رستمی، محمد. &quot;مدیریت استراتژیک مالکیت معنوی تکنیکها و شیوه های نوین ارزشگذاری آن&quot;  دومین کنفرانس ملی سرمایه گذاری مخاطره پذیر، تهران، صص 2-6، 1385.##[40] Barone Adesi, G. Whaley, R.E. “Efficient Analytic Approximation of American Option Values” The Journal of Finance, 10 (2), pp. 4-13, 1987.##[41] Frenkel, d. “Introduction to mont carlo methods” Jojn von Neumann institute for computing, 2004.##[42] bapat, a. “How to value startups and emerging  companies” Gothenburdg university, 2004.##[43] kettle, B. “Valuation of internet &amp; technology stocks” Butterworth- Heineman, 2002.##[44] Park, Y. Park, G.” A new method for technology valuation in monetary value: procedure and application” Technovation, 5(4), 389-393, 2002.##[45] Chiu, Y.  Chen, Y. “Using AHP in patent valuation” Journal of Mathematical and Computer Modelling, 11(2), pp.1056-1060, 2007.##[46] Kim, W. “Reverse analytic hierarchy process (AHP) to prioritize emerging IT technologies: A case study in Korea IT industry” African Journal of Business Management, 6 (1), pp 7215-7222, 2012.##[47] Liu, Y.C. Chen, C.S, “A new approach for application of rock mass classification on rock slope stability assessment”  Engineering geology, 22(1), 2007.##[48] Okoli, C. Pawlowski, S.D, “The Delphi method as a research tool: an example, design considerations and applications”  Information and Management, 10(2), 2004.##[49] عطائی، محمد. &quot;تصمیم گیری چند معیاره فازی&quot;، دانشگاه صنعتی شاهرود، صص .120-180، 1389.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی و تحلیل تاثیر رفتارهای تیمسازی موفق بر نوآوری سازمانی درک شده کارکنان (مورد مطالعه : اداره کل راه آهن اصفهان)</TitleF>
				<TitleE>Investigating and Analyzing the Impact of Successful Teaming Behaviors on the Perceived Organizational Innovation: A Case Study of Isfahan Railways Administration</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>زمانی که برای رسیدن به یک هدف نیاز به تخصص، تجربه‌ و مهارت افراد مختلف باشد، تیم‌سازی در سازمان شکل می‌گیرد و با ترکیب واقعیت‌ها و دیدگاه‌های متفاوت برای ایجاد قابلیت‌های جدید، باعث نوآوری در سازمان‌ها می‌شوند. پژوهش حاضر، با هدف بررسی و تحلیل تاثیر رفتارهای تیم‌سازی موفق بر نوآوری سازمانی درک شده توسط کارکنان در راه‌آهن اصفهان انجام شد. بر اساس مدل این پژوهش، تاثیر رفتارهای تیم‌سازی موفق در 5 بعد، شامل ابرازنظر، آزمایش‌کردن، بازتاب، گوش‌دادن آگاهانه و یکپارچه‌سازی بر نوآوری سازمانی درک شده توسط افراد مورد بررسی و تحلیل قرار گرفت. این پژوهش از نظر جهت‌گیری، کاربردی، از لحاظ هدف، آزمون فرضیه و از نظر راهبردی از نوع پیمایشی می‌باشد. داده‌ها با استفاده از ابزار پرسش‌نامه جمع‌آوری شد. جامعه آماری پژوهش، کارکنان راه‌آهن اصفهان به تعداد 538 نفر بودند که از میان آن‌ها 224 نفر با روش نمونه‌گیری تصادفی انتخاب شدند. در این پژوهش جهت آزمون فرضیه‌ها و برازندگی مدل از مدل‌یابی معادلات ساختاری1 و روش حداقل مربعات جزئی2 استفاده شد. یافته‌ها نشان دادند که از بین مولفه‌های تیم‌سازی موفق فقط بین یکپارچه‌سازی و نوآوری سازمانی رابطه مثبت و معنی‌داری وجود دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>When there is a need for different skills, experiences and expertise to achieve an aim, &quot;teaming&quot; will occur in organization, which consequently leads to innovation in organization by generating new capabilities through combination of realities and different viewpoints. The purpose of this study is to investigate and analyze the impacts of successful teaming behaviors on the organizational innovation perceived by the staff in Isfahan Railways Administration, Isfahan, Iran. Based on the research model, the impacts of successful teaming behaviors are analyzed and studied in five dimensions, namely expressing one&#039;s thoughts, experimenting, reflecting, intently listening and integrating, on the organizational innovation perceived by the staff. This survey is applied and descriptive in nature and uses a questionnaire as data collection tool. The population of the study consists of 538 employers of Isfahan Railways Administration, among whom a sample of 224 is selected by random sampling method. To test the hypotheses and the fitness of the model, structural equation modeling (SEM) and partial least squares (PLS) methods are used. The findings show that among the components of successful teaming there is a meaningful and positive relationship only between &quot;organizational innovation&quot; and &quot;integrating&quot;.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>73</FPAGE>
						<TPAGE>98</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>یعقوب</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مهارتی</Family>
						<NameE>Yaghoob</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Maharati</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>علیرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خوراکیان</Family>
						<NameE>Alireza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khorakian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a.khorakian@um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مسلم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فخری فخرآبادی</Family>
						<NameE>Moslem</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Fakhri Fakhrabadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه فردوسی مشهد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>moslem.fakhri@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رفتارهای تیمسازی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوآوری سازمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارتیمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تیمهای نوآور</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>  [1] ادموندسون، امی.&quot; کار تیمی پویا &quot; ترجمه احمد عیسی خانی، گزیده مدیریت، 13(131)، صص. 56-46، 1391.##[2] Edmondson ،A.&quot; Teaming: how organizations learn, innovate, and compete in the knowledge economy&quot; San Francisco: Jossey-Bass, pp.38-59, 2012.##[3]  پنتلند،  الکس.&quot; علم جدید ساختن تیم های موفق &quot; ترجمه شیرین ناظرزاده، گزیده مدیریت، 13(131)، صص.34-45، 1391.##[4] راث‌ ول، ویلیام‌ جی‌. و مارکوارد، میشل‌ جی.&quot; یادگیری در عمل &quot; (ترجمه: لطف اله همدانی، محمدحسین)، فصلنامه مدیر ساز، 4(3)، صص49-41، 1380.##[5] رئیس دانا، فرخ لقا. &quot; تغییر و اصلاح برنامه درسی با دستاوردهای پژوهشی معلم &quot; پژوهش‌نامه آموزشی (ویژه‌نامه معلم پژوهنده)، شماره115، 1388.##[6] Robertson, K.&quot;  Active listening: More than just paying attention &quot; Australian Family Physician, 34(12), pp. 1053-1055, 2005.##[7] Pallikkathayil, J.&quot; The effects of modeling and structured role modeling on Listening Skills of college students &quot; Phd thesis, University of Cincinnati, 1987.##[8] Ancona, D.g. Caldwell, D.F.&quot; Management issue facing new product teams in high-technology companies” Advances in Industrial and Labor Relations, 4, pp. 199-221, 1987.##[9] هریس، کریس.&quot; تشکیل تیم های نوآور، راهبردها و ابزارهای توسعه و یکپارچه‌سازی گروه‌های نوآور و کارآمد&quot; ترجمه بهروز نصر آزادانی هادی کلانی، اصفهان: ارکان دانش، صص. 173-1، 1387.##[10] آرامون، هاجر. صادقی آرانی، زهرا. اردکانی، سعید.&quot; تاثیر مهارت‌های کار تیمی بر عملکرد آموزشی و پژوهشی دانشجویان به تفکیک جنسیت&quot; تحقیقات زنان, 3(1)، صص73-59، 1388.##[11] سلیمانی، نادر.&quot; مطالعه شاخص‌های فعالیت تیمی در گروه‌های آموزشی دانشگاه&quot; فصلنامه رهبری و مدیریت آموزشی، 2(4), صص.74-53، 1387.##[12] انصاری، محمداسماعیل. غضنفری، احمد.  انصاری، شهناز.&quot; دیدگاه کارمندان درباره عوامل موثر بر اثربخشی تیم های کاری جراحی در بیمارستان‌های آموزشی وابسته به دانشگاه علوم پزشکی اصفهان&quot; مدیریت سلامت زمستان، 11(34), صص.42-35، 1387.##[13] Ortega, A. Sánchez-Manzanares, M. Gil, F. and Rico, R.&quot; Team learning and effectiveness in virtual project teams: the role of beliefs about interpersonal context “Spanish Journal of Psychology, 13(1), pp. 267-276, 2010.##[14] Chalmers, C. “Primary Students&#039; Group Metacognitive processes in a computer supported collaborative learning environment &quot; PhD Thesis, Queensland University of Technology, 2009.##[15] McCarthy, A. Garavan, T. N.&quot;  Team Learning and Metacognition: A Neglected Area of HRD Research and Practice &quot; Advances in Developing Human Resources, 10(4), pp. 509- 524, 2008.##[16] Schepers, J.  Jong, A. d. Wetzels, M. and Ruyter, K. d.&quot; Psychological safety and social support in groupware adoption: A multi-level assessment in education &quot; Computers &amp; Education, 51(2), pp. 757–775, 2008.##[17] Chang, A. Duck, J. and Bordia, P.&quot; Understanding the Multidimensionality of Group Development “Small Group Research, 37(4), pp. 327-350, 2006.##[18] Bossche, P. V. d. Gijselaers, W. H. Segers, M. and Kirschner, P. A. &quot; Social and Cognitive Factors Driving Teamwork in Collaborative Learning Environments: Team Learning Beliefs and Behaviors &quot; The Journal of  Small Group Research, 37 (5), pp. 490-521, 2006.##[19] Adams, A. B. Kayes, D. C. and Kolb, D. A.&quot; Experiential learning In Teams &quot; The Journal of Simulation &amp; Gaming, 36(330), pp. 330-354, 2005.##[20] Edmondson, A.&quot; Psychological safety and learning behavior in work teams &quot; Administrative Science Quarterly, 44(2), pp. 350-383, 1999.##[21] Beverly, M. K.&quot;  Exploration of teamwork in extension: identifying indicators of success using a modified Delphi study &quot; PHD Thesis, Columbus, Ohio: Ohio State University, 2003.##[22] کاظمی، مهدی. کرمانشاه، علی. کرباسفروشان، الیاس.&quot; بررسی سازه‌ی کیفیت کار تیمی و اصلاح ابزار اندازه‌گیری تعامل تیم :تحلیل مفهومی و تجربی &quot; فصلنامه علوم مدیریت ایران، 6(21)، صص.46-19، 1390.##[23] West, M. Markiewicz, L.&quot; Building Team-Based Working: A Practical Guide to Organizational Transformation&quot; Malden, MA: Blackwell, pp. 28-166, 2004.##[24] Bateman, B. Wilson, C. Bingham, D.&quot; Team Effectivness-Development Of An Audit Questionnaire &quot; Journal Of Management Development, 21(3), pp. 215-226, 2002.##[25] Lantz, A. Brav, A. &quot; Job Design For Learning In Work Groups &quot; Journal of Workplace Learning, 19(5), pp. 269-285, 2007.##[26] هانی، پیتر.&quot; مجموعه پرسش‌نامه برای مربیان روابط انسانی &quot; ترجمه: علیرضا یوسفی، فریبا جعفری، طاهره چنگیز، چاپ اول، اصفهان: فرهنگ مردم با همکاری دانشگاه علوم پزشکی و خدمات بهداشتی درمانی اصفهان، صص.237-212،  1384.##[27] Dorabjee، S. Lumley, C.E. Cartwright, S.&quot; Culture, innovation and successful development of new medicines- an exploratory study of the pharmaceutical industry &quot; Leadership &amp; Organization Development Journal, 19(4), pp. 199- 210, 1998.##[28] Lee, J. N. Kim, Y. G.&quot; Effect of partnership quality on IS outsourcing success: conceptual framework and empirical validation &quot; Journal of Management information systems, 15(4), pp. 29-61, 1999.##[29] حافظ نیا، محمدرضا.&quot; مقدمه‌ای بر روش تحقیق در علوم انسانی &quot;چاپ هفدهم، تهران: سازمان مطالعه و تدوین کتب علوم انسانی دانشگاه‌ها (سمت) ، مرکز تحقیق و توسعه علوم انسانی، صص167، 1389.##[30] Wixom, B.H. and Watson, H.J.&quot; A empirical investigation of the factors affecting data warehousing success &quot; MIS Quarterly, 25(1), pp. 17-41, 2001.##[31] Fornell, C. D. F. Larcker, &quot;Evaluating Structural Equation Models with Unobservable Variables and Measurement Error,&quot; Journal of Marketing Research, 18(1), pp. 39-50, 1981.##[32] دواس، دی. ای.&quot; پیمایش در تحقیقات اجتماعی &quot; ترجمه: هوشنگ نایبی، چاپ اول، تهران: نشر نی، ص.256، 1376.##[33] Liljander, V. Polsa, P. and Van Riel, A.&quot; Modeling consumer responses to an apparel store band: Store image as a risk reducer &quot; journal of  retailing and Consumer Services, 16(4), pp. 281- 290, 2009.##[34] Wen, Wu. S.&quot; Linking Bayesian networks and PLS path modeling for causal analysis &quot; Export Systems with Applications, 37(1), pp. 134-139, 2010.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>چارچوب مفهومی تحلیل بینسیستمی هولونیک: مطالعه نظری رابطه نظام مالی و نظام نوآوری</TitleF>
				<TitleE>A Conceptual Framework for Holonic Inter-System Analysis: A Theoretical Study of the Relationship between Financial and Innovation Systems</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هم‌اکنون جریان مطالعه‌های نظام نوآوری با مساله میزان کاربردی بودن مفهوم‌ها و نظریه‌های این رشته روبروست که ناشی از عدم نظریه‌پردازی‌های دقیق است. اگر چه این رشته در ابتدا با استفاده از رویکرد سیستمی به حل مساله‌های خود پرداخت، اما در ادامه از روش‌های سیستمی جدید کمتر بهره برد.  در این پژوهش ضمن اشاره به دو رویکرد گسترده و محدود در مطالعه‌های نظام نوآوری، نقاط ضعف هر کدام در مورد تبیین دقیق نوآوری، مورد بررسی قرار می‌گیرد. هدف اصلی این پژوهش، ارائه راهکاری برای حل کاستی‌ها در مطالعه‌های نظام نوآوری با استفاده از رویکرد جدید سیستم‌ها و بحث‌های اخیر جامعه‌شناسی سیستمی است که در قالب چارچوب مفهومی تحلیل بین‌سیستمی هولونیک پیشنهاد می‌گردد. روش پژوهش مبتنی بر رویکرد کیفی است. برای اعتبارسنجی چارچوب مفهومی، با استفاده از رویکرد کل‌نگر، یکی از موضوع‌های مطرح شده در مطالعه‌های نظام نوآوری یعنی تامین مالی نوآوری با کمک این چارچوب مورد بررسی قرار گرفت تا نقاط قوت تحلیل جدید نسبت به چارچوب‌های گذشته مشخص گردد.  یافته‌های این پژوهش نشان داد که با استفاده از مفهوم کارکرد سیستم برای تعیین مرز سیستم و هولون واسطه، می‌توان برداشت دقیق‌تری از رابطه بین دو نظام مالی و نظام نوآوری ارائه داد، به گونه‌ای که در سیاست‌گذاری‌ها، خطاهای سیستمی کمتر رخ دهد. بر این اساس برای توسعه کارکردهای نظام نوآوری، باید پوشش نااطمینانی (مانند خدمات بیمه‌ای در نظام مالی) و نهادهای سیاست‌گذار نظام مالی (مانند بانک مرکزی و سازمان بورس اوراق بهادار) به عنوان بخش‌های جدید در مطالعه‌های این حوزه  مورد بررسی قرار گیرد. لذا این چارچوب مفهومی تحلیل جامع‌تری نسبت به چارچوبهای قبلی ارائه می‌کند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Innovation system studies are facing issues concerning the application of the concepts and theories of the field due to lack of precise theorizing. Innovation system studies used systematic approach to solve its problems, but failed to further benefit from new system approaches. In this paper, we review the weaknesses of two broad and narrow approaches in innovation system studies. The main goal is to provide a solution to resolve the shortcomings of innovation system studies using the new systems approach and recent debates in systems sociology. The solution is proposed as a holonic inter-system analysis conceptual framework. The research methodology is qualitative, and to validate the conceptual framework we use the holistic approach. The holistic approach is one of the issues raised in innovation system to analyze financing innovation in order to show the strengths of the new analysis in contrast to other frameworks. The findings show that by using the concept of function for defining system boundary and mediator holon, we can have a more precise perception of the relationship between financial and innovation systems, which itself results in less system errors in policy-makings. Based on the framework, risk coverage (such as insurance services in financial system) and policy-making authorities in financial system (such as central banks and stock market) should be addressed as a new sector in this field to promote functions of innovation system. This conceptual framework provides a more comprehensive analysis than the previous ones.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>99</FPAGE>
						<TPAGE>124</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>روح اله</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ابوجعفری</Family>
						<NameE>Roohallah</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Aboojafari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>شعبان</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>الهی</Family>
						<NameE>Shaban</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Elahi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>elahi@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عادل</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پیغامی</Family>
						<NameE>Adel</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Paighami</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه امام صادق(ع)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه امام صادق(ع)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>کاظم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>یاوری</Family>
						<NameE>Kazem</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Yavari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل بینسیستمی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظام مالی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظام نوآوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل هولونیک</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] Bush, V.“Science: The Endless Frontier”  National Science Foundation, US Government Printing Office: Washington.1945##[2] Gibbons, M. Limoges, C. Nowotny, H. Schwartzman, S. Scott, P. Trow, M.” The new production of knowledge: the dynamics of science and research in contemporary societies” London: Sage publication Ltd, 1994.##[3] Freeman, C.“Technological infrastructure and international competitiveness”. Paper presented to the ad hoc group on Science, Technology and Competitiveness. Organization for Economic Cooperation and Development, Paris,1982##[4] Lundvall, B.A. “Product Innovation and User–producer Interaction” Industrial Development Research Series No. 31, Aalborg University Press, Denmark, 1985.##[5] Lundvall, B.Å. “Innovation System Research - Where it came from and where it might go” Working Paper, Globelics, 2007.##[6] Jensen M.B.” Forms of knowledge and modes of innovation” Research Policy, 36(5), pp. 680-693, 2007.##[7] Edquist, C.” Systems of Innovation: Perspectives and Challenges” in the Oxford Handbook of Innovation, Fagerberg, J. Mowery, D. and Nelson R.R. (eds.), Editors.  Oxford University Press: Oxford. Chapter 7,2005.##[8] Jackson, C. Keys, P. “Towards a system of system methodologies” Journal of Operations Research, 35(6), pp.473–486, 1984.##[9] Schmookler, J.” Invention and Economic Growth” Cambridge: Harvard University Press, 1966.##[10] Mowery, D.C. Rosenberg, N. “The influence of market demand upon innovation: a critical review of some recent empirical studies” Research Policy, 8(2), pp. 102-153.1979.##[11] Sharif, N.”Emergence and development of the National Innovation Systems concept” Research Policy, 35(5), pp. 745-766, 2006.##[12] Nelson, R.R. and S. Winter. “In search of useful theory of innovation” Research Policy, 6(1), pp.36-76, 1977.##[13] Nelson, R. “National Innovation Systems: A Comparative Analysis” New York: Oxford University Press, 1993.##[14] Lundvall, B-Å. “National Innovation Systems: Towards a Theory of Innovation and Interactive Learning” London: Pinter Publishers, 1992.##[15] Smith, K. “Innovation as a systemic phenomenon: Rethinking the role of policy” Enterprise and Innovation Management Studies, 1(1), pp. 73-102, 2000.##[16] Carlsson, B., Stankiewicz, R.” On the nature, function and composition of technological systems”. Evolutionary Economics, 1(2), pp. 93–118, 1991.##[17] Breschi S, Malerba F. “Sectoral innovation systems: technological regimes, Schumpeterian dynamics, and spatial boundaries”. In: Edquist C, editor. Systems of innovation technologies organizations, and institutions. London: Pinter, pp. 130–56.1997.##[18] Cooke, P. Uranga, M. Etexbarria, G. “Regional innovation systems: institutional and organizational dimension”. Research Policy, 26(4-5), pp.475–491, 1997.##[19] Martin, B.R. “The evolution of science policy and innovation studies” Research Policy, 41 (7), pp. 1219-1239, 2012.##[20] Edquist, C. “Systems of Innovation: Technologies, Institutions, and Organizations” London: Pinter Publishers, 1997.##[21] Smits, R.E.  Kuhlmann, S. Teubal, M.”A System-Evolutionary Approach for Innovation Policy”. In R. Smits, S. Kuhlmann &amp; P. Shapira (Eds.), the Theory and Practice of Innovation Policy: An International Research Handbook, UK: Edward Elgar Publishing Limited, pp. 417-448, 2010.##[22] Chang, Y.C. Chen, M.H.” Comparing approaches to systems of innovation: the knowledge perspective” Technology in Society, 26(1), pp.17-37, 2004.##[23] Jackson, M.” Systems Thinking: Creative Holism for Managers”, John Wiley &amp; Sons, Chichester, 2003.##[24] Kaufmann,  A. Todtling, F. “Science-industry interaction in the process of innovation: the importance of boundary-crossing between systems” Research Policy, 30(5), pp. 791-804, 2001.##[25]  شعبانی،احمد.«تقابل روش‌های کل‌گرایی وفردگرایی درتحلیل مقایسه‌ای مطالعه‌های بین‌رشته‌ای درمقابل نئوکلاسیک سنتی»،فصلنامه مطالعه‌های بین‌رشته‌ای درعلوم انسانی،2(3)،صص. 161-190،.1389##[26] Shapira, Z.  ” i’ve got a theory Paper—Do you?: Conceptual,  empirical, and theoretical contributions to knowledge in the  organizational sciences” Organization Science, 22(5), pp.1312–1321,2011.##[27] نبوی، لطف‌اله. &quot;مبانی منطق و روش‌شناسی&quot; دانشگاه تربیت مدرس، 1389.##[28] نیک‌نشان، شقایق. نوروزی، رضاعلی. نصراصفهانی ، احمدرضا.«تحلیلی بر رویکردهای روایی در پژوهش کیفی»،‌ روش‌شناسی علوم انسانی،16)62(،صص.160-141،1389.##[29] Whetten, D. A. “What constitutes a theoretical contribution?” The Academy of Management Review, 14(4), pp.490–495,1989.##[30] Banathy, B. H. “Designing Social Systems in a Changing World” Plenum Press, 1996.##[31] Luhmann, N.&quot;System as Difference&quot; Organization, 13(1), pp.37-57, 2006.##[32]  روشه, گی. &quot;جامعه‌شناسی تالکوت پارسونز&quot;مترجم: عبدالحسن نیک‌گهر، تهران: موسسه فرهنگی وانتشاراتی تبیان، 1376.##[33] Parsons, T. “On Building Social System Theory: A Personal History” in Talcott Parsons, Social Systems and the Evolution of Action Theory. New York: The Free Press,1977.##[34] Rametsteiner, E. Weiss, G.” Innovation and innovation policy in forestry: Linking innovation process with systems models” Forest Policy and Economics, 8(7), pp. 691-703, 2006.##[35]  هریسون، پل .«نیکلاس لومان و نظریه نظام‌های اجتماعی»، ترجمه‌ یوسف اباذری ، فصلنامه ارغنون،(1)17،1377.##[36]  رضوی، مهدی .«اصول طراحی سیستم‌ها : رویکرد مقابله با پیچیدگی» دانشگاه شهید بهشتی،1382.##[37] Koestler, A. &quot;The Ghost in the Machine&quot;London: Hutchinson &amp;Co, 1967.##[38] هاتفی، محمد علی. “توسعه الگو یکپارچه ریسک پروژه ها با رویکرد طراحی معماری DSS&quot; پایان نامه دکتری، دانشگاه علم و صنعت، دانشکده مهندسی صنایع،1386.##[39] Fischer, K. Schillo, M. Siekmann, J. &quot;Holonic Multiagent Systems: The Foundation for the Organization of Multiagent Systems” Proceedings of the First International Conference on Applications of Holonic and Multiagent Systems (HoloMAS&#039;03), 2003.##[40] Galli, R. Teubal, M.&quot;Paradigmatic shifts in national innovation systems&quot; In: Edquist, C. (Ed.), Systems of Innovation: Technologies, Institutions and Organizations. London: Pinter Publishers, pp.342–370.1997.##[41] Rickne, A.&quot; New Technology-Based Firms and Industrial Dynamics. Evidence from the Technological System of Biomaterials in Sweden&quot;PhD Thesis, Chalmers University of Technology, Department of Industrial Dynamics, 2000.##[42] Hekkert, M.P. Suurs, R.A.A. Negro, S.O. Smits, R.E.H.M., Kuhlmann, S.&quot; Functions of innovation systems: a new approach for analyzing technological change&quot; Technological Forecasting and Social Change, 74(4), pp. 413–432. 2007.##[43] Bergek, A. Jacobsson, S. Carlsson, B. Lindmark, S. Rickne, A.&quot; Analyzing the functional dynamics of Technological Innovation Systems: A scheme of analysis&quot; Research Policy, 37(3), pp: 407-429, 2008.##[44] Thakor, A. V. &quot;The Design of Financial System: An Overview&quot; Journal of Banking &amp; Finance, 20, pp. 917-948, 1996.##[45] “The Financial Development report 2011” Insight Report, World Economics forume, pp.1-46, 2011. Avalable at: http://www3.weforum.org/docs/WEF_FinancialDevelopmentReport_2011.pdf##[46] ابوجعفری، روح‌اله .«تامین مالی کسب و کارهای جدید در نظام‌های رابطه‌مدار و قانون‌مدار»، مجلس و پژوهش، 18)1(، صص. 105-134، 1390.##[47] Levine, R.&quot; Finance and Growth: Theory and Evidence&quot; in Philippe Aghion &amp; Steven Durlauf (ed.), 2005. Handbook of Economic Growth, Eedition 1, volume 1, number 1, 2005.##[48] عیسوی، محمود .«ساخت مالی متوازن ساختی مناسب برای نظام مالی کشور» مجله معرفت اقتصادی، 1(1)، صص. 49-82، 1389.##[49] Merton, R. C. “A Functional Perspective of Financial Intermediation”, Financial Management, 24(2), pp. 23-41, 1995.##[50] Levine, R. &quot;Bank-Based or Market-Based Financial Systems: Which isbetter?” Journal of Financial Intermediation, 11(4), pp. 398-428, 2002.##[51] Crockett, A.&quot; Per Jacobsson Lecture: What Financial System for the Twenty-First Century?” International Monetary Fund, 2011. Available at: http://www.imf.org/external/pubs/cat//longres.cfm?sk=25075.0##[52] Perez, C.&quot;Finance and Technical Change: A Long-term View&quot;African Journal of Science, Technology, Innovation and Development, 3(1). Pp. 10-35, 2011.##[53] Hall, B. h. Lerner, J. &quot;The Financing of R&amp;D and Innovation&quot;. In B. H. Hall &amp; N. Rosenberg (Eds.), Handbook of the Economics of Innovation, 2010.##[54] Gualandri, E. Venturelli, V. Braga, F. &quot;Bridging the equity gap for innovative SMEs&quot; Palgrave Macmillan, 2008.##[55] محمدی، مهدی. طباطبائیان، سیدحبیب‌اله. الیاسی، مهدی. روشنی، سعید. «تحلیل الگو شکل‌گیری کارکردهای نظام نوآوری فناورانه نوظهور در ایران، مطالعه موردی بخش نانوفناوری» فصلنامه سیاست علم و فناوری،5(4)، 1392.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>طراحی و ارزیابی الگو مفهومی تدوین راهبرد داستانسرایی جهت مدیریت دانش</TitleF>
				<TitleE>Designing and Evaluating a Conceptual Strategic Model for Storytelling in Knowledge Management</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>امروزه مدیریت دانش یک مزیت رقابتی مهم برای سازمان و از ابزارهای اساسی در خلق نوآوری است. یکی از راه‌های رسیدن به موفقیت در مدیریت دانش، استفاده از راهبرد روشن می‌باشد. در کنار این موضوع استفاده از داستان‌سرایی به عنوان یک ابزار ساده و تضمین شده جهت پیاده‌سازی مدیریت دانش پیشنهاد می‌شود. پژوهش حاضر با هدف ارائه الگوی مفهومی و راهبردی داستان‌سرایی جهت مدیریت دانش انجام شد. الگوی ارائه شده در این پژوهش دارای دو مرحله اصلی و 7 گام می‌باشد. مرحله اول الگو، تنها یک گام دارد و در آن با توجه به عامل‌های تاثیرگذار بر انتخاب راهبرد، بهینه‌ترین چشم‌انداز برای ماموریت و راهبرد سازمانی تعیین می‌گردد.  مرحله دوم، دارای 6 گام می‌باشد و در آن با «تحلیل وضع موجود» از نقطه نظر درون و برون‌سازمانی و با استفاده از «تعیین وضع مطلوب»، « راه حل‌هایی برای دستیابی به وضعیت بهینه» ارائه می‌شود و در نهایت با استفاده از «انتخاب راهبرد مناسب» اقدام به «پیاده‌سازی» و «بهبود مستمر» آن بر اساس بازخورد می‌نماید. هر کدام از این گام‌ها با توجه به لایه‌های اصلی مدیریت دانش یعنی افراد، فرآیند و فناوری، بررسی و تنظیم می‌شوند. الگو پیشنهادی این پژوهش با استفاده از نظرسنجی خبرگان، مورد ارزیابی با 95% اطمینان مورد تایید قرارگرفت. نتایج آزمون فریدمن، نشان‌دهنده همگن بودن لایه‌های الگو با 95% اطمینان بود. .</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Nowadays, innovation and organizational agilities are competitive advantages and knowledge management (KM) is one of the most important tools for creating competitive advantages, while having clear strategy is a way to succeed in KM. Moreover, storytelling is suggested as a simple and guaranteed tool for KM implementation. Therefore, this study aims to present a conceptual strategic model for storytelling in KM with two main stages and seven steps. The proposed model includes the following stages by concentrating on &quot;people&quot;, &quot;process&quot; and &quot;technology&quot;: The first stage, &quot;philosophy and theoretical fundamental steps&quot;, has one single step of &quot;analyzing organizational mission, vision and strategy&quot;, from the point of view of storytelling in KM. In this stage, the optimum organizational mission, vision and strategy are determined based on the effective elements. The second stage, &quot;executive steps&quot;, consists of six steps starting with &quot;analyzing status quo&quot; step from intra- and inter-organizational points of view, continuing with &quot;determining desirable status&quot; step to offer &quot;solutions for reaching the optimum status&quot;, and ending with &quot;selecting an appropriate strategy&quot; to &quot;implementing&quot; and &quot;constantly improving&quot; it based on feedbacks. Finally, the proposed model is evaluated using experts (in the fields of strategic and knowledge management) survey and verified by 95% certainty. Also, Friedman test shows that layers of the model are homogenous with a certainty of 95%.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>125</FPAGE>
						<TPAGE>148</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>صبا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صارمی نیا</Family>
						<NameE>Saba</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sareminia</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>saremy_saba61@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اصغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مشبکی</Family>
						<NameE>Asghar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Moshabaki</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>moshabak@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>وحید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دلاوری</Family>
						<NameE>Vahid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Delavari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تصمیمگیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت دانش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>داستانسرایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت دانش راهبردی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>الگو مفهومی راهبردی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فن گلوله برفی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] افرازه، عباس.&quot;مدیریت   دانش (مفاهیم، الگو ها، اندازه گیری و پیاده‌سازی)&quot; چاپ دوم. تهران:   دانشگاه صنعتی امیر کبیر, 1386.##[2] Cacciatori,   E. &quot;Memory objects in project environments: Storing. retrieving and   adapting learning in project-based firms,&quot; Research Policy, 37(9), pp.   1591-1601, 2008.##[3] شامی زنجانی، مهدی. فرزانه، نرگس.   &quot;داستان‌سرایی و مدیریت دانش&quot;  مجله مدیریت فناوری اطلاعات دانشگاه تهران،1391.##[4] خدیور، آمنه.&quot;تدوین راهبرد   مدیریت دانش در شرکت ایران خودرو&quot;  سومین کنفرانس بین المللی مدیریت پروژه، تهران، 1389.##[5] Beer,   M. Voelpel, S.C. Leibold, M. Tekie, E.B. &quot;Strategic management as   organizational learning: Developing fit and alignment through a disciplined   process,&quot; Long Range Planning, 38(5), pp. 445-465, 2005.##[6] Curado,   C. &quot;Perceptions of knowledge management and intellectual capital in the   banking industry,&quot; Journal of Knowledge Management, 12(3), pp.141−155,   2008.##[7]  صارمی نیا، صبا.  ستار، مجید. &quot;ارائه الگو مفهومی راهبردک   مدیریت دانش&quot; سومین همایش ملی مهندسی صنایع و سیستم­ها،  تهران،1391.##[8] Wu,   W.W. Lee, T. &quot;Selecting knowledge management strategies by using the   analytic network process&quot; Expert Systems with Applications, 32(3), pp.   841-847, 2007.##[9] Holsapple,   C. W. Jones, K. &quot;Exploring primary activities of the knowledge   chain,&quot; Knowledge and Process Management, 11(3), p. 155−174, 2004.##[10]  عین آبادی، داوود.&quot;ارائه   چارچوب و الگوی برای توسعه و همترازی راهبرد مدیریت دانش با راهبرد کسب و کار&quot;   سومین کنفرانس بین المللی مدیریت پروژه، تهران،1389.##[11] Nonaka,   I. &quot;A dynamic theory of organizational knowledge creation,&quot;   Organization Science, 5(1), pp. 14-37, 1994.##[12] Friedman,   R. Prusak, L. &quot;On heuristics,narrative and knowledge management&quot;   Technovation, 28 (12), pp. 812-817, 2008.##[13] Gorman,   K.D. Gillespie, C. &quot;The mythological power of hospitality leaders? A   hermeneutical investigation of their reliance on storytelling,&quot;   International Journal of Contemporary Hospitality Management, 22(5), pp.   659-680, 2010.##[14] B   Benjamin, &quot;The case study: storytelling in the industrial age and   beyond,&quot; On The Horizon, vol. 14, no. 4, pp. 159-164, 2006.##[15] Arora,   P. Owens, D. Khazanchi, D. &quot;A pattern- based tool for knowledge   management in virtual projects,&quot; The IUP Journal of Knowledge   Management, 8(3), pp. 60-64, 2010.##[16] Constantinides,   P. Barrett , M. &quot;A narrative networks approach to understanding   coordination practices in emergency response&quot; Information and   Organization, 22(4), pp. 273-294, 2012.##[17] Nielsen,   L. Madsen, S. &quot;Using storytelling to reflect on IT projects,&quot;   Journal of Information Technology Theory and Application, 7(4), pp. 35-47,   2006.##[18] Swantz,   B. &quot;The effect of storytelling : interest and understanding in fourth   grade social studies classroom&quot; action research project, Iowa: Graceland   University, 2004.##[19] Denning,   S. &quot;Effective storytelling: strategic Business narrative   techniques&quot; Strategy &amp; Leadership, 34(1), pp. 42-48, 2006.##[20] Srinivasan,   R. &quot;Knowledge architectures for cultural narratives,&quot; Journal of   Knowledge Management, 8(4), pp. 65-74, 2004.##[21] Long,   D.W.D.  Davenport, T. &quot;Better   practices for retaining organizational knowledge: lessons from the leading   edge&quot; Employment Realation today, 30(3), pp.51-63, 2003.##[22] Sole,   D. Wilson, D. G. &quot;Storytelling in organizations: the power and traps of   using to share knowledge in organizations&quot; Harvard Graduate School of   Education, pp.1-12, 2002.##[23] Sax,   B. &quot;Storytelling and the “information overload&quot;,&quot; On The   Horizon, 14(4), pp. 165-170, 2006.##[24] Wang,   W.M. Cheung, C. F. &quot;A narrative-based reasoning with applications in   decision support for social service organizations&quot; Expert Systems with   Applications, 38(4), pp. 3336-3345, 2011.##[25] Champagnat,   R. Delmas, G. Augeraud, M. &quot; A storytelling model for educational games:   Hero&#039;s interactive journey&quot; International Journal of Technology   Enhanced Learning, 2(1/2), pp.4-20, 2010.##[26] Sturm,   B.W. &quot;Storytelling Models,&quot; Journal of American Folklore, 113(449),   pp. 287-304, 2000.##[27] Campbell, B. &quot;The Legend of the   Destruction of Kash,&quot; pp. 153-154, 1969.##[28] D Ramanujan, &quot;What Happens When   You Really Listen,&quot; pp. 56-65, 1991.##[29]  حسن زاده کریم آباد, علیرضا&quot;شاخص های   تعیین اولویت در برنامه‌ریزی راهبردک سیستم های اطلاعاتی&quot; مرکز تحقیقات   کامپیوتری علوم اسلامی -مدرس, vol. 5, no. 1, 1380.##[30] Donoghue, L.P. Harris, J.G. Weitzman,   B.A. &quot;Knowledge Management Strategies that Create Value&quot; Accenture   Analysis, 1(1),pp.48-53, 1999.##[31]Grundstein,M.   &quot;Assessing the Enterprise’s Knowledge Management Maturity Level,&quot; International   Journal of Knowledge and Learning, 4(5), pp. 415-426, 2008.##[32] Kamhawi,   E.M.&quot;The three tiers architecture of knowledge flow and management   activities&quot; Information and Organization, 20(3-4), pp. 169–186, 2010.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				