<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The analytical framework of the ecosystem of technological collaboration between large and small technology oriented companies</ArticleTitle>
<VernacularTitle>چارچوب تحلیلی زیست‌بوم همکاری‌های فناورانه بین شرکت‌های بزرگ و شرکت‌های کوچک فناوری‌محور</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>32</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">61839</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>شعبان</FirstName>
					<LastName>الهی</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آرمان</FirstName>
					<LastName>خالدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری سیاستگذاری علم و فناوری دانشگاه تربیت مدرس، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>مجیدپور</LastName>
<Affiliation>هیات علمی دانشکده مدیریت، علم و فناوری، دانشگاه صنعتی امیرکبیر، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>اسدی فرد</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی پژوهشکده مطالعات فناوری، تهران، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>According to the competitive environment of the business over the last few decades, large companies despite access to financial resources and distribution channels, face with bureaucracy, inefficiency and inertia, in contrast small technology-oriented companies with the flexibility and high innovation capability face with resource shortages And lack of access to the market. Therefore, both large and small companies need to work together to maintain their competitive position and survival. However, technological collaboration between companies is a complex subject that a comprehensive review of which requires a systematic approach. In this regard, an ecosystem approach can be used to analyze and explain the process of technological collaboration between the two groups of companies. To this end, using a systematic literature review method to develop an appropriate framework for the analysis of the ecosystem of technological collaboration and 605 documents were searched in valid databases, after which 63 of them were identified as valid documents. Subsequently, the selected documents were examined and coded using the Meta synthesis method. Finally, the codes extracted are as follows: five categories, one category about the characteristics of the ecosystem, and four others refer to the categories to be considered in the ecosystem analysis. These categories include life cycle, analysis dimensions, roles and institutions in the technological collaboration ecosystem</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">با توجه به رقابتی شدن محیط کسب‌وکار در طی چند دهه‌ اخیر،شرکت‌های بزرگ با وجود دسترسی به منابع مالی و کانال‌های توزیع با دیوان‌سالاری، لَختی و عدم انعطاف‌پذیری روبرو هستند، در مقابل شرکت‌های کوچک فناوری‌محور با وجود انعطاف‌پذیری و توانمندی نوآوری بالا با کمبود منابع و عدم دسترسی به بازار روبرو هستند.بنابراین هر دو دسته شرکت‌های فوق برای حفظ موقعیت خود در فضای رقابتی و ادامه حیات نیاز دارند که با همدیگر همکاری کنند.با این حال همکاری فناورانه بین شرکت‌ها موضوعی پیچیده است که بررسی جامع آن نیازمند نگرشی نظام‌مند و کل‌نگر است.در این راستا میتوان از رویکرد اکوسیستمی برای تحلیل و تبیین فرآیند همکاری فناورانه بین دو دسته شرکت‌های مذکور استفاده کرد.به همین منظور در راستای تدوین چارچوب مناسب برای تحلیل اکوسیستم همکاری فناورانه از روش مرور نظام‌مند استفاده و با جستجو در پایگاه‌های معتبر تعداد 605 سند استخراج شد که پس از بررسی‌های لازم 63 مورد از آن‌ها به‌عنوان اسناد مرتبط و معتبر شناسایی و در ادامه نیز با استفاده از روش فراترکیب، اسناد منتخب بررسی و کدگذاری شدند.در نهایت کدهای استخراج شده در ذیل 5 مقوله قرار گرفتند که یک مقوله در مورد ویژگی‌های اکوسیستم بود و 4 مورد دیگر به مقوله‌هایی اشاره داشتند که در تحلیل اکوسیستم باید به آن‌ها توجه شود این مقوله‌ها عبارتند: چرخه عمر، ابعاد تحلیل، نقش‌ها و نهادهای حاضر در اکوسیستم همکاری فناورانه.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زیست‌بوم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همکاری فناورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مرور نظامند</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فراترکیب</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Structural-functional analysis of the Rotary Wing Technological Innovation System in Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل ساختاری- کارکردی نظام نوآوری فناورانه بالگرد در ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>33</FirstPage>
			<LastPage>56</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">81030</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>طاهره</FirstName>
					<LastName>میرعمادی</LastName>
<Affiliation>مدیر  گروه سیاستها و راهبردها سازمان پژوهشهای علمی و صنعتی ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>بهارلو</LastName>
<Affiliation>پژوهشکده مطالعات فناوریهای نوین، سازمان پژوهش‌های علمی و صنعت ایران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-5847-1188</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>بهزادی‌راد</LastName>
<Affiliation>دانشکده اقتصاد، دانشگاه آزاد اسلامی واحد فیروزکوه</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this paper is to analyze the current status of the Rotary Wing&#039;s Technology Innovation System (RWTIS) in Iran and identify its weaknesses and problems. For this purpose, a structural-functional approach has been used in evaluating innovation systems. The structural configuration of the system was studied and studied using six helicopter experts, in four dimensions of the actors, their interactions, institutions, and technology (its infrastructure). The presence of a strong network in the supply and demand segment of the public-defense and weak interactions of the private sector, policy-making and facilitators, and civilian demand were recognized as characteristics of the RWTIS’s structure in Iran. To assess the status of the functions of the system, the survey tool was used and it was found that the overall condition of the functions is in the weak and, of course, the functions of &quot;knowledge diffusion&quot; and &quot;resource mobilization&quot; are the weakest functions of this system. The weakness of the knowledge diffusion function is due to factors such as the level of participation and low competition of actors, and the space of diffusion of knowledge and technology. Regarding the mobilization of resources, the lack of financial resources and non-appropriate distribution of them in line with the needs and objectives of the system was identified as the main causes of the weakness.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف این مقاله تحلیل وضعیت کنونی نظام نوآوری فناورانه بالگرد در ایران و شناسایی نقاط ضعف و مسایل آن است. برای این منظور از رویکرد ساختاری- کارکردی در ارزیابی نظامهای نوآوری، استفاده شده است. پیکره‌بندی ساختاری نظام با مطالعه اسناد و بهره‌گیری از نظر 6 نفر از خبرگان بالگرد، در چهار بعد بازیگران، تعاملات آنها، نهادها و فناوری (زیرساختهای آن) شناسایی و بررسی گردید. وجود شبکه قوی در بخش عرضه و تقاضای دولتی-دفاعی و شبکه ضعیف در تعاملات بخش خصوصی، مبادی سیاست‌گذاری و تسهیل‌گری و تقاضای غیرنظامی از ویژگیهای ساختار نظام نوآوری بالگرد در ایران تشخیص داده شد. برای ارزیابی وضعیت کارکردهای نظام از ابزار پیمایش بهره گرفته شد و مشخص گردید که وضعیت کلی کارکردها در شرایط رو به ضعف قرار دارد و البته کارکردهای «انتشار دانش» و «بسیج منابع» ضعیفترین کارکردهای این نظام هستند. ضعف کارکرد انتشار دانش ناشی از مولفه‌هایی چون سطح مشارکت و رقابت پایین بازیگران و فضای انتشار دانش و فناوری محدود است. درباره بسیج منابع نیز مواردی چون عدم‌کفایت و توزیع نامناسب منابع مالی در تناسب با نیازها و اهداف نظام، به‌عنوان مهمترین علل ضعف این کارکرد، شناسایی شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بالگرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظام نوآوری فناورانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل ساختاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل کارکردی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Comparative Study of Development Strategies in A High Tech Industry Through Text Mining of Policy Documents</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مطالعه تطبیقی مسائل و گزینه‌های راهبردی در صنعت هوافضا‌ با استفاده از متن‌کاوی اسناد سیاستی</VernacularTitle>
			<FirstPage>57</FirstPage>
			<LastPage>90</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">81031</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجتبی</FirstName>
					<LastName>تلافی داریانی</LastName>
<Affiliation>دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدمحمدحسین</FirstName>
					<LastName>شجاعی</LastName>
<Affiliation>پژوهشکده مطالعات فناوری</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-5074-8947</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید امین</FirstName>
					<LastName>طاهری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The present study seeks to apply Lesson drawing process for analyzing aerospace industry (AI) policies in nine regions/countries and learning from them. This analysis has been carried out by applying the methodology of text mining to policy documents of AI and the two related policy areas, i.e. science, technology and innovation, and defense. The study comprises the regions/countries of the EU,UK,USA,Brazil,Turkey,the Zionist regime,Russia,Japan-Korea,and India-Pakistan. After analyzing the frequency of words, drawing the co-occurrence network of words and clustering this network for all policy documents, the co-occurrence networks for each of the nine countries/regions are separately mapped and analyzed; then the most important policy points are extracted. Finally, the most important lessons learned for AI policy Analysis in the Islamic Republic of Iran are presented. Orientation towards applied research and application of researches; the interaction of government, industry and universities; the integration of policies and programs; the application of science and technology diplomacy capacities; the optimal use of resources; accurate planning for future innovations and technologies; the development of training programs;special attention to space observation services; the creation of aerospace clusters and the use of regional capacities; the diversification of financing sources; the localization of products and systems in developing countries; and a systematic approach to science,Technology and Innovation policy are lessons learned from the analyzed policy documents in this study.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">تحقیق حاضر در پی به‌کارگیری فرایند درس‌آموزی برای تحلیل سیاست‌های توسعه صنعت هوافضا در نه منطقه جهان و یادگیری از آن‌ها است. این تحلیل با به‌کارگیری روش متن‌کاوی روی اسناد سیاستی صنعت هوافضا و دو زیرحوزه سیاستی مرتبط یعنی علم، فناوری و نوآوری و دفاع انجام شده است و قلمرو آن مناطق اتحادیه اروپا، انگلستان، امریکا، برزیل، ترکیه، رژیم صهیونیستی، روسیه، ژاپن-کره جنوبی، و هند- پاکستان بوده است. پس از تحلیل فراوانی واژه‌ها، ترسیم شبکه هم‌رخدادی کلمات و خوشه‌بندی این شبکه برای مجموع اسناد سیاستی گردآوری‌شده، شبکه‌های هم‌رخدادی برای هریک از مناطق نه‌گانه به‌طور مجزا ترسیم و تحلیل شده‌اند و مهم‌ترین نکات سیاستی استخراج شده است. در نهایت مهم‌ترین درس‌آموخته‌ها برای سیاست‌گذاری در صنعت هوافضای جمهوری اسلامی ایران ارائه شده است. جهت‌گیری به سمت تحقیقات کاربردی و کاربردی کردن تحقیقات؛ ارتباط دولت، صنعت و دانشگاه؛ یکپارچه‌سازی سیاست‌ها و برنامه‌ها؛ استفاده از ظرفیت‌های دیپلماسی علم و فناوری؛ استفاده بهینه از منابع؛ برنامه‌ریزی دقیق و زمان‌مند برای نوآوری‌ها و فناوری‌های آینده؛ توسعه برنامه‌های مهارت‌آموزی؛ توجه ویژه و فراگیر به کاربردها و خدمات مشاهده زمین؛ ایجاد خوشه‌های تخصصی هوافضا و استفاده از ظرفیت‌های مناطق؛ تنوع‌بخشی به منابع تأمین مالی؛ تلاش برای بومی‌سازی محصولات و سامانه‌های هوافضا در کشورهای در حال توسعه؛ و نگاه سیستمی به سیاست‌گذاری علم، فناوری و نوآوری درس‌هایی هستند که از اسناد سیاستی تحلیل‌شده در این تحقیق می‌توان آموخت.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل سیاست</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">درس‌آموزی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">متن‌کاوی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل هم‌واژگانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صنعت هوافضا</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identification and clustering modes of learning and innovation in high technology and medium technology firms</ArticleTitle>
<VernacularTitle>خوشه‌بندی و بررسی عملکرد الگوهای یادگیری در صنایع با سطح فناوری بالا و متوسط</VernacularTitle>
			<FirstPage>91</FirstPage>
			<LastPage>118</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">69190</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سمیه</FirstName>
					<LastName>سهرابی</LastName>
<Affiliation>گروه مدیریت تکنولوژی، واحد علوم و تحقیقات، دانشگاه آزاد اسلامی، تهران ،ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Today,Regarding to the importance of innovation, organizations are trying to promote it to gain competitive advantage and market share. In such circumstances, organizational learning capabilities can be the best way to achieve this success and take advantage of opportunities and creating innovation in different forms. In this regard, different modes of learning and innovation is important. In this article has been tried by identification and clustering of learning modes in 728 firms active in high-tech(ICT) and medium-tech (Oil&amp;Gas, Automotive parts manufacturer) industry in Iran as a developing country to help development policies making and innovation capabilities improvement. Therefore, by defining appropriate indicators to assess learning modes by latent class method,four clusters of 1-Average DUI+STI, 2-DUI, 3-Strong(STI+DUI) 4-Moderate STI, have been recognized. Finally, the effect of the above modes on the performance of firms with logistic regression, analysed and identified So as a result we found organizations with combined STI+DUI, have achieved more success in financial growth,export and innovation.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">باتوجه به اهمیت نوآوری، امروزه سازمان‌ها در تلاش اند با ارتقای آن به مزیت رقابتی و سهم بیشتر بازار دست پیدا کنند.در چنین شرایطی، افزایش قابلیت‌های یادگیری سازمان می‌تواند بهترین راه برای دستیابی به این موفقیت و همچنین بهره‌برداری از فرصت‌ها و انواع مختلف نوآوری باشد. بدین منظور شناسایی سبک‌های مختلف یادگیری و نوآوری کمک بسزایی در این امر دارد لذا در تحقیقات پیشین دو سبک نوآوری و یادگیری از طریق علم، فناوری و نوآوری (STI)و یادگیری از طریق انجام، استفاده و تعامل (DUI) مورد بررسی قرارگرفته شده اند. در این تحقیق نیز سعی شده است با شناخت الگوهای یادگیری و نوآوری در728 شرکت فعال در دوحوزه با سطح فناوری بالا (صنعت فناوری اطلاعات و ارتباطات) و متوسط(صنعت نفت و گاز و قطعه سازی خودرو) در ایران به عنوان یک کشوردرحال توسعه زمینه‌ای در راستای اتخاذ سیاست‌های توسعه و ارتقای توانمندی نوآوری را فراهم نماید. لذا با تبیین شاخص‌های مناسب ارزیابی الگوهای یادگیری با روش تحلیل کلاس پنهان، چهار خوشه 1-سبک یادگیری تلفیقیDUI متوسط+ STI خوب، 2-سبک یادگیری DUI،3-سبک یادگیری تلفیقی(STI+DUI) قوی،4-سبک یادگیری STI متوسط شناسایی شده است.در آخر تاثیر الگوهای فوق بر عملکرد شرکت ها با روش رگرسیون لجستیک، مورد آزمون قرار گرفته و مشخص می شود سازمان‌هایی که از سبک یادگیری تلفیقی STI+DUI تبعیت می کنند از موفقیت بیشتری در رشدمالی، گستردگی عرضه کالا و نوآوری برخوردارند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">DUI</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">STI</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبک‌های یادگیری و نوآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خوشه بندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل کلاس پنهان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A new service development (NSD) pattern in Iranian mobile operators</ArticleTitle>
<VernacularTitle>الگوی توسعه خدمت جدید در اپراتوری تلفن همراه ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>119</FirstPage>
			<LastPage>152</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">81020</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>حسنی پارسا</LastName>
<Affiliation>مدیر اجرایی پژوهشکده مطالعات فناوری</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>الیاسی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکده مدیریت و حسابداری دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید حبیب ا...</FirstName>
					<LastName>طباطبائیان</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده حسابداری و مدیریت دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پیام</FirstName>
					<LastName>حنفی زاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده حسابداری و مدیریت دانشگاه علامه طباطبائی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Today, with the ever-increasing share of services in the economies of the countries, New Service Development (NSD) has become crucial for service providers. Despite this importance, there are not enough studies on the patterns of new service development in some service industries (such as mobile operators) in Iran. The purpose of this study is to investigate the patterns of new service development in Iranian mobile operators. In the first stage of this research, new service development patterns were studied in the literature and the conceptual model of new service development was extracted. Since the NSD process varies in each sector and country under the specific circumstances of that sector and country; at a later stage, a multiple case study has been conducted and the initial model of new service development was extracted from them. In the final stage, proposed model of new service development in Iranian mobile operators has been presented.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در دنیای امروز که سهم خدمات در اقتصاد کشورها همواره در حال افزایش است، نوآوری در خدمات و توسعه خدمت جدید (NSD)، برای بنگاه‌های خدماتی بسیار مهم و حیاتی شده است. اما علی‌رغم این اهمیت، مطالعات کافی در مورد الگوهای توسعه خدمت جدید در برخی از صنایع خدماتی (مانند اپراتوری تلفن همراه) در کشورمان انجام نشده است. پژوهش حاضر با هدف پرکردن این شکاف تحقیقاتی و با رویکردی کیفی مبتنی بر مطالعه موردی (از نوع چندموردی) به بررسی الگوی توسعه خدمت جدید در اپراتوری تلفن همراه ایران پرداخته است. در گام اول این پژوهش، الگوهای توسعه خدمت جدید در ادبیات موضوع بررسی و تحلیل شده و الگوی مفهومی توسعه خدمت جدید استخراج شد. در گام بعدی، از آنجا که الگوی توسعه خدمت جدید در هر بخش و یا کشوری تحت شرایط خاص آن بخش و کشور مورد مطالعه تفاوت می‌کند، مطالعه چندموردی انجام‌شده و الگوی اولیه توسعه خدمت جدید با تحلیل بین موردیِ مطالعات انجام‌شده ارائه شد. در پایان نیز الگوی پیشنهادی توسعه خدمت جدید در اپراتوری تلفن همراه ایران با مقایسه و تحلیل الگوهای مفهومی و اولیه ارائه شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعه خدمت جدید</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تلفن همراه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مطالعه چندموردی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوی فرآیندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایران</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The impact of high-tech industries’ featurs on technological innovation and product performance in the defense industry</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تاثیر ویژگی های صنایع مبتنی بر فناوری برتر بر نوآوری فناورانه و عملکرد محصول در صنعت الکترونیک دفاعی (مطالعه موردی: صنعت الکترونیک دفاعی شیراز)</VernacularTitle>
			<FirstPage>153</FirstPage>
			<LastPage>176</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">81028</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سمیه</FirstName>
					<LastName>محرابی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی مقطع دکترا - دانشکده مدیریت و مهندسی صنایع- دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابراهیم</FirstName>
					<LastName>محمودزاده</LastName>
<Affiliation>هیأت علمی دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>بوشهری</LastName>
<Affiliation>دانشگاه مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>رمضان</LastName>
<Affiliation>عضو هیات علمی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>High-tech defense organizations, due to specific features, require more attention to capabilities, including technological innovation (product and Process innovation). Therefore, in this research, the impact of the features of high-tech industrie’s featurs on the product and process innovation capabilities is examined. Because the importance of product performance in the defense industries, its impact on the industry&#039;s characteristics has been studied. The research methodology is exploratory and descriptive in terms of purpose, and is applied in terms of achievement. In order to design the model and extract some of the variables of the model&#039;s dimensions in defense organizations on Iran&#039;s high-tech industries,th interview method was used. The Delphi method was used to validate the model. In order to test the model with real data, the required information was collected in the form of a questionnaire from 58 organizations of electronics defense industry. PLS-SEM used to analyse the data. Results have been shown that the featurs of the high-tech industries have a great impact on the product and process innovation and defense product performance. The findings lead managers to empower the organization in the field of product and process innovation capabilities and take advantage of the high-tech industrie’s features as an opportunity, not a threat.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">سازمان‌های دفاعیِ مبتنی بر فناوری برتر به دلیل ویژگی‌های خاص، نیازمند توجه بیشتر به قابلیت‌های متناسب با شرایط خود، از جمله نوآوری فناورانه (نوآوری محصول و نوآوری فرایند) می‌باشند. به همین دلیل در این پژوهش، به بررسی تاثیر ویژگی‌های صنایع مبتنی بر فناوری برتر بر قابلیت نوآوری محصول و فرایند پرداخته شده است. همچنین با توجه به اهمیت بالای عملکرد محصول در صنعت دفاعی، این متغیر به عنوان متغیر وابسته در مدل لحاظ شده است. روش تحقیق از منظر هدف، اکتشافی و توصیفی و از منظر دستاورد، کاربردی است. به منظور طراحی مدل و استخراج برخی از شاخص‌های ابعاد مدل در سازمان‌های دفاعی مبتنی بر فناوری برتر ایران، از مصاحبه و برای تایید مدل از روش دلفی استفاده شده است. به منظورآزمون مدل، اطلاعات مورد نیاز در قالب پرسشنامه از 58 سازمان صنعت الکترونیک دفاعی در شیراز در سال 1396 جمع‌آوری شده است. تحلیل داده‌های حاصل با کمک مدلسازی معادلات ساختاری مبتنی بر حداقل مربعات جزئی نشان داده که ویژگی‌های این صنایع دارای تاثیر مثبت بر قابلیت نوآوری محصول، نوآوری فرایند و عملکرد محصول دفاعی است. بنابراین یافته‌های تحقیق، به بهره‌مندی از ویژگی‌های این صنعت در دفاع به عنوان یک فرصت و نه یک تهدید، با هدف توانمندسازی سازمان در حوزه نوآوری محصول و فرایند توصیه می‌نماید.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">صنعت مبتنی بر فناوری برتر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عملکرد محصول</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت نوآوری محصول</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قابلیت نوآوری فرایند</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
