<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName></PublisherName>
				<JournalTitle>مدیریت نوآوری</JournalTitle>
				<Issn>2322-5386</Issn>
				<Volume>2</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Factors Affecting the Success of International Technology Transfer Projects with the support of a Facilitator Organization</ArticleTitle>
<VernacularTitle>عوامل موثر بر موفقیت پروژه های انتقال فناوری بین المللی با حمایت سازمان تسهیل گر</VernacularTitle>
			<FirstPage>53</FirstPage>
			<LastPage>80</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">14667</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدرضا</FirstName>
					<LastName>تقوا</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید حبیب الله</FirstName>
					<LastName>طباطباییان</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جمشید</FirstName>
					<LastName>صالحی صدقیانی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کمال</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The relationship between the success factors of international technology transfer projects is one of the major research areas of technology management. The literature mostly focuses on the effects of recipient, resource, environment, technology nature, transfer method, etc. In this paper, besides these factors, the role of technology transfer facilitator is also investigated. This study is an applied research, using survey method as its strategy along with the review of archival documents through a mixed method of qualitative and quantitative approaches. The list of success factors and criteria are extracted from the literature using focus groups, and a conceptual framework for the success of international technology transfer projects is designed with respect to the facilitator qualifications. The data from 191 projects are gathered through interviews and the review of existing documents. The partial least squares method is used to analyze the abnormal data in the SmartPLS software. The results show that &quot;the readiness of facilitator organization&quot; has the major impact, with &quot;the readiness of recipient for technology absorption&quot; and &quot;technology exchangeability&quot; ranking respectively the next. The results also indicate that &quot;the readiness of resource for technology transfer&quot; has no significant effect on projects success.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">&lt;strong&gt;روابط میان عوامل موفقیت پروژه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های انتقال فناوری بین&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;المللی از زمینه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های کلیدی پژوهشی در حوزة مدیریت فناوری است. پژوهش&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های پیشین بیشتر به بررسی عوامل مرتبط با گیرنده، منبع، محیط، ماهیت فناوری، روش انتقال و مانند آنها پرداخته&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;اند. در مقالة حاضر علاوه بر عوامل یاد شده، نقش سازمان تسهیل&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;گر انتقال فناوری نیز مورد بررسی قرار گرفته است. این پژوهش از نوع کاربردی بوده و با راهبرد پیمایش و بررسی مستندات انجام شده و در آن از روش پژوهش آمیخته (ابتدا رویکرد کیفی و سپس رویکرد کمّی) استفاده شده است. فهرست عوامل و معیارهای موفقیت از پژوهش&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های پیشین استخراج شده و چارچوب مفهومی موفقیت پروژه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های انتقال فناوری بین&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;المللی، به&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;دست آمده است. بر مبنای این چارچوب و با در نظر&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;گرفتن الزامات سازمان مورد بررسی توسط گروه کانونی، مدل معادلات ساختاری طراحی شد. در این پژوهش، اطلاعات 191 پروژه از طریق مصاحبة حضوری و بررسی مستندات موجود جمع&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;آوری و تحلیل شده است. از آنجا که داده&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ها نرمال نبودند؛ برای اعتبارسنجی مدل معادلات ساختاری از روش حداقل مربعات جزئی در نرم&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;افزار &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;SmartPLS&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; استفاده گردید. یافته&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های این پژوهش نشان می&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;دهد، آمادگی سازمان تسهیل&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;گر، بیشترین تأثیر و پس از آن به&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;ترتیب آمادگی جذب فناوری در گیرنده و قابلیت تبادل فناوری تأثیر معناداری بر موفقیت داشته&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;اند. همچنین آمادگی انتقال فناوری در منبع، تأثیر معناداری بر موفقیت پروژه&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‌&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;های یاد شده نداشته است.&lt;/strong&gt;</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انتقال فناوری بین المللی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل موفقیت پروژه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معیارهای موفقیت پروژه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سازمان تسهیل گر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش پژوهش آمیخته</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدلسازی معادلات ساختاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حداقل مربعات جزئی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">http://www.nowavari.ir/article_14667_9ff4c3c9d6fa13659c8edf839dc5e31f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
