<add><doc><field name="journal_id">10033</field><field name="abstract">برهم­کنش مدیریت آبیاری و تغذیه­ عامل مهمی در رشد بنه و گلدهی زعفران است. در خصوص مدیریت آبیاری زعفران نیز برخی معتقدند که مصرف آب بیش از مقادیر رایج در زراعت این گیاه می­تواند سودمند باشد. بر این اساس، در آزمایشی اثرات رژیم آبیاری [فواصل آبیاری دو و چهار هفته (بدون لحاظ کردن میزان بارندگی) به­ترتیب معادل با مصرف ۳۶۰۰ (تیمار آبیاری رایج در مناطق نیمه­خشک) و ۷۲۰۰ (تیمار پرآبیاری) مترمکعب در هکتار در طی فصل رشد] و مصرف کودهای آلی (۳۰ تن در هکتار کود گاوی بر اساس نتایج آنالیز خاک) و شیمیایی (۲۲۰، ۱۵۰ و ۱۰۰ کیلوگرم در هکتار به ترتیب از کودهای اوره، سوپر فسفات تریپل و سولفات پتاسیم بر اساس توصیة کودی حاصل از نتایج آنالیز خاک) به همراه تیمار شاهد (عدم مصرف کود) بر برخی شاخص­های فیزیولوژیکی رشد، تولید بنه و گل در این گیاه بررسی شد. این آزمایش به­صورت فاکتوریل بر مبنای طرح بلوک­ کامل تصادفی با سه تکرار در سال­ زراعی ۹۵-۱۳۹۴ در مزرعه تحقیقاتی دانشکده کشاورزی سرایان وابسته به دانشگاه بیرجند اجرا شد. شاخص­های رشد رویشی در طی چرخة اول رشد گیاه از پاییز ۱۳۹۴ تا اواسط بهار ۱۳۹۵ تعیین شد و صفات مرتبط با گلدهی نیز در پاییز ۱۳۹۵ ارزیابی گردید. زیست­توده کل گیاه در طی اولین فصل رشد روندی افزایشی داشت و در دو ماه پایانی رشد در هر دو رژیم آبیاری در شرایط استفاده از کود آلی قبل از کاشت گیاه، بیش از سایر تیمارها بود. سرعت رشد گیاه در اوایل (۹۰ روز اول رشد)، اواسط (روزهای ۹۰ تا ۱۵۰ رشد) و اواخر (روزهای ۱۵۰ تا ۱۸۰ رشد) دوره رشد زعفران به ترتیب کند (کمتر از ۹/۳ گرم در مترمربع زمین در روز)، سریع (۹/۳ تا ۱۲ گرم در مترمربع زمین در روز) و حدواسط (حدود ۵/۵ گرم در مترمربع زمین در روز) بود و بیشترین مقدار آن با حدود ۱۲ گرم در مترمربع زمین در روز، در شرایط مصرف کود آلی و ۱۴۵ روز پس از اولین آبیاری پاییزه حاصل شد. نسبت وزن برگ (وزن برگ به وزن کل گیاه شامل برگ، غلاف و بنه) نیز در تمامی تیمارها از حدود دو ماه پس از اولین آبیاری پاییزه تا انتهای فصل رشد روندی کاهشی داشت و در شرایط مصرف منابع تغذیه­ای مقادیر نسبتا بیشتری را نشان داد. مصرف کود آلی به میزان ۱۵ درصد تعداد بنه و ۱۳ درصد وزن کل بنه­های دختری موجود در هر بوته را نسبت به تیمار عدم مصرف کود افزایش داد. بیشترین متوسط وزن هر بنه با ۴/۶ گرم در تیمار آبیاری با فواصل دو هفته و مصرف کود آلی حاصل شد. بیشترین تعداد گل (۹۸ گل در مترمربع)، عملکرد گل (۳/۲۴ گرم در مترمربع)، عملکرد کلاله + خامه (۵۶/۰ گرم در مترمربع) و گلبرگ خشک (۷/۳ گرم در مترمربع) در تیمار مصرف کود گاوی در دور آبیاری چهار هفته به دست آمد. در تیمارهای بدون کود و مصرف کود آلی، بیشترین عملکرد گل و کلاله در دور آبیاری چهار هفته و در تیمار مصرف کود شیمیایی در دور آبیاری دو هفته مشاهده شد؛ بنابراین، به نظر می­رسد حداقل در سال اول کاشت که تراکم گیاهی و سطح تعرق­کنندة زعفران کم می­باشد، مصرف ۳۶۰۰ مترمکعب آب در هر هکتار در طی فصل رشد همراه با مصرف کود آلی سودمند باشد.</field></doc></add>