<add><doc><field name="journal_id">10033</field><field name="abstract"> به‌منظور ارزیابی ویژگی‌های بنه دختری و عملکرد زعفران (Crocus sativus L.) در پاسخ به کودهای آلی و شیمیایی آزمایشی طی دو سال زراعی ۹۳-۱۳۹۲ به‌صورت آزمایش فاکتوریل در قالب طرح‌های کامل تصادفی با سه تکرار در شهرستان زاوه اجرا شد. فاکتور اول شامل کودآلی در ۶ سطح (کود گوسفندی (۱۰ تن در هکتار)، کود گاوی (۳۰ تن در هکتار)، ورمی کمپوست (۶ تن در هکتار)، کود مرغی (۵ تن در هکتار)، کمپوست زباله شهری (۹ تن در هکتار) و شاهد) و فاکتور دوم کود شیمیایی در دو سطح (مصرف کود شیمیایی (نیتروژن و فسفر به ترتیب ۱۰۰ کیلوگرم در هکتار اوره و ۸۰ کیلوگرم در هکتارسوپر فسفات تریپل) و عدم مصرف کود شیمیایی) بود. صفات مورد بررسی در این پژوهش صفات کمی بنه‌های دختری در سال کشت و صفات گل در سال دوم کشت بود. شاخص‌های مورد ارزیابی شامل وزن کل بنه در واحد سطح، متوسط تعداد جوانه‌ها در هر بنه، قطر بنه و تعداد بنه‌های دختری به تفکیک در گروه­های وزنی، تعداد گل، وزن­تر گل، وزن­خشک کلاله و خامه در مترمربع و شاخص برداشت کلاله بود. مقایسه میانگین اثرات متقابل تیمارهای موردمطالعه نشان داد که بیشترین و کمترین تعدادکل بنه به ترتیب در تیمار شاهد + مصرف کودشیمیایی (۲۲۸ بنه در مترمربع) و در تیمار کود مرغی + عدم مصرف کودشیمیایی (۱۷۷ بنه در مترمربع) می‌باشد. بیشترین و کمترین وزن­کل بنه (به ترتیب ۶۷/۱۸۷۵ و ۲۷/۱۶۲۳ گرم در مترمربع) و متوسط وزن بنه (به ترتیب ۹۴/۱۰ و ۷۵/۷ گرم در مترمربع) و متوسط قطر بنه (به ترتیب ۳ و ۷۲/۲ سانتی­متر) و متوسط تعداد جوانه (به ترتیب ۸ و ۳۳/۱ جوانه در هر بنه) به­ترتیب در تیمار کود مرغی + عدم مصرف کود شیمیایی و تیمار شاهد + با مصرف کود شیمیایی به‌دست آمد. تیمار شاهد + با مصرف کودشیمیایی بیشترین درصد بنه در گروه وزنی کمتر از ۴ گرم (۶۴/۱۲ درصد) و ۱/۴ تا ۸ گرم (۳۱/۱۰ درصد) را به خود اختصاص داد. بیشترین درصد بنه در گروه وزنی ۱/۸ تا ۱۲ گرم (۷۷/۱۶ درصد)، درصد بنه در گروه وزنی ۱/۱۲ تا ۱۶ گرم (۱۰/۱۸ درصد) و بیشتر از ۱/۱۶ گرم (۳۸/۳۱ درصد) در تیمار کود مرغی + بدون مصرف کودشیمیایی به‌دست آمد. نتایج مقایسه میانگین اثرات متقابل تیمارهای موردمطالعه برویژگی‌های گل زعفران نشان­داد بیشترین و کمترین تعداد گل (به­ترتیب ۱۴۲ و ۵۶ گل در مترمربع)، وزن­تر گل (به ترتیب ۲۰/۵۰ و ۶۰/۱۷ گرم در مترمربع)، وزن خشک خامه (به­ترتیب ۴۰۵/۰ و ۱۶۹/۰ گرم در مترمربع)، وزن خشک کلاله (به­ترتیب ۶۸۵/۰ و ۰۸۰/۰ گرم در مترمربع) و شاخص برداشت کلاله (به ترتیب ۰۰۸۲/۰ و ۰۰۱۱/۰) درنتیجه مصرف کود مرغی + عدم مصرف کود شیمیایی و تیمار شاهد + مصرف کودشیمیایی حاصل شد. نتایج نشان داد عملکرد گل زعفران در سال دوم تحت تأثیر مستقیم وزن بنه‌های دختری تولیدشده در سال اول بود. به‌طورکلی نتایج این آزمایش نشان داد کاربرد کودهای آلی در مقایسه با کود شیمیایی اثر بیشتری بر ویژگی بنه‌های دختری زعفران و عملکرد زعفران داشت.</field></doc></add>