<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An Evaluation of economic self-reliance of rural women and delineation of related economic factors</ArticleTitle>
<VernacularTitle>خوداتکایی اقتصادی زنان روستایی و تبیین عوامل اقتصادی مؤثر بر آن (مطالعه‌ی موردی در دو منطقه‌ی جلگه ای و کویری مرکز استان اصفهان)</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19741</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>امیرمظفر</FirstName>
					<LastName>امینی</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی گروه توسعه‌ی روستایی دانشگاه صنعتی اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمّدعلی</FirstName>
					<LastName>احمدی شاپورآبادی</LastName>
<Affiliation>دانش آموخته‌ی کارشناسی ارشد توسعه‌ی روستایی دانشگاه صنعتی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف نوشتار حاضر که ماحصل انجام یک پژوهش میدانی از نوع پیمایشی است، مطالعه و ارزیابی خوداتکایی اقتصادی زنان روستایی و عوامل اثرگذار بر آن، در دو منطقه «جلگه‌ای» و «کویری» مرکز استان اصفهان است. دستاوردهای پژوهش نشان می‌دهد نیاز مبرم خانواده، دلیل اصلی اشتغال‌ درصد قابل‌توجهی از زنان روستایی است. نتایج پژوهش هم‌چنین مؤید این است که نزدیک به‌نیمی از زنان فعال در حوزه اقتصاد، دریافت کننده درآمد حاصل از دست‌رنج خویش نبوده، حتی برای نزدیک به دو سوم از زنانی که دریافت‌کننده‌ی تمام و یا بخشی از درآمد خود هستند نیز امکان هزینه کردن درآمدشان به‌صورت مستقل وجود ندارد. برای زنانی هم که امکان هزینه کردن درآمد حاصل از فعالیت‌های اقتصادی‌شان وجود دارد، به‌لحاظ درجه‌ی اختیارشان در هزینه‌کِرد درآمد بین سرفصل‌های مختلفِ هزینه‌ای‌ تفاوتی کاملا معنی‌دار وجود دارد. سطح خوداتکایی نه چندان قابل اعتنای زنان منطقه پژوهش با سهم دریافتی آن‌ها از درآمدشان رابطه‌ی مستقیم داشته؛ اشتغال به فعالیت‌های اقتصادی خارج از خانه، کارفرما بودن، داشتن فعالیت‌های اقتصادی متعدد، مزدبگیری و امکان پس‌انداز از جمله مهم‌ترین عوامل مؤثر بر خوداتکایی آن‌هاست</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اصفهان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جلگه‌ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خوداتکایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">درآمد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان روستایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فعالیت‌های اقتصادی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کویری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Female students and Reading Novel</ArticleTitle>
<VernacularTitle>دختران دانشجو و خوانش رمان</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19742</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمّدرضا</FirstName>
					<LastName>جوادی یگانه</LastName>
<Affiliation>استادیار جامعه شناسی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آسیه</FirstName>
					<LastName>ارحامی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مطالعات زنان، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Nowadays, novel is the most dominating genre in literature. Concerning the advocates and proponents of novel, women’s share either as the writer or the reader is ever so increasing. It is such that some rhetoricians speak about a feminizing literature.  This article is an attempt to deal with these aspects. Unfortunately, in the domain of the Iranian novel reading, there are no exact and proper statistics available, so the findings of the experiments in this article are the results of sets of students&#039; works concerning the relationship of girls with novels. The results of these researches indicate that women outnumber men in reading novels and of course there is no meaningful difference between the rate of reading novels between male and female students.  The most frequent reason for reading novels is to gain new experiences and to become familiarized with the world and new characters.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه رمان غالب‌ترین ژانر ادبی معاصر است. از میان تمامی طرفداران رمان، سهم زنان در این حوزه، چه در قالب نویسنده و چه در مقام خواننده به‌طور روزافزون در حال افزایش است به‌نحوی که بسیاری از صاحب‌نظران از زنانه‌شدن ادبیات سخن می‌گویند. این مقاله به توصیف همین ابعاد می‌پردازد. متأسفانه در زمینه‌ی رمان‌خوانی ایرانیان آماری دقیق و مناسب در دست نیست و لذا نتایج تجربی موجود در مقاله، نتیجه‌ی مجموعه‌ای از کارهای دانشجویی در مورد رابطه‌ی دختران با رمان است. نتایج این تحقیقات نشان‌دهنده‌ی میزان بیشتر مطالعه در مردان نسبت به زنان است و البته درباره‌ی میزان مطالعه‌ی رمان، تفاوتی معنادار میان دانشجویان دختر و پسر وجود ندارد. بیشترین دلیل خواندن رمان نیز کسب تجربه‌های جدید و آشنا شدن با دنیا و شخصیت‌های جدید است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خوانش رمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشجویان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دختران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رمان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Skilled Migrant Women in Tehran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>زنان مهاجرِ تحصیلکرده در تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19743</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>محمودیان</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه جمعیت‌شناسی دانشکده علوم اجتماعی دانشگاه تهرا</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حجیه‌بی‌بی</FirstName>
					<LastName>رازقی نصرآباد</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری جمعیت‌شناسی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمّدرضا</FirstName>
					<LastName>کارگر شورکی</LastName>
<Affiliation>کارشناس سیاست¬های بازار کار، وزارت کار و امور اجتماعی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>One of the key issues of migration concerns women’s migration. This article, examines the conditions of skilled immigrant women in ehran. Qualitative method is used to collect the necessary data for this tudy. The research also conducts in-depth interview with 25 immigrate women residing in Tehran. The results of the research show that migration decisions depend on multiple factors including lack of employment, educational and entertainment opportunities, search for a better life, or to escape poverty, social or family pressures. According to the study migration has heterogeneous impacts. This phenomenon creates both opportunities and threats for personal security. The study reveals that the motives for women’s immigration include access to further knowledge and information, more varied choices, higher economic status, chance of empowerment as well as gender discrimination, vulnerability, conflicts, exploitation, and indeed involvement in the paradox of privation and prosperousness. However large majority of immigrant women and girls do not want to return home because they fear to lose their newly-won autonomy.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از مهم‌ترین روندها در مهاجرت، ورود زنان به جریان‌های مهاجرت است. این مقاله با تأکید بر زنانه شدن مهاجرت به‌عنوان پدیده‌ا‌ی خاص که در طول دو قرن اخیر در حال رشد بوده است به مطالعه وضعیت زنانِ مهاجر با تحصیلات دانشگاهی در تهران می‌پردازد. هدف اصلی این پژوهش جست‌وجو، توصیف، تفسیر و کسبِ بینش عمیق‌تر و وسیع‌تر در مورد تجربه‌ی زندگی زنان مهاجر در تهران است. به همین دلیل، با به‌کارگیری تکنیک مصاحبه‌ی عمیق با 25 زنِ مهاجر با تحصیلات دانشگاهی در تهران، تجارب زنان مهاجر را مطالعه می‌کند. در این مطالعه انگیزه‌های مهاجرت زنان؛ جست‌وجوی کار، دست‌یابی به شغل بهتر، یافتن همسر مناسب و رهایی از مشکلات ناشی از تجرد است و در مجموع، تجربه‌ی زندگی زنان مهاجر در تهران مشتمل بر احساس توان‌مندی و استقلال اقتصادی و اجتماعی بیشتر، افزایش سطح آگاهی‌ها، افزایش حق انتخاب، هم‌چنین تبعیض جنسیتی، تغییر از وضعیت عامل به قربانی و درگیری در پارادوکسی از محرومیت و مطلوبیت است. یافته‌های این مطالعه بیان‌گر این مطلب است که مهاجرت نتایجی متباین دارد؛ در عین حال که سبب به‌دست آوردن امتیازاتی می‌شود، می‌تواند باعث از دست دادن برخی مزایا نیز بشود. به دیگر سخن، فرصت‌ها و تهدیدهای مهاجرت زنان باید به‌صورت هم‌زمان مد نظر قرار گیرد. هم‌چنین اکثر زنان مهاجر تمایلی به از دست دادن استقلالی که در محل مهاجرت به‌دست آورده بودند، نداشتند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تجارب مهاجرت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحصیلات دانشگاهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تهران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مصاحبه عمیق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مهاجرت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Traditon, Modernization and Family (A Mixed Method Study of Family Changes among Mangor and Gaverk Tribes of Mahabad Township)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سنت، نوسازی و خانواده (مطالعه‎ی تداوم و تغییرات خانواده در اجتماع‌های ایلّی با استفاده از رهیافت روش تحقیق ترکیبی)</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19744</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>محمدپور</LastName>
<Affiliation>دکترای جامعه?شناسی تغییرات اجتماعی و عضو هیئت علمی دانشگاه بوعلی?سینا</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رسول</FirstName>
					<LastName>صادقی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری جمعیت?شناسی و بورسیه هیئت علمی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>رضایی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری جمعیت?شناسی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>لطیف</FirstName>
					<LastName>پرتوی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری جمعیت?شناسی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">طی چند دهه ی اخیر، نهاد خانواده و نظام خویشاوندی متأثر از ورود فرایند و پیامدهای نوسازی، تغییر و تحولاتی ژرف را در دو سطح عینی- ساختاری و ذهنی- معنایی تجربه کرده است. از اینرو، این مقاله به واکاوی فرایند نوسازی و مکانیسم? تأثیرگذاری آن بر نهاد خانواده در بستر اجتماع ایلی و درک و تفسیر مردمان آن از اشکال سنتی و مدرن خانواده، ابعاد و عوامل زمینه?ساز تغییرات خانواده می?پردازد. روش?شناسی مورد استفاده، روش تحقیقِ ترکیبیِ هم زمان- زاویه?بندی است که شامل دو روش کمّی- کیفی، دو جهت?گیری نظری اثباتی- تفسیری، دو نوع داده‌ی کمّی- کیفی و بیش از یک محقق است. نتایج برررسی نشان می?دهند که خانواده در بین ایلات مذکور، هم از نظر ساختاری-کارکردی و هم از نظر معنایی- تفسیری در معرض تغییر بوده است. یافته?های کمّی مطالعه نشان داد که سه مؤلفه ی نوسازی یعنی شهرنشینی، آموزش مدرن و رسانه?های ارتباطی بر افول ابعاد سنتی خانواده و پیدایش شکل مدرن آن مؤثر بوده?اند. یافته?های کیفی مطالعه نیز که در قالب یک مدل زمینه?ای ارایه شده است ضمن تأیید نتایج بخش کمّی، بیانگر آن است که افراد جامعه ی مورد مطالعه نسبت به منابع این تغییرات و پیامدهای آن به طور بازاندیشانه?ای آگاه و از حساسیتی ویژه? برخوردارند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایلات گورک و منگور</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تغییرات خانواده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش تحقیق ترکیبی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روی‌کرد تفسیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریه ی زمینه?ای</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نوسازی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A study on the effects of women’s participation in the economic and social decision makings in rural areas case study: Chiar –Yamchi of Zanjan district</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تبیین عوامل مؤثر بر مشارکت زنان در تصمیم‌گیر‌ی‌های اقتصادی- اجتماعی در مناطق روستایی(مطالعه‌ی موردی: محدوده‌ی روستایی چیر-یامچی شهرستان زنجان)</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19745</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فضیله</FirstName>
					<LastName>خانی</LastName>
<Affiliation>دانشیار و عضو هیئت علمی دانشکده جغرافیا، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>منیژه</FirstName>
					<LastName>احمدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری جغرافیا و برنامه¬ریزی روستایی، دانشگاه شهید بهشتی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بهره گیری از نیروی کار زنان روستایی بایستی در راستای ارتقای شأن و منزلت و پایگاه اجتماعی آنان به خصوص در زمینه های مدیریتی و تصمیم گیری باشد. تحقیق حاضر سعی بر تبیین عوامل مؤثر بر مشارکت و تصمیم گیری زنان روستایی دارد. به منظور ارزیابی فرضیات پژوهش و تشخیص معنی دار بودن روابط بین متغیرها از روشهای آماری و آزمون های همبستگی استفاده می‌شود. نوع تحقیق کاربردی و به صورت توصیفی و همبستگی است. ابزار تحقیق؛ پرسشنامه، مصاحبه و مشاهده می باشد. اعتبار پرسش‌نامه بر اساس آلفای کرانباخ 78/. است. نمونه‌گیری به روش احتمالی و نوع سیستماتیک انجام گرفته است. حجم آن 256 نفر از زنان روستایی ساکن در 5 روستای شهرستان زنجان می باشد. نتایج تحقیق بیانگر این است که با ارتقای سطح تحصیلات زنان روستایی، انتظارات آنان از مشارکت در تصمیم گیری ها نیز افزایش می-یابد و هر قدر میزان مشارکت اقتصادی زنان روستایی بالاتر باشد میزان تصمیم گیری آنها نیز افزایش خواهد یافت و بالعکس. همچنین براساس یافته‌های پژوهش بین میزان مشارکت اقتصادی زنان و افزایش انتظارات آنان از مشارکت در تصمیمگیری ارتباط معنی‌داری وجود ندارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انتظارات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تصمیم گیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعه روستایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان روستایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشارکت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Post feminism ideas and the problem of the human totality</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اندیشههای پسافمینیستی و  مسئله ی کلیت انسانی</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19746</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدامین</FirstName>
					<LastName>قانعی‌راد</LastName>
<Affiliation>دانشیار مرکز تحقیقات سیاست علمی کشور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نعیما</FirstName>
					<LastName>محمدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای جامعه¬شناسی دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جواد</FirstName>
					<LastName>ابراهیمی خیرآبادی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد جامعه¬شناسی دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The Present article studies epistemological and sociological dimensions of feminism theories, using documentary and analytical methods, to examine the relationship between Feminism as an emancipatory social movement and the problem of human totality. The most important criticism about views of modern and postmodern feminism movements is related to their inability to provide a general concept for the emancipation of human subject and, conversely, construct a basic gap between the two halves of human being. These two currents of thought which have been influenced by different socio- epistemological conditions especially due to changing conditions of the last years of the century and formation of Post feminism theories are subject to criticizing and rethinking. Post feminism has different tendencies, one tendency is, basically, denying the feminist achievements and announces its obsoleteness, but the other tendency, is trying to provide a relevant perspective for paying attention to emancipation of women and the totality of human being, simultaneously. In the present paper, this critical and continuing tendency has been studied in terms of their ways of constructing the dual subject of human being.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مقاله ی حاضر با استفاده از روش اسنادی و تحلیلی به بررسی ابعاد معرفت‌شناختی و جامعه شناختیِ نظریه-های فمینیستی می پردازد تا رابطه ی فمینیسم به عنوان یک جنبش اجتماعیِ رهایی بخش را با مسئله ی کلیت انسانی آشکار سازد. مهم‌ترین نقد بر دیدگاه های مدرن و پسامدرنِ جنبش فمینیستی، ناتوانی آنها در ارائه ی یک مفهوم کلی برای رهایی سوژه ی انسانی و گاه، برساختن شکاف بنیادی و عمیق بین دو نیمه ی بشری است. این دو جریان فکری که تحت تأثیر شرایط اجتماعی- معرفتیِ متفاوت ایجاد شده اند، به وبژه با تغییر شرایط در سال های آخر قرن و با شکل گیری نظریه‌های پسافمینیستی مورد انتقاد و بازاندیشی قرار گرفته اند. پسافمینیسم از گرایش هایی متفاوت تشکیل شده است و یکی از این گرایش ها به انکار بنیادی دستاوردهای فمینیستی می پردازد و آن را منسوخ اعلام می کند، اما دومین گرایش در بدنه ی کلی جریان های موج سوم فمینیسم تلاش دارد تا چشم اندازهای مناسب جامعه شناختی و معرفت شناختی را برای توجه هم زمان به رهایی بخشی زنان و کلیت انسانی فراهم سازد. در مقاله ی حاضر، این گرایش انتقادی و در عین حال تداوم بخش فمینیستی موج سوم، با توجه به ابعاد معرفت شناختی و جامعه‌شناختی آن با دو عنوان «پسافمینیسم چون فمینیسمِ پسامدرنِ مثبت اندیش» و «پسافمینیسم چون جنبشِ اجتماعی جدید» و در ارتباط با چگونگی برساختن سوژه ی دوگانه ی انسانی (زنانه و مردانه) توصیف و تبیین می شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پسافمینیسم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سوژه ی دوگانه ی انسانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فمینیسم پسامدرن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فمینیسم مدرن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فمینیسم موج سوم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کلیت انسانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">معرفت شناسی فمینیستی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>7</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2009</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Women’s Footwear: Rural and tribal Iranian women</ArticleTitle>
<VernacularTitle>پای پوش های زنان روستایی و عشایر ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">19747</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ابوالقاسم</FirstName>
					<LastName>دادور</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده هنر دانشگاه الزهرا (س)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>لیلا</FirstName>
					<LastName>پورکاظمی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد پژوهش هنر</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Women’s costume constitutes factors such as design, color and pattern. By putting these factors together, specific clothing is produced in each region. This study is considers foot wears in small villages of different parts of Iran. The main goal of this research is to find the similarities between the foot wears and factors which affect them. To this aim, different women’s footwear are introduced and examined separately. The research method utilized in this study is documental analysis.  The findings indicate that there’s a close relationship between the footwear and women’s living conditions. The study reveals that the type of footwear is taken into consideration in various activities such as farming, ranching and also migration. In each activity the footwear that provides the best comfort and convenience is used. The same results can be seen among women who live in similar location and climatic conditions. On the whole, such research can shed light into the culture of rural people, their type of clothing and so reveal subtle points about them.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پوشاک اقوام محلی، به‌ویژه زنان، از مؤلفه‌هایی نظیر طرح، رنگ و نقش برخوردار است. از کنار هم قرار گرفتن این عوامل، ترکیبات خاصی در پوشاک هر منطقه به‌وجود می‌آید. این پژوهش به مطالعه‌ی پای‌پوش‌های آن دسته از زنانی که در جوامع کوچک روستایی در بخش‌های مختلف ایران زندگی می‌کنند، پرداخته است. هدف اصلی این تحقیق یافتن شباهت میان این پای‌پوش‌ها و عوامل مؤثر در آن می‌باشد که در راستای معرفی پای‌افزار بومی زنان به‌صورت مجزا از یکدیگر، محقق شده است. روش پژوهش انجام شده از نوع اسنادی است. از نتایج حاصل از آن، می‌توان به‌وجود ارتباط تنگاتنگ میان پای‌پوش‌ها و شرایط زندگی زنان اشاره کرد. زیرا مشاهده می‌شود که در انجام فعالیت‌هایی نظیر؛ زراعت، دامداری و هم‌چنین ییلاق و قشلاق، به چگونگی ساختار پای‌افزارها توجه شده است و همواره نوعی را مورد استفاده قرار می‌دهند که آسایش آنان را به هنگام کار فراهم آورد. هم‌چنین شباهت چشم‌گیری میان کفش آن دسته از زنانی که در شرایط مکانی و اقلیمی نظیر هم زندگی می‌کنند، دیده می‌‌شود. از سویی با انجام چنین پژوهش‌هایی می‌توان به نکاتی ظریف و مرتبط با فرهنگ اقوام، در زمینه پوشاک پی برد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پای‌پوش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">چارق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روستایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گالش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گیوه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
</Article>
</ArticleSet>
