<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2002</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Wife Abuse and Related Factors</ArticleTitle>
<VernacularTitle>همسرآزاری و عوامل مؤثر بر آن</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">26988</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدعلی  سیف</FirstName>
					<LastName>ربیعی</LastName>
<Affiliation>دستیار پزشکی اجتماعی دانشگاه علوم پزشکی تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فهیمه  رمضانی</FirstName>
					<LastName>تهرانی</LastName>
<Affiliation>دانشیار واحد ملی و تحقیقات بهداشت باروری</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زینت  نادیا</FirstName>
					<LastName>حتمی</LastName>
<Affiliation>اپیدمیولوژیست و استادیار گروه پزشکی اجتماعی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Violence against women especially partner violence involves 1/3 of women worldwide. This research is performed with an analytic cross sectional design and its’ purpose is to determine the prevalence of intimate partner violence among married women in medical science catchments area ( Tehran University) during the year of 2001. 348 married women were selected from 6 Health Centers by multi-stage sampling. They were assisted by health care workers for filling the questionnaires.
Prevalence rate of the violence against wife was 41.7% in this study which is comparable with western countries especially United States. The most frequent reports of violence included: negligence 61%, contempt 37% and lewdness 30%.
For controlling the confounders logistic regression analysis was done and after excluding of confounders four factors were significantly associated with wife abuse: (1) history of mothers striking by father, (2) history of mothers contempt by father,(3) criminal history of husbands and history of psychological disorder in women.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">خشونت علیه زنان بویژه همسرآزاری یک سوم زنان را در سراسر جهان درگیر کرده است.  این طرح با شیوه تحلیل مقطعی درباره زنان دارای همسر تحت پوشش دانشگاه علوم پزشکی تهران در  سال 1380 انجام گرفت . تعداد 384 نفر از زنان متأهل از شش مرکز بهداشتی درمانی با روش نمونه گیری چند مرحله ای به طور تصادفی انتخاب شدند و در حضور کارشناسان بهداشت خانواده آموزش دیده ناظر بر اجرای طرح ، پرسشنامه را تکمیل کردند.  
تجزیه و تحلیل اطلاعات  نشان می دهد : میزان شیوع همسرآزاری در حد رواج آن در کشورهای غربی یعنی  7/41 درصد و سه نوع همسرآزاری که با بیشترین فراوانی عبارتند از: (1) قهر و کم محلی از جانب همسر 1/63 درصد (2) تحقیر و سرزنش 5/37 درصد و (3) فحش و ناسزا 30 درصد که از گسترش شکل های روانی همسرآزاری در جامعه حکایت دارد.
با هدف کنترل عوامل مخدوش کننده، از الگوی تحلیل همبستگی خطی استفاده و در نهایت چهار عامل مرتبط با همسرآزاری شناخته شدند :
1-	مشاهده ضرب و شتم مادر توسط پدر در دوران کودکی 
2-	تجربه توهین و تحقیر مادر توسط پدر در دوران کودکی 
3-	ناراحتی روانی زنان
4-	سابقه کیفری شوهر</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خشونت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دوران کودکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همسرآزاری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_26988_15841f179a6e530bcb3bbf4319773cc6.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2002</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Social Participation of Women</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مشارکت اجتماعی زنان (1 )</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">26989</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ژاله  شادی</FirstName>
					<LastName>طلب</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده علوم اجتماعی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>افسانه</FirstName>
					<LastName>کمالی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دوره دکتری جامعه شناسی ، دانشکده علوم اجتماعی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>There is no single sociological theory which can explain the full extent of women&#039;s social participation in the developing countries. An analytical framework is developed to serve the objectives of the research. This article presents a summary of most important findings on the types and intensity of women&#039;s social participation in the city of Tehran. Factors related to their social participation are divided into four groups: values- culture, family, personality and socio-economic characteristics of the individual and her family..
Religious and charity organizations have the highest rate of participation (over the group mean) and the levels of other types of social participations are much lower. Based on the intensity of social participations women are grouped into four categories: (1) Absolutely non-participants 38%, (2) Isolationists 31%, (3) Cultural participants 14% and (4) Social Participants 16%.  Structural and family norms are among the most important factors related to low levels of participation.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">درجامعه شناسی نظریه واحدی که بتواند در توضیح وتبیین مشارکت اجتماعی زنان بویژه در کشورهای درحال توسعه بکار گزفته شود کمتر یافت می شود . بنابراین چارچوب مفهومی خاصی برای این پژوهش طراحی شد . این مقاله بخشی از یافته های پژوهشی  را ارئه می کند که  با هدف بررسی میزان و عوامل موثر بر مشارکت اجتماعی زنان در سطح شهر تهران انجام گرفته است .
متغیر های پژوهشی شامل ویژگی های فرهنگی- ارزشی- خانوادگی و اقتصادی- اجتماعی است. یافته ها حاکی از سطح مشارکت مذهبی- خیریه ای بالاتر از متوسط و گرایش اندک به سایر انواع مشارکت های اجتماعی در میان زنان است.
زنان بر اساس میزان مشارکت اجتماعی به چهار گروه تفکیک شده اند : منفعل ترین گروه زنان 38 درصد، انزواجویان 31 درصد، فعالان فرهنگی 14 درصد و مشارکت جوترین زنان که 16 درصد از کل جامعه مورد بررسی را تشکیل می دهند. محدودیت های ساختاری و خانوادگی از بارزترین موانع مشارکت اجتماعی زنان گزارش شده است .</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشارکت اجتماعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_26989_2885636737a89558482c60ace5156bc2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2002</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Occupational Positions of Female Faculty Members: Changes during last 10 years</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تغییرات جایگاه شغلی زنان دانشگاهی در یک دهه</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">26990</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>شمس السادات</FirstName>
					<LastName>زاهدی</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکده مدیریت دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In the recent decades sociologists of occupation have paid more attention to the gender differences in the process of work socialization and job selection . Gender gaps at the management level is one of  the most important issues for educated women ,however it has not been studied as much. 
This article presents findings of a research on occupational positions of female faculty members at three universities of Tehran, Shahid Beheshti and Allameh Tabatabae, in the years of 1991 and 2001 .Researches’ conclusion show the relation of gender factor to the appointments of management positions at the universities .Although during past ten years, women have gained more knowledge and experience , but they are mostly active at the lower level of management and still are absent at the higher management levels. Although ,there is slight decrease in the feeling of discrimination from 1991 to 2001 , majority of female faculty members (55%) think, still there is discrimination against them in occupational mobility and cultural factors  are  the most important impediments.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نظریه پردازان حوزه « جامعه شناسی شغل » در دهه های اخیر نسبت به موضوع جنسیت و فرآیند انتخاب شغل، توجه بیشتری کرده اند و اذعان دارند که فرآیند انتخاب شغل و ارتقای شغلی به ویژه برای زنان تحصیلکرده ویژگی های متفاوت از مردان دارد .
بررسی موقعیت زنان دانشگاهی کشور درسه دادنشگاه تهران ، شهید بهشتی و علامه طباطبایی در سال 1370 نشان داد که جنسیت ، عاملی تعیین کننده در گزینش هااست و زنان در سطوح مدیریتی دانشگاه ها حضور ندارند .تکرار همان پژوهش و پرسش ها در فاصله ده سال ( 1380 ) با هدف شناخت تغییرات پیش آمده حاکی از آن است که گرچه زنان ، دانش و تجربه بیشتری را طی این ده سال کسب کرده اند و مشارکت آنان در رده های مدیریت های پایین و میانه دانشگاه افزایش یافته است ولی در رده های عالی مدیریتی تغییر محسوسی رخ نداده است و همچنان کمیته ها و شوراها ی تصمیم گیری دانشگاه ها به طور کامل در اختیار مردان است .
مهمترین دلایل چنین وضعیتی ، فرهنگ، گرایش مردسالارانه و بی اعتمادی به توانایی های زنان در دانشگاه ها عنوان شده است .</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">موقعیت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_26990_0390e9516bf17e31890d7485b3d28f56.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2002</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Obstruction of Women’s Management</ArticleTitle>
<VernacularTitle>موانع دستیابی زنان به پست های مدیریت(1)</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">26991</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد رحیم</FirstName>
					<LastName>اسفیدانی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد دانشکده مدیریت دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Women’s management has brought up admirable achievements in the organizations of different countries. But in most of the government organizations of Iran the tendency is toward appointing male managers. It seems the reasons of such selection are more gender factor rather than capacities and abilities of appointees. According to management theories, there are many factors behind the issue. This article aims to answer the question of:&quot; With the improvements in women&#039;s education and social participations in recent years, why women do not have access to managerial positions in the government?”
Factors of organization’s culture, male managers&#039; attitude toward women and their managerial skills have been studied. The findings provide evidences on negative attitudes of male decision-makers about women&#039;s abilities for management. Also, organizational culture does not favor the presence of women at the management level. In addition, there is no significant difference between male and female managers in their cognitive skills.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مدیریت زنان در سازمان های سایر کشورها دستاوردهای شایان توجهی داشته است، ولی تمایل عمومی در بیشتر سازمان های دولتی کشور ما به برگزیدن مدیران مرد معطوف است. به نظر می رسد در این میان عامل جنسیت بیش از شایستگی و توانمندی مورد توجه است. برای دستیابی به علل و عوامل این گرایش، نظرهای گوناگونی ارائه شده است. این تحقیق به دنبال پاسخ به این پرسش است : با وجود اینکه در سال های اخیر پیشرفت های محسوسی در زمینه تحصیلات و مشارکت های اجتماعی زنان در کشور ماحاصل شده است، چرا زنان نتوانسته اند سهم شایسته ای از پست های مدیریتی قوه مجریه را به خود اختصاص دهند؟
برای یافتن پاسخ ، عوامل مربوط به فرهنگ سازمانی، نگرش مدیران مرد نسبت به زنان و مهارت مدیریتی زنان بررسی شده اند. نتایج پژوهش نشان می دهد که فرهنگ سازمانی باعث عدم حضور زنان در پست های مدیریتی دولت شده است. همچنین مدیران مرد نسبت به توانایی های مدیریتی زنان، نگرش مثبتی ندارند. علاوه بر این در حالی که بین مهارت های ادراکی مدیران زن و مرد تفاوت معناداری وجود ندارد میان مهارت های انسانی مدیران زن و مرد تفاوت معناداری دیده می شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دولت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نگرش</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_26991_e67bf9e3b7fd239ca88d1553fbc651b6.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2002</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Women&#039;s Position in Journals of Sociology</ArticleTitle>
<VernacularTitle>موقعیت زنان در مجلات تخصصی جامعه شناسی</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">26992</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>شهلا</FirstName>
					<LastName>اعزازی</LastName>
<Affiliation>استاد یار دانشکده علوم اجتماعی دانشگاه علامه طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Sociology as the science interested in human relations has been critisized for ignoring women&#039;s issues .Evidences on male dominated social science, along with marginalization of women as sociologists and population to be studied from their own perspectives, can be provided on different grounds. The present article takes a critical approach to study women&#039;s position in the scientific journals of sociology in Iran. Journals of University of Tehran, Allameh Tabatabae University, and Association of Sociology have been reviewed . The findings show two levels of decision making:
          1) Higher level of decision –making with more authority on selecting articles for publication and policies of the journal, e.g. editorial board or scientific committees.
          2) Lower level of decision –making with consultative positions such as reviewers of the articles.

Women are mostly absents in higher level of decision making . However, they have been asked to review some articles based on their specialty areas. The journal of &quot;Women&#039;s Research&quot; is the exception.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">جامعه شناسی به عنوان علم بررسی مناسبات انسانی به دلیل نادیده انگاشتن مسایل زنان همواره مورد نقد و ایراد است . مردانه بودن علوم اجتماعی و در حاشیه قرارگرفتن و یا نامریی بودن زنان در جامعه شناسی را در زمینه های متفاوتی از این رشته علمی می توان نشان داد. هدف این مقاله بررسی موقعیت زنان در نشریات تخصصی جامعه شناسی ایران است . با این هدف، فصلنامه علوم اجتماعی دانشگاه علامه طباطبایی ، نامه علوم اجتماعی دانشگاه تهران ، نامه انجمن جامعه شناسی و فصلنامه     « پژوهش زنان » دانشگاه تهران مطالعه شده اند .
نتایج بررسی حاکی از دوسطح تصمیم گیری در نشریات جامعه شناسی است. سطح تصمیم گیری عالی مانند شورای علمی که تا سال 1380 برروی زنان بسته بود. در حالی که در سطوح پایین تر یعنی داوری ، از تخصص های زنان استفاده می شود .</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تصمیم گیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جامعه شناسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مجلات تخصصی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">موقعیت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_26992_222645d2db712147db5aa1bfcc8dba11.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2002</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Costs of Women’s Employment: A Firm Perspective</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اشتغال زنان  و هزینه های آن از دیدگاه بنگاه اقتصادی</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">26993</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>هاشمی</LastName>
<Affiliation>فوق لیسانس برنامه ریزی از موسسه عالی پژوهش در برنامه ریزی و توسعه</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Iranian women&#039;s economic participation rate is similar to undeveloped countries, while their educational achievements can be compared with developed countries. The aim of this article is to discuss some of the factors related to the situation.
According to the policies of Third Development Plan, the rate of employment in government sector should decline  and  the  opportunities  for new employment is meager. At the same time, ineffectiveness and disadvantages of the informal sector, makes it unattractive to women with higher education. Therefore the study of costs affecting female employment in private sector is crucial.
 The article presents its discussion with the emphasis on costs to employers , as well as the costs to the society from a developmental  perspective. A review of Labor Law provides information on ; how Law as formal institution have been developed to protect women’s right for employment and  informal institutions,(.cultural and social ) have had  impacts on it.  With present Labor Law , the costs are imposed on the employers, and as the result women have lost the opportunities to work. Therefore a new approach is needed to distribute the costs between government and employers.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نرخ مشارکت اقتصادی زنان در ایران مشابه کشور های توسعه نیافته است.  در حالی که از نظر میزان سواد و تحصیلات ، با کشور های پیشرفته قابل مقایسه است . هدف این مقاله بحث در مورد یکی از دلایل چنین تناقضی است. با توجه به سیاست های برنامه سوم توسعه مبنی بر کاهش میزان اشتغال در بخش دولتی و همچنین ناکارآمدی اشتغال بخش غیر رسمی برای زنان تحصیلکرده ، شناخت عوامل موثر بر تقاضای نیروی کار در بنگاه های اقتصادی ضروری به نظر می رسد .
نهاد های رسمی ( یعنی قوانین و مقررات ) بیشترین تاثیر گذاری را بر سطح اشتغال زنان دارند که خود نیز تحت تاثیر نهاد های فرهنگی و اجتماعی وضع می شوند . مروری بر قانون کار در ایران نشاندهنده تدابیری است که قانون برای حمایت از اشتغال زنان  درنظر گرفته است و در عین حال دربردارنده هزینه هایی است که بنگاه اقتصادی و جامعه باید بپردازد .پیشنهاد مقاله بر این است که از تحمیل این هزینه ها به بنگاه اقتصادی باید کاسته شده و دولت نیز در آن سهیم گردد</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اشتغال زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قانون کار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توسعه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_26993_c5c5eb7752505bc610eee25f176980b2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2002</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Model for Explanation of Urban Women&#039;s Economic Participation Rate and Future Changes</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مدلی برای تبیین نرخ مشارکت اقتصادی زنان شهری</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">26994</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>لادن</FirstName>
					<LastName>نوروزی</LastName>
<Affiliation>فوق لیسانس مهندسی سیستم های اقتصادی و اجتماعی از موسسه عالی پژوهشی و برنامه ریزی و توسعه</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The findings of model proves the effects of  educational levels as the most important factor on the probability of urban women&#039;s participation in the labor market .It is predicted , the increase  of  women&#039;s share with higher education (university degrees) will result in an annual  increase equal  to 0.5 percent in the rate of urban women&#039;s participation in the coming years.
 Also, delayed marriages and increased share of unmarried girls in the total female population, is the second important factor. In addition, changes in age structure of the population as well as decreasing trend of purchasing power of the households will help to increase the rate of participation.
 The model provides information on the unemployment rate of women and its distinguished impacts on the diminishing rate of women&#039;s participation in the labor market.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نتایج مدل ارائه شده در این تحقیق ، نشانگر آن است که مهمترین عامل مؤثر بر احتمال مشارکت زنان شهری در بازار کار ایران ، سطح تحصیلات آنان است. افزایش سهم زنان دارای آموزش عالی در سال های آتی، به تنهایی می تواند سالیانه نزدیک به 5/0 درصد بر نرخ مشارکت زنان شهری بیفزاید. بالا رفتن سن ازدواج و افزایش سهم نسبی دختران مجرد از جمعیت زنان، دومین عامل مؤثر در افزایش نرخ مشارکت زنان خواهد بود. کاهش قدرت خرید و تغییر ساختار سنی جمعیت از دیگر عوامل تاثیر گذار در روند رشد نرخ مشارکت زنان هستند. از سوی دیگر افزایش نرخ بیکاری، مؤثرترین اهرم در جهت کاهش نرخ مشارکت زنان شهری است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش عالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازار کار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بیکاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_26994_231d762d0b98fde0eb743f2c21e44955.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2002</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Girls’ Academic Achievements;</ArticleTitle>
<VernacularTitle>موفقیت تحصیلی دختران : مطالعه عوامل غیرشناختی</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">26995</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>یاسمین</FirstName>
					<LastName>عابدینی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری روانشناسی تربیتی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This article presents the findings of a research on the relations between coping styles of crisis and socio-economic status of the family, as two important non-cognitive factors, and academic achievements of young female students. 328 third grade students were selected through multi-stage random sampling from junior schools of Tehran. Data on coping with crisis test (CISS) and grade point average are statistically analyzed. Results indicate a positive relation between &quot;problem-oriented coping style&quot; and academic achievement. Also socio-economic status of the family and academic achievement are related. There is no significant relation between &quot;coping style with stress” and academic achievement. It seems young girls with higher achievements apply more problem -oriented coping style while students with lower academic achievement have a stress coping mechanism.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">به منظور بررسی رابطه راه های مقابله تنیدگی با پیشرفت تحصیلی و جایگاه اجتماعی - اقتصادی نوجوانان دختربه عنوان متغیر مهم غیرشناختی ، تعداد 328 دانش آموز دختر پایه سوم راهنمایی با روش نمونه گیری تصادفی مرحله ای از مدارس راهنمایی جنوب، مرکز و شمال شهر تهران انتخاب شدند. داده ها با استفاده از آزمون مقابله با بحران و معدل آزمودنی ها گرد آوری شد و با روش واریانس چند متغیری و تک متغیری به درآمدند. نتایج، نشان دهنده وجود رابطة مثبت بین پیشرفت تحصیلی و مقابله  ”مسئله مدار“  از یکسو و رابطة مثبت بین جایگاه اجتماعی – اقتصادی و پیشرفت تحصیلی از دیگر سو بود. بین راه های مقابله با تنیدگی وجایگاه اجتماعی- اقتصادی رابطه ای معناداری مشاهده نشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دختران نوجوان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مقابله با تنیدگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">موفقیت تحصیلی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_26995_2aa77da0622d2220856d7e80d0a4a80f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2002</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Role and Image of Women in Electronic Games</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش و تصویر زن در بازی های الکترونیکی</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">26996</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>تهمینه</FirstName>
					<LastName>شاوردی</LastName>
<Affiliation>فوق لیسانس جامعه‌شناسی دانشگاه آزاد اسلامی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The objective of present article is to discuss women’s image as presented in computer games and their ascribed roles by meta-analysis of research findings.  Play and games are mechanism for learning society’s norms and values in the process of socialization. Electronic games are the innovation of 70’s and reached its highest diffusion rate in the Mid. 80s.   From sociological perspective these games affects children’s perception of gender. Based on researches of different games, one can conclude that women are mostly presented in passive roles and sometimes in its extreme as victims. However men usually have active roles and are the heroes.  The content of the games are developed to be more attractive for boys and girls’ interests are ignored. As the result computer games are mostly male orientated and provide a negative image of women for children.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بازی وسیله‌ای برای « اجتماعی شدن» یا آشناسازی افراد با هنجارهای رایج در یک جامعه است تا بتوانند این هنجارها را درک کنند و در رفتار خود به کار ببرند.
بازی های الکترونیکی نقش قابل توجهی در پرکردن اوقات فراغت کودکان ونوجوانان دارند و نیمة دهة 1980 را باید نقطه عطف موفقیت این گونه بازی ها به حساب آورد. بررسی ها حاکی از آن است که امروزه سه عنصر خشونت، هیجان و جنسیت، عمده‌ترین موضوعات این بازی ها هستند. بررسی محتوای این بازی ها از زاویه اجتماعی، نشانگر تأثیری است که روی برداشت کودکان از نقش جنسیت دارد. زیرا در این بازی ها زنان اغلب در نقش هایی منفعل ظاهر می‌شوند و در موارد افراطی، شکل قربانی را به خود می گیرند. در حالی که مردان نقشی فعال و آغاز کنندة عملیات بازی را دارند .
همچنین این بازی ها برای پسران ، جذابیت بیشتری دارد و تمایلات دختران را در نظر نگرفته است. به همین دلیل بازی های کامپیوتری بیشتر جنبه سرگرمی مردانه دارد و دختران تمایل کمتری برای پرکردن اوقات فراغت خود از این طریق دارند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازی های الکترونیکی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بچه ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خشونت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نقش</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_26996_bdb25a26fd7a22a175cd2666cd971862.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>1</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2002</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Gender in Social Security</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مسائل جنسیتی در تأمین و حمایت اجتماعی</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">26997</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رؤیا</FirstName>
					<LastName>رحمانزاده</LastName>
<Affiliation>لیسانس زبان انگلیسی از دانشگاه تبریز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">طی چهل سال اخیر تأمین اجتماعی گسترش یافته تا حدی که چارچوب حمایت اجتماعی را دربر میگیرد . الگوی سنتی تأمین اجتماعی رفته رفته ارزش خود را از دست داده است . برنامه تأمین اجتماعی در کشورهایی که پایگاه واقعی زنان متحول شده بطور فزاینده ای مورد سئوال قرار گرفته است . موضوع برابری در تأمین اجتماعی رفع دو نوع تبعیض را مد نظر دارد : تبعیض مستقیم که علیه زنان اعمال می شود مانند تفاوت در نرخ های حق بیمه تبعیض غیر مستقیم که اعتبار قانونی ندارند بلکه جنبه های عملی آنهاست که مد نظر قرار گیرند . مانند عدم پوشش بیمه های زنان در بخش غیررسمی و یا خانه داری . بنابراین حق شخصی یک زن بعنوان یک فرد در برخورداری از مزایای اجتماعی به نام خودش و حقوق تبعی بدلیل وابستگی به یک زوج دو موضوع جداگانه است . رویکرد جدید در تأمین اجتماعی بدنبال راه حلهایی است که کارگران بدون توجه به جنسیت قادر به استفاده از حمایت اصی باشند که تضمین کننده برابری با سایر کارگران است .</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تأمین اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حمایت اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">‌ زنان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_26997_5dea53277fd5ed58e457a2579e226ad0.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
