<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>13</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Representation of women in Iranian newspapers (Kayhan, Iran and Shargh Newspapers)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بازنمایی زنان در روزنامه‌های سراسری (روزنامه‌های کیهان، ایران و شرق)</VernacularTitle>
			<FirstPage>487</FirstPage>
			<LastPage>506</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">58132</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2015.58132</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>نادری</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه انسان‌شناسی، دانشکدة علوم اجتماعی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>قشمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد علوم‌ارتباطات اجتماعی و پژوهشگر رسانه</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2015</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>17</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Women as half of human societies have different roles in different areas of social life. So content analysis of the media is necessary in the about of women. This study uses two methods: content analysis and semiotics. So content analyzed a statistical week from the first six months of 1393 &lt;em&gt;Kayhan&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Iran&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;Shargh&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Newspapers&lt;/em&gt;. Then by using semiotics, printed images of women in these newspapers were analyzed. Number of &lt;em&gt;Iran Newspaper&lt;/em&gt; writings was about one and half. The newspaper press releases about one and a half equal &lt;em&gt;Shargh Newspaper&lt;/em&gt; writings. The number of &lt;em&gt;Shargh Newspaper&lt;/em&gt; writings was twice equal of the &lt;em&gt;Keyhan Newspaper&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Iran Newspaper&lt;/em&gt; in front-page headlines and photographs of the position of women is better than the two other daily newspapers. In semiotics of women, representation of Iranian women in comparison with foreign women is not suitable and in front page and internal pages images of &lt;em&gt;Iran Newspaper&lt;/em&gt;, reflection of foreign women were better than Iranian women. Of course, we can be considered the approach of &lt;em&gt;Shargh Newspaper&lt;/em&gt; in intermediate in which images of foreign and Iranian women have been reflected suitable. Anyway, images of Iranian womens in &lt;em&gt;Shargh&lt;/em&gt; were better than other two daily newspapers.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">زنان، به‌عنوان نیمی از جوامع انسانی، ظهور و بروز برجسته‌ای را در عرصه‌های مختلف زندگی اجتماعی عهده‌دارند و تحلیل و بررسی محتوایی رسانه‌ها در چگونگی بازنمایی زنان یک جامعه بی‌گمان ضروری به نظر می‌رسد. در این تحقیق، از دو روش تحلیل محتوا و نشانه‌شناسی استفاده شده است. در روش تحلیل محتوا، با انتخاب یک هفتة آماری، از شش ماهة اول سال 1393، اخبار و مطالب چاپ‌شده در سه روزنامة &lt;em&gt;کیهان&lt;/em&gt;، &lt;em&gt;ایران &lt;/em&gt;و &lt;em&gt;شرق&lt;/em&gt;، تحلیل محتوا شد. سپس با روش نشانه‌شناسی تصاویرِ چاپ‌شده از زنان در روزنامه‌های مذکور تحلیل شد. نتایج بررسی نشان می‌دهد روزنامة &lt;em&gt;ایران &lt;/em&gt;در تعداد مطالب بیش از دیگر روزنامه‌ها به موضوع زنان پرداخته است و سپس روزنامة &lt;em&gt;شرق &lt;/em&gt;و &lt;em&gt;کیهان&lt;/em&gt; قرار داشته‌اند. اختلاف تعداد مطالب روزنامة &lt;em&gt;ایران &lt;/em&gt;حدود یک و نیم برابر روزنامة &lt;em&gt;شرق &lt;/em&gt;و مطالب روزنامة &lt;em&gt;شرق &lt;/em&gt;دو برابر روزنامة &lt;em&gt;کیهان&lt;/em&gt; بوده است. روزنامة &lt;em&gt;ایران &lt;/em&gt;در تیترهای صفحة اول و نیز تعداد عکس‌های چاپ‌شده از زنان جایگاه بهتری از دو روزنامه دیگر دارد. در بخش نشانه‌شناسی عکس‌های چاپ‌شده از زنان نیز مشخص شد که بازنمایی زنان ایرانی در مقایسه با زنان خارجی مطلوب نیست و در روزنامة &lt;em&gt;ایران&lt;/em&gt;،به‌خصوص در صفحة اول، انعکاس زنان خارجی به لحاظ نشانه‌شناختی، بهتر از زنان ایرانی بوده است و حتی در تصاویر داخلی نیز نمونه‌ای برای این مدعا وجود دارد. البته رویکرد روزنامة &lt;em&gt;شرق &lt;/em&gt;را می‌توان بینابینی دانست و با وجود انعکاس زنان خارجی به بهترین وجه، زنان ایرانی نیز فراموش نشده‌اند و نوع مواجهة روزنامة &lt;em&gt;شرق &lt;/em&gt;در بخش تصاویر با زنان ایرانی بهتر از دو روزنامة دیگر بوده است. روزنامة &lt;em&gt;کیهان&lt;/em&gt; نیز کمترین توجه را به تصاویر زنان، چه ایرانی و چه خارجی، در صفحة اول داشته است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازنمایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روزنامه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شرق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عکس</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیهان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نشانه‌شناسی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_58132_4378b834d3955b48d6d4aec9b9e007f7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
