<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Fields and Domains of Decision-Making by Housewives; a Semantic Reconstruction of the Experiences and Understanding of Women In Sanandaj</ArticleTitle>
<VernacularTitle>زمینه‏ ها و حوزه‏ های تصمیم ‏گیری زنان؛ بازسازی معنایی تجربه و درک زنان شهر سنندج</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>25</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">66215</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2018.249993.1007357</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>امید</FirstName>
					<LastName>قادرزاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار جامعه‏ شناسی دانشگاه کردستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پریوش</FirstName>
					<LastName>حسینی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد جامعه‏ شناسی دانشگاه کردستان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>10</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The scope of power of housewives is subject to limitations due to their fragile and vulnerable position in the economic and social structures. One of the areas on the basis of which women’s empowerment could be assessed is the decision-making process in everyday life. The purpose of this research is to reconstruct the lived experience of married women in decision-making and explore the fields, consequences and the ways of women’s exposure to the phenomenon of decision-making through the perception and mental conceptualization of the actions that they exploit in their everyday life as a source of power to enhance their agency in the environment. The present study was carried out with a qualitative approach in the grounded theory. Target sampling with maximum diversity was used to select the samples; and semi-structured interview was used to collect the data. The results of interview with 28 samples of Sanandaj women indicate that self-esteem, re-conceptualization and risk-taking, family support, gender stereotypes, experience (of decision making), and resources available to women constitute the grounds for decision making of women. The semantic reconstruction of the experience and understanding of women of decision making shows the women appeal to such strategies as logical dialogue, due and timely fulfillment of responsibilities, financial independence and support, raising the expectations, and strike. The decision-making experience for women contributes to their sense of value, collective belonging, self-reliance, empowerment and self-esteem.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">گستره و دامنة قدرت زنان به دلیل جایگاه شکننده و آسیب‏پذیر در ساختارهای اقتصادی و اجتماعی با محدودیت‏هایی همراه است. یکی از عرصه‏هایی که به میانجی آن می‏توان به کندوکاو در باب قدرت زنان پرداخت، فرایند تصمیم‏گیری در زندگی روزمره است. هدف این پژوهش، بازسازی معنایی تجربۀ زیستة زنان متأهل از تصمیم‏گیری‏ها و کشف زمینه‏ها، پیامدها و نحوة مواجهة زنان با پدیدة تصمیم‏گیری از طریق ادراک و معنای ذهنی کنش‏هایی است که زنان با استفاده از آن‏ها تلاش می‏کنند از موقعیت‏های زندگی روزمره به‌عنوان منبع قدرت برای افزایش عاملیت خود در محیط استفاده کنند. پژوهش حاضر با رویکرد کیفی و روش نظریة زمینه‏ای میان زنان متأهل شهر سنندج به انجام رسید. برای انتخاب نمونه‏ها از روش نمونه‏گیری هدفمند و حداکثر تنوع و برای گردآوری داده‏ها از مصاحبة نیمه‌ساخت‏یافته استفاده شد. نتایج حاصل از مصاحبه با 28 نمونه از زنان سنندجی بیانگر آن است که خودباوری، بازاندیشی و خطرپذیری، پشتوانة خانوادگی، کلیشه‏های جنسیتی، تجربة (سابقة‏) تصمیم‏گیری و منابع در دسترس زنان از زمینه‏های تصمیم‏گیری زنان به‏حساب می‏آیند. بازسازی معنایی تجربه و درک زنان از تصمیم‏گیری نشان می‏دهد که زنان برای تصمیم‏گیری از استراتژی‏هایی چون گفت‌وگوی منطقی، انجام‌دادن درست و به‌موقع مسئولیت‏ها، استقلال و پشتوانة مالی، قرار‌دادن همسر در عمل انجام‌شده، بسنده‌نکردن به وضع موجود و بالا‌بردن سطح توقع از زندگی مشترک و اعتصاب زنانه بهره می‏گیرند. تجربۀ تصمیم‏گیری برای زنان پیامدهای احساس ارزشمندی، تعمیم و تعمیق تعلق جمعی، خوداتکایی، توانمندسازی و اعتماد به نفس در پی داشته است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حمایت خانوادگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حوزه‏های تصمیم‏گیری زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سیاست‏ زندگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کلیشه‏های جنسیتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منابع در دسترس</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_66215_b394a27a65d456ef425170900c3b54f3.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The role of charities in the production and continuation of women&#039;s poverty</ArticleTitle>
<VernacularTitle>واکاوی نقش خیریه‌ها در تولید و تداوم فقر زنانه</VernacularTitle>
			<FirstPage>27</FirstPage>
			<LastPage>49</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">66218</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2018.240650.1007268</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهری</FirstName>
					<LastName>بهار</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه علوم ارتباطات اجتماعی، دانشکدة علوم اجتماعی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>فروغی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مطالعات فرهنگی، گروه علوم اجتماعی، دانشکدة علوم انسانی، دانشگاه کاشان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this present study is to analyze subjective meaning of Isfahanian Philanthropists on their indifferences toward health centers for women. These centers have been recently founded by legislation of the council of ministers to investigate the women prone to drug abuse and prostitution (direct or indirect). While these centers demand financial resources, they are rejected or ignored by the philanthropists. Many researchers and officials on this domain believe that financial needs is one important reason that people in need move toward deviations. For this purpose, through qualitative approach and phenomenal methodology the present study is analyzed to gain an emphatic understanding on the participants` attitude taking part in this study. Data have been collected through 10 profound interviews within a seven-level method named Colaizzi. The findings of this research have revealed that not only Isfahanian Philanthropists completely disagreed with the think to help the women dealing with drug and prostitution, but they also attempted to enforce  the violence to prevent them from taking responsibility. It can be claimed that they are faced with the thoughts “not having trust to people and officials” and “assigning the responsibility of organizing them to that government” codes. In this approach, “patriarchal attitudes toward hurt women and women in charge of them” is highly obvious. About hostile disagreement, not only we are faced with divesting their responsibilities but also we witnessed violent opinions and ask for enforcing punishment for these women.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این مقاله در پی بررسی مفهوم زنانه‏شدن فقر از خلال تجربه‏های مراجعان به خیریه‏های شهر اصفهان و فهم تأثیر این‏گونه انجمن‏ها یا سازمان‏ها در بازتولید این مفهوم در جامعه است. با استفاده از نظریة زمینه‏ای مورد نظر چارمز در روش‏شناسی کیفی، سعی برآن بوده تحلیلی پیرامون این سؤال به‏دست آید که چگونه خیریه‏ها در بازتولید فقر زنانه مؤثرند؟ اطلاعات این پژوهش، که از طریق انجام‌دادن 20 مصاحبة عمیق با زنان سرپرست خانوار یا زنان نیازمند کمک جوان و تنها که برای درخواست کمک به خیریه‏های شهر اصفهان مراجعه کرده‏اند گرد آمده ‏است، در مرحلة اول با رویکردی تفسیرگرایانه از تجارب مراجعة زنان نیازمند کمک به خیریه‏ها طی سه مرحلة کدگذاری باز، محوری و گزینشیِ روش نظریة زمینه‏ای، 6 مفهوم اولیه، 2 مقولة مرکزی و نهایتاً یک مقولة هسته‏ای استخراج شد که مؤید مقولات عمدة «اصرار بر تسلط اقتصادی» و «ابقای انفعال اجتماعی» از سوی خیریه‏ها بر زنان بود. در مرحلة دوم، با نگاه نقادانة فمنیستی برآمده از دیدگاه هاردینگ، هریک از مفاهیم و مقولات به‌طور جداگانه و در تحلیلی نهایی بررسی شد. درنهایت، در مدل نظری‏ای که برآمده از یافته‏های تحقیق بود، مکانیسم «نابرابری مضاعف» از واکاوی روابط بین مقولات به‏دست‌آمده در توضیح سؤال اولیه به‏دست آمد. همچنین، بخشی یا هریک از مفاهیم اولیة به‏دست‌آمده در جریان کدگذاری‏ها به‏عنوان «متعین‏های زمینه‏ای، مقوم، پشتیبان و تأثیرگذار» بازشناسایی شدند که در تولید، تداوم و بازتولید فقر زنانه از طریق فعالیت‏های مبتنی بر خیریه و امور خیر نقش دارند. براساس این پژوهش، می‏توان مدعی شد که فعالیت‏های مبتنی بر کمک‏رسانی در خیریه‏ها نه‏تنها بر بنیانی مردسالارانه وضع شده‏اند، بلکه با قراردادن زنان نیازمند کمک در وضعیت نابرابری مضاعف، شرایط فقیرتر‌شدن این زنان و تداوم چنین وضعیتی و درنهایت بازتولید فقر در زنان را فراهم می‏کنند. در‌واقع، طبق یافته‏ها می‏توان بدین نظر رسید که خیریه‏ها برای زنان در جامعه طبق الگوی کمک‌رسانیِ فعلی خود، «بازتولید انقیاد» می‏کنند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنانه‌شدن فقر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خیریه‏ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریة زمینه‏ ای</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_66218_80c7f0ef1b0af897d7197a36071c9423.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Identifying the Context of Designing a Model for Successful Social Integration of Offender Women: A Grounded Theory Approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>شناسایی زمینه‏ های طراحی مدل بازپذیری اجتماعی موفق زنان مجرم؛ تبیینی داده‌بنیاد</VernacularTitle>
			<FirstPage>51</FirstPage>
			<LastPage>78</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">66219</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2018.246504.1007316</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>میرحسینی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مطالعات زنان و خانوادة دانشگاه الزهرا</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهسا</FirstName>
					<LastName>لاریجانی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه علوم انتظامی امین</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The present study attempts to investigate the social integration of prisoners via a grounded theory approach. It is aimed to explain a model for successful social integration of female offenders. In this qualitative study, the data were collected through in-depth semi-structured interviews with 21 women who had a record in the Welfare Services Organization, and all of whom have had previous experience of being in jail. Then, using a grounded theory approach, the data were analyzed and coded. The exploratory findings of the study show that various factors contribute to the formation of the core category, that is, “social integration as a move towards the normalization of life and social adaptation” of women. Other contextual factors such as personal characteristics is supported and not rejected by the family and access to capitals are significant too. Moreover, interventional factors such as maternal motivation, empowerment and rehabilitation of women, and not using drugs influence the process of social integration. Analytical findings indicate that the strategies and solutions for social integration of women have two categories of environmental appropriateness and sanitation, and the development of social networks. Ultimately, all these factors and strategies contribute to satisfaction from life, adaptability and social organization, or in other words, social integration of women.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در این پژوهش، تلاش شده بازپذیری اجتماعی زندانیان با استفاده از رویکرد نظریة داده‌بنیاد بررسی و مطالعه شود. هدف از این تحقیق تبیین مدل و الگوی موفق بازپذیری اجتماعی برای زنان مجرم است. داده‏های این پژوهش کیفی از طریق مصاحبه‏های عمیق و نیمه‌ساختاریافته با 21 زن، که در مرکز خدمات حمایتی بهزیستی پرونده داشته و همگی در گذشته تجربة مشترک حبس و زندگی در زندان داشته‏اند، جمع‌آوری شده و با استفاده از رویة نظریة داده‌بنیاد مرحلة کدگذاری و تحلیل داده‏ها انجام پذیرفته است. یافته‏های اکتشافی پژوهش نشان می‏دهد عوامل متعددی در شکل‌گیری مقولة مرکزی، یعنی «بازپذیری اجتماعی به‌مثابة حرکت به سمت عادی‌سازی زندگی و همنوایی اجتماعی»، زنان اثرگذار است و عوامل زمینه‏ای همچون ویژگی‏های فردی، طردنشدن و پشتیبانی از سوی خانواده و دسترسی به سرمایه‏ها تأثیرگذارند. از سوی دیگر، عوامل مداخله‌گرانه‏ای همچون انگیزه‏های مادرانه، توانمندی و بازتوانی زنان و عدم مصرف مواد مخدر بر فرایند بازپذیری اجتماعی اثرگذارند. یافته‏های تحلیلی حاکی از آن است که استراتژی‏ها و راهبردهای زنان به منظور بازپذیری اجتماعی در دو مقولة مناسب‌سازی و سالم‌سازی محیطی و گسترش شبکه‏های اجتماعی قرار می‏گیرد که درنهایت مجموع این عوامل و استراتژی‌ها، رضایت از زندگی و سازگاری و ساماندهی اجتماعی یا به عبارت دیگر بازپذیری اجتماعی زنان را میسر می‏کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بازپذیری اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان مجرم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریة داده‌بنیاد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_66219_d01ee06789009b7cc65fc2ef66473952.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Editing the Strategies for Psychological Empowerment of Women in Rural Areas using Strategic Management Tools (SWOT-QSPM)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تدوین استراتژی هایﺗﻮاﻧﻤﻨﺪﺳﺎزی روان ﺷﻨﺎﺧﺘﻲ زﻧﺎن روﺳﺘﺎﻳﻲ با استفاده از ابزارهای مدیریت استراتژیک SWOT-QSPM</VernacularTitle>
			<FirstPage>79</FirstPage>
			<LastPage>109</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">66221</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2018.245090.1007300</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>قاسمی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه جغرافیا و برنامه‌ریزی روستایی، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>لیدا</FirstName>
					<LastName>علیزاده</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری جغرافیا و برنامه‌ریزی روستایی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>الهام</FirstName>
					<LastName>قندهاری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد جغرافیا و برنامه‌ریزی روستایی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>04</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Empowerment is the linking point between development and women which is closely connected to continuous improvement, competency enhancement, behavioral changes, and development of women’s performance. It is considered as a part of establishing the concept of development. As the focal point in the area of empowerment lies within women’s ability to control their future (psychological empowerment), the present study seeks to identify and prioritize various approaches for psychological empowerment of women in rural areas. The descriptive-analytical method was used in this applied-developmental study. Data have been collected using documents and field studies. The data were then analyzed using SWOT-QSPM by strategic management tools. In this study, 142 women from the rural areas of Torghabeh and Binaloud County voluntarily participated to fill out the questionnaires. Given the final scores of IFE=1.79 and EFE=2.60 in SWOT matrix, defensive strategies (minimum-minimum) were identified as optimal for psychological empowerment of women in rural areas. Among the ten strategies outlined using the QAPM (Quantitative Strategic Planning Matrix), the most important strategy was “the identification of restrictive and facilitative factors for psychological empowerment of women in rural areas. The strategy attempts to mitigate the following obstacles”, with a score of 1.176; the second and third strategies with scores of 0.256 and 0.219 were “holding various educational workshops in line with psychological empowerment of women in rural areas”, and “encouraging women in rural areas to form cooperatives as well as various NGOs for women and supporting them”, respectively.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">توانمندسازی حلقة اتصال زن و توسعه به شمار می‌رود و ارتباط تنگاتنگی با بهبود مستمر، ارتقای صلاحیت، تغییر در رفتار و بهبود عملکرد زنان دارد و بخشی از تثبیت زبان توسعه محسوب می‌شود. از آنجا که هسته و کانون بحث توانمندسازی در توانایی زنان برای کنترل سرنوشت خود قرار دارد (توانمندی روان‌شناختی)، مقالة حاضر به شناسایی و اولویت‏بندی راهبردهای توانمندسازی روان‌شناختی زنان در نواحی روستایی می‏پردازد. روش تحقیق توصیفی‌ـ تحلیلی و از نوع مطالعات کاربردی‌ـ توسعه‏ای است. گردآوری اطلاعات و داده‏های مورد نیاز به شیوة اسنادی و میدانی بوده است. تجزیه و تحلیل داده‏ها به کمک ابزارهای مدیریت استراتژیک SWOT-QSPM انجام گرفت. در این پژوهش، 142زن روستایی در بخش طرقبة شهرستان بینالود در تکمیل پرسش‌نامه به صورت داوطلبانه مشارکت داشته‌‌‌اند. در ماتریس SWOT، با توجه به امتیاز نهایی در 79&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;1=IFE و در60&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;2=EFE، به منظور توانمندسازی روان‌شناختی زنان روستایی، راهبردهای تدافعی (حداقل‌ـ حداقل) بهینه شناخته شد. در بین ده راهبرد تدافعی ارائه‌شده به کمک ماتریس برنامه‌ریزی استراتژیک کمی (QSPM)، مهم‌ترین راهبرد «شناسایی عوامل بازدارنده و تسهیل‏کنندة توانمندسازی روانی زنان روستایی و تلاش برای رفع موانع پیش رو» با امتیاز 176&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;1 و دومین راهبرد «برگزاری کارگاه‌های آموزشی مختلف در راستای توانمندسازی ذهنی زنان روستایی» با امتیاز 256&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 و سومین راهبرد «تشویق زنان روستایی به تشکیل تعاونی و تشکل‌های مختلف زنان (NGO) و حمایت از آن‌ها» با امتیاز 219&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0 معرفی شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بخش طرقبه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانمندسازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روان‌شناختی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان روستایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شهرستان بینالود</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_66221_a6b05cbb93cc17abc44c75d9c96b9566.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Qualitative investigation about the drug trafficking from the perspective of women smugglers in the central prison of Kerman</ArticleTitle>
<VernacularTitle>واکاوی کیفی قاچاق مواد مخدر از منظر زنان قاچاقچی زندان مرکزی شهر کرمان</VernacularTitle>
			<FirstPage>111</FirstPage>
			<LastPage>129</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">66224</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2018.239629.1007252</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>امیر</FirstName>
					<LastName>سلطانی نژاد</LastName>
<Affiliation>دکتری جامعه‌شناسی، دانشگاه فرهنگیان، پردیس خواجه نصیرالدین طوسی کرمان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ادیبه</FirstName>
					<LastName>برشان</LastName>
<Affiliation>دکتری سنجش و آموزش دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امیر صدرا</FirstName>
					<LastName>اسدی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت آموزشی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد کرمان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>بلوردی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مردم‌شناسی، کارشناس ستاد مبارزه با مواد مخدر استان کرمان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>سادیی</LastName>
<Affiliation>استادیار، گروه علوم اجتماعی دانشگاه فرهنگیان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>12</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Drug trafficking is one of the complex social problems of the present time. This is the cause of many social injuries and deviations. This phenomenon targets not only individual security but also national security of the community. In this research, the qualitative method has been used to recreate life experience of women to identify the causes and areas of their exposure to narcotics trafficking. The research data were obtained from a deep interview with 18 trafficked women in the central prison of Kerman. The subjects were selected through purposeful sampling. The results were analyzed using thematic analysis approach. According to the results, the causes of drug trafficking by women can be found in eight main themes: women&#039;s situations, economic system problems, weaknesses in coping systems, ecological platforms of the region, family problems, cultural poverty, inferior friends and class contradictions. Therefore, the smuggling of drugs by women is a phenomenon of several causes. The causes and areas of its formation should not be sought only in a person or a particular entity; it is also always a set of cultural, social and environmental factors, family, judicial, law enforcement, and individual causes were the basis of smuggling.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">قاچاق مواد مخدر یکی از مسائل پیچیدۀ اجتماعی عصر حاضر است که زمینه‌ساز بروز بسیاری از آسیب‌ها و انحرافات اجتماعی است. این پدیده نه‌تنها امنیت فرد، بلکه امنیت ملی جامعه را هدف قرار می‌دهد. در این پژوهش، به منظور بازسازی معناییِ تجربه زیستۀ زنان، کشف علل و زمینه‌ها و نحوۀ مواجهۀ آنان با قاچاق مواد مخدر از روش کیفی استفاده شده است. داده‌های تحقیق از مصاحبۀ عمیق در زندان مرکزی شهر کرمان با 18 زن قاچاقچی که به روش نمونه‌گیری هدفمند انتخاب شده بودند به دست آمد و نتایج با استفاده از تحلیل تماتیک تحلیل شدند. طبق نتایج حاصله، علل قاچاق مواد مخدر توسط زنان را می‌توان در هشت مضمون اصلی: موقعیت‌های زنانه، مشکلات نظام اقتصادی، ضعف سیستم‌های مقابله، بسترهای اکولوژیک منطقه، مشکلات خانوادگی، فقر فرهنگی، دوستان ناباب و تضاد طبقاتی قرار داد. بنابراین، قاچاق مواد مخدر توسط زنان پدیده‌ای چند‌علتی است که علل و زمینه‌های شکل‌گیری آن را نباید فقط در شخص یا نهادی خاص جست‌وجو کرد؛ بلکه همواره مجموعه‌ای از عوامل فرهنگی، اجتماعی و محیطی، خانوادگی، قضایی، انتظامی به همراه علل فردی زمینه‌ساز تحقق قاچاق می‌شوند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فقر فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">قاچاق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">موقعیت‌های زنانه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_66224_a53e53c1f99dea89c0651dcbe3fdeac1.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Social Factors Affecting Spouse Abuse in the Family with Emphasis on the Role of Patriarchy System of the Family</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی عوامل اجتماعی مؤثر بر همسرآزاری با تأکید بر نقش نظام مردسالاری در خانواده</VernacularTitle>
			<FirstPage>131</FirstPage>
			<LastPage>147</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">66225</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2018.238552.1007244</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>منیژه</FirstName>
					<LastName>نویدنیا</LastName>
<Affiliation>استادیار جامعه‌شناسی دانشگاه آزاد اسلامی واحد گرمسار</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابراهیم</FirstName>
					<LastName>شاملو</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد جامعه‌شناسی، موسسه آموزش عالی علمی کاربردی بهزیستی و تامین اجتماعی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>25</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>One of the social harms that threatens the community is a spouse who presents himself in different ways in the institution of the family. The purpose of the present study is to identify the relationship between social factors affecting wives abusers in 2017. The relationship has been analyzed by using a descriptive-analytical approach and using a questionnaire tool and using SPSS software. The statistical population is consisted of 120 married women who were selected by random sampling method. The results show that male-dominated attitudes have a significant and meaningful relationship with the wife abuse. There is also a significant difference between spouses of different ages. The final results of the study indicated that  as the patriarchal system, the unequal power, male dominance over women, the patriarchal domination system, the superiority of the male class on women, and the oppression of women in society are increased, and the violation against women in society is also increased. This can, itself, intensify the role of the patriarchal system and its prevalence.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از آسیب‌های اجتماعی که جامعه را تهدید می‏کند همسرآزاری است که خود را به اشکال مختلف در نهاد خانواده نشان می‏دهد. مقالة حاضر با هدف شناسایی ارتباط بین عوامل اجتماعی مؤثر بر همسرآزاری در سال 1395 نگاشته شده است. رابطۀ مذکور، با اتخاذ رویکرد توصیفی‌ـ تحلیلی و با استفاده از ابزار پرسش‌نامه مطالعه و با استفاده از نرم‌افزار SPSS تحلیل شده است. جامعة آماری شامل 120 نفر از زنان متأهل مراجعه‌کننده به مجتمع قضایی شهرستان شاهرود بود که به روش نمونه‏گیری تصادفی انتخاب شده‏اند. نتایج به‌دست‌آمده نشان می‏دهد نگرش مردسالارانه ارتباط مؤثر و معناداری بر همسرآزاری دارد. همچنین، تفاوت معناداری بین همسرآزاری در سنین مختلف به‌دست آمد. نتیجة نهایی پژوهش این بود که با توجه به شاخص‌های نظام مردسالاری، هرقدر روابط نابرابر قدرت، سلطة مردان بر زنان، نظام سلطة پدرسالارانه، برتری طبقة مردان بر زنان و ستم بر زنان در جامعه بیشتر باشد، میزان همسرآزاری در خانواده و نقش نظام مردسالاری در شکل‌گیری و شیوع آن نیز بیشتر می‏شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تجربۀ خشونت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فقدان منابع قدرت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظام اجتماعی سنتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نگرش مرد‌سالارانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">همسرآزاری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_66225_65615b3286aa2c24efe1fff5f268fce8.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>16</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2018</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Rural Women’s Cooperatives as a Potential for Social Entrepreneurship (Case Study: Mehr Afarin e Eram as a Rural Women&#039;s Cooperative)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تعاونی‌های زنان روستایی، پتانسیلی برای کارآفرینی اجتماعی (مطالعۀ موردی: تعاونی زنان روستایی مهر آفرین ارم- شهرستان پاکدشت)</VernacularTitle>
			<FirstPage>149</FirstPage>
			<LastPage>173</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">66227</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2018.238461.1007241</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سید احمد</FirstName>
					<LastName>فیروزآبادی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مطالعات توسعة اجتماعی دانشکدة علوم اجتماعی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>ایمانی جاجرمی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مطالعات توسعة اجتماعی دانشکدة علوم اجتماعی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمیده</FirstName>
					<LastName>دباغی</LastName>
<Affiliation>دکتری جامعه‌شناسی توسعة اجتماعی دانشکدة علوم اجتماعی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Nowadays, social entrepreneurship in the form of different organizational structures (profit, non-profit, or combination, charities, cooperatives, joint-stock companies, businesses, unions) creates social value. The  cooperatives play an expanding role in the society and the number of women as their member is increasing.  This research is to investigate whether rural women&#039;s cooperatives in Iran, considering they are a combination of both private and public sectors, can be a platform for social entrepreneurship. We have analyzed eight interviews rural women as members of a rural women&#039;s cooperative and the text of law about cooperative companies. Moreover, we have applied grounded theory as our method and the MAX QDA as a software to analyze qualitative data. The results of this research show that 438 semantic terms were extracted and categorized into 5 categories of clusters, 16 main themes, and 42 sub-themes. During the establishment of a cooperative in 2011, there have been two kinds of capital-financial facilities, human capital and knowledge. The nature of the created business in the cooperative has addressed rural women as the community and their problems as social problems. Analysis of the social problems shows that this cooperative has initially intended to create job for the entrepreneurs and secondly to solve the local economic problems of women, especially those as the head of the household. The Entrepreneurship Environment in the rural women&#039;s cooperatives (Mehr Afarin Eram) consists of four main factors: entrepreneurs, rural women as local community, special aspects in social, cultural, economic and legal contexts, as well as the obstacles against the cooperatives. Strategies of these cooperatives are formed via current strategies like training part, human resource management, financial, production and sales as well as development strategies in the future. Additionally, the achievements and outcomes of the cooperatives shows that Mehr Afarin Eram can empower women, create objective and subjective values, and achieve financial success.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه کارآفرینی اجتماعی در بخش‌های عمومی، خصوصی و اجتماعی و در قالب اشکال متفاوت سازمانی (انتفاعی، غیرانتفاعی یا ترکیبی، خیریه‌ها، تعاونی‌ها، شرکت‌های سهامی، بنگاه‌های تجاری، اتحادیه‌ها) به تولید و خلق ارزش اجتماعی می‌پردازد. گسترش فعالیت تعاونی‌ها و عضوگیری آن‌ها از میان زنان این سؤال را ایجاد می‌کند که آیا تعاونی‌های زنان روستایی می‌توانند پتانسیلی برای شکل‌گیری کارآفرینی اجتماعی باشند؟ برای پاسخ به این سؤال، متن‌های حاصل از ۸ مصاحبه با کارآفرین و زنان عضو یک تعاونی زنان روستایی و همچنین متن اساس‌نامة شرکت‌های تعاونی در قانون، اساس تحلیل قرار گرفت و پاسخ به سؤالات پژوهش از طریق کاربرد روش گرانددتئوری و نرم‌افزار تحلیل داده‌های کیفی مکس کیو.دی.ای ممکن شد. پس از تحلیل، درمجموع ۴۳۸ عبارت معنایی استخراج شد و در ۱۶ مقولة اصلی، ۴۲ مقولة فرعی طبقه‌بندی و منظم شد. تعاونی به هنگام تأسیس در سال ۱۳۹۰، از دو نوع سرمایة مالی‌ـ امکاناتی و سرمایة انسانی و ذخیرة دانش برخوردار بوده است. ماهیت کسب‌وکار ایجادشده در تعاونی مطالعه‌شده علاوه بر آنکه به حل مسئلة اجتماع محلی معطوف است، از رویکردی خیرخواهانه در مواجهه با زنان روستایی تحت پوشش برخوردار است. مسئلة اجتماعی در این تعاونی، در سطح یک، اشتغال‌زایی برای کارآفرین و در سطح دو، حل مسائل اقتصادی اجتماع محلی، توان‌افزایی گروه‌هایی که فاقد درآمدند، برخورداری از رویکرد منفعت‌رسانی به زنان روستایی سرپرست خانوار و عضوگیری از زنان بدسرپرست و خودسرپرست بوده است. محیط کارآفرینی در تعاونی زنان روستایی مهرآفرین ارم از چهار تم اصلی یعنی: کارآفرین، زنان روستایی به‌مثابة اجتماع محلی، زمینه‌ها و بسترهای اجتماعی، فرهنگی، اقتصادی و قانونی و همچنین موانع بازدارنده از توسعة تعاونی ناشی از ضعف کارآفرین و هیئت مؤسس تشکیل می‌شود. استراتژی‌های تعاونی مهرآفرین ارم از استراتژی‌های فعلی (آموزشی، مدیریت نیروی انسانی، مالی، تولیدی و عرضه و فروش) و همچنین راهبردهای توسعه‌ای تعاونی در آینده تشکیل ‌شده است. مقولة خوشه‌ای دستاوردها و پیامدهای تعاونی زنان روستایی مهرآفرین ارم به توانمندسازی و توان‌افزایی زنان، خلق و ایجاد ارزش و موفقیت‌های مالی و در عرصة رقابت تعاونی اشاره دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعاونی‌ زنان روستایی مهرآفرین ارم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کارآفرینی اجتماعی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_66227_226e21e5d967b28c72a6271fda80f93a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
