<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1392</YEAR>
<VOL>11</VOL>
<NO>1</NO>
<MOSALSAL>1</MOSALSAL>
<PAGE_NO>152</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل جنسیتی فاصله در روابط زوجین: مصادیق و زمینه‏های شکل‏گیری</TitleF>
				<TitleE>Gender Analysis of Distance in Marital
Relationship: Examples and Contexts Formation</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>جامعه‏شناسان از دو منظر به بررسی موضوع خانواده پرداخته‏اند؛ از سویی، به مسائلی مانند ساختار و کارکرد خانواده توجه داشته‏اند و از سوی دیگر، به تغییرات و تحولات خانواده. هرچه از عمر خانواده‏های گسترده می‏گذرد و تبلور خانوادة هسته‏ای در جامعه بیشتر می‏شود، اهمیت روابط بین اعضای خانواده، به‌خصوص زن و شوهر، به‌منزلة ارکان اصلی خانواده، واضح‏تر می‏شود. از سوی دیگر، از آنجایی که کیفیت روابط درون خانواده نقش بسزایی در شکل‏گیری نگرش‏ها و بازخوردهای اجتماعی اعضای خانواده دارد و پایه و اساس روابط درون خانواده بر محور رابطة زن و شوهر استوار است، پژوهش حاضر در تلاش است با اتخاد رویکردی جنسیتی به یکی از جنبه‏های کنش متقابل زناشویی به نام فاصله بپردازد. در این مقاله 43 مصاحبة عمیق نیم‏ساخت‌یافته از 22 زن و 21 مرد انجام شده است. یافته‏های تحقیق حاکی از صور متفاوت فاصله در روابط زوجین است که می‏توان آن‏ها را با عنوان فاصلة معطوف به انتخاب، فاصلة معطوف به تعارض، و فاصلة معطوف به موقعیت دسته‏بندی کرد. درحالی‌که بعضی از صورت‏های فاصله می‏تواند موجب گسستگی در روابط زوجین شود، فاصلة معطوف به انتخاب و صورت‏های دیگری از فاصله می‏تواند به قوام و استحکام روابط منجر گردد. گغتنی است نتایج این پژوهش به لحاظ حجم محدود نمونه به‌هیچ‌وجه قابل تعمیم نیست.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This study aimsto investigate an aspect of marital interactions, distance. By applying aqualitative method and conducting 43 in-depth semi-structured interviews, including 22women and 21 men, women and men experiences of distance were investigated based on theirown narratives.The results of the study suggested different forms of distance in couples&#039; relationships,which can be classified to distance made bychoice, distance made byconflict, and distancemade byposition (situation). Although some forms of distance can cause dissociation incouple&#039;s relationship, distancesmadebychoice and some other types of distance can lead tostrength in the relationship. It is notable that because of the limited sample size of this study,its results cannot be generalized at all.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>28</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سهیلا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>صادقی فسایی</Family>
						<NameE>Soheila</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sadeghi Fasaei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکترای جامعه شناسی و دانشیار دانشکدة علوم اجتماعی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکترای جامعه شناسی و دانشیار دانشکدة علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>s_sadeghi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زینب</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ملکی پور</Family>
						<NameE>Zeinab</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Malekipour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مطالعات زنان دانشگاه تهران، مدرس دانشگاه پیام نور واحد ایلام</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مطالعات زنان دانشگاه تهران،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zaynab_malekipour@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل جنسیتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خانواده</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روابط زوجین</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فاصلة ارتباطی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کنش متقابل زناشویی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>سنجش تأثیر مسئولیت زنان شاغل بر باروری در ایران</TitleF>
				<TitleE>The Impact of Women’s Employmen on Fertility in Iran</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>زنان شاغل، در مقایسه با زنان غیرشاغل، علاوه بر کارهای غیرمزدی خانه‌داری و بچه‌داری، بایستی مدت‌زمانی را نیز به کار مزدی در بیرون از خانه اختصاص دهند. بار مسئولیت مضاعف زنان شاغل اشاره به مقدار کاری دارد که آن‌ها در مقایسه با زنان غیرشاغل انجام می‌دهند. این مقاله دربارة کمّی‌کردن بار مسئولیت مضاعف زنان شاغل برحسب تعداد فرزندان وابستة آن‌هاست. بدین‌ منظور، به مقایسة مدت‌زمان اختصاص داده شده به کارهای غیرمزدی (خانه‌داری و بچه‌داری) و مزدی بین زنان شاغل و غیرشاغل دارای همسر به تفکیک تعداد فرزندان وابسته (زیر 7 سال) در کشور پرداخته شده است. در این پژوهش، از تحلیل ثانویة دادة گذران وقت استفاده شده است. این پیمایش توسط مرکز آمار ایران در نقاط شهری کشور در دو سال پی‌درپی و در چهار فصل متمادی آذر و اسفند 1378 و خرداد و شهریور 1388 انجام شده و در آن از روش نمونه‌گیری احتمالی به‌کار است. جامعة آماری تحقیق حاضر همة زنان شاغل و غیرشاغل دارای همسرِ فاقد کودک یا دارای کودک وابسته (زیر 7 سال) ساکن در نقاط شهری کشور است. نتایج پژوهش حاضر نشان می‌دهد ‌که زنان شاغل فاقد فرزند، 3 ساعت و 6 دقیقه؛ دارای یک فرزند وابسته، یک ساعت و 42 دقیقه؛ و دارای 2 فرزند وابسته، یک ساعت و 29 دقیقه بیشتر از همتایان غیرشاغل خود کار می‌کنند. درواقع، نتایج نشان می‌دهد که با افزوده‌شدن بر تعداد فرزندانِ وابسته از میزان بار مسئولیت مضاعف زنان شاغل نیز کاسته می‌شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Working women compared with non-working women in Iran bear a double burden ofresponsibility. They not only have to bear the traditional unpaid responsibilities of taking careof children and household chores they also have to bear the responsibilities of performingduties associated with their paid job outside the home. The double burden of responsibility forthe working women refers to the amount of work they do at home and outside the homecomparedwith non-working women. This article aims to quantify the additional work theIranian employed women do based on the number of their dependent children under the ageof 7 years. To do this, a comparison between the time allocated for paid and unpaid works by,respectively, working and non-working married women is made. The required data for theanalysis was provided by the Iranian National Center for Statistics. The results indicated thatmarried working women with 0, 1 and 2 children work 3 hours and 6 minutes, 1 hour and 42minutes and 1 hour and 29 minutes, respectively, more than their non-working counterparts.The results also indicate that with an increase in the number dependent children the relativeintensity of double burden of working women decreases.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>29</FPAGE>
						<TPAGE>44</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قاضی طباطبایی</Family>
						<NameE>Mahmood</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghazi_Tabatabaea</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار و مدیر گروه جمعی تشناسی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار و مدیر گروه جمعی تشناسی دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>smghazi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نادر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مهری</Family>
						<NameE>Nader</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mehri</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری جمعیت شناسی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری جمعیت شناسی دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nader.mehri@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بار مسئولیت مضاعف</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>باروری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان شاغل و کارمزدی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرزندان وابسته</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فشار نقش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کار غیرمزدی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>سنجش تأثیر استقلال، مشارکت اجتماعی، و تحصیلات زنان بر تمایل به فرزندآوری (مطالعه موردی شهر سیرجان)</TitleF>
				<TitleE>An Assessment on the Impact of Women’s Autonomy, Education and Social Participation on
Childbearing Intention in Sirjan City</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>ایران، در چند دهة اخیر، افت شدیدی را در میزان باروری کل داشته است. نتایج مطالعات نشان می‏دهد نقش زنان در اجتماع و توانایی تصمیم‏گیری در امور خانواده از عوامل مؤثر بر رفتار باروری زنان است و استقلال زنان عامل مهمی جهت کنترل رفتار باروری زنان محسوب می‌شود. مقالة حاضر، با استفاده از روش پیمایش، به بررسی رابطة برخی ابعاد استقلال زنان با تمایل به فرزندآوری زنان در شهر سیرجان، واقع در استان کرمان، می‏پردازد. داده‏ها از طریق پرسشنامه از 400 زن همسردار دارای فرزند واقع در سنین باروری جمع‏آوری شده است. نتایج تحلیل دومتغیره نشان می‏دهد که رابطة بین متغیرهای استقلال و تمایل به فرزندآوری با کنترل متغیرهای اقتصادی و اجتماعی (تحصیلات، مشارکت اجتماعی، و وضعیت اشتغال) معنادار نیست. همچنین نتایج تحلیل رگرسیون لجستیک بیانگر این است که از میان متغیرهای مختلف، متغیر تحصیلات زنان و مشارکت اجتماعی زنان نقش تعیین‌کننده‏ای در تبیین تغییرات متغیر وابسته دارد؛ به گونه‏ای که با افزایش این دو عامل تمایل به فرزندآوری کاهش می‏یابد. علاوه بر این، دو متغیر سن زنان و تعداد فرزندان در رابطه با متغیر تمایل به فرزندآوری از قدرت تبیین بالایی برخوردارند. بدین لحاظ سیاست‏های جمعیتی به منظور دستیابی به باروری بالاتر باید به برنامه‏هایی معطوف گردد که زمینه‏هایی را جهت هماهنگی بین فرزندآوری و ادامة فعالیت‏های زنان در حوزة آموزش عالی و مشارکت در امور اجتماعی هماهنگی به‌وجود آورد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Like many developed and developing societies, Iran has experienced sharp fertility declineand reached below- replacement level fertility. As women have a major role in childbearing,their empowerment and autonomy will lead to changes in their fertility behavior, and manystudies have focused on various aspects of women&#039;s autonomy and fertility. This paperexamines the relationship between women’s autonomy and fertility behavior in theSirjan city.The data is drawn from the 2011 survey that collected information from around 400 womenof reproductive ages (15-49) in the Sirjan city in southeastern part of Iran. The results showedthat the relationship between women’s autonomy and fertility is insignificant when othersocial and economicindicators (i.e. social participation, education and employment) arecontrolled. The results of the logistic regression analysis indicated that among all differentvariables, social participation of women and their education level are the strong determinantsof dependent variable; as childbearing intention reduces with the rise in these two variables.Women’s age and children ever born are the other two important variables affectingchildbearing intentions. Given the results of this study, population policies in Iran in order tofacilitate childbearing for couples should provide opportunities in which women could be ableto continue their education, have their social participation as well as promoting childbearing.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>45</FPAGE>
						<TPAGE>64</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمدجلال</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>عباسی شوازی</Family>
						<NameE>Mohammad Jalal</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Abbasi-Shavazi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد جمعی تشناسی دانشگاه تهران و محقق مؤسسة مطالعات جمعیتی  اجتماعی دانشگاه ملی استرالیا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد جمعی تشناسی دانشگاه تهران و محقق مؤسسة</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mabbasi2@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زهره</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>خواجه صالحی</Family>
						<NameE>Zohreh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Khajehsalehi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد جمعیت شناسی، دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد جمعیت شناسی، دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zohrehsalehy8@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استقلال اقتصادی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحصیلات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تمایل به فرزندآوری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سیرجان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مشارکت اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تأثیر شکاف جنسیتی بر رفتار انتخاباتی زنان در شهر اصفهان</TitleF>
				<TitleE>The impact of the Gender Gap on the Electoral Behavior of Women in Isfahan</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>تأثیر شکاف‌های جنسیتی بر رفتار انتخاباتی عموماً در قالب سه الگوی شکاف سنتی، همگرایی و تجدید نظرطلبانه صورتبندی شده اند. این مقاله با استفاده از روش پیمایشی و جمع‌آوری داده از بین 230 نفر زن و مرد در شرایط رأی‌دهی در شهر اصفهان، نشان داد که اولاً الگوی شکاف جنسیتی سنتی یا محافظه کارتر بودن زنان نسبت به مردان در این جامعه آماری تفوق داشته است. ثانیاً تأثیر این شکاف جنسیتی سنتی در جامعه آماری زنان یکدست نبوده و عواملی مانند تحصیلات و سن باعث کاهش یا افزایش میزان محافظه کاری زنان شده است. ثالثاً با تایید رابطه معنادار میان جنسیت و رفتار تبعی زنان مشخص گردید عواملی که باعث کاهش میزان محافظه کاری زنان شده اند میزان رفتار تبعی زنان را نیز کاهش داده اند. نهایتاً مقاله متضمن این ایده کلیدی است که تأثیر عامل جنسیت بر رفتار انتخاباتی زنان را نباید صرفاً تاثیری از پیش تعیین شده، بیولوژیک و مبتنی بر هویت‌های پایدار جنسیتی آنها دانست بلکه رفتار انتخاباتی زنان رفتاری چندلایه است که تا حدی در متن اجتماع و از طریق عوامل غیر جنسیتی نیز برساخته می شود. همین برساخته شدن نسبی رفتار سیاسی زنان مشخص می سازد تا چه حد توجه به شیوه‌های توانمند سازی سیاسی زنان ضروری به نظر می رسد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The impact of gender gap on voting behavior generally is categorized into the traditional gap, convergence and Revisionist patterns. This paper, Firstly By using survey research method and data were collected from 230 eligible male and female voters in Isfahan, makes clear that the first pattern or the traditional gender gap is dominated in this electorate, which denotes that women are more conservative than men. Secondly, it suggests that the effect of traditional gender gap on the population of women is not homogeneous and factors such as the level of education and age of women reduce or increase the level of their conservatism. Thirdly, by showing a relation between gender gap and subordinate behavior explains a relation between women’s conservatism and their subordinate behavior. Then makes clear that the factors reduce women’s conservatism and women&#039;s subordinate behavior are the same. Ultimately, the key idea underlying this paper is that the impact of gender or the gender gap on the electoral behavior of women do not simply biologically or predetermined, but somewhat this behavior is multi-layer and is constructed in the context of community and by the non-gender factors. In the latter instance, the construction of women&#039;s political behavior shows the extent to which attention to the mechanism for political empowerment of women is necessary.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>65</FPAGE>
						<TPAGE>82</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حاتمی</Family>
						<NameE>Abbas</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hatami</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه علوم سیاسی دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه علوم سیاسی دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>d.a.hatami@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>الهه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امامی</Family>
						<NameE>Elahe</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Imami</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد علوم سیاسی دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد علوم سیاسی دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ٍe.emami90@yahoo.co</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شکاف جنسیتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رفتار انتخاباتی  زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رفتار تبعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>محافظه کاری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>انگیزه‌های کارآفرینی زنان و مردان در بخش صنعت: شباهت‌ها وتفاوت‌ها</TitleF>
				<TitleE>Women and Men Entrepreneurs&#039; Motivations in
Industry Sector: Similarities and Differences</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از عوامل تأثیرگذار در کارآفرینی، انگیزه‌های کارآفرینان است. برخی مطالعات نشان می‌دهد زنان و مردان با انگیزه‌های متفاوتی به کارآفرینی روی می‌آورند. این در حالی است که انگیزه‌های کارآفرینان در بخش صنعت، به‌خصوص با در نظر گرفتن عامل جنسیت، کمتر بررسی شده است. تحقیق حاضر، با استفاده از روش تحقیق ترکیبی در جامعة آماری کارآفرینان بخش صنعت استان گلستان، به بررسی شباهت‌ها و تفاوت‌های انگیزه‌های زنان و مردان کارآفرین می‌پردازد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Introduction/literature review/objectives: one of the influencing factors in entrepreneurship isentrepreneurs&#039; motivations. Some studieshave shown that men and women becomeentrepreneurs with different motivations. However, entrepreneurs&#039; motivations in the industrysector, especially consideringthe sex factor, have been less studied. This study aims toidentify similarities and differences in women and men entrepreneurs&#039; motivations usinga mixmethod research in a sample of entrepreneurs in the industry sector atthe Golestan provinceMethodology: this is a mix method of qualitative exploratory research in order to identifyentrepreneurs&#039; motivations. Data was gathered by deep interviews with 20 entrepreneurs.Then, a quantitative descriptive study was undertakenin order to compare and prioritizewomen and men entrepreneurs&#039; motivations based on data gatheredthrougha predefinedquestionnaire.Results/discussion/analysis: the results of the qualitative study showed that entrepreneurs&#039;motivations in the industry sector are earning money, creating jobs, opportunity exploitation,helping the society, proving competencies, internal satisfaction, and independence. Theresults also showedthat there is asignificant difference between women and menentrepreneurs for two motivations of &quot;proving competencies&quot; and &quot;earning money&quot;.Conclusion: These results help policy makers to further focus on the development of women&#039;sentrepreneurship in Iran.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>83</FPAGE>
						<TPAGE>100</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آراستی</Family>
						<NameE>Zahra</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Arasti</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشکده کارآفرینی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشکده کارآفرینی دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>arasti@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>احمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کنعانی</Family>
						<NameE>Ahmad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Kanani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مدیریت کارآفرینی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مدیریت کارآفرینی دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a_kanani@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نویساسادات</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سیدقاسمی</Family>
						<NameE>Navisa Sadat</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>SeyedGhasemi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد آمار دانشگاه علوم پزشکی مازندران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد آمار دانشگاه علوم پزشکی مازندران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انگیزة کارآفرینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جنسیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>صنعت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کارآفرینی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>سنجش عوامل مؤثر بر شکاف رفتار و نگرش زنان به سن مناسب ازدواج در شهر کوهدشت</TitleF>
				<TitleE>Measurement of Factors Affecting the Gap of
Women’s Behavior and Attitude onAppropriate
Age ofMarriage in the City of Koohdasht</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>با نفوذ مدرنیته در ایران، نظام هنجاری در جوامع دچار دگرگونی شده و الگوهای سنتی، ب هویژه الگوی خانواده، هم زمان دچار تحولات مختلفی گردید؛ به طوری که در طول دهه های اخیر میانگین سن ازدواج دختران افزایش یافته است. این نوشتار، با عنایت به این تحولات، درصدد اندازه گیری میزان شکاف در رفتار و نگرش زنان به سن مناسب ازدواج و تعیین کننده های آن در شهر کوهدشت است. ساکنان این منطقه از نظر ترکیب قومی و فرهنگی  لُر و لَک اند. فقر مطالعات در زمینة الگوهای ازدواج در میان زنان این گروه قومی ضرورت این مطالعه را اجتناب ناپذیر م یسازد. داده ها حاصل پیمایشی است که در فروردین 1392 بر نمونه ای بالغ بر 395 زنِ حداقل یک بار ازدواج کردة ساکن در خانوارهای معمولی شهر کوهدشت صورت گرفته است. روش نمونه گیری ترکیبی از روش های خوشه ای چندمرحله ای، تصادفی، و تصادفی سیستماتیک است. نتایج از بروز شکاف در رفتار و نگرش زنان به سنّ مناسب ازدواج برای دختران حکایت دارد. میانگین سنّ ازدواج ترجیحی زنان برای دختران در میان 63 درصد از افراد نمونه، متفاوت از سنّ آن ها به هنگام ازدواج است. شکاف ها عمدتاً در جهت منفی است. بیش از 80 درصد زنان میانگین سنّ ازدواج ترجیح یشان برای دختران بیشتر از سنّ آن ها به هنگام ازدواج است. بر پایةاین بررسی، پایگاه اقتصادی اجتماعی زنان، نگرش فرامادی به ازدواج، استقلال زنان، و سنّ پاسخگویان بیشترین تأثیر را در میزان شکاف بین رفتار و نگرش زنان به سنّ مناسب ازدواج دارند. نتایج بیانگر این واقعیت است که ترکیبی از مشخصه های اقتصادی اجتماعی، جمعیتی، و عوامل و زمینه های قومی فرهنگی، تبیین بهتری از شکاف در رفتار و نگرش زنان نسبت به سنّ مناسب ازدواج به دست می دهد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>With the arrivalof modernityin Iranthe society normshave changedandtraditional patterns,especially family pattern, has been under various changes simultaneously. For instance,theaverage age of marriagefor girlshas increased over the past decades. This paper aims todetermine and analyze factors affecting the gap in women’s behavior and attitudes ontheappropriate age ofmarriage for girlsin the city of Koohdasht. Residents of this regionethnically and culturally belong to Lor and Lak ethnic groups. Lack of any knowledgeonmarriage patterns ofwomen of these ethnic groups would necessitate this study. Data istakenfrom a survey conducted on a sample of 395 once-married women living in ordinaryhouseholds atthe city of Koohdasht in April 2013. A combination of sampling techniquesincluding multistage clustering and systematic random sampling were employed. Resultsindicated gaps in women’s behavior and their attitude on the appropriate age ofmarriage. The63 percent of participants proposed a mean age of marriage for girls completely different tothe age of their own marriage. The gaps are mostly in a negative direction. More than 80percent of women took part in the test proposed a higher age for girls’ marriage compared totheir own age of marriage. According to this study, socio-economic status of women,postmaterialist attitudes to marriage, women’s autonomy and age at the time of the studyhadthe most impact on the rate of the gap between women’s behavior and attitudes ontheappropriate age ofmarriage. The results also reflected the fact that the combination ofsocio-economic, demographic characteristics and ethnic-cultural factors could provide a betterexplanation forthe gap in women’s behavior and attitude on theage of marriage.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>101</FPAGE>
						<TPAGE>118</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حاتم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسینی</Family>
						<NameE>Hatam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hosseini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار جمعی تشناسی، گروه علوم اجتماعی، دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار جمعی تشناسی، گروه علوم اجتماعی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hatam.hoseini@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>گراوند</Family>
						<NameE>Maryam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Geravand</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد پژوهش اجتماعی، گروه علوم اجتماعی،‌دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد پژوهش اجتماعی، گروه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>maryam.gerevand@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خانواده</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سنّ ازدواج</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شاخص شکاف</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کوهدشت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نوسازی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>سنجش رابطه فرهنگ سیاسی و رفتار سیاسی دانشجویان دختر دانشگاه اصفهان</TitleF>
				<TitleE>Assess the relationship between political culture and political behavior the girl students in university of Isfahan</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>مشارکت سیاسی، از شاخص‏های توسعه اجتماعی و سیاسی کشورها به‏شمار می‏رود. زنان از جمله گروه¬های عمده جامعه هستند که شرکت آنان در روند اداره جامعه و توسعه سیاسی، اجتماعی و فرهنگی آن ضروری به نظر می¬رسد، لذا مطالعه رفتار سیاسی زنان اهمیت خاصی برای ثبات سیاسی و پویایی جامعه دارد. هدف این نوشتار بررسی رابطه میان فرهنگ سیاسی و رفتار سیاسی دختران دانشجو در شهر اصفهان می¬باشد. روش تحقیق پژوهش در جمع آوری و تجزیه و تحلیل داده¬ها، روش پیمایشی می¬باشد. این مطالعه بر روی 384 نفر از دختران دانشجوی شهر اصفهان صورت گرفته است؛ نتایج تحقیق رابطه معناداری بین ابعاد فرهنگ سیاسی (شامل سمت¬گیری¬های شناختی، سمت¬گیری¬های احساسی و سمت¬گیری¬های ارزیابانه) و ابعاد رفتار سیاسی شامل رفتار (رای دادن و و فعالیت¬های سیاسی انتخاباتی) و رفتارهای سیاسی غیر انتخاباتی (تماس با مسئولین، اعتراض و عضویت در گروه¬های سیاسی)، نشان می‌دهد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Political participation can be considered as one of the indices in social and political development in different countries. Women, who are commonly included in a society, can have essential roles to control a community and its political, social and cultural developments as well. Therefore investigating women&#039;s political behavior is especially important to political and dynamical stabilities. The objective of the present paper has been to study the relation between political culture and female students&#039; political deportments in Isfahan. The method used to collect and analyze data is geodesic. The research was done by participating 384 Isfahani female students. The results showed a significant relationship among political culture dimensions (such as cognitive biases; emotional and evaluation biases), political behavior dimensions (voting and political activities during election) and non-election political activities (communicate with authorities, complaining and being a member in political groups).</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>119</FPAGE>
						<TPAGE>134</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سیدجواد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>امام جمعه زاده</Family>
						<NameE>Javad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Emamjomehzadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه علوم سیاسی دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه علوم سیاسی دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حوا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ابراهیمی پور</Family>
						<NameE>Havva</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ebrahimipour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری علوم سیاسی دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری علوم سیاسی دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>h.ebrahimipour@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محمودرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رهبرقاضی</Family>
						<NameE>MahmoudReza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rahbarghazi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری علوم سیاسی دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری علوم سیاسی دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سیدمرتضی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نوعی باغبان</Family>
						<NameE>Morteza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Noeibaghban</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری علوم سیاسی دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری علوم سیاسی دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email></Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رفتار انتخاباتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رفتار سیاسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشجویان دختر</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ سیاسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مشارکت سیاسی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تأثیر منابع در دسترس زنان بر قدرت تصمیم گیری در خانواده (مطالعه تجربی شهر بابل)</TitleF>
				<TitleE>The Effect of Resources Available to Women on
Decision-making Power in the Family
(Case study: Babol)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>پژوهش حاضر، به‌منزلة یکی از تحقیقاتی که در حوزة مفهوم قدرت انجام گرفته است، در پی پاسخگویی به این سؤال است که مجموعه عوامل مؤثر بر قدرتِ تصمیم‏گیری زنان در خانواده چیست؟ تحقیق حاضر، به منظور پاسخگویی به این سؤال، از مفاهیم نظریِ متفکران نظریة منبع بهره جسته است. از نگاه نظریة منبع، اشتغال، تحصیلات، منزلت شغلی، و مالکیت و داراییِ شخصی از جمله منابعی هستند که موجب افزایش قدرت تصمیم‏گیری زنان در خانواده می‏شوند. در این نوشتار، با استفاده از روش پیمایش و تکنیک پرسشنامه، به دنبال یافتن پاسخ سؤالات تحقیق بوده‏ایم. حجم نمونه را 350 تن از زنان شاغل و غیرشاغل شهر بابل تشکیل می‏دهند که از طریق نمونه‏گیری خوشه‏ایِ چندمرحله‏ای، به‌طور تصادفی، انتخاب شده‏اند. نتایج حاصل از پژوهش نشان داد که به‌طورکلی قدرت تصمیم‏گیری زنان در خانواده در سطح بالایی قرار دارد و میان اشتغال، تحصیلات، و دارایی شخصیِ زنان با افزایش قدرت تصمیم‏گیری در خانواده رابطة مستقیم و مثبت وجود دارد. اما میان درآمد و منزلت شغلی با قدرت تصمیم‏گیری در خانواده رابطه‏ای وجود ندارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This research is related to power conception and aims to investigate factors affectingwomen`s decision-making power in families. To do this, the Resources theory has been reliedon in this research. Based on the Resources theory, occupation, education, income, job statusand property are the factors related to women`s decision-making power in families. In thisinvestigation, data was collected through the survey method and questionnairemethod.Thesamples were 350 jobless and employed married women in Babolwhich was taken by themulti-stage cluster sampling. The results showedthat women`s power is generally high infamilies and some variables such as job, educationand assetare the factors increasingwomen`s power. However, there is no relationship between income and job status andwomen`s power in families.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>135</FPAGE>
						<TPAGE>152</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>هوشنگ</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نایبی</Family>
						<NameE>Hooshang</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Nayebi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار جامعه شناسی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار جامعه شناسی دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hnayebi@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>میمنت</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>گلشنی</Family>
						<NameE>Meimanat</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Golshani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد مطالعات زنان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد مطالعات زنان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>meimanat_golshani@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اشتغال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحصیلات</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خانواده</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دارایی شخصی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>درآمد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>قدرت تصمیم‏گیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>منزلت شغلی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				