<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1396</YEAR>
<VOL>15</VOL>
<NO>1</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>147</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>شرایط و استراتژی‌های مصرف شیشه میان زنان معتاد (مطالعۀ موردی: شهر کرمان)</TitleF>
				<TitleE>Conditions and strategies of crystal (Methamphetamine) consumption among addicted women (Case study: Kerman City)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>اعتیاد یکی از مسائل اجتماعی برجسته در ایران است که اغلب مسئله‏ای مردانه تلقی می‌شود. اما واقعیت این است که زنان نیز با این پدیده درگیرند. آنچه در حال حاضر با آن مواجهیم گرایش به سوء مصرف موادمخدر صنعتی در میان زنان است. با توجه به نقصان کارهای پژوهشی و به‌خصوص کارهای کیفی در این حوزه، پژوهش حاضر به بررسی شرایط (علّی، مداخله‏گر، زمینه‏ای) و استراتژی‏های مصرف شیشه از سوی زنان معتاد به شیشه در شهر کرمان پرداخته است. از آنجا که کشف و فهم مسئلۀ اعتیاد به شیشه میان زنان یکی از پدیده‏های حساس است که به برقراری تعامل و گفت‌وگو نیاز دارد، از روش‌شناسی کیفی گراندد تئوری به‌منزلة رویکرد پژوهش استفاده شد. تعداد 12 زن معتاد به‌عنوان مشارکت‌کننده در این پژوهش با روش نمونه‏گیری هدفمند و معیار اشباع نظری انتخاب شدند و تجربة زیستۀ آن‌ها بررسی شد. برای جمع‏آوری داده‌ها از مصاحبۀ عمیق استفاده شد. به‌طور‌کلی، کدگذاری داده‏ها به خلق 13 مقوله و ‏18 زیرمقوله منجر شد که بیانگر شرایط و استراتژی‌های مصرف شیشه است. برخی از آن‏ها عبارت‌اند از: تنش‏های زندگی فردی، باورهای تسهیل‌گر مصرف شیشه، سکس و مصرف شیشه، یادگیری مصرف شیشه و استراتژی‏های تأمین هزینۀ مواد. در‌نهایت، مقولات حاصله در قالب مدل شرایط و استراتژی‏های مصرف شیشه ارائه شده است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Addiction is one of the important social problems in Iran, and is considered a masculine problem. Nevertheless, women are also facing this phenomenon. Now we are witness to the tendency of women to industrial drug misuse. Since few studies have been conducted in this regard, especially qualitative studies, this article aims to study the conditions (causal, intervening, and contextual conditions) and strategies of crystal (Methamphetamine) consumption by addicted women in the City of Kerman. Given that discovery and understanding of addiction to crystal among women is a sensitive phenomenon that requires interaction and dialogue, Grounded Theory methodology was used as the research approach. 12 addicted women were selected as the participants, following qualitative purposive sampling and theoretical saturation criterion and their life experiences were analyzed. In-depth open ended interview was used to collect data. Generally, data coding culminated in 13 categories and 18 subcategories which indicate conditions and strategies of crystal consumption, including: life tensions, facilitator beliefs of consumption, sex and crystal (Methamphetamine) consumption, knowledge of using crystal, strategies of providing drug&#039;s cost, etc. Finally, extracted categories were presented in a model of conditions and strategies of crystal consumption. Generally, participants encountered several challenges during the process of crystal misuse. Different conditions led them to misuse. They adopted various and dangerous strategies to obtain crystal. These strategies ranged from borrowing money to sexual exploitation and beggary.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>20</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>داریوش</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بوستانی</Family>
						<NameE>Dariush</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Boostani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه علوم اجتماعی، دانشکدۀ ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه شهید باهنر کرمان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه علوم اجتماعی، دانشکدۀ ادبیات</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>dboostani2002@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>الهام</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کرمی زاده</Family>
						<NameE>Elham</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Karamizadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد جامعه‌شناسی. دانشگاه آزاد اسلامی، واحد کرمان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد جامعه‌شناسی. دانشگاه آزاد اسلامی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>elhamkaramizadeh@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>استراتژی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اعتیاد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شرایط</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>متامفتامین</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] احسان‌پور، سید رضا؛ رضایی، راحله؛ براشتی، یدالله (1389). «طبقه‌بندی نوین مواد مخدر در پرتو مطالعۀ تطبیقی»، فصل‌نامۀ حقوق پزشکی، س4، ش14، ص87ـ99.##[2] اخترمحققی، مهدی (1385). جامعه‌شناسی اعتیاد، تهران: مؤلف.##[3] اختیاری، حامد؛ علم مهرجوری، زهرا؛ حسنی ابهریان، پیمان و دیگران (1389). «بررسی و ارزیابی واژه‌های القاکنندۀ ولع مصرف در سوءمصرف‌کنندگان متامفتامین فارسی‌زبان»، فصل‌نامۀ تازه‌های علوم‌شناختی، دورۀ12، ش 2، ص 69ـ82.##[4] ایمان، محمدتقی (1391). روش‌شناسی تحقیقات کیفی، قم: پژوهشگاه حوزه و دانشگاه.##[5] برجاس، فرحناز؛ گواری، فاطمه و دیگران (1390). «بررسی نظرات معتادان بستری در مراکز ترک اعتیاد شهر کرمان در مورد عوامل مرتبط در گرایش به استفاده از مواد مخدر در سال‌های 1386ـ1387»، فصل‌نامۀ تحقیقات علوم رفتاری، دورۀ9، ش 4، ص 279ـ286.##[6] خادمیان، طلیعه؛ قناعتیان، زهرا (1387). «بررسی عوامل اجتماعی مؤثر بر اعتیاد زنان معتاد به مواد مخدر مراکز بازپروری و کاهش آسیب زنان شهر تهران (مراکز تولد دوباره، خانۀ خورشید)»، پژوهش‌نامۀ علوم اجتماعی، س2، ش4، ص 59ـ86.##[7] دانش، پروانه؛ ملکی، امیر؛ نیازی، زهره (1392). «نظریۀ زمینه‏ای دربارۀ علل اعتیاد زنان معتاد زندانی در زندان مرکزی اصفهان»، فصل‌نامۀ مطالعات توسعۀ اجتماعی‌ـ فرهنگی، دورۀ 1، ش 4، ص 125ـ145.##[8] سهامی، سوسن؛ خضری، زهرا (1392). «مدل مفهومی چگونگی سوء مصرف شیشه»، مجلۀ روش‌ها و مدل‌های روان‌شناختی، س 4، ش 14، ص107 ـ125.##[9] سیام، شهره (1385). «بررسی شیوع مصرف مواد اعتیاد‌آور بین دانشجویان پسر دانشگاه‌های مختلف شهر رشت در سال 1384»، مجلۀ تحقیقات علوم پزشکی زاهدان (طبیب شرق)، دورۀ 8، ش4، ص279ـ285.##[10] صدیق سروستانی، رحمت‌الله (1386). جامعه‌شناسی انحرافات اجتماعی، تهران: سمت.##[11] قاسمی‌روشن، ابراهیم (1382). «از اعتیاد زنان تا نابسامانی خانواده»، نشریۀ مطالعات راهبردی زنان، ش 22، ص 130ـ151.##[12] فروتنی، محمد‌رضا؛ رضاییان، محسن (1384). «شناخت و سوء مصرف مواد مخدر در بین دانشجویان شهرستان لارستان»، نشریۀ پرستاری ایران، دورۀ 18، ش 43، ص 21ـ30.##[13] گروسی، سعیده؛ محمدی دولت‌آبادی، خدیجه (1390). «تبیین تجربۀ زیستۀ زنان وابسته به مواد مخدر از پدیدۀ اعتیاد»، فصل‌نامۀ علمی و پژوهشی جامعه‌شناسی زنان، س 2، ش اول، ص 55ـ74.##[14] گودرزی، محمد‌علی؛ زرنقاش، مریم؛ زرنقاش، مینا (1383). «برداشت افراد سوء مصرف‌کنندۀ مواد از الگوهای انضباطی والدین»، مجلۀ روان‌پزشکی و روان‌شناسی بالینی ایران (اندیشه و رفتار)، دورۀ 10، ش 3، ص 241ـ249.##[15] گیدنز، آنتونی (1374). جامعه‌شناسی، ترجمۀ منوچهر صبوری، تهران: نی.##[16] ممتاز، فریده (1381). انحرافات اجتماعی، نظریه و دیدگاه‌ها، تهران: شرکت سهامی انتشار.##[17] موسوی، سید غفور؛ روح‌افزا، حمید‌رضا؛ صادقی، معصومه (1382). «ارتباط استعمال سیگار و سایر مواد مخدر در دانش‌آموزان و دانشجویان با والدین آن‌ها»، مجلۀ پژوهش در علوم پزشکی، دورۀ 8، ش 3، ص 57ـ59.##[18] مولوی، پرویز؛ رسول‌زاده، بهروز (1383). «مطالعۀ عوامل مؤثر بر تمایل جوانان به سوء مصرف مواد مخدر»، فصل‌نامۀ اصول بهداشت روانی، س6، ش21، ص49ـ55.##[19] Choquet, M. , Hassler, C. , Morin, D. , Falissard, B. , &amp; Chau, N. (2008). &quot;Perceived parenting styles and tobacco, alcohol and cannabis use among French adolescents: Gender and family structure differentials&quot;. Alcohol and Alcoholism, 43(1), PP 73-80.##[20] Clausen, S. E. (1996). &quot;Parenting styles and adolescent drug use behaviours&quot;. Childhood, 3(3), 403-414.##[21] Corbin, J, &amp;Strauss, A (1998). Basics of qualitative research. London: sage publicatious.##[22] Corbin, J. , &amp;Strauss, A (2008). Basics of qualitative research. Third Edition, London: sage publicatious.##[23] Creswell, J. W (1994). Research design. London: sage.##[24] Glaser, B, G. &amp;A. L. Strauss (1967). The discovery of grounded theory, Sterategies for Qualitative Research. London: Weidenfeild and Nicolson.##[25] Haight, Wondy and Janet d. carter-black, Kathrynsheridan (2009). &quot;Mothers experience of methamphetamine addiction: a case–based analysis of rural, midwestern women&quot;. Journal children and yduth services review 71-77.##[26] HmamotoDT, Rhodus NL (2009). &quot;Methamphetamine abuse and dentisty&quot;. Oral disease Journal; 15:PP 27-37.##[27] Moliter,Fred. Steven,R. Truax,Phd. Juan,D. Ruiz,Md, Mph. Richard,K. Sun,Md,Mph(1998). &quot;Association of methamphetamine use during sex with risky sexual behavior and HIV infection among Non-injection drug users&quot;. Department of Healt services California, West J Med; 168: PP 93-97.##[28] Montgomery, C. , Montgomery, C. , Fisk, J. E. , Montgomery, C. , Fisk, J. E. , Craig, L. , &amp; Craig, L. (2008). &quot;The effects of perceived parenting style on the propensity for illicit drug use: the importance of parental warmth and control&quot;. Drug and alcohol review, 27(6), PP 640-649.##[29] Ojeda, Vd. Robertson, Am. Hihher, Sp. Lozada, R. Cornelius, W. Lawrence, A. etal (2011). &quot;A qualitative view of drug use behaviors of Mexian male injection drug users deported from United States&quot;. Journal of urban health, 88: PP 9508-14##[30] Patton, M. Q (1994). How to use Qualitative methods in evaluation. London: Sage.##[31] Pavarin, RM (2006). &quot;Substance use and related problems: study on the abuse of recreational and not recreational drugs in northern Italy&quot;. Annali. Dell, Istitud. superior, disanita; 42: PP 477-84.##[32] Tanibuchi Y. , ShimagamiM, FukamiG, SekineY, LyoM, Hashimoto K (2010). &quot;Acase of methamphetamine use disorder treated with theantibiotic drug minocycline&quot;. General hospital psychiatry; 32: PP 559-565.##[33] Winslow Bt,VoorheesKl,PehlKa(2007). &quot;Methamphetamineabuse&quot;. Swedish Medical Center family Residency, Littleton, Colorado; 76(8): PP 1169-1174.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>شناسایی و تحلیل مؤلفه‏ های مؤثر‏ بر حضور عادلانۀ زنان در فضای عمومی شهری (مطالعۀ موردی: بوستان شوش تهران)</TitleF>
				<TitleE>Identification and analysis of the influential factors on women&#039;s presence in public space (Case Study: Shoosh Park in Tehran)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>فضاهای شهری از آن حال که عرصۀ حضور گروه‏های اجتماعی مختلف هستند، در آن‌ها همواره یک جریان دائمی طرد و شمول به چشم می‏خورد. جریان دوگانه که نوعی رقابت فضایی است، در‌نهایت به طرد یا پذیرش، حضور یا عدم حضور یکی از طرفین منتج می‏شود. امروزه، در جامعۀ ما، به‌رغم تحقیقات متعدد تحت عناوین گوناگون در ارتباط با جنسیت، فضاهای شهری، که بستر حضور و کنش دو جنس‏ زن و مرد است، آن‌چنان که باید متناسب فراهم نشده است. از‌این‌رو، در این نوشتار به تحلیل چگونگی تأثیرگذاری جنسیت بر میزان طرد و شمول زنان از فضای بوستان شوش و به دنبال آن چگونگی بازتولید این رمزها و مرزهای استعاری‏ حضور در فضا و تجلی آن در رفتار افراد در این فضا پرداخته شده است. نوشتار‏ پیش رو با بهره‌گیری از روش‌شناسی کیفی و شیوه‌هایی مانند مشاهدۀ مشارکتی و مصاحبه با 21 نفر از افرادی که با بوستان شوش در ارتباط‌اند، در پی پاسخ به این سؤال است که: جنس‏های متفاوت در بوستان شوش موجب چه نوع تفاوت‏های فضایی می‏شوند؟ نتایج یافته‌ها نشان می‏دهد در بوستان شوش مؤلفۀ جنسیت مهم‌ترین مؤلفه‏‌ای است که حضور گروه‏های مختلف را در فضا رقم می‏زند. بدین شکل که برخی از افراد به‌واسطۀ جنسیت از فضای بوستان طرد و متقابلاً برخی دیگر در فضا جذب می‌شوند. تقویت و فراهم‌آوری زمینه‏های مشارکت فعال زنان در مقیاس محلی از سیاست‌های مهم پیشنهادی است که پیش از هر‌چیز ریشه‏های تاریخی و اجتماعی‏ وضعیت‏ حضور گروه زنان در فضای شهری را در نظر داشته و بر این اساس راهکارهای اجرایی را نه صرفاً در تغییرات‏ کالبدی و فضایی، که در زمینۀ اجتماعی و فرهنگی و تاریخی آن جست‌وجو می‏کند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In urban spaces, the presence of different social groups always faces a constant flow of exclusion and inclusion. The dual stream which is a spatial competition finally results in the rejection or acceptance and the presence or absence of one of the parties. Today, despite multiple investigations under different names in relation to gender, urban spaces in our society has not been obtained for both men and women as expected. Therefore, this article investigates and analyzes the effectiveness of gender on the exclusion and inclusion of people of Shoosh Park. Then, reproduction of these codes and metaphorical borders of the landscape and urban space as well as their manifestation in the behavior of individuals in this space is studied. This article aims to answer the following question using qualitative analysis method and such techniques as participant observation and interviews with 21 people who are associated with the Shoosh Park: “What kind of spatial differences is caused by different genders in the Shoosh Park?” The results show that, in the Shoosh Park, component of gender is the most important component that causes the presence of different groups in space. In other words, some people are excluded from Park space because of their gender, while some others are included. Strengthening and preparing the context for active participation of women in local scale is the most important proposed policy that mostly considers historical roots and social status of women’s presence in the urban space. Accordingly, it looks for implementation strategies not only in spatial changes, bus also in socio-cultural and historical context of women’s presence in social spaces.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>21</FPAGE>
						<TPAGE>43</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>هاشم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دادادش پور</Family>
						<NameE>Hashem</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Dadashpoor</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>عضو هیئت‌علمی گروه شهرسازی، دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>عضو هیئت‌علمی گروه شهرسازی، دانشگاه تربیت</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>h-dadashpoor@modares.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>احمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>یزدانیان</Family>
						<NameE>Ahmad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Yazdanian</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد شهرسازی، دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد شهرسازی، دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>yazdanian.ahmad@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>وحید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کشت کار</Family>
						<NameE>Vahid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Keshtkar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد شهرسازی، دانشگاه تربیت مدرس</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد شهرسازی، دانشگاه تربیت مدرس</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>vahidkeshtkar1370@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بازتولید قدرت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بوستان شوش</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تولید فضا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روابط فضایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فضای جنسیتی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] اباذری، یوسف؛ سهیلا، صادقی فسایی؛ حمیدی، نفیسه (1387). «احساس ناامنی در تجربۀ زنانه از زندگی روزمره»، پژوهش زنان، دوره 6، شماره1، ص 75- 103.##[2] بودریار، ژان (1393). نظام اشیاء، ترجمۀ پیروز ایزدی، تهران: ثالث.##[3] تانکیس، فرن (1390). فضا، شهر و نظریة اجتماعی مناسبات اجتماعی و شکل شهری، ترجمۀ حمیدرضا پارس و آرزو افلاطونی. تهران: انتشارات دانشگاه تهران.##[4] رضازاده، راضیه؛ محمدی، مریم (1388). «بررسی عوامل محدود‌کنندۀ حضور زنان در فضاهای شهری». هنرهای زیبا، دوره 1، شماره 38، ص 105- 114.##[5] شورت، جان رنه (1390). نظریۀ شهری ارزیابی انتقادی، ترجمۀ کرامت‌اله زیاری، تهران: دانشگاه تهران.##[6] صادقی، علی‌رضا؛ احمدی، فریال؛ غفاری سروستانی، نازنین؛ رفیعیان، مجتبی (1391). «تدقیق انگاره‏های حاکم بر حضور زنان مسلمان در عرصه‏های عمومی شهری (نمونۀ موردی: شهر شیراز)»، مطالعات شهری، دورۀ 1، شمارۀ 2، ص 71- 85.##[7] ضابطیان، الهام؛ رفیعیان، مجتبی (1387). «درآمدی بر فضاهای شهری با رویکرد جنسیتی»، جستارهای شهرسازی، شمارۀ 24 و25، ص 48- 55.##[8] علیخواه، فردین؛ شفیعی، معصومه (1393). «فضا و بازتولید قدرت»، فصل‌نامۀ تحقیقات فرهنگی، دورۀ 7، شمارۀ 1، ص 95-122.##[9] علیرضانژاد، سهیلا؛ سرائی، حسن (1386). «زن در عرصۀ عمومی: مطالعه‌ای موردی در مورد فضاهای عمومی در دسترس زنان شهری و تغییرات آن»، نامۀ علوم اجتماعی، دورۀ جدید، شمارۀ 30، ص 123- 149.##[10] فلیک، اووه (1388). درآمدی بر تحقیق کیفی، ترجمۀ هادی جلیلیان، تهران: نی.##[11] فوکو، میشل (1387). مراقبت و تنبیه: تولد زندان، تهران: نی.##[12] مدنی‌پور، علی (1379). طراحی فضای شهری: نگرشی بر فرایندهای اجتماعی و مکانی، تهران: شرکت پردازش و برنامه‌ریزی شهری.##[13] نادری، سارا (1392). درآمدی بر روایت زنانه از شهر، تهران: تیسا.##[14] Bauman, Zygmunt (1987). Legislators and Interpreters On modernity, post-modernity and intellectuals, Cambridge, Polity Press.##[15] Bayat, Asef’ (2010). Life as Politics How Ordinary People Change the Middle East. Amsterdam: Amsterdam University Press.##[16] Brenner, Neil, and Stuart Elden (2009). State, Space, World. Minnesota: University of Minnesota Press.##[17] Carr, Stephen, M Francis, L G Rivlin, and A M Stone (1992). Public Space. Cambridge: Cambridge Univercity Press.##[18] Christian, Schmid, Kanishka Goonewardena, Stefan Kipfer, and Richard Milgrom (2008). Space, Difference, Everyday Life. New York and London: Routledge.##[19] Daphine, Spain (1992). Gendered Spaces. The University Of North Carolina Press.##[20] Foucault, Michel (1986). Space, Knowledge and Power. The Foucault Reader,Harmondsworth,Penguin.##[21] Harvey, David (1990). The Condition of Postmodernity. Cambridge: Blackwell.##[22] Habemas, Jürgen (1970). Towards a theory of communicative competence, Inquiry: An Interdisciplinary Journal of Philosophy.##[23] Henri, Lefebvre (1991). Critque of everyday life Volume one. London: Verso.##[24] Lefebvre, Henry (1991). The Poduction of Space. Oxford: Blackwell.##[25] ---------- (1996). Writings on Cities. Oxford: Blackwell.##[26] McDowell, L (1983). &quot;Toward an understanding of the gender division of urban space.&quot; Enviroment and Planning: Society and Space, Vol 1, pp59-72.##[27] Negri, Antono, and Michel Hardt (2004). Multitude War and Democraciyin THE Age of Empire New York: The Penguin Press.##[28] Sophie, Watson (2005). Bodies,Gender,Cities. City: Analysis Of Urban Trends,Culture,Theory,Policy,Action.##[29] Zieleniec, Anderzej (2007). Space and Social Theory. London: SAGE Publications.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>جنسیت و اخلاق مراقبت در فلسفۀ اخلاق فمنیستی</TitleF>
				<TitleE>Gender and care ethics in feminist ethics</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>دغدغۀ مشترک برخی اندیشمندان فمنیست واکاویِ نسبت میان جنسیت و اخلاق است. از این منظر، فمنیست‌ها اخلاق سنتی را به دلیل نادیده‏گرفتن یا کم‌اهمیت‌دانستن ارزش‌های فرهنگی و نیز تجربۀ اخلاقی زنان با نگاهی مردسالارانه نقد کرده‏اند. از‌این‏رو، ‌با طرح نظریات و رویکردهای گونا‌گون به بازاندیشی اخلاق سنتی پرداخته و سعی کرده‏اند صورت‌بندی نوینی از نظام و مناسبات اخلاقی متناسب با مفهوم جنسیت ارائه دهند. رهیافت‏های زنانه به اخلاق بر روابط شخصی و اخلاق مراقبت تأکید می‌کنند و به ارزش روابط انسانی اهتمام می‏ورزند. همچنین، رهیافت‏های مادرانه بر ارتباط خاص بین مادران و فرزندان به‌منزلۀ الگوی تعامل اخلاقی تأکید می‏کنند. به همین دلیل، این‌گونه رهیافت‌ها به خلاف اخلاق سنتی، که دربردارندۀ قواعد عام اخلاقی، بدون جانب‌داری و عقلانی است، رهیافت‏هایی قاعده‌گریز، جزئی‏نگر، متن‌محور، عینی و مبتنی بر عواطفی با بنیان جنسیتی‌اند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Exploring the relationship between gender and ethics is the common concern of some feminist scholars. From this perspective, feminists criticize the traditional morality for ignoring the importance of cultural values as well as the moral experience of women with a view of patriarchy. Therefore, they express various approaches and ideas, trying to address a new formulation of moral relations and system appropriate to gender. Female attitudes to ethics emphasize on personal relationships and the ethics of care, engaging in the value of human relationships. Besides, maternal approaches assert the special relationship between mother and child as a moral and interactive pattern. For this reason, these gender-based approaches unlike traditional morality which contains the general rules of morality, impartiality and rational ideas are non-holistic, context-driven, objective, and emotion-oriented.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>45</FPAGE>
						<TPAGE>62</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد تقی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کرمی قهی</Family>
						<NameE>Mohammad Taghi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Karami Ghahi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه مطالعات زنان دانشکدۀ علوم اجتماعی دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه مطالعات زنان دانشکدۀ علوم اجتماعی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mt.karami@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اخباری</Family>
						<NameE>Mohsen</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Akhbari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مطالعات زنان دانشگاه ادیان و مذاهب</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مطالعات زنان دانشگاه ادیان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mohsenakhbary@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اخلاق فمنیستی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اخلاق مراقبت‏محور</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جنسیت و اخلاق</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فلسفۀ اخلاق</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] ادواردز، پل (1378). فلسفۀ اخلاق، ترجمۀ انشااله رحمتی، تهران: تبیان.##[2] اسلامی، سید حسن (1387).«جنسیت و اخلاق مراقبت»، فصل‌نامۀ مطالعات راهبردی زنان، س 11، 42.##[3] پرنر، الیزابت (1383). «علم اخلاق زنانه‏نگر»، ترجمۀ سوگند نوروزی‏زاده، مجلۀ ناقد، ش2، خردادماه.##[4] تانگ، رزمری (1382). اخلاق ‏فمنیستی؛ فمنیسم و دانش‌های فمنیستی، ترجمۀ عباس یزدانی، قم: دفتر مطالعات زنان.##[5] ـــــــــــ (1387). نقد و نظر: درآمدی جامع بر نظریه‌های فمنیستی، ترجمة منیژه نجم‌عراقی، تهران: نی.##[6] رابینسون، دیو وگریس گارات (1378). اخلاق قدم اول، ترجمۀ علی‌اکبر عبدل‏آبادی، تهران: شیرازه.##[7] صانعی‏دره‏بیدی، منوچهر (1368). تاریخ فلسفۀ اخلاق غرب، تهران:دانشگاه شهید بهشتی.##[8] فرانکنا، ویلیام‏کی (1376). فلسفۀ اخلاق، ترجمۀ هادی صادقی، قم: طه.##[9] کارد، کلودیا (1383). اخلاق فمنیستی، ترجمۀ زهرا جلالی، مجلۀ حورا، ش6، مردادـ شهریور.##[10] گلاور، جان‏ای و برونینگ، راجر اچ (1387). روان‌شناسی تربیتی، ترجمۀ علینقی خرازی، تهران: نشر دانشگاهی.##[11] میل، جان‏استوارت (1379). انقیاد زنان، ترجمة علاءالدین طباطبایی، تهران: هرمس.##[12] Annas,Julia,(2001),“ethics and morality”,in:Encyclopedia of Ethics, ed. by:Lawrence Becker and Charlotte Becker,Routledge,2th ed.##[13] Bartky,Sandra Lee,(1990).Femininity and Domination,New York Routledge.##[14] Beecher,C.E.,&amp;Stowe,H.B.,(1971).The American woman’s home:Principles of domestic science.Aeno Press and the NewYorkTimes.##[15] Bell,Leslie C.(2004)Psychoanalytic Theories of Gender. Eagly,Alice H.Beall,Anne E.&amp; Sternberg,Robert J.(Editors).The Psychology of Gender.(pp.168-145).NewYork &amp; London:The Guilford Press.##[16] Blum,Lawrence(2001),Care,in Encyclopedia of Ethics,edited by Lawrence C.Becker and Charlotte B.Becker,London:Routledge.##[17] Blum,Lawrence(1980),Friendship,Altruism and Morality,london:routledge &amp; kegan paul.##[18] Broverman,I.et al(1972)“sex-role stereotypes:A Current Appraisal”.Journal of Social Issues,28:59-78.##[19] Buhle,Mari Jo and Paul Buhle (1978) .The Concise History of Woman Suffrage:Selections from the Classic Work of Stanton,Anthony,Gage,and Harper.##[20] Calhoun,C(1988).Justice,Care,Gender Bias.Journal of Philosophy,LXXXV(9).##[21] Card,C.(1997).Gender and Moral Luck’,in D.T.Meyers (ed.),op.cit.##[22] Crain,W.C.(1985),Theories of Development,New York:Prentice-Hall##[23] Crittenden,Paul (1999), “Justice, Care and Other Virtues”,In David Carr &amp; Jan Steutel(Eds),“Virtue Ethics &amp; Moral Education1999”,pp.169-183,London &amp; New York:Routledge.##[24] Diquinzio,P and Young,I.M. (1995), Introduction:special issue on feminist ethics and social policy,Hypatia,10.##[25] Fagot,Beverly I. ؛Rodgers, S.Cari &amp; Leinbach,Mary D.(2000).Theories of Gender Socialization.Eckes,Thomas (Editors). London:Lawrence Erlbaum Associates.##[26] Freidman,M. (1997)‘Beyond Caring:The De-Moralization of Gender’,in D.T. Meyers (ed.),op.cit.##[27] Gilligan,Carol (1977). “Concepts of Self and of Morality”,Harvard Educational Theory,V.47, No.4, pp.481-517.##[28] Gilligan,Carol (1993a). In a Different Voice.London:Harvard University Press.##[29] Held,Virginia (1987). “Feminism and moral theory”.In E.Kittay and D.Meyers(eds.), Women and Moral Theory,Savage,Md:Rowman and Littlefield.##[30] Held,Virginia (2006). The Ethics of Care: Personal, Political and Global, oxford university press inc.##[31] Hoagland,S.L. (1991). ‘Some Thoughts about“Caring”’,inC.Card (ed.),op.cit.##[32] Jaggar.A.M. (1992). Feminist ethics,In L.Becker &amp; C.Becker (Eds.),Encyclopedia of Ethics,New York:Garland Press.##[33] Kerber,l.k. (1993).“Some cautionary words for historians”,signs:journal of women in culture and society,11,304-310.##[34] Kittay,Eva Feder(1999).Love’s Labor:Essays on Women,Equality and Dependency,New York:Routledge.##[35] Kohlberg,L&amp;Kramer,R (1969).”continuities and Discontinuities in Child and adult Moral Development”.Human Development,12.##[36] Kohlberg,L.(1981).Essays on Moral Development Vol 1:The Philosophy of Moral Development.Sanfrancisco:Harper &amp; Row.##[37] Manning,Rita(2005).A care Approach,in Philosophy:A New Introduction,edited by Douglas Mann &amp; G.Elijah Dann,Belmont,USA:Wadsworth.##[39] Martin,Lynn Carol(2008).Cognitive Theories of Gender Development.Rudman, Laurie A.&amp;G lick,Peter.(Editors). The Social Psychology of Gender.(pp.91-116). New York&amp; London:The Guilford Press.##[40] Moody-Adams,M.M.(1997).‘Gender and the Complexity of Moral Voices’,in D.T.Meyers (ed.),op.cit.##[41] Nails,d.(1983).“social scientific sexism:giligans mismeasure of man”.Social research,50 (autumn).##[42] Noddinges,Nel.(1989).women and evil, Berkeley and losangeles: university of California press.##[43] Noddings,Nel(1984).Caring:A Feminine Approach to Ethics and Moral Education,University of California Press:Berkeley.##[44] Robinson,Fiona(1997). Globalizing Care,Ethics, Feminist Theory,and International Relations, in:Alternatives:Global, Local, Political,Vol.22, No.1, published by: Sage Publications, Inc.##[45] Ruddick,Sara(1980).Maternal Thinking, Feminist Studies, Vol.6, No.2, Published by: Feminist Studies, Inc.##[46] Scaltsas,P.ward(1992).&quot;Do feminist ethics counter feminist aims?&quot;,in E.browning cole and s.coultrap mcquin (ed)Explorations in feminist feminist ethics,Bloomington: indiana university press.##[47] Seifert,Kelvin L.(1999),“Constructing a Psychology of Teaching &amp; Learning”,U.S.A: Houghton Mifflin Company.##[48] Shahed,Sara(2012).Gender Issues in Psychology.Pakistan:The University of Punjab.##[49] Singer,P,(ed) (1993).A companion to Ethics,Oxford:Blakwell.##[50] Stack,C.B.(1993).‘The Culture of Gender:Women and Men of Color’,in M.J. Larrabee (ed.),op.cit.##[51] Stainton Rogers,Wendy&amp; Stainton Rogers,Rex (2004).The Psychology of Gender and Sexuality. New York:Open University Press.##[52] Sybylla,R.(2001).“Hearing Whose Voice?The ethics of care and the practices of liberty:A critique”.Economy and society,30(1): pp 66-84.##[53] Tong, R. and Williams N. ,(1998). Feminist Ethics, Stanford Encyclopedia of Philosophy, First published; substantive revision Mon May 4, 2009.##[54] Tronto,J.C.(1989).“Women and Caring:What can feminists learn About mor##[55] Walker,L.J.(2006).Gender &amp; Morality.In Killen,M.,&amp; Smetana, J.G.(2006).Handbook of Moral Development. Mahwah,New Jersey: Lawrence Erlbaum Association,Inc.,Publishers.##[56] Carr David &amp; Steutel J,Virtue Ethics &amp; Moral Education, London &amp; New York: Rutledge, 1999.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مطالعۀ کیفی مسائل و مشکلات دختران روستایی دهستان بالادربند شهرستان کرمانشاه</TitleF>
				<TitleE>Qualitative study of the problems of rural girls of Baladarband Rural District city of Kermanshah</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در کشور ما، موانع متعددی در راستای تحقق مشارکت پویای دختران روستایی در توسعه وجود دارد. شاید بتوان اذعان داشت که دختران روستایی کم‌نصیب‌ترین افراد جامعۀ روستایی هستند. شناسایی مسائل دختران روستایی می‏تواند زمینه‌ساز رفع موانع توانمند‌سازی بخشی از نیروی جوان روستایی باشد، لذا هدف این پژوهش شناسایی مشکلات دختران روستا با بهره‏گیری از روش تئوری بنیانی تعیین شد. جامعة مطالعه‌شده، دختران روستایی شهرستان کرمانشاه بودند. داده‏های این تحقیق با روش مصاحبة عمیق و مشاهدة مستقیم جمع‏آوری شد که تا زمان رسیدن به اشباع تئوریک ادامه پیدا کرد. یافته‏های پژوهش نشان داد دختران روستایی جامعۀ مطالعه‌شده با مسائل و مشکلات متعددی روبه‌رو هستند که در این بررسی، پدیدۀ بیکاری به‌منزلة مقولۀ هسته‏ای شناسایی شد و زمینه، علل ایجاد‌کننده، مداخلات و استراتژی‏های مرتبط با این پدیده واکاوی شد. همچنین، به پیامدهایی اشاره شد که در صورت عدم ساماندهی وضعیت موجود دیر یا زود، تبعات مخرب آن را در جامعۀ روستایی و به‌طور قطع در جامعۀ شهری شاهد خواهیم بود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In our country, there are many obstacles for active participation of rural girls in development; rural girls can be considered as the most deprived members in rural communities. Identification of rural girls’ difficulties could help remove the barriers of rural youth empowerment. The current research aims to identify the difficulties of rural girls using grounded theory method. The study population consisted of rural girls of one rural area in Kermanshah city. The data of this study were collected by deep interview and direct observation that continued until theoretical saturation. The findings of study showed that rural girls are faced by many different problems. In this study, unemployment was identified as a central problem, and context, causes, interventions and connected strategies of which were analyzed. Moreover, some consequences were pointed the destructive effects of which will be observed in both rural and urban areas if no measure is taken to improve the current condition.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>63</FPAGE>
						<TPAGE>84</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>امیرحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علی بیگی</Family>
						<NameE>Amir Hussein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ali Beygi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار دانشگاه رازی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار دانشگاه رازی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>baygi1@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نسرین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>افشار</Family>
						<NameE>Nasrin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Afshar</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری دانشگاه رازی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری دانشگاه رازی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nafshar84@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهنا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شاهمرادی</Family>
						<NameE>Mahna</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shahmoradi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری دانشگاه رازی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری دانشگاه رازی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shahmorade4468@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تئوری بنیانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دختران روستایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شهرستان کرمانشاه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] استراوس، انسلم و کوربین، جولیت (1390). مبانیپژوهشکیفی،فنونومراحلتولید نظریۀزمینه‌ای، ترجمۀ ابراهیم افشار، تهران: نی.##[2] افتخار، رکن‌الدین (1382). «دختران جوان روستایی، چشم‌اندازی به آینده»، پیام زن، آذر، ش 140.##[3] افشار‌کهن، جواد (1388). «گونه‌شناسی مسائل اجتماعی جوانان ایران با تأکید بر دختران روستایی»، فصل‌نامۀ مطالعات راهبردی زنان، س11، ش44، ص111ـ144.##[4] پورطاهری، مهدی؛ پوروردی نجات، مینو (1388). «سنجش نابرابری جنسیتی در بین زنان روستایی: مطالعۀ موردی استان گیلان»، دانش‌نامۀ علوم اجتماعی، ش2، ص115ـ154.##[5] خانی، فضیله؛ احمدی، منیژه (1388). «تبیین عوامل مؤثر بر مشارکت زنان در تصمیم‌گیری‌های اقتصادی‌ـ اجتماعی در مناطق روستایی»، پژوهش زنان، دورۀ 7، ش 4.##[6] رحیمی، موسی (1376). «دختران روستایی، تولیدکنندگان گمنام»، پیام زن، آذر، ش 69.##[7] رستمی، فرحناز؛ صحرایی، ماریه؛ ملکی، طاهره؛ ساسانی، فاطمه؛ شاهمرادی، مهنا. (1394). «آسیب‌شناسی چالش‌ها و مشکلات دختران در جوامع روستایی (مطالعه‌شده‌: دهستان ماهیدشت شهرستانکرمانشاه)»، زن در توسعه و سیاست، ش 47، ص489ـ506.##[8] رستمی، میلاد؛ ایمانی جاجرمی، حسین (1395). «مطالعۀ بیکاری از نگاه بیکاران روستایی و پیامدهای آن (مطالعۀ موردی: روستای حسن‌آباد در شهرستان دلفان)»، فصل‌نامۀ توسعۀاجتماعی، دورۀ 11، ش اول، ص73ـ102.##[9] سعدی، حشمت‌الله؛ لطیفی، سمیه؛ ودادی، الهام (1391). «بررسی مشکلات و مسائل دختران روستایی در استان همدان»، فصل‌نامۀ روستا و توسعه، س 15، ش اول، ص 153ـ176.##[10] طالب، مهدی؛ فیروز‌آبادی، سید احمد و پیری، صدیقه (1390). «مسئله‌شناسی فقر از دیدگاه زنان و دختران روستایی (مطالعۀ ﻣﻮردی روﺳﺘﺎی ﮔﻨﺒﺪ ﭘﯿﺮﻣﺤﻤﺪ از ﺗﻮاﺑﻊ ﺷﻬﺮﺳﺘﺎن ﻣﻠﮑﺸﺎﻫﯽ‌ـ اﺳﺘﺎن اﯾﻼم)»،‌ زن در توسعه و سیاست (پژوهش زنان)، دورة 9، ش 2، تابستان.##[11] طالبی‌فر، محمدرضا (1382). «بررسی عوامل اجتماعی‌ـ اقتصادی مؤثر بر اشتغال زنان (مطالعه‌شده: شهرستان قائنات)»، پایان‌نامۀ کارشناسی ارشد جامعه‌شناسی. اصفهان: دانشکدۀ ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه اصفهان.##[12] علی‌بیگی، امیرحسین؛ حیدری، حسین (1394). «بررسی نگرش والدین به ادامۀ ‌تحصیل دختران روستایی (مطالعۀ موردی: روستاهای شهرستان سنقر و کلیایی)»، پژوهش‏های روستایی، دورۀ 6، ش3، ص593ـ612.##[13] علیزاده، سهیلا؛ بنی‌هاشم. فروغ السادات (1391). «جنسیت و توسعه: نگاهی به تحولات جمعیت‌شناختی مناطق روستایی کشور»، مطالعات توسعۀاجتماعی ایران، س 4، ش2، ص 81ـ93.##[14] فرضی‌زاده، زهرا (1393). «طرد اجتماعی دختران روستایی مجرد»، توسعۀ روستایی، دورۀ 6، ش اول، ص123ـ146.##[15] فیروزآبادی، سید احمد؛ فرضی‌زاده، زهرا (1388). «بررسی مقایسه‌ای وضعیت گذشته و حال فعالیت‌های اقتصادی زنان روستایی در خانواده (مطالعۀ موردی: روستای میانده از توابع شهرستان صومعه‌سرا‌ـ استان گیلان)»، مجلۀ توسعۀ روستایی، دورۀ اول، ش اول، ص 35ـ65.##[16] کلانتری، عبدالحسین؛ فقیه ایمانی، فاطمه (1392). «فراتحلیل پژوهش‏های انجام‌شده دربارۀ نابرابری جنسیتی»، زن در فرهنگ و هنر، دورۀ 5، ش اول، ص 125ـ142.##[17] لطیفی، سمیه؛ سعدی، حشمت‌الله؛ شعبانعلی فمی، حسین (1392). «تحلیل عاملی مشکلات زنان قالی‌باف روستایی»، فصل‌نامۀ علمی‌ـ پژوهشی زن و جامعه، س 4، ش اول، ص29ـ51.##[18] مجدالدین، اکبر (1386). «بررسی دلایل و آثار افزایش سن ازدواج دختران روستایی در آشتیان»، پژوهش‌نامۀعلوم انسانی، ش 53، ص31ـ42.##[19] محمد‌پور، احمد؛ علیزاده، مهدی (1390). «زنان و فرهنگ فقر: مطالعۀ کیفی فرهنگ فقر در میان زنان سرپرست خانوار تحت پوشش بهزیستی ساری»، مجلۀ علوم اجتماعی دانشکدۀ ادبیات و علوم انسانی دانشگاه فردوسی مشهد، س 8، ص 165ـ197.##[20] نقدی، اسدالله؛ بلالی، اسماعیل (1389). «مسئلۀ اجتماعی خاموش و نامرئی کاهش شانس ازدواج برای دختران روستایی (با تأکید بر یافته‌هایی از نقاط روستایی همدان)»، توسعۀروستایی، دورۀ 2، ش 2، پاییز و زمستان.##[21] نیسی، خدیجه؛ جوانمردی، منوچهر (1394). «بررسی شاخص‌های توسعۀ انسانی با تأکید بر تبعیض و نابرابری جنسیتی در نواحی روستایی»، فصل‌نامۀ علمی پژوهشی زن و فرهنگ، س 7، ش 25، ص 107ـ117.##[22] Given, L. M. (2008). The SAGE Encyclopedia of Qualitative Research Method. London, Sage Publications.##[23] Hoffman, J.M., Mehra, S. (1999). Programs management leadership and pro-ductivity. improvement,.International Journal of Quality Management. 2, pp221-232.##[24] Pal, S. (2004). How Much of the Gender Difference in Child School Enrolment Can be Explained? Evidence from Rural India, Bulletin of Economic1Research, Vol. 56, Issue 2, pp. 133-158.##[25] Qiang, D., Xiaoyun, L., Hongping, Y., Keyun, Z. (2008) ‘Gender Inequality in Rural Education and Poverty’ Chinese Sociology &amp; Anthropology.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>نقش جنسیت در مصرف‌گرایی سیاسی شهروندان</TitleF>
				<TitleE>The Role of gender in citizens’ political consumerism</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در عصر جدید، کانون توجه مردم به سیاست از حوزه‏های عمومی به حوزه‏های خصوصی، از تعلقات جمعی به تعلقات شخصی و از ایدئولوژی‏های یکسان‏ساز به هویت‏های فردی در حال حرکت بوده است. از طرف دیگر، سیاست‏های جدید، شیوه‏ای از مشارکت را پیشنهاد می‏دهند که از طریق زیر سؤال بردن مشروعیت ساختارهای موجود، با کانال‏های ارتباطی موجود مخالفت می‏کنند. در این زمینه، یکی از شیوه‏های سیاست‏های جدید، مصرف‏گرایی سیاسی است. مصرف‏کنندگان سیاسی افرادی هستند که کالاها و خدمات مورد نیاز خود را بر اساس ملاحظات سیاسی و اخلاقی جامعۀ خودـ و نه نفس خود کالا‌ـ انتخاب می‏کنند. هدف از نگارش این مقاله بررسی رابطۀ جنسیت و مصرف‏گرایی سیاسی شهروندان شهر سبزوار است. روش تحقیق در جمع‌آوری و تجزیه و تحلیل داده‏ها، روش پیمایشی است. این مطالعه روی 416 نفر از زنان و مردان شهر سبزوار انجام گرفته است. برای جمع‏آوری اطلاعات از پرسش‌نامه استفاده شده است که اعتبار آن به روش صوری و پایایی آن به کمک آمارۀ ‏آلفای کرونباخ سنجیده شده است. با در نظر گرفتن سه وجه از مصرف‏گرایی سیاسی، یعنی رفتارها، انگیزه‏ها و عادت‌ها، مشاهده می‏شود که تفاوت معناداری در میزان ‏مصرف‏گرایی سیاسی پاسخ‌گویان زن و مرد وجود دارد و زنان تمایل بیشتری به استفاده از مصرف‏گرایی سیاسی جهت تأثیرگذاری بر تصمیمات عمومی در جامعه دارند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In the new age, the canon of people’s attention to politics have been moving from public domains to private ones, from collective belongingness to personal one, and from homogenizing ideologies to personal identities. In addition, new policies offer a new method of participation which contradicts the existing communication channels via questioning legitimacy of the existing structures. Thus, one of the methods of new policies is political consumerism. Political consumers are individuals who select their required goods and services based on their societies’ political and moral considerations and not the nature of the goods themselves. The current study aims to investigate the relationship between gender and political consumerism of citizens of Sabzevar. The data collection and analysis method is survey research. This study was conducted on 416 male and female citizens of Sabzevar City. To collect data, a questionnaire was employed. The validity of the questionnaire was evaluated formally and its reliability was assessed via the Cronbach’s alpha coefficient. Considering three aspects of political consumerism, behaviors, motivations, and habits, it was observed that there is significant differences in the degree of political consumerism of male and female respondents. In addition, women have more tendency to use political consumerism for influencing public decisions in the society.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>85</FPAGE>
						<TPAGE>100</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمودرضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رهبرقاضی</Family>
						<NameE>Mahmoudreza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rahbarqazi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه علوم سیاسی دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه علوم سیاسی دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.rahbarghazi@ase.ui.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کوشکی</Family>
						<NameE>Amin</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Kooshki</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه علوم سیاسی دانشگاه حکیم سبزواری</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه علوم سیاسی دانشگاه حکیم سبزواری</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>aminkoushki89@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شکاف جنسیتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مشارکت سیاسی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مصرف‏گرایی‏ سیاسی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] امام‌جمعه‌زاده، سید جواد؛ رهبر قاضی، محمود‌رضا؛ محمود‌اوغلی، سجاد و دیگران (1392). «بررسی رابطۀ سرمایۀ اجتماعی و مصرف‏گرایی سیاسی در بین دانشجویان دانشگاه اصفهان»، جامعه‌شناسی کاربردی، ش 49، ص 37ـ57.##[2] تاج‌مزینانی، علی‌اکبر (1382). «مشارکت سیاسی جوانان: ابعاد و پویایی‏ها»، فصل‌نامۀ مطالعات جوانان، ش 5، ص 123ـ156.##[3] رهبرقاضی، محمودرضا؛ رادی، لیلا؛ لیموچی، ایوب (1395). «تبیین نگرش سیاسی دانشجویان با استفاده از الگوی تجدیدنظرطلبانۀ شکاف‌‏های جنسیتی»، زن در توسعه و سیاست، ش 3، ص 329ـ341.##[4] Andersen. K, and E. A. Cook, (1985). ″Women, Work, and Political Attitudes″, American Journal of Political Science, 29: PP 606-25.##[5] Bang, P. and E Sorensen, (1999). ″The Everyday Maker: A New Challenge to Democratic Governance″, Administrative Theory and Praxis, 21; PP 325-42##[6] Castells, M. (1997). The Networks Society, Oxford: Blackwell.##[7] Davidson, D. J. and W. R. Freudenburg. (1996). ″Gender and Environmental Risk Concerns: A Review and Analysis of Available Research″. Environment and Behavior. 28: PP 302-39.##[8] Deveaux, M. (1995). ″Shifting Paradigms: Theorizing Care and Justice″. Hypatia 10: PP 115-19.##[9] Eliasoph. P. and P. Lichterman, (1996). The Search for Political Community, Cambridge: Cambridge University Press.##[10] Flammang, J. (1997). Women’s Political Voice: How Women are Transforming Practice and Study of Politics. Philadelphia: Temple University Press.##[11] Gulyas, E. (2008). ″Interpretations of Ethical Consumption″. Review of Sociology, 14: PP 25-44.##[12] Inglehart, R. and P. Abramson. (1999). ″Measuring Post Materialism″. American Political Science Review. 93; PP 665-677.##[13] Marien, S, M. Hooghe, and E. Quintelier. (2009). ″Inequalities in Non-Institutionalized Forms of Political Participation: A Multilevel Analysis for 26 Countries″. Political Studies, 57: PP 1-12.##[14] Micheletti, M. (2003). Political Virtue and Shopping, Individuals, Consumerism and Collective Action. Palgrave macmillan, New York, NY.##[15] Micheletti, M. A. Follesdal, and D. Stolle. (2006). Politics, Products and Markets: Exploring Political Consumerism Past and Present. Transaction Publishers. New Brunswick, USA.##[16] Norris, P. (2002). Democratic Phoenix: Reinventing Political Activism, Cambridge: Cambridge University Press.##[17] Pesonen, P. and Riihinen, O. (2001). Dynamic Finland. The Political System and theWelfare State. Finnish Literature Society, Helsinki.##[18] Putnam, R. (1995). ″Bowling Alone: America’s Declining Social Capital″, Journal of Democracy 6: PP 65-78.##[19] Slater, D. (1997). Consumer Culture and Modernity, Cambridge: Polity Press.##[20] Stolle, D., and Hooghe, M. (2005). ″Inaccurate, exceptional, one-sided or irrelevant? The debate about the alleged decline of social capital and civic engagement in Western societies″. British journal of political science, 35; PP 149-167.##[21] Alleged Decline of Social Capital and Civic Engagement in Western Societies, British Journal of Political Science 34: PP 703-21.##[22] Stolle, Hooghe and Micheletti, M. (2003). Political Consumerism- A New Phenomenon of Political Participation? ECPR Joint Sessions, Edinburgh.##[23] Terrangi, L. (2007). ″From the White Label Campaign to the No Sweat Initiatives″: A Journey at the Roots of Political Consumerism. PP 1-9 in Nordic Consumer Policy Research Conference. Oslo, Norway.##[24] Verba, S, N. Burns, and K. L. Schlozman. (1997). ″Knowing and Caring about Politics: Gender and Political Engagement″. The Journal of Politics, 59: PP 1051-72.##[25] Young, I. M. (1994). ″Gender as Seriality: Thinking about Women as Social Collective. Signs″: Journal of Women in Culture and Society. 19: PP 713-738.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی وضعیت اوقات فراغت زنان در جامعۀ روستایی (مطالعۀ موردی: روستای حسن‌آباد سنجابی در شهرستان دلفان)</TitleF>
				<TitleE>Study women&#039;s leisure in rural community (Case Study: Hasan Abad village in the Delfan)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>موضوع اوقات فراغت، نحوۀ گذران آن توسط گروه‌های مختلف مردم و پیامدهای احتمالی آن، مبین رسوخ شیوه‌های جدید در زندگی کنونی بشر است. اوقات فراغت، با همۀ ابعاد فرهنگی، اجتماعی، سیاسی و اقتصادی، اوقات مؤثری است که در زمان‌ها و فضاهای مختلف توسط همۀ گروه‌ها و اقشار اجتماعی به شیوه‌های مختلف مصرف می‌شود. فهم چگونگی گذران اوقات فراغت بین اقشار مختلف می‌تواند مبنای مناسبی برای تحلیل روندها و تغییرات اجتماعی باشد. از آنجا که تحلیل وضعیت اوقات فراغت زنان روستایی کمتر در پژوهش‌ها مورد توجه بوده است، در مطالعۀ حاضر تلاش شده وضعیت اوقات فراغت زنان روستایی حسن‌آباد سنجابی، واقع در شهرستان دلفان، بررسی شود. در این مطالعه، وضعیت اوقات فراغت زنان بین نسل‌های مختلف و با توجه به میزان برخورداری از آب و اراضی کشاورزی با روش کیفی بررسی شد. از فنون مشاهدۀ مشارکتی، مصاحبه و بحث گروهی متمرکز با 22 نفر از زنان روستایی برای جمع‌آوری داده‌ها و از روش تحلیل موضوعی نیز برای تحلیل داده‌ها استفاده شده است. بر‌اساس یافته‌های پژوهش، نوع فصل، میزان برخورداری از اراضی کشاورزی، آب، دام و طیور تعیین‌کنندۀ میزان اوقات فراغت زنان روستایی است. همچنین، نوع فعالیت‌های فراغتی و میزان زمان اختصاص‌یافته به آن‌ها در نسل‌های مختلف زنان روستایی در مقایسه با گذشته تغییراتی کرده است. زنان روستایی نسل جوان به دلیل دگرگونی ارزش‌ها علاقۀ چندانی به انجام‌دادن فعالیت کشاورزی ندارند و در مقایسه با نسل میان‌سال و کهن‌سال، اوقات فراغت بیشتری برای آن‌ها به وجود آمده است. همچنین، نوع فعالیت‌های فراغتی آن‌ها بر اثر تحولات نوین تغییراتی کرده است. زنان میان‌سال در فعالیت‌های مولد بازاری و مولد غیربازاری بیشترین مشارکت را دارند و به تبع آن، فعالیت‌های فراغتی آن‌ها عمدتاً برای رفع خستگی است. زنان مسن نیز در فعالیت‌های مولد بازاری و غیربازاری مشارکت دارند و فعالیت‌های فراغتی آن‌ها در راستای تسهیل زندگی در روستا است و در اوقات فراغتشان به تولید (خیک، تشک‌ پوستی، نخ) می‌پردازند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The theme of leisure, spent by different groups of people, and its possible consequences, suggest new ways in human life. Leisure with all cultural, social, political and economic aspects, is important free time spent in different time periods and spaces by all groups of society in many ways. Understanding how to spend leisure time among different people can be a basis for the analysis of social trends and changes. Women&#039;s Leisure in rural community has less been considered. In the present study, the situation of rural women&#039;s leisure in Hasan Abad in the Delfan was studied. In this study, leisure time among different generations and with respect to having agricultural land and water was assessed using qualitative method. Techniques such as participant observation, interviews and focus group discussions with twenty-two of the rural women for data collection and thematic analysis were used for data analysis. Based on the results, the change of seasons, possession of farmland, water, livestock and poultry determine the amount of leisure time in rural women. The types of leisure activities and the amount of time allocated to them in different generations of rural women in comparison to the past have changed. As young rural women ​​have little interest in carrying out agricultural activities because of changing values compared to other generations, there is more leisure time for them. Also, the type of leisure activities as a result of new developments, have changed. Middle-aged women in productive activities, market and non-market have the greatest participation, and consequently, their leisure activities are mainly focused on refreshment. Older women are involved in productive activities, market and non-market, and their leisure activities are focused on facilitation life in the village. They, in their leisure time, produce skin rugs, cotton and yarn.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>101</FPAGE>
						<TPAGE>122</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فرضی زاده</Family>
						<NameE>Zahra</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Farazizade</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار گروه برنامه‌ریزی اجتماعی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار گروه برنامه‌ریزی اجتماعی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>farzizade@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>محبوبه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بابایی</Family>
						<NameE>Mahbobe</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Babaei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری جامعه‌شناسی توسعۀ اجتماعی روستایی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری جامعه‌شناسی توسعۀ اجتماعی روستایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mahboobeh.babaie@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اوقات فراغت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زمان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان روستایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فعالیت‌ فراغتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کشاورزی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[۱] ازکیا، مصطفی (1351). مونوگرافی روستای آبرود (دهکده‌ای از تربت‌حیدریه)، مؤسسۀ مطالعات و تحقیقات اجتماعی دانشگاه تهران، بخش تحقیقات روستایی.##[۲] آل احمد، جلال (1373). اورازان، تهران: فردوس.##[۳] آل احمد، جلال (1356). تات‌نشین‌های بلوک زهرا، تهران: امیرکبیر.##[۴] اونو، موریو (1376). خیرآبادنامه (25 سال با روستاییان ایران)، ترجمۀ هاشم رجب‌زاده، تهران: دانشگاه تهران.##[۵] ج، آر، کلی (1382). «نظریه‌های فراغت، کار و فراغت در نظام‌های اجتماعی»، ترجمۀ جواد مهدی‌زاده، جستارهای شهرسازی، 5، 15-6.##[۶] جنکینز، ریچارد (1385). پی یر بوردیو، ترجمۀ لیلا جوهرافشانی و حسن چاوشیان، تهران: نی.##[۷] حمیدی، هوشنگ (1386). هفت دانگی (تحقیقی در زمینۀ جامعه‌شناسی روستایی)، تهران: مرکز نشر روان‌سنجی.##[۸] دومازیه، ژوزف (1352). «زمان فراغت از دیدگاه تاریخی و جامعه‌شناسی»، ترجمۀ م. آدینه، فرهنگ و زندگی، 12، ص12ـ24.##[۹] رحمانی، احمد؛ محمدپور رنجبر؛ بخشی‌نیا، طیبه (1385). «بررسی و مقایسۀ نحوۀ گذران اوقات فراغت دانشجویان شواهدی بر‌اساس سبک‌‌ زندگی»، مجموعه مقالات همایش ملی الگوی اسلامی‌ـ ایرانی سبک زندگی، دانشگاه مازندران، 801.##[۱۰] روجک، کریس (1388). نظریۀ اوقات فراغت اصول و تجربه‌ها، ترجمۀ عباس مخبر، تهران: شهر.##[۱۱] ساعدی، غلامحسین (1357). ایلخچی، تهران: امیرکبیر.##[۱۲] سعیدی، علی‌اصغر (1387).«تحول در مطالعات فراغت»، فصل‌نامۀمطالعات جوانان، 13، ص31ـ52.##[۱۳] سلامی، عبدالنبی (۱۳۸۱). فرهنگ گویش دَوانی، فرهنگستان زبان و ادب فارسی، ۱۲۳.##[۱۴] شکوری، علی (1385). «تمایزپذیری و هویت اجتماعی مبتنی بر مصرف، مطالعه‌ای در جوانان شهر تهران»، مجلۀ جهانی رسانه، 2.##[۱۵] شهبازی، اسماعیل (1372). توسعه و ترویج روستایی، تهران: دانشگاه تهران.##[۱۶] صفی‌نژاد، جواد (1345). مونوگرافی طالب‌آباد، مؤسسۀ مطالعات و تحقیقات اجتماعی دانشگاه تهران، بخش تحقیقات روستایی.##[۱۷] فرهادی، مرتضی (1386). واره، تهران: چاپ نگارگران شهر.##[۱۸] قاسمی، یارمحمد؛ مروتی، سهراب (1388). همیاری‌های سنتی ایلامیان، ایلام: دانشگاه ایلام.##[۱۹] کشکر، سارا (1386). «تجزیه ‌و تحلیل عوامل بازدارندۀ زنان از مشارکت در فعالیت‌های ورزشی تفریحی شهر تهران»، رسالۀ دکتری دانشگاه تربیت مدرس.##[۲۰] کوزر، لوییس (1380). زندگی و اندیشۀ بزرگان جامعه‌شناسی، ترجمۀ محسن ثلاثی، تهران: علمی.##[۲۱] لهسایی‌زاده، عبدالعلی؛ سلامی، عبدالنبی (1370). تاریخ و فرهنگ مردم دوان، شیراز: نوید.##[۲۲] مرکز آمار ایران (1390). نتایجگزیدۀ سرشماری عمومی نفوس و مسکن، معاونت برنامه‌ریزی و نظارت راهبردی، مرکز آمار ایران.##[۲۳] معیدفر، سعید (۱۳۸۳). «تمایز جنسی روستاییان در کار، فراغت، فعالیت و مصرف کالاهای فرهنگی»، مجلۀ جامعه‌شناسی ایران، 5 (2)، ص ۲۰۰ـ۱۷۹.##[۲۵] نائینی، میرزا علی‌خان (1366). سفرنامۀ صفاء‌السلطنه نائینی، به اهتمام محمد گلبن، تهران: اطلاعات.##[۲۶] نیک‌خلق، علی‌اکبر (1352). مونوگرافی ابراهیم‌آباد (دهکده‌ای از کاشمر)، وزارت تعاون و امور روستایی.##[۲۷] وبلن، تورشتاین (1383). نظریۀ طبقۀ مرفه، ترجمۀ فرهنگ ارشاد، تهران: نی.##[۲۸] هزار‌جریبی، جعفر؛ ارفعی عین‌الدین، رضا (1390). «اوقات فراغت و سلامت اجتماعی»، فصل‌نامۀ برنامه‌ریزی رفاه و توسعۀ اجتماعی، 10، ص 39ـ64.##[۲۹] هی وود، لس و همکاران (1380). اوقات فراغت، ترجمۀ محمد احسانی، تهران: امید دانش.##[30] Best, Shaun (2010). Leisure Studies Themes and Perspectives. London: SAGE.##[31] Campbell, Anne (2013). location, womens leisure in rural australi, Leisure Studies, 32 (3).##[32] Dumazedier, J., (1967). towards a society of leisue, New York, Free Press, 16-17.##[33] Henderson, Karla A, &amp; Rannells Jean. S. (1998). Farm women and the meaning of work and leisure: An oral history perspective, eisure Sciences: An Interdisciplinary Journal, 10(1).##[34] Green, E., S. Hebron &amp; D. Woodward, (1990). Women’s Leisure, what leisure? London Macmillan.##[35] Gary L. Cross, Garry Chick &amp; John Loy (2004). Encyclopedia of Recreation and Leisure in America. United States: Thomson.##[36] Kumarmahala, Arvind (2016). Leisure among Rural Women of North West India, conference the futures we want: Global sociology and the struggles for a better world, Vienna, Austria, July 14-10.##[37] Neulinger, John (1981). The psychology of leisure, Thomas.##[38] Salehin, SHarzad, (2003). rural womens time-use survey, woman in development and politics, 1(7).##[40] Sivan, A. &amp; Ruskin, H. (2000). Leisure Education, Community Development and Populations with Special Needs. New York: CABI Publishing.##[41] http://www.un.org/depts/unsd/timeuse/tusresource_country/morocco_surveydisign.pdf##[42] Fereday, J. &amp; Muir-Cochrane, E. (2006). Demonstrating Rigor Using Themathic Analysis: A Hybrid Approach of Inductive and Deductive Coding and Theme Development, International Journal of Qualitative Methods, 5(1), pp 1-11.##[43] Braun,V., Clarke, V. (2006). Qualitative Research in Psychology, University of Auckland and University of the West of England##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی تطبیقی وضعیت زنان در کشورهای اسلامی خاورمیانه و شمال آفریقا</TitleF>
				<TitleE>Comparative study of the women’s status in the Islamic countries of the Middle East and North Africa</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>وضعیت زنان در چند دهۀ اخیر در بیشتر نقاط دنیا پیشرفت‌های چشمگیری داشته است. بااین‌حال، شکاف جنسیتی هنوز در بسیاری از جوامع وجود دارد. این پژوهش، با استفاده از شاخص‌های بین‌المللی سنجش وضعیت زنان، به بررسی تطبیقی کشورهای اسلامی خاورمیانه و شمال افریقا از حیث توسعۀ جنسیتی، نابرابری و شکاف جنسیتی می‌پردازد. روش این پژوهش تحلیل ثانویۀ داده‌های بین‌المللی است که به دو روش تحلیل توصیفی اکتشافی و تحلیل خوشه‌ای انجام ‌گرفته است. تجزیه و تحلیل‌های این تحقیق در‌خصوص وضعیت این کشورهای اسلامی بر دو الگوی اصلی تأکید دارد: اول آنکه، چنانچه مجموعۀ این کشورها را به‌عنوان یک کل در نظر بگیریم، شکاف‌ جنسیتی میان آن‌ها به‌مراتب بیشتر و برجسته‌تر از سایر نقاط جهان است. دوم آنکه، تحلیل‌های تفصیلی این پژوهش نیز نشان‌دهندۀ تنوع و تفاوت‌های قابل ملاحظه بین این کشورهاست؛ به‌طوری‌که می‌توان آن‌ها را بر‌اساس وضعیت زنان در سه شاخص بین‌المللی به پنج گروه مجزا تقسیم کرد. در این گروه‌بندی، کشورهای قطر و کویت در دستۀ یک، کشورهای امارات متحدۀ عربی، تونس، بحرین، عمان، عربستان سعودی و لیبی در گروه دوم، کشورهای لبنان، ترکیه و الجزایر در گروه سوم، کشورهای ایران، سوریه، اردن، مصر، مراکش، پاکستان و عراق در گروه چهارم و یمن و افغانستان در گروه پنجم قرار می‌گیرند. بر این اساس، به نظر می‌رسد برای تبیین و شناخت دقیق وضعیت زنان در این کشورها، توجه به تفاوت‌های متعدد و ناهمسانی آن‌ها، هم در وضعیت کنونی و هم در روند تحولات وضعیت زنان در سه دهۀ گذشته، ضروری است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Women&#039;s status has experienced significant progress in most parts of the world in recent decades. However, the gender gap still exists in many countries. This study investigates the status of women in the Islamic countries of the Middle East and North Africa (MENA) region from a comparative perspective. It uses such international indices as Gender Development Index, Gender Inequality Index, and Gender Gap Index. The methodology of the study is a secondary analysis using descriptive exploratory analysis and cluster analysis techniques on international data. Generally speaking, the results of this analysis highlight two key patterns. First, while all the MENA women are considered within one single category, they tend to hold a relatively lower level of gender outcomes and represent more visible gender gap in global comparison. Second, more detailed analysis emphasizes the substantial heterogeneity of the MENA women, suggesting that there is a significantly wide range of socio-economic patterns associated with women’s status by individual country in the region. This diversity needs to be carefully considered in order to provide an appropriate explanation on patterns and determinants associated with the MENA women’s status.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>123</FPAGE>
						<TPAGE>147</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>یعقوب</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فروتن</Family>
						<NameE>Yaghoob</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Foroutan</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار جمعیت شناسی گروه علوم اجتماعی، دانشگاه مازندران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار جمعیت شناسی گروه علوم اجتماعی، دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>y.foroutan@umz.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مینا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شجاعی</Family>
						<NameE>Mina</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shojaee</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری جامعه‌شناسی – مسائل اجتماعی ایران، دانشگاه مازندران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری جامعه‌شناسی – مسائل اجتماعی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>shojaeemina@hotmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خاورمیانه و شمال افریقا</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شکاف جنسیتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کشورهای اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مشخصه‌های اقتصادی‌ـ اجتماعی. وضعیت زنان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] افراخته، حسن. (1389). «نقش اقتصاد نفتی در موقعیت اقتصادی و اجتماعی زنان مورد: کشورهای مسلمان خاورمیانه». مجموعه مقالات چهارمین کنگرۀ بین‌المللی جغرافی‌دانان جهان اسلام (2010ICIWG). زاهدان.##[2] باستانی، سوسن؛ اعظم آزاده، منصوره؛ مشتاقیان، مرضیه (1394). مقایسۀ شاخص‌های جنسیتی ایران با کشورهای جهان و منطقه. در فاطمه. جواهری، «گزارش وضعیت اجتماعی زنان در ایران ( 1380-1390)» (ص. 519-547). تهران: نشر نی.##[3] پیت، ریچارد؛ هارت ویک، الین (1384). نظریه‌های توسعه، ج اول، ترجمۀ مصطفی ازکیا، رضا صفری شالی و اسماعیل رحمانپور، تهران: لویه.##[4] پیشگاهی‌فرد، زهرا؛ پولاب، ام‌البنی (1388). «آینده‌پژوهی وضعیت اشتغال زنان در منطقۀ خاورمیانه با تأکید بر جایگاه ایران»، پژوهش زنان، 7 (3)، ص89ـ106.##[5] فروتن، یعقوب (1387). «جامعه‌شناسی دین و جنسیت: بررسی نظری و تجربی با تأکید بر اشتغال زنان»، مجلۀ مسائل اجتماعی ایران، 63، ص107ـ138.##[6] مامسن، جنت، هنشل (1387). جنسیت و توسعه،‌ ترجمۀ زهره فنی، تهران: مؤسسۀ انتشارات دانشگاه تهران.##[7] Alexander, Amy. C., Welzel, Christian. (2011). How Robust Is Muslim Support for Patriarchal Values? A Cross-National Multi-Level Study. Retrieved from Center for the Study of Democracy: https://escholarship.org/uc/item/3db6b4ws##[8] Foroutan, Yaghoub. (2009). ″Gender and Religion: The Status of Women in the Muslim World″. In P. Beyer, &amp; P. Clarck, The World&#039;s Religion:Continuties and Transformations (PP 223-235). London and New York: Routledge.##[9] Foroutan, Yaghoub. (2015). Misunderstood Population? Methodological Debate on Demography of Muslims in the West. In Yearbook of International Religious Demography. Brill Publication. Retrieved In Press.##[10] Haghighat, Elhum. (2013). ″Social Status and Change: The Question of Access to Resources and Women&#039;s Empowerment in the Middle East and North Africa″. Journal of International Women&#039;s Studies, 14 (1), PP 273-299.##[11] Mason, Karen Oppenheim. (1986). ″The Status of Women: Conceptual and Methodological Issues in Demographic Studies″. Social Forces, 1 (2), PP 284-300.##[12] Mason, Karen Oppenheim., Smith, Herbert. L. (2003). Women&#039;s Empowerment and Social Context:results from five Asian countries. Gender and Development Group, World Bank, Washington, DC.##[13] Moghadam, Valentine. (1996). Patriarchy and development: Women&#039;s positions at the end of the twentieth century. Oxford University Press.##[14] Moghadam, V. M. (2004). Towards gender equality in the Arab/Middle East region: Islam, culture, and feminist activism. Human Development Report Office. United Nations Development Programme (UNDP).##[15] Moser , C., &amp; Moser, A. (2005). ″Gender mainstreaming since Beijing: A review of success and limitations in international institutions″. Gender &amp; Development, 13 (2), PP 11-22.##[16] Obermeyer, Carla Makhluf. (1992). ″Islam, Women, and Politics: The Demography of Arab Countries″. Population and Development Review, 18 (1), PP 33-60.##[17] Parpart, J. L., &amp; Barriteau, E. (2000). Theoretical perspectives on gender and development. IDRC.##[18] Price, Anne M. (2011). ″Constraints and Opportunities: The Shaping of Attitudes Towards Women‘s Employment in the Middle East″. (Doctoral dissertation, The Ohio State University).##[19] Price, Anne M. (2014). ″Differential Support for Women in Higher Education and Politics Cross-Nationally″. Comparative Sociology, 13, PP 346-382.##[20] Rørbæk, Lasse Lykke. (2015). ″Islamic Culture, Oil, and Women’s Rights Revisited″. Politics and Religion, PP 1-23.##[21] Ross, Michael L. (2008). ″Oil, Islam and Women″. American Political Science Review, 102 (1), PP 107-123.##[22] Spierings, Niels. (2010). The economics of Middle Eastern households and women’s employment:Understanding the patriarchal gender contract. Middle East Economics Association, 2010 International Conference. Istanbul,Turkey.##[23] United Nations Development Programme (1995). Human Development Report 1995.##[24] United Nations Development Programme (2005). Human Development Report:International cooperation at a crossroad.##[25] United Nations Development Programme (2010). Human Development Report 2010, The Real Wealth of Nations: Pathways to Human Development.##[26] United Nations Development Programme. (2015). Human Development Report 2015: Work for Human Development.##[27] World Bank (2013). Opening Doors: Gender Equality and Development in the Middle East and North Africa.##[28] World Economic Forum (2014). The Global Gender Gap Report 2014.##[29] World Economic Forum. (2015). The Global Gender Gap Report 2015.##[30] Youssef, N. H. (1971). ″Social Structure and the Female Labor Force:The Case of Women Workers in Muslim Middle Eastern Countries″. Demography, 8 (4), PP 427-439.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>چکیده های انگلیسی</TitleF>
				<TitleE>English Abstracts</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT></CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>-</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>1</FPAGE>
						<TPAGE>7</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS></AUTHORS>
				<KEYWORDS></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				