<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The skills affected on employment intention and employability of women&#039;s university graduated in Hamedan province</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مهارت‌های تأثیرگذار بر تمایل به اشتغال و اشتغال‏پذیری بانوان دانش‏آموختة دانشگاهی در استان همدان</VernacularTitle>
			<FirstPage>389</FirstPage>
			<LastPage>411</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">75181</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2020.277814.1007612</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>موحدی</LastName>
<Affiliation>دکتری تخصصی، دانشیار و عضو هیئت علمی دانشگاه بو علی سینا</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>لیلا</FirstName>
					<LastName>زلیخائی سیار</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری دانشگاه بوعلی سینا</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>معصومه</FirstName>
					<LastName>باقری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>With regard to significant investment on developing and enhancing the level of university graduates&#039; knowledge, including women, the importance of their employment becomes increasingly apparent. Because by increasing the employment of university graduates, the country&#039;s human resources can be appropriately and desirably used. The main purpose of this research is to identify and assess the skills affected on university graduated women who are seeking a job and their relationship with their employability. The statistical population of the study consisted of women seeking a work in Hamedan province. The sampling method was a proportional random method that according to the statistical population of the women (N=10431) a number of 350 women was selected. After data collection, data analysis was performed using descriptive and analytical statistics and application of software&#039;s SPSS and PLS. According to the results of the research, the relationship between the jobs in the labor market and the women’s education and skills was poorly assessed in Hamedan province and the educational content of the universities had a weak overlapping with the needs of the labor market. The results of correlation coefficient showed that there is a positive and significant relationship between the variables, women‘s compatibility, communication skills, IT skills, and willingness to work with the employability of the female graduates. The other independent variables did not show a significant relationship with the employability of the graduates. The results also showed that women in Hamedan province to acquire the current jobs need some skills such as ICT skills, public and communication skills, individual skills such as critical thinking and problem solving, technical and specialized skills, and management and planning skills.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">با توجه به اینکه سرمایه‏گذاری درخور توجهی برای رشد و ارتقای سطح دانش افراد تحصیل‌کرده، از جمله زنان، در قالب آموزش‏های دانشگاهی انجام می‏گیرد، اهمیت موضوع اشتغال آن‏ها بیش از پیش آشکار می‏شود، زیرا با افزایش اشتغال دانش‏آموختگان دانشگاهی می‏توان به نحو شایسته و مطلوب از سرمایه‏های انسانی کشور بهره‏برداری کرد. هدف این پژوهش شناسایی و بررسی مهارت‌های تأثیرگذار بر میزان اشتغال‏پذیری بانوان دانش‏آموختة دانشگاهی است. جامعة آماری پژوهش را بانوان دانش‏آموختة جویای کار در استان همدان تشکیل دادند. روش نمونه‏گیری به صورت تصادفی سهمیه‏ای بود که بر‌حسب جمعیت آماری موجود بانوان دانش‏آموخته (10431 نفر) 350 نفر به‌عنوان نمونه انتخاب شدند. پس از جمع‏آوری داده‏ها، تجزیه و تحلیل داده‏ها با استفاده از آماره‏های توصیفی و تحلیلی و کاربرد نرم‏افزارهای SPSS و PLS انجام شد. براساس نتایج تحقیق، ارتباط مشاغل موجود در بازار کار با رشتة تحصیلی و مهارت‌های کسب‌شدة بانوان دانش‏آموخته در استان همدان در حد ضعیف ارزیابی شد و محتوای آموزشی دانشگاه‏ها پیوستگی و همپوشانی ضعیفی با نیازهای بازار کار داشتند. نتایج ضریب همبستگی نیز نشان داد بین متغیرهای سازگاری، مهارت‌های ارتباطی، مهارت‌های فناوری اطلاعات، تمایل به اشتغال با اشتغال‏پذیری دانش‏آموختگان زن رابطة مثبت و معنا‏داری وجود دارد. سایر متغیرهای مستقل تحقیق رابطة معنا‏داری با اشتغال‏پذیری دانش‏آموختگان نداشتند. نتایج این تحقیق نشان داد بانوان دانش‏آموختة استان همدان برای احراز مشاغل موجود نیازمند کسب مهارت‌هایی از قبیل مهارت‌های فناوری اطلاعات و ارتباطات، مهارت‌های عمومی و ارتباطی، مهارت‌های فردی مثل تفکر انتقادی و حل مسئله، مهارت‌های فنی و تخصصی و مهارت‌های مدیریتی و برنامه‏ریزی‌اند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استان همدان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اشتغال‏پذیری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بانوان دانش‏آموخته</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مهارت‌های اشتغال</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_75181_0a357bfc5fbe74f088bf6f1ec56fa223.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
