<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1382</YEAR>
<VOL>1</VOL>
<NO>5</NO>
<MOSALSAL>5</MOSALSAL>
<PAGE_NO>0</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>پیامدهای جنسیتی تخریب سرمایه اجتماعی</TitleF>
				<TitleE>-</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>تخریب سرمایه اجتماعی اگرچه همه جمعیت کشور را در برابر آثار سوء قرار می دهد، اما پیامدهای منفی آن به دلایلی زنان را بیش از مردان تهدید می کند. یکی از روش های سنجش وضعیت سرمایه اجتماعی بررسی روند مشکلات اجتماعی جامعه است. طی سالهای اخیر مطالعات بسیاری روند فزاینده برخی از این مشکلات را در جامعه ایران گزارش کرده اند . این مقاله مبتنی بر یافته های پژوهش های علمی به دو نکته می پردازد: نخست این که برخی آسیبهای اجتماعی که اساسا در ایران الگوی زنانه داشته اند (مثل روسپیگری) در سالهای اخیر روند نسبتا فزاینده ای را نشان می دهند و دیگر این که دسته ای از آسیب های اجتماعی که عموما در ایران الگوی مردانه داشته اند (مثل اعتیاد و قتل) به تدریج سهمی را نیز به زنان اختصاص داده اند که این سهم طی سالهای اخیر افزایش یافته است. علاوه بر این شیوع بیشتر اختلالات روانی در میان زنان، در مقایسه با مردان، نشان دهنده تاثیرات مضاعف نابسامانی های موجود بر زنان در عرصه اجتماع است که در نهایت زمینه های توانمندسازی زنان را تضعیف می کند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Devastating social capital has undesired impacts on the entire population, however, for many reasons, its negative impacts threatens women more than men. One of the ways to undertake a situation analysis of social capital is to assess the trends of social problems on the society. In recent years, many studies have reported the rising trends of social problems in Iran. Based on scientific studies this article discusses two issues: First, some of the social problems which have feminine patterns in Iran (e.g. prostitution) have been relatively increasing. Second, women’s share of social problems with masculine patterns (e.g. addiction and murder) has gradually increased in recent years. A comparison of psychological disorder between men and women proves the serious societal hindrances on women and their empowerment</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>0</FPAGE>
						<TPAGE>0</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>سعید مدتی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قهفرخی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>64929112</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اختلالات روانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اعتیاد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انحراف اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جنسیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>روسپیگری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>زنان سرپرست خانوار: فرصتها و چالش ها</TitleF>
				<TitleE>-</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>توسه یافتگی هدفی است که هر کشوری برای رسیدن به آن تلاش می کند . ارزش های اساسی توسعه پایدار را می بایست در ارتقای کیفیت زندگی یعنی توانمندسازی زنان و مردان جست و جو کرد. از مواردی که توسعه یافتگی را تحت تاثیر قرار می دهد، امکان دسترسی زنان مانند مردان به فرصتهای برابر، کسب امنیت اقتصادی و رفع فقر از آنان است. این مساله برای زنان سرپرست خانوار، در جامعه محسوس تر است. هدف این مقاله بررسی وضعیت زنان سرپرست خانوار و فرصتها  چالشهایی است که این کروه از زنان با آن مواجه هستند. این مقاله بر پایه یافته های یک مطالعه میدانی درباره 4280 زن سرپرست خانوار در مراکز پنج استان کشور تدوین شده است. بررسی شاخصهای توسعه و فقر و معیارهای توانایی وابسته به جنسیت ضروری است. اطلاعات به دست آمده حاکی از فقر شدید زنان است. شاخص فقر انسانی زنان سرپرست خانوار رقمی معادل 527/0 است که در مقایسه با همین شاخص در کل کشور که برابر 193/0 می باشد، بسیار بالا است. زنان سرپرست خانوار 4/8 درصد از خانوارها در ایران را تشکیل میدهند که مهم ترین علل این سرپرست از کار افتادگی (24 درصد) است.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Development is the ultimate goal that any country attempts to achieve. The basic values of sustainable development lie on enhancing people’s quality of life leading to women’s and men’s empowerment. One of the ways that influences development of men and women is women’s equal access, equality of opportunity as compared to men, attaining economic security and alleviation of their poverty. These issues are more tangible in the case of female-headed households. This article presents the findings of a survey research on the opportunities and challenges encountered by female-headed households. 4280 samples were taken in a field research of women heads of households in five provinces of Iran. A review of the development, poverty, gender empowerment measures has to take place. The information gathered indicates severe poverty among women. The reviews of development and poverty indicators as well as women’s empowerment measures for women heads of households is very high and approximately equivalent to 0.527, in comparison to the same indicator for the whole country being equivalent to 0.193. Female-headed households constitute 8.4 percent of the total households in Iran. The main reasons of their responsibility as heads of households are disability of men to work (42% of cases) and death of spouse (36%).</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>0</FPAGE>
						<TPAGE>0</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ستاره</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فروزان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>97491899</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اکبر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بیگلریان</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>18991537</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توانمندی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توسعه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان سرپرست خانوار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فقر</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی میزان رواج همسر آزاری و عوامل موثر بر آن</TitleF>
				<TitleE>-</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>پیامدهای همسرآزاری در جوامع و تاثیرات سوء آن بر مادران و فرزندان در پژوهشهای متعددی نشان داده شده است. از مشخصات عمومی همسر آزاری، پنهان بودن آن از انظار است، را به طوری که اغلب زنان ایران آزار همسرانشان را تحمل می کنند. از این رو تحقیقات قابل توجهی در داخل کشور وجود ندارد. به منظور بررسی رواج همسرآزاری و عوامل موثر بر ان در میان زنان متاهل شهر تهران از الگوی پرسش نامه موفیت و همکاران (1997) استفاده شده است. یافلته های این پژوهش که میزان همسرآزاری را 7/81 درصد گزارش می کند مشخص می سازد که بین سن، میزان تحصیلات، شغل و میزان درآمد زن و شوهر با میزان همسرآزاری شوهران رابطه معنی داری وجود دارد. همچنین با افزایش مدت زمان ازدواج میزان همسرآزاری کاهش نیافته و تحمل اجتماعی نه تنها به بقای خشونت خانگی کمک می کند بلکه موجب افزایش آن نیز می شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The impacts of wife abuse in societies and their negative influences of mothers and children have been presented in many researches. One of the general characteristics of wife abuse is its hidden nature; in such a way that most Iranian women tolerate their being abused. Thus, there is no notable research in the country on this issue. In order to review the prevalence of wife abuse and it’s affecting factors among the married couples of the city of Tehran, Moffitt et al (1996) Questionnaire has been applied. Findings of their research reports 81.71 percent of prevalence of wife abuse. The report identifies that there is a significant relationship between the variables of age, education, occupation and family level of income of wives abused. Also, with the length of marriage, the rate of wife abuse did not decline. That is, social tolerance not only has helped continuation of domestic violence, rather it enhances it</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>0</FPAGE>
						<TPAGE>0</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>حسن شمس اسفند</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آباد</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>26154436</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سوزان امامی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>پور</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>48739854</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خشونت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>همسرآزاری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>عدم تعادل در وضعیت ازدواج در ایران</TitleF>
				<TitleE>-</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>تغییر ساختار سنی و جنسی جمعیت به عنوان یک عامل اولیه و مستقل – فارغ از تاثیرپذیری از عوامل گوناگون – منجر به بروز اختلال در وضعیت ازدواج در جامعه می شود. بر اساس تحولات جمعیتی دهه های اخیر در ایران به ویژه دردهه 65-1355 ساختار سنی – جنسی جمعیت به طور قابل توجهی تغییر کرده است. این تغییر ساختاری جمعیت در ایران، پیامدهای اقتصادی، اجتماعی و فرهنگی متعددی را به دنبال داشته که در مقاطع زمانی گوناگون، به شکل انواع مشکلات اقتصادی و اجتماعی خود را به جامعه تحمیل کرده است چنان که در حال حاضر درگیر معضل افزایش عرضه نیروی کار جویای کار و به تبع آن بیکاری و پسرانی است که در سنین ازدواج قرار دارند. این عدم تعادل سبب وجود تعدادی از دختران مجرد می شود که ازدواج نخواهند کرد. هدف این مقاله فارغ از عوامل موثر بر پیدایش این وضعیت بررسی سابقه این پیامد در سه دهه 1365-1335 و نشان دادن ارتباط بین ساختار جنسی و سنی جمعیت و وضعیت ازدواج در ایران و نتایج کمی چنین پیامدی در دهه آینده می باشد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The changes in age and sex structure of population as an independent and primary factor- irrespective of other influencing factors- creates imbalance in marital situation of the society. Based on population changes in recent decades in Iran, especially in the period of 1976-1986, there has been a remarkable change in the age and sex structure of population. These structural changes of the population in Iran had different economic, social and cultural impacts in different time periods causing many types of economic and social hindrances in the society. As a consequence, presently we have to deal with over supply of labor and as the result a high rate of unemployment .Other expected impacts in the near future will be imbalance among girls and boys in the marital age groups. This imbalance will result in the increased number of single girls. The aim of this article is to study the issue in the three decades (1956-1986) and to discuss the relationship between changes of population age and sex structure and marital situation in Iran. Also, quantitative impacts of such changes on the future decade will be presented.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>0</FPAGE>
						<TPAGE>0</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>افشین جعفری</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مژدهی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>41851137</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بیکاری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جمعیت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زناشویی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سن</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مسائل اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نسبت جنسی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تاثیر اشتغال مادران بر عملکرد رفتاری و آموزشی فرزندان</TitleF>
				<TitleE>-</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>این مقاله به ارائه یافته های یک پژوهش درباره اشتغال مادران با سازگاری اجتماعی و پیشرفت تحصیلی فرزندان آنها می پردازد . اطلاعات مورد نیاز از 203 دانش آموز (دختر و پسر) دوره ابتدایی شهر دامغان گردآوری شده است. پرسش نامه رفتار راتر برای سنجش میزان سازگاری اجتماعی دانش آموزان در دو محیط خانه و مدرسه به کار رفته است. فهرست توصیفی شغل و پرسش نامه تنش استایمنتز به ترتیب برای سنجش رضایت شغلی و تنش شغلی مادران استفاده شده است. تجزیه و تحلیل داده ها نشان می دهد اشتغال مادران در دانش اموزان سال های چهارم و پنجم ابتدایی باعث سازگاری اجتماعی و پیشرفت تحصیلی بیشتر می شود. فرزندان مادرانی که در رده های شغلی فرهنگی – مدیریتی هستند، بهترین عملکرد تحصیلی را دارند افزون بر این همبستگی مثبت و معنی داری بین رضایت مادران و عملکرد رفتاری و آموزشی فرزندان وجود دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This article presents the findings of a research on the relationship of mother’s employment on children’s social adaptation and educational achievement. The research samples are 203 primary students (girls and boys) in the city of Damghan. The Behavioral scale of Roter is applied to measure the students’ rates of adaptation at school and home. The variables used to measure mother’s job satisfaction and job tension, is the extended occupations list and Estainments’ tension questionnaire. Data analysis shows that mother’s employment has improved students’ social adaptation and educational achievement at the fourth and fifth grades. Children with their mother’s occupation categorized under cultural activity, and those who are at management level, have the best educational achievement. In addition, there is a positive relationship between mother’s job satisfaction and children’s educational achievement and behavior.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>0</FPAGE>
						<TPAGE>0</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی اصغر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>احمدی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>19339689</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سیدحسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>تقوی</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>67785115</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اشتغال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پیشرفت تحصیلی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رضایت از کار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سازش پذیری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فشار روانی کار</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>پیامدهای توانمندسازی زنان در حرفه وکالت</TitleF>
				<TitleE>-</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>در جوامع سنتی زنان، اساسا در حرفه وکالت حضور کمرنگی دارند. به گونه ای که تقریبا یک دهم وکلا را زنان تشکیل می دهند. در چند دهه گذشته محدودیت هایی که در زمینه ورود زنان به مناصب قضایی وضع گشته از حضور زنان در این حرفه کاسته است. هدف این مقاله ارزیابی ابعاد گوناگون حضور زنان در حرفه وکالت است. این مقاله نشان میدهد یا وجود محدودیتهای گوناگون بر شمار کارآموزان زن افزوده شده و وکلای زن توانسته اند به هیات مدیره کانون وکلات دادگستری راه یابند. مطمئنا حضور زنان در سطح مدیریتی کانون وکلا می تواند موجب تغییر کلیشه های ذهنی موجود در زمینه مردانه بودن شغل وکالت و نیز توانمندی های زنان در این حرفه تخصصی شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>In traditional societies, women are under-represented in the law profession in such a way that they constitute approximately one-tenth of the total number of lawyers in Iran. Over the past few decades, due to prevailing restrictions, women’s entering into judicial positions has been restricted, decreasing their number in this profession. This article shows that in spite of these different restrictions the number of female trainees in law has increased. Also, female lawyers have joined the board of Bar Association. Clearly women’s active presence at managerial level of the association will facilitate changing stereotyping of law profession as a masculine field, also utilizing women’s capacities in this specialized profession.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>0</FPAGE>
						<TPAGE>0</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>بهناز</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اشتری</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>63386746</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مدیریت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مشاغل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>وکالت</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>فعالیت فرهنگی زنان ایرانی: مطالعه کتاب و نشریه</TitleF>
				<TitleE>-</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>تاهل و اشتغال موقعیت هایی هستند که بر رفتار و روحیات زنان تاثیرات عمیق بر جای می گذارند و موجب تمایز آنها از سایر گروههای زنان می شوند. در این زمینه فعالیت فرهنگی از جمله عرصه هایی است که از موقعیت های زنان تاثیر می پذیرد . در این مقاله، بر اساس داده های طرح فعالیت و مصرف فرهنگی خانواده انجام فعالیت فرهنگی: مطالعه کتاب و نشریه بین زنان مجرد و متاهل و زنان متاهل شاغل و خانه دار در ایران با کنترل متغیرهای مهم تحصیلات و طبقه اجتماعی مقایسه شده است. نتایج نشانگر میزان فعالیت فرهنگی کمتر زنان متاهل نسبت به دختران مجرد، و زنان متاهل خانه دار نسبت به زنان متاهل شاغل است. همچنین تحصیلات به عنوان متغیرهای مداخله گر در جهت یکسان سازی نسبت فعالیت های فرهنگی در میان زنان با موقعیت های متفاوت، عمل می کند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Marital status and employment are factors which deeply affect women’s attitudes, distinguishing them from other female groups. Under these circumstances, cultural activities are among the areas which influence the position of women. This article, presents findings of “Household Cultural Activity and Consumption” research project. Reading books and journals between single and married women and married women in two groups of employed and housewife is compared. In all cases educational and social class variables are controlled. Data analysis indicates the lower level of cultural activity of married women and housewives comparing to those of singles and employed married women. In addition, educational variable as an intervening variable decreases the gap between groups with different positions.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>0</FPAGE>
						<TPAGE>0</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>احمد رجب</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زاده</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>67717842</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اشتغال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان خانه دار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرهنگ</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کتاب و نشریه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>متاهل</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مجرد</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مشارکت زنان در رادیو و تلویزیون</TitleF>
				<TitleE>-</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>رسانه ها با نشر اطلعات افکار، ذهنیات و فرهنگ جامعه را شکل می دهند. انتخاب کنندگان و تدوین کنندگان پیام (مدیران رسانه ها و عوامل برنامه ساز)نقش بسیار مهمی در چگونگی شکل گیری این فرهنگ و تحولات آن دارند. در این مقاله حضور کمی و کیفی زنان در این موقعیت های شغلی در دو رسانه رادیو و تلویزیون در ایران بررسی گردیده و نشان داده شده است که زنان در اغلب مشاغل تولیدی حضور دارند، اگرچه این حضور در برخی قسمت ها پر رنگتر است. در این مقاله با تحلیل چگونگی مشارکت زنان در رسانه ها درباره کیفیت این مشارکت بحث شده و عوامل موثر بر کارآیی شغلی زنان بررسی گردیده است. بر اساس یافته های این پژوهش میزان چگونگی مشارکت زنان در تولید برنامه های رادیو و تلویزیون نشان دهنده توانایی های زنان در انجام مشاغلی است که کمتر زنانه تصور می شوند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Mass media through disseminating information forms the thought, mentality and culture of the society. Decision makers and writers of messages (mass media managers and producers) have an important role in cultural formation and its’ evolutions. The women’s presence in these occupational positions is studied in the Iranian radio and television. The findings indicate that women are involved in the majority of production activities. However, the intensity and rate of their presence differs from one sector to the other. 
Analysis of women’s participation in Media and quality of their participation, as well as factors affecting on their occupational efficiency are discussed in this article. The rate of women’s participation as producers of radio and television programs indicates their capacities in occupations which are rarely considered as feminine type.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>0</FPAGE>
						<TPAGE>0</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>اعظم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>راودراد</Family>
						<NameE>-</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>-</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization></Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University></University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>29241914</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>رسانه های گروهی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مشاغل</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF></REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				