<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Examine family/ work conflict in female- headed house holds</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی تعارض شغلی/ خانوادگی زنان سرپرست خانوار</VernacularTitle>
			<FirstPage>425</FirstPage>
			<LastPage>448</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">53692</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2014.53692</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>امیر</FirstName>
					<LastName>رستگار خالد</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت علمی گروه جامعه‌شناسی دانشگاه شاهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>هاجر</FirstName>
					<LastName>عظیمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد جامعه‌شناسی، دانشگاه شاهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Female- headed house holds as one of social harmful groups in front of various problems in life among exist conflict at family. The work roles cause doual roles which are important problem for wemen. In this research, effort to use from grounded theory method and done deep interview to 25 person from female- headed house holds refer to main problem of this women. Results data analysis and paradaim model express that force to play bread- winner role provides condition such as work alienation and sexual harassment in workplace. This condition has very heigh conflict and basis problem like family role overloaded and work role overloaded. The guideline female- headed house holds in this state is establishment balance among family and work roles to cause family nonsupport and work nonsupport to front interpol conflict.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">چکیده &lt;br /&gt;زنان سرپرست خانوار، به‌منزلۀ یکی از گروه‌های آسیب‌پذیر اجتماعی، با مشکلات متعددی در زندگی روبه‌رو هستند که در این میان، تعارض بین نقش‌های شغلی و خانوادگی به دلیل ایفای نقش دوگانه (پدر و مادر) یکی از مسائل مهمی است که این گروه از زنان با آن مواجه‌اند. به همین دلیل، پژوهش حاضر با استفاده از روش گراندد تئوری و مصاحبۀ عمیق و رودررو، که با 25 نفر از زنان سرپرست خانوار صورت گرفته است، به بررسی مشکلات عمدۀ آنان در این زمینه می‌پردازد. نتایج به‌دست‌آمده بر‌اساس تحلیل داده‌ها و مدل پارادایمی حاکی از آن است که اجبار به ایفای هم‌زمان نقش شوهری (نان‌آوری) و زنی (مادری) شرایط علّیِ ایجاد تعارض را در زنان سرپرست خانوار فراهم می‌کند و از جهت دیگر، فقدان حمایت خانوادگی و اجتماعی به‌منزلۀ شرایط مداخله‌گر، سهم زیادی در تشدید این تعارض برعهده دارند که در بستر مشکلاتی چون اضافه‌بار نقش خانوادگی و شغلی بروز می‌کند. راهبرد زنان سرپرست خانوار در این وضعیت برقراری توازن بین نقش‌های شغلی و خانوادگی است که به دلیل نبود حمایت‌های لازم در این زمینه، با تعارض بین نقش‌ها مواجه می‌شوند که برای آنان پیامدهای نامطلوبی چون کاهش کیفیت زندگی و تضعیف نقش‌های خانوادگی را به دنبال دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعارض خانواده با کار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعارض کار با خانواده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توازن کار‌ـ خانواده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش گراندد تئوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان سرپرست خانوار</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_53692_d802ead7a3017bb223f717fbe9007606.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
