<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Analysis of Women’s Attitudes and Beliefs towards Money and the Effect of Employment and Personality on it (Case: Employed and Unemployed Women in Kashan)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>واکاوی نگرش‌ها و باورهای پولی زنان و بررسی نقش اشتغال و شخصیت بر آن (مطالعه موردی : زنان شاغل و غیر شاغل شهرستان کاشان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>513</FirstPage>
			<LastPage>538</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">76900</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2020.285262.1007679</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>صادقی آرانی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دانشگاه کاشان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اسماعیل</FirstName>
					<LastName>مزروعی نصرآبادی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دانشگاه کاشان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدیه</FirstName>
					<LastName>مصلحی وادقانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت اجرایی دانشگاه کاشان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Despite the fact that money plays an important role in people&#039;s lives, attitudes and behaviors, there are little empirical research to examine the factors influencing these attitudes and the beliefs of individuals about their money and their behavioral styles, and the psychology of money is one of the neglected fields of the science of psychology and communication.in the other hand with regards to the increased willingness of women to employment in recent years, this study aims to explore the attitudes towards money in employed and unemployed women in Kashan city and explore the impact of demographic and personality traits on its. The results of this study show that women look at money as a source of security, not power, and that the amount of money reflected their efforts to achieve it. Also, empoyed women tend to retention of money and inadequate than women who are unemployed. In addition, women over 40 years are more likely than women in other groups to retention of money. As well as, higher income groups significantly belive their income is reflect of their effort. The results show the significant but weak relationship between personality and money attitudes.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">به‌رغم این واقعیت که پول در زندگی انسان‌ها نقشی مهم ایفا می‌کند و بر نگرش‌ها و رفتار آن‌ها تأثیر می‌گذارد، تحقیقات تجربی اندکی به منظور بررسی عواملی مؤثر بر این نگرش‌ها صورت گرفته و روان‌شناسی پول و باورهای افراد نسبت به پول و سبک‌های رفتاری آن‌ها یکی از حوزه‌های مغفول علم روان‌شناسی و ارتباطات است. از سویی دیگر، با توجه به افزایش فرصت‌های اشتغال برای زنان و افزایش تمایل آن‌ها به درآمدزایی در سال‌های اخیر، پژوهش حاضر با هدف واکاوی نگرش‌های پولی زنان شاغل و غیرشاغل شهرستان کاشان و بررسی تأثیر ویژگی‌های جمعیت‌شناختی و شخصیت بر این نگرش انجام گرفته است. نتایج این تحقیق حاکی از آن است که زنان بررسی‌شده بیشتر به پول به‌عنوان یک منبع یا ابزار تأمین امنیت (و نه ابزار تأمین قدرت) نگاه می‌کنند و میزان پول به‌دست‌آمده را بازتاب تلاش و کوشش خود برای دستیابی به آن می‌دانند. همچنین، زنان شاغل بیش از زنان غیرشاغل قائل به نگهداری و حفظ پول و ناکافی‌بودن آن هستند. علاوه بر آن، زنان چهل‌ساله و بالاتر نسبت به زنان سایر گروه‌ها تمایل بیشتری به حفظ و نگهداری از پول دارند. همچنین، گروه درآمدی بالاتر به طور درخور توجهی درآمد و پول خود را حاصل تلاش و کوشش خود می‌دانند. نتایج حاصل از بررسی همبستگی ابعاد شخصیتی و نگرش پولی زنان نیز حاکی از وجود رابطه‌ای معنا‌دار ولی ضعیف بوده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان شاغل و غیرشاغل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شخصیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شهرستان کاشان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نگرش و باورهای پولی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_76900_e7c689c37ff0bd92e400efee22de5f19.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Women and future transformations; an analysis of images of the future in the minds of women born in 1370s</ArticleTitle>
<VernacularTitle>زنان و دگرگونی‌های آینده؛ تحلیلی بر تصاویر ذهنیِ دخترانِ متولد دهه 1370 از آینده</VernacularTitle>
			<FirstPage>539</FirstPage>
			<LastPage>555</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">76901</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2020.287234.1007698</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محسن</FirstName>
					<LastName>طاهری دمنه</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت‌علمی گروه آینده‌پژوهی، دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>حیدری دارانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد آینده‌پژوهی، دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>12</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In a world where change is the unchanged rule, generational changes are faster and the term &quot;generation&quot; has become a concept which is only used for a decade. Each generation has different lifestyles, their needs are different and they have other desires and wishes. From this perspective, the study of the characteristics and attitudes of a generations and intergenerational studies is essential for a better understanding of social behaviors and the way in which future social reality is constructed. The present study as a futuristic study explores the images of the future in the minds of female students born in the 1370s decade. The data of this research were obtained through semi-structured interviews and analyzed by qualitative methods of thematic analysis and narrative analysis. &lt;br /&gt; The results of the research show that 8 macro narratives create images of the future in the minds of Interviewees. These macro narratives are as follows: 1. Small steps and gradual changes; 2. the transition from traditional to modern life; 3. Social without future; 4. my color; 5. Paradise Homeland; 6. Female participation; 7. future without gender and 8. Mother forever. Finally, the findings of this paper show that although interviewees, like most young people in the world, face two categories of social disappointment and individualism as negative images of the future; however, 3 narratives include future without gender, acceptance of the role of motherhood and a positive image of Iran&#039;s future reflects the constructive role of women born in the 70s in the future of the country.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در دنیایی که تغییرْ وجه مشخص و ثابت آن است، تغییرات نسلی سرعت بیشتری گرفته‏اند و نسل به مفهومی با عمر کوتاه‏تر از یک دهه تبدیل شده است. متولدانِ هر دهه سبک زندگی متفاوتی دارند، نیازهایشان متفاوت است و خواسته‏ها و آرزوهای دیگری دارند. از این منظر، مطالعه در ویژگی‏ها و نگرش‏های یک نسل و مطالعات میان‏نسلی برای فهم بهتر رفتارهای اجتماعی و نحوة ساخت واقعیت اجتماعی آینده ضروری است. پژوهش حاضر مطالعه‏ای آینده‌پژوهانه است که به کشف کلان‏روایت‏های شکل‏دهنده به تصاویر آینده در ذهن دختران دانشجویِ متولد دهة 1370 پرداخته است. داده‏های این پژوهش از مصاحبه‏های نیمه‏ساختاریافته به‏دست آمده و با روش‏های کیفیِ تحلیل مضمون و تحلیل روایت، تجزیه و تحلیل شده‏اند. نتایج تحقیق نشان‌دهندة 8 کلان‏روایت از آینده در ذهن مصاحبه‌شوندگان است. این کلان‌روایت‏ها به ترتیب: ۱. گام‏های کوچک و تغییرات تدریجی، ۲. گذر از زندگی سنتی به زندگی مدرن، ۳. اجتماعِ بی‌آینده، ۴. رنگِ من، ۵. بهشت وطن، ۶. سهم‏خواهی زنانه، ۷. آیندة بی‏جنسیت و ۸. همیشه‌مادر نام گرفتند. در‌نهایت، یافته‏های این مقاله نشان می‏دهد که هر‌چند مصاحبه‌شوندگان مانند اکثر جوانان دنیا با دو مقولة ناامیدی اجتماعی و فردگرایی به‏عنوان تصاویر منفی از آینده مواجه‌اند، سه روایتِ آیندة بی‌جنسیت، پذیرش نقش مادری و تصویر مثبت از آیندة ایران نشان‏دهندة نقش سازندة زنان متولد دهة هفتاد در آیندة کشور است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آینده‏پژوهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل کیفی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تصاویر آینده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تغییرات نسلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_76901_fa3bab4ca782888b7e04ce25b4f89b44.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Impact of Social Capital and Economic Factors on Women&#039;s Happiness
(An econometric analysis of women in Tehran)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر سرمایه اجتماعی و عوامل اقتصادی بر شادی زنان (تحلیل اقتصادسنجی درباره زنان شهر تهران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>557</FirstPage>
			<LastPage>580</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">76902</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2020.284796.1007672</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>عزیزی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه اقتصاد دانشگاه الزهرا، دانشکده علوم اجتماعی و اقتصادی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>میرحسینی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مطالعات زنان و خانوادة دانشگاه الزهرا، دانشکده علوم اجتماعی و اقتصادی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه‏ السادات</FirstName>
					<LastName>همایونی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری جامعه‌شناسی سیاسی، واحد علوم تحقیقات، دانشگاه آزاد اسلامی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this study was to investigate the effect of social capital and economic factors on women&#039;s happiness. The statistical population of this research includes 18-65 year old women in Tehran. Sample size in this study, 384 people were selected using Cochran formula and the samples were selected using multistage cluster sampling method in 22 areas of Tehran. The data gathering tool was a modified standard Oxford Happiness Inverntory (OHI) test. Estimating the effect of variables on women&#039;s happiness has been done by using the software Eviews and estimate the cross-sectional regression by the Ordinary Least Squares (OLS) estimator. The results of regression analysis show that among economic variables, household income has a positive effect on women&#039;s happiness and is reliable . Research findings also show that social coherence, social participation, social trust as the variables studied in relation to social capital, have a meaningful and positive relationship with happiness. That is, with the rise of social capital in women, their happiness increases. In addition, studying the effect of education shows that this variable has a significant and inverse relationship with women&#039;s happiness. That is, with the increase in the level of education of women, their happiness levels are reduced.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر با هدف بررسی تأثیر سرمایة اجتماعی و عوامل اقتصادی بر شادی زنان انجام شده است. جامعة آماری این تحقیق شامل زنان 18ـ65 سالة شهر تهران است. حجم نمونه در این پژوهش با استفاده از فرمول کوکران تعداد 384 نفر تعیین شده و نمونه‌ها با استفاده از روش نمونه‌گیری خوشه‌ای چند‌مرحله‌ای در مناطق 22گانة شهر تهران انتخاب شده‌اند. ابزار گردآوری داده‌ها پرسش‌نامة استاندارد اصلاح‌شدة سنجش شادی آکسفورد بوده است. برآورد میزان تأثیر متغیرها بر شادی زنان با استفاده از نرم‌افزار Eviews و برآورد رگرسیون مقطعی با استفاده از برآوردگر حداقل مربعات معمولی انجام شده است. نتایج حاصل از تحلیل رگرسیون نشان می‏دهد که در میان متغیرهای اقتصادی، درآمد خانوار بر شادی زنان تأثیر مثبت داشته و  قابل اعتماد است. همچنین یافته‌های پژوهش نشان می‏دهد انسجام اجتماعی، اعتماد اجتماعی و مشارکت اجتماعی، به‌عنوان متغیرهای بررسی‌شده در ارتباط با سرمایة اجتماعی، رابطة معنادار و مثبتی با شادی دارند. علاوه بر این، بررسی اثر تحصیلات نشان می‏دهد این متغیر با شادی زنان رابطة معنادار و معکوسی دارد. بدین معنا که با افزایش سطح تحصیلات زنان، میزان شادی آن‏ها کاهش می‏یابد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اشتغال</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">درآمد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایة اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شادی زنان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_76902_b8027d255eabbd02ab1834b15897329d.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Modeling the evaluation of women&#039;s science and technology policies
Case studies supporting women researchers in research and technology</ArticleTitle>
<VernacularTitle>‌مدل‌سازی ارزیابی سیاست‌های علم و فناوری زنان موردکاوی حمایت از محققان زن در بخش پژوهش و فناوری</VernacularTitle>
			<FirstPage>581</FirstPage>
			<LastPage>602</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">76903</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2020.290963.1007731</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رابعه</FirstName>
					<LastName>امامی رضوی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری دانشگاه صنعتی مالک اشتر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمدابراهیم</FirstName>
					<LastName>سنجقی</LastName>
<Affiliation>استاد دانشگاه صنعتی مالک‌اشتر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علیرضا</FirstName>
					<LastName>بوشهری</LastName>
<Affiliation>استاد دانشگاه صنعتی مالک‌اشتر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سید اصغر</FirstName>
					<LastName>جعفری</LastName>
<Affiliation>استاد دانشگاه صنعتی مالک‌اشتر</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ابوالفضل</FirstName>
					<LastName>باقری</LastName>
<Affiliation>استاد دانشگاه صنعتی مالک‌اشتر</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Women make up half of the country&#039;s educated population and have an important contribution to society&#039;s development. Due to the importance of science and technology in the country&#039;s development, policymakers have adopted policies for the participation of women in this area. However, so far, a model for evaluating these policies has not been presented. In this paper, first, by reviewing the subject literature and carrying out expert interviews, the dimensions and components of policy evaluation were considered and the initial model was proposed. This model was tested through a questionnaire using 43 female researchers and 36 policy makers. Accordingly, the final model consists of seven dimensions (policy objectives, policy assumptions, institutional matching, policy design, policy implementation, resource adequacy, and outcomes and outcomes), and a total of 15 components and 41 indicators. The research method is applied, cross-sectional, descriptive, survey and hybrid, which has been developed by generating distribution tables using SPSS. The results of the mean tests showed that the model was approved for both societies. Finally, based on this research, policy recommendations were presented.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مقالة حاضر تلاشی است بر ارائة مدل ارزیابی سیاست‌های علم و فناوری زنان با تأکید بر حمایت از محققان زن در بخش پژوهش و فناوری. ابتدا با مرور ادبیات موضوع و انجام‌دادن مصاحبه‌های خبرگی، ابعاد و مؤلفه‌های ارزیابی سیاست به دست آمد و مدل اولیه‌ای پیشنهاد شد. این مدل از طریق پرسش‌نامة خبرگی و با استفاده از آرای 43 نفر از محققان زن و 36 نفر از خبرگان سیاست‌گذاری مورد آزمون قرار گرفت. بر این اساس، مدل نهایی از هفت بعد (اهداف سیاست، پیش‌فرض‌های سیاست، تطابق نهادی، طراحی سیاست، اجرای سیاست، کفایت منابع و نتایج و پیامدها) و درمجموع از 15 مؤلفه و 41 شاخص تشکیل شده است. روش تحقیق کاربردی، مقطعی، توصیفی، پیمایشی و آمیخته است که با تشکیل جدول‌های توزیع فراوانی و با استفاده از نرم‌افزار SPSS جهت تحلیل پرسش‌نامه و تعیین روابط بین متغیرها و پدیده‌ها صورت گرفته است. نتایج آزمون‌های میانگین نشان داد که مدل از نظر هر دو جامعه مورد تأیید است. در‌نهایت و براساس نتایج به‌دست‌آمده، توصیه‌های سیاستی اراﺋﻪ شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزیابی سیاست</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">علم و فناوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدل ارزیابی سیاست</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_76903_5947e4b7558e508e0e230820f267a161.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An analysis of  Effective constructs on Improving Participation of Rural Women in Promoting Household Food Security</ArticleTitle>
<VernacularTitle>واکاوی سازه‏های تأثیرگذار بر بهبود مشارکت زنان روستایی در ارتقاء امنیت غذایی خانوار</VernacularTitle>
			<FirstPage>603</FirstPage>
			<LastPage>630</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">76904</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2020.281605.1007641</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>شعبانعلی فمی</LastName>
<Affiliation>استاد گروه مدیریت و توسعة کشاورزی دانشگاه تهران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0002-4885-0317</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>جعفری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری توسعة کشاورزی دانشگاه تبریز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مسلم</FirstName>
					<LastName>سواری</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه ترویج و آموزش کشاورزی، دانشگاه علوم کشاورزی و منابع طبیعی خوزستان، ملاثانی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>شوکتی آمقانی</LastName>
<Affiliation>دانش آموخته دکتری توسعة کشاورزی دانشگاه تهران</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0001-5369-5764</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهسا</FirstName>
					<LastName>معتقد</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری توسعة کشاورزی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>18</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This research was conducted with the general purpose of investigating the effective constructs on improving the participation of rural women in promoting household food security. The statistical population of the study included all rural women in Tarom Olia (N = 10796) out of which 398 people were selected using Kerjeci and Morgan sampling table and stratified random sampling method was applied to select and interview the respondents. The main instrument of this study was a questionnaire. The validity of research instrument was confirmed by a panel of food safety experts and faculty members of the Department of Agricultural Management and Development of Tehran University and its reliability was confirmed by Cronbach&#039;s alpha coefficient. Data analysis was performed in two sections of descriptive and inferential statistics using SPSSwin18 and Lisrel8.54 software. The results of the study indicated the prevalence of poor food security status and low participation of rural women in promoting food security. The results of correlation analysis showed that economic, social and psychological constructs have a positive and significant relationship with the improvement of women&#039;s participation in promoting food security. In addition, the results of structural equation modeling showed that the (economic, social and psychological) constructs with a coefficient of 81% (γ = 0.99, t = 7.92) had a positive and significant effect on improving the participation of rural women in promotion Household food security</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این پژوهش با هدف کلی بررسی سازه‏های تأثیرگذار بر بهبود مشارکت زنان روستایی در ارتقاء امنیت غذایی خانوار انجام شد. جامعة آماری پژوهش شامل کلیة زنان روستایی در شهرستان طارم علیا بود (10796N=). با استفاده از جدول نمونه‏گیری کرجسی و مورگان 398 نفر با روش نمونه‏گیری طبقه‏ای با انتساب متناسب انتخاب شدند. ابزار اصلی پژوهش پرسش‌نامه‏ای بود که روایی آن از سوی جمعی از متخصصان امنیت غذایی و اعضای هیئت‌علمی گروه مدیریت و توسعة کشاورزی دانشگاه تهران و پایایی آن از سوی ضریب آلفای کرونباخ و پایایی ترکیبی تأیید شد. تجزیه و تحلیل داده‏ها در دو بخش آمار توصیفی و استنباطی با استفاده از نرم‌افزارهای SPSS&lt;sub&gt;win18&lt;/sub&gt; و Lisrel&lt;sub&gt;8.54&lt;/sub&gt; انجام شد. نتایج پژوهش نشان‌دهندة وضعیت نامناسب امنیت غذایی و مشارکت پایین زنان روستایی در ارتقاء امنیت غذایی بود. نتایج تحلیل همبستگی نشان داد که سازه‏های اقتصادی، اجتماعی و روان‌شناختی رابطة مثبت و معنا‏داری با بهبود مشارکت زنان در ارتقاء امنیت غذایی دارد. علاوه بر این، نتایج مدل‌سازی معادلات ساختاری پژوهش نشان داد که سازه‏های اقتصادی، اجتماعی و روان‌شناختی، با ضریب تبیین 81‌درصد (99/0, γ=92/7t=) اثر مثبت و معنا‏داری بر بهبود مشارکت زنان روستایی در ارتقاء امنیت غذایی خانوار دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">امنیت غذایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ناامنی غذایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بهبود مشارکت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان روستایی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_76904_41245d453d7e762491fc81eba94abdb5.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Application of Future Studies Approach in System Analysis of the Consequences of the Common Strategy for the Economic Empowerment of Female Heads of Household of Ilam Province</ArticleTitle>
<VernacularTitle>کاربرد رویکرد آینده‌پژوهی در تحلیل سیستمی پیامدهای استراتژی‌ مرسوم‌ توانمندسازی اقتصادی زنان سرپرست خانوار استان ایلام</VernacularTitle>
			<FirstPage>631</FirstPage>
			<LastPage>652</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">76906</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2020.285908.1007688</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>معصومه</FirstName>
					<LastName>جمشیدی</LastName>
<Affiliation>استادیار مدعو گروه کارآفرینی و توسعه روستایی، دانشگاه ایلام</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>مهدی زاده</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه کارآفرینی و توسعة روستایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The traditional strategy of economic empowerment of female heads of households in the form of microfinance and credit granting has positive and negative effects and consequences. The present study uses a structural analysis method to study and analyze the opinions of the experts. The main purpose of this paper is to identify the positive and negative Consequences of the empowerment strategy in the regional (provincial) scale and to analyze their influence and dependence. In order to collect information, deep interviewing method with 28 knowledgeable experts in the field of empowerment of women in different institutions of the province was first used and qualitative information was collected and after qualitative analysis of the data by conceptualization and development method Classification and extraction of indicators (positive and negative effects), a researcher-made cross-sectional analysis matrix was designed. Triangulation method and documentary and library information, direct observation and deep interviewing were used to ensure the reliability of qualitative data. After the first and second phases, the designed questionnaires are provided to the experts and they examine the relationship between the variables in the cross-sectional matrix and the interrelationship between them. Micmac software has been used to analyze the data. The results showed that in the future, the most important positive indicators for the system analysis of the consequences of the traditional strategy of empowerment of female headed households were &quot;job creation&quot;, &quot;access to resources&quot;, &quot;increase in production&quot; and &quot;entrepreneurship&quot; and in the dimension Negative include the variables of &quot;waste on financial resources due to misuse of loans and microfinance&quot;, &quot;major attention (and merely) of institutions to pay loans&quot; and &quot;increased false consumerism&quot;.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">استراتژی مرسوم توانمندسازی اقتصادی زنان سرپرست خانوار تحت پوشش کمیتة امداد امام و ادارة بهزیستی که در قالب تأمین مالی خرد و اعطای اعتبارات اندک است، تأثیرات و پیامدهای مثبت و منفی دارد. پژوهش حاضر با استفاده از روش تحلیل ساختاری، به مطالعه و تجزیه و تحلیل آرای کارشناسان مورد مطالعه پرداخته است. هدف اصلی این مقاله شناسایی پیامدهای مثبت و منفی استراتژی توانمندسازی ذکرشده در مقیاس منطقه‏ای (استانی) و تحلیل اثر‏گذاری و اثر‏پذیری آن‏ها بر‌هم است. به منظور گردآوری اطلاعات، ابتدا از روش مصاحبة عمیق با 28 نفر از کارشناسان آگاه و خبره در حوزة توانمندسازی زنان در نهاد‏های مختلف استان استفاده و اطلاعات کیفی جمع‏آوری شد و پس از تحلیل کیفی داده‏ها به روش مفهوم‏سازی و توسعة طبقات و استخراج شاخص‏ها (تأثیرات مثبت و منفی)، پرسش‌نامة محقق‌ساختة ماتریس تحلیل متقاطع طراحی شد. از روش مثلث‏سازی و بهره‏گیری از اطلاعات اسنادی و کتابخانه‏ای، مشاهدة مستقیم و مصاحبة عمیق به منظور اطمینان از اعتبار داده‏های کیفی استفاده شد. پس از طیِ فاز اول و دوم، پرسش‌نامة طراحی‌شده در اختیار خبرگان مورد نظر قرار گرفت و آن‏ها میزان ارتباط متغیرهای مورد نظر را در ماتریس متقاطع و در ارتباط متقابل با‌هم بررسی کردند. برای تجزیه و تحلیل داده‏‏ها از نرم‌افزار میک‌مک (Micmac) استفاده شده است. نتایج نشان داد که در آینده مهم‏ترین شاخص‏های مثبت اثر‏گذار یا تعیین‌کننده در تحلیل سیستمی پیامدهای استراتژی مرسوم توانمندسازی زنان سرپرست خانوار تحت پوشش دو نهاد حمایتی گفته‌شده، شامل متغیرهای «ایجاد اشتغال پایدار»، «دسترسی به منابع»، «افزایش تولید» و «کارآفرینی» و در بعد منفی شامل متغیرهای «هدررَوی منابع مالی به دلیل سوء مصرف وام‏ها و نارسایی اعتبارات خرد»، «توجه عمده (و صرفاً) نهاد‏ها به پرداخت وام» و «افزایش مصرف‏گرایی‏های کاذب» است که در قسمت شمال شرقی ماتریس اثر قرار دارند. بر‌اساس نتایج به‌دست‌آمده، برنامة مرسوم توانمندسازی اقتصادی زنان سرپرست خانوار در آینده باید به نحوی مدیریت و ساماندهی شود که حداقل اثر‏گذاری منفی و حداکثر آثار مثبت را به همراه داشته باشد. به عبارتی دیگر، سیستم توانمندسازی ذکرشده در آینده باید به دنبال تقویت و بیشینه‌کردن آثار و پیامدهای مثبت ذکرشده و کمینه‌نمودن اثر منفی گفته‌شده باشد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آینده ‏پژوهی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">استان ایلام</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل سیستمی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانمند‏سازی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان سرپرست خانوار</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_76906_cf6f7b8c7161eee449f889b9880e6dd4.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Meta-analysis of Divorce Researches in Iran in the Last Two Decades (1377-1397) and Suggesting Solutions to Reduce Divorce and Its Negative Consequences</ArticleTitle>
<VernacularTitle>فراتحلیل پژوهش های طلاق در ایران در دو دهه اخیر (1377-1397) و ارائه راهکارهای کاهش طلاق و پیامدهای منفی آن برای زنان و فرزندان</VernacularTitle>
			<FirstPage>653</FirstPage>
			<LastPage>674</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">76907</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2020.287279.1007699</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>شهره</FirstName>
					<LastName>روشنی</LastName>
<Affiliation>استادیار مطالعات زنان دانشگاه الزهرا(س)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>تافته</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد جامعه‏ شناسی دانشگاه الزهرا(س)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهره</FirstName>
					<LastName>خسروی</LastName>
<Affiliation>استاد روان‌شناسی دانشگاه الزهرا(س)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The growth of divorce in Iranian society and its negative consequences have made it necessary to pay attention to this social problem. The purpose of this study was to present strategies to reduce divorce and its negative consequences. For this purpose, using qualitative meta-analysis method, by examining 70 selected divorce studies in the last two decades (1377-97), it has classified the factors of divorce and its negative consequences and then presented strategies for reducing the divorce and its negative consequences. Based on the findings, the factors of divorce can be classified into four categories of Incorrect spouse choice, Lack of knowledge and skills of spouses and maladaptation, Bad performance of spouses, and adverse economic conditions. accordingly, we can propose solutions based on training courses and consulting services by the Responsible entities, and Oblige spouses to participate. Researches has also studied the negative consequences of divorce for women and children. To reduce these consequences, Solutions included Eliminate legal challenges, Teaching parents to minimize divorce harm for children, providing counseling services, culturalization for family support for divorced women, and Reforming society&#039;s attitude to divorced women and children of divorce are proposed.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">رشد طلاق در جامعة ایران و تبعات منفی آن توجه به این مسئلة اجتماعی را ضروری ساخته است. در این زمینه، هدف پژوهش حاضر ارائة راهکارهایی برای کاهش طلاق و پیامدهای منفی آن بوده است. به این منظور، با استفاده از روش فراتحلیل کیفی، با بررسی 70 پژوهش منتخب حوزة طلاق در دو دهة اخیر (1377ـ1397)، به دسته‏بندی عوامل طلاق و پیامدهای منفی آن و سپس ارائة راهکارهایی برای کاهش طلاق و پیامدهای منفی آن پرداخته است. طبق یافته‏ها، عوامل طلاق را براساس منشأ عوامل می‏توان در چهار دستۀ همسرگزینی نادرست، نقص دانش و مهارت همسران، عملکرد نامطلوب همسران و شرایط اقتصادی نامطلوب قرار داد. بر این اساس، برای کاهش طلاق، راهکارهایی بر پایة اجرای دوره‏های آموزشی و مشاوره‏ای از سوی نهادهای مسئول و الزام همسران به شرکت در آن با در نظر گرفتن ضمانت اجرای قانونی مناسب پیشنهاد می‏شود. پژوهش‏ها همچنین به پیامدهای منفی طلاق برای زنان و فرزندان پرداخته‏اند که برای کاهش این پیامدها می‏توان راهکارهایی بر محور رفع چالش‏های حقوقی و خلأهای قانونی، آموزش والدین برای به حداقل رساندن آسیب‏های طلاق برای فرزندان، ‏ارائة خدمات مشاوره‏ای، فرهنگ‏سازی برای حمایت خانواده از زنان مطلقه و اصلاح نگرش جامعه به زنان مطلقه و فرزندان طلاق ارائه کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیامدها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">راهکارها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">طلاق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">عوامل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فراتحلیل</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_76907_00ec7284d775cb55f6f7560e1c483ea9.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
