<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Housework supply function of married women in Tehran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تابع عرضۀ خانه‌داری زنان متأهل در شهر تهران</VernacularTitle>
			<FirstPage>141</FirstPage>
			<LastPage>160</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">59197</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2016.59197</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>وحید</FirstName>
					<LastName>مهربانی</LastName>
<Affiliation>استادیار دانشگاه تهران، دانشکدۀ اقتصاد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Conventional economic theory neglects home production and provides services within household because what is produced and consumed within households has not economic value and hence does not enter the national accounts. The main reason of such ignorance is that the home products are not transmitted from market. The history of this viewpoint dates back to the advent of industrialization into the capitalism. Family is a framework for preparation of many worthy commodities in which welfare of individuals is determined while women attend the core of this process. Some economists in the second half of the twentieth century attempted to incorporate housework into the neoclassical theory of labor-leisure choice. Accordingly, this paper also presents an alternative model to analyze such valuable activity called &quot;housework&quot; in which characteristics of Iranian family is more compatible including evident implications. The model leads to a supply function of housework that represents the housework as a negative function of female&#039;s wage rate and a positive function of husband&#039;s wage and the wife&#039;s share from husband&#039;s earnings. The method of research is gathering data of married women and analyzing evidence according to econometric equations. These data have been gathered by questionnaire. The housework supply function has been estimated by using a sample that includes 409 married women who reside in Tehran and are at least 35 years old. The estimation is based on logistic distribution function and Maximum Likelihood method. Results suggest that earnings, education, employment and age of women besides family income and marriage duration have negative effect on housework but number of children shows positive impact. As a whole, factors that make market opportunities more attractive tend to lessen the time devoted to housework and vice versa.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در نظریۀ اقتصادی متعارف، به تولید خانگی و خدمات ارائه‌شده در داخل خانوار چندان توجه نمی‏شود، زیرا آنچه در خانوارها تولید و مصرف می‏شود ارزش اقتصادی ندارد و در محاسبات ملی اقتصادی وارد نمی‏شود. این در حالی است که خانواده محل شکل‏گیری بسیاری از کالاها و خدمات ارزشمند است که در تعیین رفاه مردم جامعه نقشی برجسته دارند و زنان در کانون این بحث‌اند. از‌این‌رو، در این مقاله برای تحلیل فعالیت مهم و ارزشمندی با نام «خانه‏داری»، الگویی جایگزین ارائه می‏شود که با خصوصیات خانوادۀ ایرانی کمی سازگارتر است. در این تحقیق، از روش پیمایشی و مطالعۀ میدانی استفاده شده است. روش جمع‏آوری اطلاعات مبتنی بر نمونه‏گیری تصادفی ساده از زنان متأهل و مراجعه به واحدهای انتخابی بوده است. بر این اساس، تابع عرضۀ خانه‏داری که از الگو به‌دست می‏آید، با استفاده از نمونه‏ای شامل 409 زن متأهل ساکن شهر تهران با دست‌کم 35 سال، بر‌اساس الگوی رگرسیونی سانسور‌شده، با در نظر گرفتن توزیع لجستیک برای جزء خطای رگرسیون و به روش حداکثر راست‌نمایی تخمین زده شده است. نتایج از این حکایت دارد که درآمد، آموزش، اشتغال و سن زنان و همچنین درآمد خانواده و مدت زندگی زناشویی همگی بر میزان خانه‏داری زنان اثر منفی دارند، اما تعداد فرزندان اثر مثبت را نشان می‏دهد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تخصیص زمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تولید خانگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خانه‏داری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">درآمد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_59197_d8d8d1a08c4ed546cdd148e8a4450299.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Effect of the glass ceiling on women creative ideas with moderating of self-concept</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر سقف شیشه‌ای بر ایده‌های خلاقانۀ زنان با تعدیل‌گری متغیر خودپنداره</VernacularTitle>
			<FirstPage>161</FirstPage>
			<LastPage>180</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">59198</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2016.59198</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>فرح بخش</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه علوم‌تربیتی دانشگاه لرستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ایرج</FirstName>
					<LastName>نیک پی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه علوم‌تربیتی دانشگاه لرستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>راضیه</FirstName>
					<LastName>قنبری</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد مدیریت آموزشی دانشگاه لرستان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The aim of this study was to evaluate the effect of the glass ceiling on women creative ideas working in administrative province units of Lorestan state with moderating of their self-concept variable. The population of this cross-correlation study included all women employees of administrative province units of Lorestan state. Using stratified sampling, and based on Morgan table, 306 persons were selected as samples. Instruments used in this study include a questionnaire of glass ceiling of Babaie Zklyky (1385), creativity questionnaire of Moghimi and Ramezan (1390) and Self-Concept Questionnaire of California (1986). For data analysis, structural equation test was utilized with benefit of PLS Software. The results showed that the glass ceiling is effective on women creative ideas and there is negative correlation between these two variables. Also the results of structural equation test showed that self-concept variable in correlation with glass ceiling plays moderating role in women creative ideas working in administrative province units of Lorestan state.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه، یکی از موضوعات اساسی در زمینۀ توسعۀ سازمان‌ها، توجه به ایده‌های خلاقانۀ نیروی انسانی است. قشر عظیمی از جمعیت جهان را زنان تشکیل می‌دهند، لذا توجه به استعداد و نقش زنان در توسعۀ سازمان‌ها ضرورت دارد. هدف از انجام‌دادن پژوهش حاضر بررسی تأثیر سقف شیشه‌ای بر ایده‌های خلاقانة زنان شاغل در واحدهای ستادی ادارات استان لرستان با تعدیل‌گری متغیر خودپنداره آنان بود. در این مطالعۀ توصیفی‌ـ همبستگی، جامعۀ آماری را کلیۀ کارکنان زن واحدهای ستادی ادارات استان لرستان تشکیل دادند. با استفاده از روش نمونه‌گیری طبقه‌ای نسبی و بر‌اساس جدول کرجسی و مورگان، تعداد 306 نفر به‌عنوان نمونه از میان کارکنان انتخاب شدند. ابزارهای استفاده‌شده در این پژوهش شامل پرسش‌نامۀ سقف شیشه‌ای بابایی زکلیکی (1385)، پرسش‌نامۀ خلاقیت مقیمی و رمضان (1390) و پرسش‌نامۀ خودپندارۀ کالیفرنیا (1986) بودند. برای تجزیه و تحلیل داده‌ها از آزمون معادلات ساختاری با بهره‌گیری از نرم‌افزار pls استفاده شد. نتایج نشان داد که سقف شیشه‌ای بر ایده‌های خلاقانة زنان تأثیر دارد و همچنین بین این دو متغیر همبستگی منفی وجود دارد. همچنین، نتایج حاصل از آزمون معادلات ساختاری نشان می‌دهد که متغیر خودپنداره در رابطه با تأثیر سقف شیشه‌ای بر ایده‌های خلاقانة زنان شاغل در واحدهای ستادی ادارات استان لرستان نقش تعدیل‌کننده دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایده‌های خلاقانه</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خودپنداره</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سقف شیشه‌ای</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_59198_9e7f8167a60bb3b2b872979cecdd26c9.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Factors affecting rural women’s health related quality of life in West Islam Abad Township</ArticleTitle>
<VernacularTitle>عوامل تأثیرگذار بر کیفیت زندگی مرتبط با سلامت زنان روستایی (مطالعۀ موردی: شهرستان اسلام‏ آباد غرب)</VernacularTitle>
			<FirstPage>181</FirstPage>
			<LastPage>202</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">59199</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2016.59199</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>روح اله</FirstName>
					<LastName>رضائی</LastName>
<Affiliation>دانشیار، دانشکدۀ کشاورزی دانشگاه زنجان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سپیده</FirstName>
					<LastName>نوروزی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد، دانشکدۀ کشاورزی دانشگاه زنجان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>غلامرضا</FirstName>
					<LastName>مجردی</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدۀ کشاورزی دانشگاه زنجان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>لیلا</FirstName>
					<LastName>صفا</LastName>
<Affiliation>استادیار، دانشکدۀ کشاورزی دانشگاه زنجان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Today, Health-Related Quality of Life (HRQOL) is an important indicator of development; however, due to the greater vulnerability, HRQOL level of women is lower than men, especially in rural regions. This problem has doubled the necessity to investigate and identify the factors affecting HRQOL. Given the importance of the issue, the purpose of this descriptive- correlative research was to study the effect of health-promoting lifestyle components on rural women’s HRQOL. The statistical population of the research consisted of all women in rural regions of West Islam Abad Township whose age ranged from 15 to 64 years old (N= 13835). According to the Bartlett et al. Table (2001), a sample size of 250 was selected using multiple stage sampling technique. The standard questionnaire was used to collect data. The results indicated that women’s HRQOL had a positive and significant relationship with age, size of family, number of children and years of married life and a negative and significant relationship with literacy level and time spent on daily sport activities. Also, the results showed that mean score of women’ s HRQOL differed significantly in terms of marital status, situation of head of household, having insurance and periodic medical examinations. Finally, based on findings, six components of health-promoting lifestyle including nutrition management, social support, health responsibility, exercise, stress management and life appreciation explained 57 percent of variances of rural women’s HRQOL.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه، کیفیت زندگی مرتبط با سلامت یکی از شاخص‏های مهم توسعه به‌شمار می‏رود؛ این در حالی است که زنان، به‌ویژه در مناطق روستایی، به دلیل آسیب‏پذیری بیشتر نسبت به مردان، کیفیت زندگی مرتبط با سلامت پایین‏تری داشته ‏باشند که این مسئله لزوم بررسی عوامل تأثیرگذار بر آن را دو‌چندان می‏کند. با توجه به اهمیت موضوع، این تحقیق توصیفی‌ـ همبستگی با هدف بررسی عوامل تأثیرگذار بر کیفیت زندگی مرتبط با سلامت زنان روستایی انجام گرفت. جامعۀ آماری این پژوهش را 13 هزار و 835 نفر از زنان 15 تا 64 سال ساکن در مناطق روستایی شهرستان اسلام‏آباد غرب در استان کرمانشاه تشکیل دادند که با توجه به جدول بارتلت و همکاران (2001)، 250 نفر از آنان با روش نمونه‏گیری چندمرحله‏ای انتخاب شدند. برای گردآوری داده‌ها از پرسش‌نامۀ استاندارد استفاده شد. نتایج تحقیق نشان داد که چهار متغیر سن، تعداد اعضای خانوار، تعداد فرزند و سابقۀ زندگی مشترک رابطۀ منفی و معنا‏دار و دو متغیر سطح تحصیلات و زمان صرف‌شده برای ورزش روزانه رابطۀ مثبت و معنا‏دار با کیفیت زندگی مرتبط با سلامت زنان روستایی داشتند. همچنین، نتایج حاکی از آن بود که بین میانگین کیفیت زندگی مرتبط با سلامت زنان بر‌حسب متغیرهای وضعیت تأهل، سرپرستی خانوار، داشتن بیمه و انجام‌دادن معاینات دوره‏ای پزشکی تفاوت معنا‏داری وجود داشت. در‌نهایت، شش مؤلفۀ سبک زندگی ارتقادهندۀ سلامت شامل مدیریت تغذیه، حمایت اجتماعی، مسئولیت‏پذیری سلامتی، ورزش و فعالیت بدنی، مدیریت استرس و ارزشمند‌بودن زندگی 57‌درصد از واریانس کیفیت زندگی مرتبط با سلامت زنان روستایی را تبیین کردند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان روستایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبک زندگی ارتقادهندۀ سلامت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفیت زندگی مرتبط با سلامت. </Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_59199_50ac94041534ba6f99d03f8a12f84cdc.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A comparative study of entrepreneurial characteristics of female and male&#039;s founders of non-governmental high schools in Tehran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>ویژگی‌های کارآفرینانۀ مؤسسان زن و مرد (مطالعۀ موردی: دبیرستان‌های غیردولتی شهر تهران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>203</FirstPage>
			<LastPage>216</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">59200</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2016.59200</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>داود</FirstName>
					<LastName>قرونه</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت‌علمی دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>عابدی</LastName>
<Affiliation>عضو هیئت‌علمی دانشگاه فرهنگیان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>آرزو</FirstName>
					<LastName>احمدآبادی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری دانشگاه خوارزمی تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>28</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Economic development is the core of entrepreneurship and entrepreneurs with the demolition of the old and inefficient methods of the past and replacing them with efficient and innovative practices improve the economic system dynamics and life. One of the factors involved in entrepreneurship is gender and the level of success that each sex will gain in their business depends on their particular features. This research is a comparative study of entrepreneurial characteristics of founders of non-governmental high school in Tehran. The research method was descriptive-survey and the population included the female and male founders of non-governmental high school in Tehran (totally 507 persons). The sample composed of 213 people (90 women and 123 men) selected by cluster sampling. The data were collected through questionnaire that measured two entrepreneurial characteristics including personality and cognitive-skill. The results indicated that the entrepreneurial characteristics of male and female founders of non-governmental high schools are relatively good. There is no significant difference between men and women in terms of entrepreneurial characteristics. Ambiguity tolerance of women entrepreneurs and independence of men entrepreneurs was evaluated as an undesirable item. Also in terms of the personality and cognitive-skill characteristics, there was no significant difference between both groups of men and women. There was no significant difference between personality characteristics between men and women entrepreneurs, except in independence and tolerance of ambiguity.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">کارآفرینی محور توسعۀ اقتصادی است و کارآفرینان با تخریب روش‏های کهن و ناکارآمد قبلی و جایگزینی آن‌ها با شیوه‏های کارآمد و نوین به نظام اقتصادی پویایی و حیات می‏بخشند. از عواملی که در کارآفرینی دخیل‌اند، مسئلۀ جنسیت است و میزان موفقیتی که هر جنس در کسب‌و‌کار خود به دست خواهد آورد، به‌طور خاص به ویژگی‏های آن‌ها برمی‌گردد. از‌این‌رو، هدف این پژوهش بررسی ویژگی‌های کارآفرینانۀ مؤسسان زن و مرد دبیرستان‌های غیردولتی شهر تهران است. روش پژوهش توصیفی‌ـ پیمایشی و جامعۀ آماری شامل مؤسسان زن و مرد دبیرستان‌های غیردولتی شهر تهران است (507 نفر) که از بین آن‌ها تعداد 213 نفر (90 زن و 123 مرد) به‌‌منزلۀ نمونۀ آماری به روش نمونه‌گیری خوشه‌ای انتخاب شدند. برای گردآوری داده‌ها از پرسش‌نامۀ محقق‌ساخته (با ضریب قابلیت اعتماد 82&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0) استفاده شده است که دو گروه از ویژگی‌های شخصیتی و شناختی‌ـ مهارتی کارآفرینان را می‌سنجد. نتایج پژوهش نشان می‌دهد که ویژگی‌های کارآفرینانۀ مؤسسان زن و مرد دبیرستان‌های غیردولتی شهر تهران در سطح نسبتاً مطلوبی قرار دارد. بین ویژگی‌های کارآفرینانه در دو گروه زنان و مردان تفاوت معناداری وجود ندارد. ویژگی شخصیتی تحمل ابهام در زنان کارآفرین و استقلال‌طلبی در مردان کارآفرین در سطح نامطلوبی ارزیابی شده است. همچنین، بین ویژگی‌های شخصیتی زنان و مردان مؤسس مراکز آموزشی، به‌جز ویژگی‌های استقلال‌طلبی و تحمل ابهام، تفاوت معنا‌داری وجود ندارد. بین ویژگی‌های شناختی‌ـ مهارتی زنان و مردان نیز تفاوت معناداری وجود ندارد و در هر دو گروه در سطح نسبتاً مطلوبی ارزیابی شده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جنسیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدارس غیردولتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مردان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ویژگی‌های کارآفرینانه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_59200_e5332ba70f8a1d9c7f3dd3a87282ca79.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The effect of life style dimension on attitudes towards childbearing among married women in Tehran City</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تأثیر مؤلفه‌های سبک زندگی بر نگرش به فرزندآوری (مطالعۀ موردی: زنان در آستانۀ ازدواج شهر تهران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>217</FirstPage>
			<LastPage>234</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">59201</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2016.59201</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>زینب</FirstName>
					<LastName>کاوه فیروز</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه جامعه‌شناسی دانشگاه خوارزمی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>بیژن</FirstName>
					<LastName>زارع</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه جامعه‌شناسی دانشگاه خوارزمی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>شمس الدینی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد پژوهش علوم اجتماعی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>05</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Iran in recent decades with the steep fall in fertility is facing a demographic issue. According to the movement of Iranian society towards modernity as a result of lifestyle changes, the big question raised in the present research is that ”what lifestyle changes can affect reproductive attitudes of activists?” This study was designed aiming at investigating the attitudes toward childbearing, with an emphasis on lifestyle factors among women who want to get married referring to health care networks in Tehran. Using survey methods and techniques, 384 women in Tehran were studied. According to the results we can say that 83.3 percent of pre-marriage women have average and poor attitude toward childbearing and its functions. The lifestyle and its constituent components (body management, free time, cultural consumption and socioeconomic status) have a significant relationship with attitudes toward childbearing, and 32% of the change in attitudes toward childbearing is explained by the independent variable. Also, among the aspects of lifestyle, socio-economic status has the highest impact on the dependent variable. In other words, the mentioned variable, in addition to the direct effect on women&#039;s attitudes toward childbearing in Tehran, also influence all aspects of  lifestyle, and  cultural consumption variable, in addition to the immediate effect on women&#039;s attitudes, is influenced by the other dimensions of lifestyle. After socioeconomic status, body management affects women&#039;s attitudes toward childbearing.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">ایران طی دهه‌های اخیر با مسئله‌ای جمعیتی به نام کاهش شدید باروری مواجه شده است. با توجه به حرکت جامعۀ ایران به سمت مدرنیته و در‌نتیجه تغییر سبک زندگی افراد، سؤال اساسی این تحقیق آن است که تغییر در سبک زندگی چه اندازه می‌تواند نگرش کنش‌گران در معرض باروری را تحت‌تأثیر قرار دهد. پژوهش حاضر با هدف تأثیر مؤلفه‌های سبک زندگی بر نگرش به فرزندآوری بین زنان در آستانۀ ازدواج مراجعه‌کننده به شبکه‌های بهداشت درمانی شهر تهران انجام گرفته است. با استفاده از تکنیک پرسش‌نامه،‌ 384 نفر از زنان شهر تهران بررسی شدند. طبق نتایج تحقیق، 3&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;83درصد زنان بررسی‌شده نگرش متوسط و ضعیفی به فرزندآوری و کارکردهای آن دارند. همچنین، بین مؤلفه‌های سبک زندگی (مدیریت بدن، اوقات فراغت، مصرف فرهنگی و پایگاه اقتصادی اجتماعی) با نگرش به فرزندآوری رابطۀ معناداری وجود دارد و 32‌درصد از تغییرات نگرش به فرزندآوری با متغیرهای مستقل تبیین می‌شود. بین مؤلفه‌های سبک زندگی، متغیر پایگاه اقتصادی اجتماعی قوی‌ترین متغیر پیش‌بین متغیر وابسته است. به عبارتی، متغیر مذکور علاوه بر اثر مستقیم بر نگرش زنان شهر تهران به فرزندآوری، بر همۀ ابعاد سبک زندگی اثرگذار است و متغیر مصرف فرهنگی نیز علاوه بر تأثیر بلافصل بر نگرش زنان، تحت‌تأثیر سایر ابعاد و مؤلفه‌های سبک زندگی است. همچنین، مؤلفۀ مدیریت بدن بعد از پایگاه اقتصادی اجتماعی، بر نگرش زنان به فرزندآوری اثرگذار بوده است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اوقات فراغت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پایگاه اقتصادی اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبک زندگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرزندآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مدیریت بدن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مصرف فرهنگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نگرش</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_59201_8905564e54acfd9de98d18ee7a652580.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Comparative typology of victimization of Afghan and Iranian women residing in Mashhad</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تیپ‏شناسی تطبیقی بزه ‏دیدگی زنان افغانی و ایرانی ساکن مشهد</VernacularTitle>
			<FirstPage>235</FirstPage>
			<LastPage>254</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">59202</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2016.59202</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عبدالرضا</FirstName>
					<LastName>جوان جعفری بجنوردی</LastName>
<Affiliation>دانشیار حقوق جزا و جرم‏ شناسی، دانشکدۀ علوم اداری و اقتصاد، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیدمهدی</FirstName>
					<LastName>سیدزاده ثانی</LastName>
<Affiliation>استادیار حقوق جزا و جرم ‏شناسی، دانشکدۀ علوم اداری و اقتصاد، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محدثه</FirstName>
					<LastName>مالدار محمد حسن زاده مشهدی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد حقوق جزا و جرم‌شناسی، دانشکدۀ علوم اداری و اقتصاد، دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Nowadays, victimization of women is very prevalent as a social problem. Among these are women who in addition to potential vulnerabilities, are more victimized for being migrants and minorities. The main objective of this study is to identify the types of victimization of Iranian and Afghan women refugees in Mashhad urban space and study the factors influencing their victimization. This study was conducted using survey method and the researchers have considered the Afghan refugee women residing in Mashhad as the statistical society in order to study the influence of migration on victimization of women. Moreover, the situation of refugee women was compared with that of the Iranian women by using 112 Iranaian women living in Mashhad in the same condition as the control group. A questionnaire was used to collect data. Questionnaires were completed by Afghan refugee women and Iranian women in areas 2, 3, 4, 5, 9, 11 of Mashhad. Findings from this study indicate that there are significant relationships among the personal, environmental and economic characteristics and the victimization of women, at 95 percent level. Notably, it was found that there is an inverse relationship between age, education and veil with victimization of women in some crimes against persons such as rape, sexual assault, kidnapping, assault and beating; because among them were some young women, low-veiled, uneducated or uninformed who were reported to be more victimized than others. Also, women who had some kinds of disorder in their family, had experienced more crimes within and outside family. Women&#039;s employment in black jobs, in workshops around the city, in unknown and unofficial environments and unregulated and even their night work, is a risk factor casuing women victimization. Finally, it was determined that there is a relationship between the location of women with their victimization in all crimes.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بزه‏دیدگی زنان، به‏‌منزلۀ معضلی اجتماعی، امروزه بسیار شیوع دارد؛ حال‏آنکه در این بین زنانی هستند که علاوه بر آسیب‏پذیری بالقوه، به‌دلیل مهاجر‌بودن و در اقلیت بودن نیز بیشتر بزه‏دیده می‏شوند. هدف اصلی این پژوهش شناسایی انواع بزه‏دیدگی زنان مهاجر افغان و ایرانی در فضای شهری مشهد و بررسی عوامل اثرگذار بر بزه‏دیدگی آن‌هاست. این پژوهش به شیوة پیمایش صورت گرفته است و محققان برای بررسی تأثیر مهاجرت بر میزان بزه‏دیدگی زنان، جامعۀ آماری این پژوهش را زنان مهاجر افغان ساکن مشهد قرار داده‌اند و برای بررسی و مقایسۀ وضعیت زنان مهاجر با زنان ایرانی ساکن مشهد در شرایط یکسان، از 112 زن ایرانی در مشهد نیز به‏‌منزلۀ گروه کنترل استفاده کرده‌اند. برای جمع‏آوری داده‏ها از پرسش‏نامه استفاده شده است. پرسش‏نامه‏ها را زنان مهاجر افغان و زنان ایرانی مناطق 2، 3، 4، 5، 9، 11 مشهد تکمیل کرده‌اند. یافته‏های حاصل از این پژوهش بیانگر آن است که میان ویژگی‏های فردی، محیطی و اقتصادی و میزان بزه‏دیدگی زنان مورد پژوهش رابطۀ معناداری در سطح اطمینان 95‌درصد وجود دارد. شایان ذکر است که مشخص شد میان سن، تحصیلات و حجاب با میزان بزه‏دیدگی زنان در برخی از جرایم علیه اشخاص نظیر تعرض‌ها، تجاوز جنسی، ربایش، هجوم و ضرب‏و‏شتم ارتباط معکوس وجود دارد، زیرا از میان افراد پژوهش‌شده، زنان جوان، کم‏حجاب، بی‏سواد یا ناآگاه موارد بیشتری از بزه‏دیدگی را در جرایم علیه اشخاص نسبت به دیگران اعلام کردند. همچنین، زنانی که به نوعی نابسامانی در خانواده داشتند، بزه‏دیدگی بیشتری را، چه درون خانواده و چه خارج از خانواده، تجربه کرده‏ بودند. اشتغال زنان در مشاغل کاذب، در کارگاه‏های دور از شهر، در محیط‏های ناشناخته و غیر‌رسمی و فاقد نظارت و حتی کار شبانۀ آن‌ها، خود فی‏نفسه به‏‌منزلۀ عاملی خطرزا بود و زنان را به ورطۀ قربانی‏شدن ‏می‏کشاند. در‌نهایت امر نیز، مشخص شد که میان منطقۀ محل سکونت زنان با میزان بزه‏دیدگی آن‌ها در همۀ جرایم ارتباط وجود دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بزه‏دیدگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تیپ‏شناسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان افغان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشهد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مهاجرت</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_59202_6858c4e0c04255fed3449bf5852bc963.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Contexts and encountering with emotional separation among women in City of Yazd</ArticleTitle>
<VernacularTitle>زمینه‌ها و نحوۀ مواجهه با طلاق عاطفی میان زنان شهر یزد</VernacularTitle>
			<FirstPage>255</FirstPage>
			<LastPage>271</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">59203</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2016.59203</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>افراسیابی</LastName>
<Affiliation>استادیار جامعه‌شناسی دانشگاه یزد</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-4830-329X</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رقیه</FirstName>
					<LastName>دهقانی دارامرود</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد جامعه‌شناسی دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Lack of intimacy and emotional disconnection became a main challenge in contemporary family that can be interpreted and perceived differently from variant viewpoints. The current study aimed to explore the context and women’s way of dealing by emotional separation through investigation of perception and subjective meaning of women involved in this process. Research was done in qualitative approach using grounded theory design. Sample included 33 women of city of Yazd- Iran that were variant according to age, education, marriage duration and spouse age difference. Participants were selected by purpose ful sampling method and participated in semi-structured interviews. Data was analyzed by theoretical coding method. The analysis results showed that women participants perceived emotional divorce as communication-support shortage. The context of emotional divorce process started before marriage in abnormal family sphere and continued by risky marriage. Disloyalty, regression and risky media usage after marriage are important themes for emotional separation. Women react to and deal with emotional separation by some adaptive and deconstructive interactions. Finally, research theoretical model was obtained from these themes and categories.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">کاهش صمیمیت و گسست عاطفی یکی از چالش‌های خانوادۀ معاصر است که افراد و گروه‌های مختلف به شیوه‌های گوناگونی آن را درک و تفسیر می‌کنند. هدف این پژوهش، کشف زمینه‏ها و نحوۀ مواجهه با طلاق عاطفی از طریق ادراک و معنای ذهنی زنانی است که درگیر این فرایند شده‌اند. پژوهش حاضر با رویکرد کیفی و روش نظریۀ زمینه‌ای میان زنان شهر یزد انجام شد. در نمونۀ پژوهش 33 نفر از زنان درگیر طلاق عاطفی مشارکت داشتند که از نظر سن، تحصیلات، تعداد سال‏های زندگی مشترک و فاصلۀ سنی با همسر، متفاوت بودند. برای انتخاب نمونه‌ها از روش نمونه‌گیری هدفمند و برای گردآوری داده‏ها از مصاحبۀ نیمه‌ساخت‌یافته استفاده شد. داده‌ها با شیوۀ کدگذاری نظری تجزیه‌وتحلیل شد. بر‌اساس یافته‌ها، زنان مشارکت‌کننده، طلاق عاطفی را به‌صورت خلأ ارتباطی‌ـ حمایتی ادراک می‌کنند. بخشی از فرایند شکل‌گیری طلاق عاطفی به بستر نابسامان خانوادۀ قبل از ازدواج بازمی‌گردد. پس از ازدواج نیز عواملی همچون ضعف تعهد همسری، خشونت و رسانۀ مخاطره‌آمیز در شکل‌گیری و تداوم فرایند طلاق عاطفی نقش دارند. نحوۀ واکنش و مدیریت زنان در مواجهه با طلاق عاطفی به‌ صورت‌های کنش اصلاحی، پنهان‌سازیو تلافی‌جویانه بروز می‌یابد. در پایان، حمایت محوری به‌‌منزلۀ راهکار کاهش طلاق عاطفی مطرح شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خلأ ارتباطی حمایتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زمینه‏ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">طلاق عاطفی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_59203_b32d8e56ced575cd5e8be8021083c07c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
