<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Women,s Experiances of Cosmetic Surgery; Qualitative Study of Reasons and Consequences</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل تجربه‏ های زنانه از جراحی زیبایی (مطالعۀ کیفی دلایل و پیامدهای جراحی زیبایی)</VernacularTitle>
			<FirstPage>1</FirstPage>
			<LastPage>20</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51343</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2014.51343</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>امید</FirstName>
					<LastName>قادرزاده</LastName>
<Affiliation>استادیار جامعه‌شناسی دانشگاه کردستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>کمال</FirstName>
					<LastName>خالق پناه</LastName>
<Affiliation>استادیار جامعه‌شناسی دانشگاه کردستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سارا</FirstName>
					<LastName>خزایی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد جامعه‌شناسی دانشگاه کردستان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>31</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Cosmestic surgery has been become one of the common forms of the regular management of body in today&#039;s world. With an exploratory and analytical description of constructed meanings of cosmetic surgery, this research tends to find out why Sanandejian’s women have cosmetic surgery and what this context and implication, functions, and consequences act have had. According to the nature of the subject and reaching deeper layers of mind, grounded theory, among qualitative methods, was chosen. In this study, data were collected through semi-structured interviews and grounded theory is used to analyze the data. Using theoretical and purposive sampling, 27 women were interviewed. Results show that women tend to have cosmetic surgery in order to react against change of norms beauty, making beauty erotic, annoying of life every day, and the proliferation of a negative image of their body. In this process, popularizing beauty and development of surgical science function as a facilitating context and national and foreign media function as a confounding condition. Performing their strategies, women appreciate and experience cosmetic surgeries just as the media, as a tool to facilitate the social achievement, expressing themselves and power and individual choice of being acquired beauty. Beauty obsession, health risks, impaired life and the social isolation are viewed as the effects of cosmetic surgery by women.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">جراحی زیبایی، به‌مثابۀ یکی از شیوه‏های شایع مدیریت بدن، وارد الگوهای مصرف و فرایند صورت‌بندی هویت‌ساز زنان شده است. در پژوهش حاضر، به قصد راه‌بُردن به تجربه و درک زنان از جراحی زیبایی، به روش نظریۀ مبنایی با 27 نمونه زن با تجربۀ جراحی زیبایی مصاحبۀ نیمه ‏ساخت یافته به‏عمل آمد. نتایج پژوهش بیانگر آن است که زنان در مواجهه با دگردیسی هنجارهای زیبایی، بدل‌شدن زیبایی به امری اروتیک، ملال‌آور‌بودن زندگی روزمره، و تکثیر تصورات منفی از جسمانیت خویشتن به جراحی زیبایی روی می‏آورند. در این میان، فردی‌شدن زیبایی و پیشرفت‏های علم جراحی به‌مثابۀ زمینۀ تسهیلگر و الگوپذیری از مدل‏های رسانه‏ای به‌منزلۀ شرایط مداخله‏گر عمل کرده‏اند. بازسازی معنایی تجربه و درک زنان از کنش جراحی زیبایی بر ابزاری‌شدن بدن، اکتسابی‌شدن زیبایی، و رسانه‏ای‌شدن بدن دلالت دارد. بر‌اساس مطالعۀ حاضر، جراحی زیبایی با وجود ارتقای اعتماد به نفس زنان، مخاطرات جسمی، وسواس زیبایی، اختلال در زندگی روزمره، و انزوای اجتماعی را در پی داشته است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ابزاری‏‌شدن بدن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جراحی ‏زیبایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبک زندگی بدن‏محور</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وسواس زیبایی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_51343_590b28a660a9183e095a8132d4f475c4.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Relationship between Digital Divide and Empowerment of Shiraz Women</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سنجش رابطۀ شکاف دیجیتالی و توانمندی زنان شهر شیراز</VernacularTitle>
			<FirstPage>21</FirstPage>
			<LastPage>38</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51345</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2014.51345</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بیژن</FirstName>
					<LastName>خواجه نوری</LastName>
<Affiliation>استادیار جامعه‌شناسی دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>کریمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد جامعه‌شناسی دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سعید</FirstName>
					<LastName>کشاورزی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری جامعه‌شناسی دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Abstract &lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Women as half of the population of each society have important role in societies development. Accordingly, many sociologists consider study of women’s empowerment and its influencing factors. Present study is to examine the relationship between digital divide and women empowerment. In addition, women empowerment and its dimensions (access and control of resources, participation, gender awareness, mobility and security) were investigated. Also these independent variables: marital Status, respondents and their families’ Income, social class, Education level of respondents and their spouses, Head of household status, employment status, occupation, age, technology divide, information access divide, information literacy divide were investigated. By virtue of multistage random sampling, 600 ones were selected based on leen formula. Required Datas were collected from Shiraz women aged 15-54 by means of questionnaires based on survey method. The study findings indicated variables: social status, respondent and husband education, technology divide, and information literacy divide and information access had a significant relation with the women empowerment; while marital status had no significant relationship with women empowerment. Multiple regression showed that 27 percent of the variance of women empowerment variable was explained through the independent variables (information literacy divide, respondents under Graduate Diploma).</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">توانمندی راهی برای دیده‌شدن زنان، همچون اعضای برابر جامعه، است که در‌عین‌حال می‌تواند نقش مهمی در توسعۀ جوامع ایفا کند. بر همین اساس، بررسی توانمندی زنان و عوامل مؤثر بر آن مورد توجه بسیاری از جامعه‌شناسان قرار گرفته است. هدف پژوهش حاضر، بررسی رابطة شکاف دیجیتالی و توانمندی زنان شهر شیراز است. توانمندی زنان با مؤلفه‏های دسترسی و کنترل بر منابع، مشارکت در تصمیم‌گیری، آگاهی جنسیتی، تحرک، و امنیت بررسی شد. متغیرهای مستقلی که در این پژوهش بررسی شدند نیز عبارت‌اند از: طبقة اجتماعی، تحصیلات پاسخگو، تحصیلات همسر، شکاف فنّاوری، شکاف سواد اطلاعاتی، و شکاف دسترسی به اطلاعات. برای این پژوهش، نمونه‏ای به حجم 600 نفر با روش نمونه‏گیری لین و با شیوة نمونه‏گیری تصادفی چند‌مرحله‏ای انتخاب شد. اطلاعات مورد نیاز با تکنیک پیمایش و ابزار پرسشنامه، از بین زنان 15ـ54 سالة شهر شیراز جمع‏آوری شد. نتایج پژوهش نشان داد که متغیرهای طبقۀ اجتماعی، تحصیلات پاسخگو و همسر، شکاف فنّاوری، شکاف سواد اطلاعاتی، و دسترسی به اطلاعات با توانمندی زنان رابطة معناداری دارند. نتایج حاصل از رگرسیون چند‌متغیره نشان داد که به ترتیب متغیر‌های شکاف سواد اطلاعاتی و تحصیلات زیر دیپلم حدود 27‌درصد از تغییرات متغیر توانمندی زنان را تبیین کرده‏اند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توانمندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شکاف دیجیتالی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شیراز</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_51345_f5398b6d75501dc8b962765d97ff5b23.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Effective Factors on Work-Life Balance in Educational Institutions; Case Study of Public Universities in Tehran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی عوامل مؤثر بر توازن کار‌ـ خانواده در نهادهای آموزشی (مطالعۀ موردی دانشگاه‏های دولتی شهر تهران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>39</FirstPage>
			<LastPage>56</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51348</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2014.51348</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سیدرضا</FirstName>
					<LastName>سیدجوادین</LastName>
<Affiliation>استاد، گروه مدیریت منابع انسانی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مژگان</FirstName>
					<LastName>روشن نژاد</LastName>
<Affiliation>فارغ‌التحصیل دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پروانه</FirstName>
					<LastName>گلرد</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه آزاد تهران جنوب</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Recently, women’s participation has increased in the workplaces. Therefore it is a challenge for contemporary managers to help employees to balance their work and family responsibilities. This paper aims to identify factors affecting the work-family balance. Sample included 261 women employed at a number of universities in Tehran. Data is collected from the questionnaire. Correlation and multiple regression tests were used to analyze the data. Research variables are: family support, organizational support, work flexibility, and individual recourses. We suggested four hypotheses to exam the impact of family support, organizational support, work flexibility, and individual recourses on the work-family balance. The results show that family support and individual resources have positive impact on work-family balance, but organizational support and work flexibility have not significant impact on this variable. It is suggested to managers to encourage work-family supportive culture, and try to provide time and place flexibility of the work.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">افزایش حضور زنان در محیط‏های کاری، در سال‏های اخیر، توازن میان کار و خانواده را به یکی از چالش‏های پیش روی مدیران معاصر تبدیل کرده‏ است. مقالۀ حاضر با هدف شناخت عوامل تأثیرگذار بر توازن کار‌ـ خانواده زنان شاغل در تعدادی از دانشگاه‏های شهر تهران انجام شده است. نمونۀ آماری شامل 261 نفر از زنان شاغل در این دانشگاه‏هاست. برای جمع‏آوری داده‏ها از پرسشنامه و برای تحلیل آن‏ها از آزمون همبستگی و رگرسیون استفاده شده است. متغیرهای پژوهش عبارت‌اند از حمایت خانوادگی، حمایت سازمانی، انعطاف‏پذیری کار، منابع فردی، و توازن کارـ خانواده. به منظور بررسی روابط میان متغیرها چهار فرضیه مطرح شده که تأثیر متغیرهای حمایت خانوادگی، حمایت سازمانی، انعطاف‏پذیری کاری، و منابع فردی را بر توازن کارـ خانواده بررسی می‌کند. نتایج نشان می‏دهد که حمایت خانوادگی و منابع فردی بر توازن کارـ خانواده تأثیر مثبت دارد، ولی حمایت سازمانی و انعطاف‏پذیری کار بر این متغیر بی‏تأثیر بوده است. به مدیران پیشنهاد شده که به منظور ترویج فرهنگ حامی کارـ خانواده و نیز فراهم‌کردن فرصت‏‏های انعطاف زمانی و مکانی در کار تلاش کنند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انعطاف‏پذیری‏کار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توازن کارـ خانواده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حمایت اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منابع فردی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_51348_5c9c1208808e34214878bb59c6ad7006.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Interaction of Reference Groups and Political Attitudes’ Changes in University of Tehran’s Students; Emphasis on Gender Differences</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رابطۀ تعامل با گروه‏های مرجع و تغییر نگرش سیاسی دانشجویان دانشگاه تهران با تأکید بر تفاوت‏های جنسیتی</VernacularTitle>
			<FirstPage>57</FirstPage>
			<LastPage>74</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51350</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2014.51350</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ام البنین</FirstName>
					<LastName>چابکی</LastName>
<Affiliation>استادیار علوم سیاسی دانشگاه الزهراء(س)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>12</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Study about political attitude and gender differences seems necessary, because of essential role of the political attitude in political behavior, and importance of gender differences for researchers in the field of women&#039;s studies. Considering to this scientific necessity, this study investigates the role of university reference groups in college students&#039; political attitudes according to gender differences. This descriptive- analytic study was carried out using survey method. The statistical society is comprised of all the undergraduate, master&#039;s and PhD students at University of Tehran. 400 students (226 boys and 174 girls) were selected through availability sampling. Students have responded to a researcher- made questionnaire. The main hypothesis of this study is: there exists gender differences in relationship between the level of interaction with the reference group (including college professors, student organizations and the university students) and students’ political attitudes (in three dimensions: cognitive, affective and action). For data analysis, SPSS was used. The results showed that there are gender differences in all three dimensions of political attitudes. The findings also suggest that university friends and then college professors have the most important role in changing political attitudes of the students.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">نقش تعیین‌کنندۀ نگرش سیاسی در رفتار سیاسی و اهمیت شناسایی تفاوت‏های جنسیتی برای پژوهشگران حوزۀ مطالعات زنان، ضرورت پژوهش در این زمینه را آشکار می‌کند. بر‌اساس این ضرورت علمی، مطالعۀ حاضر به بررسی نقش گروه‏های مرجع دانشگاهی در تغییر نگرش سیاسی دانشجویان دختر و پسر به تفکیک جنسیت می‌پردازد. این پژوهش توصیفی‌ـ تحلیلی بوده و به روش پیمایشی انجام شده است. جامعۀ آماری پژوهش، شامل همۀ دانشجویان دانشگاه تهران در سه مقطع کارشناسی، کارشناسی ارشد، و دکتری است که از میان آن‏ها 400 نفر (174 دختر و 226 پسر) به شیوۀ نمونه در دسترس انتخاب شدند و به پرسشنامۀ محقق‌ساخته پاسخ دادند. فرضیۀ اصلی پژوهش وجود تفاوت‏های جنسیتی در رابطۀ بین میزان تعامل با گروه مرجع، (شامل: استادان، تشکل‏های دانشجویی، و دوستان دانشگاهی) و میزان تغییر نگرش سیاسی (در سه بعد شناختی، عاطفی، و کنشی) دانشجویان است. داده‏ها با استفاده از نرم‌افزار SPSS تجزیه و تحلیل شد. نتایج نشان داد که در هر سه بعد نگرش سیاسی، تفاوت‏های جنسیتی وجود داشته است. بر‌اساس یافته‏های پژوهش، دوستان و هم‏دوره‏ای‏های دانشگاهی و سپس استادان بیشترین نقش را در تغییر نگرش سیاسی دانشجویان داشته ‏اند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جنسیت</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشجویان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه تهران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گروه مرجع</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نگرش سیاسی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_51350_67b21d9c196f7eab5620f24c2da8adfd.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Comparative Study between Status of Women in Iran and Malysia</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مطالعۀ تطبیقی وضعیت و جایگاه زنان در ایران و مالزی بر‌اساس شاخص نابرابری جنسیتی</VernacularTitle>
			<FirstPage>75</FirstPage>
			<LastPage>92</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51351</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2014.51351</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فیروزه</FirstName>
					<LastName>اصغری</LastName>
<Affiliation>هیئت علمی پژوهشکدۀ مطالعات فرهنگی و اجتماعی وزارت علوم</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عطیه</FirstName>
					<LastName>هنردوست</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد علوم اقتصادی دانشگاه مفید</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Gender equality, equity and women`s empowerment are the essential factors for integral human development and also key factors for all countries to achieve economic, political and social development. The main goal of this paper is a comparative study on women`s status in Malaysia and Iran as two developing countries, which are similar from different aspects. The method used in this research is comparative. The result of this study shows that despite the efforts of both countries to improve the women`s status in many key areas such as education, health, employment, according the reports of United Nations Development Program (UNDP) and World Economic Forum, especially in Gender Inequality Index and Gender Gap Index, Malaysia is ranked higher than Iran. Why and how a country like Malaysia has a higher score than Iran, it is a question that at the end of this paper was answered.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">برابری جنسیتی، عدالت و توانمندسازی زنان از ارکان اصلی توسعۀ انسانی و عاملی مهم برای دستیابی به توسعۀ سیاسی، اقتصادی، و اجتماعی کشورهاست. زنان، همانند مردان، به‌عنوان منابع ارزشمند در توسعه و پیشرفت جامعۀ خود نقش تعیین‌کننده‏ای دارند. تجربۀ بسیاری از کشورها نشان داده در هر جامعه‏ای که سهم زنان در فعالیت‏های اجتماعی و اقتصادی بیشتر باشد، آن جامعه از رشد و توسعۀ بیشتری برخوردار خواهد بود. هدف از نگارش این مقاله، بررسی و تبیین وضعیت و جایگاه زنان در دو کشور ایران و مالزی بر‌اساس شاخص‏های نابرابری و شکاف جنسیتی بر پایۀ نظام برنامه‌ریزی و برنامه‏های توسعۀ هر کشور، میزان عملی‌کردن این اهداف و در‌نهایت انعکاس این اقدامات در آمار و گزارش‌های جهانی است. روش تحقیق استفاده‌شده در این پژوهش، روش تطبیقی است که با تکیه بر گزارش‏های اسنادی سازمان ملل، شاخص‏های توسعۀ انسانی و مجمع جهانی اقتصاد و همچنین برنامۀ توسعه و گزارش‏های رسمی مربوط به زنان در دو کشور مالزی و ایران انجام شده است. نتایج این مطالعه نشان می‏‏دهد که به‌رغم اینکه در برنامۀ توسعۀ هر دو کشور به بهبود وضعیت زنان توجه و اقداماتی نیز انجام شده است، در عمل، براساس آمارهای جهانی، به‌خصوص در شاخص نابرابری و شکاف جنسیتی، مالزی رتبۀ بالاتری از ایران دارد. در این مقاله، تلاش خواهد شد دلایل این تفاوت تبیین و بررسی شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامۀ توسعۀ ایران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامۀ توسعۀ سازمان ملل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برنامۀ توسعۀ مالزی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مجمع جهانی اقتصاد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_51351_abd433dee08c94d8f95c4169380cb8ca.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Iranian Woman&#039;s in Islamic Parliament; Emphasise on Political Choice Theory</ArticleTitle>
<VernacularTitle>زنان ایرانی در مجلس شورای اسلامی با تأکید بر نظریۀ گزینش سیاسی</VernacularTitle>
			<FirstPage>93</FirstPage>
			<LastPage>110</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51354</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2014.51354</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدرحیم</FirstName>
					<LastName>عیوضی</LastName>
<Affiliation>دانشیار علوم سیاسی، دانشگاه بین‌المللی امام خمینی(ره)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهره</FirstName>
					<LastName>همتی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد علوم سیاسی، دانشگاه بین‌المللی امام خمینی(ره)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2013</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>19</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>By political choice, people achieve the official positions in political system. Woman&#039;s political participation is one of the most important subjects that has been take attention of scientists and devoted much of sociopolitical topics. Parliament provides suitable ground in order to Woman&#039;s political participation. In this article, by using descriptive and analytical method, the barriers of Woman&#039;s political participation are searched. In Islamic republic of Iran empathizing Islamic parliament is based on the opportunity&#039;s structures. The review of 32 years after the Islamic revolution findings suggest that in tree opportunity&#039;s structures, political- legal and individual- personality and socio- economic for Iranians woman are not concern serious legal barriers because of some individual- personality factors. Also, sociopolitical couldn&#039;t have widespread assist in parliamentary election and achieving seats in Islamic parliament.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">گزینش سیاسی فرایندی است که به‌وسیلۀ آن افراد مقامات رسمی را در نظام سیاسی به‌دست می‌آورند. موضوع مشارکت سیاسی زنان یکی از موضوعات مهمی است که مورد توجه اندیشمندان قرار گرفته و بخش عمده‌ای از مباحث اجتماعی‌ـ سیاسی را به خود اختصاص داده است. مجالس قانونگذاری یکی از عرصه‌هایی است که زمینه‌ای مناسب را برای حضور سیاسی زنان فراهم کرده است. مقالۀ حاضر، در چارچوب روشی توصیفی و تحلیلی، در‌صدد است موانع حضور سیاسی زنان در جمهوری اسلامی ایران را، با تأکید بر مجلس شورای اسلامی، در چارچوب ساختارهای فرصت بررسی کند. با بررسی دورۀ 32ساله پس از انقلاب اسلامی، یافته‌های پژوهش حاکی از آن است که در قالب سه ساختار فرصت‌های سیاسی‌ـ حقوقی، فرصت‌های فردی‌ـ شخصیتی، و فرصت‌های اقتصادی‌ـ اجتماعی زنان ایرانی به‌رغم اینکه از لحاظ قانونی و حقوقی با موانع جدی روبه‌رو نیستند، به دلیل برخی عوامل فردی‌ـ شخصیتی و نیز سیاسی‌ـ اجتماعی نتوانسته‌اند حضور گسترده‌ای در انتخابات مجلس داشته و کرسی‌های قابل توجهی در مجلس شورای اسلامی به‌دست آورند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انتخابات</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گزینش سیاسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مجلس شورای اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">مشارکت سیاسی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_51354_b9f8f044eb70f7603111aece67722df4.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Childbearing Challenges for Working Women; a Qualitative Study</ArticleTitle>
<VernacularTitle>چالش‌های فرزندآوری زنان شاغل در یک مطالعۀ کیفی</VernacularTitle>
			<FirstPage>111</FirstPage>
			<LastPage>134</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51356</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2014.51356</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>اسحاقی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه حقوق دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سیده فاطمه</FirstName>
					<LastName>محبی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد پژوهش علوم اجتماعی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>شهربانو</FirstName>
					<LastName>پاپی‌نژاد</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد مطالعات زنان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زینب</FirstName>
					<LastName>جهاندار</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری بررسی مسائل اجتماعی ایران‌ـ دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>In recent decades, the fertility rate in Iran has gone through dramatic changes due to different reasons. One of these reasons is women’s increasing participation in the workforce and modern employment which has imposed changes to the childbearing behavior. On the other hand, working women face different challenges regarding childbearing. The present qualitative study investigates the childbearing challenges for working women using grounded theory approach and purposive sampling. The participants were 24 married women working in both governmental and nongovernmental organizations (age range: 24 to 36). The data was collected through deep semi-structured interviews. Some of the main questions in this study included the determining factors in childbearing challenges for working women, the working women’s approaches to face the challenges of childbearing and the consequences of this situation. The results show that working women face challenges both inside and outside their jobs in regard to childbearing, which force them to choose low fertility as their lifestyle. The participants viewed low fertility as an inseparable part of the modern social behavior and lifestyle.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">در دهه‏های اخیر، نرخ باروری در ایران، به دلیل عوامل مختلف، تغییرات چشمگیری داشته و در این میان افزایش مشارکت زنان در نیروی کار و اشتغال مدرن نیز تغییراتی را در رفتار باروری ایجاد کرده است. از سوی دیگر، زنان شاغل نیز با چالش‏های مختلف در زمینۀ فرزندآوری دست به گریبان‌اند. بر این اساس، پژوهش حاضر در یک مطالعۀ کیفی و بر‌پایۀ روش نظریۀ مبنایی و استفاده از شیوة نمونه‏گیری هدفمند، چالش‏های پیش روی زنان شاغل در فرزند‌آوری را بررسی کرده است. مشارکت‏کنندگان در این پژوهش را 24 زن متأهل شاغل در بخش دولتی و خصوصی و در سنین 24 تا 36 سال تشکیل می‏دهند. داده‏های پژوهش با استفاده از تکنیک مصاحبۀ عمیق و نیمه ساخت یافته گردآوری شده است. از جمله سؤالات محوری این پژوهش عبارت‌اند از: عوامل تعیین‌کنندۀ چالش‌های فرزندآوری زنان مطالعه‌شده چه بوده است؟ راهبردهای زنان شاغل در مواجهه با چالش‌های فرزندآوری چه بوده است؟ پیامدهای این وضعیت چیست؟
یافته‏های پژوهش نشان می‏دهد که زنان شاغل با چالش‏های برون‏شغلی و چالش‏های درون‏شغلی در زمینۀ فرزندآوری مواجه‌اند که کنش‏های آن‌ها را به سمت کم‌فرزندی به‌مثابۀ سبک زندگی سوق می‏دهد. سوژه‌های پژوهش، کم‌فرزندی را جزء تفکیک‌ناپذیری از رفتار اجتماعی و سبک زندگی کنونی محسوب می‌کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرزندآوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش کیفی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان شاغل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سبک زندگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کم‌فرزندی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریه مبنایی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_51356_8bddf7a3fd9623325c5c702d2e88a1a0.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Analysis of Social Capital in Rural Women members and Non-Members of the Cooperatives; The Case of Central District of Choram County</ArticleTitle>
<VernacularTitle>سنجش سرمایۀ اجتماعی زنان عضو و غیرعضو تعاونی روستایی بخش مرکزی شهرستان چرام</VernacularTitle>
			<FirstPage>135</FirstPage>
			<LastPage>151</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51359</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2014.51359</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>نوری پور</LastName>
<Affiliation>استادیار ترویج کشاورزی و توسعة روستایی، دانشکدة کشاورزی، دانشگاه یاسوج</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>زهرا</FirstName>
					<LastName>توکلی تبار</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد توسعة روستایی، دانشکدة کشاورزی، دانشگاه یاسوج، یاسوج</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>شهاب</FirstName>
					<LastName>میرزایی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی کارشناسی ارشد توسعه روستایی، دانشکده کشاورزی، دانشگاه یاسوج، یاسوج</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Cooperatives can be considered as suitable means to achieve social and economic development, employment and participation. Undoubtedly, rural women&#039;s membership in cooperatives can be really useful in the process of rural development. Social capital is one of the key determinants of women&#039;s participation in different social activities. Social capital may act directly through physical investment or indirectly through reducing transactions costs, satisfying people and making social action. Both of these functions can move rural societies towards development. Thus, the aim of this study was to investigate social capital components determinant for women membership in production cooperatives of Choram County. A descriptive- correlational research method was used in this study. Research sample include all of women members of rural cooperatives of Choram County and the same number of Non- members. Research tool was a predesigned questionnaire that it&#039;s validity was verified using face validity procedure and it&#039;s reliability way also verified using Cronbach&#039;s Alpha coefficient obtained from a pilot study (from 0.65 to 0.89). The results showed that the mean score of social capital was significantly more in members in comparison to non- members. Also, the result of logistic regression showed that five components i.e. interaction, trust, cooperation, solidarity and participation were significant determinants of women&#039;s membership in production cooperatives of study area respectively.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">بدون شک، مشارکت زنان روستایی در تعاونی‌ها تأثیر بسزایی در توسعۀ فعالیت‏ آن‌ها و توسعۀ روستاها خواهد داشت و سرمایۀ اجتماعی یکی از عواملی است که باعث حضور فعال زنان در عرصه‏های مختلف اجتماعی می‏شود. با توجه به این مهم، هدف از پژوهش حاضر سنجش سرمایۀ اجتماعی زنان عضو و غیرعضو تعاونی‏ روستایی بخش مرکزی شهرستان چرام واقع در استان کهگیلویه و بویراحمد بوده است. در این پژوهش از روش پیمایشی استفاده شد. نمونۀ پژوهش شامل 114 نفر از زنان عضو و غیر‌عضو تعاونی روستایی بخش مرکزی شهرستان چرام در استان کهگیلویه و بویراحمد بود. نتایج پژوهش حاکی از آن است که میانگین نمرة مؤلفه‏های سرمایة اجتماعی اعضای تعاونی نسبت به غیر‌اعضا، عددی بالاتر را نشان می‏دهد و تفاوت معناداری بین دو گروه مشاهده شد. نتایج رگرسیون نیز نشان داد پنج مؤلفة تعامل، اعتماد، تعاون، انسجام، و مشارکت توانسته‏اند با ضریب تبیین 715&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;0، نقش مؤثر و معناداری در پیش‏بینی وضعیت سرمایۀ اجتماعی زنان عضو تعاونی روستایی داشته باشند. بنابراین، ایجاد تعاونی‌های روستایی بر‌اساس نیازها و اولویت‌های زنان روستایی و تشویق آنان به مشارکت در این تعاونی‌ها به منظور افزایش سرمایۀ اجتماعی و جلب مشارکت آن‌ها در فرایند پیشبرد اهداف توسعه‌ای پیشنهاد می‌شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعاونی روستایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرمایۀ اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شهرستان چرام</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_51359_81b2301174735e2b0b6fdb9d69c33222.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
