<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>12</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2014</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the Effective Factors on Work-Life Balance in Educational Institutions; Case Study of Public Universities in Tehran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی عوامل مؤثر بر توازن کار‌ـ خانواده در نهادهای آموزشی (مطالعۀ موردی دانشگاه‏های دولتی شهر تهران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>39</FirstPage>
			<LastPage>56</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">51348</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2014.51348</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سیدرضا</FirstName>
					<LastName>سیدجوادین</LastName>
<Affiliation>استاد، گروه مدیریت منابع انسانی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مژگان</FirstName>
					<LastName>روشن نژاد</LastName>
<Affiliation>فارغ‌التحصیل دکتری مدیریت منابع انسانی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پروانه</FirstName>
					<LastName>گلرد</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه مدیریت دولتی، دانشکدۀ مدیریت، دانشگاه آزاد تهران جنوب</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2014</Year>
					<Month>02</Month>
					<Day>13</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Recently, women’s participation has increased in the workplaces. Therefore it is a challenge for contemporary managers to help employees to balance their work and family responsibilities. This paper aims to identify factors affecting the work-family balance. Sample included 261 women employed at a number of universities in Tehran. Data is collected from the questionnaire. Correlation and multiple regression tests were used to analyze the data. Research variables are: family support, organizational support, work flexibility, and individual recourses. We suggested four hypotheses to exam the impact of family support, organizational support, work flexibility, and individual recourses on the work-family balance. The results show that family support and individual resources have positive impact on work-family balance, but organizational support and work flexibility have not significant impact on this variable. It is suggested to managers to encourage work-family supportive culture, and try to provide time and place flexibility of the work.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">افزایش حضور زنان در محیط‏های کاری، در سال‏های اخیر، توازن میان کار و خانواده را به یکی از چالش‏های پیش روی مدیران معاصر تبدیل کرده‏ است. مقالۀ حاضر با هدف شناخت عوامل تأثیرگذار بر توازن کار‌ـ خانواده زنان شاغل در تعدادی از دانشگاه‏های شهر تهران انجام شده است. نمونۀ آماری شامل 261 نفر از زنان شاغل در این دانشگاه‏هاست. برای جمع‏آوری داده‏ها از پرسشنامه و برای تحلیل آن‏ها از آزمون همبستگی و رگرسیون استفاده شده است. متغیرهای پژوهش عبارت‌اند از حمایت خانوادگی، حمایت سازمانی، انعطاف‏پذیری کار، منابع فردی، و توازن کارـ خانواده. به منظور بررسی روابط میان متغیرها چهار فرضیه مطرح شده که تأثیر متغیرهای حمایت خانوادگی، حمایت سازمانی، انعطاف‏پذیری کاری، و منابع فردی را بر توازن کارـ خانواده بررسی می‌کند. نتایج نشان می‏دهد که حمایت خانوادگی و منابع فردی بر توازن کارـ خانواده تأثیر مثبت دارد، ولی حمایت سازمانی و انعطاف‏پذیری کار بر این متغیر بی‏تأثیر بوده است. به مدیران پیشنهاد شده که به منظور ترویج فرهنگ حامی کارـ خانواده و نیز فراهم‌کردن فرصت‏‏های انعطاف زمانی و مکانی در کار تلاش کنند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انعطاف‏پذیری‏کار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">توازن کارـ خانواده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">حمایت اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">منابع فردی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_51348_5c9c1208808e34214878bb59c6ad7006.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
