<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Occupational gender segregation among employees of Ahwaz Public Libraries Foundation</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تفکیک جنسیتی شغلی در میان کارکنان نهاد کتابخانه‌های عمومی اهواز</VernacularTitle>
			<FirstPage>69</FirstPage>
			<LastPage>84</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">58662</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2016.58662</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>مختاری</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه جامعه‌شناسی دانشگاه یاسوج</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عبدالله</FirstName>
					<LastName>فاضلی</LastName>
<Affiliation>استاد مدعو دانشگاه پیام نور خوزستان و کارمند نهاد کتابخانه‏ های عمومی استان خوزستان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Today gender segregation in the workplace is increasingly sensitive. Thus analysis of the reasons behind such phenomenon is of fundamental importance. The aim of this study is to investigate the Occupational Gender Segregation among Ahwaz Public Libraries Foundation employees with emphasis on the role of work values. The method of this research is survey and data were collected by questionnaire in 1393. Population consists of 72 employees of Ahwaz Public Libraries Foundation. This research has been conducted using consensus method. Results showed a significant difference of four dimensions of work values, namely, work/life-balance values, social work values, intrinsic work values and extrinsic work values between men and women. In other words, women have higher work/life-balance values and social work values whereas men have higher intrinsic and extrinsic work values.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه، پدیدة تفکیک جنسیتی در محیط‌های کاری حساسیت فزاینده‏ای یافته است. بر این اساس، واکاوی دلایل بروز چنین پدیده‌ای اهمیت اساسی دارد. پژوهش حاضر با هدف بررسی پدیدۀ تفکیک جنسیتی شغلی با تأکید بر نقش ارزش‌های شغلی در بروز چنین پدیده‏ای انجام گرفته است. این پژوهش با روش پیمایشی و در زمستان 1393 انجام شده است. جامعۀ آماری شامل 72 نفر از کارکنان کتاب‌خانه‏های عمومی شهرستان اهواز و نیروهای ستادی ادارۀ کل کتاب‌خانه‌های عمومی خوزستان هستند که پرسش‌نامۀ پژوهش به شکل سرشماری بین همۀ آنان توزیع شد. نتایج نشان داد که میزان اهمیت ارزش‌های شغلی در دو بعد ارزش‌های بیرونی و درونی، بین زنان و مردان یکسان است، ولی تفاوت ارزش‌های اجتماعی و ارزش‌های توازن کار/ زندگی بین زنان و مردان به‌طور آماری معنادار است. بدین صورت که ارزش‌های اجتماعی و توازن کار/ زندگی نزد زنان اهمیت بیشتری در مقایسه با مردان دارد. در کل، نتایج تأیید‌کنندۀ دیدگاه‌های نظری به شکل کاملی نبود و نیاز به بازنگری در این دیدگاه‌ها را آشکار کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارزش‌های اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تفکیک جنسیتی شغلی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_58662_a85ed7968769f72e8de3c30add9c9ff5.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
