<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>15</Volume>
				<Issue>2</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>22</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Content analysis of women’s management and job promotion obstacles</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مطالعۀ کیفی موانع ارتقای شغلی و مدیریتی بانوان</VernacularTitle>
			<FirstPage>169</FirstPage>
			<LastPage>185</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">62352</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2017.62352</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>اسماعیل‌پور</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه مدیریت، دانشکدۀ ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه گیلان، رشت، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>حمیدرضا</FirstName>
					<LastName>تفقدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری مدیریت سیاست‌گذاری بازرگانی، دانشکدۀ ادبیات و علوم انسانی، دانشگاه گیلان، رشت، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The current paper aims to analyze the factors that prevent women’s job advancement and promotion in organizations. In this study, qualitative methodology and  Directed Qualitative Content Analysis approaches were applied, and 16 women of the municipal districts 2, 4, 13, 16, and 22 of Tehran were interviewed during a four-month period from May, 2016 to August, 2016. After repeated review and analysis of the written interviews, 85 semantic units, 33 codes, 5 classes, and 2 themes were extracted. Two concepts of Social-Cultural Requirements and Role Requirements were recognized as the research themes as well as the main factors preventing women from job promotion. Social-Cultural Requirements are related to the factors which are obstacles to women&#039;s job promotion, as the forces from society structure. Role Requirements are related to the factors which do not prevent job promotion directly, but ruin women personal passion for advancement, by affecting their inner desire. Based on this study, it is concluded that by focusing on Role Requirements, the obstacles to women&#039; job promotion can be overcome.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف این مقاله تحلیل عواملی است که مانع پیشرفت و ارتقای شغلی بانوان در سازمان‌ها می‌شوند. در این تحقیق، از روش‌شناسی کیفی و رویکرد تحلیل محتوای کیفی جهت‌دار استفاده شده و طی فرایند تحقیق، با 16 نفر از بانوان، در طول 4 ماه، از خرداد تا شهریور 1395، در مناطق 2 و 4 و 13 و 16 و 22 شهرداری تهران مصاحبه شد. با مرور چندباره و تحلیل مصاحبه‌های مکتوب‌شده، 85 واحد معنایی، 33 رمز، 5 طبقه و 2 درون‌مایه استخراج شدند. دو مفهوم «الزامات فرهنگی و اجتماعی» و «الزامات نقشی» به‌منزلۀ درون‌مایه‌های پژوهش و علل اصلی عدم ارتقای شغلی و مدیریتی بانوان شناسایی شدند. الزامات فرهنگی و اجتماعی مربوط به عواملی است که از طرف ساختار جامعه مانع پیشرفت بانوان می‌شود و الزامات نقشی مربوط به عواملی است که به‌صورت مستقیم بانوان را از پیشرفت باز نمی‌دارد، بلکه با تأثیرگذاری بر میل درونی و فردی آن‌ها، شوق شخصی‌شان را برای پیشرفت شغلی از بین می‌برد. در این تحقیق، نتیجه گرفته شد که با تمرکز بر الزامات نقشی، می‌توان تا حدودی محدودیت‌های ارتقای شغلیِ بانوان به سِمت‌های مدیریتی را رفع کرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ارتقای شغلی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الزامات نقشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الزامات فرهنگی و اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل محتوای کیفی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_62352_651bb0fce5e331d8bf8895f308080c6f.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
