<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>15</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Social exclusion of poor women in urban life (Case study: urban poor women supported by relief Committee of Imam Khomeini in Urmia)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>طرد اجتماعی در زندگی زنان فقیر شهری (مطالعۀ موردی: زنان فقیر شهری تحت پوشش کمیتۀ امداد شهرستان ارومیه)</VernacularTitle>
			<FirstPage>291</FirstPage>
			<LastPage>310</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">63326</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2017.219352.1007081</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمدجواد</FirstName>
					<LastName>زاهدی</LastName>
<Affiliation>دانشیار جامعه‌شناسی، دانشگاه پیام نور تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>پروانه</FirstName>
					<LastName>دانش</LastName>
<Affiliation>استادیار جامعه‌شناسی، دانشگاه پیام نور تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فیروز</FirstName>
					<LastName>راد</LastName>
<Affiliation>استادیار جامعه‌شناسی، دانشگاه پیام نور تبریز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>رضا</FirstName>
					<LastName>مجرب قوشچی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری جامعه‌شناسی، دانشگاه پیام نور</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>02</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Existing evidence shows that poor women who live in urban areas face different kinds of social exclusion. The present study investigates the roots of social exclusion in small scale and everyday life of these people aiming to clarify some dimensions of this problem. Qualitative method has been used in this study, and research data were collected through interviewing 32 poor women supported by Relief Committee of Imam Khomeini in Urmia. The results obtained from this study were analyzed by grounded theory approach. The obtained results showed that five factors including poor cultural capital, financial limitations, negative approach to the poor, being single and negative life events give rise to social exclusion in these women’s life. Avoiding social unification and negative attitudes are two major consequences of this issue which strengthen this phenomenon. The final and central aspect which encompasses the entire process of social exclusion has been presented as norm-bonded failure. In terms of ways by which social exclusion happens, there are delicate forms of disgrace and deprivation in poor women&#039;s life which are not identifiable through quantitative or economical approaches.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">شواهد موجود نشان می‌دهد زنان فقیر شهری به شکل‌های گوناگونی از طرد اجتماعی رنج می‌برند. این مقاله در سطح خُرد و زندگی روزمره به جست‌وجوی ریشه‌های طرد اجتماعی در زندگی آن‌ها پرداخته و سعی کرده است بعضی از ابعاد این مسئله را روشن کند. روش تحقیق کیفی است و داده‌های تحقیق از مصاحبه‌های عمیق با 32 زن تحت پوشش کمیتۀ امداد شهرستان ارومیه به ‌دست آمده و نتایج با استفاده از رهیافت گراندد تئوری تحلیل شده‌اند. نتایج به‌دست‌آمده نشان می‌دهد در زندگی این دسته از زنان، 5 مقولۀ عمده در شکل‌گیری طرد اجتماعی نقش دارد که عبارت‌اند از: «ضعف سرمایۀ فرهنگی»، «محدودیت‌های مادی»، «رویکرد منفی به فقرا»، «طرد ناشی از تجرد» و «حوادث منفی زندگی». دو مقولۀ عمدۀ «اجتناب از ادغام اجتماعی» و «عواطف منفی» از پیامدهای این مسئله‌اند که باعث تقویت و تداوم این پدیده می‌شود. مقولۀ نهایی هسته، که در‌برگیرندۀ کل فرایند شکل‌گیری طرد اجتماعی است، با عنوان «شکست هنجار‌ـ پیوند» مطرح شده است. در‌خصوص شیوه‌های ایجاد طرد اجتماعی، شکل‌های بسیار ظریفی از خوارسازی و محرومیت در زندگی زنان فقیر وجود دارد که با رویکردهای کمّی یا اقتصادی قابل شناسایی نیستند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان فقیر شهری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">طرد اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کمیتة امداد امام خمینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گراندد تئوری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_63326_770fec6ff9366d70d6f02b14b0f05f78.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>15</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An analysis of the relationship between women’s employment and fertility rate in Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>تحلیل ارتباط میان نرخ اشتغال زنان و میزان باروری (مطالعۀ موردی: ایران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>311</FirstPage>
			<LastPage>325</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">63327</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2017.230655.1007176</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>محمد حسن</FirstName>
					<LastName>فطرس</LastName>
<Affiliation>استاد اقتصاد، دانشگاه بوعلی سینا همدان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>نجمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد، اقتصاد دانشگاه آزاد اراک</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عباس</FirstName>
					<LastName>معمارزاده</LastName>
<Affiliation>استادیار اقتصاد، دانشگاه ولی‏عصر رفسنجان (عج)</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>One of the biggest developments of the recent decades has been dramatic women’s participation in social and economic fields, and in this regard, the relationship between women’s participation in the labor market as one of the important and influential factors in economic growth, and fertility rate as one of the effective factors in population growth, has been taken into account. Many empirical studies have shown the  relationship between women’s employment and fertility rate to be negative. On the one hand, many researchers found that in the European countries, there was a negative correlation between these two variables in the labor market before the 1980s, while the correlation became positive afterwards. Therefore, in this study, using 1360-1392 annual data, extracted from central bank and statistical center of Iran, and ARDL BOUND TESTING approach, we investigate the relationship between employment rate and fertility. The findings indicate that the impact of marriage age, urbanization rate, and per capita income on fertility rate is negative while the effect of women’s employment rate on fertility rate is positive. This indicates that, increased employment rate and thereby creation of financial security give rise to an increase in the tendency for fertility among women; therefore,  the negative relationship shown in previous studies is not confirmed.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">یکی از تحولات بزرگ‌ صورت‌گرفته طی دهه‏های اخیر، افزایش چشمگیر مشارکت زنان در عرصه‏های اقتصادی و اجتماعی بوده و در این راستا رابطۀ میان مشارکت زنان در بازار کار به‌عنوان یکی از عوامل مهم و اثرگذار در رشد اقتصادی و نرخ‏های باروری به‌منزلۀ عاملی مؤثر در رشد جمعیت مورد توجه قرار گرفته است. بررسی این مسئله، که رابطۀ بین اشتغال زنان و نرخ باروری منفی است، در بسیاری از مطالعات تجربی تأیید شده است. از طرفی، محققان بسیاری دریافتند که در کشورهای اروپایی همبستگی منفی بین میزان باروری و میزان مشارکت زنان در بازار کار قبل از دهۀ 1980 به یک همبستگی مثبت در بعد از آن تغییر کرده است. بنابراین، در این پژوهش سعی شده است با استفاده از داده‏های سال‏های 1360 تا 1392، که از سایت بانک مرکزی و مرکز آمار ایران استخراج شده‌اند، و نیز استفاده از رویکرد آزمون کرانه‏ای با وقفه‏های توزیعی به بررسی رابطۀ میان نرخ باروری و میزان اشتغال زنان در کشور ایران پرداخته شود. یافته‏های مطالعه نشان می‏دهند که سن ازدواج، نرخ شهرنشینی و درآمد سرانه با نرخ باروری رابطۀ منفی دارند؛ در‌حالی‌که نرخ اشتغال با نرخ باروری رابطه‌ای مثبت دارد که نشان می‏دهد با افزایش میزان اشتغال و به تبع آن ایجاد امنیت مالی میل به باروری در میان زنان ایران افزایش پیدا کرده است و رابطۀ منفی میان این دو متغیر، که در مطالعات قبلی اشاره شده، تأیید نمی‏شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آزمون کرانه ‏ای با وقفه‏ های توزیعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آموزش زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اشتغال زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">باروری</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_63327_bac886f97de95398f402521288eca191.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>15</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Imam Khomeini and the construction of a female identity in the Islamic Revolution</ArticleTitle>
<VernacularTitle>امام خمینی(ره) و برساخت هویت زنانه در انقلاب اسلامی چگونگی واسازی گفتمان پهلوی دوم و هژمونی معنایی امام خمینی(ره)</VernacularTitle>
			<FirstPage>327</FirstPage>
			<LastPage>357</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">63329</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2017.219672.1007085</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مسعود</FirstName>
					<LastName>کوثری</LastName>
<Affiliation>دانشیار ارتباطات اجتماعی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>امیرعلی</FirstName>
					<LastName>تفرشی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری تخصصی علوم ارتباطات اجتماعی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>معصومه سادات</FirstName>
					<LastName>علوی نکو</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد علوم ارتباطات اجتماعی دانشگاه علامه‌ طباطبایی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>11</Month>
					<Day>07</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The Islamic Revolution of Iran can be identified as the emergence of a discursive transformation in Iranian society. This revolution, not only was indicative of a discursive and semantic transformation in the context of the Iranian society, but also it was able to create a new sign and a new meaning within the context of global discourses; thus, Foucault also mentioned this revolution as &quot;the soul of a world repulsions.&quot; The present study for understanding the characteristics of this discursive evolution, aimed to study its most influential theorist, Imam Khomeini, the founder of the Islamic Revolution. Given the necessity of creating boundaries for the study of discourse analysis, one of the most controversial discourse disciplines, that is, the discursive order of female identity, was chosen for study in this discourse. At the next phase, according to the macro view and the abstract mapping of discursive articulation, using Laclau and Mouffe&#039;s approach, this theory and method was chosen for analyzing the discourse of Imam Khomeini&#039;s speeches. According to the findings, the central sign of this discourse is &quot;preservation of chastity and religiosity&quot; and despite the conformity of some of the signs of this discourse with hegemonic discourses in the Western world, such as &quot;social activity&quot; and &quot;freedom,&quot; all this is defined around &quot;The preservation of chastity and religiosity&quot; in this discourse, and a meaning different from other discourses is created. This discourse, which emerges in the apparent controversy with the second Pahlavi’s discourse, is also seriously deconstructing its hostile discourse-especially in the case of removing the shame from society- and attempts to marginalize it. Among epistemes that these two conflicting discourses have used to marginalize their rival discourse, are &quot; being foreign&quot;, &quot;seeing women as objects&quot;, &quot;ignorance&quot;, &quot; negligence&quot; and &quot; &quot;approval of prostitution.&quot;  On the contrary, the well-known fundamental epistemes that these two discourses have used for their hegemony in the Discursive Order of feminine identity include: &quot;belief in progress&quot;, &quot;support of freedom&quot;, &quot;respect for women&quot;, &quot;belief in equality of women and men&quot; and &quot;being civilized&quot;.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">انقلاب اسلامی ایران به‌عنوان ظهور و بروز یک تحول گفتمانی در جامعۀ ایران قابل شناسایی ا‌ست. این انقلاب نه‌تنها در وضعیت جامعۀ ایران بیان‌گر تحولی گفتمانی و معنایی بود، بلکه در چارچوب گفتمان‌های جهانی نیز توانست ایجاد یک پیوند نشانه و معنای جدیدی را به منصۀ ظهور گذارد؛ بدین‌گونه است که فوکو نیز از این انقلاب به‌‌منزلۀ «روح یک جهان بی‌روح» نام می‌برد. پژوهش حاضر در راستای شناخت مشخصه‌های این تحول گفتمانی، به مطالعۀ مؤثرترین نظریه‌پرداز آن، یعنی امام خمینی(ره)، بنیان‌گذار انقلاب اسلامی، اقدام کرده است. با توجه به لزوم ایجاد حدود و ثغور برای مطالعۀ تحلیل گفتمان، یکی از نظم‌های پر‌مناقشۀ گفتمانی، یعنی نظم گفتمانی هویت زنانه، برای مطالعه در این گفتمان انتخاب شد. در ادامه، با توجه به دید کلان‌نگر و ایجاد نقشه‌های انتزاعی از مفصل‌بندی‌های گفتمانی، توسط رویکرد لاکلا و موف، این نظریه و روش برای تحلیل گفتمان سخنان امام خمینی(ره) انتخاب شد. طبق یافته‌های به‌دست‌آمده، دال مرکزی این گفتمان «حفظ عفت و دینداری» ا‌ست و با وجود همسانیِ نشانه‌ایِ بعضی از دال‌های این گفتمان با گفتمان‌های هژمونیک‌شده در دنیای غرب، مانند «فعالیت اجتماعی» و «آزادی»، اما همین دال‌ها نیز در حول محوریت «حفظ عفت و دینداری» در این گفتمان تعریف می‌شود و معنایی دیگر و متفاوت با گفتمان‌های رقیب از آن‌ها خلق می‌شود. این گفتمان، که در نزاعی آشکار با گفتمان پهلوی دوم ظهور پیدا می‌کند، به‌ شکل جدی به واسازی گفتمان متخاصم خود می‌پردازد. گفتمانِ امام خمینی(ره)، گفتمان پهلوی را با «خارجی‌بودن»، «قائل به شیء بودن زنان»، «موافقت با فحشا» و بالاخص به‌عنوان گفتمانی که «عفت و دینداری زن را در حاشیه قرار داده»، معرفی می‌کند و معتقد است گفتمان پهلوی با طرح شعارهایی چون «حرکت به سوی ترقی و پیشرفت»، «طرفداری از آزادی زنان»، «احترام برای زنان»، «برابری زنان و مردان» و «تمدن‌مدار بودن» تلاش دارد زنان را سوژۀ گفتمان خود کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">امام خمینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انقلاب اسلامی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحلیل گفتمان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">لاکلا و موف</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هویت زنانه</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_63329_f575d980c27a27955871e31550889f00.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>15</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Investigating the role of employment and education of women on economic growth in Iran: Gravitational search algorithm and Firefly algorithm approach</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بررسی نقش اشتغال و تحصیلات زنان بر رشد اقتصادی ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>359</FirstPage>
			<LastPage>381</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">63330</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2017.225995.1007138</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>احمد</FirstName>
					<LastName>اسدزاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه اقتصاد دانشگاه تبریز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نینا</FirstName>
					<LastName>میرانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری اقتصاد دانشگاه تبریز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فروغ</FirstName>
					<LastName>قاضی‌خانی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد اقتصاد دانشگاه بوعلی سینا</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نجمه</FirstName>
					<LastName>اسمعیل درجانی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری اقتصاد دانشگاه تبریز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>عطیه</FirstName>
					<LastName>هنردوست</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری اقتصاد دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>26</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>To enrich the complex process of development and the role of human resources as one of its main factors, it is essential to review the role of the human resources, especially the role of women, who constitute half of the world population. In recent years, the new socio-economic phenomenon of the female participation in the labor market has emerged. Empowering women and removing the obstacles improve the political, social and economic conditions of the society, as it brings about the sustainable growth and development. The present paper gives an analysis on the relationship between the variables affecting economic growth during the period 1380- 1393, with emphasis on the role of employment and education of women. Then, by using the Gravitational Search Algorithm (GSA) and Firefly Algorithm (FA), the economic development of the country is estimated in the form of non-linear equations with emphasis on the rate of the economic participation of women and their education. The findings indicate that increasing rate of women&#039;s economic participation in the labor market has a positive and significant impact on the country&#039;s GDP as the growth of the literacy level in form of an intersection variable has a positive impact on the rate of the women&#039;s economic participation and as a whole on GDP.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">فرایند پیچیدۀ توسعه و نقش منابع انسانی، به‌مثابۀ یکی از عوامل اصلی آن، نیازمند بازنگری در نقش نیروی انسانی به‌خصوص نقش زنان است که نیمی از جمعیت جهان را تشکیل می‏دهند. در سال‏های اخیر، جهان شاهد پدیدۀ اجتماعی‌ـ اقتصادی جدیدی به نام مشارکت زنان در بازار کار بوده است. قدرت دادن به زنان و برداشتن موانع از سر راه آنان باعث بهبود وضعیت سیاسی، اجتماعی و اقتصادی آن‌ها در جامعه می‏شود که این جریان می‏تواند زمینه‏ساز رشد و توسعۀ پایدار باشد. در این مقاله، ارتباط بین متغیرهای تأثیرگذار بر رشد اقتصادی ایران طی دورۀ 1380ـ‌1393 با تأکید بر نقش اشتغال و تحصیلات زنان بررسی شده است. سپس با استفاده از الگوریتم جست‌وجوی گرانشی (GSA) و الگوریتم بهینه‏سازی کرم شب‏تاب (FA)، به برآورد تابع رشد و توسعۀ اقتصادی کشور در قالب معادلات غیرخطی با تأکید بر نرخ مشارکت اقتصادی زنان و سطح تحصیلات آنان پرداخته شده است. نتایج مطالعه حاکی از آن است که افزایش نرخ مشارکت اقتصادی زنان در بازار کار تأثیر مثبت و معناداری بر تولید ناخالص داخلی کشور داشته و افزایش میزان تحصیلات آنان در قالب متغیر تقاطعی بر نرخ مشارکت اقتصادی زنان و در‌نهایت تولید ناخالص داخلی کشور تأثیر مثبت داشته است. بنابراین، پیشنهاد می‏شود که اقدامات مقتضی برای رفع تبعیض علیه زنان در زمینۀ اشتغال انجام گیرد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اقتصاد ایران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوریتم جست‌وجوی گرانشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">الگوریتم کرم شب‏تاب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحصیلات زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نرخ مشارکت اقتصادی زنان</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_63330_bb8de5e8eb9e3cee5f4c84257821cf7c.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>15</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A study of population dynamics on gender equality in Iran (An emphasis on population composition)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>مطالعۀ تأثیر تحولات جمعیتی بر برابری جنسیتی در ایران (با تأکید بر ترکیب جمعیت)</VernacularTitle>
			<FirstPage>383</FirstPage>
			<LastPage>401</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">63331</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2017.232086.1007190</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>توکل</FirstName>
					<LastName>آقایاری هیر</LastName>
<Affiliation>دکتری جمعیت‏ شناسی، استادیار گروه علوم اجتماعی دانشگاه تبریز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>گلابی</LastName>
<Affiliation>دکتری جامعه‏ شناسی، دانشیار گروه علوم اجتماعی دانشگاه تبریز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مهدی</FirstName>
					<LastName>شفیعی زازلی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد جامعه‏ شناسی از دانشگاه تبریز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Demographic changes can affect all facets of development, including gender equality, as one of the main components of development. This study aimed at investigating the relationship between changes in population composition and gender equality in Iran during 1956-2011. The relationship is studied with a descriptive-analytical approach using secondary data and time-series models at national level. The data was obtained from Statistical Center of Iran’s population time series and various censuses’ data. Findings suggest that Composite Gender Equality Index improved considerably during the study period, and urbanization, age structure of the population, as well as women’s average age at marriage, significantly affected the composite index of gender equality. Besides, AR (1) and MA (2) components of the fitted Arima model have expectedly shown significant effect on the gender equality’s variations. Three independent variables, aggregately accounted for 33 percent of gender equality’s variance during the study period.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">تحولات جمعیتی می‏تواند همۀ ابعاد توسعه، و از جمله برابری جنسیتی‌ـ به‌عنوان یکی از ‏مؤلفه‏های مهم توسعه‌ـ را تحت‏تأثیر قرار دهد. مقالۀ حاضر با هدف بررسی رابطۀ بین تحولات در ترکیب جمعیت و برابری جنسیتی در ایران در دورۀ زمانی 1335ـ1390 نگاشته شده است. رابطۀ مذکور، با اتخاذ رویکردی توصیفی‌ـ تحلیلی و با استفاده از داده‏های ثانوی و کاربرد مدل‏های سری زمانی در سطح ملی مطالعه شده ‏است. داده‏های استفاده‌شده از سری‏های زمانی جمعیتی و اطلاعات سرشماری‏های متعدد از مرکز آمار ایران گرفته شده‏ و با استفاده از نرم‏افزار SPSS تحلیل شده‏اند. براساس نتایج، میزان شاخص ترکیبی برابری جنسیتی در طول دورۀ بررسی‌شده، بهبود درخور ملاحظه‏ای یافته و متغیرهای میزان شهرنشینی، ساختار سنی جمعیت و میانگین سن ازدواج زنان تأثیر معناداری بر شاخص کل برابری جنسیتی داشته‏اند. همچنین، جزء AR(1) و MA(2) مدل آریمای نهایی نیز تأثیر معناداری بر تغییرات برابری جنسیتی نشان داده‏اند. متغیرهای پیش‏بین در‌مجموع توانسته‏اند 33 درصد از تغییرات برابری جنسیتی در دورۀ بررسی‌شده را تبیین کنند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">برابری جنسیتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ساختار سنی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سری‏های زمانی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شهرنشینی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">میانگین سن ازدواج</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_63331_2e7c48846a0762fa113c53f05c044234.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>15</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Semantic reconstruction of girls’ lived experience of singleness</ArticleTitle>
<VernacularTitle>بازسازی معنایی تجربۀ زیستۀ دختران از تجرد</VernacularTitle>
			<FirstPage>403</FirstPage>
			<LastPage>426</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">63332</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2017.223685.1007116</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>امید</FirstName>
					<LastName>قادرزاده</LastName>
<Affiliation>دانشیار جامعه‌شناسی دانشگاه کردستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>غلامی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد جامعه‌شناسی دانشگاه کردستان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>الهه</FirstName>
					<LastName>غلامی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد جامعه‌شناسی دانشگاه کردستان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>27</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Single girls are among the groups that are subject to rejection because of their fragile and vulnerable situation in social and economic structures. The current study aims to reconstruct the meaning of singleness experience and find the backgrounds and the way single girls encounter singleness through perception and subjective meaning of the girls who are involved in this process. The current paper was conducted by applying qualitative approach and the grounded theory among single girls of Ivan County. In order to choose the samples, we used purposive sampling and also we used maximum diversity for collecting data from Semi-structured interviews.  In this case study, 28 single girls participated. They were different in terms of using economic, social and cultural capitals.  The findings suggest that women are subject to singleness because of war trauma and education. In between , stabilization of accepted reasons, the need for commitment, gender-based nature of public space, and accepted restrictions are shown to be the facilitator reason, and dependency depiction in media is represented as confounding condition. Reconstructing the meaning of girls’ experience and understanding singleness imply the camouflage obligation, religious places as a friendly place, politics of presence, tendency to female occupations, rethinking and virtualization of relationships. Based on the current study, girls’ lived experience of singleness results in psychological violence, double isolation, ambiguous future and feeling of being a burden. Also, the core category implies the unavailability of situations.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">دختران مجرد در زمرۀ گروه‏هایی محسوب می‏شوند که به دلیل جایگاه شکننده و آسیب‏پذیر در ساختارهای اجتماعی و اقتصادی در معرض طرد قرار دارند. هدف این پژوهش، بازسازی معنایی تجربۀ زیستۀ دختران از تجرد، کشف زمینه‏ها، پیامدها و نحوۀ مواجهۀ دختران با تجرد از طریق ادراک و معنای ذهنی دخترانی است که درگیر این فرایند شده‌اند. پژوهش حاضر با رویکرد کیفی و روش نظریۀ زمینه‏ای میان دختران مجرد شهر ایوان به انجام رسید. برای انتخاب نمونه‏ها از روش نمونه‏گیری هدفمند و حداکثر تنوع و برای گردآوری داده‏ها از مصاحبۀ نیمه‌ساخت‌یافته استفاده شد. در نمونۀ پژوهش، 28 نفر از دختران مجرد مشارکت داشتند که به لحاظ بهره‏مندی از سرمایه‏های اقتصادی، اجتماعی و فرهنگی متفاوت بودند. نتایج پژوهش بیانگر آن است که زمینه‌هایی چون تثبیت دال‏های پذیرفته‌شده، ازدواج به‌مثابۀ نهاد حمایتی، جنسیتی‌شدن فضای عمومی و تقدیرگرایی در تجرد زنان نقش دارند. در این میان، محدودیت‏های پذیرفته‌شده به‏مثابة زمینۀ تسهیل‏گر و بازنمایی وابستگی در رسانه به‏منزلة شرایط مداخله‏گر عمل کرده‏اند. بازسازی معنایی تجربه و درک دختران مجرد از تجرد بر الزام‏های استتار، مکان‏های مذهبی به‌مثابۀ پناهگاه، سیاست حضور و روی‌آوردن به مشاغل زنانه، بازاندیشی و مجازی‌شدن روابط دلالت دارد. بر‏اساس مطالعة حاضر، تجربۀ تجرد برای دختران، خشونت روانی، انزوای مضاعف، آیندۀ مبهم و احساس سرباری و ابژه‌های حقارت در پی داشته است. مقولۀ هسته نیز بر دسترس‌ناپذیر بودن موقعیت‏ها دلالت دارد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آیندۀ مبهم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دختران مجرد</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دسترس‌ناپذیری موقعیت‏ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شهر ایوان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">طرد اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریۀ زمینه‏ای</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_63332_cb5a6f5de40a35fdd7f10230d8751df4.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>15</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2017</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Suicidal behavior among women of Abdanan: motivations and conditions</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اقدام به خودکشی بین زنان آبدانان: انگیزه‏ ها و شرایط</VernacularTitle>
			<FirstPage>427</FirstPage>
			<LastPage>446</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">63333</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2017.229631.1007164</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>اکبر</FirstName>
					<LastName>زارع شاه آبادی</LastName>
<Affiliation>دانشیار جامعه ‏شناسی گروه علوم اجتماعی دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجتبی</FirstName>
					<LastName>شفیعی نژاد</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد جامعه‏ شناسی دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جواد</FirstName>
					<LastName>مداحی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد جامعه‏ شناسی دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Suicidal behavior is defined as a non-fatal act wherein the person consciously and purposefully and without the interference of others, in order to achieve the desired changes, does self-painful and self-harmful acts, which is understood and interpreted in various ways by different people. The purpose of this research, Background discovery and has been involved in Suicide emprise Through perception and the intrinsic meaning women who have been involved in this process. Study with qualitative methods and deep interview among women was Abdanan city. The sample consisted of 23 women who participated have experienced suicide That in terms of age, education, place of residence, marital status were different. A sample of purposive sampling was used to collect data from interview. Data were analyzed with no coding style. According to the findings, women collaborator perceive Suicide is a way to express and achieve the desired In order to try to hegemonic behavior, restrictions, slander and selfishness, react and manage it. In the end, improve supporting role in suicide prevention as a strategy is very important.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">اقدام به خودکشی به‏منزلۀ عملی غیرکشنده تعریف می‏شود که در آن شخص به ‏شکل آگاهانه و هدفمند و بدون مداخلة دیگران، به‏منظور تحقق تغییرات دلخواه، اقدامی مضر و دردناک علیه خود انجام می‏دهد. هدف از این پژوهش، کشف و تبیین انگیزه و خواسته‏های زنان اقدام‏کننده به خودکشی است که از طریق ادراک و معنای ذهنی زنانی که درگیر این فرایند شده‏اند انجام می‏گیرد. پژوهش حاضر به روش کیفی و مصاحبۀ عمیق در میان زنان شهرستان آبدانان انجام شده است. در پژوهش حاضر، 23 نفر از زنانی که به خودکشی اقدام کرده‏اند، مشارکت داشته‏اند که از نظر سنی، تحصیلات، طبقة اجتماعی‌ـ اقتصادی و تأهل متفاوت بودند. برای انتخاب نمونه‏ها از روش نمونه‏گیری هدفمند و برای گردآوری داده‏ها از مصاحبة نیمه‏ساخت‏یافته استفاده شد. داده‏ها به‌وسیلة کدگذاری نظری تجزیه ‏و تحلیل شد. بر‌اساس یافته‏ها، زنان مشارکت‏کننده اقدام به خودکشی را به‌منزلۀ «راهی برای ابراز و رسیدن به خواسته‏ها» ادراک می‏کنند که در راستای آن سعی دارند به رفتارهای سلطه‏طلبانه، محدودیت‏ها، تهمت‏ها و بدبینی‏ها واکنش نشان دهند و آن را مدیریت کنند. در پایان، بهبود نقش حمایتی، به‏خصوص از جانب خانواده و همسر، و روابط تعامل‌محور، در جلوگیری از خودکشی به‏‌منزلۀ راهکاری بسیار مهم پیشنهاد می‏شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اقدام به خودکشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">انگیزه‏ها</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">شرایط</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کیفی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_63333_4be82cbb5e57f13832b42a10a0e60d8a.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
