<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Contexual causes of women’s sexual life in gyms and clubs in Esfahan City</ArticleTitle>
<VernacularTitle>عوامل زمینه‌ساز زیست‌جنسی زنان در باشگاه ‏ها و سالن ‏های ورزشی شهر اصفهان</VernacularTitle>
			<FirstPage>397</FirstPage>
			<LastPage>430</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">60962</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2016.60962</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>سیدعلی</FirstName>
					<LastName>هاشمیانفر</LastName>
<Affiliation>هیئت علمی گروه جامعه‌شناسی دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نفیسه</FirstName>
					<LastName>چینی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری جامعه‌شناسی دانشگاه دهاقان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مریم</FirstName>
					<LastName>مکتوبیان</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد جامعه‌شناسی دانشگاه اصفهان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>15</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>By converting the concept of sexual instinct to sexual pleasure, we are faced with entrance of sexual discourses into social life crossing the line between private and public atmosphere. In this research, one aspect of entrance of the sexual discourses into public field is observed in women&#039;s gyms and clubs. Therefore, this current research is conducted aiming to understand female sexual life in gyms and clubs by in-depth review, during 18 months. Data was collected by using observation, participant observation and semi-structured interviews methods with 21 female athletes in Esfahan. For data analysis, grounded theory approach and coding strand of Strauss were used. Data analysis in three phases of open, axial and core coding shows that in understanding female&#039;s sexual life in gyms and clubs, altered sexual pleasure is a casual condition and Swinger culture is a contextual condition. The fantasy of beauty in frames of strategies, psychological and social consequences is outstanding. Creating new concepts for developing new norms or replacing past insufficient norms can reduce the abnormal sexual life and help bring order to this basic need.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">با چرخش مفهومی غریزۀ جنسی به لذت جنسی شاهد غلبۀ گفتمان‏های‏ جنسی به حوزه‏های اجتماعی و درنوردیده‌شدن مرز میان فضاهای خصوصی و عمومی هستیم. یکی از نمودهای ورود گفتمان‏های جنسی به فضاهای عمومی را می‏توان در میدان بررسی‌شدۀ پژوهش حاضر، یعنی در باشگاه‏های ورزشی، مشاهده کرد. پژوهش حاضر با هدف شناخت عوامل زمینه‌ساز زیست‌جنسی زنان در باشگاه‏های ورزشی در سال 1394ـ1395 در بازۀ زمانی 18 ماه مطالعۀ عمیق انجام شد. گردآوری اطلاعات با استفاده از مشاهده، مشاهدۀ مشارکتی و مصاحبۀ نیم‏ساخت‏یافته با 21 نفر از زنان ورزشکار شهر اصفهان انجام گرفت. روش نمونه‏گیری از نوع نمونه‏گیری هدف‌مند، نظری و گلوله‏برفی است. برای تحلیل اطلاعات از تکنیک‏های نظریۀ داده‏بنیاد و رویکرد کدگذاری استراوس استفاده شد. همچنین، برای حصول اعتباریابی پژوهش از روش تطبیق توسط اعضا، بررسی همکار و مشارکتی‌بودن پژوهش استفاده شد. تحلیل اطلاعات در سه مرحلۀ کدگذاری باز، محوری و گزینشی بیانگر این است که در شناخت عوامل زمینه‌ساز زیست‌جنسی زنان در باشگاه‏های ورزشی علایق جنسی تغییر‌یافته به‌منزلۀ شرایط ‏علّی اثرگذار، فرهنگ هوسران به‌منزلۀ شرایط بسترساز، فانتزی‏های زیبایی در قالب استراتژی‏ها و پیامدهایی در ابعاد روانی و اجتماعی مهم و در‌خور توجه‌اند. بنابراین، درهم‏ریختگی زیست‌جنسی زنان به‌منزلۀ هستۀ مرکزی باید مورد توجه سیاست‌گذاران فرهنگی قرار بگیرد. خلق مفاهیم جدید در ایجاد هنجارهای نو یا جایگزینی هنجارهای ناکارآمد گذشته می‏تواند به کاهش بی‏هنجاری زیست‌جنسی و سامان بخشیدن به این نیاز اساسی کمک کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">باشگاه‏های ورزشی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پیامدهای روانی و اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زیست‌جنسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">علایق جنسی تغییر یافته</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فانتزی‏های زیبایی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فرهنگ هوسران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">کلیشه‏های جنسیتی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گفتمان‏های‏ جنسی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریۀ داده‏بنیاد</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_60962_868b4a7339f27b5cabdd432198ce74c2.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Problems of social interactions of women head of household (Qualitative study amongst Shahin-Shahr women)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>آسیب‌شناسی تعاملات اجتماعی زنان سرپرست خانوار (مطالعه کیفی شهرستان شاهین‌شهر)</VernacularTitle>
			<FirstPage>431</FirstPage>
			<LastPage>450</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">60963</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2016.60963</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>حسین</FirstName>
					<LastName>افراسیابی</LastName>
<Affiliation>استادیار جامعه‌شناسی، دانشگاه یزد</Affiliation>
<Identifier Source="ORCID">0000-0003-4830-329X</Identifier>

</Author>
<Author>
					<FirstName>ساناز</FirstName>
					<LastName>جهانگیری</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد جامعه‌شناسی، دانشگاه یزد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The current study aims to explore problem of everyday social interactions amongst women head of household in Shahin-Shahr. The research was done based on qualitative approach using grounded theory method for data collection and analysis. The purposeful and theoretical sampling method was used for selection of the participants. Semi-structured interviews were carried out with 35 women head of household. By data analysis in open, axial, and selective coding, 8 categories were constructed and presented in a paradigm model. Women head of household have experienced their social interactions in the form of unsafe privacy. Finally, a paradigmatic model of “unsafe limits” is the central concept obtained from the current study.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر با هدف شناخت آسیب‏های تعاملات اجتماعی زنان سرپرست خانوار شاهین‏شهر در رویکرد کیفی و با روش نظریۀ زمینه‏ای انجام شده است. به این منظور، با 35 نفر از زنان سرپرست خانوار مصاحبه‏های نیمه‏ساختاریافته و عمیق انجام شد که برای گزینش آن‏ها روش نمونه‏گیری هدف‌مند و نظری به کار گرفته شد. داده‏های حاصل از مصاحبه با روش کدگذاری نظری تجزیه و تحلیل شد. در کدگذاری باز، 49 مفهوم و در کدگذاری محوری 8 مقوله به‌دست آمد. مقولۀ «حریم ناامن» به‌منزلۀ پدیدۀ‏ اصلی ظهور یافت. یافته‌های تحقیق نشان داد زنان سرپرست خانوار در تعاملات اجتماعی روزمرۀ‏ خود با مسائل و کلیشه‏های منفی روبه‌رو هستند که تجربۀ‏‏ حریم ناامن را برای آنان به همراه دارد. کنش آنان در مقابل آسیب‏ها به صورت سازگاری نابهنجار رخ می‏دهد و از پیامدهای آن‏ها می‏توان به فرزندان آسیب‏دیده اشاره کرد. در‌نهایت، مدل نظری «مرزهای ناامن‏ساز» مفهوم محوری حاصل از این پژوهش است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">آسیب</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تعاملات اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سرپرست خانوار</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریة‏ زمینه‏ای</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_60963_1502fefb1dc6ec340158a9b3e1efa240.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Women&#039;s employment, marital happiness and tendency to divorce  (Case study: Married people in Tehran)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>اشتغال زنان، نشاط زناشویی و گرایش به طلاق (مطالعۀ موردی: متأهلان شهر تهران)</VernacularTitle>
			<FirstPage>451</FirstPage>
			<LastPage>475</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">60964</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2016.60964</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>مدیری</LastName>
<Affiliation>استادیار جامعه‏ شناسی، گروه مطالعات خانواده، ازدواج و طلاق، مؤسسۀ مطالعات و مدیریت جامع و تخصصی جمعیت کشور</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>رحیمی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد جمعیت‏ شناسی، گروه مطالعات خانواده، ازدواج و طلاق، مؤسسۀ مطالعات و مدیریت جامع و تخصصی جمعیت کشور</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>08</Month>
					<Day>09</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This paper aims to study the effect of women&#039;s employment on family stability, and compares Dual-worker family with Single-worker family. Statistical population of cross-sectional survey consistes of married people in Tehran. 1736 samples were selected and analyzed. Multi-stage cluster sampling method was used and due to the different economic and social classes of people, 50 domains were selected in Tehran. A questionnaire was employed using Pearson correlation, variance analysis, and mean difference. The results show that men&#039;s marital happiness in dual-worker families are more than single-worker families. In men single-worker families, high income and occupational status is associated with lower marital happiness, while in women single-worker families, high income is associated with higher marital happiness. Correlation between marital happiness and tendency to divorce in women dual-worker families is more than single-worker families and in men is less. Shared spending money in dual-worker families is more than single-worker families and conflict between work and family is less. In general, it can be said that there is no evidence showing women&#039;s employment is in conflict with family stability but women&#039;s employment provides resources that can be used in dealing with unhappy marriage. The implementation of appropriate employmen policies can help stability of the family. The findings confirm theories of exchange, economic opportunity and new home economics.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این مقاله با هدف بررسی تأثیر اشتغال زنان بر پایداری خانواده، به مقایسۀ خانواده‏های تک‏شاغل و خانواده‏های هر‌دو شاغل پرداخته است. جامعۀ آماری این پیمایش، زنان و مردان متأهل شهر تهران است و به شیوۀ نمونه‏گیری خوشه‏ای چند‌مرحله‏ای هزار و 736 نمونه از 50 حوزۀ شهر تهران انتخاب شد و در تجزیۀ تحلیل نهایی به کار گرفته شد. نتایج این تحقیق نشان می‏دهد: نشاط زناشویی در مردان خانواده‏های هر‌دو شاغل بیش از مردان خانواده‏های تک‏شاغل است. درآمد و منزلت شغلی بالا در مردان خانواده‏های تک‏شاغل با کاهش نشاط زناشویی و در زنان خانواده‏های تک‏شاغل افزایش درآمد با افزایش نشاط زناشویی در ایشان همراه است. همبستگی نشاط زناشویی و گرایش به طلاق در زنان خانواده‏های هر‌دو شاغل بیش از زنان خانواده‏های تک‏شاغل و در مردان خانواده‏های تک‏شاغل بیش از مردان خانواده‏های هردو شاغل است. هزینه‏کرد مالی اشتراکی در خانواده‏های هردو شاغل بیش از خانواده‏های تک‏شاغل و تضاد میان کار و خانواده در آن‌ها کمتر است. به‏طور‌کلی، می‏توان گفت یافته‏هایی که نشان دهد اشتغال زنان پایداری خانواده را تضعیف می‏کند مشاهده نشد، اما اشتغال زنان منابعی را برایشان فراهم می‏کند که از آن می‏توانند در انحلال زندگی زناشویی ناخوشایند استفاده کنند. با توجه به اینکه نشاط زناشویی و گرایش به طلاق از شرایط شغلی متأثر است، به‌کارگیری سیاست‏های مناسب اشتغال می‏تواند در پایداری خانواده کمک‏‌کننده باشد. یافته‏های تحقیق تأییدکنندۀ تئوری‏های مبادله، فرصت اقتصادی و اقتصاد خانۀ جدید است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">اشتغال زنان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">پایداری خانواده</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خانواده‏های تک‏شاغل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خانواده‏های هردو شاغل</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گرایش به طلاق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نشاط زناشویی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_60964_e6733aee7443c91160827a9e81b76bcc.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Discursive space of Iranian women&#039;s physical activity</ArticleTitle>
<VernacularTitle>فضای گفتمانی فعالیت بدنی زنان</VernacularTitle>
			<FirstPage>477</FirstPage>
			<LastPage>491</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">60965</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2016.60965</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>بتول</FirstName>
					<LastName>عرب نرمی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه علوم ورزشی، دانشکدۀ علوم انسانی، دانشگاه دامغان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2017</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>08</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This article examines women&#039;s discursive space of physical activity in order to answer an important question: Why most women have problems with regular physical activity and cannot permanently benefit from a long-term regular exercise program. The analysis was performed with concepts discussed in the discourse theory of Laclau and Mouffe (1995). There are two main discourses in women&#039;s physical activity, fear of fat as a big discourse and healthism as a small discourse. The result introduces a hypothesis: long-term goals and regular attendance in physical activity is related to goals created by healthism discourse and personal responsibility about health behaviors, also irregular attendance activity is related to priorities and goals created by fear of fat discourse. Identifying and categorizing topics show each of physical, mental and social targets achieve meaning from the fear of fat discourse because of its dominance and superiority. Future planning of physical activity for women should be established while taking into account the dominant discourses in these spaces.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این مقاله فضای گفتمانیِ فعالیت بدنی زنان را به منظور پاسخ به سؤالی اساسی بررسی می‌کند؛ چرا اغلب زنان با تداوم فعالیت بدنی مشکل دارند و موفق نمی‌شوند به‌طور دائمی از یک برنامۀ تمرینی سبک، منظم و طولانی‌مدت استفاده ‌کنند؟ تحلیل حاضر‌ با استفاده از توصیف مفاهیم به‌کار‌رفته در نظریۀ گفتمان لاکلو و موف (1992) انجام شده است. در فضای فعالیت بدنی زنان، دو گفتمان ترس از چاقی و گفتمان سلامت‌جویی به‌منزلۀ گفتمان بزرگ و کوچک شناسایی شده است. دستاورد این مقاله تبیین این فرضیه است که آنچه اهداف بلند‌مدت و حضور منظم در فعالیت بدنی را رقم می‌زند مرتبط با اهدافی است که گفتمان سلامت‌جویی و مسئولیت فردی نسبت به رفتارهای سلامت ایجاد می‌کند و برنامه‌های مشارکتی نامنظم نیز مرتبط با اولویت‌ها و اهدافی است که گفتمان ترس از چاقی تعریف می‌کند. همچنین، شناسایی و دسته‌بندی مقولات مرتبط با هر‌یک از اهداف فیزیکی، روانی و اجتماعی در این دو گفتمان نشان می‌دهد به دلیل غلبه و برتری گفتمان چاقی این اهداف، معنا و هویت خود را از گفتمان چاقی دریافت می‌کنند. برنامه‌ریزی‌های آیندۀ فعالیت بدنی برای زنان باید با در نظر گرفتن گفتمان‌های غالب در این فضا تدوین شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">گفتمان سلامت‌جویی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ترس از چاقی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فعالیت بدنی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_60965_6e1bbe0ce09fb5d23c9ed720f44c6fa3.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Risky society and the mean age at first marriage of women and men in Iran</ArticleTitle>
<VernacularTitle>جامعة مخاطره‌آمیز و میانگین سن زنان و مردان در نخستین ازدواج در ایران</VernacularTitle>
			<FirstPage>493</FirstPage>
			<LastPage>512</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">60966</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2016.60966</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فاطمه</FirstName>
					<LastName>ترابی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه جمعیت‌شناسی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سجاد</FirstName>
					<LastName>مسگر زاده</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد جمعیت‌شناسی دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>06</Month>
					<Day>14</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Increased rate of unemployment and growth of divorce are instances of a risky society that can affect women and men’s decisions about family formation. The present study aims to investigate the relationship between the indicators of risky society and the mean age at first marriage among women and men in Iran. The paper uses the district-level data from the 2011 Iranian census. The results show that these indicators explain a considerable proportion of district-level differences in age at marriage (51% of the variation in the mean age at first marriage of men and 38% of the variation in the mean age at first marriage of women). In particular, economic indicators (i.e. unemployment rate and unemployment rate among highly educated people) have the greatest positive impact on the mean age at first marriage among both men and women. Furthermore, among factors measuring the risk of marriage breakdown, the percentage of divorced men has a positive impact on the mean age at first marriage among both sexes. Thus, actions towards job creation and higher stability of marriage can be expected to reduce the risk factors associated with marriage and facilitate its formation.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">گسترش بیکاری و افزایش وقوع طلاق از مصادیق جامعة مخاطره‌آمیزند که می‏توانند تصمیمات زنان و مردان را دربارۀ تشکیل خانواده تحت‌تأثیر قرار دهند. مطالعة حاضر با هدف بررسی رابطة بین شاخص‏های جامعة مخاطره‌آمیز با میانگین سن زنان و مردان در نخستین ازدواج و با استفاده از داده‌های سرشماری 1390 در سطح شهرستان انجام شده است. نتایج تحقیق نشان می‏دهد که این شاخص‌ها نسبت درخور توجهی از تفاوت‌های شهرستانی موجود در سن ازدواج را تبیین می‌کند (51‌درصد از واریانس میانگین سن مردان و 38‌درصد از واریانس میانگین سن زنان در نخستین ازدواج). به‌طور‌خاص، شاخص‏های اقتصادی (متغیرهای میزان بیکاری و میزان بیکاری بین افراد دارای تحصیلات عالیه) با میانگین سن زنان و مردان در نخستین ازدواج بیشترین رابطة مستقیم را دارند. درصد مردان طلاق‌گرفته از دیگر متغیرهایی است که با میانگین سن هر دو جنس در نخستین ازدواج رابطة مستقیم دارد. بر‌اساس این یافته‌ها، می‌توان انتظار داشت اقدامات مؤثر در اشتغال‌زایی و افزایش پایداری ازدواج، از طریق کاهش مخاطره‌آمیزی جامعه، ازدواج و تشکیل خانواده را در کشور تسهیل کند.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">ایران</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تحولات اقتصادی و اجتماعی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">جامعة مخاطره ‏آمیز</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">طلاق</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">میانگین سن در نخستین ازدواج</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">وضعیت اشتغال</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_60966_42eade81783680af10fe27ca7061c169.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Femininity typology and girl students (Case study: Students of Guilan University)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>دختران دانشجو و سنخ‌شناسی‌ زنانگی (مطالعۀ موردی: دانشجویان دانشگاه گیلان)</VernacularTitle>
			<FirstPage>513</FirstPage>
			<LastPage>533</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">60967</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2016.60967</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی</FirstName>
					<LastName>یعقوبی</LastName>
<Affiliation>استادیار جامعه‏ شناسی دانشگاه گیلان</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>هانیه</FirstName>
					<LastName>مقدس یزدی</LastName>
<Affiliation>کارشناسی ارشد جامعه‏ شناسی دانشگاه گیلان</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>11</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The concept of femininity is similar to a social structure with varied notions in different time and backgrounds. This article aims to develop a typology of girl students of Guilan University. In the current study, semi-organized interviwes aiming for tageted sampling and qualitative methods are employed. For this reason, thirty people were interviewed. Then, the interviews were examined using theme analysis method. On the basis of the obtained conversations, women are classified into three classes including agreementative, combined, and refractory clearly depicting Cannel&#039;s theory in compatible, combined and refractory femininty. The findings show that the main reason of feminine changes is growth of media and social network usage.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">مفهوم زنانگی به‏مثابۀ سازه‏ای اجتماعی است که در زمان‏های مختلف مدلول‏های متعددی داشته است. هدف این مقاله سنخ‏شناسی دختران دانشجو در دانشگاه گیلان است. در مطالعۀ مزبور، با تکیه بر روش‏های کیفی و نمونه‏گیری هدفمند از مصاحبه‏های نیمه‏سازمان‏یافته فردی و گروهی (گروه متمرکز) استفاده شد. برای این منظور، با 30 نفر مصاحبه شد. سپس مصاحبه‏ها به شیوۀ تحلیل مضمون بررسی شدند. بر‌اساس گفت‌وگوهای به‌دست‌آمده، زنان به سه سنخ سازشی، تلفیقی و مقاوم تقسیم شدند که تداعی‏کنندۀ نظریۀ کانل در سه‌ گونۀ زنانگی سازگار، ترکیبی و مقاوم است. برمبنای یافته‏های تحقیق، هستۀ اصلی دلایل تغییرات زنانگی افزایش مصرف رسانه‏ای و شبکه‏های اجتماعی است.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانشگاه گیلان</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دختران دانشجو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">زنانگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سنخ‏شناسی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_60967_7082cd64e32e1a7bb4aab5191912206b.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>14</Volume>
				<Issue>4</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2016</Year>
					<Month>12</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The resiliency, hardiness, life satisfaction and body image in high school female students of Sabzevar</ArticleTitle>
<VernacularTitle>میزان تاب‌آوری، سخت رویی، رضایت از زندگی و تصویر بدنی دانش‌آموزان دختر دبیرستانی سبزوار</VernacularTitle>
			<FirstPage>535</FirstPage>
			<LastPage>552</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">60968</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2016.60968</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>علی محمد</FirstName>
					<LastName>ناعمی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه علوم تربیتی دانشگاه آزاد اسلامی واحد سبزوار، سبزوار، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2016</Year>
					<Month>10</Month>
					<Day>05</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The current study aims to investigate the relationship between resilience, hardiness and life satisfaction with body image of high school students of Sabzevar in 2014. This study was correlational. The population of this study included 1578 high school girls of Sabzevar and 311 persons were selected through Multistep cluster sampling method. The data was collected using Conner-Davidson Resilience Scale, Kobasa Hardiness Scale, Diener life satisfaction scale and Fisher body image Scale. Pearson correlation and stepwise regression were used for data analysis with SPSS18. The results showed that there were significant and positive correlation between resilience, hardiness and life satisfaction with body image.  In addition, it was found that resilience, hardiness and life satisfaction could explain 25 Percent of body image variance among students. The results showed that increasing resilience, hardiness and life satisfaction can decrease dissatisfaction of body image among female students and can improve their mental health and wellbeing .</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر با هدف بررسی میزان تاب‏آوری، سخت‏رویی و رضایت از زندگی با تصویر بدنی دانش‏آموزان دختر دبیرستانی سبزوار انجام شد. این پژوهش از نوع توصیفی‌ـ همبستگی بود. جامعة آماری پژوهش شامل هزار و 578 نفر از دانش‏آموزان دختر دبیرستان‏های سبزوار در سال تحصیلی 1393 بود که تعداد 311 نفر از طریق روش نمونه‏گیری خوشه‏ای چند‌مرحله‏ای انتخاب شدند. برای گردآوری داده‏ها از پرسش‌نامه‏های استاندارد تاب‏آوری کونور و دیویدسون، سخت‏رویی کوباسا، رضایت از زندگی داینر و تصویر بدن فیشر استفاده شد. داده‏های گردآوری‌شده با استفاده از نرم‌افزار SPSS&lt;sub&gt;18&lt;/sub&gt; و روش‏های آمار توصیفی، همبستگی و رگرسیون چند‌متغیری تجزیه و تحلیل شد. یافته‏های پژوهش نشان داد که بین میزان تاب‏آوری، سخت‏رویی و رضایت از زندگی با تصویر بدنی رابطۀ مثبت و معناداری وجود دارد. همچنین، متغیرهای مذکور توانستند حدود 25‌درصد واریانس تصویر بدن را تبیین کنند. بر‌اساس نتایج حاصل از پژوهش می‏توان با افزایش میزان تاب‏آوری، سخت‏رویی و رضایت از زندگی، نارضایتی از تصویر بدن دانش‏آموزان دختر را کاهش داد و سلامت روان و بهزیستی آنان را بهبود بخشید.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تاب‏آوری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تصویر بدنی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دانش‏آموز دختر</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">رضایت از زندگی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">سخت‌رویی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_60968_5245255a582560de1f444b9eca90c0d9.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
