<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>03</Month>
					<Day>21</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Semantic Concept of Delayed Marriage Age Based on Grounded Theory (Case Study: Girl Students in Mashhad)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>برساخت معنایی تأخیر سن ازدواج بر اساس نظریه زمینه‌ای (مطالعه موردی دانشجویان دختر شهر مشهد)</VernacularTitle>
			<FirstPage>43</FirstPage>
			<LastPage>69</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">71922</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2019.262156.1007456</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>شهلا</FirstName>
					<LastName>باقری</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه علوم اجتماعی دانشگاه خوارزمی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>جواد</FirstName>
					<LastName>مداحی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری بررسی مسائل اجتماعی ایران دانشگاه خوارزمی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>طاهره</FirstName>
					<LastName>لطفی خاچکی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکتری جامعه‌شناسی اقتصادی و توسعة دانشگاه فردوسی مشهد</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2018</Year>
					<Month>07</Month>
					<Day>16</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Single life, increased age of marriage, a huge number of single girls over 30 years old, high number of single educated people and the public discourse marriage have convinced the scholars to consider these as social issue. The purpose of this study is to address the meaning and causes of delayed marriage among girls. We have used qualitative methodology and grounded theory strategy. The interviewees have been selected in a targeted manner and 33 female students were studied for more than one year. Up to 15 major categories and a core category were extracted from data coding. Education and reflexivity of individualistic opportunitiess continued education are some obstacles for that. The most important factors are including experience of having relationship, negative memories, and fear of divorce, job restrictions, and reliability. Some important factors of the delayed marriage are including irresponsibility, very difficult culture, and financial independence of women, modern romantic relationships, western lifestyle, and obsessive-compulsive aging. The concept of “Single experience, meaningful delay” was selected as the final category. A paradigm was extracted from the data at the end of the model. </Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">تجرد، بالا رفتن سن ازدواج و خیل عظیم دختران مجرد بالای 30 سال، آمار بالای تحصیل‌کرده‏های مجرد و گفتمان عمومی جامعه در رابطه با کاهش شدید ازدواج به نظر می‏رسد پژوهش‌گران و اندیشمندان را مجاب کرده باشد تا این موضوع را مسئله‏ای اجتماعی بدانند. هدف پژوهش حاضر کشف معنا و علت‏های بالا‌رفتن سن و تأخیر ازدواج در میان دختران است. در بخش روش‏شناسی، از روش‏شناسی کیفی و راهبرد نظریة زمینه‏ای استفاده شد. تعداد 33 دانشجوی دختر به‏صورت هدفمند به مدت بیش از یک سال بررسی شدند. پانزده مقولة اصلی و یک مقولة هسته از خلال کدگذاری داده‏ها استخراج شد: تحصیلات و بازاندیشی فرصت‏های فردگرایانه، ادامه‌تحصیل مشغولیتی بازدارنده، تجربة رابطه با دیگری مهم، واکاوی شکست دیگران (خاطرات منفی)، ترس از طلاق، اعتماد‌ناپذیری و متعهدنبودن مردان، محدودیت شغلی و جبر تحصیلی، سرزنش، تحقیر و اعمال فشار بر دختران مجرد، تحکم و نادیده‌انگاری نظر دختر، انگیزه‏های دوران تجرد، دوران رهایی و مسئولیت‏ناپذیری، جهاز، بازتولید فرهنگی مشقت‏بار، درآمد و تمکن مالی عاملی مهم برای تشکیل خانواده، روابط عاشقانة مدرن: سبک زندگی غربی، جمود و وسواس ناشی از افزایش سن و بزرگ‏پنداری دافعه‏های ازدواج. «تجربة تجرد، تأخیری معنادار» به‏عنوان مقولة نهایی انتخاب شد و در پایان مدل پارادایمی مستخرج از داده‏ها طرح شد.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">بالا‌رفتن سن</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">تأخیر در ازدواج</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">دختران دانشجو</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">روش کیفی</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">نظریة زمینه ‏ای</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_71922_d0eaf44d7940834a647061b70996b657.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
