<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2008</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>An Analysis of Applicable Strategies Regarding Women’s Participation in the Country&#039;s Macro planning</ArticleTitle>
<VernacularTitle>راهکارهای اجرایی حضور زنان در برنامه‌ریزی‌های کلان کشور از دیدگاه زنان توانمند دانشگاهی</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">27301</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>شهلا</FirstName>
					<LastName>البرزی</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده علوم تربیتی و روانشناسی دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>محمد</FirstName>
					<LastName>خیّر</LastName>
<Affiliation>استاد دانشکده علوم تربیتی و روانشناسی دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract></Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف از پژوهش حاضر بررسی و ارایه راهکارهایی جهت حضور هر چه بیشتر زنان در برنامه‌ریزی‌های کلان کشور از دیدگاه زنان اعضاء هیئت علمی دانشگاه‌ها است. برای این منظور تعداد 40 نفر از اعضاء هیئت علمی با درجه دکتری در رشته‌های مختلف دانشگاه شیراز و دانشگاه علوم پزشکی شیراز با نمونه‌گیری هدفمند انتخاب گردیدند. از مشارکت‌کنندگان در تحقیق، مصاحبه به‌عمل آمده و جواب-های ارایه شده با روش تحلیل محتوا مورد تحلیل و طبقه‌بندی قرار گرفت و نهایتاً پاسخ‌های ارایه شده در دو طبقه کلی جای گرفت. این دو طبقه، یکی راهکارهایی بودند که اجرای آن به‌صورت فردی به خود زنان برمی‌گشت و دیگری راهکارهایی بودند که به‌صورت جمعی، به جامعه زنان یا جامعه به-طورعام مربوط می‌شدند. در طبقه اول (راهکارهای فردی زنان) راهبردهایی از جمله &quot;رسیدن به خودباوری&quot; ، &quot;حمایت از زنان دیگر&quot; و &quot;تلاش زنان برای مقابله با تصورات کلیشه‌ای و قالبی&quot; قرار -گرفتند. در طبقه دوم (راهکارهای اجرایی جمعی) مقوله‌هایی از جمله &quot;راهکارهای اجرایی جمعی توسط زنان&quot; ، &quot;برنامه‌ریزی بلند مدت جهت آموزش مهارت و افزایش توانمندی‌ها&quot; و &quot;تشکیل تشکل‌ها و نهادهای غیر دولتی&quot; قرار ‌گرفتند. ، راهکارهای اجرایی جمعی توسط جامعه نیز در مقوله دوم قرار -گرفت که راهبردهای آن عبارت بودند از: &quot;فرهنگ‌سازی مناسب جهت تغییر نگرش مثبت نسبت به زنان&quot;، &quot;ارزش دادن به توانمندی‌های زنان&quot;، &quot;تجدید نظر در قوانین&quot; و &quot;واگذاری تدریجی مسئولیت‌ها&quot;.</OtherAbstract>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2008</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Survey on the Relationship between Tendency to Emigrate and Cultural Trait</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رابطه میان گرایش دانشجویان دختر به مهاجرت خارج از کشور با ویژگی‌های فرهنگی آنان</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">27302</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>مجید</FirstName>
					<LastName>موحد</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه جامعه¬شناسی، دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>صغری</FirstName>
					<LastName>نیازی</LastName>
<Affiliation>کارشناس¬ارشد جامعه¬شناسی، دانشگاه شیراز</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The purpose of this research is to study the relationship between social and cultural traits of female students and their tendency toward emigration. The research method used in data collection and data analysis is social survey. The survey consists of 508 female students studying at M.A. and PhD level in Shiraz and Ferdowsi University. The theoretical framework on which the study is based on is location-specific capital formulated by Da Vanzo. 
Descriptive statistics show that M.A. students constitute 89.5% of the sample while 10.5% are PhD students. In addition single students make up 70.5% of the sample whereas married students only take up 29/5% of the total. Inferential statistic illustrate that amongst social and cultural variables, the university of study, rate of using mass media, attitude towards status of science in Iran, attitude towards status of educated women in Iran, sense of belonging to homeland and the four dimensions of religiosity have a significant relationship with the dependant variable which is emigration. 
Multi-variable regression analysis also confirm that there&#039;s a significant relationship between tendency towards emigration of intellectual female students and independent variables including sense of belonging to one&#039;s homeland, consequential dimension of religiousness, and attitude towards status of science in Iran. In general, these variables predict 56% of tendency to international migration of students.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">این مطالعه با هدف بررسی رابطه میان ویژگی‌های فرهنگی-اجتماعی دانشجویان و گرایش به مهاجرت انجام شده است. در این مطالعه که به روش پیمایش صورت گرفته است؛ 508 نفر از دانشجویان دختر مقطع تحصیلات تکمیلی (کارشناسی‌ارشد و دکتری) در دو دانشگاه شیراز و فردوسی مشهد مورد بررسی قرار گرفتند. مبانی نظری مورد استفاده در این مطالعه نظریه سرمایه بومی داوانزو بوده است. نتایج این تحقیق در بخش توصیفی حاکی از آن است که 5/89 درصد افراد در مقطع کارشناسی‌ارشد و 5/10 درصد هم در مقطع دکتری شاغل به تحصیل هستند، همچنین از مجموع پاسخگویان 5/70 درصد مجرد و 5/29 درصد نیز متأهل بوده اند. یافته‌های آمار استنباطی این مطالعه نشان می‌دهد که از بین متغیرهای فرهنگی و اجتماعی، دانشگاه محل تحصیل، میزان استفاده از رسانه‌های جمعی، نگرش نسبت به جایگاه علم در ایران، نگرش نسبت به جایگاه زنان تحصیل‌کرده در ایران، احساس تعلق به وطن، ابعاد چهارگانه دینداری با متغیر وابسته رابطه معنادار داشته‌اند. در تجزیه و تحلیل چند متغیره، متغیرهای احساس تعلق به وطن، بعد پیامدی دینداری، نگرش نسبت به جایگاه علم و پژوهش در ایران با گرایش به مهاجرت دارای رابطه معنادار هستند و 56 درصد از تغییرات متغیر وابسته را تبیین نموده‌اند.</OtherAbstract>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2008</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The Role of Female Employees in the Participation Process</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش دانش حقوقی زنان کارمند در فرآیند مشارکت</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">27303</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>عبدالرضا  رکن‌الدین</FirstName>
					<LastName>افتخاری</LastName>
<Affiliation>دانشیار دانشکده علوم انسانی دانشگاه تربیت مدرس</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>اکرم   رجب¬پور</FirstName>
					<LastName>صادقی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مطالعات زنان از دانشگاه تربیت¬مدرس</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Access to stable development requires organized participation of all people, including women in all institutes. Reduction of limitations and increase in legal authority of women are necessary to achieve the highest rate of participation. In this regard, a developmental approach demands a balanced increase in the legal knowledge, organizational authorities and civil demands of women particularly that the number of employed women in public organizations has increased drastically in recent years. Participation in organizational decision makings concurrent with increase in legal knowledge leads to a better understanding of occupational and organizational   conditions of women thus improving their efficiency and effectiveness in the organizations. 
This paper studies the relationship between legal knowledge and organizational participation. Documentary methodology and statistical techniques are used in theory and experimental (field) sections respectively. The result shows that there is a meaningful and significant relationship between legal knowledge of women employees and their organizational participation.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">دسترسی به توسعه پایدار، نیاز به مشارکت سازمان‌یافته  افراد جامعه از جمله زنان در تمام نهادها دارد. برای دستیابی به چنین هدفی (بالاترین میزان مشارکت)، کاهش محدودیت‌ها و افزایش اختیارات قانونی زنان ضروری است. در این راستا نگرش توسعه‌ای ایجاب می‌کند تا اطلاعات حقوقی، اختیارات سازمانی و مطالبات مدنی زنان با نسبت متوازنی افزایش یابد به‌ویژه این‌که در سالیان اخیر تعداد زنان شاغل درسازمان‌های دولتی رشد چشمگیری داشته و چنین روندی ضرورت نگرش توسعه‌ای و حضور مؤثر آنان در تصمیمات سازمان‌ها را بیش از پیش روشن می‌سازد. اگر این مشارکت در فرایند تصمیمات سازمانی توأم با افزایش دانش حقوقی آنها باشد، به دلیل درک بهتر ایشان از شرایط شغلی و سازمانی خویش می‌توانند تمهیداتی در جهت افزایش بیلان کاری خود و افزایش اثربخشی و کارایی در سازمان فراهم نمایند. هدف مقاله آزمون این فرضیه است که میان دانش حقوقی زنان کارمند تهرانی و میزان مشارکت سازمانی ایشان رابطه معنی‌داری وجود دارد. روش کار در بخش نظری، اسنادی و در بخش تجربی(میدانی) با استفاده از فنون آماری به شیوه توصیفی- تحلیلی بوده است. نتایج نشان داد که میان دانش حقوقی زنان کارمند و مشارکت سازمانی آنها رابطه معنا داری وجود دارد.</OtherAbstract>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2008</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Insecurity Feeling in Female Experience of Everyday Life</ArticleTitle>
<VernacularTitle>احساس ناامنی در تجربه زنانه از زندگی روزمره</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">27304</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>یوسف</FirstName>
					<LastName>اباذری</LastName>
<Affiliation>عضو هیأت علمی و استادیار دانشکده علوم اجتماعی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>سهیلا  صادقی</FirstName>
					<LastName>فسایی</LastName>
<Affiliation>عضو هیأت علمی و استادیار دانشکده علوم اجتماعی، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نفیسه</FirstName>
					<LastName>حمیدی</LastName>
<Affiliation>دانشجوی دکترای جامعه‌شناسی نظری- فرهنگی، دانشکده علوم اجتماعی دانشگاه تهران و عضو پژوهشکده خانواده دانشگاه شهید بهشتی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>This article tries to study female insecurity feeling in everyday life in civic spaces. Although there are different kinds of insecurity in civic spaces for people of different strata, but it seams that women experience a special kind of insecurity feeling which is common among women of different groups and social classes. This is mostly due to their female body which is susceptible to rape and violence by men. To study this kind of female experience, 40 women residing in Tehran are interviewed and they are asked to explain how they manage their body when encountering such dangers in civic spaces.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف مقاله حاضر بررسی احساس ناامنی در تجربه‌ای است که زنان از زندگی روزمره در فضاهای شهری دارند. اگرچه ممکن است فضاهای شهری مخاطرات گوناگونی را برای اقشار اجتماعی مختلف ایجاد کند، اما به‌نظر می‌رسد زنان به دلیل داشتن بدن زنانه‌ای که می‌تواند از سوی مردان با خطراتی چون تجاوز و اعمال خشونت مواجه شود، تجربه ویژه‌ای از احساس ناامنی از زندگی در فضای شهری را تجربه می‌کنند و این تجربه در میان گروه‌های مختلف زنان و در طبقات اجتماعی مختلف، دارای برخی ویژگی‌های مشابه است. برای تشریح این تجربه ویژه زنانه، در این مقاله به مصاحبه با چهل تن از زنان ساکن در شهر تهران پرداخته و از آنان خواسته‌ایم که به تشریح نحوه مدیریت بدن خود در مواجهه با خطرات شهری و نیز احساس ناامنی حاصل از زندگی و آمد و شد در فضاهای شهری بپردازند</OtherAbstract>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2008</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Factors Influencing Women&#039;s Empowerment</ArticleTitle>
<VernacularTitle>عوامل مؤثر بر توانمندسازی زنان</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">27305</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>فرج¬اله</FirstName>
					<LastName>رهنورد</LastName>
<Affiliation>استادیار  مؤسسه عالی آموزش و پژوهش مدیریت و برنامه¬ریزی</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>نسرین</FirstName>
					<LastName>حسینی</LastName>
<Affiliation>کارشناس ارشد مدیریت دولتی، مؤسسه عالی آموزش و پژوهش مدیریت و برنامه¬ریزی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Nowadays, due to rapid changes in environment, organizations tend to reduce their labor works and enhance the quality of work forces. It is obvious that the element of creativity and knowledge are the only sources of competitive advantage. 
In a turbulent environment, on one hand, managers are seeking courses of action to solve problems using fewer sources and spending less time. On the Other hand, employees&#039; expectations include sense of ownership, more opportunities for partnership, development, and self- actualization. In such a situation, empowerment is a key to use all the capacity of human resources and to response to the needs of employees.
This article aims to measure the level of women&#039;s empowerment in Iran&#039;s ICT Company, thus determining factors that influence empowerment. 
Findings of this research indicate that the level of empowerment exists at a moderate level. The results of factor analysis highlights following factors: 1) management attitude; 2) between group values; 3) group structure; and 4) information communication. Further more, regression analysis shows  management attitude, between group values and group structure determine 63% of variability in women&#039;s empowerment.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">امروزه با بروز تحولات سریع محیطی در عرصه سازمان‌ها، نظیر استفاده از فناوری اطلاعات و شبکه‌های جهانی که موجب سهولت جریان اطلاعات در سطوح مختلف سازمانی شده است، سازمان‌ها به سمت کاهش نیروی انسانی و افزایش سطح کیفیت نیروی کار رفته‌اند چرا که عنصر خلاقیت و دانش به عنوان تنها عنصر برتری بخش در رقابت مطرح گردیده است. آنچه که مدیران امروزی به دنبال آن هستند، یافتن راه حل مشکلات کاری با استفاده از منابع کمتر و صرف زمان کوتاه‌تر است و از طرف دیگر انتظارات کارکنان امروزی، احساس مالکیت، خودباوری و امکان توسعه می‌باشد و در این راستا توانمندسازی، کلیدی است برای بهره برداری از تمامی ظرفیت منابع انسانی یک سازمان، پاسخگویی به نیازهای جدید کارکنان. اما در عین حال یکی از پر چالش‌ترین برنامه‌هایی است که می‌تواند در یک سازمان پیاده شود.
در این مقاله سطح توانمندسازی زنان در شرکت مخابرات ایران و عوامل مؤثر بر آن مورد بررسی قرار گرفته‌است. یافته‌های پژوهش نشانگر آن است که سطح توانمندی کارکنان زن در حد متوسط است. نتایج حاصل از تحلیل عاملی نیز معرف عوامل تأثیرگذار است: 1) نگرش مدیریت؛ 2) ساختار گروهی؛ 3) ارزش‌های بین گروهی؛ و 4) روابط اطلاعاتی. مدل تحلیل رگرسیونی نیز نشان داد که از عوامل فوق سه متغیر نخست در مدل وارد شده و مجموعاً 63 درصد از تغییر پذیری در سطح توانمندی کارکنان زن را تبیین می‌کنند.</OtherAbstract>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2008</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>Role of Rural Women in Exploitation, Protection and Restoration of Natural Resources in Desert Plains</ArticleTitle>
<VernacularTitle>نقش زنان روستایی در بهره‌برداری، حفاظت و احیاء عرصه‌های طبیعی بیابانی</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">27306</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>منصور</FirstName>
					<LastName>غنیان</LastName>
<Affiliation>مربی گروه ترویج و آموزش کشاورزی دانشگاه کشاورزی و منابع طبیعی رامین(خوزستان)</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>فضیله</FirstName>
					<LastName>خانی</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه جغرافیا و برنامه¬ریزی روستایی دانشکده جغرافیا، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>مجتبی  قدیری</FirstName>
					<LastName>معصوم</LastName>
<Affiliation>دانشیار گروه جغرافیا و برنامه¬ریزی روستایی دانشکده جغرافیا، دانشگاه تهران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>Non-renewable natural resources play an important role in sustainable development of developing countries such as Iran. However, if natural resources are to be preserved for future generations, proper use of such resources will be imperative. Women are one of the prime users of natural resources. This study assesses the conservational behavior of rural women and factors influencing such behavior with regards to destruction, protection, and restoration of desert areas of Khuzestan province in Iran during the year 2006-2007.Using multi-stage random sampling techniques data is collected and rural women living in desert areas are interviewed. Result reveal rural women play in a vital role in protection, restoration and destruction of natural resources. Moreover, there is no significant relationship between personal characteristics and their activities in using natural resources. This implies that destruction of natural resources is not attributed to intentions of rural women. However, human basic needs such as searching for a place to live, unpredictable weather conditions, lack of conservation knowledge, financial difficulties, large family members, over grazing, and using woods as a means of fuel are the prime reason for destruction.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA"></OtherAbstract>
</Article>

<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>6</Volume>
				<Issue>1</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2008</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>20</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>A Study on Social and Cultural Factors Related to the Participation Level of Rural Women</ArticleTitle>
<VernacularTitle>عوامل فرهنگی و اجتماعی مرتبط با میزان مشارکت زنان روستایی در امور و مسائل خانوادگی و اجتماعی</VernacularTitle>
			<FirstPage></FirstPage>
			<LastPage></LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">27307</ELocationID>
			
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>رضا  صفری</FirstName>
					<LastName>شالی</LastName>
<Affiliation>? مدرس جهاد دانشگاهی، کارشناس ارشد در دو رشته توسعه روستایی و برنامه¬ریزی رفاه اجتماعی</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>1970</Year>
					<Month>01</Month>
					<Day>01</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The general purpose of the present study is to investigate the social and cultural factors related to the participation level of rural women in familial and meta-familial (social, political, economic and cultural) issues. The study is carried out using documental and fieldwork (questionnaire) methods. The theoretical framework of the study is based on pattern variables of Parsons and gender stratification theories of Randal Collins and Janet Chaftz. 
The total population of the present study consists of women aged between 15 to 65 years old in rural regions of Zanjan province. Based on Cochran sampling formula, 500 of total population are selected as the sample size. Results show that about 21% of women have low participation in familial and meta-familial issues; whereas about 25% of women have a high level of participation, and only 35% of women have a medium level of participation. Results of path-analysis reveal that women&#039;s social and economic status is among the key variables that can influence their participation; (considering two dimensions of participation including culture and behavior). In other words, as the social and economic status of women ascends, their participation level rises considerably.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">هدف کلی تحقیق حاضر، بررسی عوامل فرهنگی و اجتماعی مرتبط با میزان مشارکت زنان روستایی در مسائل و امور خانوادگی و فرا خانوادگی (اجتماعی، سیاسی، اقتصادی و فرهنگی)  می‌باشد. مبنای نظری بر اساس متغیرهای الگویی «تالکوت پارسونز» و نظریات قشربندی جنسیتی «راندال کالینز و جانت چفز» قرار گرفته‌است. برای اجرای پژوهش حاضر از دو روش اسنادی و میدانی (پرسشنامه) استفاده شد. جامعه آماری این تحقیق شامل زنان بین 15 تا 65 سال مناطق روستایی استان زنجان بوده که با استفاده از فرمول نمونه‌گیری کوکران، تعداد 500 نفر از زنان مذکور به عنوان حجم نمونه انتخاب شدند. یافته‌ها نشان می‌دهد که در حدود 21 درصد از زنان، میزان مشارکت کم یا پایین در مسائل و امور خانوادگی و فرا خانوادگی (عرصه اجتماع) داشته و در مقابل حدود 25 درصد میزان مشارکت بالایی داشته‌اند و در این میان حدود 53 درصد از زنان از سطح مشارکت متوسط برخوردار بوده‌اند. نتایج تحلیل مسیر نشان می‌د‌هد که پایگاه اقتصادی و اجتماعی زنان از جمله متغیرهای کلیدی است که می‌تواند بر میزان مشارکت آنها (در دو بُعد فرهنگ مشارکتی و رفتار مشارکتی)  تأثیر قابل ملاحظه‌ای داشته باشد، یعنی با بالا رفتن پایگاه اقتصادی و اجتماعی زنان روستایی میزان مشارکت آنها به‌طور فزاینده‌ای بالا می‌رود.</OtherAbstract>
</Article>
</ArticleSet>
