<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ArticleSet PUBLIC "-//NLM//DTD PubMed 2.7//EN" "https://dtd.nlm.nih.gov/ncbi/pubmed/in/PubMed.dtd">
<ArticleSet>
<Article>
<Journal>
				<PublisherName>دانشگاه تهران</PublisherName>
				<JournalTitle>زن در توسعه و سیاست</JournalTitle>
				<Issn>2538-3132</Issn>
				<Volume>17</Volume>
				<Issue>3</Issue>
				<PubDate PubStatus="epublish">
					<Year>2019</Year>
					<Month>09</Month>
					<Day>23</Day>
				</PubDate>
			</Journal>
<ArticleTitle>The relationship between Feminism tendencies with Self _objectification ,Thin ideal internalization and Gender identity(Case study of female students of Islamic Azad University of Sabzevar)</ArticleTitle>
<VernacularTitle>رابطة گرایش‌های فمنیستی با خودشیءانگاری، درونی‏ سازی لاغری ایدئال و هویت جنسی (مطالعة موردی دانشجویان دختر دانشگاه آزاد اسلامی سبزوار)</VernacularTitle>
			<FirstPage>469</FirstPage>
			<LastPage>486</LastPage>
			<ELocationID EIdType="pii">75184</ELocationID>
			
<ELocationID EIdType="doi">10.22059/jwdp.2020.279726.1007626</ELocationID>
			
			<Language>FA</Language>
<AuthorList>
<Author>
					<FirstName>ندا</FirstName>
					<LastName>نصر</LastName>
<Affiliation>دانشجوی سابق کارشناسی ارشد روانشناسی تربیتی، گروه علوم تربیتی، واحد سبزوار، دانشگاه آزاد اسلامی سبزوار، ایران</Affiliation>

</Author>
<Author>
					<FirstName>علی محمد</FirstName>
					<LastName>ناعمی</LastName>
<Affiliation>استادیار گروه علوم تربیتی، واحد سبزوار، دانشگاه آزاد اسلامی، سبزوار، ایران</Affiliation>

</Author>
</AuthorList>
				<PublicationType>Journal Article</PublicationType>
			<History>
				<PubDate PubStatus="received">
					<Year>2019</Year>
					<Month>04</Month>
					<Day>24</Day>
				</PubDate>
			</History>
		<Abstract>The current study aims to investigate the relationship between Feminism tendencies, Self- objectification, Thin ideal internalization and Gender identity in female students Islamic Azad University of Sabzebvar (2018). This study was correlation-descriptive. The population of this study included 1856 emale students Islamic Azad University of Sabzebvar that Using Morgan table 318 persons were selected through Relative stratified random sampling method. The data was collected using Questionnaires of Burgad &amp; Hides Feminism (1991), Neil and Fredrickson&#039;s self-objectification (1997), Stick and Grass thin-idealization (1998) and Schertzer, Laufer, Silvera, &amp; Brad McBride Gender identity (2008). The collected data were analyzed using Spss20 software and descriptive statistics, Pearson correlation and Univariate regression methods. The results showed that there was no significant relationship between feminist tendencies and Self- objectification; But there was a significant negative correlation with Thin ideal internalization and a significant positive relationship with Gender identity. In addition, it was found that Feminism tendencies accounted for about 5.4% of the variance in Thin ideal internalization and 5.6% of the variance in Gender identity. Therefore, increasing Feminism tendencies can reduce Thin ideal internalization and increase the Gender identity of female students.</Abstract>
			<OtherAbstract Language="FA">پژوهش حاضر با هدف بررسی رابطة گرایش‌های فمنیستی با خودشیء‏انگاری، درونی‌سازی لاغری ایدئال و هویت جنسی دانشجویان دختر دانشگاه آزاد اسلامی سبزوار انجام شد. این پژوهش از نوع توصیفی‌ـ همبستگی بود. جامعة آماری پژوهش شامل 1856 نفر دانشجویان دختر دانشگاه آزاد اسلامی سبزوار در سال تحصیلی 1396ـ1397 بود که با استفاده از جدول مورگان 318 نفر به روش نمونه‏گیری تصادفی طبقه‏ای نسبتی به‏عنوان نمونه انتخاب شدند. برای گردآوری داده‏ها از پرسش‌نامه‏های گرایش‌های فمنیستی برگاد و هاید (1991)، خودشیءانگاری نل و فردریکسون (1997)، درونی‌سازی لاغری استیک و گراس (1998) و هویت نقش جنسیتی شرتزر، لوفر، سیلورا و مک براید (2008) استفاده شد. داده‏های گردآوری‏شده با استفاده از نرم‏افزار SPSS&lt;sub&gt;20&lt;/sub&gt; و روش‏های آمار توصیفی، همبستگی و رگرسیون تک‌متغیره تجزیه ‏و تحلیل شد. یافته‏های پژوهش نشان داد که بین گرایش‌های فمنیستی با خودشیءانگاری رابطة معناداری وجود ندارد؛ اما با درونی‌سازی لاغری ایدئال همبستگی منفی و معنادار و با هویت جنسی رابطۀ مثبت و معناداری وجود دارد. همچنین، بر‌اساس نتایج تحقیق مشخص شد که گرایش‌های فمنیستی توانست حدود 4&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;5 درصد واریانس درونی‌سازی لاغری ایدئال و 6&lt;sub&gt;/&lt;/sub&gt;5 درصد واریانس هویت جنسی را تبیین کند. بنابراین، افزایش گرایش‌های فمنیستی می‏تواند سبب کاهش درونی‌سازی لاغری ایدئال و افزایش هویت جنسی دانشجویان دختر شود.</OtherAbstract>
		<ObjectList>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">خود‌شیءانگاری</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">درونی‌سازی لاغری ایدئال</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">فمنیسم</Param>
			</Object>
			<Object Type="keyword">
			<Param Name="value">هویت جنسی</Param>
			</Object>
		</ObjectList>
<ArchiveCopySource DocType="pdf">https://jwdp.ut.ac.ir/article_75184_a040848e1bef796541bf0021e100b8e7.pdf</ArchiveCopySource>
</Article>
</ArticleSet>
