<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1396</YEAR>
<VOL>15</VOL>
<NO>3</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>156</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>طرد اجتماعی در زندگی زنان فقیر شهری (مطالعۀ موردی: زنان فقیر شهری تحت پوشش کمیتۀ امداد شهرستان ارومیه)</TitleF>
				<TitleE>Social exclusion of poor women in urban life (Case study: urban poor women supported by relief Committee of Imam Khomeini in Urmia)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>شواهد موجود نشان می‌دهد زنان فقیر شهری به شکل‌های گوناگونی از طرد اجتماعی رنج می‌برند. این مقاله در سطح خُرد و زندگی روزمره به جست‌وجوی ریشه‌های طرد اجتماعی در زندگی آن‌ها پرداخته و سعی کرده است بعضی از ابعاد این مسئله را روشن کند. روش تحقیق کیفی است و داده‌های تحقیق از مصاحبه‌های عمیق با 32 زن تحت پوشش کمیتۀ امداد شهرستان ارومیه به ‌دست آمده و نتایج با استفاده از رهیافت گراندد تئوری تحلیل شده‌اند. نتایج به‌دست‌آمده نشان می‌دهد در زندگی این دسته از زنان، 5 مقولۀ عمده در شکل‌گیری طرد اجتماعی نقش دارد که عبارت‌اند از: «ضعف سرمایۀ فرهنگی»، «محدودیت‌های مادی»، «رویکرد منفی به فقرا»، «طرد ناشی از تجرد» و «حوادث منفی زندگی». دو مقولۀ عمدۀ «اجتناب از ادغام اجتماعی» و «عواطف منفی» از پیامدهای این مسئله‌اند که باعث تقویت و تداوم این پدیده می‌شود. مقولۀ نهایی هسته، که در‌برگیرندۀ کل فرایند شکل‌گیری طرد اجتماعی است، با عنوان «شکست هنجار‌ـ پیوند» مطرح شده است. در‌خصوص شیوه‌های ایجاد طرد اجتماعی، شکل‌های بسیار ظریفی از خوارسازی و محرومیت در زندگی زنان فقیر وجود دارد که با رویکردهای کمّی یا اقتصادی قابل شناسایی نیستند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Existing evidence shows that poor women who live in urban areas face different kinds of social exclusion. The present study investigates the roots of social exclusion in small scale and everyday life of these people aiming to clarify some dimensions of this problem. Qualitative method has been used in this study, and research data were collected through interviewing 32 poor women supported by Relief Committee of Imam Khomeini in Urmia. The results obtained from this study were analyzed by grounded theory approach. The obtained results showed that five factors including poor cultural capital, financial limitations, negative approach to the poor, being single and negative life events give rise to social exclusion in these women’s life. Avoiding social unification and negative attitudes are two major consequences of this issue which strengthen this phenomenon. The final and central aspect which encompasses the entire process of social exclusion has been presented as norm-bonded failure. In terms of ways by which social exclusion happens, there are delicate forms of disgrace and deprivation in poor women&#039;s life which are not identifiable through quantitative or economical approaches.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>291</FPAGE>
						<TPAGE>310</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمدجواد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زاهدی</Family>
						<NameE>Mohammad Javad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Zahedi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار جامعه‌شناسی، دانشگاه پیام نور تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار جامعه‌شناسی، دانشگاه پیام نور تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m_zahedi@pnu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>پروانه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دانش</Family>
						<NameE>Parvaneh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Danesh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار جامعه‌شناسی، دانشگاه پیام نور تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار جامعه‌شناسی، دانشگاه پیام نور تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>p_danesh@pnu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فیروز</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>راد</Family>
						<NameE>Firouz</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Rad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار جامعه‌شناسی، دانشگاه پیام نور تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار جامعه‌شناسی، دانشگاه پیام نور تبریز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>rad_291@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>رضا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مجرب قوشچی</Family>
						<NameE>Reza</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mojarab Qushchi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری جامعه‌شناسی، دانشگاه پیام نور</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری جامعه‌شناسی، دانشگاه پیام نور</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>reza_mojarab@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان فقیر شهری</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>طرد اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کمیتة امداد امام خمینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گراندد تئوری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] ارشدی، نسرین؛ پیریانی، صالحه؛ زارع، راضیه (1392).«نقش تعدیل‌کنندۀ صفات شخصیتی در رابطۀ بین ادراک طردشدگی در محیط کار و رفتارهای انحرافی محیط کار»، مجلۀ علوم رفتاری، س 6، ش 3 ص 221ـ230.##[2] بلالی، اسماعیل (1389). «طرد اجتماعی اقوام در آیینۀ آمار: بررسی بودجه‌های استان‌های ترک‌نشین و کرد‌نشین»، مجلۀ مطالعات اجتماعی ایران، دورۀ 4، ش 2.##[3] حریری، نجلا (1385). اصول و روش‌های تحقیق کیفی، تهران: انتشارات دانشگاه آزاداسلامی‌ـ واحد علوم و تحقیقات.##[4] دیهیم، حمید؛ معصومه، وهابی (1382).«دسترسی زنان به اعتبارات نظام بانکی»، مجلۀ پژوهش زنان، س 2، ش 7، ص 85.##[5] ریترز، جرج؛ داگلاس جی. گودمن ( 1392). نظریۀ جامعه‌شناسی مدرن، ترجمۀ خلیل میرزایی و عباس لطفی‌زاده، تهران: جامعه‌شناسان.##[6] ریتزر، جرج ( 1389). نظریۀ جامعه‌شناسی در دوران معاصر، ترجمۀ محسن ثلاثی، تهران: علمی، چ 15.##[7] زنجانی‌زاده، هما (1383). «مشارکت سیاسی زنان و عوامل اجتماعی مؤثر بر آن، چالش‌های نوین»، مجموعه مقالات همایش مشارکت سیاسی زنان در کشورهای اسلامی، تهران: دانشکدۀ علامه طباطبایی.##[8] سیدمن، استیون (1388). کشاکش آرا در جامعه‌شناسی، ترجمۀ هادی جلیلی، تهران: نی.##[9] شادی‌طلب، ژاله؛ وهابی، معصومه؛ ورمزیار، حسن (1384). «فقر درآمدی فقط یک جنبه از فقر زنان سرپرست خانوار»، فصل‌نامۀ علمی‌ـ پژوهشی رفاه اجتماعی، س 4، ش 17، ص 236ـ244.##[10] صدیق سروستانی، رحمت‌اله؛ نصر‌اصفهانی، آرش (1389). «اعتیاد، طرد اجتماعی و کارتن‌خوابی در شهر تهران»، مجلۀ بررسی مسائل اجتماعی ایران، س اول، ش 4 ص 1ـ16.##[11] طالب، مهدی؛ فیروزآبادی، سید احمد؛ پیری، صدیقه (1390).«مسئله‌شناسی فقر از دیدگاه زنان و دختران روستایی»، زن در توسعه و سیاست (پژوهش زنان)، دورۀ 9، ش 2، ص 155.##[12] غفاری، غلامرضا؛ امیدی، رضا (1389). «چرخش مفهومی و نظری از فقر به سازۀ مطرودیت اجتماعی»، فصل‌نامۀ برنامه‌ریزی رفاه و توسعۀاجتماعی، ش 4، ص 37.##[13] فیروز‌آبادی، سید احمد؛ صادقی، علیرضا (1389). «وضعیت طرد اجتماعی زنان فقیر روستایی»، مجلۀ بررسی مسائل اجتماعی ایران، س اول، ش اول، ص27ـ29.##[14] فیروز‌آبادی، سید احمد؛ صادقی، علیرضا (1392). «طرد اجتماعی رویکردی جامعه‌شناختی به محرومیت»، تهران: جامعه‌شناسان.##[15] قاضی‌نژاد، مریم؛ ساوالان‌پور، الهام (1387). «بررسی رابطۀ طرد اجتماعی و آمادگی برای اعتیاد»، مسائل اجتماعی ایران، ش 63، ص 147ـ148.##[16] محمدپور، احمد؛ بوستانی، داریوش؛ علیزاده، مهدی (1391). «ارزیابی کیفی عملکرد سازمان‌های بهزیستی و کمیتة امداد در کاهش فقر زنان سرپرست خانوار»، فصل‌نامۀ علمی‌ـ پژوهشی رفاه اجتماعی، س 12، ش 46.##[17] محمدپور، احمد (1390). روش تحقیق کیفی ضد روش 2، ج2، تهران: جامعه‌شناسان.##[18] محمدی، بیوک (1387). درآمدی بر روش تحقیق کیفی، تهران: پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##[19] محمودی، وحید؛ صمیمی‌فرد، سید قاسم (1384). «فقر قابلیتی»، فصل‌نامۀ علمی‌ـ پژوهشی رفاه اجتماعی، س 4، ش 17، ص 57.##[20] ملک، حسن (1388). جامعه‌شناسی قشرها و نابرابری‌های اجتماعی، تهران: پیام نور.##[21] نوروزی، لادن (1383). «تفاوت‌های جنسیتی در ساختار شغلی»، مجلۀ پژوهش زنان، س 2، ش 177.##[22] Abe AK. Social Exclusion and Earlier Disadvantages: An Empirical Study of Poverty and Social Exclusion in Japan. Social science Japan Journal. 2009: 13(1), PP 5-30.##[23] Bayram, N. and Aytac, s. and Aytac, M.and Sam, N. and Bilgel, N. (2011), “measuring social Exclusion: a study from Turkey”, Mediterranean journal of social sciences, vol 2(3), PP 285-290.##[24] Kenyon, S (2003). “understanding social exclusion and social inclusion, Proceedings of the institution of civil Engineers”, Municipal Engineer 156 , Issue ME2, ), PP 97-107.##[25] O’Brien, M.and Penna, S (2008). social exclusion in Europe: some conceptual issues, International social Welfare, 17: P 85.##[26] Pushmana, p. (2013), Access to marriage and reproduction among migrants in Antwerp and Stockholm , A longitudinal approach to processes of social inclusion and exclusion , the history of family , vol 19: P 65##[27] Silver, H (1995), Reconceptualizing social disadvantage: three paradigms of social Exclusion, International institute labor Review, ABI/information Global.vol.133.5.6.##[28] Todman, L. C (2004). reflection on social exclusion: what is it? How is it different from U. S. Conceptualizations of Disadvantage? Available at:www.citeseerx.ist.psu.edu##[29] Vrooman, J.Cok and Hoff, Stella (2012). the disadvantaged Among the Dutch: A survey Approach to the multidimensional measurement of social Exclusion, Soc Indic Res, 113.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تحلیل ارتباط میان نرخ اشتغال زنان و میزان باروری (مطالعۀ موردی: ایران)</TitleF>
				<TitleE>An analysis of the relationship between women’s employment and fertility rate in Iran</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>یکی از تحولات بزرگ‌ صورت‌گرفته طی دهه‏های اخیر، افزایش چشمگیر مشارکت زنان در عرصه‏های اقتصادی و اجتماعی بوده و در این راستا رابطۀ میان مشارکت زنان در بازار کار به‌عنوان یکی از عوامل مهم و اثرگذار در رشد اقتصادی و نرخ‏های باروری به‌منزلۀ عاملی مؤثر در رشد جمعیت مورد توجه قرار گرفته است. بررسی این مسئله، که رابطۀ بین اشتغال زنان و نرخ باروری منفی است، در بسیاری از مطالعات تجربی تأیید شده است. از طرفی، محققان بسیاری دریافتند که در کشورهای اروپایی همبستگی منفی بین میزان باروری و میزان مشارکت زنان در بازار کار قبل از دهۀ 1980 به یک همبستگی مثبت در بعد از آن تغییر کرده است. بنابراین، در این پژوهش سعی شده است با استفاده از داده‏های سال‏های 1360 تا 1392، که از سایت بانک مرکزی و مرکز آمار ایران استخراج شده‌اند، و نیز استفاده از رویکرد آزمون کرانه‏ای با وقفه‏های توزیعی به بررسی رابطۀ میان نرخ باروری و میزان اشتغال زنان در کشور ایران پرداخته شود. یافته‏های مطالعه نشان می‏دهند که سن ازدواج، نرخ شهرنشینی و درآمد سرانه با نرخ باروری رابطۀ منفی دارند؛ در‌حالی‌که نرخ اشتغال با نرخ باروری رابطه‌ای مثبت دارد که نشان می‏دهد با افزایش میزان اشتغال و به تبع آن ایجاد امنیت مالی میل به باروری در میان زنان ایران افزایش پیدا کرده است و رابطۀ منفی میان این دو متغیر، که در مطالعات قبلی اشاره شده، تأیید نمی‏شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>One of the biggest developments of the recent decades has been dramatic women’s participation in social and economic fields, and in this regard, the relationship between women’s participation in the labor market as one of the important and influential factors in economic growth, and fertility rate as one of the effective factors in population growth, has been taken into account. Many empirical studies have shown the  relationship between women’s employment and fertility rate to be negative. On the one hand, many researchers found that in the European countries, there was a negative correlation between these two variables in the labor market before the 1980s, while the correlation became positive afterwards. Therefore, in this study, using 1360-1392 annual data, extracted from central bank and statistical center of Iran, and ARDL BOUND TESTING approach, we investigate the relationship between employment rate and fertility. The findings indicate that the impact of marriage age, urbanization rate, and per capita income on fertility rate is negative while the effect of women’s employment rate on fertility rate is positive. This indicates that, increased employment rate and thereby creation of financial security give rise to an increase in the tendency for fertility among women; therefore,  the negative relationship shown in previous studies is not confirmed.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>311</FPAGE>
						<TPAGE>325</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>محمد حسن</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>فطرس</Family>
						<NameE>Mohammad Hassan</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Fotros</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استاد اقتصاد، دانشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استاد اقتصاد، دانشگاه بوعلی سینا همدان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>fotros@basu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نجمی</Family>
						<NameE>Maryam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Najmi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد، اقتصاد دانشگاه آزاد اراک</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد، اقتصاد دانشگاه آزاد اراک</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.n.tu1990@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عباس</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>معمارزاده</Family>
						<NameE>Abbas</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Memarzadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار اقتصاد، دانشگاه ولی‏عصر رفسنجان (عج)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار اقتصاد، دانشگاه ولی‏عصر رفسنجان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>memarzadeh_eco@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آزمون کرانه ‏ای با وقفه‏ های توزیعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آموزش زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اشتغال زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>باروری</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] حسینی، حاتم. (1392). جمعیت‌شناسی اقتصادی و اجتماعی و تنظیم خانواده، انتشارات دانشگاه بوعلی سینا همدان.##[2] سرایی، حسن (1381). روش‏های تحقیق در علوم رفتاری، تهران: آگاه، چ 2.##[3] سوری، علی (1393). اقتصاد‌سنجی (همراه با کاربرد Eviews و Stata)، نشر فرهنگ‌شناسی، ج 1 و 2.##[4] ضیایی بیگدلی، محمد‌تقی؛ کلانتری، صمد؛ علیزاده اقدم، محمد‌باقر (1385).  «رابطۀ بین میزان باروری کل با توسعۀ اقتصادی و اجتماعی»، فصل‌نامۀ علمی پژوهشی رفاه اجتماعی، س 5، ش 21.##[5] صادقی، مسعود، عمادزاده، مصطفی (1383). «تحلیلی بر عوامل اقتصادی مؤثر بر اشتغال زنان»، پژوهش زنان، دورۀ 2، ش اول.##[6] کلانتری، صمد؛ بیک‌محمدی، حسن؛ زارع شاه‌آبادی، اکبر (1384). «عوامل جمعیتی مؤثر بر باروری زنان یزد 1383»، فصل‌نامۀ زن در توسعه و سیاست (پژوهش زنان)، تابستان، دورۀ 3، ص 137ـ156.##[7] گجراتی، د؛ ابریشمی، ح. (1377). مبانی اقتصادسنجی، تهران: دانشگاه تهران.##[8] گوگردچیان، احمد. طیبی، کمال، قضاوی، عفت. (1393). «اثر اشتغال زنان بر شکاف درآمدی جنسیتی در ایران (1370ـ1390)»، فصل‌نامۀ تحقیقات مدل‌سازی اقتصادی، ش 17.##[9] فروتن، یعقوب (1387). «رهیافتی جمعیت‌شناختی به اشتغال زنان: با ملاحظاتی بر وضعیت ایران»،‌ نامۀانجمن جمعیت‌شناسی ایران، س 3، ش 6، ص 171ـ193.##[10] مقصود‌پور، محمد‌علی (1394). «عوامل مؤثر بر نرخ باروری از دیدگاه علم اقتصاد، در دورۀ زمانی (1365ـ1390)»، مجلۀ اقتصادی، ش 5 و 6، مرداد و شهریور، ص 83ـ100.##[11] موسایی، میثم، مهرگان، نادر، رضایی، روح الله. (1389). «نرخ باروری و میزان مشارکت زنان در نیروی کار (مطالعۀ موردی کشورهای خاورمیانه و شمال افریقا)»، زن در توسعه و سیاست، دورۀ 8، ش 2.##[12] نوفرستی، محمد، (1378). ریشۀواحد و هم‌جمعی، مؤسسۀ خدمات فرهنگی رسا.##[13] هاشمی، علی. (1383). «اشتغال زنان و هزینه‏های آن ازدیدگاه بنگاه اقتصادی»،  فصلنامه زن در توسعه و سیاست، دوره1، شماره 4.##[14] یزد‌خواستی، بهجت، احمدی، وکیل. (1386). «بررسی وضعیت فعالیت و اشتغال زنان در ایران با تأکید بر سرشماری 1385»، مجلۀ علمی و پژوهشی مطالعات زنان، س اول، ش 3.##[15] Ariza, Alfredo. De la Rica, Sara. Ugidos, Arantza, (2003). “The effect of flexibility in working hours on fertility: A comparative analysis of selected European countries”, https://www.researchgate.net/publication/28103340.##[16] Baker, G.S. (1981). a Treatise on the family Cambirdge: Harvard University press Hacker.##[17] Bailey, R.P. (2004). “Evaluating the Relationship between Physical Education”, Sport and Social Inclusion. Educational Review, 56(3).##[18] Brewster, K.L, and R. Rindfuss. (2000). “Fertility and Women’s Employment in Industrialized Nation”, Annual Review of Sociology, 26: PP 271-296.##[19] Del Bono, E. (2002). Total Fertility Rates and Female Labor Force Participation in Great Britain and Italy: Estimation of a Reduced Form Model Using Regional Panel Data, Pembroke College, and University of Oxford.##[20] Matysiak, A., &amp; D, vignoli. (2006). “Fertility and Women’s Employment: A Meta-analysis”, Mpidr Working Paper, Max Planck Institute for Demographic Research, available Online at: http://www.demogr.mpg.de.##[21] Mehryar, Amir, Women’s Education and Labor Force Participation and Fertility Decline in Iran , Institute for Research and Development Planning Tehran, Iran , 2002.##[22] Mari Bhat, P. N. &amp; Francis Zavier, A. J., (2003). “Fertility Decline and Gender Bias in Northern India”, Demography ,Volume 40, Number 4, November 2003, PP 637-657.##[23] Pesaran,M.H., Shin, Y., Smith, R.J., (2001). Bounds Testing Approaches to the Analysis of Long Run Relationships. J. Appl. Econ. 16, PP 289–326.##[24] Reich, Bernard and Gershon R. Kieval, (1993). Israel: Land of Tradition and Conflict, University of Chicago Press. 2d ed. Boulder, Colo.: Westview Press##[25] Rindfuss, R.R, K, Benjamin, &amp; S.P, Morgan. (2000). “The Changing Institutional Context of Low Fertility”, Working Paper, University of North Carolina.##[26] Smyth, R., Narayan, P.K., (2004). Dead man walking: An Empirical Reassessment of the Deterrent Effect of Capital Punishment Using the Bounds Testing Approach to Cointegration. Econ. Soc. 38 (17), 1975–1990 2004 Australasian Meetings 332,##[27] Vikat, Andres. (2004). “Womens’s Labor Force Attachment and Childbearing in Finland”, Demographic Research, Special collection 3: Article 8, PP.178-207, and Max Planck Institute for Demographic Research, available Online at: http://www.demographic-research.org.##[28] Zareen, Negvi and Labna, Shahnazl (2002). How Do Women Decide To Work In Pakistan? ; Available in: www.zareenzareenpapersrspwomen&#039;s PEA Paper.rft, PP 1-23##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>امام خمینی(ره) و برساخت هویت زنانه در انقلاب اسلامی چگونگی واسازی گفتمان پهلوی دوم و هژمونی معنایی امام خمینی(ره)</TitleF>
				<TitleE>Imam Khomeini and the construction of a female identity in the Islamic Revolution</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>انقلاب اسلامی ایران به‌عنوان ظهور و بروز یک تحول گفتمانی در جامعۀ ایران قابل شناسایی ا‌ست. این انقلاب نه‌تنها در وضعیت جامعۀ ایران بیان‌گر تحولی گفتمانی و معنایی بود، بلکه در چارچوب گفتمان‌های جهانی نیز توانست ایجاد یک پیوند نشانه و معنای جدیدی را به منصۀ ظهور گذارد؛ بدین‌گونه است که فوکو نیز از این انقلاب به‌‌منزلۀ «روح یک جهان بی‌روح» نام می‌برد. پژوهش حاضر در راستای شناخت مشخصه‌های این تحول گفتمانی، به مطالعۀ مؤثرترین نظریه‌پرداز آن، یعنی امام خمینی(ره)، بنیان‌گذار انقلاب اسلامی، اقدام کرده است. با توجه به لزوم ایجاد حدود و ثغور برای مطالعۀ تحلیل گفتمان، یکی از نظم‌های پر‌مناقشۀ گفتمانی، یعنی نظم گفتمانی هویت زنانه، برای مطالعه در این گفتمان انتخاب شد. در ادامه، با توجه به دید کلان‌نگر و ایجاد نقشه‌های انتزاعی از مفصل‌بندی‌های گفتمانی، توسط رویکرد لاکلا و موف، این نظریه و روش برای تحلیل گفتمان سخنان امام خمینی(ره) انتخاب شد. طبق یافته‌های به‌دست‌آمده، دال مرکزی این گفتمان «حفظ عفت و دینداری» ا‌ست و با وجود همسانیِ نشانه‌ایِ بعضی از دال‌های این گفتمان با گفتمان‌های هژمونیک‌شده در دنیای غرب، مانند «فعالیت اجتماعی» و «آزادی»، اما همین دال‌ها نیز در حول محوریت «حفظ عفت و دینداری» در این گفتمان تعریف می‌شود و معنایی دیگر و متفاوت با گفتمان‌های رقیب از آن‌ها خلق می‌شود. این گفتمان، که در نزاعی آشکار با گفتمان پهلوی دوم ظهور پیدا می‌کند، به‌ شکل جدی به واسازی گفتمان متخاصم خود می‌پردازد. گفتمانِ امام خمینی(ره)، گفتمان پهلوی را با «خارجی‌بودن»، «قائل به شیء بودن زنان»، «موافقت با فحشا» و بالاخص به‌عنوان گفتمانی که «عفت و دینداری زن را در حاشیه قرار داده»، معرفی می‌کند و معتقد است گفتمان پهلوی با طرح شعارهایی چون «حرکت به سوی ترقی و پیشرفت»، «طرفداری از آزادی زنان»، «احترام برای زنان»، «برابری زنان و مردان» و «تمدن‌مدار بودن» تلاش دارد زنان را سوژۀ گفتمان خود کند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The Islamic Revolution of Iran can be identified as the emergence of a discursive transformation in Iranian society. This revolution, not only was indicative of a discursive and semantic transformation in the context of the Iranian society, but also it was able to create a new sign and a new meaning within the context of global discourses; thus, Foucault also mentioned this revolution as &quot;the soul of a world repulsions.&quot; The present study for understanding the characteristics of this discursive evolution, aimed to study its most influential theorist, Imam Khomeini, the founder of the Islamic Revolution. Given the necessity of creating boundaries for the study of discourse analysis, one of the most controversial discourse disciplines, that is, the discursive order of female identity, was chosen for study in this discourse. At the next phase, according to the macro view and the abstract mapping of discursive articulation, using Laclau and Mouffe&#039;s approach, this theory and method was chosen for analyzing the discourse of Imam Khomeini&#039;s speeches. According to the findings, the central sign of this discourse is &quot;preservation of chastity and religiosity&quot; and despite the conformity of some of the signs of this discourse with hegemonic discourses in the Western world, such as &quot;social activity&quot; and &quot;freedom,&quot; all this is defined around &quot;The preservation of chastity and religiosity&quot; in this discourse, and a meaning different from other discourses is created. This discourse, which emerges in the apparent controversy with the second Pahlavi’s discourse, is also seriously deconstructing its hostile discourse-especially in the case of removing the shame from society- and attempts to marginalize it. Among epistemes that these two conflicting discourses have used to marginalize their rival discourse, are &quot; being foreign&quot;, &quot;seeing women as objects&quot;, &quot;ignorance&quot;, &quot; negligence&quot; and &quot; &quot;approval of prostitution.&quot;  On the contrary, the well-known fundamental epistemes that these two discourses have used for their hegemony in the Discursive Order of feminine identity include: &quot;belief in progress&quot;, &quot;support of freedom&quot;, &quot;respect for women&quot;, &quot;belief in equality of women and men&quot; and &quot;being civilized&quot;.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>327</FPAGE>
						<TPAGE>357</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مسعود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>کوثری</Family>
						<NameE>Masoud</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Kosari</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار ارتباطات اجتماعی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار ارتباطات اجتماعی دانشگاه تهران</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mkousari@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>امیرعلی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>تفرشی</Family>
						<NameE>Amirali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Tafreshi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری تخصصی علوم ارتباطات اجتماعی دانشگاه تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری تخصصی علوم ارتباطات اجتماعی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>amiralitafreshi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>معصومه سادات</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علوی نکو</Family>
						<NameE>Masoumeh Sadat</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Alavi Nekoo</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد علوم ارتباطات اجتماعی دانشگاه علامه‌ طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد علوم ارتباطات اجتماعی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>m.alavinekoo@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>امام خمینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انقلاب اسلامی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحلیل گفتمان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>لاکلا و موف</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>هویت زنانه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] حاجی‌یوسفی، امیرمحمد؛ عارف‌نژاد، ابولقاسم (1390). «نشانه‌شناسی گفتمان در اسلام سیاسی و مردم‌سالار آیت‌الله سیستانی»، فصل‌نامۀ پژوهش‌نامۀ علوم سیاسی، ش24، ص 41ـ74.##[2] حسینی پاکدهی، علیرضا؛ زردار، زرین (1390). «بازنمایی مفهوم شهروندی در مطبوعات ایران تحلیل گفتمان انتقادی سرمقاله‌های روزنامه‌های کیهان، ایران، رسالت، اعتماد، شرق و آفتاب یزد»، فصل‌نامۀ علوم اجتماعی (دانشگاه علامه طباطبایی)، ش 53، ص 93ـ134.##[3] حسینی سروری، نجمه؛ طالبیان، حامد (1392). «بازنمایی هویت طبقۀ متوسط مدرن شهری در آثار مصطفی مستور (تحلیل گفتمان رمان‌های استخوان خوک و دست‌های جذامی و من گنجشک نیستم)»، فصل‌نامۀ مطالعات فرهنگ و ارتباطات، س 14، ش 53، ص 179ـ214.##[4] دانایی‌فرد، حسن؛ نوری، علی (1390). «گفتمانی بر تحلیل گفتمان در مطالعات سازمانی: تأملی بر مبانی نظری و اسلوب اجرا»، فصل‌نامۀ روش‌شناسی علوم انسانی، س 17، ش 69، ص 163ـ192.##[5] رحمتی، حسینعلی (1386). «کرامت زن در اسلام و غرب مورد پژوهی تطبیقی امام خمینی و فمنیسم»، فصل‌نامۀ علمى پژوهشى متین، دورۀ 9، ش 36، ص 71ـ95.##[6] ساروخانی، باقر؛ رفعت‌جاه، مریم (1383). «عوامل جامعه‌شناختی مؤثر در بازتعریف هویت اجتماعی زنان»، فصل‌نامۀ پژوهش زنان، دورۀ 2، ش اول، ص 71ـ91.##[7] سلطانی، سید علی‌اصغر (1391). قدرت، گفتمان و زبان (سازو‌کارهای جریان قدرت در جمهوری اسلامی ایران)، تهران: نی.##[8] صالحی‌زاده، عبدالهادی (1390). «درآمدی بر تحلیل گفتمان میشل فوکو؛ روش‌های تحقیق کیفی»، فصل‌نامۀ معرفت فرهنگی اجتماعی، س 2، ش 3، ص 113ـ141.##[9] فرانکفورد، چاوا؛ نچمیاس، دیوید (1381). «روش‌های پژوهش در علوم اجتماعی»، ترجمۀ باقر ساروخانی، فاضل لاریجانی و رضا فاضلی، تهران: سروش.##[10] فوزی، یحیی (1387). «زنان و حکومت دینی در ایران؛ بررسی پیامدهای گفتمان انقلاب اسلامی در مورد جایگاه سیاسی‌ـ اجتماعی زنان در ایران»، فصل‌نامۀ علمى پژوهشى متین، ش 39، ص 47ـ60.##[11] قاسمی، زهرا و دیگران (1395). «تأثیر عفاف در قدرت‌یابی زنان در جامعۀ سیاسی ایران (با تأکید بر جمهوری اسلامی ایران)»، فصل‌نامۀ زن و جامعه، دورۀ 7، ویژه‌نامه، ص 43ـ54.##[12] کدیور، جمیله (1387). «بررسی گفتمان امام خمینی در مورد زنان»، فصل‌نامۀ علمى پژوهشى متین، ش 39، ص 61ـ76.##[13] کسرایی، محمد‌سالار؛ پوزش شیرازی، علی (1388). «نظریۀ گفتمان لاکلا و موفه ابزاری کارآمد در فهم و تبیین پدیده‌های سیاسی»، فصل‌نامۀ سیاست، دورۀ 39، ش 3، ص 339ـ360.##[14] کلانتری، عبدالحسین (1390). تحلیل گفتمان از سه منظر زبان‌شناختی، فلسفی و جامعه‌شناختی، تهران: جامعه‌شناسان.##[15] کوثری، مسعود؛ تفرشی، امیرعلی (1396). «هویت زنانه در گفتمان پهلوی دوم؛ مطالعۀ موردی مجلۀ زن روز و سخنرانی‌های محمدرضا شاه دربارۀ زنان»، فصل‌نامۀ تحقیقات فرهنگی ایران، در حال انتشار.##[16] لکلائو، ارنستو؛ موفه، شانتال (1392). هژمونی و استراتژی سوسیالیستی؛ به‌سوی سیاست دموکراتیک رادیکال، ترجمۀ محمد رضایی، تهران: ثالث.##[17] مصلی‌نژاد، عباس (1387). «تحلیل فرهنگ سیاسی در ایران معاصر بر‌اساس رهیافت گفتمانی»، فصل‌نامۀ مطالعات سیاسی، دورۀ 1، ش 1، ص 1ـ16.##[18] میرزایی، حسین؛ پروین، امین (1389). «نمایش دیگری جایگاه غرب در سفرنامه‌های دورة ظهور مشروطیت»، فصل‌نامۀ تحقیقات فرهنگی، ش 9، ص 77ـ106.##[19] نیکخواه قمصری، نرگس؛ صادقی فسائی، سهیلا (1391). «زنان فراتر از نقش‌های سنتی: بررسی جایگاه زن در کلام امام خمینی(ره)»، فصل‌نامۀ زن در فرهنگ و هنر، دورۀ 4، ش 2، ص 5ـ24.##[20] ویمر، راجر دی؛ دومینیک، جوزف آر. (1389). تحقیق در رسانه‌های جمعی، ترجمۀ کاووس سید امامی، تهران: سروش و مرکز تحقیقات، مطالعات و سنجش برنامه‌ای.##[21] هوارث، دیوید (1377). «نظریۀ گفتمان»،  فصل‌نامۀ علوم سیاسی، ترجمۀ سید علی‌اصغر سلطانی، ش 2، ص 156ـ182.##[22] یورگنسن، ماریانه؛ فیلیپس، لوئیز ج. (1389). نظریه و روش در تحلیل گفتمان، ترجمۀ هادی جلیلی، تهران: نی.##[23] Addie ,Elizabeth &amp; Brownlow, Charlotte. (2014). &quot;Deficit and asset identity constructions of single women without children living in Australia: An analysis of discourse&quot;. Feminism Psychology, 24, PP 423-439.##[24] M. Mazid, Bahaa-eddin. (2008). &quot;Cowboy and misanthrope: a critical (discourse) analysis of Bush and bin Laden cartoons&quot;. Discourse &amp; Communication, 2(4), PP 433-457.##[25] Niklander, Stefanie &amp; Other. (2015). &quot;Female gender representations in digital mass media via discourse analysis: A case study&quot;. in the Articles collection 10th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI 2015), PP 1458-1463.##[26] Paul Gee, James. (1999). &quot;Discourse Analysis, Theory and Method&quot;. New York and London: Routledge.##[27] Peled-Elhanan, Nurit. (2010). &quot;Legitimation of massacres in Israeli school history books&quot;. Discourse &amp; Society, 21(4), PP 377-404.##[28] Wodak, Ruth. (2010). &quot;The glocalization of politics in television: Fiction or reality?&quot;. European Journal of Cultural Studies, 13(1), PP 43-62.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی نقش اشتغال و تحصیلات زنان بر رشد اقتصادی ایران</TitleF>
				<TitleE>Investigating the role of employment and education of women on economic growth in Iran: Gravitational search algorithm and Firefly algorithm approach</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>فرایند پیچیدۀ توسعه و نقش منابع انسانی، به‌مثابۀ یکی از عوامل اصلی آن، نیازمند بازنگری در نقش نیروی انسانی به‌خصوص نقش زنان است که نیمی از جمعیت جهان را تشکیل می‏دهند. در سال‏های اخیر، جهان شاهد پدیدۀ اجتماعی‌ـ اقتصادی جدیدی به نام مشارکت زنان در بازار کار بوده است. قدرت دادن به زنان و برداشتن موانع از سر راه آنان باعث بهبود وضعیت سیاسی، اجتماعی و اقتصادی آن‌ها در جامعه می‏شود که این جریان می‏تواند زمینه‏ساز رشد و توسعۀ پایدار باشد. در این مقاله، ارتباط بین متغیرهای تأثیرگذار بر رشد اقتصادی ایران طی دورۀ 1380ـ‌1393 با تأکید بر نقش اشتغال و تحصیلات زنان بررسی شده است. سپس با استفاده از الگوریتم جست‌وجوی گرانشی (GSA) و الگوریتم بهینه‏سازی کرم شب‏تاب (FA)، به برآورد تابع رشد و توسعۀ اقتصادی کشور در قالب معادلات غیرخطی با تأکید بر نرخ مشارکت اقتصادی زنان و سطح تحصیلات آنان پرداخته شده است. نتایج مطالعه حاکی از آن است که افزایش نرخ مشارکت اقتصادی زنان در بازار کار تأثیر مثبت و معناداری بر تولید ناخالص داخلی کشور داشته و افزایش میزان تحصیلات آنان در قالب متغیر تقاطعی بر نرخ مشارکت اقتصادی زنان و در‌نهایت تولید ناخالص داخلی کشور تأثیر مثبت داشته است. بنابراین، پیشنهاد می‏شود که اقدامات مقتضی برای رفع تبعیض علیه زنان در زمینۀ اشتغال انجام گیرد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>To enrich the complex process of development and the role of human resources as one of its main factors, it is essential to review the role of the human resources, especially the role of women, who constitute half of the world population. In recent years, the new socio-economic phenomenon of the female participation in the labor market has emerged. Empowering women and removing the obstacles improve the political, social and economic conditions of the society, as it brings about the sustainable growth and development. The present paper gives an analysis on the relationship between the variables affecting economic growth during the period 1380- 1393, with emphasis on the role of employment and education of women. Then, by using the Gravitational Search Algorithm (GSA) and Firefly Algorithm (FA), the economic development of the country is estimated in the form of non-linear equations with emphasis on the rate of the economic participation of women and their education. The findings indicate that increasing rate of women&#039;s economic participation in the labor market has a positive and significant impact on the country&#039;s GDP as the growth of the literacy level in form of an intersection variable has a positive impact on the rate of the women&#039;s economic participation and as a whole on GDP.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>359</FPAGE>
						<TPAGE>381</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>احمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسدزاده</Family>
						<NameE>Ahmad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Asadzadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه اقتصاد دانشگاه تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه اقتصاد دانشگاه تبریز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>assadzadeh@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نینا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>میرانی</Family>
						<NameE>Nina</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Mirani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری اقتصاد دانشگاه تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری اقتصاد دانشگاه تبریز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>nina_mirani2003@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فروغ</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قاضی‌خانی</Family>
						<NameE>Forough</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Ghazi khani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد اقتصاد دانشگاه بوعلی سینا</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد اقتصاد دانشگاه بوعلی سینا</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>sf_ghazikhani@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>نجمه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسمعیل درجانی</Family>
						<NameE>Najmaeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Esmail Darjani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری اقتصاد دانشگاه تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری اقتصاد دانشگاه تبریز</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>najme_esmaili@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عطیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>هنردوست</Family>
						<NameE>Atieh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Honardoust</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری اقتصاد دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری اقتصاد دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>journal.cws@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اقتصاد ایران</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>الگوریتم جست‌وجوی گرانشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>الگوریتم کرم شب‏تاب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تحصیلات زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نرخ مشارکت اقتصادی زنان</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] افروغ، عماد (1372). مجموعه مقاله‏های سمینار جامعه‌شناسی و توسعه، ج اول، تهران: سمت.##[2] افشاری، زهرا؛ شیبانی، ابراهیم (1380). «تجزیۀ جنسیتی بازار کار در ایران»، فصل‌نامۀ زن در توسعه و سیاست، دورۀ اول، ش اول، ص 35ـ51.##[3] امینی، علیرضا (1383). «تحولات بازار کار در برنامۀ چهارم توسعه با تأکید بر اشتغال زنان، جوانان، فارغ‌التحصیلان دانشگاه‏ها و مناطق شهری و روستایی»، سازمان مدیریت و برنامه‏ریزی، معاونت امور اقتصادی و هماهنگی دفتر اقتصاد کلان.##[4] حاجیانی، هادی (1385). بررسی اشتغال زنان در دوران زناشویی، تهران: بهنامی.##[5] زندی، فاطمه؛ دامن‌کشیده، مرجان؛ مرادحاصل، نیلوفر (1391). «نقش رشد اقتصادی بر مشارکت زنان در کشورهای منتخب آسیا»، فصل‌نامۀ علمی پژوهشی زن و فرهنگ، دورۀ 3، ش 11، ص 111ـ125.##[6] صادقی، مسعود؛ عمادزاده، مصطفی (1383). «تحلیلی بر عوامل اقتصادی مؤثر در اشتغال زنان ایران»، فصل‌نامۀ زن در توسعه و سیاست، دانشگاه تهران، دورۀ 2، ش اول، ص 5ـ22.##[7] علمی، زهرا (1383). «سیاست‏های اقتصاد کلان و بازار کار زنان»، فصل‌نامۀ زن در توسعه و سیاست، دانشگاه تهران، دورۀ 2، ش 2، ص 17ـ37.##[8] علمی، زهرامیلا؛ روستائی شلمانی، خیزران (1393). «اثر توسعه بر مشارکت اقتصادی زنان کشورهای منا با استفاده از روش پانل پروبیت کسری»، فصل‌نامۀ پژوهش‏های رشد و توسعۀ اقتصادی، دورۀ 4، ش 14، ص 11ـ28.##[9] فراستخواه، مقصود (1383). «زنان، آموزش عالی و بازار کار»، فصل‌نامۀ زن در توسعه و سیاست، دورۀ 2، ش اول، ص 147ـ163.##[10] نامدار، محبوبه (1389). «عوامل مؤثر بر اشتغال زنان همراه با ورود فناوری‏های نوین به عرصۀ اقتصاد روستایی: مطالعۀ موردی کمباین‏داران استان فارس»، فصل‌نامۀ روستا و توسعه، دورۀ 13، ش 2، ص 103ـ128.##[11] نظامی‌وند چگینی، زهرا؛ سرایی، حسن (1392). «عوامل مؤثر بر مشارکت زنان شهر تهران در نیروی کار»، مجلۀ برنامه‌ریزی رفاه و توسعۀ اجتماعی، دورۀ 4، ش 15، ص 1ـ45.##[12] هاشمی، سید احمد (1388). «زن محور توسعۀ پایدار جامعه»، www.Dr-Hashemi.com .##[13] یوسف‌پور، مائده؛ حسین‌زاده، مریم و دیگران (1391). «بررسی عوامل کار‌آفرینی زنان در توسعۀ اقتصادی کشور ایران»، کنفرانس ملی کارآفرینی و مدیریت کسب‌و‌کارهای دانش بنیان، ص 1ـ15.##[14] Abraham, Francis (1983). Perspectives on modernization: toward a general theory of third development: university press of America, Washington .D.C.##[15] Blau, Francine D, Ferber, Marianne A and Winkler, Anne A (1998). The Economics of Women, Men, and Work, 7th edition.##[16] Bergman, Barbara R. (1971). “The effect on white incomes of discrimination in employment”, Journal of Political Economy, Vol. 79, No. 2, PP 23-35.##[17] Becker, Gray (1985). “Human capital, effort and the sexual division of Labor”, Journal of Labor Economics. Vol. 3, No. 1, PP 33-58.##[18] Dominiak, P., Lechman, E. and Okonowicz, A. (2014). Fertility rebound and economic growth, new evidence for 18 countries over the period 1970-2011, MPRA paper, No. 5/2017(23).##[19] England, p. (1982). “The Failure of human capital theory to explain occupational job seygregation”, Journal of Human Resource, Vol. 17, No. 3, PP 358-370.##[20] Fatima, G. (2010). “Female education as a determinant of economic growth (A case study of Pakistan)”, Internationa Conference on Applied Economics, PP 167-171.##[21] Hartmann, A.M. (2010). Fertility and economic growth: How Dose the Fertility Rate Influence Economic Growth in Developing Countries? Msc in International Economic Consulting, Aarhus School of Business, University of Aarhus.##[22] Hassan, G. And Cooray, A. (2012). The Effect of female and Male Health on Economic Growth: Cross-Country Evidence within a Production Function Framework, MPRA Paper, and No.4008.##[23] Kaur, G.N. and Letic, J. (2012). Female education and economic growth: Theoretical overview and two country cases, a Thesis submitted for the degree of Bachelor of Science in Economics University of Gothenburg School of Business, Economics and Law.##[24] Kaur, H. and Lechman, E. (2015). “Economic and female labor force participation– verifaying the U-Feminization hypothesis new evidence for 162 countries over the Period 1990-2012“, Journal of Sciences Papers Economics Sociology, Vol. 8, No.1, PP 90-101.##[25] Pradhan, B. K., Singh, S. K., and Mitra, A. (2015). “Female labour supply in a developing economy: A tale from a primary survey“, Journal of International Development, Vol. 27, No.1, PP 99-111.##[26] Tansel, T. and Gungor, N.D. (2012). Gender effect of education on economic development in Turkey, IZA Discussion Paper, No.6532.##[27] Tsani, S., Paroussos, L., Fragiadakis, C. and Charalambidis, I. (2013). “Female labour force participation and economic growth in the South Mediterranean countries”, Economics Letters, Vol. 120, No. 2, PP 323–328.##[28] Turer, Jonathan.H (1998). “The structure of sociological theory”, London: wadsworth, PP 232-236.##[29] Tam, H. (2011). “U-shaped female labor participation with economic development”: Some panel data evidence. Economics Letters, Vol. 110, No. 2, PP 140-142.##[30] Verick, S. (2014). Female labor force participation in developing countries. (International Labour Organization, India, and IZA, Germany), PP 87-110.##[31] World Bank, World Development Indicators.##[32] Yang, X. S. (2010). Nature- Inspired metaheuristic algorithms. University of Cambridge, United Kingdom, Luniver Press.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مطالعۀ تأثیر تحولات جمعیتی بر برابری جنسیتی در ایران (با تأکید بر ترکیب جمعیت)</TitleF>
				<TitleE>A study of population dynamics on gender equality in Iran (An emphasis on population composition)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>تحولات جمعیتی می‏تواند همۀ ابعاد توسعه، و از جمله برابری جنسیتی‌ـ به‌عنوان یکی از ‏مؤلفه‏های مهم توسعه‌ـ را تحت‏تأثیر قرار دهد. مقالۀ حاضر با هدف بررسی رابطۀ بین تحولات در ترکیب جمعیت و برابری جنسیتی در ایران در دورۀ زمانی 1335ـ1390 نگاشته شده است. رابطۀ مذکور، با اتخاذ رویکردی توصیفی‌ـ تحلیلی و با استفاده از داده‏های ثانوی و کاربرد مدل‏های سری زمانی در سطح ملی مطالعه شده ‏است. داده‏های استفاده‌شده از سری‏های زمانی جمعیتی و اطلاعات سرشماری‏های متعدد از مرکز آمار ایران گرفته شده‏ و با استفاده از نرم‏افزار SPSS تحلیل شده‏اند. براساس نتایج، میزان شاخص ترکیبی برابری جنسیتی در طول دورۀ بررسی‌شده، بهبود درخور ملاحظه‏ای یافته و متغیرهای میزان شهرنشینی، ساختار سنی جمعیت و میانگین سن ازدواج زنان تأثیر معناداری بر شاخص کل برابری جنسیتی داشته‏اند. همچنین، جزء AR(1) و MA(2) مدل آریمای نهایی نیز تأثیر معناداری بر تغییرات برابری جنسیتی نشان داده‏اند. متغیرهای پیش‏بین در‌مجموع توانسته‏اند 33 درصد از تغییرات برابری جنسیتی در دورۀ بررسی‌شده را تبیین کنند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Demographic changes can affect all facets of development, including gender equality, as one of the main components of development. This study aimed at investigating the relationship between changes in population composition and gender equality in Iran during 1956-2011. The relationship is studied with a descriptive-analytical approach using secondary data and time-series models at national level. The data was obtained from Statistical Center of Iran’s population time series and various censuses’ data. Findings suggest that Composite Gender Equality Index improved considerably during the study period, and urbanization, age structure of the population, as well as women’s average age at marriage, significantly affected the composite index of gender equality. Besides, AR (1) and MA (2) components of the fitted Arima model have expectedly shown significant effect on the gender equality’s variations. Three independent variables, aggregately accounted for 33 percent of gender equality’s variance during the study period.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>383</FPAGE>
						<TPAGE>401</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>توکل</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>آقایاری هیر</Family>
						<NameE>Tavakkol</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Aghayari Hir</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری جمعیت‏ شناسی، استادیار گروه علوم اجتماعی دانشگاه تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری جمعیت‏ شناسی، استادیار گروه علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>t.aghayari@tabrizu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فاطمه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>گلابی</Family>
						<NameE>Fatemeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Golabi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری جامعه‏ شناسی، دانشیار گروه علوم اجتماعی دانشگاه تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری جامعه‏ شناسی، دانشیار گروه علوم</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>f.golabi@tabrizu.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مهدی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شفیعی زازلی</Family>
						<NameE>Mehdi</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shafeiy Zazali</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد جامعه‏ شناسی از دانشگاه تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد جامعه‏ شناسی از دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mehdishafeiy@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>برابری جنسیتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ساختار سنی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سری‏های زمانی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شهرنشینی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>میانگین سن ازدواج</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] احمدی، وکیل (1392). «تغییر نگرش نسبت به نابرابری جنسیتی در طی فرایند گذار جمعیتی»، جامعه‌شناسی کاربردی، س 24، ش 3، ص 15ـ34.##[2] تقوی، نعمت‌الله (1394). مبانی جمعیت‌شناسی، تبریز: آیدین، چ 11.##[3] سرایی، حسن (1376). «مرحلۀ اول گذار جمعیتی ایران»، نامۀ علوم اجتماعی، ش 9 و 10، ص 51ـ67.##[4] شیخی، محمدتقی (1380). جمعیت‌شناسی اقتصادی و اجتماعی، تهران: شرکت سهامی انتشار، چ 2.##[5] محمودیان، حسین (1382). «بررسی مشارکت زنان در نیروی کار در استان‏ها در سال‏های 1355، 65 و 75»،‌ نامۀ علوم اجتماعی، ش 21، ص 189ـ218.##[6] Alves, D.; Cavenaghi, S.; and Martine, G. (2013). “Population and Changes in Gender Inequalities in Latin America,” Paper presented at the annual meeting of the XXVII IUSSP International Population Conference, 26-31 August in Busan, Korea.##[7] Bernard, J. (1972). The Future of Marriage. New York: Bantam Books.##[8] Chafetz, Janet Saltzman (2006). “The Varieties of Gender Theory in Sociology,” In Janet Saltzman Chafetz (Ed.), Handbook of the Sociology of Gender, USA: Springer Science+Business Media, LLC. Chapter 1, PP 3-24.##[9] Dyson, T. (2001). “A Partial Theory of World Development: The Neglected Role of the Demographic Transition in the Shaping of Modern Society,” International Journal of Population Geography, Vol. 7, Issue 2: PP 67–90.##[10] Dyson, T. (2010). Population and Development: the Demographic Transition. London: Zed Books.##[11] Eckes, Thomas; and Trautner, Hanns M. (2000). The Developmental Social Psychology of Gender. New Jersey: Lawrence Erlbaum Associates, Inc.##[12] Edwards, R. B. (2010). Gender Inequality and Socioeconomic Development. MA Thesis, the University of Queensland.##[13] Field, E.; and Ambrus, A. (2006). Early Marriage and Female Schooling in Bangladesh. Online available at: https://econ.duke.edu/uploads/media_items/earlymareducation-j.original.pdf [Access date: 10 Feb. 2014].##[14] Garson, G. D. (2003). Quantitative Research in Public Adminstration. North Carolina State University. Online electronic book at: http://www2.chass,nesu.edu/garson/pa765/statnote.htm [Access date: 14 Dec. 2003].##[15] Hirschman, C. (2004). “Population and Development: What Do We Really Know?” Paper Presented at the Conference on “Development Challenges for the Twenty-First Century” at Cornell University, October 1-2.##[16] Jensen, R.; and Thornton, R. (2003). “Early Female Marriage in the Developing World,” Gender and Development, Vol. 11, No. 2: PP 9-19.##[17] Kiriti, T.; and Tisdell, C. (2003). “Gender Inequality, Poverty and Human Development in Kenya. Main Indicators, Trends and Limitations,” Working Papers (No. 35) on Social Economics, Policy and Development, the University of Queensland.##[18] Lamont-Mills, Andrea (2001). The Construction of Gender Identity in Elite Sports: A Mixed Methods Exploration. PhD Dissertation, the University of Southern Queensland.##[19] Lorber, Judith; and Farrell, Susan A. (1991). The Social Construction of Gender. London: Sage Publications.##[20] Mason, K. O. (1995). Gender and Demographic Change: What Do We Know? France: International Union for the Scientific Study of Population.##[21] McNay, K. (2005). “The Implication of the Demographic Transition for Women, Gender Equality, Review of Developing Evidence,” Progress in Development Studies, Vol. 5, No. 2: PP 115-134.##[22] Oláh, L. S. Z. and Bernhardt, E. M. (2008). “Sweden: Combining Childbearing and Gender Equality,” Demographic Research, Vol. 19, Article 28, PP 1105-1144.##[23] Pathfinder International (2006). Report on Causes and Consequences of Early Marriage in Amhara Region. Addis Ababa, Ethiopia. Available online at: http://www.pathfinder.org/publications-tools/pdfs/Causes-and-Consequesnces-of-Early-Marriage-in-the-Amhara-Region-of-Ethiopia.pdf [Access date: 10 Feb. 2014].##[24] Swanson, D. A.; and Siegel, J. S. (2004). “Introduction,” In David A. Swanson and Jacob S. Siegel (Eds.), The Methods and Materials of Demography. Second Ed., USA: Elsevier Inc. PP 1-8.##[25] Tacoli, C. (2013). The Benefits and Constraints of Urbanization for Gender Equality. United Kingdom: International Institute for Environment and Development, Environment &amp; Urbanization Brief 27.##[26] United Nations Development Programme (2014). Human Development Report 2014: Sustaining Human Progress: Reducing Vulnerabilities and Building Resilience. USA: United Nations Development Programme.##[27] United Nations Human Settlements Programme (2013). State of The World’s Cities 2012/2013: Prosperity of Cities. USA: Routledge.##[29] Wharton, Amy S. (2005). The Sociology of Gender: An Introduction to Theory and Research. USA: Blackwell Publishing.##[30] Woetzel, J.; Madgavkar, A.; Ellingrud, K.; Labaye, E.; Devillard, S.; Kutcher, E.; Manyika, J.; Dobbs, R.; and Krishnan, M. (2015). The Power of Parity: How Advancing Women’s Equality Can add $12 Trillion to Global Growth. New York: McKinsey Global Institute.##[31] World Economic Forum (2006). The Global Gender Gap Report 2006. Geneva: World Economic Forum.##[32] World Economic Forum (2016). The Global Gender Gap Report 2016. Geneva: World Economic Forum.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بازسازی معنایی تجربۀ زیستۀ دختران از تجرد</TitleF>
				<TitleE>Semantic reconstruction of girls’ lived experience of singleness</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>دختران مجرد در زمرۀ گروه‏هایی محسوب می‏شوند که به دلیل جایگاه شکننده و آسیب‏پذیر در ساختارهای اجتماعی و اقتصادی در معرض طرد قرار دارند. هدف این پژوهش، بازسازی معنایی تجربۀ زیستۀ دختران از تجرد، کشف زمینه‏ها، پیامدها و نحوۀ مواجهۀ دختران با تجرد از طریق ادراک و معنای ذهنی دخترانی است که درگیر این فرایند شده‌اند. پژوهش حاضر با رویکرد کیفی و روش نظریۀ زمینه‏ای میان دختران مجرد شهر ایوان به انجام رسید. برای انتخاب نمونه‏ها از روش نمونه‏گیری هدفمند و حداکثر تنوع و برای گردآوری داده‏ها از مصاحبۀ نیمه‌ساخت‌یافته استفاده شد. در نمونۀ پژوهش، 28 نفر از دختران مجرد مشارکت داشتند که به لحاظ بهره‏مندی از سرمایه‏های اقتصادی، اجتماعی و فرهنگی متفاوت بودند. نتایج پژوهش بیانگر آن است که زمینه‌هایی چون تثبیت دال‏های پذیرفته‌شده، ازدواج به‌مثابۀ نهاد حمایتی، جنسیتی‌شدن فضای عمومی و تقدیرگرایی در تجرد زنان نقش دارند. در این میان، محدودیت‏های پذیرفته‌شده به‏مثابة زمینۀ تسهیل‏گر و بازنمایی وابستگی در رسانه به‏منزلة شرایط مداخله‏گر عمل کرده‏اند. بازسازی معنایی تجربه و درک دختران مجرد از تجرد بر الزام‏های استتار، مکان‏های مذهبی به‌مثابۀ پناهگاه، سیاست حضور و روی‌آوردن به مشاغل زنانه، بازاندیشی و مجازی‌شدن روابط دلالت دارد. بر‏اساس مطالعة حاضر، تجربۀ تجرد برای دختران، خشونت روانی، انزوای مضاعف، آیندۀ مبهم و احساس سرباری و ابژه‌های حقارت در پی داشته است. مقولۀ هسته نیز بر دسترس‌ناپذیر بودن موقعیت‏ها دلالت دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Single girls are among the groups that are subject to rejection because of their fragile and vulnerable situation in social and economic structures. The current study aims to reconstruct the meaning of singleness experience and find the backgrounds and the way single girls encounter singleness through perception and subjective meaning of the girls who are involved in this process. The current paper was conducted by applying qualitative approach and the grounded theory among single girls of Ivan County. In order to choose the samples, we used purposive sampling and also we used maximum diversity for collecting data from Semi-structured interviews.  In this case study, 28 single girls participated. They were different in terms of using economic, social and cultural capitals.  The findings suggest that women are subject to singleness because of war trauma and education. In between , stabilization of accepted reasons, the need for commitment, gender-based nature of public space, and accepted restrictions are shown to be the facilitator reason, and dependency depiction in media is represented as confounding condition. Reconstructing the meaning of girls’ experience and understanding singleness imply the camouflage obligation, religious places as a friendly place, politics of presence, tendency to female occupations, rethinking and virtualization of relationships. Based on the current study, girls’ lived experience of singleness results in psychological violence, double isolation, ambiguous future and feeling of being a burden. Also, the core category implies the unavailability of situations.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>403</FPAGE>
						<TPAGE>426</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>امید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>قادرزاده</Family>
						<NameE>Omid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Qaderzadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار جامعه‌شناسی دانشگاه کردستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار جامعه‌شناسی دانشگاه کردستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>ogh1355@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>فاطمه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>غلامی</Family>
						<NameE>Fatemeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Gholami</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد جامعه‌شناسی دانشگاه کردستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد جامعه‌شناسی دانشگاه کردستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>fgholami46@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>الهه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>غلامی</Family>
						<NameE>Elahe</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Gholami</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد جامعه‌شناسی دانشگاه کردستان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد جامعه‌شناسی دانشگاه کردستان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>elahegholami055@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آیندۀ مبهم</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دختران مجرد</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دسترس‌ناپذیری موقعیت‏ها</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شهر ایوان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>طرد اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظریۀ زمینه‏ای</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] آبوت، پاملا؛ والاس، کلر(1388). جامعه‏شناسی زنان، ترجمۀ منیژه نجم‏عراقی، تهران: نی.##[2] استروس؛ آنسلم، کوربین؛ جولیت (1393). مبانی پژوهش کیفی، ترجمۀ ابراهیم افشار، تهران: نی.##[3] بوردیو، پیر (1393). درسی دربارة درس، ترجمۀ ناصر فکوهی، تهران: نی.##[4] پوراعتماد، حمیدرضا (1383). «بررسی پیامدهای روانی‌ـ اجتماعی تجردهای ناخواسته در دختران»، اولین کنگرۀ آسیب‌شناسی خانواده، پژوهشکدۀ خانواده، دانشگاه شهید بهشتی.##[5] حسینی، سید حسن؛ ایزدی، زینب (1395). «پدیدارشناسی تجربة زیستۀ زنان مجرد بالای 35 سال شهر تهران»، مطالعات اجتماعی روان‌شناختی زنان، ش اول، ص41ـ77.##[6] رابرتسون، یان (1372). درآمدی بر جامعه (با تأکید بر نظریه‏های کارکردی، ریتزر و کنش متقابل نمادین)، ترجمۀ حسن بهروان، مؤسسۀ چاپ و انتشارات قدس رضوی.##[7] رایلی (1388). درآمدی بر فهم جامعۀ مدرن (شهروندی و دولت رفاه)، ترجمۀ ژیلا ابراهیمی، تهران: آگه.##[8] سایت مرکز آمار ایران : https://www.amar.org.ir/##[9] فرضی‏زاده، زهرا (1393). «طرد اجتماعی دختران روستایی مجرد»، توسعه روستایی، دورۀ 6، ش اول، ص 123ـ146.##[10] فلیک، اووه (1388). درآمدی بر تحقیق کیفی، ترجمۀ هادی جلیلی، تهران: نی.##[11] فیروزآبادی؛ سید احمد، صادقی؛ علیرضا (1388). «مطالعۀ ابعاد طرد اجتماعی زنان روستایی سرپرست خانوار در رابطه با وضعیت (اشتغال و اقامت)»، زن در توسعه سیاست (پژوهش زنان)، دورۀ 8، ش 2، ص 93ـ114.##[12] فیروزآبادی؛ سید احمد، صادقی؛ علیرضا (1392). طرد اجتماعی، تهران: جامعه‏شناسان.##[13] قانعی عزآبادی؛ فرزانه، قاسمی؛ وحید، کیانپور؛ مسعود (1394). «نگرش اجتماعی نسبت به دختران 30 سال و بالاتر (مورد مطالعۀ شهر یزد)»، پژوهش‏های جامعۀ معاصر، ش 7، ص 99ـ127.##[14] گافمن، اروینگ (1392). داغ ننگ (چاره‌اندیشی برای هویت ضایع‌شده)، ترجمۀ مسعود کیانپور تهران: مرکز، چ 2.##[15] گرب، ادوارد (1381). نابرابری اجتماعی، ترجمۀ محمد سیاهپوش و احمد رضا غروی­زاد تهران: نشر معاصر، چ 2.##[16] گیدنز؛ آنتونی، بردسال؛ کارن (1386). جامعه‌شناسی، ترجمۀ حسن چاووشیان، تهران: نی.##[17] محبی، سید فاطمه؛ سیاح، مونس و سادات‌حسینی، شیما (1395). «دلالت‏های معنایی تأخیر در ازدواج دختران دانشجو»، فرهنگ در دانشگاه اسلامی، س 6، ش2، ص 251ـ274.##[18] محمدی مجد، داریوش (1387). احساس تنهایی و توتالیتاریسم، تهران: روشنگران و مطالعات زنان.##[19] محمودی؛ وحید؛ صمیمی‌فر، قاسم (1384). «فقر قابلیتی»، رفاه اجتماعی، دورۀ 4، ش 17.##[20] معمار، ثریا؛ یزدخواستی، بهجت (1394). «تجارب زیستۀ دختران شاغل30 تا 49 سال از تجرد»، مسائل اجتماعی ایران، س 6، ش 2، ص149ـ172.##[21] هال، استوارت (1393). درآمدی بر فهم جامعۀمدرن (اشکال اجتماعی و فرهنگی مدرنیته)، ترجمۀ کاظم فیروزمندی، رامین کریمیان و دیگران، تهران: آگاه.##[22] یعقوبی، علی (1393). نظریه‏های مردانگی، تهران: پژواک.##[23] Adamczyk, Katarzyna.(2016). Singlehood; from Individual and Social Perspectives, Wydawnictwo LIBRON - Filip Lohner.##[24] Barnes, M. (2005). Social Exclusion in Great Britain. An empirical investigation and comparison with the EU. Aldershot: Ashgate.##[25] Byrne, A. (2003). “Developing A Sociological Model for Researching Women`s Self and Social Identities”, The European Journal of Women`s Studies, 10(4), PP 443-464.##[26] Carcia bartolome, J.M. (Coordinador), y sociedad Rural. Entnela inerciay laruptura. Madria: instito de lemujer.##[27] Crorty, M (1988). Research Design Quantitative, Qualitative and Mixed Methods. London: Sage Publication.##[28] Flotten, T. (2006). “Poverty and Social Exclusion: Two Side of the Same Coin”?##[29]‌ Fernandez, O (2014). “Training or social exclusion: competences for the social inclusion of groups at risk”, Procedia - Social and Behavioral Sciences 132 ( 2014 ), PP 154 – 159.##[30] Glaser, B., G. &amp; A. L. Strauss, (1967): The Discovery of Grounded Theory,Sterategies for Qualitative Research. London: Weidenfeild and Nicolson.##[31] Morris, W. L. (2005). “The Effect of Stigma Awareness on The Self-Esteem of Singles”, Dissertion Abstracts International, 66(3),1785B##[32] Shaaban,Safaa (2011). “A Conceptual Framework Review of Social Exclusion, and its Relation with Social Cohesion and Poverty in Europ”, The International Journal of Diversity in Organisations, Communities and Nations 11(1), PP 117-131.##[33] Silver, H. (1994). “Social exclusion and social solidarity”: three paradigms. International Labour Review. 133: PP 531-78.##[34] Turner, Bryan S. (1996) The Body and Society (Exploration in Social Theory) London: sage Publication.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>اقدام به خودکشی بین زنان آبدانان: انگیزه‏ ها و شرایط</TitleF>
				<TitleE>Suicidal behavior among women of Abdanan: motivations and conditions</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>اقدام به خودکشی به‏منزلۀ عملی غیرکشنده تعریف می‏شود که در آن شخص به ‏شکل آگاهانه و هدفمند و بدون مداخلة دیگران، به‏منظور تحقق تغییرات دلخواه، اقدامی مضر و دردناک علیه خود انجام می‏دهد. هدف از این پژوهش، کشف و تبیین انگیزه و خواسته‏های زنان اقدام‏کننده به خودکشی است که از طریق ادراک و معنای ذهنی زنانی که درگیر این فرایند شده‏اند انجام می‏گیرد. پژوهش حاضر به روش کیفی و مصاحبۀ عمیق در میان زنان شهرستان آبدانان انجام شده است. در پژوهش حاضر، 23 نفر از زنانی که به خودکشی اقدام کرده‏اند، مشارکت داشته‏اند که از نظر سنی، تحصیلات، طبقة اجتماعی‌ـ اقتصادی و تأهل متفاوت بودند. برای انتخاب نمونه‏ها از روش نمونه‏گیری هدفمند و برای گردآوری داده‏ها از مصاحبة نیمه‏ساخت‏یافته استفاده شد. داده‏ها به‌وسیلة کدگذاری نظری تجزیه ‏و تحلیل شد. بر‌اساس یافته‏ها، زنان مشارکت‏کننده اقدام به خودکشی را به‌منزلۀ «راهی برای ابراز و رسیدن به خواسته‏ها» ادراک می‏کنند که در راستای آن سعی دارند به رفتارهای سلطه‏طلبانه، محدودیت‏ها، تهمت‏ها و بدبینی‏ها واکنش نشان دهند و آن را مدیریت کنند. در پایان، بهبود نقش حمایتی، به‏خصوص از جانب خانواده و همسر، و روابط تعامل‌محور، در جلوگیری از خودکشی به‏‌منزلۀ راهکاری بسیار مهم پیشنهاد می‏شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Suicidal behavior is defined as a non-fatal act wherein the person consciously and purposefully and without the interference of others, in order to achieve the desired changes, does self-painful and self-harmful acts, which is understood and interpreted in various ways by different people. The purpose of this research, Background discovery and has been involved in Suicide emprise Through perception and the intrinsic meaning women who have been involved in this process. Study with qualitative methods and deep interview among women was Abdanan city. The sample consisted of 23 women who participated have experienced suicide That in terms of age, education, place of residence, marital status were different. A sample of purposive sampling was used to collect data from interview. Data were analyzed with no coding style. According to the findings, women collaborator perceive Suicide is a way to express and achieve the desired In order to try to hegemonic behavior, restrictions, slander and selfishness, react and manage it. In the end, improve supporting role in suicide prevention as a strategy is very important.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>427</FPAGE>
						<TPAGE>446</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>اکبر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زارع شاه آبادی</Family>
						<NameE>Akbar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Zare Shahabadi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار جامعه ‏شناسی گروه علوم اجتماعی دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار جامعه ‏شناسی گروه علوم اجتماعی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>a_zare@yazd.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مجتبی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>شفیعی نژاد</Family>
						<NameE>Mojtaba</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Shafiee Nejad</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد جامعه‏ شناسی دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد جامعه‏ شناسی دانشگاه یزد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mojtabash8380@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>جواد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>مداحی</Family>
						<NameE>Javad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Madahi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد جامعه‏ شناسی دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد جامعه‏ شناسی دانشگاه یزد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>gmaddahi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اقدام به خودکشی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>انگیزه‏ها</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>شرایط</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کیفی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] ابوالحسن تنهایی، حسین (1393). درآمدی بر مکاتب و نظریه‏های جامعه‏شناسی، تهران: بهمن برنا، چ 7.##[2] استونز، راب (1383). متفکران بزرگ جامعه‏شناسی، ترجمۀ مهرداد میردامادی، تهران: مرکز، چ 3.##[3] پایگاه خبری فارس، (به‏روز‌شده در شنبه ۲۱ مرداد ساعت ۱۸:۴۴)، ایلام، پایتخت خودکشی جهان، قابل‏دسترس در:##http://khabarfarsi.com/u/42383270##[4] پایگاه خبری سلامت‌نیوز (به‏روز‌شده در تاریخ: 6/۳/1394، زنان ایرانی رتبۀ یک خودسوزی در خاورمیانه، قابل‏دسترس در:##http://www.salamatnews.com/news/149409/ 1394/03/6##[5] توسلی، غلامعباس (1390). ‏نظریه‏های جامعه‏شناسی، تهران: سمت، چ 8.##[6] جمشیدی‏ها، غلام‏رضا؛ قلی‏پور، سیاوش (1389). «مدرنیته و خودکشی زنان و دختران لک»، مجلة بررسی مسائل اجتماعی ایران، س اول، ش اول، ص 1ـ 28.##[7] جمشیدزاده، فرخ‏لقا، رفیعی، حسن؛ یاسمی، محمدتقی و دیگران (1380). «روند خودکشی و اقدام به خودکشی در استان ایلام: 1373ـ1380»، فصل‌نامة علمی پژوهشی رفاه اجتماعی، س 3، ش 12، ص 326ـ346.##[8] سفیری، خدیجه؛ رضایی‏نسب، زهرا (1395). «مطالعه‏ای کیفی از پدیدۀ خودسوزی زنان شهر ایلام»، فصل‌نامۀ علمی‌ـ پژوهشی زن و جامعه، س 7، ش 1،‌ص 123ـ141.##[9] فرمانداری آبدانان (1394). گزارش‏های اقدام به خودکشی (از سال 1389 الی هشت ماه نخست سال 1394).##[10] فرحانی، نسرین (1393). «تبیین زمینه‏ها و نحوة مواجهه زنان با اعتیاد به مواد مخدر در شهر یزد»، پایان‏نامة کارشناسی ارشد جامعه‏شناسی، دانشکدة علوم اجتماعی، دانشگاه یزد.##[11] قادرزاده، امید؛ پیری، کامیار (1393). «مطالعة پدیدارشناختی اقدام به خودکشی در شهر آبدانان‌ـ ایلام»، مجلة جامعه‏شناسی ایران، دورة 14، ش 1، ص 3ـ29.##[12] گافمن، اروینگ (1392). داغ ننگ؛ چاره‏اندیشی برای هویت ضایع‏شده، ترجمۀ مسعود کیانپور، تهران: مرکز.##[13] موسوی، فریبا؛ سجادی، حمیرا؛ رفیعی، حسن؛ فیضی، آوات (1387). «برخی عوامل خانوادگی مرتبط با اقدام به خودکشی»، فصل‌نامة علمی پژوهشی رفاه اجتماعی، س 7، ش 27، ص 53ـ72.##[14] وصالی، سعید (1389). «جامعه‏شناسی و روش تفسیر»، برنامه‏ریزی رفاه و توسعۀ اجتماعی،‌ ص 113ـ127.##[15] Amor Aradilla-Herrero a, Joaquín Tomás-Sábado a, Juana Gómez-Benito. B (2013). &quot;Associations between emotional intelligence, depression and suicide risk in nursing students&quot;. Nurse Education Today/ p 1.http://dx.doi.org/10.1016/j.nedt.2013.07.001.##[16] Baechler, J (1979). Suicides, Basil Blackwell. Oxford.##[17] Brigitte Lhomond, Marie-Jose`phe Saurel-Cubizolles (2013). &quot;Violence against women and suicide risk: The neglected impact of same-sex sexual behavior&quot;. Social Science &amp; Medicine 62: PP 2002–2013.##[18] Douglas, Jack D. (1966). &quot;The sociological analysis of social meanings of suicide&quot;, European Journal of Sociology, Volume 7, Issue 02: PP 249-275.##[19] Glaser, Barney and Anselm Strauss. (1967). Discovery of Grounded Theory, Transaction.##[20] Konstantinos Tsirigotis, Wojciech Gruszczyn´ ski, Marta Tsirigotis-Maniecka. (2015). &quot;Gender Differentiation in Indirect Self-Destructiveness and Suicide Attempt Methods (Gender, IndirectSelf-Destructiveness, and Suicide Attempts)&quot;, Psychiatr Q, 85:PP 197–209.##[21] Miller, M.A. a, b, Christianne Esposito-Smythers, Ph.D. a, and Richard N. Leichtweis, Ph.D. b (2015). &quot;Role of Social Support in Adolescent Suicidal Ideation and Suicide Attempts&quot;, Adam Bryant Journal of Adolescent Health, 56: 286-292.##[22] Strauss, A. L. &amp; J. Corbin (1998). Basices of Qualititative Research. London: Sage.##[23] World Health Organization. (2015). Report suicide http://www.who.int/mediacentre/factsheets/fs398/en: Reviewed August 2015/.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				