<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<XML>
		<JOURNAL>
<YEAR>1397</YEAR>
<VOL>16</VOL>
<NO>2</NO>
<MOSALSAL>0</MOSALSAL>
<PAGE_NO>164</PAGE_NO>
<ARTICLES>


				<ARTICLE>
				<TitleF>بررسی تأثیر مؤلفه‌های سرمایۀ اجتماعی بر توانمندسازی زنان دارای مشاغل خانگی (مطالعۀ موردی شهرستان رزن)</TitleF>
				<TitleE>The effects of social capital components on the empowerment of the women engaged in home businesses</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف این تحقیق بررسی تأثیر مؤلفه‏های سرمایة اجتماعی بر توانمندسازی زنان روستایی دارای مشاغل خانگی شهرستان رزن است که از نظر ماهیت کمی، از نظر میزان و کنترل متغیرها از نوع غیرآزمایشی، از نظر هدف در زمرة پژوهش‏های کاربردی و از نظر گردآوری داده‏ها پیمایشی است. جامعة آماری این پژوهش زنان روستایی دارای مشاغل خانگی شهرستان رزن است که جمعاً 460 نفرند و از این تعداد 266 نفر به‏عنوان نمونه بررسی شدند. ابزار اصلی گردآوری داده‏های مورد نیاز تحقیق پرسش‌نامه بوده است که پایایی آن در همة قسمت‏ها حدود 85/0 برآورد شد. به‏منظور تجزیه‏وتحلیل داده‏های گردآوری‌شده از نرم‏افزار Lisrel و SPSS20 استفاده شد. نتایج حاصل از نتایج تحلیل خوشه‏ای بیانگر این است که 25/63 درصد از افراد مطالعه‌شده از نظر توانمندی ضعیف و 21 درصد نسبتاً توانمند بودند؛ درحالی‏که فقط 84/14 درصد از افراد کاملاً توانمند ارزیابی شدند. بر‌اساس نتایج تحلیل تشخیصی نیز می‏توان گفت عوامل مهمی که این گروه‏ها را از هم متمایز می‏کنند به ترتیب عبارت‏اند از: تأمین مشارکت اجتماعی، اعتماد اجتماعی و انسجام اجتماعی.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This study is an applied research using qualitative research method. The purpose of this study is to analyze the effects of social capital components on the empowerment of rural women engaged in home businesses. The study area of this research is Razan County. The statistical population is the 460 women engaged in home businesses. We have selected 266 women through stratified sampling as the sample group. In addition to a deep documentary survey, the necessary data and information were collected from the field using a structured questionnaire. The validity of the study instrument was confirmed by a panel of relevant experts and its reliability was determined by Cronbach&#039;s alpha coefficient. The reliability in all parts of the questionnaire was estimated 0.85. We used Lisrel and SPSS20 software to analyze the data collected. The results of cluster analysis indicated  that 63.25% were poor in terms of capacity and 21 percent were relatively strong, while only 14.84 percent of the sample was quite formidable. Based on the results of diagnostic analysis, it can be said that the most important factors distinguishing these groups are as follows: ensuring community participation, social trust and social cohesion.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>175</FPAGE>
						<TPAGE>196</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>کریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>نادری مهدیی</Family>
						<NameE>Karim</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Naderi Mahdy</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه ترویج و آموزش کشاورزی دانشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه ترویج و آموزش کشاورزی دانشگاه</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>knadery@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>هاجر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>وحدت مودب</Family>
						<NameE>Hajar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Vahdat Moadab</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری توسعة کشاورزی، دانشگاه بوعلی سینا همدان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری توسعة کشاورزی، دانشگاه بوعلی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hvahdat1990@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توانمندسازی زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان روستایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرمایة اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مشارکت اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مشاغل خانگی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] احمدی فیروزجائی، علی؛ صدیقی، حسن؛ محمدی، محمدعلی (۱۳۸۶). «مقایسة ‏مؤلفه‏های سرمایة اجتماعی کشاورزان عضو و غیر عضو تعاونی تولید روستایی». فصل‏نامة علمی پژوهشی رفاه اجتماعی، س 6، ش ۲۳، ص ۱۱ـ93.##[2] ازکیا، مصطفی فیروزآبادی، سید احمد (۱۳۸۳). «سرمایة اجتماعی و نقش آن در تشکل‏های تولیدی حوضة آبخیز کرخه»، مجلة جامعه‌شناسی ایران، 5، ش 4، ص 49ـ72.##[3] ازکیا، مصطفی ؛ فیروزآبادی، سید احمد (1387). «بررسی سرمایة اجتماعی در انواع نظام‏های بهره‏برداری از زمین و عوامل مؤثر بر تبدیل بهره‏برداری‏های دهقانی به تعاونی». فصل‌نامة علوم اجتماعی، ش ٣٣، ص 78ـ98.##[4] انصاری، حمید (1384). مبانی تعاون. تهران: دانشگاه پیام نور.##[5] بزی، خدارحم؛ حیدری، فاطمه (1395). «بررسی سرمایة اجتماعی در محلات مختلف شهر داراب»، نشریة پژوهش و برنامه‌ریزی شهری، س 7، ش 24، ص143ـ156.##[6] پرپنچی، سید ابو‌الفضل (1394). تبیین نقش سرمایة اجتماعی در توانمندسازی مددجویان تحت پوشش، کنفرانس بین‏المللی علوم انسانی، روان‌شناسی و علوم اجتماعی، دانشگاه آزاد اسلامی واحد تهران شرق.##[7] ترابی، یوسف؛ افراز کنجین، ضیا؛ رضایی، نورمحمد (1393). «بررسی رابطة بین سرمایة اجتماعی و توانمندسازی روان‏شناختی کارکنان نیروی انتظامی»، فصل‌نامة دانش انتظامی یزد، دورة اول پاییز، ص 91ـ115.##[8] توکلی مرتضی ؛ تاجبخش، کاظم (1387). «بررسی و تحلیلی میزان سرمایة اجتماعی در مناطق شهری و روستایی مرزی سیستان»، فصل‌نامة روستا و توسعه، س 11، ش 2، ص 143ـ162.##[9] چرمچیان لنگرودی، مهدی (1395). «نقش سرمایة اجتماعی بر توانمندسازی زنان مرکبات‌کار شهرستان ساری»، فصل‌نامة زن و جامعه، س7، اول، ص 1ـ28.##[10] حیدری ساربان، وکیل (1394). «مقایسة مؤلفه‏های سرمایة اجتماعی اعضای تعاونی‏های تولیدی و کشاورزان غیر‌عضو تعاونی‏های تولیدی در مناطق روستایی»، جغرافیا و آمایش شهری‌ منطقه‌ای، 17، ص 30ـ19.##[11] خاکپور، براتعلی (1394). «سرمایۀ اجتماعی، توانمندسازی زنان حاشیه‌نشین و بازار کار شهری»، مجلة جغرافیا و توسعة فضای شهری، س 2، ص 69ـ80.##[12] خانی، فضلیه؛ سوری، فرشاد (1391). «رویکرد جنسیتی در تحلیل رضایت‌مندی روستاییان از عملکرد دهیاران»، فصل‌نامة انجمن جغرافیای ایران، س 10، ش 32، ص101ـ126.##[13] خسروی، محمدعلی؛ دهشیار، حسین؛ ابطحی، صفی ناز سادات (1392). «چگونگی توانمندسازی زنان در عرصة تصمیم‏گیری سیاسی در ساختار تصمیم‏گیری ملی و بین‏المللی»، مطالعات روابط بین‌الملل، س5، ش 20، ص 99ـ132.##[14] خلیلی، مهناز (1388). «رابطة بین سرمایة اجتماعی و توانمندسازی کارکنان در دانشگاه علوم پزشکی شیراز»، پایان‌نامة کارشناسی ارشد، رشتة مدیریت دولتی، دانشگاه پیام نور شیراز.##[15] خواجه‌نوری، بیژن؛ مقدس، علی‌اصغر (1387). «جهانی‌شدن و سرمایة اجتماعی زنان»، مجلة علوم اجتماعی دانشکدة ادبیات و علوم انسانی دانشگاه فردوسی مشهد، ش 5، ص 131ـ154.##[16] رجب‌بیگی، مجتبی؛ احمدی، سید علی‌اکبر؛ حسینی، سیده الهام (1391). بررسی ارتباط بین سرمایة اجتماعی و توانمندسازی روان‏شناختی کارکنان، کنفرانس ملی حسابداری، مدیریت مالی و سرمایه‌گذاری.##[17] رضایی، روح الله؛‏‎ زارعی، شیما (1393). «بررسی دیدگاه زنان روستایی درباره تأثیر مؤلفه‏های سرمایة اجتماعی بر توانمندسازی آنان»، زن در توسعه و سیاست، دورة 12‏‎، ش 2‏‎، ص287ـ304.##[18] رضوانی، محمدرضا (1383). مقدمه‌ای بر برنامه‌ریزی توسعة روستایی در ایران، تهران: قومس.##[19] روستا، کوروش؛ تاجریزی، الهام؛ زمانی‌پور، اسداله (1389). «عوامل مؤثر بر مشارکت زنان روستایی در تعاونی‌های تولیدی»، مجلة تعاون، س2، ش 21، ص 92ـ109.##[20] رئوفی مرام، ناجی (1391). «تأثیر سرمایة اجتماعی در توانمندسازی کارکنان سازمان بندرها و دریانوردی»، پایان‌نامة کارشناسی ارشد، تحقیقات کهگیلویه و بویر‌احمد دانشکدة علوم انسانی، گروه مدیریت.##[21] زاهدی، محمد‌جواد؛ شیانی، ملیحه؛ علی‏پور، پروین (1388). «رابطة سرمایة اجتماعی با رفاه اجتماع»، فصل‌نامة علمی پژوهشی رفاه اجتماعی، س، ش 32، ص 109ـ129.##[22] سعادت، رحمان (1385). «تخمین سطح و توزیع سرمایة اجتماعی استان‏ها»، فصل‌نامة رفاه اجتماعی، س 6، ش23، ص 116-129.##[23] سهامی، سوسن؛ سرایی، حسین؛ کلدی، علیرضا (۱۳۹۰). «رابطة سرمایة اجتماعی با ارزش‏های معطوف به توسعة زنان»، فصل‌نامة رفاه اجتماعی، س 11، ش 42، ص 255ـ279.##[24] شکوری، علی؛ رفعت‌جاه، مریم؛ جعفری، معصومه (1389). «مؤلفه‏های توانمندی زنان و تبیین عوامل مؤثر بر آن‏ها»، پژوهش زنان، س 5، ش 17،  1ـ26.##[25] شکوری، علی؛ رفعت‌جاه، مریم؛ جعفری، معصومه (1386). «مؤلفه‏های توانمندی زنان و تبیین عوامل مؤثر بر آن‏ها»، پژوهش زنان، دورة 5، ش اول، بهار و تابستان، ص 26.##[26] غلامپور، محمد‌رضا (1388). «سرمایة اجتماعی»، ماهنامة اجتماعی، اقتصادی، علمی فرهنگی، ش 113ـ114، ص 94ـ97.##[27] فرجی سبکبار، حسنعلی؛ نعمتی، مرتضی؛ خاکی، افشین (1388). «ارزیابی نقش ICT در توانمندسازی زنان روستایی»، مجلة انجمن جغرافیای ایران، س7، ش 22، ص 159ـ173.##[28] فرجی، لیلا؛ فعلی، جواد (1389). «بررسی تأثیر سرمایه های اجتماعی و فرهنگی بر میزان مشارکت زنان در سازمان‏های غیردولتی»، فصل‌نامة علمی‌ـپژوهشی برنامه‌ریزی رفاه و توسعة اجتماعی، ش 4، ص 168.##[29] قاسمی، وحید؛ اسماعیلی، رضا؛ ربیعی (1385). «سطح‏بندی سرمایة اجتماعی در شهرستان‏های استان اصفهان»، فصل‌نامة علمی پژوهشی رفاه اجتماعی، س 6، ش 233، ص 225ـ248.##[30] قنبری، یوسف؛ انصاری، رحیمه (1394). «شناسایی و تبیین عوامل اجتماعی و اقتصادی مؤثر بر توانمندسازی زنان روستایی»، مجلة پژوهش و برنامه‌ریزی روستایی، س 4، ش، ص 1ـ10.##[31] کرمانی مجرد، مجتبی (1388). «نقش سرمایة اجتماعی در توسعة پایدار با تأکید بر توسعة پایدار روستایی»، همایش ترویج کشاورزی، شیراز.##[32] کشاورز، علی‌حسین؛ حسینی، سید احمد و دیگران (1391). «بررسی رابطة بین سرمایة اجتماعی و توانمندی روان‏شناختی کارکنان»، دو‌ماهنامة علمی پژوهشی شاهد، س 18، ش 50، ص 329ـ344.##[33] کلدی، علیرضا؛ سلحشوری، پروانه (1391). «بررسی تأثیر حمایت اجتماعی بر توانمندسازی زنان»، مجلة مطالعات توسعة اجتماعی ایران، س 4، ش 4، ص 7ـ22.##[34] کلانتری‏‎، خلیل؛ سروش‌مهر، هما (1389). «بررسی عوامل تسهیل‌کننده و بازدارندة توانمندسازی اقتصادی زنان روستایی (مطالعة موردی شهرستان همدان)»، توسعة روستایی‏‎، دورة اول‏‎، ش 2‏‎، ص۱۰۷‏‎ـ‎‏۱۲۴‏.##[35] ماجدی، سید مسعود؛ لهسایی‏زاده، عبدالعلی (1385). «بررسی رابطة بین متغیرهای زمینه‏ای، سرمایة اجتماعی و رضایت از کیفیت زندگی: مطالعة موردی در روستاهای استان فارس»، فصل‌نامة روستا و توسعه. س 9، ش 4، ص 91ـ136.##[36] محمدی، محمدعلی؛ شعبانعلی فمی، حسین دیگران (1389). «تعیین شاخص‏های مناسب اندازه‏گیری سرمایة اجتماعی در رتبه‏بندی دانشکده‏های کشاورزی»، فصل‌نامة علمی پژوهشی رفاه اجتماعی. س10، ش 37، ص 351ـ382.##[37] مرادی، گل‌مراد؛ بوستانی، داریوش؛ همتی‏فر، محمدرضا (1391). «بررسی رابطة بین مسئولیت اجتماعی و سلامت روانی مهاجران (مطالعه‌شده: شهر طبس)». جامعه‌شناسی کاربردی، س23، شمارة پیاپی 45، ص 149ـ170.##[38] میری، غلامرضا؛ جعفر، جوان و دیگران (1389). «نقش سرمایة اجتماعی در توسعة روستایی مجلة جغرافیا و توسعة ناحیه‌ای، 8، ش 14، ص 30ـ49.##[39] ناطق‏پور، محمد‌جواد فیروزآبادی، سید احمد (1385). «شکل‌گیری سرمایة اجتماعی و فراتحلیل عوامل مؤثر برآن»، فصل‌نامة علوم اجتماعی، ش 28، ص 161ـ190.##[40] نوری‌پور، مهدی؛ توکلی‌تبار، زهرا؛ میرزایی، شهاب (1393). «سنجش سرمایة اجتماعی زنان عضو و غیر‌عضو تعاونی روستایی بخش مرکزی شهرستان چرام»، نشریة زن در توسعه و سیاست، دورة 12، ش 1، ص 135ـ151.##[41] Aazami, M., Soroushmehr, H. and Saadi, H. (2012). “The path analysis of social capital components in economic empowering of rural women in Iran”, International Journal of Sustainable Development, 9, PP 109 -114.##[42] Bourdieu, P. (1986). The Forms of Capital, In Richardson, J. (ed), Handbook of Theory and Research for the Sociology of Education, New York, Greenwood Press.##[43] Canadian International Development Association (2010). Guide to Gender Sensitive Indicators, CIDA, Canada.##[44] Coleman, J. (1988). “Social capital in the creation of human capital”. American Journal of Sociology, Volume 94, PP 95-120##[45] Cummings, T. G., &amp; Worley, C. G. (2014). Organization development and change. Cengage learning.##[46] Dudwick, N., Kuehnast,K., Nyhan Jones, V. and Woolcock, M. (2006). Analyzing social capital in context: A guide to using qualitative methods. World Bank Institute, Washington, D.C.##[47] Fredu, N., Mathijs, E., Deckers, J. and Tollens, E. (2009). Gender, social capital and empowerment in Northern Ethiopia, Munich Personal RePEc Archive, MPRA Paper No, 24629.##[48] Fukuda-Parr, S., Yamin, A. E., &amp; Greenstein, J. (2014). “The power of numbers: a critical review of millennium development goal targets for human development and human rights”. Journal of Human Development and Capabilities, 15(2-3), PP 105-117.##[49] Fukuyama, F. (2000). Social Capital and Civil Society, IMF Working Paper Wp/00/74, April.##[50] Fukuyama, Francis (2000). Social Capital and Civil Society, IMF Working Paper Wp/00/74, April.##[51] Galié, A. (2013). “Empowering women farmers: The case of participatory plant breeding in ten Syrian households”. Frontiers: A Journal of Women Studies, 34 (1), PP 58-92.##[52] Grootaert, C. (2003). On the relationship between empowerment, social capital and community driven development, World Bank, Working Paper No. 33074.##[53] Ihlen, Manner (2005). “The Power of Social Capital: Adapting Bourdieu to the Study of Public Relations”, Public relation Review, and 31,492-496.##[54] Jackson, M. A. (2010). Empowering Women of Nepal: An Experience of Empowerment in the Land of the Himalaya. M.A Thesis, Prescott College in Adventure Education.##[55] Jain, D. and Jain, B. (2012). “Does microfinance empower rural women? An empirical study in Udaipur district, Rajasthan”, Journal of Arts, Science &amp; Commerce, 1, PP 7689.##[56] Kefela, G. (2011). “Implications of financial literacy in developing countries”. African Journal of Business Management, 5(9), 3699.##[57] Malhotra, Anju, and Sidney Ruth Schuler. (2005). “Women’s empowerment as a variable in international development”, Measuring empowerment: Cross-disciplinary perspectives: PP 71-88.##[58] Manuel, J., Francisco, J. and Felix, A. (2009). “Exploring the impact of individualism and uncertainty avoidance in web,based electronic learning: An empirical analysis in European educationA”, Computer &amp; Education, 52, PP 588-598.##[59] Mayoux, L. (2001). “Tackling the down side: Social capital, women&#039;s empowerment and micro,finance in Cameroon”, Journal of Development and Change, 32, PP 435-464##[60] Mitra, S. and Kundu, A. (2012). “Assessing empowerment through generation of social capital”, Journal of Business and Social Research, 6, PP 72-84.##[61] Moyle, T. L.; Dollard, M.; Narayan, Biswas, S. (2006). “Personal and Economic Empowerment in Rural Indian Women A Self-help Group Approach”. International Journal of Rural Management. Vol. 2, No. 2, PP 245-266.##[62] Parveen, S. (2007). “Gender awareness of rural women in Bangladesh”, Journal of International Women’s Studies, 1, PP 253-269.##[63] Paswan, A. (2009). Confirmatory factor analysis and structural equations modeling: An introduction, Research Report, COB, University of North Texas, USA.##[64] Pedhazur, E.J. (1982). Multiple regressions behavioral research: Explanation and Predication, New York: Harcourt Brace College Publishers. 1058 pages.##[65] Prorok, C.V. &amp; Chhokar, K. B. (1998). Women and Their Work in Asia. A Geography of Gender and Development. vol. 17, NCGE Publication.##[66] Putnam, R. D. (2000). Bowling Alone: the collapse and renival of American community. simon and Schuster, New York##[67] Salehianbehrouz, M. (2013). “The path analysis of social capital components in economic empowering of rural women in IranA”, OIDA International Journal of Sustainable Development, 10, PP 109-113.##[68] Schumacker, R., and Lomax, R. (2004). A beginner&#039;s guide to structural equation modeling, New Jersey: Mahwan.##[69] Sergaki, P. and A. Semos. (2006). “The Greek unions of agricultural cooperatives as efficient enterprises”. Agricultural Economics Review, Volume 7, No 2, PP 15-27.##[70] Sharoni, S. (1997). “Women and Gender in Middle East Studies Trends, Prospects and Challenges”. Middle East Report. Vol. 27, No. 4, PP: 27–29.##[71] Sociological Association. Montreal.##[72] Vanneman, R., Desai, S., and Noon, J. (2006). Social capital in India: Networks, organizations, and confidence, Research Report, the Annual Meeting of the American.##[73] Woolcock. M. &amp; Narayan. D. (2000). “Social Capital Implications for Development Theory Research”. policy World Bank Research observer, Volume 15, No 2, PP 225-249.##[74] World Bank (2002). Empowerment and poverty reduction, A Sourcebook of the International Bank for Reconstruction and Development, Washington.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>بازنمایی تجربۀ حس تنهایی اگزیستانسیال دانشجویان دختر مراجعه‌کننده به مرکز مشاورۀ دانشگاه تبریز</TitleF>
				<TitleE>Representation of the existential loneliness experience of female students referring to counseling center of Tabriz University</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف پژوهش حاضر بازنمایی تجربیات دانشجویان مراجعه‌کننده به مرکز مشاورة دانشگاه تبریز از حس تنهایی اگزیستانسیال است. پژوهش حاضر کیفی و از نوع پدیدارشناسی تفسیری است و نمونه‌ها از طریق نمونه‌گیری هدفمند و مصاحبة ژرف‌نگر با 18 نفر از دانشجویان مراجعه‌کننده به مرکز مشاورة دانشگاه تبریز انجام گرفت. مصاحبه‌ها ضبط‌ و به روش استرابرت و کارپینتر تجزیه و تحلیل شدند. از یافته‏های حاصل از تجربیات حس تنهایی اگزیستانسیال دانشجویان، 4 مضمون اصلی: احساس درک‌شده، تنهایی مثبت، تنهایی منفی و راهکاری برای کاهش تنهایی منفی شناسایی شد. دانشجویان دختر دانشگاه تبریز از تنهایی اگزیستانسیال احساس وانهادگی، اضطراب و جدایی داشتند که این احساس برای آن‌ها هم پیامدهای مثبت و هم منفی داشته است. با اتخاذ تدابیری نظیر تبیین موقعیت وجودی دانشجویان در هستی و تعالی‌بخشی به این جایگاه می‌توان به این نوع از حس تنهایی در دانشجویان فائق آمد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The purpose of this study is to represent the experiences of the students referring to the consulting center of Tabriz University in terms of their sense of existential loneliness. The present study is conducted using a qualitative and phenomenological methodology and purposeful sampling and through deep interview with 18 students who referred to the consulting center. The interviews were recorded and analyzed by the method of Sterbent and the Carpenter. The findings of the experiences of existential loneliness of students were identified in the 4 main themes including perceived feelings, positive loneliness, negative loneliness and a way to reduce negative loneliness. The female students of Tabriz University from existential loneliness had a feeling of thrownness, anxiety and separation, which had both positive and negative consequences. The establishment approaches can explain the existential situation of students in existence and excellence about this type of sense of loneliness in the students.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>197</FPAGE>
						<TPAGE>220</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>علی</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ایمان زاده</Family>
						<NameE>Ali</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Imanzadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار فلسفة آموزش و پرورش، دانشکدة روان‌شناسی و علوم تربیتی، دانشگاه تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار فلسفة آموزش و پرورش، دانشکدة روان‌شناسی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>aliimanzadeh@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سریه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>علیپور</Family>
						<NameE>Sorayeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Alipour</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناسی ارشد بهسازی منابع انسانی، دانشکدة روان‌شناسی و علوم تربیتی، دانشگاه تبریز</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناسی ارشد بهسازی منابع انسانی، دانشکدة</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>safa_sahand@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تجربه زیسته</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>تنهایی اگزیستانسیال</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>دانشجویان دختر دانشگاه تبریز</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] قرآن کریم.##[2] ابن شعبه حرانی، حسن (1404ق/1390). تحف‌العقول، به تصحیح علی‌اکبر غفاری، نرم‌افزار جامع‌الاحادیث نور 3، قم: انتشارات جامع مدرسین.##[3] ایمان‏زاده، علی؛ علیپور، سریه (1396). «واکاوی تجربیات زنان سالمند از احساس تنهایی: مطالعه‏ای پدیدارشناختی»، مجلة روان‌شناسی پیری، س 3، ش 1 پیاپی 8، ص31ـ43.##[4] ایمان‌زاده، علی؛ سلحشوری، احمد (1390). نگاهی به رویکردهای تحلیلی و فراتحلیلی در فلسفة تعلیم و تربیت، همدان: انتشارات دانشگاه بوعلی.##[6] داد، سیما (1385). «فرهنگ اصطلاحات ادبی (واژه‌نامۀ مفاهیم و اصطلاحات ادبی فارسی و اروپایی: تطبیقی و توضیحی)». چ 3، تهران: مروارید.##[5] صیادپور، زهره به نقل از خلعتبری جواد (1392). «بررسی رابطة عزت نفس، سطح دلبستگی و احساس تنهایی در دانش‌آموزان ناشنوای مقطع ابتدایی شهر رشت»، فصل‌نامة روا‌ن‌شناسی تربیتی دانشگاه آزاد اسلامی واحد تنکابن، س 4، ش 2 پیاپی 14، ص 1ـ15.##[7] قابضی، فاطمه؛ پاکدامن، شهلا و دیگران (1393). «احساس تنهایی معنوی مذهبی: ساخت و اعتباریابی مقیاسی برای سنجش ابعاد مثبت و منفی احساس تنهایی»، روان‌شناسی و دین، س 8، ش اول پیاپی ۲۹، ص ۶۳ـ۸4.##[8] آل کثیر، محمد. ترجمۀ مصطفی ملکیان (1386). سیری در سپهر جان: مجموعه مقالات و مقولاتی در معنویت، تهران: نگاه معاصر.##[9] Amichai-Hamburger, Y., &amp; Ben-Artzi, E. (2003). “Loneliness and Internet use”. Computers in human behavior, 19(1), PP 71-80.##[10] Beck, A. T. (Ed.). (1979). “Cognitive therapy of depression”. Guilford press.##[11] Besser, A., Flett, G. L., &amp; Davis, R. A. (2003). “Self-criticism, dependency, silencing the self, and loneliness: A test of a mediational model”. Personality and Individual Differences, 35(8), PP 1735-1752.##[12] Bogaerts, S., Vanheule, S., &amp; Desmet, M. (2006). “Feelings of subjective emotional loneliness: An exploration of attachment”. Social Behavior and Personality: an international journal, 34(7), PP 797-812.##[13] Canham, S. L. (2015). “What&#039;s loneliness got to do with it? Older women who use benzodiazepines”. Australasian journal on ageing, 34(1).##[14] Davila, J., Steinberg, S. J., Kachadourian, L., Cobb, R., &amp; Fincham, F. (2004). “Romantic involvement and depressive symptoms in early and late adolescence: The role of a preoccupied relational style”. Personal Relationships, 11(2), PP 161-178.##[15] de Jong Gierveld, J. (1998). “ A review of loneliness: concept and definitions, determinants and consequences”. Reviews in Clinical Gerontology, 8(1), PP 73-80.##[16] Elhageen, A. A. M. (2004). “ Effect of interaction between parental treatment styles and peer relations in classroom on the feelings of loneliness among deaf children in Egyptian schools.##[17] Ettema, E. J., Derksen, L. D., &amp; van Leeuwen, E. (2010). “Existential loneliness and end-of-life care: A systematic review”. Theoretical medicine and bioethics, 31(2), PP 141-169.##[18] Fahlman, S. A., Mercer, K. B., Gaskovski, P., Eastwood, A. E., &amp; Eastwood, J. D. (2009). “Does a lack of life meaning cause boredom? Results from psychometric, longitudinal, and experimental analyses”. Journal of social and clinical psychology, 28(3), PP 307-340##[19] Gifford, R. (2002). “Environmental psychology: Practice and principles”. Colville, WA: Optimal Books.##[20] Grimes, K. (2007). “Coming to college: Correlations between loneliness, homesickness and spiritual well-being”. In Midwestern Christian Psychology Conference at the University of Arkansas in Fayetteville. Retrieved October (Vol. 26, P 2011).##[21] Harper, M. S., Dickson, J. W., &amp; Welsh, D. P. (2006). “Self-silencing and rejection sensitivity in adolescent romantic relationships”. Journal of Youth and Adolescence, 35(3), PP 435-443.##[22] Heinrich, L. M., &amp; Gullone, E. (2006). “The clinical significance of loneliness: A literature review”. Clinical psychology review, 26(6), PP 695-718.##[23] Henderson, V. P., Clemow, L., Massion, A. O., Hurley, T. G., Druker, S., &amp; Hébert, J. R. (2012). “The effects of mindfulness-based stress reduction on psychosocial outcomes and quality of life in early-stage breast cancer patients: a randomized trial”. Breast cancer research and treatment, 131(1), PP 99-109.##[24] Holloway, I., &amp; Todres, L. (2006). “Grounded theory”. The research process in nursing, 5, PP 192-207.##[25] Horowitz, L. M., French, R. D. S., &amp; Anderson, C. A. (1982). “The prototype of a lonely person”. Loneliness: A sourcebook of current theory, research, and therapy, PP 183-205.##[26] Jones, W. H., Freemon, J. E., &amp; Goswick, R. A. (1981). “The persistence of loneliness: Self and other determinants”. Journal of personality, 49(1), PP 27-48.##[27] Kirkpatrick, L. A., &amp; Shaver, P. R. (1992). “An attachment-theoretical approach to romantic love and religious belief”. Personality and Social Psychology Bulletin, 18(3), PP 266-275.##[28] Kolpachnikov, V. (2013). “Client-centered and existential approaches: are they mostly similar or different? ”##[29] Kaufmann, W. (2016). “Existentialism from Dostoevsky to Sartre”. Pickle Partners Publishing.##[30] Le Roux, A., &amp; Connors, J. (2001). “A cross-cultural study into loneliness amongst university students”. South African Journal of Psychology, 31(2), PP 46-52.##[31] Lindgren, B. M., Sundbaum, J., Eriksson, M., &amp; Graneheim, U. H. (2014). “Looking at the world through a frosted window: experiences of loneliness among persons with mental ill‐health”. Journal of psychiatric and mental health nursing, 21(2), PP 114-120.##[32] Long, C. R., &amp; Averill, J. R. (2003). “Solitude: An exploration of benefits of being alone”. Journal for the Theory of Social Behaviour, 33(1), PP 21-44.##[33] Michela, J. L., Peplau, L. A., &amp; Weeks, D. G. (1982). “Perceived dimensions of attributions for loneliness”. Journal of Personality and Social Psychology, 43(5), P 929.##[34] Nilsson, B., Lindström, U. Å., &amp; Nåden, D. (2006). “Is loneliness a psychological dysfunction? A literary study of the phenomenon of loneliness”. Scandinavian Journal of Caring Sciences, 20(1), PP 93-101.##[35]Rosedale, M. (2009, March). “Survivor loneliness of women following breast cancer”. In Oncology nursing forum (Vol. 36, No. 2).##[36] Rotenberg, K. J., MacDonald, K. J., &amp; King, E. V. (2004). “The relationship between loneliness and interpersonal trust during middle childhood”. The Journal of genetic psychology, 165(3), PP 233-249.##[37]Sand, L., &amp; Strang, P. (2006). “Existential loneliness in a palliative home care setting”. Journal of palliative medicine, 9(6), PP 1376-1387.##[38]Senkevich, L. V. (2016). “Phenomenological and process dynamic characteristics of existential identity crisis”. Global Media Journal, 1.##[39] Skinner, A. (1992). Another kind of home: a review of residential child care”. Unipub.##[40] Stephan, E., Fäth, M., &amp; Lamm, H. (1988). “Loneliness as related to various personality and environmental measures: Research with the German adaptation of the UCLA Loneliness Scale”. Social Behavior and Personality: an international journal, 16(2), PP 169-174.##[41] Thane, P. (2000). “Old age in English History: Past Experiences. Present Issues”. Oxford: Oxford University Press.##[42] Townsend, K. C., &amp; McWhirter, B. T. (2005). . (1992). “Connectedness: A review of the literature with implications for counseling, assessment, and research”. Journal of Counseling &amp; Development, 83(2), PP 191-201.##[43] Van Manen, M. (2016). “Researching lived experience: Human science for an action sensitive pedagogy”. Routledge.##[44] West, D. A., Kellner, R., &amp; Moore-West, M. (1986). “The effects of loneliness: a review of the literature”. Comprehensive psychiatry, 27(4), PP 351-363.##[45] Westin, A. (1970). “Privacy and freedom”. 1967. Atheneum, New York.##[46] Wiseman, H., Guttfreund, D. G., &amp; Lurie, I. (1995). “Gender differences in loneliness and depression of university students seeking counselling”. British Journal of Guidance &amp; Counselling, 23(2), PP 231-243.##[47] Wiseman, H., Mayseless, O., &amp; Sharabany, R. (2006). “Why are they lonely? Perceived quality of early relationships with parents, attachment, personality predispositions and loneliness in first-year university students”. Personality and individual differences, 40(2), PP 237-248.##[48] Withy, K. (2014). “Situation and limitation: making sense of Heidegger on thrownness”. European Journal of Philosophy, 22(1), PP 61-81.##[49] Wyatt, W. J., &amp; Midkiff, D. M. (2006). “Biological psychiatry: A practice in search of a science”. Behavior and Social Issues, 15(2), 132. PP 62-65.##[50] Yalom, I. D. (1980). “ Existential psychotherapy”. (Vol. 1). New York: Basic Books.##[51] Zoellner, T., &amp; Maercker, A. (2006). “Posttraumatic growth in clinical psychology—A critical review and introduction of a two component model”. Clinical psychology review, 26(5), PP 626-653.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>تجربۀ زنان تهرانی از بی‏ اعتنایی اجتماعی در روابط همسایگی: یک مطالعۀ کیفی</TitleF>
				<TitleE>The experience of Tehranian women about social apathy in neighborhood relationship, a qualitative study</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>هدف اصلی پژوهش حاضر بررسی تجربة زنان تهرانی از بی‏اعتنایی اجتماعی در روابط همسایگی است. اطلاعات مورد نیاز برای پژوهش از طریق رویکرد کیفی و روش نظریة مبنایی با استفاده از نمونه‌گیری نظری به‌دست آمده است. با استفاده از نمونه‏گیری هدفمند، در هر مرحله با توجه به تحلیل داده‏های پیشین از بین زنانی که تجربیات و دغدغه‏هایی در روابط اجتماعی به طور اعم و روابط همسایگی به طور اخص داشتند، در دورة انجام پژوهش به خانة سلامت مسعودیه واقع در منطقة 15 تهران مراجعه کرده و نیز تمایل به شرکت در مصاحبه‏ داشتند، 17 نفر انتخاب شدند. پس از تجزیه و تحلیل اطلاعات حاصل از این مصاحبه‏ها، چهار کد نظری شامل الف) علل زمینه‏ساز کاهش جذابیت در روابط همسایگی، ب) عوامل علّی در شکل‏گیری پیامدهای منفی روابط همسایگی، ج) عوامل علّی عدم اعتماد و امنیت در روابط همسایگی و د) عوامل علّی عدم کفویت در روابط همسایگی شناسایی شدند. با توجه به تجارب زنان مشارکت‏کننده در این پژوهش، عواملی که باعث کمرنگ‌شدن روابط بین همسایگان تهرانی می‏شود زمینه‏ساز بی‏اعتنایی اجتماعی شده است. این مطالعه کدهای نظری ارزشمندی برای جامعه‏شناسان و روان‏شناسان دارد و همچنین الهام‏بخش کسانی است که خواهان ارتقای سطح روابط همسایگی و بهبود ارتباطات اجتماعی خود هستند.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Adequate social relationships and reception of social support play an important role in women’s feeling of security and mental health. In this research, social apathy factors are studied in Tehranian women. This research was conducted in 2016 by a qualitative approach. Research participants are 15 women who came in a health home in one of the districts of Tehran City. Purposive sampling method was used to select the participants. Gathered information from semi-structured interviews by using Grounded Theory method was analyzed. After analysis of the  the data gathered by interview, we identified four abstract categories including a) Underlying causes of apathy and attractiveness decline in neighborly relations, b) causal factors in forming the  negative consequences of neighborly relations,  c) causal factors of lack of trust and security  and  d) causal factors of inconsonance in neighborly relations.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>221</FPAGE>
						<TPAGE>241</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>معصومه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>اسمعیلی</Family>
						<NameE>Masoome</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Esmaili</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه مشاورة دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه مشاورة دانشگاه علامه طباطبایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>masesmaeily@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>اعظم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دشتی</Family>
						<NameE>Aazam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Dashti</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مشاورة دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مشاورة دانشگاه علامه طباطبایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>azmdashti@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>کوثر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>دهدست</Family>
						<NameE>Kosar</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Dehdast</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مشاورة دانشگاه علامه طباطبایی</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مشاورة دانشگاه علامه طباطبایی</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>dehdast92@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>بی‏اعتنایی اجتماعی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نظریة مبنایی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>نهاد همسایگی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] اسمعیلی، م عصومه.  دشتی، اعظم. (1395). «اثر رویکرد سهم‏گذاری در بهبود روابط همسایگی»، ارائه‌شده در شانزدهمین کنفرانس ملی انجمن مشاورة ایران.##[2] اعزازی، شهلا (1383). «ساختار جامعه و خشونت علیه زنان»، رفاه اجتماعی، ش 4، ص 59ـ96.##[3] پیران، پرویز (1383). «مشکلات اجتماعی»، مجلة جامعه‏شناسی، علوم اجتماعی و ثروت اجتماعی، ش 13، ص167ـ197.##[4] پیرخائفی، علیرضا (1394). بحثی پیرامون خلاقیت‌درمانی (رویکرد تکاملی به سلامت روان)، تهران: کتاب مهربان نشر.##[5] خنیفر، حسین. مسلمی، ناهید. (2017). روش‌های تحقیق کیفی: رویکردی نوین و عملی، ج اول، تهران: نگاه دانش.##[6] رحیمی، علی. (1392). «بررسی هویت فرهنگی و چالش‏های آن در شهر تهران»، سازمان زیباسازی شهر تهران.##[7] رستگار خالد، امیر.؛ دشتی، سمیه.؛ صادقی، زهرا. (1391) «بررسی روابط همسایگی، سرمایة اجتماعی و پیامدهای آن (مورد مطالعه آران و بیدگل)» فصل‌نامة اجتماعی توسعۀ فرهنگی، س اول، ش 4، ص177ـ215.##[8] رضوی، سید مصطفی؛ اکبری، مرتضی و دیگران (1392). بازکاوی روش تحقیق آمیخته، تهران: دانشگاه تهران.##[9] شکوری، علی (1384). «رفتارهای حمایتی و دلایل بروز آن‏ها»، فصل‌نامة رفاه اجتماعی، س 5، ش 18.##[10] صلصالی، مهوش؛ فخر موحدی، علی؛ چراغی، محمدعلی (1386). تحقیق گرندد تئوری در علوم پزشکی (فلسفه و اصول کاربردی)، تهران: بشری.##[11] فاضلی، نعمت‌الله (1391). فرهنگ و شهر: چرخش فرهنگی در گفتمان شهری، بر‌اساس مطالعات شهری. تهران: تیسا.##[12] فاضلی، نعمت‌الله؛ محکی، علی‌اصغر؛ عماری، حسن (1390). همسایگی در شهر، مطالعه‌ای در زمینة چالش‌های فرهنگی همسایگی در ایران به سفارش ادارة کل مطالعات اجتماعی و فرهنگی شهرداری تهران، تهران: جامعه‏شناسان.##[13] فتحی، یوسف (1391). «روابط همسایگی به‌مثابة یک سازمان اخلاقی با تأکید بر قرآن و حدیث»، سومین کنفرانس بزرگداشت سهروردی با موضوع اخلاق کاربردی.##[14] قنبری‌نیک ، سیف‌الله. (1393). «روابط همسایگی در سبک زندگی اسلامی»، فصل‌نامة علمی پژوهشی اسلام و مطالعات اجتماعی، س اول، ش 4، ص108-135.##[15] کارکنان نصرآبادی، محمد (1389). «از محله‏گرایی تا جهانی‌شدن»، مجلة شهرداری، س 9، ش 89، ص 19ـ31.##[16] محسنی تبریزی ، علیرضا.؛ صداقتی فرد، مجتبی. (1390). «بررسی بی‌تفاوتی اجتماعی در ایران (مورد مطالعه: شهر تهران)»، جامعه‌شناسی کاربردی، دوره 22، ش 3. ص 1-22..##[17] مسعودنیا، ابراهیم (1380). «تبیین جامعه‌شناختی بی‌تفاوتی شهروندان در زندگی سیاسی و اجتماعی»، علوم سیاسی: اطلاعات سیاسی‌ـ اقتصادی، ش 168، ص 152ـ165.##[18] مشکینی، ابوالفضل؛ زیاری، کرامت‏الله؛ حیاتی، عقیل (1394). ارزیابی هویت اجتماعی در محله‏های شهری (مطالعة موردی: محلة اوین شهر تهران)، پژوهش جغرافیای انسانی، دورة 47، ش 4، ص 589ـ607.##[19] نوابخش، مهرداد. رفیعی‌فر، مریم. (1387). مطالعة روابط همسایگی در بین ساکنان مجتمع‌های مسکونی در شهر تهران (منطقة 2)»، مجلة علوم اجتماعی: مطالعات توسعة اجتماعی، س اول، ص 51ـ65.##[20] هورتالانوس، رلوف.؛ میشلز انجا. میوسن لودوین. (1394). انزوای اجتماعی در جامعة مدرن، ترجمه لیلا فلاحی سرابی، صادق پیوسته، تهران: جامعه‌شناسان.##[21] Abolhassani. S.R. (2009). Determination and Evaluation of Elements of Iranian Identity, Institute of Strategic Researches. (In Persian).##[22] Adler, A. (1930). Individual psychology. In C. Murchison (Ed.), Psychologies of 1930(pp. 395-405). Worcester, MA; Clark University Press.##[23] Blažević Ines,(2016). “Family, Peer and School Influence on Children&#039;s Social Development”. World Journal of Education. 2016, Vol. 6, No. 2.##[24] Corey G.(2012). Theory and Practice of Counselling and Psychotherapy, Arasbaran Publication, Tehran, Iran.##[25] Creswell J.w. (2013). Research Design: Qualitative, Quantitative and Mixed Method, Approaches, London: Sage Publication.##[26] Daniels M., Stupnisky H. (2012). Not that different in theory: Discussing the control value theory of emotions in online learning environments. Internet and Higher Education, 15.##[27] DeWall, C. N. Baumeister Roy F.( 2006). “Alone but feeling no pain: Effects of social exclusion on physical pain tolerance and pain threshold, affective forecasting, and interpersonal empathy”. Journal of Personality and Social Psychology, Vol 91(1), PP 1-15.##[28] Estell, D. B., &amp; Perdue, N. H.(2013). “Social support and behavioral and affectivve school engagement: The effects of peers, parents, and teachers”. Psychology in the Schools. 50(4), PP 325-339. http://dx.doi.org/10.1002/pits.21681.##[29] Jang, Sung Joon and Byron R. Jonson (2001). “Neiborhood Disorder Individual Religiosity, and adolescent use of illicit Drugs”, A test of multilevel Criminology, 39 (1)##[30] Kaplan H. &amp;Sadok B.J. (2015). Synopsis Of Psychiatry. Iran, Tehran, Arjmand Publication.##[31] Kate K. Courtney D.A. (2011). “Modeling Social Influences on Human Health”, Psychosomatic Medicine: 23(1). PP 67-74##[32] May, R. ed., (1969). Existential Psychology, New York; Random House , 13- Ross,C,E .&amp;Mirowsky,J.&amp;pribsh, S Powerlessness Amplification of threat: Neighborhood Disadvantage, Disorder, and Mistrust. American Sociological Review, Vol.66. (2001).##[33] Munch, Richard(1988): Understanding Modernity. London: m : Rutledge.##[34] Petek, Davorina. Gajsek,Tadeja. PetekSter, Marija. (2016). Work-Family Balance By Woman GpSpecikist Trainees In Slovenia: A Qualitative Study. Medical Education 16:31.##[35] Senekal, Burgert A (2010). “Alienation in Irvine Welsh’s &quot;Trainspotting&quot;, Department of Afrikaans &amp; Dutch”, German &amp; French, University of the Free State, Literator, 31(1) PP 19-35.##[36] Sharf Richard S.,( 2016). Theoris of Psychotherapy and Concepts and Cases, Rasa Institute of Cultural Services.##[37] Steven D.B. (2013). “Social Integration, Social Support and Mortality in the US National Health Interview Survey”, Psychosomatic Medicine:  75(5). PP 510–517.##[38] Stormshak, Elizabeth A. Connell, Arin M. ´le `ne Ve ´ronneau, Marie-He. Myers, Michael W. Dishion, Thomas J. Kavanagh, KathrynCaruthers, Allison S. An Ecological, (2011). “Approach to Promoting Early Adolescent Mental Health and Social Adaptation: Family-Centered Intervention in Public Middle Schools”. Child Development, Volume 82, Number 1, Pp 209–225.##[39] Thomas D. Inkson K.(2008). Cultural Intelligence: people Skills for Global Busness. US. Read How You Want.##[40] Tsakos, M.G. Sabbah, W. Chandola T. Newton, T. Kawachi I. Aida J. Sheiham, A. Marmot M.G. Watt, R.G. (2013). “Social relationships and Oral health Among adults Aged 60 Years or Older”, Psychosomatic Medicine: 75(2), PP. 178-186.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>واکاوی دلالت‌های معنایی ازدواج نزد جوانان (مطالعۀ موردی: جوانان مجرد ساکن شهر تهران سال 1396)</TitleF>
				<TitleE>Analysis of the conceptual implications of marriage among the youth (Case study: single youth in Tehran in 2017)</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>کاهش ازدواج جوانان توجه اجتماعی را در سطوح خرد و کلان برانگیخته است. مقالة حاضر حاصل پژوهش با هدف شناخت دلالت‌های معنایی ازدواج و تصویر ذهنی جوانان و راهبرد آنان به ازدواج است. رویکرد پژوهش کیفی است و از روش پدیدارشناسی استفاده شده است. مشارکت‌کنندگان با نمونه‌گیری نظری و هدفمند به تعداد 28 نفر از جوانان مجرد در سن ازدواج از مناطق مختلف شهر تهران در سال 1396 انتخاب شده‌اند. گردآوری داده‌ها با تکنیک مصاحبة عمیق نیمه‌ساختاریافته و هستة محوری تحقیق با مقوله‌بندی داده‌ها به شیوة کدگذاری باز، محوری و انتخابی به‌دست آمده است. مشارکت‌کنندگان «واپس‌زدگی» به ازدواج ناشی از چهار مقولة ترس، بی‌میلی، افول ارزش‌های فرامادی و لذت‌گرایی را تجربه می‌کنند با دلایل معنایی در سه مقولة الگوی معیشت شامل اقتصاد ناایمن مرد، عدم توان مدیریت هزینه‌ها، استقلال مالی زنان؛ مناسبات ارزشی نوپدید شامل ارزش‌های اخلاقی و مناسبات اجتماعی‌ـ ارتباطی شامل وضعیت اجتماعی و چگونگی ارتباطات دو جنس با یکدیگر قابل تفسیر است. توجه به معیشت جوانان، ایجاد شغل و درآمدزایی باید در اولویت برنامه‌های دولت و بخش‌های خصوصی قرار گیرد. ترمیم زیرساختارهای فرهنگی ارزشی بازتولید‌شده در مناسبات ارتباطی متأثر از کنش کنشگران، جامعه‌پذیری مجدد از سوی نهادهای ذیربط را لازم دارد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Today, the family has undergone dramatic changes due to various social, economic and cultural conditions. The marriage of the young people is an issue with downward trend that raised social concern at micro and macro levels. The purpose of this study is to identify the meaning of the marriage and the mental image of youth about marriage and how they choose strategies for marriage. The research approach is qualitative and its methodology is the grounded theory. The participants were selected through a theoretical and purposeful sampling of 28 single Youth from different regions of Tehran in 2017. The data were collected by semi-structured deep interview techniques. The research data were categorized based on open, axial and selective coding and to obtain ultimately the core of the research. The results of the research show that the &quot;rejection&quot; answers of the participants to the marriage are mainly due to four main categories including fear, reluctance, decline of transcendental values and pleasure. Their semantic reasons are mainly in the three main categories including livelihood issues such as the insecure economy, the inability to manage costs, and women&#039;s financial independence, and also inclusive values such as ethical values and social-communicational relations, including the social status and the current relationship between the two sexes. In the end, it is suggested that for the marriage of young people, first of all, it is necessary to pay attention to their livelihoods such as employment and income, socialization of the norms and value infrastructures affecting the family institution leading to development of communication relationships.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>243</FPAGE>
						<TPAGE>270</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ناهید</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حسینی</Family>
						<NameE>Nahid</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hosseini</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری جامعه‌شناسی گرایش گروه‌های اجتماعی دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری جامعه‌شناسی گرایش گروه‌های</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>n.hosseini1001@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>سید محمد</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>سید میرزایی</Family>
						<NameE>Seyed Mohammad</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Seyed Mirzaie</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری جمعیت‌شناسی و استاد دانشگاه تهران و دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری جمعیت‌شناسی و استاد دانشگاه تهران و</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>seyedmirzaie@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>باقر</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>ساروخانی</Family>
						<NameE>Bagher</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Sarokhani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دکتری جامعه‌شناسی و استاد دانشگاه تهران و دانشگاه آزاد اسلامی واحد علوم و تحقیقات تهران</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دکتری جامعه‌شناسی و استاد دانشگاه تهران و</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>b.sarokhani@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>ازدواج</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>جوانان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>خانواده</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>فرامادی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>واپس‌زدگی</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] ازکیا، آقاسی، محمد؛ فلاح مین‌باشی، فاطمه (1394). «نگرش جوانان ایرانی به ازدواج، انتخاب همسر و تشکیل خانواده»، ویژه‌نامة پژوهش‌نامة زنان، پژوهشگاه علوم انسانی و مطالعات فرهنگی، س 6، ش اول، ص 1ـ21.##[2] آزاد‌ارمکی، تقی (1381). نظریه‌های جامعه‌شناسی، تهران: سروش.##[3] ــــــــــ (1383). «اعتماد، اجتماع و جنسیت، بررسی تطبیقی اعتماد متقابل میان دو جنس»، مجلة جامعه‌شناسی ایران، دورة 5، ش 2، ص 100ـ132.##[4] ــــــــــ (1395). تغییرات و چالش‌های آیندة خانوادة ایرانی، تهران: نیسا.##[5]ازکیا مصطفی؛ غفاری، غلامرضا (1393). جامعه‌شناسی توسعه، تهران: کیهان.##[6] بک گرنشهایم، الیزابت (1388). خانواده در جهان امروز، ترجمة افسر افشار نادری و بیتا مدنی، تهران: پایا.##[7] بودلایی، حسن (1395). روش تحقیق پدیدارشناسی، تهران: جامعه‌شناسان.##[8] بهنام، جمشید (1392). تحولات خانواده، پویایی خانواده در حوزه‌های فرهنگی گوناگون، ترجمة محمدجعفر پوینده، تهران: ماهی.##[9] پارساپور، ژوبین (1393). «بررسی تأثیر هزینه‌های مسکن بر نرخ ازدواج جوانان در ایران»، پایان‌نامة کارشناسی ارشد، دانشگاه آزاد، واحد علوم و تحقیقات تهران.##[10] توکلی، اعظم (1395). «بررسی علل و عوارض فرهنگی و اجتماعی مؤثر بر ازدواج‌های دیرهنگام»، دومین کنفرانس بین‌المللی مدیریت و اقتصاد و علوم انسانی، http://scholar.conference.ac/index.##[11] جمشیدیها، غلامرضا؛ صادقی فسایی، سهیلا؛ لولا‌آور، منصوره (1392). ﻧﮕﺮﺵ جامعه‌شناختی ﺑﺮ ﺗﺄﺛﯿﺮ ﻓﺮﻫﻨﮓ ﻣﺪﺭﻥ ﺍﺯ ﻣﻨﻈﺮ ﺟﻨﺴﯿﺘﯽ ﺑﺮ ﺗﺤﻮﻻﺕ ﺧﺎﻧﻮﺍﺩﻩ ﺩﺭ ﺗﻬﺮﺍن»، نشریة زن در فرهنگ و هنر، دورة 5، ش 2.##[12] دلخموش، محمدتقی (1392). «بازخورد جوانان ایرانی به ازدواج: یافته‌های یک پیمایش ملی»، روان‌شناسی تحولی: روان‌شناسان ایرانی، س 9، ش 36، ص 331ـ350.##[13] رحمت‌آبادی، فاطمه (1389). «بررسی مقایسه‌ای ارزش‌ها و معیارهای ازدواج و عوامل مؤثر بر آن‌ها در میان جوانان و والدین (مطالعة جوانان 30ـ18 سال شهر برسکن)»، پایان‌نامة کارشناسی ارشد پژوهش علوم اجتماعی، دانشگاه آزاد، واحد علوم و تحقیقات تهران.##[14] زاهدی، محمدجواد (1392). توسعه و نابرابری، تهران: مازیار.##[15] ساروخانی، باقر (1393). مقدمه‌ای بر جامعه‌شناسی خانواده، چ 20، با تجدید نظر و اضافات، تهران: سروش.##[16] سرایی، حسن (1385). «تداوم و تغییر خانواده در جریان گذار جمعیتی ایران»، نامة انجمن جمعیت‌شناسی ایران، ش 2، ص 37ـ60.##[17] سرایی، حسن؛ اجاقلو، سجاد (1392). «مطالعة نسلی تغییر ارزش ازدواج در ایران، مطالعة موردی: زنان شهر زنجان»، مجلة مطالعات توسعة اجتماعی ایران، س 5، ش 4، ص 19ـ41.##[18] صادقی فسایی، سهیلا؛ عرفان‌منش، ایمان (1395). گفتمان‌ها و خانوادة ایرانی: جامعه‌شناسی الگوهای خانواده، پس از مناقشه‌های مدرنیته در ایران، تهران: دانشگاه تهران.##[19] صادقی، رسول؛ شگفته گوهری، محمد (1396). «مطالعة پیامدهای بیکاری بر تأخیر در ازدواج جوانان در شهر تهران»، فصل‌نامة برنامه‌ریزی رفاه و توسعة اجتماعی، س 8، ش 30، بهار، ص 141ـ175.##[20] طیبی‌نیا، موسی (1393). «میزان تمایل جوانان به ازدواج و شناسایی موانع و مشکلات آن»، فصل‌نامة مطالعات جامعه‌شناختی جوانان، س 5، ش 16، ص 63ـ86.##[21] فلیک، اووه (1393). درآمدی بر تحقیق کیفی، ترجمة هادی جلیلی، تهران: نی.##[22] کاظمی، زهرا؛ نیازی، صغری (1389). بررسی تأثیر عوامل فرهنگی بر الگوی ازدواج (مطالعة موردی: شهر شیراز)، مجلة جامعه‌شناسی ایران، دورة 11. ش 2. ص 3ـ23.##[23] گتابی حبیب‌پور، کرم؛ غفاری، غلامرضا (1390). «علل افزایش سن ازدواج دختران»، زن در توسعه و سیاست (پژوهش زنان)، دورة 9، شمارة اول، بهار، ص 7ـ34.##[24] گیدنز، آنتونی (1389). جامعه‌شناسی، ترجمة منوچهر صبوری، تهران: نی.##[25] ــــــــــ (1391). تجدد و تشخص، جامعه و هویت شخصی در عصر جدید، ترجمة ناصر موفقیان، تهران: نی.##[26] ــــــــــ (1392). پیامدهای مدرنیت، ترجمة محسن ثلاثی، تهران: مرکز.##[27] لبیبی، محمدمهدی (1393). خانواده در قرن بیست و یکم از نگاه جامعه‌شناسان ایرانی و غربی، تهران: علم.##[28] لیزاستیل، وارن کید (1388). مقدمه‌ای بر جامعه‌شناسی مهارتی خانواده، ترجمة فریبا سیدان و افسانه کمالی، تهران: دانشگاه الزهرا.##[29] محمدپور، احمد (1392). روش تحقیق کیفی، ضد روش 1، ج 1 و 2، تهران: جامعه‌شناسان.##[30] مسعودیان، ناهید (1395). «بررسی عوامل و پیامدهای اجتماعی و فرهنگی تأخیر در ازدواج با نگاهی بر رویکردهای اسلامی»، پایان‌نامة کارشناسی ارشد، رشتة مطالعات زنان، دانشگاه آزاد، واحد علوم و تحقیقات تهران.##[31] مهدوی، محمدصادق؛ کلدی، علیرضا؛ جمند، بهاره (1395). «بررسی عوامل اجتماعی مؤثر بر بی‌رغبتی جوانان شهری به ازدواج (شهر تهران)»، مطالعات جامعه‌شناختی شهری، س 6، ش 9، ص 23ـ60.##[32] محسنی تبریزی، علیرضا؛ معیدفر، سعید؛ گلابی، فاطمه (1390). بررسی اعتماد اجتماعی با نگاه نسلی به جامعه، جامعه‌شناسی کاربردی، س 22، ش اول. صص 41- 70##[33] هزارجریبی، جعفر؛ آستین‌فشان، پروانه (1388). «بررسی عوامل اجتماعی، اقتصادی مؤثر بر میانگین سن ازدواج زنان در سه دهة گذشته (1355ـ1385)»، مجلة برنامه‌ریزی رفاه و توسعة اجتماعی، دورة اول، ش اول، ص 13ـ88.##[34] Ameer Ali Abro Dr. Aazadi Fateh, Dr. Zulfiqar Haider Zaidi, Dr. Irfana Shah (2017). Changing pattern of marriage and its impact on nuptiality: sociology study of KARACHI, PAKISTAN § The Women, Research Journal, Volume9.##[35] Arnett, Jeffrey Jensen. (2000). “Emerging Adulthood: A Theory of Development From the Late Teens Through the Twenties”. American Psychologist 55(5): PP 469–480.##[36] Azman Azwan Azmawati, Intan Hashimah Mohd Hashim, Noraida Endut (2015). Don’t Marry, Be Happy! – How Single Women In Malaysia View Marriage. Shs Web Of Conferences 18, 03001(2015).Doi: 10.1051/ C Owned By The Authors, Published By Edp Sciences, 2015.##[37] Cheng Yuan, han Xuehui, and John K. dagsviK (2011). Marriage Pattern in the City of Shanghai Behavioral Two-Sex Marriage Model and Multistage Marriage Life Table Approach. -Chinese Sociology and Anthropology, vol. 43, no. 4, pp. 74-. DOI 10.2753/CSA0009-4625430404.##[38] Cristine A. Smith؛ Rebecca Paulson Stone؛ Sarah Kahando)2012). A model of women’s educational factors related to delaying girls’ marriage. Springer Science + Business Media B.V. nt Rev Educ (2012) 58: PP 533–555. DOI 10.1007/s11159-012-9309-1.##[39] Engelen, Theo. Puschmann, Paul (2011). How unique is the Western European marriage pattern? A comparison of nuptiality in historical Europe and the contemporary Arab world. History of the Family 16 , 387–400 .##[40] Gavin W. jones, Terence H. hull and Maznah mohamad, eds.(2016).Changing Marriage Patterns in Southeast Asia. Economic and Socio-cultural Dimensions, Oxfordshire and New york, Routledge,2011 , 239 p.Population-E, 71 (2), 2016, 381-382 DOI: 10, 3917.##[41] Hippen, Kaitlin A. (2016). “Attitudes Toward Marriage and ong-term Relationships across Emerging adulthood”, Thesis, eorgia State University, http://scholarworks.gsu.edu/sociology_theses/59##[42] Johnson, R. B. &amp; L. B. Christensen, (2008). Educational Research: Quantitative, Qualitative, and Mixed Approaches, (3rd Ed.), Thousand Oaks, CA: Sage.##[43] Klärner, Andreas (2015). The low importance of marriage in eastern Germany – social norms and the role of peoples’ perceptions of the past. Volume 33, article 9, pages 239–272. http://www.demographic-research.org/Volumes/Vol33/9/##[44] Lesthaeghe, Ron. 2010. “The Unfolding Story Of The Second Demographic Transition”. Population and Development Review 36(2): PP 211-251.##[45] Lyton Tholl, Debbil (2003), completed Her dixxeration on the Topic of Extraartial Affair. Dissertation.##[46] Rabinstion. Nabarro &amp; Ivanir Sara.(1999). In Trapia Delle copple di Mezza eta in crisiper ana Relazione Extraconiygale.##[47] Rich, M. &amp; Ginsburg, K. (1999) “The Reason and Theme of Qualitative Research: Why, When and Who to Use Qualitative Methods in the Study of Adolescent Health”, Journal of Adolescent Health, 25: PP 371-378.##[48] Strong, Bryan (2008). The Marriage and Family Experience. Thomson Higher Education, 10 Davids Drive, Belmont, C.A. 94002- 3098.##[49] Waggoner, Lawrence W.(2016) “Marriage Is on the Decline and Cohabitation Is on the Rise: At What Point, if Ever, Should Unmarried Partners Acquire Marital Rights?” University of Michigan Law School, waggoner@umich.edu Fam. L. Q. 50, no.:PP 215-46.##[50] Willoghby Brian. 2010. “Marital Attitude Trajectories Across Adolescence”. Journal of Youth. &amp; Adolescence 39(11): PP 1305–1317.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>مطالعۀ کیفی مصرف آب در نگاه زنان شهر اصفهان</TitleF>
				<TitleE>A qualitative study about water consumption in women views, Isfahan</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>زنان یکی از کارگزاران مهم مصرف آب در سطح مصرف خانگی‌اند و در شرایطی که کم‌آبی به ابرچالش تبدیل شده است، اطلاع از دیدگاه زنان به این وضعیت حائز اهمیت است. هدف این پژوهش کشف تجربه و تفسیر زنان شهر اصفهان از مصرف آب و کم‌آبی است. این تحقیق با روش کیفی انجام شده و از روش نظریة داده‌بنیاد برای اجرای پژوهش و تحلیل داده‌ها استفاده شده است. نحوة نمونه‌گیری مبتنی بر نمونه‌گیری هدفمند بوده است. همچنین، برای حصول اعتمادپذیری پژوهش، از سه تکنیک اعتمادپذیری از سوی اعضا، روش مقایسة تحلیلی و بازرسی خارجی از سوی استادان راهنما و مشاور استفاده شده است. به منظور گردآوری داده‌ها، با 30 زن ساکن در شهر اصفهان مصاحبة نیمه‌ساختار‌یافته انجام گرفت. بعد از کدگذاری باز، محوری و گزینشی، 10 مقولة اصلی و مدل پارادایمی ارائه شد. مخاطرات محیطی و طبیعی و مدرن‌شدن به‌منزلة شرایط علّی کم‌آبی، بیماری وسواس و دغدغه‌های اجتماعی و روانی به‌منزلة شرایط زمینه‌ای، حکمرانی آب و فناوری‌های مصرف آب به‌منزلة شرایط مداخله‌گر و صرفه‌جویی و آگاهی و آموزش به‌منزلة استراتژی‌ها و در آخر درک خطر و مسئولیت‌پذیری و احساس گناه از مصرف بی‌رویه به‌منزلة پیامدها به دست آمد. نظریة جوهری در این پژوهش، فرهنگ و زیرساخت در قالب یک مدل پارادایمی ارائه شد.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>The approach and attitude to water is effective in water treatment. Women are one of the most important agents of water consumption at the household level. In a situation where dehydration has become one of the super-challenges, it is important to know the views of women about this situation. The purpose of this study is to explore the experience and interpretation of Isfahan women about water consumption and dehydration.  The current research has been coducted by qualitative method; meanwhile, it has used  data-based theory for conducting the research and data analysis. In addition, the sampling method is based on purposeful sampling. To obtain validation of the investigation, we used three methods including validation by members, analytical comparison, and external inspection by supervisor and consultant. For data collection, a semi-structured interview has been conducted with 30 women living in the city of Esfahan. After implementing open coding, axial coding and selective coding, 10 main categories and a paradigmatic model have been presented. The achieved strategies are including environmental and natural hazards, and modernization of causes of water scarcity conditions, obsessive-compulsive disorder and social and psychological concerns as the causing conditions, water governance and water consumption technologies, , and awareness and learning. The consequences are also including understanding the danger, being responsible and feeling guilty of unnecessary consumption. Therefore, institutional theory in this research as culture and infrastructure has been provided in the form of a paradigmatic model.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>271</FPAGE>
						<TPAGE>293</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>مسعود</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>حاجی زاده میمندی</Family>
						<NameE>Masoud</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Hadjizadeh Meimandi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه جامعه‌شناسی دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه جامعه‌شناسی دانشگاه یزد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>masoudhajizadehmeymandi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>حسین</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>افراسیابی</Family>
						<NameE>Hossein</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Afrsiabi</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشیار گروه جامعه‌شناسی دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشیار گروه جامعه‌شناسی دانشگاه یزد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>hafrasaibi@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>مریم</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>بهارلوئی</Family>
						<NameE>Maryam</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Baharluoei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>کارشناس ارشد جامعه‌شناسی دانشگاه یزد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>کارشناس ارشد جامعه‌شناسی دانشگاه یزد</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>baharluoeimaryam@yahoo.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>آب</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>اصفهان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>کم‌آبی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>مصرف آب</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] امینی، فسخودی؛ میرزایی، عباس (1392). «پیامدهای بحرانی کم‌آبی و خشک‌شدن زاینده‌رود در مناطق روستایی»، توسعة روستایی، دورة 5، ش 2، ص 157ـ180.##[2] باکاک، رابرت (1381). مصرف، ترجمة خسرو صبری، تهران: شیرازه.##[3] ببران، صدیقه؛ هنربخش؛ نازلی (1387). «بحران وضعیت آب در جهان و ایران»، فصل‌نامة راهبرد، س 16، ش 48: ص193ـ212.##[4] بوردیو، پییر (1390). تمایز: نقد اجتماعی قضاوت‏های ذوقی، ترجمة حسن چاوشیان، تهران: ثالث.##[5] توسلی، غلامعباس؛ خادمیان، طلیعه (1386). «نقش جنسیت در مصرف کالاهای فرهنگی»، پژوهش‌نامة علوم اجتماعی، دورة اول، ش 4: ص51ـ64.##[6] حریری، نجلا (1385). «اصول و روش‌های پژوهش کیفی»، تهران: دانشگاه آزاد اسلامی‌ـ واحد علوم و تحقیقات.##[7] حسینی، ابری (1382). «زاینده‌رود و اصفهان»،فصل‌نامة تحقیقات جغرافیایی، ش 7، ص105ـ118.##[8] خادمیان، طلیعه (1387). سبک زندگی و مصرف فرهنگی، تهران: مؤسسة فرهنگی هنری جهان کتاب.##[9] خواجه‌نوری، بیژن؛ روحانی، علی؛ هاشمی، سمیه (1390). «سبک زندگی و مدیریت بدن»،فصل‌نامة علمی‌ـ پژوهشی جامعه‌شناسی زنان، س 2، ش 4.##[10] خوش‌اخلاق، رحمان؛ سادات‌سجادی، مرضیه و دیگران (1391). «ارزیابی تابع تقاضای کلی آب»، اقتصاد منابع طبیعی، س اول، ش اول، ص 1ـ20.##[11] آمارنامة شهر اصفهان (1395). آب و برق درگاه الکترونیکی شهرداری اصفهان،.www.isfahan.ir##[12] رحیمی، حسین (1382). «مشکل ناشناختة جهانی: بحران آب»، پیک نور‌ـ علوم انسانی، س اول، ش 2.##[13] رضایی اسکندری، داود (1389). «چشم‌انداز جهانی بحران آب، مطالعة موردی؛ بحران آب در آسیای مرکزی، دلایل و راهکارها»، مطالعات آسیای مرکزی، ش 69، ص 51ـ74.##[14] رضائی، پرویز (1385). «بحران آب در استان گیلان و راهکارهای مقابله با آن»،چشم‌انداز جغرافیایی، س اول، ش 3: ص67ـ76.##[15] سروری کهنه‌شهری، فاطمه (1389). «عوامل مرتبط با آگاهی زنان از حقوق محیط زیست»، پایان‌نامة کارشناسی ارشد، دانشگاه الزهرا تهران.##[16] صالحی، صادق؛ کبیری، افشار؛ کریم‌زاده، سارا (1394). «بررسی نقش جنسیت در جهت‌گیری‌های زیست‌محیطی»، علم و تکنولوژی محیط‌زیست، دورة 18، ش68.##[17] فاضلی، محمد (1382). مصرف و سبک زندگی، قم: صبح صادق.##[18] فائقی؛ سحر، نوابخش؛ مهرداد (1396). «برساخت معنایی پیامدهای اجتماعی و فرهنگی کم‌آبی و خشک‌سالی زاینده‌رود»، مطالعات جامعه‌شناختی شهری، س 7، ش 22، ص 73ـ106.##[19] قاسم‌زاده، بهنام؛ پژوهان، موسی؛ حاتمی‌نژاد، حسین؛ سجاد‌زاده، حسن (1393). «تأثیر خشک‌سالی زاینده‌رود در تعاملات اجتماعی و فضاهای جمعی اصفهان»، محیط‌شناسی، دورة40، ش2، ص 481ـ498.##[20] کاوسی، اسماعیل؛ حیدری روچی، مینو (1391). «بررسی نقش رسانة ملی در کنترل بحران آب تهران در سال 1380»، مطالعات رسانه‌ای، س 7، ش 17.##[21] کرمانی‌زاده، ساینا (1394). «فمنیسم سبز، بررسی روابط میان اکوفمنیسم و عدالت زیست‌محیطی»، دومین همایش ملی عدالت، اخلاق، فقه و حقوق.##[22] کرن جی، ورن؛ لباف خانیکی، مجید (1389). «فلسفة اکوفمنیسم»، بازتاب اندیشه، ش 54.##[23] کسائی، علیرضا (1383). «بحران آب در آسیای مرکزی و چرخش در سیاست خارجی»، مطالعات آسیای مرکزی و قفقاز، س 13، ش 48، ص 21ـ234.##[24] کوزر، لوئیس (1372). زندگی و اندیشة بزرگان جامعه‌شناسی، ترجمة محسن ثلاثی، تهران: نی.##[25] کیانی، غلام‌حسین؛ سیدی ویند، ندا (1392). «تحلیل الگوی مصرف آب در ایران با استفاده از شاخص اعداد»، مجلة اقتصاد منابع طبیعی، س 2، ش 2: ص23ـ31.##[26] کیویستو، پیتر (1378). اندیشه‌های بنیادی در جامعه‌شناسی، ترجمة منوچهر صبوری، تهران: نشر نی.##[27] لهسایی‌زاده، عبدالعلی؛ منصوریان، محمدکریم؛ جهانگیری، جهانگیر (1382). «عوامل اجتماعی، اقتصادی، فرهنگی مؤثر بر الگوی مصرف آب در میان شهروندان شیراز»، نامة پژوهش فرهنگی، ش 8، ص 137ـ150.##[28] نصوحی، غلام‌حسین (1395). «بحران آب و چالش‌های فرهنگی»، فرهنگ اصفهان، ش اول، ص 75ـ79.##[29] نیکوئی، علیرضا؛ نجفی، بهاء‌الدین (1390). «آثار رفاهی برقراری بازار آب کشاورزی در ایران»، اقتصاد کشاورزی و توسعه، س19، ش76، ص 51ـ82.##[30] وبلن، تورستین (1382). نظریة طبقة مرفه، ترجمة فرهنگ ارشاد، تهران: نی.##[31] یوسفی، پروین (1394). «بحران آب»، دانشگاه علمی کاربردی واحد زاهدان.##[32] Edwardz, Tim (2000). &quot;Contradiction of consumption: Concepts, Practices and Politics in Consumer Society&quot;, Buckingham: Open university press.##[33] Garcia- Cuerva, L., Berglund, E. Z., &amp; Binder, A. R. (2016).&quot; Public perceptions of water shortages, conservation behaviors, and support for water reuse in the US. Resources,&quot;. Conservation and Recycling, 113, PP106-115.##[34] Gregory, Gary D., and Michael Di Leo (2003). &quot;Repeated behavior and environmental psychology: The role of personal involvement and habit formation in explaining water consumption.&quot; Journal of Applied Social Psychology 33.6 1261-1296.##[35] Jiggins, J., Van Slobbe, E., &amp; Röling, N. (2007). &quot;The organisation of social learning in response to perceptions of crisis in the water sector of The Netherlands&quot;. Environmental science &amp; policy, 10(6), PP 526-536.##[36] Jorgensen, Bradley S., et al. (2014). &quot;Predicting household water consumption with individual-level variables.&quot; Environment and Behavior 46.7. 872-897.##[37] Sisto, N. P., Ramírez, A. I., Aguilar-Barajas, I., &amp; Magaña- Rueda, V. (2016). &quot;Climate threats, water supply vulnerability and the risk of a water crisis in the Monterrey Metropolitan Area (Northeastern Mexico)&quot;. Physics and Chemistry of the Earth, Parts A/B/C, 91, 2-9، 91: PP 2–9##[38] Scott, D. &amp; Willits, F. K.,(2011). &quot;Environmetal attitudes and behavior A Pennsylvania Survey&quot;. Environment and Behavior, 26(2). PP 239-260.##[39] Willis, Rachelle M., et al. (2011). &quot;Quantifying the influence of environmental and water conservation attitudes on household end use water consumption.&quot; Journal of environmental management 92.8 . 1996-2009##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>ادراک زنان از گردشگری تک‌جنسیتی، کارکردها، چالش‌ها و راهبردهای مواجهه در خانواده</TitleF>
				<TitleE>Women’s perception of female-only travel: functions, challenges and copping strategies in family</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>گردشگری به‌منزلة یک فعالیت فراغتی مدرن در جوامع معاصر شناخته می‏شود. با‌این‌حال، همچون بسیاری از فعالیت‏های فراغتی، دسترسی به سفر و گردشگری توزیع برابری در میان دسته‏های مختلف اجتماعی از جمله طبقات و جنسیت‌های مختلف (زنان و مردان) ندارد. از سوی دیگر، طبقة متوسط در جامعة ایران دگرگونی‏های وسیعی را در ارزش‏ها، الگوهای رفتاری و انتخاب‏ها در دهه‏های اخیر تجربه می‏کند. از همین رو، هدف پژوهش حاضر پاسخ به دو پرسش ذیل است: نخست اینکه زنان امروز طبقة متوسط در کلان‏شهرهای ایران چه کارکردهایی برای سفرهای تک‏جنسیتی ادراک می‏کنند؟ و دوم اینکه زنان مذکور در سفرهای تک‏جنسیتی پیش، حین و پس از سفر چه چالش‏هایی را ادراک می‏کنند و برای مواجهه با این چالش‏ها چه راهبردهایی را اتخاذ می‏کنند؟ برای این منظور رویکرد کیفی و روش مردم‌نگاری اتخاذ شد. در این زمینه، از چهارده زن مصاحبة عمیق انجام شد. یافته‏ها نشان داد زنان دو نوع کارکرد سلبی و ایجابی برای سفرهای تک‏جنسیتی/ تنها قائل‌اند. مهم‏ترین چالش آن‏ها، پیش از سفر، جلب رضایت خانواده و مدیریت منزل در غیابشان بود. چالش‏های حین سفر نیز به دو گونة عاطفی و کارکردی قابل دسته‏بندی بود. چالش‏های پس از سفر نیز چندان حائز اهمیت دانسته نمی‏شد. زنان برای مقابله با این چالش‏ها راهبردهای گوناگونی اتخاذ می‌کردند که طیفی از واکنش‏های منفعلانه تا فعالانه و خلاقانه را در‌برمی‏گرفت. در‌مجموع، سفر تک‏جنسیتی یا تنها برای زنان عرصة تجربه‏، محک‏زدن و اثباتِ قدرت، عاملیت و استقلال آن‏ها در جامعة معاصر ایرانی بود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>Tourism is known as a modern leisure activity in contemporary societies. However, like other leisure activities, there is not an equal access to that among social strata including classes and genders. Furthermore, middle class in Iran experiences a wide range of changes in values, behavioral patterns and choices in recent decades. The purpose of this paper is to answer these questions: (1) what functions do middle class women in Iranian cities identify for lonely/female-only travels? (2) what challenges do they identify in lonely/female-only travels before, ongoing and after travel, and what are their coping strategies? To answer these questions, qualitative approach and ethnographic interview was used as a method. Fourtheen women were interviewed. Findings showed that women identified two functions for lonely/female-only travels: escaping and engaging. The most importatnt challenge for women befor travel were having family’s agreement and managing the household in women’s absance. Emotional and functional issues were two challenges for the female-only travelers when they were on tour. Womens’ coping strategies ranged from passive reactions to active and creative reactions. In conclution, lonely/female-only travel for women is a realm for experiencing, testing and proofing their own power, agency and independence in contemporary Iran.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>295</FPAGE>
						<TPAGE>318</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>ندا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>رضوی‌زاده</Family>
						<NameE>Neda</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Razavizadeh</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیارگروه پژوهشی جامعه‌شناسی گردشگری پژوهشکدة گردشگری (جهاد دانشگاهی خراسان رضوی)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیارگروه پژوهشی جامعه‌شناسی گردشگری پژوهشکدة</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>n.razavi@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>زهرا</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>برادران کاشانی</Family>
						<NameE>Zahra</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Baradaran Kashani</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی کارشناسی ارشد پژوهش علوم اجتماعی، دانشگاه فردوسی مشهد</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی کارشناسی ارشد پژوهش علوم اجتماعی،</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>zahra.baradarankashani@mail.um.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گردشگری تک‌جنسیتی</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گردشگری زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>گردشگری زنان تنها</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سفر زنانه</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] اچ. ترنر، جاناتان (1393). نظریه‌های نوین جامعه‌شناختی، ترجمة علی‌اصغر مقدس و مریم سروش، تهران: جامعه‌شناسان.##[2] ذانی، مهری؛ زال، هدا (1390). «گردشگری زنان فرصت‌ها و تنگناها از دیدگاه اسلام»، سپهر (سازمان جغرافیایی)، س20، ش 78، ص 63ـ70.##[3] استراس، آنسلم؛ کوربین، جولیت (1387). اصول روش تحقیق کیفی نظریة مبنایی رویه‌ها و شیوه‌ها، ترجمة بیوک محمدی، تهران: پژوهشکدة علوم انسانی و مطالعات فرهنگی.##[4] استربرگ، ﮐﺮﯾﺴﺘﯿﻦ ﺟﯽ. (1384). روش‏های تحقیق کیفی در علوم اجتماعی، ترجمة احمد محمدپور و علی شماعی، یزد: دانشگاه یزد.##[5] آبوت، پاملا؛ والاس، کلر (۱۳۹۳). جامعه‌شناسی زنان، ترجمة منیژه نجم‏عراقی، مترجم، تهران: نی.##[6] باستانی، سوسن (۱۳۸۷). جنسیت، فرهنگ، ارزش‌ها و نگرش‏ها، تهران: پژوهشگاه فرهنگ، هنر و ارتباطات.##[7] بلالی، اسماعیل؛ بختیاری سفر، زهره؛ محمدی، اکرم؛ محققی، حسین (1395). «عوامل مؤثر بر تضاد نقش‌های زنان و رابطة آن با تعارضات خانوادگی در شهر همدان»، جامعه‌شناسی کاربردی، س 27، شمارة پیاپی 64، ش 4، ص 117ـ132.##[8] بنت، اندی (۱۳۸۶). فرهنگ و زندگی روزمره، ترجمة لیلا جوافشانی و حسن چاوشیان، تهران: اختران.##[9] پورامحمد، احمد؛ سالاروندیان، فاطمه (1392). «روند تحولات تاریخی فضاهای گذران اوقات فراغت زنان از قاجاریه تا کنون در شهر تهران»، زن در توسعه و سیاست، دورة 10، ش 3، ص 51ـ74.##[10] پیشگاهی‌فرد، زهرا؛ قدسی، امیر (1389). «نظریه‌های فرهنگی فمنیسم و دلالت‌های آن بر جامعة ایران»، زن در فرهنگ و هنر، دورة 1، شمارۀ 3، ص 109ـ132##[11] جهان‌بین، رضا (1395). «بررسی و تحلیل عوامل توسعة گردشگری از دیدگاه زنان گردشگر در شهرستان دره‌شهر»، فصل‌نامة جغرافیا و مطالعات محیطی، س 5، ش 19، ص 75ـ88.##[12] رستگار خالد، امیر؛ مصلحی جنابیان، نرگس؛ آذرنگ، ندا (1394). «بررسی میزان تعارض نقش‌های کاری و خانوادگی در بین زنان (پلیس و معلم) و عوامل مؤثر بر آن»، فصل‌نامة برنامه‌ریزی رفاه و توسعة اجتماعی، ش 24، ص 130ـ163.##[13] رفعت‌جاه، مریم؛ رشوند، مرجان؛ شهیدی زندی، مریم (1389). «تبیین جامعه‌شناختی فعالیت‌های فراغتی دختران جوان با تأکید بر عوامل آسیب‌شناختی آن»، مطالعات راهبردی زنان (فصل‌نامة شورای فرهنگی اجتماعی زنان)، س 13، ش 50، ص 30ـ80.##[14] روجک، کریس (۱۳۹۵). نظریة فراغت؛ اصول و تجربه‏ها، ترجمة عباس مخبر،‏ تهران: تیسا.##[15] زروندی، نفیسه (1386). «نقدی بر دیدگاه‌های رایج فمنیستی»، فصل‌نامة فرهنگی‌ـ دفاعی زنان، ش 4.##[16] سالدنا، جانی (۱۳۹۵). راهنمای کدگذاری برای پژوهش‌گران کیفی، ترجمة عبدالله گیویان، تهران: شرکت انتشارات علمی و فرهنگی.##[17] سرایی، محمد‌حسین؛ روستا، مجتبی؛ اشنویی، امیر (1391). «عوامل مؤثر بر گذران اوقات فراغت در مناطق شهری ایران (مطالعة موردی: منطقة 8 مشهد)»، فصل‌نامة علمی‌ـ پژوهشی برنامه‌ریزی منطقه‌ای، س 2۷ ش 7، ص 25ـ37.##[18] سفیری، خدیجه؛ باستانی، سوسن؛ قرائی دامداباجا، لیلا (1394). «حمایت شبکه‌های اجتماعی غیر‌رسمی و رضایت از اوقات فراغت زنان متأهل شاغل در شهر اردبیل»، مجلة علوم اجتماعی دانشکدة ادبیات و علوم انسانی دانشگاه فردوسی مشهد، ش 2، ص 53ـ76.##[19] سفیری، خدیجه؛ مدیری، فاطمه (1391). «تفاوت‌های جنسیتی در اوقات فراغت»، ماهنامة علمی تخصصی صدای جمهوری اسلامی ایران، س 10، ش 61، ص 90ـ101.##[20] علوی‌زاده، سید امیر (1385). «بررسی چگونگی و نحوة گذران اوقات فراغت بانوان شهر کاشمر»، فصل‌نامة جمعیت، ش 63ـ64، ص 62ـ83.##[21] عنایت، حلیمه؛ نره‌ای، نرجس (1393). «بررسی عوامل اجتماعی و اقتصادی مرتبط با میزان و نحوة گذران اوقات فراغت زنان (مطالعة موردی: زنان متأهل شاغل شهر نورآباد ممسنی)»، فصل‌نامة جامعه‌شناسی نهاد‌های اجتماعی، س اول، ش 4، ص 33ـ55.##[22] فرهودی، رحمت‌الله؛ حبیبی، لیلا؛ حاتمی‌نژاد، حسین؛ جعفری مهرآبادی، مریم؛ سالاروندیان، فاطمه (1390). «فضاهای ویژه و مشارکت زنان در فعالیت‌های فراغتی»، فصل‌نامة مطالعات گردشگری، ش 15، ص 86ـ108.##[23] فلیک، اووه (1388). درآمدی بر تحقیق کیفی، ترجمة هادی جلیلی، تهران: نی.##[24] کرمی، محمدتقی؛ کرمی، فیروزه (1393). «بررسی تعارض نقش‌های خانوادگی و اجتماعی بانوان و ارائة الگوی مناسب برای زندگی خانوادگی زنان شاغل، مطالعة راهبردی زنان»، فصل‌نامة شورای فرهنگی اجتماعی زنان و خانواده، س 16، ش 64، ص 8ـ46.##[25] گال، مردیت؛ بورگ، والتر؛ جویس، گال (1384). روش‌های تحقیق کمی و کیفی در علوم تربیتی و روان‌شناسی (جلد اول)، ترجمة احمد‌رضا نصر و دیگران، تهران: سمت و انتشارات دانشگاه شهید بهشتی.##[26] لی، جان (1378). گردشگری و توسعه در جهان سوم، ترجمة عبدالرضا رکن‌الدین افتخاری و همکاران، تهران: شرکت چاپ و نشر بازرگانی.##[27] محمدپور، احمد (1389). ضد روش: منطق و طرح در روش‏شناسی کیفی (جلد1)، تهران: جامعه‏شناسان.##[28] مرکز آمار ایران (بی‏تا). چکیدة یافته‏های طرح آمارگیری گذران وقت‌ـ نقاط شهری تابستان ۱۳۹۴، بازیابی ۲۵ آذر ۱۳۹۶، از:## https://www.amar.org.ir/Portals/0/Files/abstract/1394/ch_ytagvdnsh_94-2.pdf##[29] مرکز آمار ایران (بی‏تا). نتایج آمارگیری نیروی کار در پاییز 1395، بازیابی ۲۵ آذر ۱۳۹۶، از:## https://www.amar.org.ir/Portals/0/Files/fulltext/1395/n_nank_95_3_v2.pdf##[30] نیکنام، کامبیز (1393). «مقایسة دو مفهوم گردشگر و زائر»، ویژه‌نامة علمی‌ـ ترویجی منظر، ش 29، ص 46ـ51.##[31] نیومن، ویلیام. لاورنس (1389). شیوه‏های پژوهش اجتماعی (رویکردهای کیفی و کمی، ترجمة حسن دانایی‏فرد و حسین کاظمی، تهران: مهربان‏نشر.##[32] هاشمی رکاوندی، مجتبی (بی‌تا). مقدمه‌ای بر روان‌شناسی زن با نگرش علی و اسلامی، قم: شفق.##[33] هریس، دیوید (۱۳۹۳). مفاهیم کلیدی در مطالعات فراغت، ترجمة محمدسعید ذکایی و سنا چاوشیان، تهران: تیسا.##[34] Anderson LF, Littrell MA (1995). “Souvenir- purchase behavior of woman tourists”, Annals of tourism, vol. 22. No. 2, PP 328- 348##[35] Berdychevsky L, Gibson HJ, Bell HL. (2013). “Girlfriend getaways and women s well being”, Journal of leisure research. Vol. 45, no 5, PP 602-623##[36] Brown, L, Osman, H (2017). “The female tourist experience in Egypt as an Islamic destination”, annals of tourism research, PP 12-22##[37] Lin YC, Lehto XY (2014). A study of female travelers needs trajectory and family life cycle. Journal of hospitality @ leisure marketing. PP 37-41##[38] Heimtun B. (2015). The friend, the loner and the independent traveler: nowegian midlife sinle womens social indetities when on holiday. Gender, place &amp; culture: a journal of feminist geography.##[39] Jordan F, Aitchison C. (2014). “Tourism and the sexualisation of the gaze: solo female tourists&#039; experiences of gendered power”, surveillance and mbodiment. leisure sudies. PP 329-349##[40] Jordan F, Gibson H. (1989). Were not stupid… but well not stay home either: Perspective, Master of Applied cultural Analysis, Lund University.##[41] McNamara KE, Prideaux B. (2010). “A typology of solo independent women travelers”, International journal of tourism research, 12. PP 253-26##[42] Urry, J.(2005). The Tourist Gaze, Second Edition, London: SAGE Publication.##[43] Wilson E, Little DE. (2005). “A “relative escape”? The impact of constraints on women who travel solo”, Tourism Review International, 9(2), PP 155-175.##[44] Wilson E, Little DE. (2008). “The solo female travel experience: exploring the, geography of women s fear”, Current issues in tourism, 11:2, PP 167- 186.##[45] Kinnunen, Kristiina (2013(.“Exploring Finnish Mothers Travel Risk Perception from an Ethnographic Perspective”, Master of Applied cultural Analysis, Lund University.##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE>
				<ARTICLE>
				<TitleF>توانمندسازی زنان سرپرست خانوار با تأکید بر برنامه‌های چهارم، پنجم و ششم توسعۀ جمهوری اسلامی ایران</TitleF>
				<TitleE>Empowering the women headed family with regards to policy making, an emphasis on 4th, 5th and 6th development plans</TitleE>
				<TitleLang_ID>1</TitleLang_ID>
				<ABSTRACTS>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>1</Language_ID>
						<CONTENT>بررسی سیاست‏های برنامة چهارم، پنجم و ششم توسعه در مورد توانمندسازی زنان سرپرست خانوار موضوع این مقاله است. از زنان مطلقه، بیوه، مجرد خود‌سرپرست و زنان شوهردار، که به دلایل گوناگون همچون ناتوانی شوهر سرپرست خانوارند، ذیل عنوان کلی زنان سرپرست خانوار یاد می‏شود. توانمندسازی این گروه از زنان مستلزم توجه به دو مؤلفة «پیشرفت» و «قدرت و عاملیت» زنان در متن سیاست‏گذاری است، لذا مسئلة اصلی پژوهش بررسی شاخص‏های مؤلفه‏های یادشده در برنامه‏های مذکور و ارزیابی مواد قانونی این برنامه‏ها در جهت توانمندسازی زنان سرپرست خانوار است. نتایج این تحقیق، که به روش تحلیل محتوای کیفی جمع‏آوری شده، نشان می‏دهد برنامه‏های توسعه اقدام مؤثری برای افزایش عاملیت زنان در ناحیة دسترسی به منابع و حضور در شبکه‏های اجتماعی و بازار نداشته و فقط به حمایت‏های اندک مالی و تا حدودی حمایت‏های اجتماعی بسنده کرده است؛ سیاستی که نمی‏تواند به کاهش فقر و بهبود زندگی این زنان در درازمدت منجر شود.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
					<ABSTRACT>
						<Language_ID>2</Language_ID>
						<CONTENT>This article is going to discover and explain the policies of 4th, 5th and 6th development plans on the empowering of the women headed family. Divorced women, widows, single and married women who their husbands are not able to work are meant by the women headed family. To empower this group of women, it is essential to consider two factors: advancement and women’s agency. The main issue is to examine the two factors within development plans for empowering the women headed family. Findings of the research based on qualitative content analysis method show that development plans have not been effective in enhancing women&#039;s empowerment in the area of access to resources and presence in social networks and markets. It is only limited to financial support and in some context social support. This kind of policy would not lead to reduction of women poverty in the long run.</CONTENT>
					</ABSTRACT>
				</ABSTRACTS>
				<PAGES>
					<PAGE>
						<FPAGE>319</FPAGE>
						<TPAGE>338</TPAGE>
					</PAGE>
				</PAGES>
	
				<AUTHORS><AUTHOR>
						<Name>منصوره</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زارعان</Family>
						<NameE>Mansoureh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Zarean</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>استادیار دانشگاه الزهراء(س)</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>استادیار دانشگاه الزهراء(س)</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>man.zarean@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>معصومه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>زارعی</Family>
						<NameE>Masoumeh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Zarei</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری مطالعات زنان دانشگاه ادیان و مذاهب قم</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری مطالعات زنان دانشگاه ادیان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>mz.zarei1393@gmail.com</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR><AUTHOR>
						<Name>عطیه</Name>
						<MidName></MidName>		
						<Family>هنردوست</Family>
						<NameE>Atieh</NameE>
						<MidNameE></MidNameE>		
						<FamilyE>Honardoust</FamilyE>
						<Organizations>
							<Organization>دانشجوی دکتری علوم اقتصادی دانشگاه اصفهان</Organization>
						</Organizations>
						<Universities>
							<University>دانشجوی دکتری علوم اقتصادی دانشگاه اصفهان</University>
						</Universities>
						<Countries>
							<Country>ایران</Country>
						</Countries>
						<EMAILS>
							<Email>eco.a.honardost@ut.ac.ir</Email>			
						</EMAILS>
					</AUTHOR></AUTHORS>
				<KEYWORDS>
					<KEYWORD>
						<KeyText>برنامة توسعه</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>پیشرفت</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>توانمندسازی زنان</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>سرپرست خانوار</KeyText>
					</KEYWORD>
					<KEYWORD>
						<KeyText>عاملیت</KeyText>
					</KEYWORD></KEYWORDS>
				<REFRENCES>
				<REFRENCE>
				<REF>[1] آذر، عادل (1380). «بسط و توسعة روش آنتروپی شانون برای پردازش داده‏ها در تحلیل محتوا»، فصل‌نامة علوم انسانی دانشگاه الزهرا، س 11، ش 37 و 38.##[2] اصغری، فیروزه؛ هنردوست، عطیه (1393). «مطالعة تطبیقی وضعیت و جایگاه زنان در ایران و مالزی بر‌اساس شاخص نابرابری جنسیتی»، فصل‌نامة زن در توسعه و سیاست، ش اول، ص 82ـ83.##[3] افراخته، حسن؛ سرایی، سودابه (1392). «سهم زنان در برنامة توسعة چهارم و پنجم جمهوری اسلامی ایران»، فصل‌نامة مطالعات اجتماعی روان‏شناختی زنان، س 11، ش 3.##[4] آقابخشی، حبیب‏اله؛ محتشمی، مهرنوش (1388). «بررسی جایگاه زنان در محتوای برنامه‏های توسعه بعد از انقلاب»، فصل‌نامة پژوهش اجتماعی، س 2، ش 3.##]5[ بهار، مهری؛ فروغی، مریم (1397). «واکاوی نقش خیریه‌ها در تولید و تداوم فقر زنانه»،فصل‌نامةزن در توسعه و سیاست، ش اول، ص 28ـ29.##[6] بهرامی‏تاش، رکسانا (1383). «سیمای جهانی فقر جهانی»، سخنرانی دکتر رکسانا بهرامی‏تاش، مرکز بین‌المللی گفت‌وگوی تمدن‏ها، 13/5/1383.##[7] بهرامی‏تاش، رکسانا (1389). «چالش با اقتصاد نولیبرالیسم (جنسیت و جهانی‌سازی در آسیای جنوب شرقی)، غلامحسین فتح‌اله نوری، تهران: سمت.##[8] خانی، فضیله (1385). جنسیت و توسعه، تهران: پژوهشگاه مطالعات فرهنگی و علوم اجتماعی.##[9] ریتزر، جورج؛ داگلاس جی. گودمن (1393). نظریة جامعه‌شناسی مدرن، ترجمة خلیل میرزایی و عباس لطفی‌زاده، تهران: جامعه‌شناسان.##[10] زعفرانچی، لیلاسادات (1385). «زنان و خانواده در چهار برنامة توسعه»، فصل‏نامة کتاب زنان، ش 33، ص 105ـ107.##[11] زیبایی‏نژاد، محمدرضا (1393). تحلیلی بر مسائل زن و خانواده در ایران، قم: مرکز تحقیقات زن و خانواده.##[12] سرمد، زهره؛ بازرگان، عباس؛ حجازی، الهه (1385). روش‏های تحقیق در علوم رفتاری، تهران: آگاه.##[13] سعیدی، علی‌اصغر (1394). زنان و اقتصاد شهری، تهران: مرکز مطالعات و برنامه‏ریزی شهر تهران.##[14] شادی‌طلب، ژاله (1381). توسعه و چالش‏های زنان ایران، تهران: قطره.##[15] ــــــــــ (1379). «برنامه‏ریزی جنسیتی بر پایة واقعیت‏ها»، فصل‌نامة علوم اجتماعی، ش 11 و 12.##[16] شریفی، حسین‌پاشا؛ شریفی، نسترن (1386). روش‏های تحقیق در علوم رفتاری، تهران: سخن.##]17[کبیر، نایلا و دیگران (1389). توانمندی زنان نقدی بر رویکردهای رایج توسعه، تهران: آگه.##[18] کرمی، محمدتقی (1391). «تحلیل گفتمان سه برنامة توسعه با محوریت مسائل زنان و خانواده»، فصل‌نامة برنامه‌ریزی رفاه و توسعة اجتماعی، ش13.##[19] کندال، دیانا (1393) جامعه‏شناسی معاصر، تهران: جامعه‏شناسان.##[20] کوشیک، سورندا کی؛ شری وی. رنگاراجان (1394) تأمین مالی خرد و توانمندسازی زنان، ترجمة اصغر نوراله‌زاده، تهران: علمی و فرهنگی.##]21 [گیدنز، آنتونی (1387). جامعه‏شناسی، ترجمة حسن چاووشیان، تهران: نی.##[22] مامسن، جنت هنشل (1387) جنسیت و توسعه، ترجمة زهره فنی، تهران: انتشارات دانشگاه تهران.##[23] محمدپور، احمد (1390). روش تحقیق کیفی، ضد روش 2، تهران: جامعه‏شناسان.##[24] محمدی اصل، عباس (1393) تحلیل جنسیت، تهران: سفیر اردهال.##[25] محمدی، زهرا (1385) زنان سرپرست خانوار، تهران: روابط عمومی شورای فرهنگی اجتماعی زنان.##[26] ــــــــــ (1394). تحولات خانواده در ایران، تهران: دبیرخانة شورای عالی انقلاب فرهنگی.##[27] ــــــــــ (1394). «زنان و برنامة چهارم توسعه»، حوراء، ماهنامة داخلی علمی، فرهنگی و اجتماعی زنان، دفتر مطالعات و تحقیقات زنان، ش 16.##[28] متن برنامة توسعة چهارم، پنجم و ششم.##[29] Evancs, Martin) .2011 .(Single Mothers in Malaysia: Social Protection as an Exercise of Definition in Search of Solution, Center for Cosial Protection.##[30] Golla, A.M., Malhotra, A., Nanda, P. &amp; Mehra, R. )2011(. Understanding and Measuring Women’s Economic Empowerment. Definition, Framework and Indicators. ICRW (International Center for Research on Women).##[31] Moghadam, valentin M )2005(. The feminization of poverty and women’s rights, united nation educational##[32]The world’s women 2015, )2015 .(rends and Statistics, united nations.##[33] Empowering rural women through social protection )2015(.Food And Agriculture Organization Of The United Nations Rome.##[34] World development report, Gender equality and development##</REF>
						</REFRENCE>
					</REFRENCES>
			</ARTICLE></ARTICLES>
</JOURNAL>

				</XML>
				